[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "S\u00c2MIA BOMFIM, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PLATAFORMA POL\u00cdTICA.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nMULHER, DEFESA, DIREITOS DAS MINORIAS.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Necessidade de avan\u00e7os nas medidas de defesa dos direitos das mulheres. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (Bloco/PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nSou S\u00e2mia Bomfim, fui eleita Deputada Federal, este \u00e9 meu primeiro mandato. Eu era Vereadora na cidade de S\u00e3o Paulo e estou muito contente de poder me somar a uma bancada absolutamente combativa, com valorosos e valorosas companheiras que, dentro da C\u00e2mara dos Deputados, mas tamb\u00e9m nas ruas do Brasil, constroem a luta pol\u00edtica em defesa dos direitos sociais, contra as opress\u00f5es, contra a explora\u00e7\u00e3o e pela radicaliza\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de toda a sociedade.\r\nN\u00f3s n\u00e3o vivemos tempos f\u00e1ceis no nosso Pa\u00eds e para n\u00f3s, mulheres, jovens, feministas e militantes, ocupar este espa\u00e7o \u00e9 um grande desafio. N\u00f3s sabemos que as mulheres hoje, aqui neste Parlamento, s\u00e3o apenas 15%. Isso significou um avan\u00e7o fundamental diante do contexto de luta das mulheres em todo o Brasil, mas n\u00e3o \u00e9 o suficiente para que possamos avan\u00e7ar nos nossos direitos. N\u00e3o basta ser mulher, \u00e9 preciso estar do lado certo. E n\u00f3s sabemos que, infelizmente, hoje a pauta dos direitos das mulheres tamb\u00e9m \u00e9 disputada sob uma perspectiva conservadora e reacion\u00e1ria.\r\nN\u00f3s estamos aqui para dizer que, como as mulheres do mundo inteiro, ocupamos o Parlamento para avan\u00e7ar nos nossos direitos, n\u00e3o somente para discutir as nossas pautas de g\u00eanero, mas para ocupar o centro das disputas pol\u00edticas. O projeto que o Governo Jair Bolsonaro quer implementar no nosso Pa\u00eds \u00e9 muito destrutivo para o conjunto dos trabalhadores, primeiro, porque tem um programa econ\u00f4mico que \u00e9 ultraneoliberal, quer vender todos os nossos recursos p\u00fablicos, os nossos recursos naturais, as nossas empresas p\u00fablicas, e quer aplicar um projeto de reforma da Previd\u00eancia que vai castigar cada vez mais os trabalhadores do nosso Pa\u00eds. No \u00faltimo ano, os trabalhadores j\u00e1 sofreram com uma reforma trabalhista injusta, que precisa ser revogada para que os trabalhadores possam seguir avan\u00e7ando nos seus direitos e n\u00e3o sofram mais com o desemprego, ao contr\u00e1rio daquilo que foi dito pelo Congresso e pelo Presidente Michel Temer quando aprovaram aquela proposta.\r\nA reforma da Previd\u00eancia, que j\u00e1 foi anunciada, prop\u00f5e, inclusive, igualar o tempo de contribui\u00e7\u00e3o entre homens e mulheres e elevar a idade para no m\u00ednimo 65 anos. V.Exas. sabem que existem v\u00e1rias regi\u00f5es do Pa\u00eds, inclusive na minha cidade, S\u00e3o Paulo, onde a expectativa de vida n\u00e3o chega sequer a 60 anos.\r\nAqueles que prop\u00f5em esse projeto gozam dos privil\u00e9gios dos ares-condicionados e n\u00e3o sabem o que \u00e9 a vida do povo trabalhador, que trabalha horas e horas extenuantes e que, no final da vida, nem sequer t\u00eam o direito ao descanso e \u00e0 aposentadoria, que s\u00e3o direitos constitucionais.\r\nUtilizam dados mentirosos e fraudulentos para justificar uma reforma da Previd\u00eancia, mas querem, na verdade, \u00e9 capitalizar com o trabalho e com o sal\u00e1rio dos servidores. \r\nPor isso, n\u00f3s estamos aqui tamb\u00e9m para lutar contra essa reforma da Previd\u00eancia junto \u00e0s entidades dos trabalhadores deste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "BALAN\u00c7O, APROVA\u00c7\u00c3O, PREVID\u00caNCIA COMPLEMENTAR, SERVIDOR P\u00daBLICO, S\u00c3O PAULO (SP). \r\nAPOIO, GREVE, PARALISA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Apoio \u00e0 luta de servidores contra a cria\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo - SAMPAPREV.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, antes de me eleger Deputada Federal, eu era Vereadora na cidade de S\u00e3o Paulo e tive muito orgulho de ter sido da linha de frente, junto a outros colegas Vereadores, no apoio aos servidores municipais na luta contra a Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo - SAMPAPREV, que foi a reforma da previd\u00eancia municipal.\r\nA luta se deu em duas etapas at\u00e9 hoje. Primeiro, no m\u00eas de mar\u00e7o, n\u00f3s conseguimos temporariamente barrar o projeto, que \u00e9 baseado em dados fraudulentos, mentirosos, e s\u00f3 visa a fazer o confisco salarial dos servidores da cidade. O segundo momento se deu, vergonhosamente, entre o Natal e o Ano Novo. Depois do Ano Novo, tivemos que ir para a m\u00eddia divulgar, noticiar o absurdo que aconteceu, pois o Prefeito Bruno Covas fez essa discuss\u00e3o e essa vota\u00e7\u00e3o a portas fechadas, num momento em que ele apostava que os servidores n\u00e3o conseguiriam se mobilizar. Inclusive, na \u00e9poca, houve uma s\u00e9rie de esc\u00e2ndalos, dentre eles o fato de que v\u00e1rios Secret\u00e1rios foram exonerados para poderem voltar para a C\u00e2mara de Vereadores, porque sem isso o Prefeito n\u00e3o conseguiria os votos necess\u00e1rios para aprovar o projeto. O pior \u00e9 que tamb\u00e9m foi noticiado - e h\u00e1 v\u00eddeos que comprovam isto - que houve compra de votos: vereadores trocaram seu voto em nome de cargos na m\u00e1quina p\u00fablica.\r\n\u00c9 muito interessante frisar isso, porque boa parte dos argumentos utilizados para justificar a necessidade de haver uma reforma da Previd\u00eancia, n\u00e3o s\u00f3 no \u00e2mbito municipal, mas tamb\u00e9m no \u00e2mbito federal, \u00e9 um discurso neoliberal de que supostamente se precisa enxugar gastos, enxugar contas. O que eles n\u00e3o dizem, na verdade, \u00e9 que, com a aprova\u00e7\u00e3o da SAMPAPREV, eles tamb\u00e9m criaram uma s\u00e9rie de \u00f3rg\u00e3os na cidade de S\u00e3o Paulo, nos quais o pr\u00f3prio Prefeito e seus colegas Vereadores podem indicar pessoas para ocupar cargos e se utilizar da m\u00e1quina p\u00fablica em benef\u00edcio pr\u00f3prio, enquanto os servidores da cidade de S\u00e3o Paulo est\u00e3o sendo penalizados com a cobran\u00e7a de 3% a mais em rela\u00e7\u00e3o ao seu sal\u00e1rio. Esse valor, segundo ele, vai ser cobrado a partir do pr\u00f3ximo m\u00eas.\r\nNo entanto, o que o Prefeito Bruno Covas n\u00e3o esperava, como tamb\u00e9m sua base de apoio, \u00e9 que os servidores n\u00e3o desistiriam de lutar pelos seus direitos. Na \u00faltima segunda-feira, eles entraram em greve, e hoje houve uma nova assembleia, que acabou agora h\u00e1 pouco. H\u00e1 mais de 50 mil servidores nas ruas da cidade de S\u00e3o Paulo, novamente reafirmando que est\u00e3o em greve. O pior que est\u00e1 acontecendo \u00e9 que o Prefeito Bruno Covas, assim como seus nomeados para os cargos da Prefeitura, est\u00e3o amea\u00e7ando servidores, dizendo que eles n\u00e3o podem entrar em greve. Isso tem nome e se chama ass\u00e9dio moral. E isso \u00e9 crime. Sabem por qu\u00ea? Porque o direito de greve \u00e9 um direito constitucional, e sem ele n\u00f3s sabemos que infelizmente os donos do poder v\u00e3o querer seguir arrancando os direitos do trabalhador.\r\n\u00c9 por isso que eu fiz quest\u00e3o de estar l\u00e1 na \u00faltima segunda-feira. Para mim, mandato n\u00e3o significa privil\u00e9gio, n\u00e3o significa se acomodar nos espa\u00e7os de poder. Para mim, mandato \u00e9 um instrumento de luta, que deve servir para auxiliar a luta dos trabalhadores e o enfrentamento que se faz nas ruas. Vou novamente seguir junto com servidores municipais at\u00e9 a revoga\u00e7\u00e3o desse projeto da SAMPAPREV.\r\nServidor Municipal n\u00e3o \u00e9 maraj\u00e1. Muitos deles entram na carreira ganhando sal\u00e1rios baix\u00edssimos - alguns deles, inclusive, ganhando um sal\u00e1rio m\u00ednimo - e, desde o in\u00edcio, precisam contribuir com 14% do sal\u00e1rio para ter direito \u00e0 previd\u00eancia. Isso \u00e9 muito acima da m\u00e9dia paga por qualquer trabalhador em n\u00edvel nacional. \r\nPor isso, estamos juntos, servidores municipais! \u00c9 muito importante que todo mundo apoie esses trabalhadores na luta contra essa reforma da Previd\u00eancia municipal, pela revoga\u00e7\u00e3o do SAMPAPREV e contra a reforma da Previd\u00eancia em n\u00edvel nacional tamb\u00e9m.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 852/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nCAMPANHA ELEITORA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), IRREGULARIDADE, COTA, MULHER.\r\nPARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), PARTICIPA\u00c7\u00c3O, MULHER, POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, sobre a transfer\u00eancia de im\u00f3veis do Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social para a Uni\u00e3o; sobre a administra\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da extinta Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S.A. - RFFSA; sobre a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o e sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo Contingente da Extinta RFFSA. Indigna\u00e7\u00e3o com a utiliza\u00e7\u00e3o de mulheres pelo PSL na pr\u00e1tica de irregularidades na campanha eleitoral, com o registro de candidaturas laranjas. Est\u00edmulo do PSOL \u00e0 participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, a posi\u00e7\u00e3o do PSOL, no dia de hoje, j\u00e1 foi muito bem explicitada pelos colegas que me antecederam e fizeram a sua interven\u00e7\u00e3o. N\u00f3s do PSOL jamais poder\u00edamos concordar com a proposta de um Governo que quer abrir m\u00e3o de patrim\u00f4nios p\u00fablicos, abrir m\u00e3o de bilh\u00f5es, sem que saibamos a finalidade e o destino disso.\r\nAli\u00e1s, \u00e9 bem importante que este debate apare\u00e7a aqui, porque este Governo, em boa parte, foi eleito em torno de um discurso baseado no debate da \u00e9tica e da moral, no convencimento de parte da popula\u00e7\u00e3o de que faria diferente, de que, a partir da chegada do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a popula\u00e7\u00e3o poderia novamente confiar no Governo, poderia novamente confiar no funcionamento da pol\u00edtica brasileira. E qual n\u00e3o \u00e9 a nossa surpresa ao sabermos, nos \u00faltimos dias, que o partido do Presidente, o PSL, atrav\u00e9s do seu ex-Presidente, que \u00e9 Ministro deste Governo, utilizou 400 mil reais que deveriam ser destinados para garantir a cota de mulheres que se candidatam durante o processo eleitoral! Desviou 400 mil reais, fez essas mulheres candidatas serem laranjas para poder desviar esse dinheiro, dizendo que o destinou a gr\u00e1ficas que sequer existiram. O PSOL foi atr\u00e1s e descobriu que n\u00e3o havia uma prensa que poderia rodar um material gr\u00e1fico no local que eles indicaram. \r\nIsso \u00e9 uma vergonha gigantesca para o PSL, mas \u00e9 uma vergonha tamb\u00e9m para a pol\u00edtica brasileira!\r\nE n\u00f3s mulheres, que lutamos muito todos os dias para conseguir chegar a este espa\u00e7o de poder, para podermos ser ouvidas e respeitadas, vemos que o partido do Presidente da Rep\u00fablica, junto com o seu Ministro, trata mulheres como laranja. Faz das candidaturas femininas um jeitinho para poder endossar candidaturas de homens ou para poder dar-lhes um destino que n\u00e3o se sabe qual \u00e9.\r\nAfinal de contas, se este \u00e9 o Governo da transpar\u00eancia, se \u00e9 o Governo da novidade, o m\u00ednimo que se exige \u00e9 tenha respeito. \r\nO nosso Pa\u00eds amarga a pior posi\u00e7\u00e3o na Am\u00e9rica Latina de representatividade feminina. Por outro lado, as mulheres brasileiras t\u00eam se levantado para eleger as suas representantes dentro do Parlamento.\r\nNesse sentido, n\u00f3s do PSOL temos muito orgulho de sermos a \u00fanica bancada parit\u00e1ria do Congresso Nacional. N\u00f3s levamos a s\u00e9rio o debate sobre os direitos das mulheres e estimulamos a participa\u00e7\u00e3o feminina. Este, inclusive, \u00e9 um debate importante com as colegas que dizem negar as bandeiras do feminismo, negar as bandeiras das mulheres. Isso tamb\u00e9m se volta contra as mulheres do pr\u00f3prio...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTRARIO.\r\nPARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), REGISTRO DA CANDIDATURA, MULHER, IRREGULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria. Desrespeito do PSL para com as mulheres brasileiras, demonstrado no registro de candidaturas femininas laranjas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSOL vota \"n\u00e3o\", porque esta mat\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 urgente nem relevante.\r\nPor outro lado, urgente e relevante \u00e9 discutir a postura do PSL, que \u00e9 o partido do Presidente, e o seu desrespeito com as mulheres brasileiras quando desvia 400 mil reais de uma candidatura feminina para finalidades que at\u00e9 agora n\u00f3s desconhecemos. Por isso, n\u00f3s queremos que o Bebianno venha a este plen\u00e1rio dar satisfa\u00e7\u00f5es para todos os Deputados, mas principalmente para as mulheres brasileiras.\r\nO representante do PSL veio dizer que eles se preocupam, sim, com as mulheres. Pergunto: por que o atual Presidente do partido disse na m\u00eddia que as mulheres n\u00e3o t\u00eam voca\u00e7\u00e3o para a pol\u00edtica? Quem n\u00e3o tem voca\u00e7\u00e3o para a pol\u00edtica \u00e9 esse partido de laranjas, que n\u00e3o respeita as mulheres e engana o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESCUMPRIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA, CAMPANHA ELEITORAL. \r\nPARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), CONTR\u00c1RIO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Posicionamento do PSOL contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria apresentada pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, mais uma vez, o Governo Jair Bolsonaro comete estelionato eleitoral. Em primeiro lugar, disse, durante a campanha, Deputado Glauber, que combateria a corrup\u00e7\u00e3o e, em poucos dias de Governo, j\u00e1 caiu o primeiro Ministro em fun\u00e7\u00e3o dos esquemas de laranjas. Em segundo lugar, disse, durante o processo eleitoral, que governaria para o povo brasileiro, mas, no segundo m\u00eas de Governo, j\u00e1 quer aplicar uma medida que vai contra os direitos trabalhadores, aplicando a mesma agenda pr\u00f3-mercado e pr\u00f3-banqueiros que os Governos anteriores.\r\nN\u00f3s, do PSOL, vamos junto ao povo trabalhador lutar contra essa proposta da Previd\u00eancia e desmascarar este Governo e junto a sua base, que est\u00e1 publicamente dizendo que \u00e9 para combater os privil\u00e9gios. N\u00e3o se trata disso, porque querem fazer com que os idosos mais vulner\u00e1veis s\u00f3 possam ter direito ao acesso de 500 reais, meio sal\u00e1rio m\u00ednimo, com 70 anos, sendo que, nos lugares mais vulner\u00e1veis, nem sequer chegam a essa idade, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REQ 500/2019, REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O EXTERNA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, FEMINIC\u00cdDIO, INICIATIVA LEGISLATIVA, FL\u00c1VIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nLEI MARIA DA PENHA, RECURSOS P\u00daBLICOS, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, DELEGACIA DA MULHER.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Defesa de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa para acompanhamento de investiga\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher e ao feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu gostaria de cumprimentar e parabenizar a Deputada Fl\u00e1via Arruda pela iniciativa de votarmos hoje a cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o para tratar de casos de viol\u00eancia contra as mulheres, que muitas vezes resultam em feminic\u00eddio. V.Exas. sabem, o Brasil \u00e9 o quinto pa\u00eds que mais mata mulheres em todo o mundo. Somente em S\u00e3o Paulo, meu Estado, os \u00edndices aumentaram em 27% no \u00faltimo ano. \r\n\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o muito grave que acontece no nosso Pa\u00eds, onde h\u00e1 uma legisla\u00e7\u00e3o muito interessante que trata do tema, a Lei Maria da Penha. \u00c9 uma pena que a Lei Maria da Penha, uma conquista das mulheres brasileiras, n\u00e3o seja de fato implementada. Muitas vezes, n\u00e3o h\u00e1 prioridade or\u00e7ament\u00e1ria, e, consequentemente, as delegacias das mulheres, que s\u00e3o anteriores \u00e0 lei, n\u00e3o s\u00e3o bem equipadas, os profissionais n\u00e3o s\u00e3o preparados para atender \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia, e nosso sistema educacional tamb\u00e9m se omite em rela\u00e7\u00e3o a este tema.\r\nPor isso, eu gostaria de somar esfor\u00e7os no sentido de que esta Comiss\u00e3o seja aprovada, para abrirmos um di\u00e1logo com os Poderes Executivo e Judici\u00e1rio, a fim de darmos uma solu\u00e7\u00e3o a este tema. N\u00e3o se trata de uma solu\u00e7\u00e3o f\u00e1cil: \u00e9 muito complexa. Mas o movimento de mulheres j\u00e1 apontou o caminho para as resolu\u00e7\u00f5es que o Estado brasileiro tem que tomar a fim de superar o problema da viol\u00eancia machista. \r\nContem com nossos esfor\u00e7os!\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQ 500/2019, REQUERIMENTO, COMISS\u00c3O EXTERNA,  VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOLENCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 500, de 2019, sobre a instala\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria Externa destinada ao acompanhamento de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher e de feminic\u00eddios no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu quero cumprimentar novamente a Deputada Fl\u00e1via Arruda pela iniciativa de criar esta Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria para tratar especificamente do tema da viol\u00eancia contra as mulheres, o feminic\u00eddio. Espero que a C\u00e2mara aprove o requerimento.\r\nComo j\u00e1 foi muito bem explicado pela Deputada, nosso Pa\u00eds infelizmente amarga o quinto lugar no ranking de feminic\u00eddio em todo o mundo, a despeito do fato de termos uma das melhores legisla\u00e7\u00f5es consolidadas do mundo, a Lei Maria da Penha. A Lei Maria da Penha, no entanto, ainda carece de esfor\u00e7os por parte do poder p\u00fablico para de fato ser implementada \u00e0 totalidade. Afinal de contas, muitas vezes, s\u00f3 olhamos para a ponta, depois que o caso j\u00e1 aconteceu ou j\u00e1 ganhou os notici\u00e1rios e, infelizmente, mais uma vida de alguma mulher acaba perdida. Por outro lado, muitas vezes, pensa-se que encarcerar o agressor resolver\u00e1 todos os nossos problemas, esquecendo-se de verificar as condi\u00e7\u00f5es sociais, materiais e hist\u00f3ricas que levam \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia contra as mulheres. \r\nN\u00f3s devemos repensar nosso modelo de escola. As escolas devem, sim, ser o espa\u00e7o onde os meninos sejam instru\u00eddos a n\u00e3o agredir as mulheres e se ensine \u00e0s meninas a reconhecer quais s\u00e3o seus direitos \u00e0 liberdade e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, \u00e0 vida. N\u00f3s precisamos garantir que o Centro de Refer\u00eancia, que trata do tema da viol\u00eancia contra a mulher, seja bem implementado. Na cidade de S\u00e3o Paulo, por exemplo, de onde eu venho, o movimento de mulheres batalha, desde 2013, pela implementa\u00e7\u00e3o da Casa da Mulher Brasileira, mas nenhum governo at\u00e9 hoje teve a iniciativa de implementar este que \u00e9 um projeto fundamental, um projeto que abriga uma s\u00e9rie de servi\u00e7os, como servi\u00e7os do Judici\u00e1rio, de seguran\u00e7a p\u00fablica, de assist\u00eancia social, de psicologia, para atender a estas mulheres. \r\nN\u00f3s precisamos combater a l\u00f3gica da cultura do estupro, que muitas vezes \u00e9 refletida por porta-vozes e figuras p\u00fablicas de destaque na sociedade. Lembro-me, Deputadas Tal\u00edria e \u00c1urea, que h\u00e1 poucos anos um artista conhecido do p\u00fablico, infelizmente, estimulou, em rede nacional, o estupro de uma m\u00e3e de santo, em pleno programa de televis\u00e3o. A iniciativa repercutiu negativamente na sociedade. Indiretamente, esta pr\u00e1tica estimula os homens que est\u00e3o dentro de casa a naturalizar este comportamento, ou as mulheres que porventura passem por uma situa\u00e7\u00e3o de medo como esta a sentirem que est\u00e1 tudo bem, que podem fazer com elas o que quiserem, porque, afinal de contas, at\u00e9 na televis\u00e3o, por onde chega a maioria das informa\u00e7\u00f5es, esta posi\u00e7\u00e3o \u00e9 naturalizada. \r\nPor isso, precisamos atuar com muita contund\u00eancia e nos articular com o Poder Judici\u00e1rio, j\u00e1 que poucas medidas protetivas s\u00e3o cedidas \u00e0s mulheres quando elas precisam deste instrumento para se protegerem dos agressores. \r\nAs delegacias de mulheres n\u00e3o prestam o atendimento necess\u00e1rio e adequado que as mulheres merecem. Muitas vezes, as mulheres passam por um novo tipo de viol\u00eancia num espa\u00e7o em que os profissionais n\u00e3o recebem instru\u00e7\u00e3o suficiente. Nossas escolas tamb\u00e9m devem receber o preparo adequado, e as professoras devem ser muito bem instru\u00eddas para, desde a escola e a inf\u00e2ncia, saber atuar nestes casos. A m\u00eddia deve promover campanhas permanentes, para que se crie uma nova cultura, uma cultura n\u00e3o machista, fazendo com que a pol\u00edtica n\u00e3o seja mais um espa\u00e7o de viol\u00eancia contra as mulheres.\r\nEu queria concluir dizendo o seguinte. Deputados e Deputadas, no pr\u00f3ximo dia 14 de mar\u00e7o, infelizmente, vai completar 1 ano o assassinato de Marielle Franco. Desde esse dia, nada mais foi igual na sociedade brasileira, nada mais foi igual para as mulheres Parlamentares, que se arriscam na vida pol\u00edtica.\r\nNada mais foi igual para nenhuma jovem, mulher, negra, moradora da periferia, que coloca sua voz no mundo. Nada mais foi igual para a democracia brasileira porque, enquanto uma mulher no exerc\u00edcio do seu trabalho for assassinada, n\u00e3o existir\u00e1 democracia de fato no nosso Pa\u00eds.\r\nNo pr\u00f3ximo dia 14 de mar\u00e7o, chegaremos a 1 ano do assassinato de Marielle Franco. N\u00f3s, mulheres, que tamb\u00e9m batalhamos pela cria\u00e7\u00e3o desta Comiss\u00e3o, exigimos mais uma vez justi\u00e7a por Marielle Franco. N\u00f3s queremos saber quem matou Marielle Franco. N\u00f3s queremos saber quem mandou matar Marielle Franco.(Palmas.)\r\nQuem matou Marielle Franco acha que matou cada uma de n\u00f3s, mas n\u00e3o matou, porque n\u00f3s seguimos aqui, de p\u00e9, lutando pelos nossos direitos e levantando nossas bandeiras. Seguimos exigindo justi\u00e7a, sim, porque, enquanto este crime continuar naturalizado, n\u00e3o haver\u00e1 democracia no nosso Pa\u00eds. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 11239/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 591, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de lei n\u00ba 11.239, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o da CLT - Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, n\u00f3s do PSOL fomos contr\u00e1rios \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista e lutamos, junto com os trabalhadores do Brasil, pela sua revoga\u00e7\u00e3o. E este item que foi aprovado mostra o quanto a reforma foi cruel e violenta. \r\n\u00c9 muito importante que este tema esteja sendo debatido \u00e0s v\u00e9speras do 8 de Mar\u00e7o e do m\u00eas das mulheres, porque mostra o quanto as decis\u00f5es pol\u00edticas podem tamb\u00e9m representar uma viol\u00eancia para o conjunto das mulheres, em especial das mulheres trabalhadoras. N\u00f3s tamb\u00e9m estamos \u00e0s v\u00e9speras da vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, que novamente vai ser uma viol\u00eancia contra as trabalhadoras, exigindo uma idade m\u00ednima e aumentando o tempo de contribui\u00e7\u00e3o, por exemplo, para as mulheres professoras, que al\u00e9m da dupla e tripla jornada, enfrentam muitas dificuldades na sala de aula.\r\nPor isso, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao encaminhamento. E lutamos, junto com as mulheres brasileiras, contra qualquer forma de viol\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5647/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE, OBRIGATORIEDADE, DIRIGENTE, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO, PR\u00c9-ESCOLA, NOTIFICA\u00c7\u00c3O, CONSELHO TUTELAR, FALTA, MAUS-TRATOS, ALUNO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL, DEFESA, ALTERA\u00c7\u00c3O, PRAZO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.647, de 2013, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, com vista \u00e0 obrigatoriedade dos dirigentes de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar de notifica\u00e7\u00e3o das faltas frequentes e sinais de maus tratos entre os seus alunos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta o voto \"sim\" para a urg\u00eancia. Mas, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria, gostar\u00edamos de abrir uma discuss\u00e3o um pouco maior, tendo em vista que 3 dias \u00e9 um prazo que n\u00f3s consideramos muito pequeno. Em 3 dias pode acontecer qualquer eventualidade com as crian\u00e7as, e n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fazer a comunica\u00e7\u00e3o ao Conselho Tutelar por causa de um per\u00edodo t\u00e3o pequeno. Mas \u00e9 merit\u00f3ria a inten\u00e7\u00e3o de assegurar a seguran\u00e7a e os direitos das crian\u00e7as nas escolas. \r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"sim\", pela urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 8599/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 8.599-A, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, com vista \u00e0 garantia da matr\u00edcula dos dependentes da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria de parabenizar a Deputada Geovania pela iniciativa deste importante projeto para as mulheres brasileiras. Quando uma mulher \u00e9 v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica, seus filhos tamb\u00e9m o s\u00e3o. Por isso, o Estado brasileiro precisar assegurar os seus direitos. E, sem d\u00favida, o direito \u00e0 escola e \u00e0 creche \u00e9 um dos mais fundamentais para o desenvolvimento de qualquer crian\u00e7a. Al\u00e9m disso, esta medida tamb\u00e9m diz respeito \u00e0 possibilidade de autonomia e de independ\u00eancia financeira e econ\u00f4mica dessas mulheres, para que elas possam voltar para o mercado de trabalho ou se estabilizar nele, a fim de serem independentes de seus agressores e poderem levar sua vida com liberdade. \r\n\u00c9 sempre muito importante afirmar o direito das mulheres, principalmente nessa conjuntura de aumento do \u00edndice de feminic\u00eddios e do discurso de \u00f3dio e de viol\u00eancia, inclusive por parte do Governo, que atinge principalmente as mulheres. Iniciativas como esta s\u00e3o louv\u00e1veis.\r\nPor isso, o PSOL encaminha o voto \"sim\", em nome de todas as mulheres do partido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ASSOCIA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS AUDITORES FISCAIS DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL (ANFIP), FEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO FISCO ESTADUAL E DISTRITAL (FENAFISCO).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Divulga\u00e7\u00e3o de pesquisa sobre a reforma previdenci\u00e1ria, pela Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Auditores Fiscais da Receita Federal do Brasil - ANFIP e pela Federa\u00e7\u00e3o Nacional do Fisco Estadual e Distrital - FENAFISCO.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Presidenta.\r\nEu gostaria de fazer men\u00e7\u00e3o a uma pesquisa muito importante feita pela ANFIP e pela FENAFISCO que foi divulgada no dia de hoje pela m\u00eddia que diz respeito \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia apresentada pelo Governo Jair Bolsonaro.\r\nA pesquisa \u00e9 muito importante, repito, principalmente, porque o Governo diz que a proposta combate privil\u00e9gios, mas ela demonstrou que praticamente 80% desses 1 trilh\u00e3o de reais que supostamente v\u00e3o ser economizados com a reforma da Previd\u00eancia v\u00e3o ser descarregados sobre trabalhadores rurais, idosos em situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria, trabalhadores da rede privada, e n\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, a quem ele gosta de chamar de privilegiados. Ent\u00e3o, eu me pergunto, se \u00e9 para combater privil\u00e9gios, por que \u00e9 dos mais pobres que ele quer tirar? Coincidentemente, 1 trilh\u00e3o de reais \u00e9 o c\u00e1lculo da transi\u00e7\u00e3o para o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta a bancada a votar \"n\u00e3o\".\r\nO Governo quer fazer do nosso Pa\u00eds o \u00fanico com 100% de capital aberto. Isso \u00e9 uma grande vergonha. Inclusive, uma Deputada foi \u00e0 tribuna dizer que tem grande orgulho de fazer parte deste Governo. Orgulho de qu\u00ea? Afinal de contas, desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds um governo n\u00e3o era t\u00e3o mal avaliado pela popula\u00e7\u00e3o. Ele caiu 15 pontos desde o dia em que o Presidente assumiu o Governo.\r\nAl\u00e9m disso, essa Deputada disse que o Governo tem palavra. Que palavra \u00e9 essa? O Governo falou que apresentaria uma proposta de reforma da Previd\u00eancia que combateria privil\u00e9gios e apresenta uma proposta em que 80% s\u00e3o colocados sobre as costas dos trabalhadores, dos mais pobres, dos trabalhadores rurais, dos aposentados que s\u00e3o miser\u00e1veis, daqueles que ganham dois sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nN\u00f3s seguimos aqui em defesa do nosso Pa\u00eds e do povo brasileiro e orientamos \"n\u00e3o\" \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES,  MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, FALTA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Protesto contra o n\u00e3o comparecimento do Ministro da Economia, Paulo Gudes, \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, para discuss\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o Governo Bolsonaro n\u00e3o tem nenhum apre\u00e7o pela democracia nem pelo di\u00e1logo com o Parlamento. \u00c9 um grande absurdo que Paulo Guedes, depois de ter sido convidado para vir \u00e0 CCJ no dia de hoje, para responder \u00e0s d\u00favidas sobre o projeto de reforma da Previd\u00eancia que ainda pairam sobre alguns Deputados, n\u00e3o aceite ser questionado a respeito dos grandes absurdos do projeto, como, por exemplo, a retirada de direitos dos mais pobres, de trabalhadores rurais e dos que dependem do BPC. Ele tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 disposto a responder de onde vem esse c\u00e1lculo de 1 trilh\u00e3o de reais que ele diz que se vai economizar, sendo que muitos especialistas disseram que, coincidentemente, \u00e9 praticamente o mesmo valor da transi\u00e7\u00e3o para o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o que eles querem implementar, baseado no modelo chileno, que j\u00e1 deu muito errado, em um pa\u00eds onde existem idosos miser\u00e1veis que ganham menos de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nEnt\u00e3o, vim aqui registrar o meu rep\u00fadio a Paulo Guedes e a Bolsonaro, que se negam a debater com a C\u00e2mara e com o conjunto da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Eles querem aprovar a reforma, mas t\u00eam a resist\u00eancia do PSOL.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964), DITADURA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a iniciativa do Presidente Jair Bolsonaro de celebra\u00e7\u00e3o do golpe militar ocorrido no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, a ditadura militar brasileira cassou Congressistas, restringiu as liberdades democr\u00e1ticas e fechou este Congresso. Mais de 400 m\u00e3es choraram, por terem que enterrar os seus filhos, e tantas outras n\u00e3o tiveram nem mesmo o direito de enterr\u00e1-los. \r\nPor isso, a declara\u00e7\u00e3o, ontem, do Governo Jair Bolsonaro a respeito do per\u00edodo sombrio que acometeu o nosso Pa\u00eds \u00e9 uma grande vergonha. Dizer que n\u00e3o existiu ditadura no nosso Pa\u00eds ou que ela deve ser celebrada pelos quart\u00e9is brasileiros envergonha a nossa democracia, envergonha os Congressistas e envergonha todo o povo brasileiro.\r\nFica registrado aqui o nosso rep\u00fadio a esse sujeito, que se elegeu democraticamente Presidente da Rep\u00fablica, mas n\u00e3o consegue reconhecer a import\u00e2ncia que o direito \u00e0 liberdade e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica tem para o nosso povo.\r\nIsso ocorre porque n\u00e3o houve transi\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica no nosso Pa\u00eds, diferente do que aconteceu em outros pa\u00edses na Am\u00e9rica Latina.\r\nPor isso, segue a nossa luta. Aqueles que tombaram t\u00eam aqui soldados e guerreiros que seguem na luta pela democracia brasileira.\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BRUNO COVAS, PREFEITO, S\u00c3O PAULO (SP), TERRAS IND\u00cdGENAS.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Apelo ao Prefeito Municipal de S\u00e3o Paulo, Bruno Covas, de atendimento \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es dos representantes da Terra Ind\u00edgena Jaragu\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria deixar registrados o meu apoio e a minha solidariedade aos ind\u00edgenas da Terra Ind\u00edgena Jaragu\u00e1, da cidade de S\u00e3o Paulo, que, nesta manh\u00e3, ocuparam o sagu\u00e3o do pr\u00e9dio da Prefeitura da cidade e continuam l\u00e1 \u00e0 espera de atendimento pelo Prefeito Bruno Covas.\r\nA a\u00e7\u00e3o faz parte da Semana de Mobiliza\u00e7\u00e3o Nacional contra a Municipaliza\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade Ind\u00edgena e o Sucateamento da SESAI - Secretaria Especial de Sa\u00fade Ind\u00edgena e foi convocada pela APIB - Articula\u00e7\u00e3o dos Povos Ind\u00edgenas do Brasil.\r\nAtualmente, a sa\u00fade ind\u00edgena \u00e9 de responsabilidade do Governo Federal, mas Bolsonaro est\u00e1 cortando recursos e cancelando conv\u00eanios, o que acarreta falta de rem\u00e9dios e vacinas, al\u00e9m da n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de exames e interna\u00e7\u00f5es e da falta de transporte, entre outros problemas.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica tamb\u00e9m n\u00e3o respeita a determina\u00e7\u00e3o constitucional segundo a qual se deve respeitar as pr\u00e1ticas da medicina tradicional do povo ind\u00edgena. Prova disso \u00e9 a trag\u00e9dia verificada na UBS local do Jaragu\u00e1, que est\u00e1 completamente precarizada. J\u00e1 se calcula que houve mais de 150 mortes desde 2014.\r\nSe um Munic\u00edpio rico como o de S\u00e3o Paulo n\u00e3o consegue garantir a sa\u00fade do povo ind\u00edgena, o que diremos da situa\u00e7\u00e3o do restante dos Munic\u00edpios e Estados brasileiros?\r\nPe\u00e7o ao Prefeito Bruno Covas que receba uma representa\u00e7\u00e3o desses ind\u00edgenas e dou apoio total \u00e0 luta que eles est\u00e3o travando, n\u00e3o s\u00f3 na cidade de S\u00e3o Paulo. Pe\u00e7o tamb\u00e9m que n\u00e3o haja nenhuma trucul\u00eancia, nenhuma repress\u00e3o, mas que se preze o di\u00e1logo, para que as reivindica\u00e7\u00f5es pelos direitos ind\u00edgenas \u00e0 sa\u00fade, um povo que tanto lutou na hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, sejam de fato atendidas.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 8702/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, FEMINISMO, DIREITOS, MULHER, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, ressalvados os destaques. Rep\u00fadio \u00e0 promo\u00e7\u00e3o pela Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, de evento destinado ao debate de armadilhas do feminismo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL vota \"sim\". \u00c9 fundamental ampliar o direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade.\r\nEu queria fazer uma observa\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente. Enquanto n\u00f3s estamos discutindo mais uma conquista para os direitos das mulheres, a Ministra dos Direitos Humanos, Sra. Damares, est\u00e1 promovendo um evento sobre as armadilhas do feminismo, em outras palavras, as armadilhas da luta pelos direitos das mulheres. Ent\u00e3o, eu queria dizer a ela que n\u00f3s, aqui, estamos engrossando essa armadilha, que as mulheres brasileiras, h\u00e1 tantas d\u00e9cadas, lutam para garantir os seus direitos.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que n\u00f3s tenhamos um Governo t\u00e3o obscurantista, medieval e antimulheres, enquanto aqui est\u00e3o algumas Parlamentares que est\u00e3o dispostas a lutar para assegurar os nossos direitos.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DOCUMENTO, REGULARIZA\u00c7\u00c3O, INSCRI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PROVID\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Pedido ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00e3o dos entraves burocr\u00e1ticos para a realiza\u00e7\u00e3o da matr\u00edcula dos estudantes inscritos no Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, a incompet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o chegou a um limite completamente inaceit\u00e1vel. Temos not\u00edcia de que pelo menos 65 mil estudantes est\u00e3o tentando se matricular nas universidades atrav\u00e9s do Programa FIES e n\u00e3o est\u00e3o conseguindo porque at\u00e9 hoje o Governo n\u00e3o liberou o documento de regularidade de inscri\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00e3o pelo menos 65 mil os jovens de baixa renda que dependem dessa bolsa para acessar o ensino superior e que, por puro amadorismo por parte do MEC, n\u00e3o conseguem desenvolver os seus estudos. Estamos entrando no quarto m\u00eas de aulas, esses estudantes est\u00e3o perdendo aulas, vai come\u00e7ar o per\u00edodo de provas em breve, muitos deles correm o risco de perder o semestre ou o ano, e at\u00e9 agora nem o Governo nem o MEC se pronunciaram sobre essa cat\u00e1strofe.\r\nEu venho a p\u00fablico pedir ao MEC que finalmente se posicione a respeito disso e garanta a esses estudantes que n\u00e3o v\u00e3o perder as suas matr\u00edculas e seu semestre letivo, tampouco o direito de estudar. O FIES \u00e9 um programa importante para a democratiza\u00e7\u00e3o do ensino superior, e \u00e9 inadmiss\u00edvel que at\u00e9 agora o Governo n\u00e3o tenha dado nenhuma satisfa\u00e7\u00e3o a respeito da vida de milhares e milhares de jovens que dependem dele.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE EMENDA, EMP 4/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para a vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 4.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL orienta o voto \"sim\".\r\nO Fundo Partid\u00e1rio \u00e9 um instrumento importante para manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento das atividades das siglas. A mat\u00e9ria n\u00e3o imp\u00f5e que os partidos fa\u00e7am a devolu\u00e7\u00e3o, caso n\u00e3o utilizem esse recurso. Ela d\u00e1 essa possibilidade \u00e0queles que n\u00e3o quiserem fazer uso do dinheiro. Por isso o PSOL n\u00e3o apresenta nenhum \u00f3bice, afinal de contas isso diz respeito \u00e0 autonomia partid\u00e1ria, \u00e0 pol\u00edtica que ele utiliza.\r\nPortanto, encaminhamos voto \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, TRABALHADOR, DEMISS\u00c3O, IND\u00daSTRIA GR\u00c1FICA, FECHAMENTO DE EMPRESA, REPONSABILIDADE, PROVA (ENSINO), EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Fechamento da empresa RR Donnelley Editora e Gr\u00e1fica Ltda., em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Exig\u00eancia de regulariza\u00e7\u00e3o, pela empresa, de encargos sociais e trabalhistas junto aos seus empregados. Amea\u00e7a de n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, eu queria manifestar a minha total solidariedade \u00e0s trabalhadoras e aos trabalhadores da gr\u00e1fica multinacional Donnelley, que est\u00e1 fechando as portas na cidade de S\u00e3o Paulo.  \r\nCerca de 1 mil trabalhadores, de uma hora para outra, est\u00e3o sendo mandados embora. Eles reclamam muito, porque n\u00e3o est\u00e3o tendo seus direitos trabalhistas assegurados. A empresa n\u00e3o quer pagar aviso pr\u00e9vio e est\u00e1 cortando abruptamente os planos de sa\u00fade, entre outros absurdos.\r\nEssa gr\u00e1fica \u00e9 a respons\u00e1vel para rodar as provas imateriais do ENEM. Ou seja, ao mesmo tempo, milh\u00f5es de estudantes brasileiros temem n\u00e3o conseguir realizar a prova, em fun\u00e7\u00e3o de mais uma demonstra\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Comunica\u00e7\u00e3o e do Ministro V\u00e9lez, que, na \u00faltima semana, passou muita vergonha aqui, na C\u00e2mara. Essa vergonha, na verdade, tem consequ\u00eancias profundas na vida de milh\u00f5es de pessoas, principalmente dos jovens.\r\nRegistro aqui a nossa solidariedade, a nossa exig\u00eancia de que a empresa arque com os encargos trabalhistas, porque \u00e9 uma empresa multinacional muito rica e nos causa muito estranhamento que, de uma hora para outra, ela tenha que fechar suas portas.\r\nReafirmo aqui a nossa cobran\u00e7a \u00e0 responsabilidade do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para que esses milh\u00f5es de estudantes n\u00e3o fiquem com medo de n\u00e3o conseguirem fazer a prova do ENEM e para que esses milhares de trabalhadores e suas fam\u00edlias tenham tamb\u00e9m seus direitos assegurados. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O SEXUAL, IDENTIDADE DE G\u00caNERO, \u00c9RICA MALUGUINHO, DEPUTADA ESTADUAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PREJU\u00cdZO, DECORO PARLAMENTAR, COMPROMETIMENTO, DOUGLAS GARCIA, DEPUTADO ESTADUAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Estadual de S\u00e3o Paulo, \u00c9rica Maluguinho, diante de ofensas verbais desferidas por Deputado do PSOL, em face de sua orienta\u00e7\u00e3o sexual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, quero usar esse tempo para demonstrar minha total solidariedade \u00e0 Deputada Estadual \u00c9rica Malunguinho, do PSOL do Estado de S\u00e3o Paulo. \r\nNo dia de ontem, na ALESP, ela passou por uma situa\u00e7\u00e3o muito constrangedora e criminosa. Um Deputado do PSL, chamado Douglas Garcia, dirigiu-se a ela ofendendo-a brutalmente em face da sua identidade de g\u00eanero. \r\n\u00c9rica \u00e9 a primeira mulher trans eleita na hist\u00f3ria do Pa\u00eds. Ela \u00e9 nossa Deputada Estadual em S\u00e3o Paulo, fruto de um movimento social e pol\u00edtico interessant\u00edssimo. O Deputado em quest\u00e3o disse que se visse alguma mulher trans, ou seja, com a identidade de g\u00eanero respeitada, utilizando o banheiro feminino a retiraria dali a tapa, debaixo de porrada.\r\nN\u00f3s, do PSOL, na ALESP j\u00e1 pedimos a quebra de decoro do Parlamentar, porque ele est\u00e1 incitando o \u00f3dio, a viol\u00eancia e incorrendo na pr\u00e1tica de transfobia. \u00c9 importante tamb\u00e9m debater com a sociedade. \r\nO Brasil \u00e9 o pa\u00eds que mais mata a popula\u00e7\u00e3o LGBT de todo o mundo. A expectativa de vida de uma pessoa transexual ou travesti no nosso Pa\u00eds \u00e9 de 27 anos, justamente porque as institui\u00e7\u00f5es escolares n\u00e3o as acolhem, o mercado de trabalho n\u00e3o as acolhe, no sistema de sa\u00fade tamb\u00e9m n\u00e3o existe preparo e capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais para o acolhimento dessa popula\u00e7\u00e3o. \r\nChegar a uma Casa de Poder, atrav\u00e9s do voto popular, \u00e9 uma grande vit\u00f3ria. Por isso que a \u00c9rica incomoda tanta gente, os transf\u00f3bicos, os intolerantes, os fundamentalistas. Mas \u00c9rica vai seguir de cabe\u00e7a erguida, com muita intelig\u00eancia, muita qualidade de interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, como \u00e9 de praxe, e vamos seguir apoiando-a.\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ECONOMIA, DEBATE, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PARTICIPA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Insatisfa\u00e7\u00e3o da oradora com a explana\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, sobre a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 06, de 2019, a respeito da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, no dia de ontem, o Ministro da Economia, Paulo Guedes, veio at\u00e9 a C\u00e2mara dos Deputados supostamente para apresentar, com maiores detalhes, a PEC n\u00ba 06, de 2019, enviada a esta C\u00e2mara, e tirar d\u00favidas dos Deputados, para, tamb\u00e9m supostamente, o projeto avan\u00e7ar na Casa.\r\nPor\u00e9m, causou-nos alguma surpresa o fato de que a sua explana\u00e7\u00e3o foi absolutamente desqualificada, provocadora, n\u00e3o s\u00f3 dos Parlamentares, mas da sociedade brasileira, que est\u00e1 muito preocupada com esse tema e com o debate da reforma da Previd\u00eancia. N\u00f3s j\u00e1 sab\u00edamos que o Ministro Ernesto Ara\u00fajo, que o Ministro V\u00e9lez e a Ministra Damares faziam parte daquele setor de lun\u00e1ticos despreparados, t\u00e9cnica e politicamente, do Governo Bolsonaro, mas \u00e9 muito estranho que aquele que \u00e9 respons\u00e1vel pela principal agenda do Governo Bolsonaro, que \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia, tenha tamb\u00e9m um comportamento t\u00e3o desqualificado e tenha passado a mesma vergonha que os outros Ministros passaram na \u00faltima semana.\r\nPerguntas de muita qualidade foram feitas por diferentes Deputados, de diferentes bancadas. Nenhuma delas foi respondida pelo Ministro Paulo Guedes. Eu vou repetir essas perguntas, para que ele possa esclarec\u00ea-las \u00e0 sociedade brasileira.\r\nA primeira delas \u00e9 qual \u00e9 o c\u00e1lculo que o Governo faz do custo de transi\u00e7\u00e3o do atual modelo de reparti\u00e7\u00e3o para o modelo de capitaliza\u00e7\u00e3o? Por que eu fa\u00e7o esta quest\u00e3o? Porque o Governo diz que vai economizar 1 trilh\u00e3o de reais com os cortes a partir da reforma da Previd\u00eancia, no entanto ainda n\u00e3o apresentou qual ser\u00e1 o custo da mudan\u00e7a de modelo. Muitos especialistas, economistas, est\u00e3o dizendo que o gasto com a transi\u00e7\u00e3o vai ser nove vezes maior do que o dinheiro economizado, cerca de 9 trilh\u00f5es de reais. Por que \u00e9 que o Ministro Paulo Guedes n\u00e3o apresenta esses dados para a sociedade brasileira? Se isso n\u00e3o for feito, alguns Deputados podem comprar gato por lebre: aprovam o projeto achando que vai haver uma economia de 1 trilh\u00e3o de reais e s\u00f3 depois v\u00e3o descobrir que vai existir um rombo de 8 trilh\u00f5es de reais, por causa dessa irresponsabilidade do modelo de capitaliza\u00e7\u00e3o.\r\nEsse modelo \u00e9 baseado no modelo chileno, que deu muito errado, porque \u00e9 um pa\u00eds em que mais da metade da popula\u00e7\u00e3o idosa ganha menos de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, e o Governo precisa fazer aportes, atrav\u00e9s da assist\u00eancia social, para que eles n\u00e3o caiam na mis\u00e9ria, para que eles n\u00e3o morram de fome. At\u00e9 hoje, 37 anos depois da reforma da Previd\u00eancia chilena, o Governo segue tendo que pagar os custos da transi\u00e7\u00e3o, cerca de 2,5% do PIB chileno, para garantir aquela irresponsabilidade que n\u00e3o foi aprovada num modelo democr\u00e1tico - \u00e9 importante frisar este elemento tamb\u00e9m.\r\nA reforma da Previd\u00eancia chilena foi feita na \u00e9poca da ditadura de Pinochet, uma das mais sanguin\u00e1rias da hist\u00f3ria da humanidade e respons\u00e1vel pelo assassinato de menos 60 mil pessoas que lutavam pela democracia.\r\nRecentemente, Onyx Lorenzoni, o Ministro da Casa Civil, disse que Pinochet foi obrigado a fazer um banho de sangue para esta mudan\u00e7a macroecon\u00f4mica, como se valesse a pena abrir m\u00e3o de tantas vidas para aplicar qualquer programa econ\u00f4mico - ainda mais se tratando de um programa econ\u00f4mico que destruiu a Previd\u00eancia daquele pa\u00eds, que colocou milhares de idosos na mis\u00e9ria e que aumentou os gastos e os custos do Estado. N\u00f3s n\u00e3o podemos ser irrespons\u00e1veis de aprovar o mesmo modelo aqui no nosso Pa\u00eds!\r\nSr. Guedes tamb\u00e9m n\u00e3o nos respondeu quais s\u00e3o os c\u00e1lculos atuariais. Ele disse que vai economizar 1 trilh\u00e3o de reais, mas at\u00e9 hoje n\u00e3o mostrou um dado, uma planilha, uma apresenta\u00e7\u00e3o de Power Point que fosse. Por isso, n\u00e3o d\u00e1 para confiar neste Governo incapaz, t\u00e9cnica e politicamente.\r\nVamos defender a Previd\u00eancia social!\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE, COORDENA\u00c7\u00c3O DE APERFEI\u00c7OAMENTO DE PESSOAL DE N\u00cdVEL SUPERIOR (CAPES), CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTRA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o nacional contra o corte de verbas da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, recebemos a not\u00edcia de que a gest\u00e3o Bolsonaro, por meio do seu Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, bloqueou, de forma generalizada, o acesso \u00e0s bolsas da CAPES em todo o Pa\u00eds na \u00faltimas horas. Centenas ou milhares de estudantes de diversas universidades brasileiras desenvolvem suas pesquisas cient\u00edficas, mas, de uma hora para outra, recebem a informa\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 mais bolsas neste Pa\u00eds.\r\nConversei agora h\u00e1 pouco com a Reitoria da Universidade de S\u00e3o Paulo, a maior universidade deste Pa\u00eds, que h\u00e1 algumas semanas questiona a CAPES sobre o repasse destas bolsas para os estudantes, mas at\u00e9 o momento n\u00e3o teve nenhuma resposta. Foi bloqueada tamb\u00e9m a transfer\u00eancia de recursos para o custeio, ou seja, aquilo que n\u00e3o corresponde a bolsas, mas \u00e9 necess\u00e1rio \u00e0s bancas de pesquisa, por exemplo. \r\n\u00c9 uma vergonha o que o Governo Bolsonaro est\u00e1 fazendo com nossa ci\u00eancia, nossa tecnologia e nossa educa\u00e7\u00e3o. Esse Governo odeia o conhecimento, odeia os estudantes! Mas \u00e9 bom que ele se prepare...\r\nO SR. BACELAR (PODE - BA) - Quest\u00e3o de ordem, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - S\u00f3 um minutinho, Deputado Bacelar. A Deputada S\u00e2mia Bomfim est\u00e1 terminando de falar.\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Obrigada, Sra. Presidente. \r\nConcluindo, \u00e9 bom que o Governo se prepare, porque mexer com as universidades \u00e9 mexer com quem n\u00e3o devia mexer. S\u00e3o milhares de estudantes e professores conscientes do seu papel. N\u00e3o \u00e0 toa, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o chama de balb\u00fardias as melhores universidades deste Pa\u00eds, universidades de excel\u00eancia, respons\u00e1veis por 95% da produ\u00e7\u00e3o do conte\u00fado cient\u00edfico e pelo desenvolvimento da ci\u00eancia e tecnologia no Brasil.\r\nOs estudantes, professores e a comunidade cient\u00edfica precisam responder \u00e0 altura, e v\u00e3o faz\u00ea-lo. No pr\u00f3ximo dia 15, haver\u00e1 paralisa\u00e7\u00e3o nacional. Ali\u00e1s, j\u00e1 est\u00e3o acontecendo assembleias com milhares de estudantes todos os dias. \r\nN\u00f3s vamos dar uma resposta a esse Governo que odeia a educa\u00e7\u00e3o e o conhecimento, que acredita em \"terraplanismo\": que a Terra n\u00e3o gira, que a Terra n\u00e3o \u00e9 redonda. Vai acontecer um verdadeiro levante de livros e de conhecimento neste Pa\u00eds contra esse Governo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTRA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Protesto contra o corte de recursos da \u00e1rea educacional. Car\u00e1ter autorit\u00e1rio do Governo Jair Bolsonaro. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o popular a favor da educa\u00e7\u00e3o. Decep\u00e7\u00e3o do povo brasileiro com o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nJair Bolsonaro quer fazer do Brasil um pa\u00eds a sua imagem e semelhan\u00e7a: o pa\u00eds da estupidez, o pa\u00eds da ignor\u00e2ncia. \u00c9 por isso que faz cortes na educa\u00e7\u00e3o e na ci\u00eancia e tecnologia. Sabemos que todo Governo autorit\u00e1rio \u00e9 avesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e ao conhecimento. Todo Governo autorit\u00e1rio teme a capacidade de produ\u00e7\u00e3o e de reflex\u00e3o cr\u00edtica de espa\u00e7os como o das universidades p\u00fablicas.\r\nEu, Deputada Fernanda, estudei numa universidade p\u00fablica, tive esse privil\u00e9gio na minha vida, e sei que as ferramentas que conseguimos ter l\u00e1 dentro para entender a sociedade s\u00e3o indispens\u00e1veis e deveriam ser cada vez mais democratizadas para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n\u00c9 dentro da universidade, em especial da universidade p\u00fablica, que desnaturalizamos as injusti\u00e7as da sociedade, que compreendemos que o genoc\u00eddio n\u00e3o \u00e9 natural, que a explora\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 natural e que n\u00e3o \u00e9 natural um Governo que manda e desmanda, enquanto quer que o povo perca cada vez mais os seus direitos.\r\n\u00c9 por isso que amanh\u00e3 ser\u00e1 um dia hist\u00f3rico. O Governo Bolsonaro vai se arrepender muito de ter atacado as universidades e toda a educa\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 um setor que tem v\u00e1rias demonstra\u00e7\u00f5es de luta ao longo da hist\u00f3ria e est\u00e1 disposto a ir at\u00e9 \u00e0s \u00faltimas consequ\u00eancias para defender a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade neste Pa\u00eds. Mas n\u00e3o ser\u00e1 somente isso, o dia de amanh\u00e3 poder\u00e1 ser o estopim - eu tor\u00e7o por isso - para se organizar a indigna\u00e7\u00e3o e a decep\u00e7\u00e3o que o povo brasileiro tem relativamente ao Governo Bolsonaro.\r\nMuitos deram voto a Bolsonaro como se esse voto fosse o da esperan\u00e7a ou o da mudan\u00e7a, porque era isso que ele, durante o processo eleitoral, dizia que ia fazer. Agora j\u00e1 bate recorde de reprova\u00e7\u00e3o, agora j\u00e1 bate recorde de decep\u00e7\u00e3o entre o povo brasileiro. O dia de amanh\u00e3 ser\u00e1 uma oportunidade de organizar fam\u00edlias, estudantes, profissionais da educa\u00e7\u00e3o, junto a todo brasileiro que est\u00e1 cansado de ladainha, est\u00e1 cansado de autoritarismo. E aumenta o desemprego, aumenta a mis\u00e9ria. Al\u00e9m disso, existem ataques como o da reforma da Previd\u00eancia, com que se quer fazer que milh\u00f5es de trabalhadores fiquem sem direito a aposentadoria e outros benef\u00edcios.\r\nN\u00f3s do PSOL estaremos presentes ativamente em todas as mobiliza\u00e7\u00f5es. Foi lindo ver os atos nas universidades, as assembleias. Eu pude inclusive me lembrar dos meus anos de movimento estudantil.\r\nSem d\u00favida, o dia de amanh\u00e3 vai ser um dia de novo levante de livros, de professores, de fam\u00edlias e de estudantes. O Governo Bolsonaro que se prepare, porque esse ser\u00e1 somente o primeiro dia e n\u00e3o faltam motivos para os trabalhadores, para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira tomar as ruas.\r\nA educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica vai ser defendida, mas todos os nossos direitos tamb\u00e9m o ser\u00e3o, principalmente o de lutar contra o autoritarismo de um Governo que tenta calar as vozes dissonantes.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nADVOCACIA-GERAL DA UNI\u00c3O (AGU), SOLICITA\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), POL\u00cdCIA MILITAR, CAMPUS UNIVERSIT\u00c1RIO, IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, IDEOLOGIA, CR\u00cdTICA. \r\nCONVOCA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Rep\u00fadio ao pedido do Advogado-Geral da Uni\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal de autoriza\u00e7\u00e3o do ingresso da Pol\u00edcia Militar nos campi  das Universidades Federais, para suposta identifica\u00e7\u00e3o de doutrina\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira de participa\u00e7\u00e3o em manifesta\u00e7\u00f5es contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e ao ensino superior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PSOL est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEu gostaria de aproveitar para registrar o nosso rep\u00fadio ao Ministro da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o que indicou ao STF a possibilidade de entrada da Pol\u00edcia Militar nos campi das universidades federais brasileiras, para supostamente identificar uma doutrina\u00e7\u00e3o ou uma ideologia ali presente. Isso mostra um desconhecimento completo do car\u00e1ter cr\u00edtico e reflexivo da educa\u00e7\u00e3o superior brasileira. \r\nSra. Presidente, tamb\u00e9m gostaria de registrar novamente rep\u00fadio aos cortes feitos na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e no ensino superior. E, nesse sentido, quero endossar a convoca\u00e7\u00e3o das manifesta\u00e7\u00f5es de amanh\u00e3, dia 30, que, sem d\u00favida, ser\u00e3o maiores e v\u00e3o dar uma li\u00e7\u00e3o na tentativa frustrante de mobiliza\u00e7\u00e3o da base do Governo no \u00faltimo domingo. As manifesta\u00e7\u00f5es foram muito menores do que aquelas que o Presidente j\u00e1 conseguiu demonstrar anteriormente como for\u00e7a, revelando a reprova\u00e7\u00e3o do povo diante de tantos cortes, viol\u00eancia e autoritarismo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 92/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 92, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL encaminha o voto \"sim\".\r\nEsta medida visa criminalizar o papel das entidades, dos sindicatos rurais e, pior ainda, coloca a possibilidade de aposentadoria dos benef\u00edcios de trabalhadores rurais no Minist\u00e9rio da Economia e no Minist\u00e9rio da Agricultura, ou seja, nas m\u00e3os do Paulo Guedes e da Tereza Cristina, retirando o direito \u00e0 auto-organiza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores atrav\u00e9s de suas entidades. Isso mostra, mais uma vez, a faceta autorit\u00e1ria do Governo Bolsonaro - antipovo e antipobre -, na medida em que fortalece um dos setores mais nefastos da sociedade, que inclusive est\u00e3o dentro do seu Governo.\r\n\u00c9 uma vergonha que no dia de hoje estejamos votando um ataque t\u00e3o grande aos trabalhadores rurais, somando-se a isso a reforma da Previd\u00eancia, que piora ainda mais as condi\u00e7\u00f5es de vida dos trabalhadores do campo.\r\nN\u00f3s do PSOL repudiamos esta medida.\r\nPor isso, encaminhamos o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=620&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, POPULA\u00c7\u00c3O NEGRA, PESQUISA.\r\nARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nLEI ANTICRIME, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Alto \u00edndice de homic\u00eddios entre a popula\u00e7\u00e3o negra do Pa\u00eds segundo dados do Atlas da Viol\u00eancia 2019. Cr\u00edticas \u00e0 pol\u00edtica de flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte de armas implementada pelo Governo Jair Bolsonaro e ao chamado pacote de leis anticrime.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, s\u00e3o muito preocupantes os dados do Atlas da Viol\u00eancia divulgado no dia hoje: 75% dos homic\u00eddios no Brasil atinge a popula\u00e7\u00e3o negra, em especial homens jovens negros. Esta \u00e9 a marca do racismo estrutural da nossa sociedade. Ainda segundo o Atlas, h\u00e1 25% a mais de feminic\u00eddio no Brasil e 30% a mais de feminic\u00eddios dentro de casa. \r\nSignifica que as pol\u00edticas de flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte de arma, implementadas pelo Governo, e o conte\u00fado apresentado no pacote anticrime do Ministro Sergio Moro, em vez de melhorar a situa\u00e7\u00e3o, podem pior\u00e1-la, em especial a da popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel, que s\u00e3o os jovens negros e as mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia.\r\nPor isso, \u00e9 muito importante que este Congresso se posicione. H\u00e1 inclusive uma comiss\u00e3o de estudos abertos sobre esse pacote. Espero que n\u00f3s o rejeitemos integralmente, porque ele ir\u00e1 piorar a viol\u00eancia no Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GLENN GREENWALD, JORNALISTA, S\u00cdTIO (INTERNET), RECEBIMENTO, PR\u00caMIO, JORNALISMO.\r\nSERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA,  DIVULGA\u00c7\u00c3O, S\u00cdTIO (INTERNET), VAZAMENTO, MENSAGEM, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, COMPORTAMENTO, COMPROMETIMENTO. \r\nSOLIDARIEDADE, DAVID MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, AMEA\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Recebimento de pr\u00eamios pelo jornalista Glenn Greenwald. Seriedade e qualidade do jornalismo praticado pelo portal The Intercept   Brasil.  Ilegalidades cometidas pelo ent\u00e3o Juiz Federal Sergio Moro. Solidariedade ao Deputado David Miranda diante do recebimento de amea\u00e7as de morte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o jornalista Glenn Edward Greenwald tem uma s\u00e9rie de pr\u00eamios, no \u00e2mbito internacional, pelo seu excelente no jornalismo, como, por exemplo, o Pr\u00eamio Pulitzer, o Pr\u00eamio Esso de Jornalismo, Oscar de Melhor Document\u00e1rio no ano de 2014, dentre tantos outros.\r\n\u00c9 muito interessante que os que est\u00e3o questionando a qualidade do jornalismo de Glenn s\u00e3o justamente os que vivem proliferando fake news na Internet, s\u00e3o os que j\u00e1 foram processados por pl\u00e1gio, como \u00e9 o caso da L\u00edder do Governo e de Deputado que falou h\u00e1 pouco ao microfone, na d\u00e9cada de 90, no seu trabalho no Rio Grande do Sul.\r\nN\u00f3s estamos aqui para defender o trabalho do Intercept, sim, porque ele contribui para o jornalismo s\u00e9rio e de qualidade. Os Deputados deveriam saber que o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o garante o sigilo da fonte para o trabalho dos jornalistas.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Conclua, Deputada S\u00e2mia.\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Pois n\u00e3o, Sra. Presidente.\r\n\u00c9 garantido o sigilo da fonte para o jornalista, justamente para garantir a qualidade de seu trabalho, que \u00e9 bem informar toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nQuerem criar uma cortina fuma\u00e7a para n\u00e3o admitirem que o Ministro que, supostamente, \u00e9 o rei da moralidade, o Ministro da Justi\u00e7a Sergio Moro, cometeu uma s\u00e9rie de ilegalidades. Como querem combater a corrup\u00e7\u00e3o se se utilizam de m\u00e9todos corruptos e ilegais para lidar com um tema t\u00e3o importante para a sociedade brasileira?\r\nPor isso, viva, Glenn! Viva, David! Toda a nossa solidariedade ao companheiro de partido que vem sendo amea\u00e7ado de morte pela base e por eleitores de um partido deplor\u00e1vel como \u00e9 esse que vem aqui ofender um jornalista t\u00e3o premiado!\r\nViva o jornalismo de qualidade e respons\u00e1vel com o povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, HOMOFOBIA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nCONVITE, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, DIA DO ORGULHO LGBTI, S\u00c3O PAULO (ESTADO), COMBATE, CRIME CONTRA HOMOSSEXUAL E TRANSG\u00caNERO.\r\nDAVID MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Regozijo com a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de LGBTfobia no Brasil. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o da Parada do Orgulho LGBT em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Solidariedade ao Deputado David Miranda diante de ataques homof\u00f3bicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, quero registrar a nossa comemora\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 decis\u00e3o do STF de criminaliza\u00e7\u00e3o da LGBTfobia no Pa\u00eds. E aproveito este contexto para refor\u00e7ar o convite para que todos estejam em S\u00e3o Paulo, no pr\u00f3ximo domingo, na Parada do Orgulho LGBT, que \u00e9 a maior parada do Brasil e re\u00fane milh\u00f5es de pessoas. Inclusive, \u00e9 o evento que mais arrecada recursos para o Munic\u00edpio, celebrando a diversidade. Num ano como como este, al\u00e9m do registro da viol\u00eancia contra a popula\u00e7\u00e3o LGBT no Pa\u00eds que mais mata, que mais assassina LGBTs no mundo, onde a expectativa de vida, por exemplo, de uma pessoa transexual \u00e9 de 33 anos de idade, n\u00f3s tamb\u00e9m temos um motivo para comemorar.\r\nE hoje, infelizmente, ouvi alguns ataques homof\u00f3bicos aqui no plen\u00e1rio direcionados ao nosso Deputado David Miranda, mas eu quero dizer que, na verdade, ele nos d\u00e1 muito orgulho e tamb\u00e9m estar\u00e1 presente em S\u00e3o Paulo. E n\u00f3s vamos lutar at\u00e9 o fim para proteg\u00ea-lo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO POPULAR, M\u00c3O, CONTRARIEDADE, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, S\u00c3O PAULO (SP), JANA\u00cdNA PASCHOAL, DEPUTADO ESTADUAL, AUMENTO, CES\u00c1REA. \r\nPL 853/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, SEMANA NACIONAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O SOBRE DIREITOS DAS GESTANTES, AGOSTO, INCLUS\u00c3O, CALEND\u00c1RIO OFICIAL DE DATAS E EVENTOS BRASILEIRO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao movimento de m\u00e3es em defesa do parto humanizado, no Estado de S\u00e3o Paulo. Atua\u00e7\u00e3o do movimento contra a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 435, de 2019, favor\u00e1vel ao parto cesariano, de autoria da Deputada Estadual, Janaina Paschoal. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 853, de 2019, sobre a promo\u00e7\u00e3o da Semana Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o dos Direitos das Gestantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu quero utilizar este minuto para cumprimentar o movimento de m\u00e3es em defesa do parto humanizado, do Estado de S\u00e3o Paulo, que, atrav\u00e9s da sua mobiliza\u00e7\u00e3o, est\u00e1 conseguindo barrar o Projeto de Lei n\u00ba 435, de 2019, de autoria da Deputada Estadual Jana\u00edna Paschoal, um projeto de lei que favorece o aumento do \u00edndice de ces\u00e1reas e, consequentemente, o risco de morte de gestantes e beb\u00eas. \r\nCometer cirurgias sem necessidade \u00e9 um risco, \u00e9 uma amea\u00e7a \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica. A nossa preocupa\u00e7\u00e3o deveria ser em assegurar que as mulheres tenham direito ao parto humanizado e com respeito e que a ces\u00e1rea seja uma op\u00e7\u00e3o, caso elas tenham direito e acesso a todas as demais op\u00e7\u00f5es de garantia de humaniza\u00e7\u00e3o num parto normal. Sabemos que o Brasil tem um \u00edndice maior do que o do restante do mundo em termos de parto cesariana. Por isso esse projeto de lei \u00e9 muito ruim. \r\nQuero tamb\u00e9m dizer que aqui na C\u00e2mara dos Deputados n\u00f3s apresentamos o Projeto de Lei n\u00ba 853, de 2019, para garantir que seja institu\u00edda a Semana Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre Direitos das Gestantes.\r\nSemana que vem vamos fazer uma audi\u00eancia p\u00fablica, atrav\u00e9s da Comiss\u00e3o da Mulher, para discutir o tema da viol\u00eancia obst\u00e9trica.\r\nSabemos que, no in\u00edcio do ano, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade proibiu o uso dos termos \"viol\u00eancia obst\u00e9trica\". Depois o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal interveio, e agora o Ministro reverteu a proibi\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 importante que seja assegurado o direito das mulheres, efetivamente, nas maternidades, de terem acesso ao pr\u00e9-natal e de que o parto seja um momento de respeito e de humaniza\u00e7\u00e3o, pelo bem das mulheres e tamb\u00e9m dos beb\u00eas. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LEI MUNICIPAL,  CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, SEGURAN\u00c7A H\u00cdDRICA, GEST\u00c3O, \u00c1GUA, S\u00c3O PAULO (SP), SAN\u00c7\u00c3O, BRUNO COVAS, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "San\u00e7\u00e3o da Lei Estadual n\u00ba 17.104, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Municipal de Seguran\u00e7a H\u00eddrica e Gest\u00e3o das \u00c1guas, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nS\u00f3 quero registrar que na cidade de S\u00e3o Paulo se tornou lei um projeto de autoria minha, em conjunto com outros Srs. Vereadores, que agora se transformou na Lei n\u00ba 17.104, sancionada pelo Prefeito Bruno Covas no dia 30 de maio de 2019. Essa lei institui a Pol\u00edtica Municipal de Seguran\u00e7a H\u00eddrica e Gest\u00e3o das \u00c1guas no \u00e2mbito do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, garantindo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o o acesso a quantidades adequadas de \u00e1gua de qualidade aceit\u00e1vel, por meio da integra\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de saneamento, meio ambiente, gest\u00e3o de recursos h\u00eddricos, sa\u00fade, uso do solo, defesa civil, transpar\u00eancia e controle social. Dentre outras coisas, prev\u00ea a revitaliza\u00e7\u00e3o de nascentes, c\u00f3rregos e rios - na cidade de S\u00e3o Paulo h\u00e1 muitos deles abandonados -, o acesso ao saneamento e \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel, enfim, uma s\u00e9rie de pol\u00edticas.\r\nQueria agradecer \u00e0 comunidade, que nos ajudou a formular esse projeto de lei, e a todos que nos ajudaram a tornar poss\u00edvel a exist\u00eancia dessa lei hoje na cidade de S\u00e3o Paulo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PSOL est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o por causa da mat\u00e9ria da reforma da Previd\u00eancia, uma reforma que \u00e9 muito ruim para todo o povo brasileiro, em especial para as mulheres brasileiras. E quero destacar alguns pontos dela: primeiro, ela permite pens\u00e3o por morte com menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, o que \u00e9 um acinte para todas as fam\u00edlias; aumenta em 7 anos o tempo de acesso ao benef\u00edcio da aposentadoria para as professoras, que s\u00e3o a maioria da categoria; reduz o acesso ao abono salarial para aqueles que ganham somente 1.300 reais, que, na maioria, tamb\u00e9m s\u00e3o mulheres. Al\u00e9m disso, Sra. Presidente, dificulta o acesso \u00e0 aposentadoria para milh\u00f5es e milh\u00f5es de trabalhadores.\r\nPor isso, o PSOL segue em obstru\u00e7\u00e3o, denunciando a reforma da Previd\u00eancia e tamb\u00e9m denunciando esse m\u00e9todo criminoso de troca de votos por emendas. Se a reforma da Previd\u00eancia, de fato, fosse boa, n\u00e3o seria necess\u00e1rio esse \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\".\r\nEstamos aqui na luta defendendo os trabalhadores, junto com as mulheres brasileiras.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REPRESS\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, CAMARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a repress\u00e3o praticada contra manifestantes em frente ao Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente. N\u00e3o bastasse essa vergonha do toma l\u00e1 d\u00e1 c\u00e1, de trocar voto contra o povo na reforma da Previd\u00eancia por 40 milh\u00f5es de reais de dinheiro p\u00fablico, dinheiro do povo, em emendas, ainda o povo que vem at\u00e9 a C\u00e2mara dos Deputados pressionar, conversar com seus Deputados \u00e9 tratado com repress\u00e3o ali na frente do Anexo II.\r\nDezenas de trabalhadores e de jovens que vieram at\u00e9 Bras\u00edlia dialogar com seus Deputados est\u00e3o sendo tratados com porretes aqui na frente. Isso \u00e9 uma vergonha! O povo n\u00e3o ouve calado que os Deputados retirem os seus direitos, mas quando conseguem vir at\u00e9 aqui s\u00e3o tratados com despreparo, com descaso e com repress\u00e3o.\r\nN\u00f3s do PSOL exigimos que o povo possa entrar na C\u00e2mara dos Deputados, acompanhar a vota\u00e7\u00e3o e pressionar de perto. Se alguns Parlamentares t\u00eam vergonha do seu voto, que v\u00e3o fazer outra coisa. N\u00f3s estamos aqui defendendo o povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL encaminha o voto \"n\u00e3o\", mas vai obstruir a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. \r\nO Governo teve 6 meses para tentar convencer o Congresso e o povo brasileiro de que esta reforma combateria privil\u00e9gios e seria boa para a economia, mas s\u00f3 conseguiu convencer parte dos Parlamentares, liberando 40 milh\u00f5es de reais extras em emendas para acabar com a vida do povo trabalhador; excluir metade dos homens da possibilidade de alcan\u00e7ar o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o; acabar com a pens\u00e3o de vi\u00favas, possibilitando pens\u00e3o de menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo para ela sustentar a fam\u00edlia, enquanto enxuga as l\u00e1grimas; impor 8 anos a mais de trabalho para as professoras se aposentarem e com sal\u00e1rio reduzido, porque tamb\u00e9m querem mudar a base de c\u00e1lculo.\r\nIsso \u00e9 uma vergonha!\r\nO PSOL segue na luta contra a reforma da Previd\u00eancia. Nosso voto e nossa dignidade n\u00e3o est\u00e3o \u00e0 venda.\r\nA luta em favor do povo trabalhador vai prosseguir aqui no Congresso e nas ruas do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 5/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, esta emenda avan\u00e7a em um aspecto, ela garante que as mulheres possam atingir a integralidade com o c\u00e1lculo a partir dos 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o; no entanto, ela nos impede de votar algo que \u00e9 indispens\u00e1vel, que nenhuma vi\u00fava neste Pa\u00eds possa receber menos que um sal\u00e1rio m\u00ednimo. N\u00f3s queremos votar \"sim\", encaminhar a Emenda n\u00ba 11 do PCdoB, que garante que nenhuma mulher possa receber menos que um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o desta emenda impede o nosso voto de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s vi\u00favas. Por isso, o PSOL encaminha o voto \"n\u00e3o\".\r\n\u00c9 constrangedor que tenhamos que garantir parte dos direitos das mulheres ao mesmo tempo em que se impede que as vi\u00favas possam sustentar suas fam\u00edlias com dignidade. Menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo para uma fam\u00edlia que est\u00e1 passando pela dor da perda de um ente querido \u00e9 uma crueldade gigantesca com milh\u00f5es de mulheres brasileiras...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSIVITO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a73\u00ba, do art. 239, constante do art. 1\u00ba do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, para sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos, porque este destaque que n\u00f3s do PSOL estamos encaminhando mostra uma das faces mais perversas da PEC 06, da reforma da Previd\u00eancia.\r\nNeste destaque, estamos falando do porteiro, da gar\u00e7onete, do povo mais pobre e trabalhador deste Pa\u00eds. Isso n\u00e3o devia nem estar na reforma da Previd\u00eancia, porque aqui n\u00e3o se trata de mat\u00e9ria previdenci\u00e1ria. N\u00f3s estamos falando em manter o direito dos trabalhadores que ganham at\u00e9 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos de receberem um abono salarial. Isso n\u00e3o faz a menor diferen\u00e7a na economia que o Governo quer fazer - s\u00e3o somente 90 bilh\u00f5es em 10 anos -, mas faz muita, muita diferen\u00e7a na vida de milh\u00f5es de trabalhadores. Isso significa o Natal, um fim de ano sem mis\u00e9ria na vida de milh\u00f5es e milh\u00f5es de trabalhadores.\r\nO povo brasileiro, em especial o povo mais pobre, n\u00e3o merece a decep\u00e7\u00e3o de depositar o seu voto acreditando na mudan\u00e7a e, poucos meses depois, ver essa sujeirada desse \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" de Deputado que se vende por emendinha parlamentar e trai o voto daqueles cuja m\u00e3o apertou durante o processo eleitoral!(Palmas.)\r\nQuem tem coragem de voltar ao pedreiro, de voltar \u00e0 gar\u00e7onete e pedir voto de novo, dizendo para eles que tirou o abono salarial que garantia o m\u00ednimo de felicidade na noite de Natal?\r\nOntem um Deputado muito jovem veio a esta tribuna, com a cara de pau que Deus lhe deu, dizer que esta reforma da Previd\u00eancia combate privil\u00e9gio. Privil\u00e9gio de gar\u00e7onete, de porteiro, de quem ganha at\u00e9 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos, de quem tem em m\u00e9dia 1.300 reais de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio? Esse sujeito deve ter nascido em ber\u00e7o de ouro ou, ent\u00e3o, diferentemente da maioria dos jovens brasileiros, n\u00e3o est\u00e1 no mercado de trabalho, nunca teve patr\u00e3o. Se tivesse, n\u00e3o teria a coragem de dizer que \u00e9 privilegiada uma professora que encara uma sala de aula superlotada, com um sal\u00e1rio de mis\u00e9ria at\u00e9 os 57 anos de idade ou, ent\u00e3o, que \u00e9 privilegiado quem encara uma farda noite e dia, num trabalho muito perigoso, o da pol\u00edcia mais mal paga do mundo, num Estado que n\u00e3o se preocupa com a seguran\u00e7a p\u00fablica e num governo que s\u00f3 lembra da pol\u00edcia na hora de pedir voto.(Palmas.)\r\nNo Governo \u00e9 s\u00f3 mil\u00edcia, n\u00e3o tem pol\u00edcia, n\u00e3o. Ele traiu a emenda e o pedido dos trabalhadores da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nQual \u00e9 o privil\u00e9gio de n\u00e3o conseguir contribuir por 20 anos para ter acesso a 60% do valor da aposentadoria ou de ter que trabalhar por 40 anos para ter acesso a uma aposentadoria rebaixada, que pode ser um ter\u00e7o menor que aquela que os trabalhadores aposentados conseguem ganhar no dia de hoje?\r\nEu tenho 29 anos de idade. Eu fa\u00e7o parte de uma gera\u00e7\u00e3o que foi eleita para representar a esperan\u00e7a, o voto da mudan\u00e7a de muita gente. Tenho muita vergonha de Deputado que n\u00e3o tem nem 30 anos de idade e que, em t\u00e3o pouco tempo, j\u00e1 se rendeu a essa l\u00f3gica podre do Parlamento de dar voto em troca de emenda, de trair o povo trabalhador, de gente que, durante o processo eleitoral, dizia representar a nova pol\u00edtica e defender os mais pobres, mas em t\u00e3o pouco tempo virou as costas para o povo mais pobre da periferia e para aqueles que representam a esperan\u00e7a. A hist\u00f3ria \u00e9 implac\u00e1vel com os traidores.\r\nHoje n\u00f3s terminamos o dia mais tristes e mais revoltados, mas de cabe\u00e7a erguida. Eu vou poder olhar nos olhos do meu pai, que \u00e9 policial civil, e da minha m\u00e3e, que \u00e9 servidora p\u00fablica, e das professoras que me apoiaram para chegar aqui, com orgulho, porque lutei ao lado deles. Jamais vou olhar para eles com os olhos da vergonha daqueles que tra\u00edram o povo pobre trabalhador que acredita na mudan\u00e7a e na esperan\u00e7a.\r\nN\u00f3s vamos vencer. Hoje n\u00f3s perdemos uma batalha, mas a guerra n\u00e3o terminou. H\u00e1 muitos soldados surgindo para construir uma sociedade mais justa, igualit\u00e1ria e sem espa\u00e7o para os traidores.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba  da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o tema do BPC foi um dos que mais sensibilizou a sociedade brasileira durante o debate da reforma da Previd\u00eancia. E o Governo, in\u00fameras vezes, disse publicamente que n\u00e3o alteraria as atuais regras de acesso ao BPC, justamente porque estamos tratando de pessoas em condi\u00e7\u00e3o de extrema mis\u00e9ria.\r\nEsse destaque quer retirar a possibilidade de colocar na Constitui\u00e7\u00e3o que pessoas em extrema mis\u00e9ria sejam somente aquelas que t\u00eam um quarto de sal\u00e1rio m\u00ednimo. Esse crit\u00e9rio \u00e9 muito injusto. Ele at\u00e9 pode trazer uma economia de 23 bilh\u00f5es de reais, que \u00e9 o que o Governo alega, mas ele pode destruir a vida de pessoas que dependem desse benef\u00edcio para poderem ter a subsist\u00eancia das suas fam\u00edlias.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que depois de tantos meses de debate, inclusive com o compromisso do Governo e de partidos do Centr\u00e3o de que n\u00e3o haveria nenhum tipo de altera\u00e7\u00e3o, precisemos novamente estar debatendo esse retrocesso, essa crueldade com a popula\u00e7\u00e3o.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 20 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, no primeiro turno, n\u00f3s tentamos retirar os professores da reforma da Previd\u00eancia, e n\u00e3o foi poss\u00edvel. No entanto, foi poss\u00edvel estabelecer uma regra de transi\u00e7\u00e3o que fosse minimamente menos cruel para aqueles que est\u00e3o pr\u00f3ximos da aposentadoria, que foi aprovada por este Plen\u00e1rio. \r\nAgora o Partido Novo - que se diz novo, mas que tem um velho m\u00e9todo muito ruim e obscuro para com aqueles que dedicam a sua vida para formar as novas gera\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o o futuro do Pa\u00eds - est\u00e1 vindo aqui para passar por cima de um acordo que n\u00e3o garante grandes coisas, mas garante um m\u00ednimo de dignidade para tantos professores, para mais de 1 milh\u00e3o de professores que est\u00e3o pr\u00f3ximos da idade de se aposentar.\r\nN\u00f3s precisamos somar for\u00e7as para derrotar esse destaque que quer massacrar aqueles que deveriam ser os mais valorizados neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=309&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM, LEI MARIA DA PENHA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA.\r\nGOVERNO FEDERAL, AUMENTO, FEMINIC\u00cdDIO, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CR\u00cdTICA.\r\nS\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, REDE SOCIAL DIGITAL, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Transcurso do 13\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de feminic\u00eddios no Pa\u00eds. Desamparo das mulheres no Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, hoje a Lei Maria da Penha completa 13 anos de exist\u00eancia, um marco important\u00edssimo no enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica no Brasil. \u00c9 necess\u00e1rio que fa\u00e7amos uma reflex\u00e3o porque precisamos avan\u00e7ar muito para que as pol\u00edticas p\u00fablicas previstas nessa lei sejam de fato implementadas para podermos salvar vidas no Brasil.\r\nO pior \u00e9 que, sob este Governo, as mulheres brasileiras est\u00e3o desesperadas. No primeiro semestre, aumentou muito o \u00edndice de feminic\u00eddios em todo o Pa\u00eds. No meu Estado, o Estado de S\u00e3o Paulo, aumentou em 76% o \u00edndice de assassinatos de mulheres pelo fato de serem mulheres.\r\nE os seus Ministros s\u00e3o um show de horrores. Eu queria destacar o Ministro Moro, que hoje no Twitter disse que os homens agridem as mulheres porque se sentem intimidados por elas, como se fosse nossa culpa os homens violentarem as mulheres brasileiras. Isso n\u00e3o \u00e9 postura de Ministro. \u00c9 uma vergonha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=339&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ANTONIO GERALDO, MILITANTE POL\u00cdTICO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), FALECIMENTO. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPORTAMENTO, GEST\u00c3O, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, DESEMPREGO, RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS, ESTADOS UNIDOS, MEIO AMBIENTE, \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS). \r\nSERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, MANIPULA\u00c7\u00c3O, PROCESSO ELEITORAL.\r\nLEI ANTICRIME, PRIS\u00c3O, PRESO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019). \r\nFLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DESMATAMENTO. \r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nDAMARES  ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, ERNESTO ARA\u00daJO, MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER. \r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nRECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Falecimento do militante do PSOL, Antonio Geraldo Justino, conhecido como professor Tonh\u00e3o. Falta de compostura do Presidente Jair Bolsonaro. Defesa da cria\u00e7\u00e3o de CPMI para investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de fake news  na campanha eleitoral do presidenci\u00e1vel Jair Bolsonaro. Publica\u00e7\u00e3o, por \u00f3rg\u00e3os da m\u00eddia, de den\u00fancias sobre o estabelecimento de conluio entre o ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rio Moro, e o Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol, para manipula\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2018. Aumento do encarceramento no Pa\u00eds, no caso de aprova\u00e7\u00e3o do conjunto de projetos anticrime elaborados pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Rep\u00fadio \u00e0 proposta de governamental de reforma previdenci\u00e1ria aprovada em segundo turno pela C\u00e2mara dos Deputados. Imobilismo do Presidente Jair Bolsonaro diante do quadro de desemprego reinante no Brasil. Subservi\u00eancia do Governo brasileiro aos ditames dos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Descaso do Presidente da Rep\u00fablica com o meio ambiente. Car\u00e1ter homof\u00f3bico e racista do Mandat\u00e1rio da Na\u00e7\u00e3o. Rep\u00fadio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es dos Ministros da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves; das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, e da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, a respeito da viol\u00eancia sexual contra a mulher. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de grande mobiliza\u00e7\u00e3o popular contra os desmandos e o autoritarismo do Governo Jair Bolsonaro. Retirada, pelo Governo Federal, de recursos do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para o pagamento de emendas or\u00e7ament\u00e1rias aos Deputados favor\u00e1veis \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigada. Esta \u00e9 a minha primeira vez aqui na tribuna para falar no Grande Expediente. \u00c9 uma oportunidade muito importante porque s\u00e3o 25 minutos para que n\u00f3s possamos nos debru\u00e7ar um pouco sobre a realidade brasileira e tentar abordar todos os aspectos do Governo Jair Bolsonaro que v\u00eam incomodando muito a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nTodos aqueles que me conhecem e acompanham o meu trabalho sabem que, cotidianamente, n\u00f3s estamos em um trabalho de fiscaliza\u00e7\u00e3o e den\u00fancia sem tr\u00e9gua para este Governo do Sr. Jair Bolsonaro, que n\u00e3o sabe se comportar como Presidente da Rep\u00fablica e desfere ataques cru\u00e9is contra o povo brasileiro e, em especial no \u00faltimo m\u00eas, vem numa escalada autorit\u00e1ria que n\u00e3o pode ser admitida por este Congresso e pelo povo brasileiro.\r\nAntes de adentrar em todos esses detalhes, eu queria fazer men\u00e7\u00e3o a um companheiro do ABC que faleceu na \u00faltima noite. Ele era professor, foi dirigente do APEOESP e tamb\u00e9m militante do PSOL, o Tonh\u00e3o. Queria deixar aqui a nossa solidariedade a toda a sua fam\u00edlia, aos seus amigos e dizer que a sua luta vai seguir nas nossas hist\u00f3rias e batalhas di\u00e1rias de resist\u00eancia e de luta em defesa do povo brasileiro.\r\nTodos os dias, quando eu e a equipe do meu mandato andamos nas ruas de S\u00e3o Paulo, ou mesmo circulamos nas redes sociais, n\u00f3s ouvimos muitas pessoas completamente indignadas com a situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. A sensa\u00e7\u00e3o \u00e9 de que j\u00e1 n\u00e3o d\u00e1 mais para aguentar tanto absurdo de um sujeito t\u00e3o ignorante como o Presidente da Rep\u00fablica, que n\u00e3o sabe se comportar como Presidente. \r\nA essa altura do campeonato n\u00e3o d\u00e1 para os defensores do Sr. Jair Bolsonaro e deste Governo dizerem que a elei\u00e7\u00e3o que escolheu Bolsonaro foi totalmente leg\u00edtima. Afinal de contas, desde o processo eleitoral, n\u00f3s sab\u00edamos do uso de fake news e da contrata\u00e7\u00e3o de rob\u00f4s para disparos ilegais de propaganda no WhatsApp e redes sociais. Por isso, n\u00f3s tamb\u00e9m apoiamos a iniciativa de se instalar uma CPI mista entre C\u00e2mara e Senado para averiguar, investigar a fundo esse esquema de fake news que atrapalhou a imagem de muitos militantes e fez com que, no processo eleitoral, de forma ileg\u00edtima, o Presidente conseguisse ter mais for\u00e7a para disputar as elei\u00e7\u00f5es. E, mais do que isso, as revela\u00e7\u00f5es das \u00faltimas semanas feitas por The Intercept, El Pa\u00eds, Folha de S.Paulo, Veja e BANDNEWS mostram que o ent\u00e3o Juiz Sergio Moro, hoje Ministro da Justi\u00e7a, fez um conluio com alguns Procuradores da Lava-Jato, em especial Dallagnol, para manipular o processo eleitoral, na medida em que retirou desse processo, prendendo sem o devido processo legal, aquele que estava em primeiro lugar nas pesquisas.\r\nFicou evidente que o ex-Juiz Sergio Moro agiu como rei, como bedel e como juiz. E, a partir desse favor que ele fez para Bolsonaro, ganhou de presente um dos Minist\u00e9rios mais importantes, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.\r\nSoubemos por essas mesmas revela\u00e7\u00f5es que ele, inclusive, tinha uma vaga no STF prometida por Bolsonaro. N\u00e3o vejo pr\u00eamio melhor para quem atuou tanto para tentar manipular e mudar o resultado do processo eleitoral e conseguiu mud\u00e1-lo. Hoje, ele faz de tudo, utiliza todo o seu poder para perseguir jornalistas, a exemplo do jornalista Glenn, e para colocar em pr\u00e1tica a sanha autorit\u00e1ria de quem n\u00e3o admite ouvir a verdade, de quem n\u00e3o admite o papel respons\u00e1vel do jornalismo, n\u00e3o cumprindo com o seu papel como deveria. Afinal de contas, todos gostar\u00edamos de saber por onde anda o Queiroz.\r\nPor que o Ministro Sergio Moro, que se diz paladino da moral, que diz que a sua principal tarefa neste mundo \u00e9 combater a corrup\u00e7\u00e3o, at\u00e9 hoje n\u00e3o moveu uma palha para saber por onde anda o infeliz do Queiroz, para explicar uma s\u00e9rie de cheques e dep\u00f3sitos em dinheiro que envolvem a \"famil\u00edcia\" do Sr. Jair Bolsonaro, inclusive seus filhos e sua esposa? Por que o Ministro Moro n\u00e3o vai fundo para descobrir as dezenas de familiares de milicianos que ocupavam os gabinetes de toda essa fam\u00edlia nas \u00faltimas d\u00e9cadas? Para isso, toda a autoridade e sanha punitivista do Sr. Sergio Moro n\u00e3o serve. Agora, para agir em fun\u00e7\u00e3o dos seus pr\u00f3prios interesses e para favorecer Bolsonaro durante o processo eleitoral, vimos a bravura e a coragem de Sergio Moro. \r\nInclusive, ele prepara um pacote que diz que \u00e9 anticrime, mas que s\u00f3 vai ter como finalidade o aumento do encarceramento no nosso Pa\u00eds. Essa f\u00f3rmula n\u00f3s j\u00e1 sabemos que n\u00e3o d\u00e1 certo, a exemplo do que aconteceu h\u00e1 pouco em Altamira, onde 56 presos foram v\u00edtimas de um conflito entre fac\u00e7\u00f5es, e a metade deles, Deputado, nem sequer havia sido julgada. Essa l\u00f3gica de fortalecer o encarceramento s\u00f3 vai fortalecer o crime, as fac\u00e7\u00f5es organizadas que utilizam esses r\u00e9us prim\u00e1rios que nem sequer foram julgados para fortalecer os seus esquemas e fazer deles uma mercadoria.\r\nMas Bolsonaro, no processo eleitoral, tamb\u00e9m enganou o povo, porque nunca, nunca, nunca disse que, quando se tornasse Presidente da Rep\u00fablica, iria fazer uma reforma da Previd\u00eancia t\u00e3o cruel e draconiana, que, infelizmente, a C\u00e2mara dos Deputados aprovou anteontem e ontem, negando todos - todos! - os destaques que foram apresentados pela Oposi\u00e7\u00e3o e que poderiam minimamente amenizar o sofrimento do povo brasileiro. \r\nAli\u00e1s, as notas taquigr\u00e1ficas desta C\u00e2mara mostram que, quando era Deputado, Bolsonaro disse que seria uma crueldade aumentar a idade m\u00ednima para a popula\u00e7\u00e3o ter acesso \u00e0 aposentadoria. Mas esta reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o somente aumenta a idade m\u00ednima como imp\u00f5e o tempo de contribui\u00e7\u00e3o, que pode excluir 30% da popula\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de conseguir se aposentar e vai obrigar o povo a trabalhar por 40 anos para ter acesso a uma aposentadoria rebaixada, porque ele tamb\u00e9m mudou a base de c\u00e1lculo e n\u00e3o se vai mais descartar os 20% menores sal\u00e1rios.\r\nEla \u00e9 t\u00e3o cruel que estabelece que os pensionistas - as vi\u00favas - podem receber pens\u00e3o de menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo e ainda diz que \u00e9 para combater privil\u00e9gios, Deputado. Sabemos que 83% da economia proporcionada por esta reforma recai sobre quem ganha at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. A m\u00e9dia do valor do benef\u00edcio daqueles que dependem do INSS \u00e9 de 1.300 reais. Ele diz que vai combater privil\u00e9gios, mas est\u00e1 fazendo uma reforma da Previd\u00eancia que s\u00f3 serve para favorecer e fortalecer o mercado financeiro, o verdadeiro privilegiado, porque n\u00e3o \u00e9 taxado. O Brasil e a Est\u00f4nia s\u00e3o os \u00fanicos pa\u00edses do mundo que n\u00e3o taxam lucros e dividendos. Para resolver isso, o Governo n\u00e3o mexe uma palha. \r\nEle enganou o povo brasileiro tamb\u00e9m porque disse que ia fazer tudo diferente, mas est\u00e1 fazendo exatamente a mesma agenda que nos levou a esta situa\u00e7\u00e3o de crise econ\u00f4mica brutal. E n\u00e3o move nenhuma palha para ter iniciativas naquilo que interessa de fato ao povo brasileiro, que \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nHoje n\u00f3s temos 13 milh\u00f5es de desempregados no nosso Pa\u00eds. N\u00f3s temos 35 milh\u00f5es de pessoas na informalidade, em trabalhos intermitentes, prec\u00e1rios, sem nenhum tipo de direito assegurado.\r\nHoje, no Pa\u00eds, 5 milh\u00f5es de pessoas passam fome. E qual foi a medida do Presidente Bolsonaro para essas pessoas? Foi, numa entrevista, dizer que \u00e9 mentira que existe fome no nosso Pa\u00eds. S\u00f3 mesmo uma pessoa que ficou 30 anos no Parlamento sem considerar a realidade do povo brasileiro para ter a coragem de dizer uma frase t\u00e3o cruel e t\u00e3o brutal para 5 milh\u00f5es de pessoas que urgentemente deveriam estar sendo assistidas prioritariamente pelo Governo! Ao mesmo tempo, naturalizou o trabalho infantil e o estimulou, disse que pode ser muito bom. Quem diz isso \u00e9 justo ele, que se aposentou t\u00e3o jovem do Ex\u00e9rcito e ficou tantos anos aqui na C\u00e2mara - V.Exa. sabe muito bem, Deputado - sem fazer absolutamente nada de \u00fatil para o povo brasileiro. Quando se votava um projeto de lei que poderia modificar a vida de muita gente, ele fazia quest\u00e3o de votar contra, como um sujeito que absolutamente n\u00e3o se preocupa com a realidade do povo.\r\nIsso faz parte de um projeto de destrui\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, dos recursos naturais, de entrega e de subservi\u00eancia do nosso Pa\u00eds aos Estados Unidos. Essas viagens vergonhosas que ele anda fazendo, inclusive fora da sua agenda, com autoridades norte-americanas, esse afago rid\u00edculo que ele faz em Donald Trump, prometendo mundos e fundos do Brasil somente para beneficiar o imp\u00e9rio, entregando a Base de Alc\u00e2ntara sem mais nem menos, sem nenhum tipo de retribui\u00e7\u00e3o para o povo brasileiro - aquilo poderia trazer tanta riqueza para o nosso povo -, destruindo as comunidades quilombolas que s\u00e3o parte daquele territ\u00f3rio, tudo isso faz parte de uma postura entreguista, que tamb\u00e9m n\u00e3o respeita os nossos recursos naturais, o nosso meio ambiente.\r\nHoje existe um alerta internacional. O mundo inteiro est\u00e1 estarrecido com o que o Governo brasileiro est\u00e1 fazendo com um dos nossos principais patrim\u00f4nios, que \u00e9 a Floresta Amaz\u00f4nica. A prop\u00f3sito, recentemente o INPE fez uma revela\u00e7\u00e3o de dados conseguidos por monitoramento por sat\u00e9lite, para mostrar o tamanho da devasta\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica. Qualquer Presidente que se preze veria isso como um sinal de alerta. O Pa\u00eds est\u00e1 passado vergonha no \u00e2mbito internacional, a ponto de haver risco de ruralistas, exportadores brasileiros terem os seus neg\u00f3cios prejudicados porque o Brasil est\u00e1 descumprindo muitas cl\u00e1usulas do Acordo de Paris, do qual \u00e9 signat\u00e1rio. V\u00e1rios pa\u00edses europeus j\u00e1 disseram: \"Se continuar nesse ritmo, n\u00f3s vamos boicotar os produtos produzidos pelo Brasil\", porque n\u00e3o respeita a sua floresta, n\u00e3o respeita os seus povos tradicionais. Bolsonaro deu uma vergonhosa declara\u00e7\u00e3o na \u00faltima semana. Um \u00edndio foi assassinado, junto com seu povo, dentro da aldeia, e ele o menosprezou. E hoje o mundo inteiro exige que o Brasil tome provid\u00eancias imediatas para mudar essa situa\u00e7\u00e3o calamitosa.\r\nOntem, Deputada Fernanda, o Ministro Ricardo Salles veio a esta Casa. V.Exa. estava l\u00e1 comigo. N\u00f3s quer\u00edamos muito falar com ele. Temos muitas quest\u00f5es para apresentar a ele. Queremos inclusive dizer a ele que estamos, no Brasil, construindo a Greve Mundial pelo Clima, estamos atendendo a esse chamado internacional dos ativistas e dos ambientalistas. Mas Ricardo Salles, infelizmente, saiu correndo. Ele n\u00e3o gostou de ouvir uma s\u00e9rie de verdades que alguns Deputados disseram naquele espa\u00e7o. Mostrou que age com covardia em rela\u00e7\u00e3o aos povos tradicionais, aos nossos recursos naturais, mostrou tamb\u00e9m covardia porque n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de encarar Deputados de oposi\u00e7\u00e3o, que est\u00e3o muito preocupados com a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e com a situa\u00e7\u00e3o ambiental no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o se trata somente de uma agenda ultraliberal, entreguista, subserviente ao imp\u00e9rio norte-americano, uma agenda de destrui\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, de desmonte da Previd\u00eancia, uma agenda que zomba da fome, n\u00e3o se importa com o desemprego.\r\nEste Governo tamb\u00e9m tem uma agenda reacion\u00e1ria quanto aos costumes, que tem enojado milh\u00f5es de mulheres brasileiras, LGBTs, negras e negros, que, nos \u00faltimos anos, t\u00eam se levantado e n\u00e3o v\u00e3o retroceder em nenhum aspecto dos direitos que conquistaram e da voz que conseguiram conquistar na sociedade, inclusive elegendo representantes neste Parlamento. Aqui h\u00e1 mandatos feministas, a exemplo dos das nossas companheiras da bancada do PSOL, mandatos LGBTs, como o do nosso companheiro Deputado David Miranda, que muito nos orgulha, mandatos que defendem a luta do povo negro, como \u00e9 o caso dos das nossas companheiras Deputadas Tal\u00edria e \u00c1urea, que t\u00eam desenvolvido um brilhante papel e dado uma grande contribui\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEle escolheu uma constela\u00e7\u00e3o de Ministros - trata-se do contr\u00e1rio, do avesso - para lidar com \u00e1reas que s\u00e3o muito sens\u00edveis e necess\u00e1rias para o povo brasileiro. Isso nos indigna muito. Damares \u00e9 Ministra da Mulher neste Pa\u00eds, em que, neste ano, aumentaram muito os \u00edndices de feminic\u00eddio. No Estado de S\u00e3o Paulo, que \u00e9 o meu Estado, aumentou em 76% o registro de feminic\u00eddios no primeiro semestre. J\u00e1 viram qual \u00e9 o programa que Damares tem para combater, por exemplo, a explora\u00e7\u00e3o sexual de meninas? Ela disse que \u00e9 preciso construir f\u00e1bricas de calcinhas, porque o problema de muitas dessas meninas seria n\u00e3o ter calcinha. Seria por isso que os estupradores atacam crian\u00e7as, menores de idade. J\u00e1 o Ministro Ernesto Ara\u00fajo teve ontem a coragem de dizer na nossa cara que existe uma persegui\u00e7\u00e3o \u00e0 sexualidade masculina. Moro, ontem, disse que h\u00e1 problema de viol\u00eancia sexual, estupro ou mesmo assassinato de mulheres porque as mulheres provocam. Afinal de contas, os homens n\u00e3o conseguem se controlar diante de tanto empoderamento feminino. Isso \u00e9 uma vergonha! O Brasil \u00e9 o quinto pa\u00eds que mais mata mulheres em todo o mundo. Isso \u00e9 uma vergonha. Declara\u00e7\u00f5es mis\u00f3ginas e LGBTf\u00f3bicas s\u00e3o feitas diariamente.\r\nLembram-se disto que o Sr. Jair Bolsonaro disse? \"Quem quiser vir para o Brasil fazer sexo com nossas mulheres que fique \u00e0 vontade! No entanto, o Brasil n\u00e3o pode ser o pa\u00eds do turismo gay.\" Espere a\u00ed, o sujeito acha ent\u00e3o que as mulheres brasileiras s\u00e3o mercadorias para gringos, mas homens e mulheres n\u00e3o t\u00eam o direito de exercer a sua sexualidade e a sua identidade de g\u00eanero e liberdade? Por que isso incomoda tanto o Presidente Jair Bolsonaro e alguns dos Parlamentares aqui da sua base? Gostaria de entender isso. O Brasil \u00e9 o pa\u00eds que mais mata LGBTs no mundo. Isso tamb\u00e9m \u00e9 um sinal de alerta. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir um Presidente t\u00e3o preconceituoso, mis\u00f3gino e LGBTf\u00f3bico como Bolsonaro.\r\nConcedo um aparte ao Deputado M\u00e1rcio Jerry.\r\nO Sr. M\u00e1rcio Jerry - Muito obrigado, Deputada S\u00e2mia Bomfim. Quero brevemente dar um testemunho da sua atua\u00e7\u00e3o combativa, forte, determinada, muito din\u00e2mica na C\u00e2mara dos Deputados. Certamente V.Exa. orgulha muito toda a bancada progressista, mais do que a bancada de esquerda. Todos aqueles que t\u00eam um olhar sobre a atua\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara, independentemente da afei\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica e partid\u00e1ria, por certo respeitam hoje a sua atua\u00e7\u00e3o e o seu trabalho. Tamb\u00e9m quero registrar que estamos juntos, o PCdoB, o PSOL, o PT, o PDT, o PSB, a REDE, estamos muito fortes e integrados para conter essa escalada autorit\u00e1ria, que \u00e9 muito ruim, macula a hist\u00f3ria brasileira e traz graves problemas e consequ\u00eancias para o nosso Pa\u00eds. Por isto mesmo \u00e9 que haveremos de resistir, para preservar essencialmente a democracia brasileira. Parab\u00e9ns pelo pronunciamento!\r\nO SR. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Deputado, agrade\u00e7o as suas palavras. \u00c9 o Vice-Presidente da nossa Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia. Tamb\u00e9m tem desempenhado um excelente papel junto a toda a bancada de oposi\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados. N\u00e3o tem dado tr\u00e9gua em rela\u00e7\u00e3o a nenhum desses desmandos do Governo Bolsonaro.\r\nMuito me orgulha ser parte da Oposi\u00e7\u00e3o num momento t\u00e3o dif\u00edcil da pol\u00edtica brasileira, em que \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1ria a nossa luta e a nossa unidade, como temos visto ao longo deste ano.\r\nOu\u00e7o o aparte da Deputada Fernanda.\r\nO Sr. Fernanda Melchionna - Querida companheira Deputada S\u00e2mia Bomfim, eu s\u00f3 quero registrar a minha alegria de poder compartilhar este momento com... V.Exa. - que termo! - na nossa bancada, ali\u00e1s, a \u00fanica bancada em que h\u00e1 paridade entre homens e mulheres, de feministas e lutadoras como V.Exa., t\u00e3o amiga, como temos visto ao longo desses \u00faltimos meses. Eu quero dizer que o teu mandato e essa luta certamente inspiram muita gente. Diante dessas barbaridades, dessa sanha autorit\u00e1ria, da qual V.Exa. falava t\u00e3o bem, de um Governo que se empoderou com uma agenda ultraliberal, com essa reforma da Previd\u00eancia, e tem ido para cima, perseguindo jornalista, falando verdadeiros absurdos - hoje recebeu a vi\u00fava de um torturador e homenageou de novo quem cometeu crimes contra a humanidade -, n\u00f3s queremos dizer que apostamos na resist\u00eancia. E eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que venceremos. Todos aqueles que est\u00e3o em casa, cansados, infelizmente doentes de Brasil, como diz Eliane Brum, \u00e9 preciso resistir, \u00e9 preciso transformar essa raiva, essa tristeza, essa indigna\u00e7\u00e3o em luta, estar na rua, no dia 13 de agosto, junto com a juventude, na luta pela educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma luta de maioria e uma luta muito importante em defesa do futuro da educa\u00e7\u00e3o e do futuro do Pa\u00eds. Parab\u00e9ns pela atua\u00e7\u00e3o! Que bom estar junto com V.Exa. nessa luta!\r\nO SR. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Deputada Fernanda, muito obrigada por sua interven\u00e7\u00e3o. \u00c9 minha amiga, minha companheira j\u00e1 de muitos anos, cujo trabalho me inspira cotidianamente. \u00c9 um grande prazer poder contribuir com o cotidiano das nossas vidas, das nossas batalhas, que n\u00e3o t\u00eam sido f\u00e1ceis dentro e fora da C\u00e2mara dos Deputados, mas que s\u00e3o parte de um processo de enfrentamento, de um momento pol\u00edtico dif\u00edcil do Pa\u00eds. Eu tenho certeza de que dias melhores vir\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o da nossa luta, da estrat\u00e9gia e do nosso partido, que constru\u00edmos cotidianamente como alternativa pol\u00edtica para todo o povo brasileiro.\r\nA Deputada Fernanda mencionou um elemento que \u00e9 muito importante e que tem indignado o Brasil, em especial quanto ao que aconteceu no \u00faltimo m\u00eas, ap\u00f3s o in\u00edcio do recesso parlamentar. Ele encontrou uma folga para dizer e fazer barbaridades com um pouco menos de possibilidade de atua\u00e7\u00e3o e de resist\u00eancia, devido ao nosso recesso. Aumentou o n\u00edvel de barbaridades e come\u00e7ou essa escalada autorit\u00e1ria tamb\u00e9m porque se sentiu encorajado depois da aprova\u00e7\u00e3o em primeiro turno da reforma da Previd\u00eancia. Ontem, com a aprova\u00e7\u00e3o em segundo turno dessa reforma, n\u00e3o foi \u00e0 toa que o primeiro compromisso da agenda dele no dia foi receber a vi\u00fava de um torturador, quem ele novamente exaltou.\r\nColegas Deputados, que tanto prezam pela democracia, pelas liberdades democr\u00e1ticas, que inclusive t\u00eam muitos familiares que foram perseguidos, que tiveram seus mandatos cassados, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a nossa legislatura fortale\u00e7a um sujeito que \u00e9 t\u00e3o cruel com o povo brasileiro e que n\u00e3o respeita nem sequer as liberdades democr\u00e1ticas que asseguram a nossa atua\u00e7\u00e3o neste Parlamento.\r\nO que aconteceu ao longo do m\u00eas de julho e nos \u00faltimos dias \u00e9 absolutamente inadmiss\u00edvel. Eu digo isso n\u00e3o por ser uma militante de esquerda, feminista, socialista, mas sim por ser algu\u00e9m que preza pelas liberdades democr\u00e1ticas conquistadas e asseguradas em nosso Pa\u00eds, que tem vergonha e que chora junto com tantos outros brasileiros que perderam familiares seus, que foram desaparecidos ao longo dos anos de ditadura militar em nosso Pa\u00eds. O Brasil, at\u00e9 hoje, n\u00e3o puniu os torturadores. Muitas vezes, colocou um sinal de igual entre os perseguidos e os torturadores. Alguns, inclusive, est\u00e3o hoje dentro do pr\u00f3prio Pal\u00e1cio do Planalto, levando-se em conta aquilo que o Presidente diz, o que ele faz e a sua base de sustenta\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria.\r\nAlguns elementos s\u00e3o simb\u00f3licos, e ele segue dizendo, mas h\u00e1 muitas a\u00e7\u00f5es concretas que nos preocupam. Eu queria falar de algumas delas, porque j\u00e1 mostram que n\u00e3o se trata somente de um receio ou de uma possibilidade, mas que j\u00e1 est\u00e3o acontecendo atentados graves \u00e0s liberdades democr\u00e1ticas. E n\u00f3s precisamos reagir imediatamente. \r\nPor exemplo, a Portaria n\u00ba 666 tinha o objetivo de extraditar. Para mim, ficou muito claro que ela era direcionada ao Glenn, \u00e0 turma do The Intercept, que fez um trabalho muito importante e respons\u00e1vel de revelar maracutaias durante o processo eleitoral. Ou mesmo quando Bolsonaro encerrou os grupos de trabalhos de Perus ou do Araguaia, que eram respons\u00e1veis por identificar as ossadas dos que desapareceram ou foram mortos durante o per\u00edodo da ditadura militar. Ou quando ele disse que vai censurar a ANCINE, porque n\u00e3o gosta e n\u00e3o concorda com o conte\u00fado dos filmes que s\u00e3o produzidos pelos jovens e experientes talentos do nosso cinema nacional - ele diz que n\u00e3o gosta! \r\nEu acho que ele n\u00e3o consegue entender. Por isso tem tanta raiva assim. Ele tem desprezo pela arte, pela cultura, pelo conhecimento, porque n\u00e3o tem capacidade de formular um projeto global bem acabado e apresent\u00e1-lo ao povo brasileiro. Eles n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de disputar as artes, o conhecimento, as universidades. Por isso, querem aniquilar a intelectualidade, aniquilar os estudantes, aniquilar todo o povo brasileiro que pensa, que produz. \u00c9 uma via para tentar esconder a pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia e tentar aniquilar, inclusive fisicamente, todos aqueles que resistem a tanto autoritarismo.\r\n Concedo um aparte \u00e0 Deputada Erika Kokay.\r\nA Sra. Erika Kokay - Deputada S\u00e2mia Bomfim, eu queria parabeniz\u00e1-la pelo pronunciamento e dizer que realmente o arb\u00edtrio n\u00e3o tem como dialogar com o desenvolvimento da cultura, da arte e da ci\u00eancia. Inclusive, esse \u00e9 um Governo que rasga todas as evid\u00eancias cient\u00edficas. Quero aproveitar o momento para parabeniz\u00e1-la n\u00e3o apenas pelo pronunciamento, mas pela sua atua\u00e7\u00e3o neste mandato. E n\u00e3o poderia aqui deixar de agradecer ao povo de S\u00e3o Paulo por ter ofertado ao Brasil o mandato da qualidade do de V.Exa. \u00c9 um mandato em defesa dos direitos - dos direitos das mulheres, dos direitos dos trabalhadores -, em defesa do Pa\u00eds; \u00e9 um mandato aguerrido, que carrega a coragem que as mulheres t\u00eam na vida. Parab\u00e9ns pela sua atua\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma alegria grande poder compartilhar esta legislatura com uma Parlamentar da sua qualidade.\r\nO SR. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Deputada Erika Kokay, muito obrigada pela sua interven\u00e7\u00e3o, pelas suas palavras. \u00c9 um grande prazer compartilhar esta legislatura com uma mulher que j\u00e1 contribuiu tanto para a hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, que lutou, que contribui muito para uma s\u00e9rie de \u00e1reas, em defesa da cultura e dos direitos humanos. V.Exa. \u00e9 a nossa parceira aqui dentro em defesa dos direitos sociais.\r\nMas, para concluir, porque o meu tempo j\u00e1 est\u00e1 acabando, outro elemento absolutamente indignante dessa escalada autorit\u00e1ria foi o que aconteceu com Ricardo Galv\u00e3o, respons\u00e1vel pelo INPE, que, inclusive, foi quem contribuiu para que a sociedade brasileira e todo o mundo soubesse o que se passa com a nossa Floresta Amaz\u00f4nica.\r\nEnt\u00e3o, funciona desta forma com Bolsonaro: se ele n\u00e3o gosta ou se ele discorda, ele vai a p\u00fablico para tentar difamar ou ele se utiliza da sua caneta, do seu poder, para mandar embora, para calar a boca, para aniquilar. E isso n\u00e3o pode virar regra em nosso Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos estabelecer uma ampla unidade para barrar qualquer tipo de retrocesso \u00e0s liberdades democr\u00e1ticas que esse Governo autorit\u00e1rio quer impor para a sociedade brasileira.\r\nPor isso, gostaria de me somar \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o feita pela Deputada Fernanda, no sentido de que todo o povo brasileiro que est\u00e1 indignado com a situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds deve tomar as ruas no pr\u00f3ximo dia 13 de agosto. Inicialmente, \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o convocada pelo setor da educa\u00e7\u00e3o. No m\u00eas de maio, j\u00e1 houve dois momentos em que milh\u00f5es de pessoas estiveram nas ruas, porque \u00e9 uma luta de maioria. Afinal de contas, o povo brasileiro sabe o papel, a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o para melhorar a situa\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria fam\u00edlia. Muitos jovens s\u00e3o os primeiros de suas fam\u00edlias a entrar na universidade. Infelizmente, o Governo, neste ano, com dois cortes, em dois per\u00edodos diferentes, retirou 5 bilh\u00f5es de reais da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, inclusive, n\u00f3s tivemos a not\u00edcia de que 2 bilh\u00f5es de reais que ele utilizou para convencer os Deputados a votar na reforma da Previd\u00eancia, atrav\u00e9s da libera\u00e7\u00e3o de mais emendas parlamentares, vai tirar de qual Pasta? Do MEC. V\u00e3o ser retirados 2 bilh\u00f5es de reais da educa\u00e7\u00e3o para garantir os votos de Deputados que foram comprados para aprovar essa reforma da Previd\u00eancia, que vai destro\u00e7ar a vida de milh\u00f5es de trabalhadores brasileiros. E tem a coragem de dizer que educa\u00e7\u00e3o \u00e9 prioridade, que prefere a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica?\r\nEsses cortes tamb\u00e9m afetam a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. No segundo semestre, universidades podem ficar sem luz, sem laborat\u00f3rios, sem \u00e1gua. Inclusive, escolas podem n\u00e3o ter dinheiro para garantir material escolar e uniforme para suas crian\u00e7as.\r\nPovo brasileiro, vamos tomar as ruas, no dia 13 de agosto, e dizer \"chega de Bolsonaro\", em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 17 do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, j\u00e1 h\u00e1 uma decis\u00e3o do STF que restringe e regulamenta o uso de algemas em pris\u00f5es e apreens\u00f5es, mas esse par\u00e1grafo avan\u00e7a no sentido de garantir san\u00e7\u00e3o \u00e0quelas autoridades policiais que acabem abusando de sua autoridade.\r\nE h\u00e1 um item muito importante a ser destacado que diz respeito \u00e0s mulheres gr\u00e1vidas: a pena \u00e9 em dobro se \"a presa, internada ou apreendida estiver gr\u00e1vida no momento da pris\u00e3o, interna\u00e7\u00e3o ou apreens\u00e3o, com gravidez demonstrada por evid\u00eancia ou informa\u00e7\u00e3o\".\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante garantir a sa\u00fade e o bem-estar das mulheres gr\u00e1vidas, de seus beb\u00eas, especialmente por parte aqueles que sempre utilizam esse tema para fazer um debate moralista aqui neste plen\u00e1rio, mas que, em momentos como este, demonstram n\u00e3o ter nenhuma pena das mulheres e de seus beb\u00eas.\r\nPor isso, o PSOL encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, a popula\u00e7\u00e3o brasileira j\u00e1 n\u00e3o aguenta mais que o Governo, ou mesmo o Congresso Nacional, tenha como \u00fanica resposta para essa situa\u00e7\u00e3o de falta de seguran\u00e7a e de medo a pol\u00edtica do armamento, porque isso significa mais medo, mais assassinatos e genoc\u00eddio.\r\nTratando-se de regi\u00f5es rurais, n\u00f3s sabemos quais s\u00e3o os principais atingidos por essa pol\u00edtica do medo, das armas e do genoc\u00eddio: s\u00e3o justamente aqueles que lutam pelo direito \u00e0 terra, \u00e0 reforma agr\u00e1ria, e tamb\u00e9m os povos e comunidades ind\u00edgenas, que, com este Governo, est\u00e3o sob amea\u00e7a, inclusive com uma PEC que est\u00e1 sendo votada na CCJ para ampliar a possibilidade de atividade agropecu\u00e1ria em territ\u00f3rios ind\u00edgenas.\r\nA nossa resposta n\u00e3o pode ser ceder mais armas e ampliar a possibilidade de seu uso, principalmente porque a \u00faltima pesquisa indica que mais de 60% da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria a qualquer altera\u00e7\u00e3o no Estatuto do Desarmamento e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do porte e uso de armas de fogo no nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, o PSOL est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o e repudia essa tentativa de implantar a pol\u00edtica do medo e do armamento no nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, DESMATAMENTO, INC\u00caNDIO FLORESTAL, QUEIMADA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, INSTITUTO NACIONAL DE PESQUISAS ESPACIAIS (INPE), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nBRIGITTE MACRON, PRIMEIRA DAMA, FRAN\u00c7A, DESRESPEITO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Falta de habilidade do Presidente da Rep\u00fablica e do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, na condu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o das queimadas na floresta amaz\u00f4nica. Desrespeito do Presidente Jair Bolsonaro para com a Primeira-Dama da Fran\u00e7a, Brigitte Macron. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o mundo est\u00e1 estarrecido com a falta de habilidade do Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro e do Ministro Salles em lidarem com a tem\u00e1tica do meio ambiente. \u00c9 inacredit\u00e1vel que o Chefe do Executivo trate um dos principais patrim\u00f4nios do Pa\u00eds - a Floresta Amaz\u00f4nica - dessa forma.\r\nDesde a demiss\u00e3o do Ricardo Galv\u00e3o, que, \u00e0 frente do INPE, cumpriu com um papel excepcional de revelar ao mundo o aumento de 170% no desmatamento da Amaz\u00f4nia, o Governo vem endurecendo a postura com rela\u00e7\u00e3o \u00e0queles que defendem o nosso meio ambiente. Hoje j\u00e1 s\u00e3o mais de 71 mil focos de inc\u00eandio por todo o Pa\u00eds. Al\u00e9m disso, aumentaram 82% os \u00edndices de queimadas em todo o territ\u00f3rio nacional. H\u00e1 duas semanas, em uma sexta-feira, a cidade de S\u00e3o Paulo ficou completamente escura \u00e0s 3 horas da tarde justamente pelos efeitos e pelo impacto que essas queimadas t\u00eam, inclusive nos espa\u00e7os urbanos.\r\nAgora ele \u00e9 uma vergonha em \u00e2mbito internacional, chegando inclusive a expor o seu machismo e desrespeito com a Primeira-Dama da Fran\u00e7a.\r\nPor isso, encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  PARECER FAVOR\u00c1VEL, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nGOVERNO FEDERAL, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EDUCA\u00c7\u00c3O, BOLSA DE PESQUISA, CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (CNPQ).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado dos artigos 1\u00ba, 3\u00ba, 4\u00ba, 5\u00ba e 7\u00ba do Substitutivo do Senado Federal apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, com parecer pela aprova\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL era favor\u00e1vel ao texto feito pela C\u00e2mara. No entanto, o Governo resolveu encaminhar aquele aprovado no Senado, que tem uma s\u00e9rie de \"jabutis\". Por isso, o PSOL \u00e9 contr\u00e1rio, mas vai entrar em obstru\u00e7\u00e3o, tendo em vista o cen\u00e1rio pol\u00edtico e econ\u00f4mico brasileiro, grav\u00edssimo, em especial nos temas de Alc\u00e2ntara, na tem\u00e1tica das bolsas de pesquisa do CNPq, de que at\u00e9 hoje o Governo se nega a fazer a libera\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s aprovamos no PLN 4 o cr\u00e9dito suplementar que inclusive garantia mais de 300 milh\u00f5es de reais para o pagamento dessas bolsas. No entanto, at\u00e9 hoje o Ministro Guedes e o Governo n\u00e3o cumpriram com a sua palavra no acordo que foi feito naquele dia. A verdade \u00e9 que, a partir deste m\u00eas, 84 mil estudantes brasileiros v\u00e3o ter as suas pesquisas paralisadas e os seus pagamentos, fruto do seu trabalho, n\u00e3o recebidos, tendo em vista essa irresponsabilidade e o descaso com a ci\u00eancia, a pesquisa, a tecnologia e a inova\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nObstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba constante da emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, com vistas \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL encaminha o voto \"n\u00e3o\" porque o inciso III do art. 15 quer mudar as atuais regras de requisi\u00e7\u00e3o, pelos segurados, de seus direitos.\r\nHoje, os segurados podem recorrer \u00e0 Justi\u00e7a Estadual caso n\u00e3o haja vara da Justi\u00e7a Federal no seu Munic\u00edpio. O inciso III estabelece que ele \u00e9 obrigado a procurar uma vara federal caso ela esteja a at\u00e9 70 quil\u00f4metros da sua resid\u00eancia. Do nosso ponto de vista, isso dificulta a reivindica\u00e7\u00e3o, pelo segurado, dos seus direitos, haja vista principalmente que haver\u00e1 gasto de tempo e de dinheiro para aqueles que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.\r\nPor isso, o PSOL encaminha \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,   DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nGOVERNO FEDERAL, GOVERNO ESTADUAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, IDENTIDADE DE G\u00caNERO, ESCOLA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso III do artigo 15 da Lei n\u00ba 5.010, de 1966, constante do art. 4\u00ba do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS. Cr\u00edticas \u00e0s a\u00e7\u00f5es do Governo Federal e do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo no combate \u00e0 chamada ideologia de g\u00eanero nas institui\u00e7\u00f5es de ensino.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o destaque do PSOL refere-se ao inciso III do art. 15, que visa a dificultar o direito dos segurados de requerer seus direitos. Hoje est\u00e1 estabelecido que eles podem recorrer a uma vara estadual caso n\u00e3o haja uma vara federal no seu Munic\u00edpio. Com as novas regras, eles seriam obrigados a procurar uma vara federal caso ela esteja a at\u00e9 70 quil\u00f4metros do seu Munic\u00edpio. Isso vai demandar mais tempo para os segurados, que podem perder um dia de trabalho s\u00f3 para ir atr\u00e1s daquilo que lhe \u00e9 de direito ou mesmo despender mais recursos, fazer gastos. Do nosso ponto de vista, isso \u00e9 muito prejudicial aos trabalhadores. Por isso, n\u00f3s estamos pedindo a supress\u00e3o desse item.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, \u00e9 muito importante destacar o cen\u00e1rio pol\u00edtico em que estamos vivendo, que \u00e9 absolutamente grave. Hoje tivemos a not\u00edcia de que o Presidente Bolsonaro reiniciou uma cruzada contra aquilo que ele acredita ser ideologia de g\u00eanero, mas que n\u00e3o passa de uma alucina\u00e7\u00e3o, mais uma das alucina\u00e7\u00f5es desses setores fundamentalistas que infelizmente ocupam espa\u00e7os do Congresso e tamb\u00e9m da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Ele disse que vai proibir qualquer debate sobre ideologia de g\u00eanero nas escolas, como se esse conceito de fato existisse.\r\nEm nenhum espa\u00e7o acad\u00eamico, cient\u00edfico, universit\u00e1rio, em nenhum espa\u00e7o em que as pessoas pensam e promovem ci\u00eancia e educa\u00e7\u00e3o se instituiu a express\u00e3o \"ideologia de g\u00eanero\", mas eles insistem em repeti-la para tentar criar uma confus\u00e3o perante a sociedade. Na verdade, eles tentam mais uma vez demonstrar seu preconceito e seu \u00f3dio contra uma popula\u00e7\u00e3o t\u00e3o vulner\u00e1vel.\r\nInclusive, uma pesquisa feita recentemente pela ABLGBT mostrou que 60% da popula\u00e7\u00e3o LGBT j\u00e1 foi agredida verbal ou fisicamente dentro das escolas, sendo que as escolas deveriam ser um espa\u00e7o, sim, seguro para essas crian\u00e7as, onde elas deveriam ser acolhidas e aprender que devem respeitar os outros, para que n\u00e3o se comportem como alguns Deputados que t\u00eam coragem de ir ao microfone e dizer que s\u00e3o \"LGBTf\u00f3bicos\". Ainda batem no peito e se orgulham disso, assim como o Presidente da Rep\u00fablica.\r\nDebater conceitos nas escolas \u00e9 garantir que as crian\u00e7as conhe\u00e7am os termos da forma como eles s\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 para que elas tenham acesso a uma educa\u00e7\u00e3o que as ensinem a ser respeitosas, n\u00e3o machistas, n\u00e3o \"LGBTf\u00f3bicas\", mas tamb\u00e9m para que tenham acesso ao conhecimento.\r\nNessa mesma onda, o Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, mandou recolher as cartilhas dos estudantes do 8\u00ba ano do ensino fundamental, porque disse que abordam debate sobre ideologia de g\u00eanero. As crian\u00e7as est\u00e3o sem as suas cartilhas em decorr\u00eancia do preconceito e da intoler\u00e2ncia que o Governador Jo\u00e3o Doria tamb\u00e9m mostra, assim como o Presidente Bolsonaro e os seus aliados aqui dentro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DEBATE, COMISS\u00c3O GERAL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Debate acerca da preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Boa tarde a todas e a todos.\r\nEu queria cumprimentar o Deputado Molon, L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, pela realiza\u00e7\u00e3o desta Comiss\u00e3o Geral e a todas as lideran\u00e7as defensoras da luta ambiental, como as lideran\u00e7as ind\u00edgenas que estiveram presentes.\r\nHoje \u00e9 um dia fundamental para a C\u00e2mara dos Deputados para que possamos refletir sobre o que est\u00e1 acontecendo com a Amaz\u00f4nia e com todo o meio ambiente brasileiro. Vimos a irresponsabilidade e a incapacidade do Governo Bolsonaro, com uma s\u00e9rie de grosserias em lidar com este tema em \u00e2mbito internacional. \u00c9 muito desgaste que a imagem do Brasil vem sofrendo. Isso ocorreu tamb\u00e9m quando ele lidou com os governos da Alemanha e da Noruega, dando de ombros, por exemplo, para o Fundo Amaz\u00f4nia, que garante 3 bilh\u00f5es em investimento no combate ao desmatamento e aos inc\u00eandios da Floresta Amaz\u00f4nica, sem apresentar nenhuma alternativa or\u00e7ament\u00e1ria ou pol\u00edtica que possa conter essa realidade t\u00e3o devastadora, t\u00e3o cruel e prejudicial para o meio ambiente.\r\nIsso, inclusive, pode ser irrevers\u00edvel e ter impacto nesta gera\u00e7\u00e3o e nas gera\u00e7\u00f5es futuras, tendo em vista que boa parte daquilo que \u00e9 destru\u00eddo e depredado acaba n\u00e3o tendo retorno e n\u00e3o se recuperando.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 um absurdo ver esta hipocrisia: ele resgata o tema da soberania nacional, como se de fato se tratasse de uma defesa da Na\u00e7\u00e3o brasileira esse conflito b\u00e9lico, inclusive, com as outras na\u00e7\u00f5es. Quem defende a soberania nacional defende o seu pr\u00f3prio povo, defende as suas comunidades tradicionais e defende seus principais patrim\u00f4nios, entre eles, a Floresta Amaz\u00f4nica. E n\u00e3o os trata com esse descaso, como ele o faz desde o in\u00edcio do Governo, quando cortou 187 milh\u00f5es do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e 89 milh\u00f5es de reais do IBAMA, que \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o indispens\u00e1vel para a fiscaliza\u00e7\u00e3o, para impedir o desmatamento e as queimadas; quando ele tamb\u00e9m demitiu 21 dos 27 superintendentes que eram respons\u00e1veis por garantir a preserva\u00e7\u00e3o desse nosso patrim\u00f4nio.\r\nMas isso tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 nenhuma surpresa. Quem acompanhou a campanha do Jair Bolsonaro se lembra de que ele era o \u00fanico candidato que n\u00e3o tinha nenhuma linha de programa em defesa do meio ambiente. Quando ele era questionado sobre o assunto, s\u00f3 sabia atacar as ONGs - as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais -, as entidades, as lideran\u00e7as que atuam em defesa do meio ambiente e, tamb\u00e9m, os povos e comunidades tradicionais. Quando uma lideran\u00e7a ind\u00edgena foi assassinada no Amap\u00e1, ele simplesmente deu de ombros, menosprezando, mais uma vez, os povos e comunidades tradicionais, que s\u00e3o os mais capazes de preservar o meio ambiente, como a Deputada Joenia Wapichana muito bem colocou aqui.\r\nDeputada Fernanda, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente \u00e9 responsabilidade do poder p\u00fablico, est\u00e1 no art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ou seja, mais uma vez, o Governo Bolsonaro cometeu um crime de responsabilidade. E, entre os crimes de responsabilidade, est\u00e1 um grande crime contra a humanidade, porque ele destr\u00f3i todas as possibilidades de for\u00e7as produtivas, inclusive, o meio ambiente, que \u00e9 indispens\u00e1vel para a nossa sobreviv\u00eancia e a sobreviv\u00eancia de qualquer forma de vida no Pa\u00eds e \u00e9 respons\u00e1vel por 20% da produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio no mundo. Por isso, est\u00e1 todo mundo olhando para o Brasil com os olhos t\u00e3o preocupados e atentos.\r\nE, mais uma vez, ele demonstrou uma irresponsabilidade tamb\u00e9m quando n\u00f3s tivemos a not\u00edcia de que, atrav\u00e9s de um grupo de WhatsApp, alguns ruralistas, mineradores, invasores, esses grileiros de terras dos povos tradicionais, destruidores do meio ambiente, organizaram o \"dia do fogo\". Isso foi avisado \u00e0 For\u00e7a Nacional, por interm\u00e9dio do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, e nenhuma atitude foi tomada.\r\nPor isso, n\u00f3s precisamos nos unir, e unir for\u00e7as com as lideran\u00e7as em \u00e2mbito internacional, os defensores do meio ambiente, para paralisar de vez a destrui\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia e defender o meio ambiente.\r\nE eu gostaria de perguntar por que o Ministro Salles se negou, mais uma vez, a comparecer \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Ele est\u00e1 sempre fugindo e sempre cometendo crimes de responsabilidade.\r\nEstamos juntos. Vamos defender a Amaz\u00f4nia!\r\nObrigada, Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O JUDICIAL, JO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), DEVOLU\u00c7\u00c3O, MATERIAL DID\u00c1TICO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Acerto da determina\u00e7\u00e3o judicial de devolu\u00e7\u00e3o, ao alunato da 8\u00aa S\u00e9rie,  de cartilhas recolhidas pelo Governo do Estado de S\u00e3o Paulo. Apre\u00e7o dos membros da fam\u00edlia Bolsonaro aos regimes ditatoriais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu quero comunicar que n\u00f3s tivemos uma vit\u00f3ria muito importante no Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nFoi uma decis\u00e3o da Justi\u00e7a que obriga o Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria a, em 48 horas, devolver todas as 330 mil apostilas que, na \u00faltima semana, mandou recolher, a exemplo tamb\u00e9m do que fez o Prefeito Crivella, no Rio de Janeiro, quando quis censurar alguns livros da Bienal. S\u00f3 que, em S\u00e3o Paulo, ele mandou retirar cartilhas de Biologia dos estudantes do 8\u00ba ano, que at\u00e9 hoje est\u00e3o sem material escolar, em fun\u00e7\u00e3o de um preconceito, de uma ignor\u00e2ncia exagerada, que infelizmente o nosso Governador do Estado tem e que \u00e9 muito parecida inclusive com a vis\u00e3o do Bolsonaro e de sua fam\u00edlia. \r\nO filho dele, inclusive agora h\u00e1 pouco, veio aqui novamente fazer elogios a um processo ditatorial. E sabemos, pelo hist\u00f3rico deles, o quanto gostam de ditadura e de censura. Mas eu acho que essas vit\u00f3rias, assim como a que aconteceu no STF, asseguram-nos mais espa\u00e7o para lutar pelas liberdades democr\u00e1ticas e n\u00e3o admitir censura.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO, CR\u00cdTICA.\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "N\u00e3o participa\u00e7\u00e3o do PSOL em acordo para a inclus\u00e3o na pauta de proposi\u00e7\u00f5es de interesse do Governo Federal. Cr\u00edticas ao L\u00edder do Governo na Casa por  impasse na vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, quero anunciar que n\u00f3s podemos abrir um di\u00e1logo com todos os membros aqui presentes e L\u00edderes partid\u00e1rios, mas o PSOL, de fato, n\u00e3o tem acordo para colocar esses dois itens na pauta.\r\nEu queria lamentar publicamente a responsabilidade do L\u00edder do Governo de abrir m\u00e3o de tr\u00eas projetos que s\u00e3o fundamentais para o combate e o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres em nome de uma urg\u00eancia que ele assim autointitulou. Enfim, ele quer passar por cima de uma articula\u00e7\u00e3o da bancada feminina, de uma necessidade de se aprimorarem os instrumentos, os mecanismos de acolhida \u00e0s mulheres brasileiras v\u00edtimas de viol\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s gostar\u00edamos de pedir tamb\u00e9m a colabora\u00e7\u00e3o do L\u00edder do Governo para que possamos manter todos os itens da pauta que s\u00e3o de comum acordo, pois n\u00f3s queremos votar. Mas, em rela\u00e7\u00e3o a esses acordos que surgiram repentinamente, que n\u00e3o foram discutidos pelas bancadas e que ele quer apreciar em regime de urg\u00eancia, n\u00f3s n\u00e3o temos acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao impasse do Governo Federal para a vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao enfrentamento da viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s abrimos o di\u00e1logo aqui com as outras bancadas e Lideran\u00e7as. S\u00f3 para reiterar a posi\u00e7\u00e3o do PSOL, para n\u00f3s, a pauta das mulheres, os nossos direitos n\u00e3o s\u00e3o moedas de troca. E gostar\u00edamos de lamentar novamente a postura do Governo, que vem tratando com chantagem esses tr\u00eas projetos de lei que podem aprimorar e aperfei\u00e7oar o enfrentamento da viol\u00eancia contra as mulheres no Brasil, o que \u00e9 um problema muito grave. E toda a sociedade brasileira tem uma expectativa de que o Congresso Nacional se debruce sobre esse tema.\r\nS\u00f3 uma explica\u00e7\u00e3o: o Governo quer colocar em regime de urg\u00eancia um tratado entre o Brasil e a OTAN. Eu lhes pergunto: qual \u00e9 a urg\u00eancia de estabelecer esse pacto? Afinal de contas, eu gostaria de saber se n\u00f3s estamos \u00e0 beira de uma guerra fria e qual \u00e9 a real inten\u00e7\u00e3o do Governo ao estabelecer isso, ainda mais em regime de urg\u00eancia.\r\nOutro aspecto, Presidente, \u00e9 que esse tema entrou de contrabando, ou seja, n\u00e3o foi acordado no Col\u00e9gio de L\u00edderes, onde todos n\u00f3s temos acordo sobre o tema que votar\u00edamos em plen\u00e1rio. Foi de fato colocado na pauta, mas n\u00e3o houve acordo de todas as Lideran\u00e7as de bancadas. O nosso acordo era em rela\u00e7\u00e3o ao projeto de psic\u00f3logos e assistentes sociais nas escolas, ao projeto das mulheres e ao de Brumadinho.\r\nEsse tema surgiu agora, e n\u00f3s n\u00e3o vamos admitir uma chantagem sobre os direitos das mulheres para que o Governo queira colocar o seu plano b\u00e9lico ou sabe-se l\u00e1 do que se trata esse tratado que ele quer estabelecer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), FAVOR\u00c1VEL, PL 4915/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXCLUS\u00c3O, C\u00c1LCULO, RENDA FAMILIAR, MENSAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL PECUNI\u00c1RIO PARA FAM\u00cdLIAS BENEFICI\u00c1RIAS DO PROGRAMA BOLSA FAM\u00cdLIA E PARA BENEFICI\u00c1RIOS DO BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA DA ASSIST\u00caNCIA SOCIAL E DA RENDA MENSAL VITAL\u00cdCIA, RESIDENTES NO MUNIC\u00cdPIO DE BRUMADINHO, ESTADO DE MINAS GERAIS.\r\nCOMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), INDENIZA\u00c7\u00c3O, DESASTRE AMBIENTAL, CRIME, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).\r\nOSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Apoio do PSOL \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.915, de 2019, sobre a desconsidera\u00e7\u00e3o de valores recebidos em decorr\u00eancia do rompimento de barragem de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Brumadinho, em 25 de janeiro de 2019, para c\u00e1lculo da renda familiar mensal usada como crit\u00e9rio para fins de elegibilidade ao Programa Bolsa Fam\u00edlia, ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada e \u00e0 Renda Mensal Vital\u00edcia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu quero registrar que o PSOL \u00e9 favor\u00e1vel ao Projeto de Lei n\u00ba 4.915, de 2019, que garante indeniza\u00e7\u00e3o aos moradores da regi\u00e3o de Brumadinho sem que isso signifique que eles precisem abrir m\u00e3o dos benef\u00edcios que recebem do Governo. Hoje, na regi\u00e3o de Brumadinho, 150 pessoas recebem o bolsa-fam\u00edlia, e 1.600 pessoas s\u00e3o benefici\u00e1rias do BPC. E este projeto assegura que elas n\u00e3o precisam abrir m\u00e3o de seus benef\u00edcios para receber essa indeniza\u00e7\u00e3o.\r\nMas ressalto que essa ainda \u00e9 uma indeniza\u00e7\u00e3o muito pequena diante das perdas materiais que todas essas pessoas tiveram. S\u00e3o cerca de 600 reais, em uma \u00fanica parcela, pagos pelo Estado brasileiro.\r\nNa verdade, seguimos cobrando e exigindo justi\u00e7a para que a Vale finalmente se responsabilize e seja culpabilizada n\u00e3o por essa trag\u00e9dia mas sim por esse crime que acometeu a popula\u00e7\u00e3o de Brumadinho.\r\nEstamos aqui falando de uma tentativa de indeniza\u00e7\u00e3o material, mas existe uma indeniza\u00e7\u00e3o humana que \u00e9 imposs\u00edvel de ser superada. Foram mortas 249 pessoas, e outras 21 est\u00e3o desaparecidas at\u00e9 hoje.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio, principalmente neste momento de uma ampla discuss\u00e3o sobre a tem\u00e1tica do meio ambiente, dos impactos da irresponsabilidade com as pol\u00edticas ambientais, resgatarmos o tema de Brumadinho, que na verdade inaugurou a s\u00e9rie de trag\u00e9dias, crimes e absurdos que aconteceram no ano de 2019.\r\nEnt\u00e3o, o dia de hoje \u00e9 um marco importante, mas ainda insuficiente diante das batalhas que ainda precisamos travar para garantir justi\u00e7a ao povo de Brumadinho.\r\nPor isso, a CPI, em que o PSOL tem a nossa companheira combatente Deputada \u00c1urea Carolina, deve seguir com as suas atividades.\r\nInclusive, ela pede que o Ministro Osmar Terra compare\u00e7a \u00e0 Comiss\u00e3o de Direitos Humanos para seguir discutindo a respeito de mais benef\u00edcios e assist\u00eancia para essa popula\u00e7\u00e3o.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O,  MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 72, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL encaminha \"sim\" \u00e0 emenda, que corrige uma atrocidade que foi feita nesta reforma administrativa do Governo, quando ele retirou o tema LGBT das compet\u00eancias do Minist\u00e9rio dos Direitos Humanos.\r\n\u00c9 evidente que essa parte da popula\u00e7\u00e3o merece pol\u00edticas espec\u00edficas. Por isso, \u00e9 necess\u00e1rio discrimin\u00e1-la dentro das compet\u00eancias do Minist\u00e9rio. Afinal de contas, estamos falando de uma popula\u00e7\u00e3o trans, que tem como expectativa de vida 36 anos no nosso Pa\u00eds; estamos falando do pa\u00eds que mais mata e mais violenta a popula\u00e7\u00e3o LGBT; estamos falando de pessoas que s\u00e3o expulsas de casa, s\u00e3o expulsas da escola e, inclusive, t\u00eam pouqu\u00edssima representa\u00e7\u00e3o neste Parlamento, o que \u00e9 fruto da discrimina\u00e7\u00e3o e da \"LGBTfobia\", t\u00e3o presente na sociedade.\r\nAo fazer uma composi\u00e7\u00e3o ministerial que exclui a popula\u00e7\u00e3o LGBT, mais uma vez o Governo Bolsonaro mostra a sua face preconceituosa, \"LGBTf\u00f3bica\" e intolerante. Infelizmente \u00e9 disso que trata este Governo.\r\nO voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=358&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 693/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.\r\nCANDIDATURA-LARANJA, MARCELO \u00c1LVARO ANT\u00d4NIO, MINISTRO DE ESTADO DO TURISMO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes ao Projeto de Lei n\u00ba 693, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.766, de 1979 (Lei do Parcelamento do Solo Urbano), com vista \u00e0 garantia do direito de perman\u00eancia de edifica\u00e7\u00f5es na faixa n\u00e3o edific\u00e1vel cont\u00edgua \u00e0s faixas de dom\u00ednio p\u00fablico de rodovias, e para possibilidade de redu\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o dessa faixa n\u00e3o edific\u00e1vel por lei municipal ou distrital, ressalvados os destaques. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, de requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro do Turismo, Marcelo \u00c1lvaro Ant\u00f4nio, para esclarecimento das chamadas candidaturas laranjas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSOL orienta \"sim\".\r\nAproveito a oportunidade para dizer que hoje, na Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, n\u00f3s conseguimos aprovar requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro do Turismo, Marcelo Ant\u00f4nio, acusado de ser um dos promotores do esc\u00e2ndalo vergonhoso das candidaturas laranjas dentro do PSL.\r\nInfelizmente, a postura do Governo Bolsonaro tem sido de extrema coniv\u00eancia, e tamb\u00e9m a do Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, com o descumprimento de uma lei que, na verdade, \u00e9 uma conquista para os direitos da mulheres brasileiras. O que se esperava de qualquer Presidente \u00e9 que ele afastasse o Ministro enquanto as investiga\u00e7\u00f5es, por parte da Pol\u00edcia Federal e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, se desenvolvem. Mas como n\u00f3s n\u00e3o podemos contar com o bom senso, com o respeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e com o respeito aos direitos das mulheres por parte do Presidente Bolsonaro, resolvemos n\u00f3s mesmas, as mulheres Deputadas, garantir que o Ministro Marcelo venha aqui dizer, olhando nos nossos olhos, por que, afinal de contas, ele quer impedir a participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica feminina.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite a todas e a todos.\r\nO Presidente Rodrigo Maia tinha a oportunidade de levar em considera\u00e7\u00e3o a minuta feita pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal avaliando a Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 169 da OIT, que disp\u00f5e ser obrigat\u00f3ria uma consulta \u00e0 comunidade local de Alc\u00e2ntara antes que se execute qualquer a\u00e7\u00e3o que venha a interferir no territ\u00f3rio e na autonomia dos seus povos.\r\nNo entanto, ele prefere, mais uma vez, atuar como fiador do Governo Bolsonaro, um Governo falido, que tem um partido com aproximadamente 30 Deputados que est\u00e3o se rebelando e que n\u00e3o tem a menor condi\u00e7\u00e3o de sustenta\u00e7\u00e3o dentro desta Casa.\r\nPor\u00e9m, mais uma vez, o Presidente Rodrigo Maia leva adiante parte do projeto pol\u00edtico que o pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de articular com as diferentes bancadas da C\u00e2mara dos Deputados. Isso \u00e9 uma vergonha, especialmente quando se trata de um Governo que tem como slogan e principal mote, supostamente, Brasil acima de tudo, Deus acima de todos. \r\nMuito pelo contr\u00e1rio! Na verdade, ele inaugura um processo de acordos de salvaguardas tecnol\u00f3gicas que colocam a Na\u00e7\u00e3o brasileira de joelhos diante da na\u00e7\u00e3o norte-americana. N\u00e3o se trata, portanto, de um Brasil acima de tudo, mas de um I love you emocionado e passional a Donald Trump, sem nenhum tipo de benef\u00edcio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, nem do ponto de vista econ\u00f4mico, nem do ponto de vista social, nem do ponto de vista pol\u00edtico. Significa se ajoelhar diante de Donald Trump, no momento em que vira as costas para o pr\u00f3prio povo, em especial para as comunidades e povos tradicionais da regi\u00e3o de Alc\u00e2ntara, que s\u00e3o os povos quilombolas.\r\nEste acordo n\u00e3o prev\u00ea nenhum tipo de benef\u00edcio para o Brasil. Os representantes da base do Governo est\u00e3o aqui dizendo que aproximadamente 3,5 bilh\u00f5es de reais ser\u00e3o faturados pelo Brasil. No entanto, at\u00e9 agora, n\u00e3o apresentaram nenhum dado, nenhuma planilha, nenhum custo. Ali\u00e1s, como \u00e9 praxe deste Governo, fizeram exatamente o mesmo durante a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, e agora est\u00e3o sendo contestados pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, tendo em vista que s\u00e3o terraplanistas e lun\u00e1ticos: n\u00e3o gostam de se utilizar de dados, mas se utilizam de mentiras, de fal\u00e1cias, de fake news, para tentar enganar uma base mais lun\u00e1tica e fan\u00e1tica. O fato \u00e9 que n\u00e3o conseguem se justificar para o povo brasileiro. \r\nEste acordo prev\u00ea que os brasileiros n\u00e3o podem pisar em uma s\u00e9rie de territ\u00f3rios, mesmo sendo da Na\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma determina\u00e7\u00e3o que pro\u00edba o uso b\u00e9lico ou militar por parte dos Estados Unidos, tudo isso em territ\u00f3rio nacional, passando por cima da comunidade quilombola, massacrando-a. Al\u00e9m disso, restringe a utiliza\u00e7\u00e3o de receita para atividades tecnol\u00f3gicas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=283&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse acordo por meio do qual o Brasil cede a Base de Alc\u00e2ntara aos Estados Unidos \u00e9 mais uma grande demonstra\u00e7\u00e3o do vira-latismo do Bolsonaro. E quem perde com isso, mais uma vez, \u00e9 o povo brasileiro. \r\nEle deveria levar em considera\u00e7\u00e3o uma resolu\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal que obriga a consulta aos povos e comunidades tradicionais quilombolas da regi\u00e3o antes de fazer qualquer empreendimento na Base de Alc\u00e2ntara, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o 169 da OIT. \r\nEsse acordo restringe a possibilidade de acesso a v\u00e1rias \u00e1reas de Alc\u00e2ntara por parte de brasileiros; n\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de restri\u00e7\u00e3o de uso b\u00e9lico por parte dos Estados Unidos; n\u00e3o h\u00e1 demonstra\u00e7\u00e3o do quanto o Brasil pode ganhar financeiramente.\r\nCom isso, em plena Semana da Ci\u00eancia, vamos fazer um acordo que nos impede de usar a receita porventura gerada para o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico do Brasil. \r\n\u00c9 uma vergonha! \u00c9 um entreguismo! \u00c9 mais uma vez o Bolsonaro de joelhos para o Trump. \r\nO PSOL orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, TORTURA, MIL\u00cdCIA PRIVADA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, MARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, INTIMIDA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AUGUSTO ARAS, PROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Inidoneidade moral do Presidente Jair Bolsonaro. Envolvimento de membros da fam\u00edlia Bolsonaro com milicianos. Configura\u00e7\u00e3o como crime de responsabilidade a utiliza\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, e do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, para intimida\u00e7\u00e3o de Parlamentares oposicionistas. Exig\u00eancia de elucida\u00e7\u00e3o do assassinato da Vereadora Marielle Franco, da C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Deputado que me antecedeu disse que n\u00f3s estamos tentando enterrar a moral do Presidente Jair Bolsonaro. Que tipo de moral pode ter um sujeito que passou 30 anos nesta Casa sem fazer nada pelo povo brasileiro, apenas homenageando torturadores e milicianos? \r\nNo gabinete de seus filhos tamb\u00e9m havia milicianos nomeados. Seus filhos t\u00eam rela\u00e7\u00f5es pessoais com esses milicianos, com os assassinos de Marielle e com o escrit\u00f3rio do crime no Rio de Janeiro.\r\nEst\u00e3o tentando vir para cima de n\u00f3s utilizando o Aras e o Moro, como que se eles fossem empregados de Bolsonaro. Ocorre que eles s\u00e3o representantes de institui\u00e7\u00f5es brasileiras e est\u00e3o incorrendo em crime de responsabilidade para tentar nos intimidar. No entanto, h\u00e1 20 meses, n\u00f3s n\u00e3o paramos a luta para saber quem mandou matar Marielle, e n\u00e3o vai ser meia d\u00fazia de Deputados fascistas que v\u00e3o nos fazer calar a boca.\r\nQuem mandou matar Marielle? N\u00f3s vamos at\u00e9 o fim.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nHOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, MARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), DIREITOS HUMANOS.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-A, de 2019, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, a \u00faltima pesquisa que o Instituto Datafolha fez a respeito da opini\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira sobre a pol\u00edtica de armamento mostrou que 70% do povo brasileiro \u00e9 contr\u00e1rio a que se tenha mais armas na sociedade. E isso n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa. A popula\u00e7\u00e3o sabe exatamente quais ser\u00e3o as principais v\u00edtimas, se as pessoas que os senhores gostam de chamar de cidad\u00e3os de bem estiverem armadas.\r\nO Deputado que me antecedeu disse: \"Bem, na verdade, a maioria dos crimes identificados, dos assassinatos, n\u00e3o foram cometidos com armas registradas, mas com armas ilegais\". \u00c9 justamente por isso que n\u00f3s questionamos por que queremos aprovar um projeto de lei que permite que cada cidad\u00e3o tenha o direito de ter at\u00e9 17 armas dentro de casa. \r\nSer\u00e1 que esses cidad\u00e3os de bem v\u00e3o querer utilizar as 17 armas ao mesmo tempo para supostamente se defender de um assalto no tr\u00e2nsito ou ser\u00e1 que eles v\u00e3o querer pass\u00e1-las para os seus companheiros, para os seus colegas, que estabelecem entre si grupos paramilitares e milicianos - que inclusive est\u00e3o sendo muito mencionados neste plen\u00e1rio desde o in\u00edcio do ano, n\u00e3o \u00e0 toa?\r\nHoje no Brasil existe quase uma pol\u00edtica institucionalizada de milicianos, tendo em vista que o Presidente Bolsonaro e seus filhos passaram os \u00faltimos anos homenageando e empregando esses sujeitos. Agora que Bolsonaro conseguiu se tornar Presidente, ele quer que mais pessoas possam fazer parte desses verdadeiros ex\u00e9rcitos do crime, que acabam vitimizando principalmente os jovens negros moradores das periferias e as mulheres, que cotidianamente s\u00e3o v\u00edtimas de feminic\u00eddios, boa parte deles cometidos dentro de casa, em sua maioria, com a utiliza\u00e7\u00e3o de armas de fogo. Esses verdadeiros ex\u00e9rcitos vitimizam mulheres como Marielle Franco, que h\u00e1 20 meses foi assassinada - e at\u00e9 hoje n\u00f3s n\u00e3o obtivemos resposta para esse crime.\r\nAgora, neste contexto em que todo o Brasil novamente se levanta para, afinal de contas, saber quem foram os mandantes desse crime t\u00e3o brutal, que conseguiu construir uma das maiores campanhas mundiais pela justi\u00e7a, pelos direitos humanos e pelos direitos sociais, que \u00e9 o que Marielle especialmente significa no dia de hoje, a C\u00e2mara dos Deputados quer aprovar este projeto que permite a maior utiliza\u00e7\u00e3o de armas na sociedade brasileira, indo contra aquilo que todos os especialistas dizem; indo contra a vontade do povo brasileiro, j\u00e1 que mais de 70% dos brasileiros n\u00e3o quer haja mais armas; e indo contra uma concep\u00e7\u00e3o de sociedade em que h\u00e1 a garantia de que o Estado se responsabiliza pela seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nMuito me estranha que representantes de trabalhadores da seguran\u00e7a p\u00fablica aqui presentes, eleitos como Deputados, digam que n\u00e3o s\u00e3o mais os militares, mas a popula\u00e7\u00e3o que tem que ir para a guerra.\r\nN\u00f3s somos contr\u00e1rios a isso, que serve para favorecer...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, sobre a pol\u00edtica industrial para os setores de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e de semicondutores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSOL orienta \"n\u00e3o\", porque se aproveitam de um contexto em que se debate uma mat\u00e9ria sobre a lei de IPI para ampliar a isen\u00e7\u00e3o fiscal por mais 5 anos a empresas do setor automobil\u00edstico. Isso vai totalmente na contram\u00e3o, primeiro, de um debate ambiental que se faz sobre o uso exagerado de combust\u00edveis f\u00f3sseis, e, segundo, porque n\u00e3o existe nenhum tipo de contrapartida econ\u00f4mica, como gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda - muito pelo contr\u00e1rio! -, com essa isen\u00e7\u00e3o de impostos para o setor automobil\u00edstico. \r\nPor isso, n\u00e3o tem por que o PSOL apoiar esse destaque e encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSOL \u00e9 contra o projeto apresentado porque os times de futebol pertencem ao povo e n\u00e3o devem ser apropriados por nenhuma empresa.\r\nPor mais que se diga que \u00e9 facultativo aos times aderir ao modelo de clube-empresa, para aqueles que, na pr\u00e1tica, n\u00e3o aderirem, isso significa que v\u00e3o perder o direito \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o especial e, mais, a possibilidade de entrar no REFIS para financiar suas d\u00edvidas.\r\nN\u00f3s n\u00e3o achamos que o futebol, principal patrim\u00f4nio e paix\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira, deve ser tratado como mais uma mercadoria. Infelizmente, \u00e9 esta a l\u00f3gica que est\u00e1 sendo votada neste momento. As torcidas organizadas e mesmo as diretorias dos times de futebol, em sua completude, n\u00e3o foram consultadas.\r\nPor isso, o PSOL orienta o voto \"sim\". Infelizmente, somos o \u00fanico partido a votar desta maneira, confiantes no povo brasileiro e na sua paix\u00e3o pelo futebol, e n\u00e3o naqueles abutres que muitas vezes querem se apropriar desta paix\u00e3o do nosso povo. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PSL, infelizmente com o apoio de outros partidos, est\u00e1 querendo desidratar o fundo de assist\u00eancia social e educacional dos atletas brasileiros.\r\nQuando falamos de jogadores de futebol, a realidade n\u00e3o \u00e9 aquela em que todos s\u00e3o milion\u00e1rios, com carreiras internacionais e muito bem-sucedidas. Estamos falando de trabalhadores do esporte. Este destaque, na verdade, acaba com a possibilidade da assist\u00eancia para aqueles que mais precisam, em especial para os ex-atletas, aqueles que dedicaram a sua vida \u00e0 principal paix\u00e3o do povo brasileiro e depois s\u00e3o colocados \u00e0 m\u00edngua. Retirar a obrigatoriedade para os clubes \u00e9 fazer com que eles n\u00e3o tenham compromisso com quem dedicou a vida inteira para alimentar a paix\u00e3o do povo brasileiro.\r\nPor isso, n\u00f3s do PSOL votamos \"n\u00e3o\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ADOLESCENTE EM CONFLITO COM A LEI, JOVEM, CHACINA, CRIME, EVENTO, DAN\u00c7A, FAVELA DE PARAIS\u00d3POLIS, FAVELA, POL\u00cdCIA MILITAR, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, GOVERNO ESTADUAL, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Necessidade de repara\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria aos familiares dos jovens assassinados durante opera\u00e7\u00e3o realizada pela Pol\u00edcia Militar na favela Parais\u00f3polis, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo, Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica adotada pelo Governador Jo\u00e3o Doria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, ontem, finalmente, o Governador Jo\u00e3o Doria, do Estado de S\u00e3o Paulo, decidiu afastar os 38 policiais envolvidos na Opera\u00e7\u00e3o Pancad\u00e3o, que assassinou nove jovens de diferentes regi\u00f5es que estavam apenas curtindo a sua noite, no \u00faltimo s\u00e1bado.\r\nInfelizmente, esses nove jovens foram atacados pela Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, em uma a\u00e7\u00e3o violenta e truculenta. \r\nNo entanto, esse afastamento ainda \u00e9 insuficiente, porque \u00e9 necess\u00e1rio que haja todo tipo de repara\u00e7\u00e3o para as fam\u00edlias. Ali\u00e1s, demorou muito tempo para que o Governador reconhecesse que a opera\u00e7\u00e3o policial foi absolutamente racista e violenta.\r\nTodos n\u00f3s sabemos que essa \u00e9 uma pol\u00edtica deliberada. Desde que foi eleito Governador do Estado, ele disse que a pol\u00edcia, sob seu governo, atiraria para matar e que a Opera\u00e7\u00e3o Pancad\u00e3o era um m\u00e9todo para, dentro das comunidades, afastar os jovens do seu direito \u00e0 divers\u00e3o.\r\nA regi\u00e3o de Parais\u00f3polis, na Cidade de S\u00e3o Paulo, \u00e9 a que proporcionalmente mais tem jovens, pessoas entre 15 a 29 anos. No entanto, n\u00e3o existem aparelhos de cultura dispon\u00edveis para que esses jovens possam curtir a sua juventude. Pelo contr\u00e1rio, existe um CEU Parais\u00f3polis, que, na verdade, fica no Bairro Morumbi, um dos bairros mais elitizados da cidade. \u00c9 inadmiss\u00edvel que essa pol\u00edtica racista e genocida siga em curso.\r\nNo pr\u00f3ximo dia 14, vai haver uma audi\u00eancia popular feita pela comunidade, pelos familiares, por religiosos, e n\u00f3s vamos seguir na luta por justi\u00e7a, pelo Denis e por todos os jovens que s\u00e3o assassinados pela pol\u00edcia no Brasil. N\u00f3s n\u00e3o vamos ficar em paz enquanto n\u00e3o houver puni\u00e7\u00e3o para o Governador do Estado, que \u00e9 o respons\u00e1vel por esse genoc\u00eddio.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom, v\u00e1rios Deputados j\u00e1 afirmaram, e, de fato, \u00e9 grav\u00edssima a falta de acesso a saneamento, \u00e0 \u00e1gua e a esgoto no nosso Pa\u00eds. Cinquenta por cento da popula\u00e7\u00e3o praticamente n\u00e3o tem acesso a esgoto e 35 milh\u00f5es de pessoas vivem sem o direito \u00e0 \u00e1gua tratada.\r\nEste projeto, no entanto, de longe, n\u00e3o trata de superar esse problema, em primeiro lugar, porque n\u00e3o imp\u00f5e nenhuma meta de expans\u00e3o e de atendimento dos Munic\u00edpios, principalmente aqueles mais long\u00ednquos, nas regi\u00f5es rurais, nas Regi\u00f5es Norte e Nordeste. Se tratasse disso, podem ter certeza de que n\u00f3s ser\u00edamos a primeira bancada a dispender esfor\u00e7os para garantir a sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o se trata, como alguns liberais quiseram apresentar, de o Governo deixar de investir nessa \u00e1rea como uma forma de controle de gastos. Muito pelo contr\u00e1rio, porque, quando for necess\u00e1rio investir em infraestrutura para garantir que esse servi\u00e7o chegue \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, vai ser atrav\u00e9s da linha de cr\u00e9dito de bancos p\u00fablicos, porque somente o Estado tem condi\u00e7\u00f5es de fazer um investimento dessa magnitude.\r\nTamb\u00e9m vai ficar a cabo de interesses da iniciativa privada garantir se num Estado ou num Munic\u00edpio vai haver todo um sistema de saneamento adequado. Qual \u00e9 o interesse de uma empresa em garantir que em cidades onde n\u00e3o h\u00e1 um alto \u00edndice de lucratividade vai haver esse servi\u00e7o dispon\u00edvel? Pelo contr\u00e1rio, na primeira oportunidade que tiverem, v\u00e3o colocar uma taxa alt\u00edssima para que a popula\u00e7\u00e3o tenha direito a beber \u00e1gua ou a ter a \u00e1gua tratada para fazer servi\u00e7os b\u00e1sicos, como cozinhar. Eles v\u00e3o fazer. Afinal de contas, as empresas privadas, principalmente esses grandes empres\u00e1rios que est\u00e3o de olho em mais um setor para tentar expandir a sua margem de lucro, v\u00e3o querer fazer com que o povo pague ainda mais do que j\u00e1 paga para ter direito a um servi\u00e7o que \u00e9 t\u00e3o b\u00e1sico e que \u00e9, ali\u00e1s, garantido como um dos elementos b\u00e1sicos para a sobreviv\u00eancia humana.\r\nE \u00e9 essa a l\u00f3gica que est\u00e1 sendo implementada no nosso Pa\u00eds nos dias de hoje. N\u00e3o basta mais querer desmontar o Estado brasileiro, privatizar as empresas p\u00fablicas e abrir m\u00e3o dos direitos sociais. Eles querem criar novos nichos de mercado para tentar expandir a sua lucratividade, mas isso em detrimento da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Muitos aqui disseram: 1 real investido em saneamento b\u00e1sico significa menos 4 reais gastos em sa\u00fade. Mas hoje o que vemos \u00e9 menos dinheiro em sa\u00fade, menos dinheiro em saneamento b\u00e1sico e ainda o fortalecimento de uma l\u00f3gica privatista, que n\u00e3o garante direitos para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nV\u00e1rios colegas j\u00e1 colocaram dados. Em quase novecentos lugares, desde o ano 2000, onde o sistema de saneamento foi privatizado, houve o processo de reestatiza\u00e7\u00e3o. Agora a C\u00e2mara dos Deputados quer ir na contram\u00e3o dos exemplos que foram implementados em v\u00e1rios lugares do mundo.\r\nPara n\u00f3s, \u00e1gua n\u00e3o \u00e9 mercadoria. A \u00e1gua dever ser encarada como um direito, um direito \u00e0 sa\u00fade, um direito humano fundamental.\r\nPor isso, pedimos a retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805-B, de 2019, sobre a pol\u00edtica industrial para os setores de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e de semicondutores, com parecer favor\u00e1vel, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da parte de supress\u00e3o do art. 11-a acrescido \u00e0 Lei n\u00ba 11.484, de 2007, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 11, e do art. 16-b acrescido \u00e0 Lei n\u00ba 8.248, de 1991, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 12; e da parte de altera\u00e7\u00e3o do inciso II do \u00a7 9\u00ba do art. 11 da Lei n\u00ba 8.248, de 1991, alterado pelo art. 12 do Substitutivo e o inciso I do art. 15. Solidariedade \u00e0 luta dos servidores p\u00fablicos de S\u00e3o Paulo contra a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta \"sim\".\r\nEu quero aproveitar a oportunidade para saudar todas as servidoras e os servidores do Estado de S\u00e3o Paulo, que est\u00e3o h\u00e1 algumas semanas mobilizados...\r\nO SR. VITOR LIPPI (PSDB - SP) - Portanto, o PSDB vota \"sim\", entendendo que esta mat\u00e9ria \u00e9 muito importante para o Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Eles est\u00e3o, h\u00e1 algumas semanas, mobilizados contra a reforma da Previd\u00eancia no Estado de S\u00e3o Paulo. Felizmente, uma liminar que foi movida por alguns Deputados conseguiu travar o processo de tramita\u00e7\u00e3o, porque o Governador Jo\u00e3o Doria junto com o Presidente Macris quiseram atropelar o pr\u00f3prio regimento da Assembleia Legislativa. Mas, devido \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m a essa corre\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, foi poss\u00edvel jogar o processo de tramita\u00e7\u00e3o para o ano que vem.\r\nSigam contando conosco, com a nossa mobiliza\u00e7\u00e3o e solidariedade a essa luta. Al\u00e9m do aumento do tempo de contribui\u00e7\u00e3o e da idade m\u00ednima, querem impor o confisco de 14% no sal\u00e1rio dos servidores. S\u00e3o professores, policiais, pessoas que ganham pouco e n\u00e3o merecem essa maldade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 7, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL encaminha \"sim\", Presidente.\r\nEu queria dizer que 265 lugares do mundo reestatizaram o seu sistema de saneamento, porque os servi\u00e7os estavam inflacionados, inoperantes, com pre\u00e7o muito alto para o povo pagar e consumir um bem t\u00e3o precioso. Mesmo aqui no Brasil, no Estado de S\u00e3o Paulo, na cidade de Itu, onde o saneamento era privatizado, depois da revolta da \u00e1gua, que aconteceu em 2013, quando o povo n\u00e3o tinha acesso \u00e0 \u00e1gua de nenhuma forma, nem para beber, nem para tomar banho, nem para cozinhar, houve uma revolta generalizada e a Prefeitura foi obrigada a fazer um processo de remunicipaliza\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, Itu tem a tarifa mais baixa de todo o Estado. Em todas as demais cidades, onde o servi\u00e7o \u00e9 privatizado, o povo paga muito caro para ter acesso \u00e0 \u00e1gua.\r\nPor isso, n\u00f3s somos contr\u00e1rios ao processo de privatiza\u00e7\u00e3o, que significa lucro para os empres\u00e1rios e acionistas. A exemplo do que acontece na SABESP, no Estado de S\u00e3o Paulo, falta \u00e1gua para a popula\u00e7\u00e3o e ainda h\u00e1 pre\u00e7os car\u00edssimos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "KAROL ELLER, YOUTUBER PROFISSIONAL, V\u00cdTIMA, HOMOFOBIA, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia do discurso proferido por Deputado sobre a n\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o da Esquerda acerca do ataque de cunho homof\u00f3bico praticado contra a youtuber bolsonarista Karol Eller, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Deputado bolsonarista que me antecedeu h\u00e1 pouco disse uma mentira, uma inverdade ao microfone. Ele disse que Deputados da Esquerda n\u00e3o se solidarizaram com a youtuber bolsonarista Karol Eller em raz\u00e3o da agress\u00e3o LGBTf\u00f3bica e lesbof\u00f3bica que ela sofreu na cidade do Rio de Janeiro. Ou ele \u00e9 mentiroso, ou \u00e9 mal assessorado, ou n\u00e3o consegue utilizar muito bem as redes sociais, porque todos n\u00f3s nos solidarizamos com ela e repudiamos a LGBTfobia, que inclusive \u00e9 considerada crime nos dias de hoje por uma decis\u00e3o do STF.\r\nE n\u00f3s nos solidarizamos justamente porque a LGBTfobia atinge, infelizmente, a todos, independentemente de ideologia e de orienta\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. E tamb\u00e9m nos solidarizamos porque temos certeza de que o que constr\u00f3i a LGBTfobia na sociedade s\u00e3o discursos preconceituosos, violentos e fundamentalistas, que infelizmente Deputados como ele fazem, muitas vezes, na tribuna.\r\nEu deixo aqui a nossa solidariedade \u00e0 youtuber e o nosso rep\u00fadio ao discurso de \u00f3dio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "\u00c1REA IND\u00cdGENA JARAGU\u00c1, INVAS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Solidariedade aos ind\u00edgenas guaranis, diante de agress\u00e3o \u00e0 \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental na regi\u00e3o de Jaragu\u00e1, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Aproveito para registrar a nossa solidariedade aos ind\u00edgenas guaranis da regi\u00e3o do Jaragu\u00e1, na cidade de S\u00e3o Paulo, que resistem \u00e0 derrubada das \u00e1rvores e, consequentemente, \u00e0 viola\u00e7\u00e3o ao seu territ\u00f3rio.\r\nNa \u00faltima quinta-feira, a Construtora Tenda come\u00e7ou a derrubar \u00e1rvores daquela regi\u00e3o do Jaragu\u00e1, que \u00e9 uma \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental, passando por cima, ao mesmo tempo, da legisla\u00e7\u00e3o ambiental e dos direitos, protegidos, da popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena. \u00c9 inadmiss\u00edvel que esse processo aconte\u00e7a, em especial num momento em que a sociedade tem refletido muito sobre a import\u00e2ncia da preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e do respeito aos povos tradicionais. Neste momento, o alvar\u00e1 est\u00e1 suspenso, para que essa situa\u00e7\u00e3o de conflito possa chegar a uma resolu\u00e7\u00e3o.\r\nSeguimos na luta e prestamos a nossa solidariedade aos povos ind\u00edgenas do Pa\u00eds, em especial aos guaranis da regi\u00e3o do Jaragu\u00e1, contra essa l\u00f3gica da especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria de destrui\u00e7\u00e3o da vida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO FEDERAL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, BOLSA FAM\u00cdLIA, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, LISTA DE ESPERA, POBRE, POBREZA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTATAL, GREVE, TRABALHADOR, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), MOVIMENTO DE PROTESTO, RIO DE JANEIRO (RJ), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas. Protesto contra a agenda ultraliberal adota pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes. Descaso do Governo Jair Bolsonaro com as camadas menos favorecidas e com o Programa Bolsa Fam\u00edlia. Apoio \u00e0 greve dos petroleiros.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 retirada de pauta deste item, mas eu aproveito a oportunidade para pautar um tema que tem preocupado muito a popula\u00e7\u00e3o brasileira, em especial a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, que mora nas regi\u00f5es mais long\u00ednquas. Ele tem a ver com o caos no Bolsa Fam\u00edlia institu\u00eddo como pol\u00edtica planejada pelo Governo Bolsonaro atrav\u00e9s dessa agenda ultraliberal levada adiante pelo Paulo Guedes.\r\nCerca de 1 milh\u00e3o de pessoas poderiam ser novos benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia justamente em fun\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica em que se encontra nosso Pa\u00eds. Boa parte do nosso povo encontra-se desempregado ou sem condi\u00e7\u00f5es de ter renda para sustentar sua fam\u00edlia e depende do programa para conseguir algum tipo de renda. Inclusive, mais de 300 cidades tamb\u00e9m dependem, para ter algum tipo de atividade econ\u00f4mica, do Bolsa Fam\u00edlia, assim como dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, que, neste momento, est\u00e3o sendo deliberadamente boicotados pelo Paulo Guedes e pelo Bolsonaro.\r\nEssa situa\u00e7\u00e3o de caos econ\u00f4mico generalizado e de preju\u00edzo dessas fam\u00edlias mais pobres acontece no mesmo momento em que vemos, novamente, os bancos batendo recorde de lucro. \u00c9 disto que se trata essa agenda de ajuste: retirar recursos das \u00e1reas sociais e dizer que \u00e9 necess\u00e1rio ter um equil\u00edbrio das contas e que diferentes setores da sociedade, teoricamente, precisam contribuir para que haja investimento naquilo que interessa. Mas aquilo que interessa de fato \u00e9 o combate \u00e0 fome, \u00e9 o combate \u00e0 extrema mis\u00e9ria, e \u00e9 justamente isso que este Governo n\u00e3o est\u00e1 fazendo. Pelo contr\u00e1rio, ele escolhe prejudicar justamente os mais pobres para poder levar adiante a subservi\u00eancia ao capital estrangeiro, porque \u00e9 disso que se trata tamb\u00e9m a agenda entreguista.\r\nIsso tamb\u00e9m est\u00e1 relacionado com o processo de poss\u00edvel desmonte das estatais brasileiras que, infelizmente, vemos em curso. Por esse motivo, existe uma greve forte dos petroleiros e petroleiras, que, inclusive, no dia de amanh\u00e3, v\u00e3o fazer um forte ato na cidade do Rio de Janeiro, reunindo diferentes trabalhadores de mais de 100 unidades. Mais de 20 mil trabalhadores est\u00e3o lutando, em primeiro lugar, pelo direito \u00e0 perman\u00eancia dos seus empregos e de suas condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Em segundo lugar, eles lutam, acima de tudo, para que a PETROBRAS siga p\u00fablica, siga estatal, lutam pela soberania dessa empresa e tamb\u00e9m do nosso Pa\u00eds, porque isso, na ponta, significa g\u00e1s de cozinha e gasolina baratos para o povo brasileiro. \r\nA entrega das nossas empresas p\u00fablicas para o capital estrangeiro \u00e9 parte dessa l\u00f3gica de subservi\u00eancia e de retirada dos direitos dos trabalhadores mais pobres. \u00c9 necess\u00e1rio que n\u00f3s apoiemos todas as lutas que est\u00e3o em curso porque pode vir um processo forte de mobiliza\u00e7\u00e3o em defesa da PETROBRAS e das demais empresas p\u00fablicas e contra essa pol\u00edtica de ataque aos miser\u00e1veis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA PARLAMENTAR, MULHER, REPUDIO, DECLARA\u00c7\u00c3O, MACHISMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OFENSA, SEXISMO, PATR\u00cdCIA CAMPOS MELLO, JORNALISTA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Elabora\u00e7\u00e3o, pela bancada feminina na C\u00e2mara dos Deputados, de nota de rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter machista do Presidente Jair Bolsonaro contra a jornalista Patr\u00edcia Campos Mello.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o sujeito que hoje ocupa a cadeira da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica \u00e9 o t\u00edpico machista, porque \u00e9 covarde e incompetente e precisa se utilizar da viol\u00eancia machista e mis\u00f3gina para esconder tanta inseguran\u00e7a.\r\n\u00c9 fato que, nas \u00faltimas semanas, n\u00f3s ouvimos uma s\u00e9rie de disparates a respeito da jornalista Patr\u00edcia Mello, que tem cumprido com o seu papel profissional. Na semana passada, aquele blogueirinho desqualificado falou mentiras na CPI das Fake News. Depois o filho do Presidente da Rep\u00fablica se manifestou aqui no plen\u00e1rio. Hoje de manh\u00e3, o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica foi indecoroso e machista. \r\nA bancada feminina est\u00e1 articulando uma nota de rep\u00fadio a mais essa declara\u00e7\u00e3o. Mais do que isso, \u00e9 hora de dizer um basta a um sujeito que n\u00e3o devia ocupar a cadeira da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e que est\u00e1 mexendo com quem n\u00e3o devia: as mulheres brasileiras, que v\u00e3o dar uma resposta muito contundente a esse machista.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 58 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, Presidente. Mas quero registrar que n\u00f3s apoiamos o destaque formulado pelo PSB, porque, para n\u00f3s, n\u00e3o faz sentido estender a redu\u00e7\u00e3o da al\u00edquota do PIS/COFINS para os grandes latifundi\u00e1rios.\r\nA l\u00f3gica do est\u00edmulo fiscal deve, sim, ser mantida para os pequenos produtores de biodiesel. No entanto, aqui est\u00e1 acontecendo uma invers\u00e3o da l\u00f3gica, que \u00e9 beneficiar os grandes latifundi\u00e1rios. E muito nos estranha esse argumento ser sustentado no momento em que se diz n\u00e3o haver dinheiro para absolutamente nada, para nenhuma \u00e1rea social. Neste momento, reduzir a possibilidade de contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/COFINS inclusive atinge o seguro desemprego, entre outros benef\u00edcios concedidos diretamente aos trabalhadores.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\". \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BANCADA FEMININA, MO\u00c7\u00c3O DE REP\u00daDIO, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MACHISMO, OFENSA, PATR\u00cdCIA CAMPOS MELLO, JORNALISTA PROFISSIONAL, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.\r\nSERVIDOR P\u00daBLICO, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CR\u00cdTICA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, REFORMA ADMINISTRATIVA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 bancada feminina da Casa pela mobiliza\u00e7\u00e3o contra as declara\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro ofensivas \u00e0 jornalista Patr\u00edcia Campos Mello e \u00e0s mulheres brasileiras. Elevado \u00edndice de viol\u00eancia contra a mulher brasileira. Rep\u00fadio \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria encampada pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero cumprimentar todas as Deputadas que no dia de ontem se somaram \u00e0 articula\u00e7\u00e3o da bancada feminina para dar uma resposta muito contundente ao Governo Jair Bolsonaro e, em especial, \u00e0 figura do Presidente, devido \u00e0s suas manifesta\u00e7\u00f5es desrespeitosas, nojentas, indecorosas e inaceit\u00e1veis com todas as mulheres brasileiras.\r\nEle direcionou o seu coment\u00e1rio absurdo \u00e0 jornalista Patr\u00edcia Campos Mello, da Folha de S.Paulo, que cumpriu com o papel muito importante, assim como v\u00e1rios outros jornalistas brasileiros, de revelar esse esquema nojento de disparo em massa de fake news para tentar influenciar politicamente o povo brasileiro. E o Bolsonaro, incomodado com a a\u00e7\u00e3o da jornalista, em vez de somente fazer uma cr\u00edtica - cr\u00edtica por si s\u00f3 absurda por causa do tom, uma vez que se trata, mais uma vez, de tentar interferir na liberdade do exerc\u00edcio do jornalismo no Brasil -, preferiu optar por uma l\u00f3gica de que ele se utiliza desde o momento em que se elegeu como Deputado Estadual no Rio de Janeiro, tamb\u00e9m como Deputado Federal e, hoje, como Presidente da Rep\u00fablica, que \u00e9 a de atacar as mulheres. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que a sua cr\u00edtica, mesmo entre os jornalistas, \u00e9 direcionada especialmente \u00e0s mulheres. \u00c9 por isso tamb\u00e9m que incomoda tanto quando mulheres v\u00eam a esta tribuna dizer a verdade.\r\nAgora, infelizmente, um colega Deputado quis desmentir, contar uma nova vers\u00e3o dos fatos, como se n\u00f3s f\u00f4ssemos burras, como se o povo brasileiro, em especial as mulheres brasileiras, n\u00e3o soubessem entender o que significa \"dar um furo\". Isso \u00e9 de um grau de desrespeito, de machismo e de sexualiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa muito dif\u00edcil de ser feita que \u00e9 o jornalismo pol\u00edtico, a cobertura daquilo que se passa nos bastidores do poder.\r\nPor isso, n\u00f3s viemos aqui. Eu queria cumprimentar a Deputada Tabata e a Deputada Nat\u00e1lia, porque, atrav\u00e9s da articula\u00e7\u00e3o que fizemos com elas, foi poss\u00edvel construir essa nota em conjunto. \r\nE quero anunciar que n\u00f3s n\u00e3o vamos parar por a\u00ed. Claro, \u00e9 necess\u00e1rio fazer esses pronunciamentos e dar respostas contundentes, mas n\u00f3s vamos at\u00e9 as \u00faltimas consequ\u00eancias pela puni\u00e7\u00e3o exemplar n\u00e3o s\u00f3 do Sr. Jair Bolsonaro, como tamb\u00e9m do seu filho, que ontem subiu \u00e0 tribuna e, enquanto n\u00f3s fal\u00e1vamos aqui, mostrou um sinal de banana para cerca de 20 Deputadas que estavam se manifestando, principalmente enquanto a nossa L\u00edder do PSOL falava em nome de todas n\u00f3s contra o Presidente Bolsonaro. Havia ainda uma s\u00e9rie de Deputados da base do Governo gritando como hienas enquanto n\u00f3s coloc\u00e1vamos os nossos argumentos e demonstr\u00e1vamos a nossa indigna\u00e7\u00e3o em nome de todas as mulheres brasileiras que acompanham esse absurdo que acontece na pol\u00edtica.\r\n\u00c9 sempre grave quando um homem comete uma atitude machista, indecorosa e de sexualiza\u00e7\u00e3o das mulheres, mas \u00e9 ainda mais grave quando se trata do Presidente da Rep\u00fablica, porque ele \u00e9 a autoridade m\u00e1xima do nosso Pa\u00eds. Essa a\u00e7\u00e3o do Presidente legitima, naturaliza e autoriza que outros homens cometam atitudes machistas como essa. Depois, n\u00e3o adianta subir \u00e0 tribuna ou formular uma s\u00e9rie de projetos de lei para supostamente tentar combater a viol\u00eancia contra as mulheres no Pa\u00eds, porque \u00e9 esse argumento institucionalizado que perpetua as diferentes formas de viol\u00eancia contra as mulheres. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que n\u00f3s somos o quinto pa\u00eds que mais mata mulheres no mundo. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que uma pesquisa feita recentemente mostre que as mulheres s\u00e3o assediadas pela primeira vez na vida aos 10 anos de idade em m\u00e9dia. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que n\u00f3s somos um dos pa\u00edses que mais tem viol\u00eancia sexual - e 70% dos \u00edndices de viol\u00eancia sexual acometem menores de idade. Essa postura institucionalizada infelizmente estimula outros homens a perpetuarem a viol\u00eancia, e isso influencia que as institui\u00e7\u00f5es brasileiras n\u00e3o atuem exemplarmente de fato no combate e no enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres.\r\nNas redes sociais e na sociedade, as mulheres j\u00e1 se organizam. N\u00f3s sabemos que vai acontecer no dia 8 de mar\u00e7o, como tradicionalmente acontece, um movimento de mulheres, e este ano ele vai ter um novo significado, porque, al\u00e9m da agenda tradicional do nosso movimento, n\u00f3s temos mais um inimigo para enfrentar. N\u00f3s temos a viol\u00eancia de g\u00eanero, n\u00f3s temos a luta pelo direito de que mais mulheres participem da pol\u00edtica, mas n\u00f3s, todas as mulheres brasileiras, temos um inimigo em comum que se chama Jair Bolsonaro.\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos descansar enquanto n\u00e3o dermos uma resposta exemplar de puni\u00e7\u00e3o a esse sujeito que nunca deveria ocupar o espa\u00e7o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, mas, se ocupa, deveria atuar de maneira decorosa e respeitosa com as mulheres brasileiras e, em especial, com as jornalistas e demais representantes das institui\u00e7\u00f5es que cumprem com o seu papel. Eu e todas as outras mulheres nos sentimos muito ofendidas por Jair Bolsonaro, mas n\u00f3s n\u00e3o vamos engolir a ofensa. N\u00f3s vamos transformar essa indigna\u00e7\u00e3o em mais luta e mais a\u00e7\u00e3o.\r\nQuero aproveitar o tempo que ainda me resta para dizer que me solidarizo muito com as servidoras e servidores do Estado de S\u00e3o Paulo, que, neste momento, se encontram em luta contra uma reforma da Previd\u00eancia ainda mais nefasta e cruel do que aquela que foi aprovada aqui por este Congresso. Ela \u00e9 mais injusta para as mulheres, porque aumenta em 7 anos a idade m\u00ednima para contribui\u00e7\u00e3o, ao passo que para os homens aumenta em somente 5 anos.\r\nNesta C\u00e2mara, j\u00e1 conseguimos mostrar que as mulheres precisam se aposentar mais cedo, precisam contribuir por menos tempo justamente pela dupla e pela tripla jornada de trabalho, mas o Governo Jo\u00e3o Doria, juntamente com sua base de apoio, foi na risca e por 57 votos aprovou em primeira vota\u00e7\u00e3o a PEC no dia de ontem - e s\u00e3o justamente esses 57 votos os necess\u00e1rios para conseguir aprovar hoje em segundo turno.\r\nEnt\u00e3o, mesmo assim, o Governador Jo\u00e3o Doria, com a sua base de apoio, leva adiante esse projeto de reforma da Previd\u00eancia, que, al\u00e9m de retirar os direitos dos benefici\u00e1rios, tamb\u00e9m muda a estrutura da carreira dos servidores, unificando a reforma administrativa com a reforma previdenci\u00e1ria e utilizando aquele argumento demag\u00f3gico de que \u00e9 para combater privil\u00e9gios. N\u00f3s estamos falando de professores, de policiais civis e militares, que, inclusive, s\u00e3o base significativa de apoio ao Governo Jo\u00e3o Doria. E n\u00e3o estamos falando de um sistema previdenci\u00e1rio deficit\u00e1rio, ao contr\u00e1rio do sistema de tantos outros Estados. Por isso, o meu rep\u00fadio ao que faz o Governo de Jo\u00e3o Doria.\r\nRegistro meu apoio aos servidores e servidoras, que, desde o ano passado, est\u00e3o em luta para garantir os seus direitos e que, apesar do enxugamento or\u00e7ament\u00e1rio, com muita maestria e profissionalismo, garantem o atendimento da popula\u00e7\u00e3o, seja na sa\u00fade, seja na educa\u00e7\u00e3o, seja na seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nHoje, ao final do dia, eu estarei presente na ALESP para acompanhar essa luta tamb\u00e9m.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, CAU\u00ca MACRIS, PRESIDENTE, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), POL\u00cdCIA MILITAR, REPRESS\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, SERVIDOR P\u00daBLICO, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 repress\u00e3o policial praticada contra servidores p\u00fablicos, por ocasi\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da proposta de reforma previdenci\u00e1ria na Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na pol\u00edtica, n\u00f3s precisamos ter coragem para sustentar as nossas a\u00e7\u00f5es, por piores que elas sejam, e tamb\u00e9m coragem para dizer a verdade. Por isso, eu n\u00e3o podia deixar de vir aqui ao microfone para rebater o Deputado que \u00e9 pai do Presidente da Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo - ALESP e que teve a coragem de dizer que o processo de vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia em S\u00e3o Paulo, no dia de hoje, foi conduzido de maneira democr\u00e1tica e de alegar que os servidores depredaram a Assembleia Legislativa.\r\nBasta assistir aos v\u00eddeos e acompanhar os relatos para saber que o que aconteceu ali, na verdade, foi um verdadeiro massacre. Professoras, professores, trabalhadores da sa\u00fade e da seguran\u00e7a p\u00fablica foram chamados de vagabundos pelos Deputados no plen\u00e1rio.\r\nFoi imposto, com essa reforma da Previd\u00eancia, um confisco de 14% do sal\u00e1rio de pessoas que ganham entre 1 e 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos e que trabalham em condi\u00e7\u00f5es deplor\u00e1veis. Essas pessoas garantem o funcionamento dos servi\u00e7os p\u00fablicos para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, que o PSDB, por d\u00e9cadas, massacra porque n\u00e3o investe nas \u00e1reas sociais.\r\nPor isso, \u00e9 necess\u00e1rio repudiar o que foi feito pelo Governador Jo\u00e3o Doria, no dia de hoje, e tamb\u00e9m pelo Presidente da ALESP, Cau\u00ea Macris, que detesta os servidores e quer acabar com o funcionalismo p\u00fablico porque tem \u00f3dio aos pobres. Sem servi\u00e7o p\u00fablico, a popula\u00e7\u00e3o mais pobre n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de ter acesso \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s averiguamos que foram utilizadas balas e g\u00e1s lacrimog\u00eanio fora da validade, que inclusive podem ter um poder letal. \u00c9 inadmiss\u00edvel, \u00e9 grave que isso tenha acontecido e \u00e9 vergonhoso que se fa\u00e7a a defesa desse massacre, chamando isso de processo conduzido democraticamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VIOLA\u00c7\u00c3O, QUARENTENA (SA\u00daDE), ISOLAMENTO SOCIAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus. Rep\u00fadio ao est\u00edmulo do Presidente Jair Bolsonaro ao fim do isolamento social.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, al\u00e9m dos aspectos sanit\u00e1rios e sociais da pandemia do coronav\u00edrus, sem d\u00favida o aspecto econ\u00f4mico \u00e9 um dos que mais preocupam a popula\u00e7\u00e3o brasileira e, em especial, os gestores dos Munic\u00edpios e dos Estados.\r\n\u00c9 justamente no momento em que eles precisam de mais capacidade de investimento para a amplia\u00e7\u00e3o de leitos, para a compra de respiradores e para a adapta\u00e7\u00e3o das UTIs que a arrecada\u00e7\u00e3o vai diminuir muito mais, como a do ICMS, a do ISS. Isso evidentemente tem um impacto direto no Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e no Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios. Por isso, a iniciativa de garantir que o or\u00e7amento do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e o do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios n\u00e3o sejam inferiores ao que foram no ano de 2019 \u00e9 muito importante. No entanto, n\u00f3s do PSOL nos inscrevemos para alertar que a quantia \u00e9 absolutamente insuficiente, porque, posteriormente a esse per\u00edodo de isolamento social, \u00e9 que a demanda or\u00e7ament\u00e1ria vai se tornar ainda maior nesses Munic\u00edpios e nos Estados.\r\nPor isso, a nossa sugest\u00e3o \u00e9 um incremento de 20 bilh\u00f5es de reais para os Munic\u00edpios e de 15 bilh\u00f5es de reais para os Estados. Esses dados foram apresentados justamente pela Frente Nacional de Prefeitos e tamb\u00e9m pelos secret\u00e1rios de fazenda, finan\u00e7as, receitas e tributa\u00e7\u00f5es. Esses s\u00e3o valores m\u00ednimos e basilares para que seja poss\u00edvel, de fato, os Munic\u00edpios e os Estados lidarem com responsabilidade contra a pandemia do coronav\u00edrus.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de registrar a nossa insatisfa\u00e7\u00e3o, mais uma vez, com a postura irrespons\u00e1vel do Bolsonaro, que estimula o fim do isolamento social, sendo que essa pol\u00edtica, somente na Europa, j\u00e1 salvou 49 mil vidas. \u00c9 preciso garantir sa\u00fade p\u00fablica e prote\u00e7\u00e3o social, mas o Bolsonaro tem atuado de forma pior ainda do que o pr\u00f3prio coronav\u00edrus no Brasil. Por isso, tem o nosso rep\u00fadio e precisa sair da Presid\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Posicionamento do PSOL contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSOL vota \"n\u00e3o\" \u00e0 MP 905, primeiro porque estamos no meio de uma pandemia e a C\u00e2mara est\u00e1 votando ataques aos direitos dos trabalhadores, num contexto em que deveria estar se preocupando \u00fanica e exclusivamente com a garantia da sa\u00fade p\u00fablica \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira e tamb\u00e9m com a prote\u00e7\u00e3o social, ou seja, a garantia dos empregos e de que nenhum trabalhador perca renda nesse processo t\u00e3o dif\u00edcil para todos n\u00f3s, com tantas micro e pequenas empresas quebrando. \r\nO que se prop\u00f5e novamente \u00e9 uma promessa vazia de gera\u00e7\u00e3o de empregos, sendo que n\u00f3s j\u00e1 ouvimos o mesmo discurso durante a reforma trabalhista. E, de l\u00e1 para c\u00e1, s\u00f3 se aprofundaram os \u00edndices de desemprego no Brasil. \r\nO que est\u00e1 se votando hoje \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o do Fundo de Garantia, a taxa\u00e7\u00e3o de desempregados, a amplia\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho de banc\u00e1rios. \u00c9 inadmiss\u00edvel que a C\u00e2mara esteja atacando os trabalhadores em plena pandemia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do par\u00e1grafo \u00fanico, do art. 17, do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque apresentado pelo PDT e \u00e9 contr\u00e1rio ao texto da MP. Este destaque retira os trabalhadores rurais das maldades previstas na MP 905. Isso \u00e9 muito justo e necess\u00e1rio, porque esses trabalhadores j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam prote\u00e7\u00e3o dos direitos trabalhistas e tamb\u00e9m t\u00eam menos fiscaliza\u00e7\u00e3o que assegure que n\u00e3o tenham condi\u00e7\u00f5es t\u00e3o prec\u00e1rias de trabalho.\r\nJ\u00e1 \u00e9 quase meia-noite, Sr. Presidente. A Oposi\u00e7\u00e3o fez obstru\u00e7\u00e3o ao longo do dia, mas foi uma obstru\u00e7\u00e3o absolutamente necess\u00e1ria, porque esta pauta n\u00e3o devia sequer estar sendo votada. Novamente digo, eu repito: n\u00f3s estamos votando a precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho num contexto de pandemia, em que a sociedade espera que n\u00f3s cuidemos das suas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, que cuidemos que n\u00e3o morra de fome e que n\u00e3o fique sem emprego. O que damos de resposta para ela \u00e9 precariza\u00e7\u00e3o de trabalho. Isso \u00e9 um absurdo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T01:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da al\u00ednea d, do inciso IV, do art. 21 da Lei n\u00ba 8.213 de 1991, alterado pelo art. 35 da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu estava aqui o tempo inteiro. Na verdade, n\u00e3o estavam abrindo o meu microfone para que eu pudesse fazer a minha interven\u00e7\u00e3o.\r\nAgora \u00e9 1h30min da manh\u00e3. Estamos todos, pacientemente, mas tamb\u00e9m com muita luta, nesta sess\u00e3o, porque infelizmente, neste contexto grav\u00edssimo de pandemia do coronav\u00edrus, n\u00f3s estamos votando a retirada de direitos dos trabalhadores.\r\nEsse destaque do PSOL, que n\u00f3s fazemos quest\u00e3o de manter e apresentar, significa corrigir uma das milhares de injusti\u00e7as presentes nessa MP. Da forma como ela foi reapresentada, somente os trabalhadores que estiverem no ve\u00edculo do patr\u00e3o ou da empresa caso sofram um acidente de trabalho v\u00e3o poder ser contemplados por algum tipo de prote\u00e7\u00e3o social, sendo que a maioria dos trabalhadores, pelo menos aqui na cidade de S\u00e3o Paulo, n\u00e3o utilizam o transporte da empresa ou do patr\u00e3o para chegar ao seu local de trabalho. Eles utilizam o carro pr\u00f3prio, ou, na maioria das vezes, o transporte p\u00fablico.\r\nE vejam s\u00f3: numa cidade como a minha, onde o transporte \u00e9 absolutamente lotado e o empurra-empurra \u00e9 regra, infelizmente, muitas pessoas se ferem, machucam-se gravemente no trajeto para o trabalho. Somente nos \u00faltimos 3 anos, mais de 3 mil pessoas - para os senhores terem uma no\u00e7\u00e3o - ca\u00edram no v\u00e3o entre o trem e a plataforma. E eu estou falando somente dos trens, das linhas de trem de S\u00e3o Paulo, sem contar o metr\u00f4, sem contar os acidentes com motociclistas, sem contar os acidentes de carro, sem contar os acidentes a p\u00e9.\r\n\u00c9 grav\u00edssimo que esses trabalhadores, caso sofram algum tipo de acidente, n\u00e3o possam ter nenhum tipo de prote\u00e7\u00e3o. Isso significa que eles v\u00e3o poder ficar sem renda, sem o emprego e sem o direito de procurar outro emprego, porque v\u00e3o estar completamente impossibilitados pelas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas em que v\u00e3o se encontrar. Por isso, n\u00f3s apresentamos esse destaque, para corrigir essa injusti\u00e7a.\r\nE, mais uma vez, eu afirmo o que j\u00e1 vem sendo sustentado ao longo do dia de hoje. \u00c9 absolutamente ultrajante e indignante que, nesse contexto em que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 absolutamente preocupada se vai conseguir sobreviver diante de uma pandemia, n\u00f3s estejamos votando uma mat\u00e9ria t\u00e3o sem p\u00e9 nem cabe\u00e7a. Com o contexto de pandemia, dever\u00edamos estar nos preocupando com a sa\u00fade e com as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nSe hoje, no Washington Post, o Presidente Bolsonaro foi considerado o pior Presidente do mundo lidando com a pandemia, sem d\u00favida, essa \u00e9 a pior mat\u00e9ria do mundo sendo votada no contexto de pandemia, porque n\u00e3o tem absolutamente nada a ver com nenhuma das garantias que a popula\u00e7\u00e3o brasileira espera.\r\nE \u00e9 esse o presente que, \u00e0 1h30min da manh\u00e3, n\u00f3s terminamos de votar e entregar a tanta gente que est\u00e1 sofrendo tanto e est\u00e1 t\u00e3o desesperada. \u00c9 uma grande vergonha.\r\nEu pe\u00e7o a aprova\u00e7\u00e3o do nosso destaque.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=330&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, CEZINHA DE MADUREIRA, RELATOR,  INCLUS\u00c3O, PROFESSOR, CONTRATO DE TRABALHO, TRABALHO EVENTUAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO A PANDEMIA DA COVID-19, BENEFICI\u00c1RIO, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o. Agradecimento ao Relator Cezinha de Madureira pelo acolhimento de emenda da oradora.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu quero primeiramente cumprimentar o Relator, o Deputado Cezinha, e agradec\u00ea-lo por ter acolhido uma emenda que o nosso mandato enviou para que os professores de contrato eventual tamb\u00e9m possam ser contemplados pelo aux\u00edlio emergencial.\r\nEsses professores est\u00e3o, neste momento, sem receber o sal\u00e1rio. Mas, pelas regras atuais do aux\u00edlio emergencial, tamb\u00e9m n\u00e3o conseguiriam receber o benef\u00edcio. Portanto, essa emenda \u00e9 muito importante.\r\nSomente no Estado de S\u00e3o Paulo, h\u00e1 cerca de 10 mil professores nessa situa\u00e7\u00e3o, e neste momento eles est\u00e3o dependendo de ajuda, de solidariedade, de doa\u00e7\u00e3o de cesta b\u00e1sica. Isso vai garantir uma renda para esses profissionais t\u00e3o importantes.\r\nO PSOL \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque apresentado, para que mais fam\u00edlias possam ser contempladas pelo BPC, para que se amplie o limite da renda per capita de um quarto de sal\u00e1rio m\u00ednimo para meio sal\u00e1rio m\u00ednimo. \u00c9 indispens\u00e1vel que as fam\u00edlias mais pobres tenham renda, neste momento, para sobreviver e enfrentar o coronav\u00edrus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 24, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Congratula\u00e7\u00e3o ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Cezinha de Madureira, pelo acatamento de proposta em prol dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES. Solidariedade ao Presidente Rodrigo Maia diante dos ataques desferidos pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quero mais uma vez cumprimentar o Relator, o Deputado Cezinha de Madureira, por ter contemplado, nesta mat\u00e9ria, os muitos estudantes brasileiros que precisam pagar o FIES para terem seu direito ao estudo garantido e, no entanto, t\u00eam muita dificuldade cotidianamente. J\u00e1 h\u00e1 60% de inadimpl\u00eancia, e neste contexto de pandemia a situa\u00e7\u00e3o torna-se ainda mais grave.\r\nPor isso, tamb\u00e9m apoiamos a emenda apresentada pelo Deputado Jo\u00e3o H. Campos para que se estenda esse prazo para mais 6 meses, justamente compreendendo que o contexto de pandemia vai trazer problemas financeiros ainda maiores para essa parcela de estudantes.\r\nTamb\u00e9m registro, Presidente Rodrigo Maia, a nossa solidariedade a V.Exa. diante dos ataques que sofreu hoje feitos pelo Presidente da Rep\u00fablica. Quero dizer que isso \u00e9 mais uma prova do destempero e da irresponsabilidade do Presidente na condu\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds em um momento t\u00e3o grave e t\u00e3o complexo. Enquanto a maioria do povo est\u00e1 preocupada e lutando pela sua sobreviv\u00eancia, esse sujeito vive em um contexto de guerra permanente justamente com o Parlamento, que tem trabalhado e atuado para tentar sanar os problemas do povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CONTRARIEDADE, PROGRAMA ESCOLA SEM PARTIDO.\r\nDIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nESCOLA, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CALEND\u00c1RIO ESCOLAR.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Transcurso do Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. Regozijo com a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, contr\u00e1ria \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o da chamada escola sem partido.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, sabemos que, num pa\u00eds t\u00e3o desigual como o nosso, o acesso ao ensino superior para os jovens nem sempre \u00e9 um direito, porque existem muitas barreiras elitistas e racistas que impedem os jovens de conseguir fazer faculdade, e o FIES se apresenta para muitos deles como a \u00fanica oportunidade de fazer faculdade. Por isso este projeto que est\u00e1 sendo votado hoje, que j\u00e1 foi aprovado, ali\u00e1s, \u00e9 t\u00e3o importante: ele trata da suspens\u00e3o das parcelas do pagamento do FIES durante o momento da pandemia, que tem impactos econ\u00f4micos brutais, principalmente sobre os mais jovens, principalmente sobre os mais pobres.\r\nGostaria de agradecer ao Relator por ter apensado o nosso Projeto de Lei n\u00ba 1.114, que eu constru\u00ed junto com o coletivo Juntos! e com os Deputados David Miranda e Fernanda Melchionna. Quero agradecer, porque ele \u00e9 muito \u00fatil e muito relevante para os jovens que est\u00e3o muito preocupados com o futuro dos seus estudos, mas tamb\u00e9m com a sua sobreviv\u00eancia.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s apresentamos este destaque para fazer um alerta aos Deputados, para que n\u00e3o cometamos nenhuma injusti\u00e7a na aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. Hoje, 47% dos estudantes que utilizam o financiamento estudantil, o FIES, est\u00e3o inadimplentes. O projeto, da forma como est\u00e1 sendo aprovado, exclui aqueles que j\u00e1 s\u00e3o inadimplentes. Ou seja, se esses estudantes estavam planejando atualizar os seus boletos, se estavam planejando atualizar as suas contas nos pr\u00f3ximos meses, muito provavelmente n\u00e3o v\u00e3o conseguir, justamente pelos impactos econ\u00f4micos da pandemia, e n\u00e3o \u00e9 justo que eles sejam exclu\u00eddos do direito de n\u00e3o precisar pagar as parcelas neste contexto t\u00e3o dram\u00e1tico e t\u00e3o dif\u00edcil para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPor isso n\u00f3s apresentamos este destaque. Pedimos a aprova\u00e7\u00e3o dele a todas as bancadas, para que seja poss\u00edvel para os inadimplentes, que n\u00e3o est\u00e3o nessa situa\u00e7\u00e3o porque querem, mas porque j\u00e1 viviam uma crise econ\u00f4mica anterior \u00e0 pandemia, tamb\u00e9m serem contemplados pelo projeto que estamos aprovando.\r\nHoje, neste Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o, eu quero comemorar a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, de finalmente derrotar esse projeto absurdo que \u00e9 o Escola sem Partido e permitir a liberdade de c\u00e1tedra, de reflex\u00e3o e de aprendizagem em todas as escolas. Mas quero tamb\u00e9m fazer um alerta. Hoje, muitos Estados e Munic\u00edpios est\u00e3o utilizando a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia para tentar substituir as aulas presenciais. N\u00f3s sabemos que esse \u00e9 um m\u00e9todo que exclui muitos estudantes e professores, os que n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 Internet, os que n\u00e3o t\u00eam equipamentos eletr\u00f4nicos na sua casa. Por isso, \u00e9 fundamental que possamos rever o calend\u00e1rio letivo. \u00c9 preciso garantir o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, inclusive em contextos de crise, para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, em detrimento do texto original do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - N\u00e3o \u00e9 verdade que rejeitar esse destaque signifique estar preocupado com a celeridade para que os Estados e Munic\u00edpios tenham dinheiro para enfrentar o coronav\u00edrus. Afinal de contas, faz quase 1 m\u00eas que mais de 400 Deputados aprovaram o PL 149, e, nesse intervalo, o que o Sr. Paulo Guedes fez foi ir para a m\u00eddia ou ir para o Senado fazer chantagem para dizer que 86 bilh\u00f5es de reais eram muito dinheiro para distribuir aos Estados e Munic\u00edpios para comprarem respiradores, equiparem seus leitos de UTI. O mesmo Paulo Guedes e o Governo garantiram, na largada, na pandemia, mais de 1 trilh\u00e3o de reais para salvar os banqueiros. Deveriam estar preocupados em salvar vidas, em pagar a renda b\u00e1sica emergencial \u00e0s pessoas que est\u00e3o nas filas quilom\u00e9tricas diante de ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica Federal.\r\nO Senado, de joelhos, topou essa chantagem feita por Guedes e ainda penaliza trabalhadores, como os servidores das universidades que agora mapeiam o coronav\u00edrus e pesquisam vacinas.\r\nSomos favor\u00e1veis ao destaque, para garantirmos o PLP 149 e n\u00e3o essa chantagem absurda do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ISOLAMENTO SOCIAL, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, PEQUENA EMPRESA, COMERCIANTE, PROVID\u00caNCIAS, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), GEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19, especialmente aos do Estado de S\u00e3o Paulo. Ajuizamento pelo PSOL de a\u00e7\u00e3o perante ao Supremo Tribunal Federal, destinada ao estabelecimento de crit\u00e9rio para atendimento aos pacientes de coronav\u00edrus em unidades de sa\u00fade. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa de projeto de lei relativo ao tema. Insatisfa\u00e7\u00e3o da oradora com o pedido \u00e0 Suprema Corte, por Procuradores dos Estados, para n\u00e3o acatamento da a\u00e7\u00e3o impetrada pelo PSOL. N\u00e3o pagamento, pelo Governo Federal, do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial de 600 reais concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos. Contrariedade \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o do isolamento social, medida necess\u00e1ria para conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o do novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos os Deputados.\r\nSr. Presidente, primeiro quero me solidarizar com os familiares e amigos das 12.484 v\u00edtimas da COVID-19 no nosso Pa\u00eds. Em especial, solidarizo-me com os familiares e amigos das v\u00edtimas no meu Estado, S\u00e3o Paulo, onde houve 3.949 v\u00edtimas.\r\nInfelizmente, o Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 o epicentro da pandemia no Brasil. E \u00e9 muito necess\u00e1rio que sigamos com iniciativas que garantam o isolamento social e o direito \u00e0 renda das pessoas mais vulner\u00e1veis, para que elas tamb\u00e9m possam permanecer seguras em casa.\r\nEntre essas tantas mortes por COVID-19, Sr. Presidente, h\u00e1 aquelas pessoas que s\u00e3o atendidas pelos hospitais, mas, infelizmente, n\u00e3o conseguem resistir a todo o tratamento. E tamb\u00e9m h\u00e1 aquelas pessoas que sequer s\u00e3o atendidas, porque seguem na fila aguardando uma vaga nos leitos de UTI ou aguardando a possibilidade de ter acesso aos respiradores, que s\u00e3o fundamentais para o enfrentamento da COVID-19.\r\nNesse sentido, o PSOL entrou com uma a\u00e7\u00e3o no STF e tamb\u00e9m h\u00e1 um projeto de lei na C\u00e2mara dos Deputados, para implementar a fila \u00fanica de atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, ou seja, o crit\u00e9rio de atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve considerar se as pessoas t\u00eam dinheiro ou plano de sa\u00fade, mas deve considerar, \u00fanica e exclusivamente, o quadro cl\u00ednico. Aqueles que acompanham os telejornais e as not\u00edcias sabem que muitas pessoas simplesmente morrem na porta dos hospitais ou mesmo dentro de suas casas.\r\nNesse sentido, eu quero tamb\u00e9m lamentar a carta que foi enviada pelos Procuradores de todos os Estados brasileiros ao STF pedindo para que o Relator, o Ministro Ricardo Lewandowski, negue a nossa a\u00e7\u00e3o, dizendo que os Estados \u00e9 que devem ter autonomia para identificar se os leitos privados devem ou n\u00e3o ser utilizados.\r\nOra, \u00e9 justamente isso que a nossa a\u00e7\u00e3o no STF est\u00e1 pedindo, para que os Governadores e Prefeitos possam, a partir da realidade local, identificar e utilizar, sim, os leitos que est\u00e3o ociosos.\r\nPara dar um exemplo a voc\u00eas, aqui em S\u00e3o Paulo, o Hospital Albert Einstein teve uma redu\u00e7\u00e3o de 20% na ocupa\u00e7\u00e3o dos seus leitos nesse contexto de pandemia, enquanto praticamente 90% dos leitos p\u00fablicos est\u00e3o ocupados. Por isso, \u00e9 absolutamente lament\u00e1vel essa carta que foi enviada por Procuradores, e seria muito importante que os Governadores de todos os Estados se posicionassem se s\u00e3o favor\u00e1veis a essa carta ou n\u00e3o, que dessem, na verdade, um exemplo e j\u00e1 tomassem a iniciativa de buscar os hospitais privados para disponibilizar esses leitos.\r\nQuero dizer que n\u00f3s do PSOL vamos seguir na batalha, tanto no STF quanto aqui no Congresso, conversando com as demais Lideran\u00e7as sobre a necessidade de pautar esse projeto de lei.\r\nQuero registrar tamb\u00e9m que, al\u00e9m das pessoas que est\u00e3o morrendo em fun\u00e7\u00e3o da COVID-19, h\u00e1 aquelas que est\u00e3o quase morrendo de fome, que j\u00e1 est\u00e3o passando por uma profunda humilha\u00e7\u00e3o. S\u00e3o milh\u00f5es de brasileiros que at\u00e9 hoje n\u00e3o receberam a renda b\u00e1sica emergencial.\r\nEu estou falando aqui de 600 reais. Todos n\u00f3s sabemos ou dever\u00edamos saber que \u00e9 um valor completamente irris\u00f3rio e insuficiente para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Mas, diante desse contexto, o Presidente Bolsonaro, que n\u00e3o garante os 600 reais para a popula\u00e7\u00e3o, faz um ato, mais uma vez absolutamente irrespons\u00e1vel, para colocar algumas categorias, que n\u00e3o s\u00e3o de maneira nenhuma categorias de setores essenciais, como servi\u00e7os essenciais. Isso faz com que as pessoas precisem voltar ao trabalho justamente porque n\u00e3o est\u00e3o recebendo nenhum tipo de assist\u00eancia do Governo, seja a classe dos trabalhadores, seja a dos pequenos comerciantes, que tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e3o sendo amparados pelo Governo no sentido de terem uma renda nesse per\u00edodo de necess\u00e1rio isolamento social.\r\nA verdade \u00e9 que muitos Estados j\u00e1 deveriam estar \u00e0s portas de um lockdown, que \u00e9 o isolamento completo, deveriam ser agentes respons\u00e1veis e seguir a recomenda\u00e7\u00e3o dos cientistas e dos infectologistas. Mas infelizmente alguns Governadores tamb\u00e9m est\u00e3o cedendo \u00e0 press\u00e3o do Bolsonaro ao anunciar uma poss\u00edvel flexibiliza\u00e7\u00e3o do isolamento social.\r\nEu espero que o Governador Jo\u00e3o Doria, do meu Estado, n\u00e3o ceda a essa press\u00e3o e a essas chantagens. Pelo contr\u00e1rio, d\u00ea o exemplo, garantindo uma renda base paulista e paulistana, afinal de contas o Estado de S\u00e3o Paulo tem condi\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para garantir que a sua popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o passe por situa\u00e7\u00e3o de necessidade, e garanta o apoio aos comerciantes e pequenos empres\u00e1rios para que tamb\u00e9m n\u00e3o quebrem nesse contexto.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que tenhamos em primeiro lugar a garantia da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Que o lucro n\u00e3o esteja acima da vida e os grandes neg\u00f3cios n\u00e3o falem mais alto do que a garantia de sobreviv\u00eancia de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Isso deve ser responsabilidade deste Congresso, n\u00e3o \u00e9 responsabilidade do Presidente, n\u00f3s j\u00e1 sabemos, mas esperamos que seja responsabilidade dos Governadores e dos Prefeitos, para que n\u00e3o repitam essa cartilha irrespons\u00e1vel do Bolsonaro.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPL 1552/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, acerca da defini\u00e7\u00e3o como essenciais de servi\u00e7os e atividades abrangidos pelo inciso II, \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Decreto n\u00ba 10.282, de 2020, relacionados \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, aos casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos, crian\u00e7as ou adolescentes; e do estabelecimento da forma de cumprimento de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar previstas na Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.552, de 2020, relativo \u00e0s medidas de   prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, com efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a quarentena e restri\u00e7\u00f5es de atividades no contexto da pandemia do novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente Fernanda. Quero lhe dizer que essa cadeira lhe cai muito bem.\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer \u00e0 Deputada Maria do Ros\u00e1rio pela generosidade de conceder a coautoria a tantas Deputadas e tamb\u00e9m pela iniciativa de um projeto de lei que age diretamente no enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nN\u00f3s costumamos dizer que este contexto de pandemia, esta crise do coronav\u00edrus, aflora as principais desigualdades e problemas estruturais da sociedade brasileira, e a quest\u00e3o do machismo evidentemente \u00e9 parte desses problemas estruturais. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que, no contexto de pandemia, aumentou, pelo menos no Estado de S\u00e3o Paulo, em 45% a viol\u00eancia dom\u00e9stica e em 46% o feminic\u00eddio.\r\nPor isso, evidentemente, o PSOL encaminha o voto \"sim\".\r\nEu queria tamb\u00e9m dialogar com o restante da bancada feminina a respeito de um projeto de lei de nossa autoria, com a coautoria de mais de 20 Deputadas, que \u00e9 o PL 1.552/2020, que visa a atuar no modelo de acolhimento das mulheres que procuram os servi\u00e7os de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres. Eu espero que tamb\u00e9m possamos aprov\u00e1-lo em breve na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, FUNCIONAMENTO, RETOMADA, AVALIA\u00c7\u00c3O, EDUARDO BOLSONARO, BIA KICIS, DEPUTADO FEDERAL.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA..",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. \r\nUrgente necessidade de retomada do funcionamento do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar, para exame de representa\u00e7\u00f5es contra os Deputados Eduardo Bolsonaro e Bia Kicis. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de tramita\u00e7\u00e3o dos pedidos de impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL vota \"sim\", porque este destaque pro\u00edbe a demiss\u00e3o arbitr\u00e1ria, a rescis\u00e3o antecipada ou a suspens\u00e3o de contrato de profissionais da educa\u00e7\u00e3o no contexto da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nQuero aproveitar ainda este minuto para dizer da necessidade e da urg\u00eancia de reabrirmos os trabalhos do Conselho de \u00c9tica para que esta C\u00e2mara possa dar uma resposta \u00e0 altura das amea\u00e7as autorit\u00e1rias e absurdas do Deputado Eduardo Bolsonaro, da Deputada Bia Kicis e de toda essa quadrilha podre que infelizmente dissemina fake news nas redes sociais, atacando lideran\u00e7as das institui\u00e7\u00f5es e interferindo no processo eleitoral, como aconteceu no ano retrasado.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio dar prosseguimento aos diversos pedidos de impeachment que a Oposi\u00e7\u00e3o e que toda a sociedade clamam, Presidente Rodrigo Maia. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, diante de amea\u00e7as autorit\u00e1rias, as institui\u00e7\u00f5es brasileiras se calem para Deputados e tamb\u00e9m para o Presidente da Rep\u00fablica, que n\u00e3o tem apre\u00e7o pelas liberdades democr\u00e1ticas, as quais todos n\u00f3s lutamos para conquistar no Pa\u00eds em diferentes momentos.\r\nSeguimos altivos e sem medo, mas \u00e9 preciso responder com intelig\u00eancia e altura aos ataques.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNO FEDERAL, ATRASO, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, LISTA DE ESPERA, AUTORITARISMO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), DESEMPREGO, FOME, CR\u00cdTICA.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, REP\u00daDIO, GOVERNO FEDERAL, FASCISMO.\r\nEDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, DEN\u00daNCIA, PROCURADORIA-GERAL DA REP\u00daBLICA (PGR).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial mencionado no art. 2\u00ba do referido diploma legal. Inexist\u00eancia de garantia quanto ao pagamento, pelo Governo Jair Bolsonaro, do auxilio financeiro emergencial concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Omiss\u00e3o do Governo Federal na ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas emergenciais destinadas \u00e0s pequenas e microempresas. Rea\u00e7\u00e3o de jovens, negros e moradores de periferias contra desmandos do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar a Deputada Fernanda Melchionna, L\u00edder do PSOL, e o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es pela autoria deste projeto, bem como a Deputada Professora Dorinha, pelo relat\u00f3rio.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o desse importante projeto hoje, estamos garantindo que mulheres m\u00e3es de fam\u00edlia abandonadas por seus companheiros ou ex-companheiros, pelos pais de seus filhos, n\u00e3o tenham que passar mais por esse sofrimento, por essa humilha\u00e7\u00e3o de ver o Aux\u00edlio Emergencial, que tem por objetivo garantir o sustento da sua fam\u00edlia, ser subtra\u00eddo por homens que abandonaram suas fam\u00edlias. Ou seja, estamos garantindo que o Aux\u00edlio Emergencial de fato chegue at\u00e9 essas mulheres guerreiras que sustentam as suas fam\u00edlias e que, neste contexto de pandemia, passam por ainda mais dificuldades. \r\nMas \u00e9 importante, Sr. Presidente, que n\u00f3s comemoremos a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto tendo no\u00e7\u00e3o da realidade do mundo l\u00e1 fora, onde milh\u00f5es de pessoas ainda est\u00e3o na fila do Aux\u00edlio Emergencial. N\u00f3s aprovamos e avan\u00e7amos nos crit\u00e9rios do Aux\u00edlio Emergencial, mas \u00e9 fato que o Governo ainda n\u00e3o garantiu o pagamento \u00e0s pessoas. Hoje a realidade \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 morrendo de COVID-19 - j\u00e1 s\u00e3o 30 mil mortos -, mas tamb\u00e9m est\u00e1 morrendo de fome, j\u00e1 que est\u00e1 ficando desempregada pela falta de pol\u00edticas para micro e pequenas empresas, que, no Brasil, empregam cerca de 60% da for\u00e7a de trabalho.\r\nEsses elementos s\u00e3o fundamentais para entendermos o contexto limite em que a popula\u00e7\u00e3o brasileira se encontra e tamb\u00e9m para entendermos o contexto que levou tantos jovens \u00e0s ruas no \u00faltimo domingo. S\u00e3o pessoas que gostariam, desde o primeiro dia da pandemia, de ter tido o direito ao isolamento social, mas esse direito lhes foi negado pelo Presidente da Rep\u00fablica, tamb\u00e9m desde o primeiro dia da pandemia. Agora essas pessoas est\u00e3o numa situa\u00e7\u00e3o limite, j\u00e1 n\u00e3o aguentam mais tanta mis\u00e9ria e tanto descaso, e tamb\u00e9m n\u00e3o aguentam mais os ataques autorit\u00e1rios e as amea\u00e7as de cunho fascista feitos pelo Governo e seus apoiadores.\r\nPor isso, no \u00faltimo domingo, teve in\u00edcio uma resposta mais contundente por parte de setores fundamentais da sociedade, que s\u00e3o os jovens, os negros, os moradores das periferias, que agora tamb\u00e9m se organizam para responder aos desmandos do Governo, que quer que eles morram de coronav\u00edrus ou de fome, ou que vivam na mis\u00e9ria. Essas pessoas come\u00e7aram a demonstrar que n\u00e3o v\u00e3o tolerar de cabe\u00e7a baixa esse tipo de a\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero dizer ao Deputado Eduardo Bolsonaro, que disse que me denunciou \u00e0 Procuradoria Geral da Rep\u00fablica por ter apoiado esses jovens que est\u00e3o desesperados, mas que est\u00e3o lutando, que n\u00f3s n\u00e3o temos medo de fascistas - nunca tivemos - e vamos seguir do lado certo da hist\u00f3ria.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Protesto contra a aprecia\u00e7\u00e3o da propositura em detrimento da discuss\u00e3o de mat\u00e9rias destinadas ao combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Com revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta \"sim\" ao destaque, como parte da obstru\u00e7\u00e3o a esta medida provis\u00f3ria completamente descabida.\r\nN\u00f3s estamos no meio de uma pandemia, e essa medida provis\u00f3ria objetiva voltar a uma pr\u00e1tica da d\u00e9cada de 90 de algumas redes de televis\u00e3o brasileira de fazer sorteio para que a popula\u00e7\u00e3o, dentro da sua pr\u00f3pria resid\u00eancia - crian\u00e7as, m\u00e3es e pais de fam\u00edlia, que, inclusive, neste contexto, est\u00e3o cada vez mais endividados -, seja submetida a programas que n\u00e3o s\u00e3o nem um pouco educativos e s\u00f3 servem como ca\u00e7a-n\u00edquel. \u00c9 um cassino na televis\u00e3o aberta.\r\n\u00c9 completamente descabido que, na pandemia, quando n\u00f3s dever\u00edamos estar nos preocupando somente com o enfrentamento a COVID-19, com as quest\u00f5es sociais e econ\u00f4micas da popula\u00e7\u00e3o brasileira, um projeto como esse venha do Governo. Mas tamb\u00e9m isso n\u00e3o nos surpreende. \u00c9 disto que se trata o Governo Bolsonaro: prefere fazer pol\u00edtica para os seus aliados, entre eles, redes de televis\u00e3o, a se preocupar com a seguran\u00e7a e com a economia da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 2333/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FILA \u00daNICA EMERGENCIAL PARA GEST\u00c3O DE LEITOS HOSPITALARES, CONTROLE, GEST\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais, ressalvados os destaques. Apresenta\u00e7\u00e3o da proposta de disponibiliza\u00e7\u00e3o de leitos hospitalares privados para a popula\u00e7\u00e3o em geral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL orienta \"sim\" a esta mat\u00e9ria.\r\nQuero cumprimentar a autora, a Deputada Margarete Coelho, e tamb\u00e9m a Relatora, Deputada Aline Sleutjes, porque o projeto ficou excepcional.\r\n\u00c9 fundamental atender \u00e0 demanda das trabalhadoras e dos trabalhadores da sa\u00fade de haver fisioterapeutas nas UTIs, neonatal, infantil e adulto, na propor\u00e7\u00e3o de um profissional para cada dez pacientes. Como profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade, eles j\u00e1 est\u00e3o desempenhando um papel muito importante neste contexto de pandemia do coronav\u00edrus - tamb\u00e9m est\u00e3o na linha de frente contra esse mal que atinge a sociedade brasileira.\r\nContudo, Presidente, n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar em mais projetos que atendam \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, como, por exemplo, nossa proposta de cria\u00e7\u00e3o de uma fila \u00fanica de atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, para que tamb\u00e9m os leitos dos hospitais privados sejam disponibilizados para quem n\u00e3o pode pagar e n\u00e3o tem plano de sa\u00fade.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL, desde o in\u00edcio, luta contra essa MP. N\u00e3o nos esque\u00e7amos de que essa MP \u00e9 aquela em que o Bolsonaro pretendia que os contratos dos trabalhadores pudessem ser suspensos, sem nenhum tipo de recebimento de sal\u00e1rio, de proventos. Felizmente, depois de uma luta muito forte da sociedade e de muita press\u00e3o, esse item caiu.\r\nNo entanto, a MP ainda preserva muitas maldades contra os trabalhadores, num momento em que a renda e as condi\u00e7\u00f5es de vida das pessoas devem ser preservadas. Vejam, a MP atinge principalmente os trabalhadores mais vulner\u00e1veis, que tamb\u00e9m s\u00e3o aqueles que est\u00e3o mais suscet\u00edveis a se contaminar e a morrer de COVID-19. \u00c9 um contrassenso gigantesco e \u00e9, inclusive, o contr\u00e1rio do que est\u00e3o fazendo os principais l\u00edderes mundo afora, que est\u00e3o colocando o Estado com a responsabilidade de bancar parte do sal\u00e1rio desses trabalhadores.\r\nSe o Bolsonaro, de fato, estivesse preocupado com as condi\u00e7\u00f5es de as pequenas e microempresas manterem os seus empregados com os seus sal\u00e1rios, ele colocaria para funcionar finalmente o PRONAMPE, que, enfim, ainda est\u00e1 em uma situa\u00e7\u00e3o muito ca\u00f3tica Brasil afora.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ouvir Deputados dizendo que \u00e9 bom para o trabalhador, que se d\u00e1 liberdade para o trabalhador negociar diretamente com o patr\u00e3o. Ou essas pessoas nunca trabalharam na vida, nunca tiveram um patr\u00e3o, ou faz tanto tempo que est\u00e3o acostumadas com o conforto do ar condicionado e com a poltrona do Congresso que j\u00e1 se esqueceram do que \u00e9 ser trabalhador no Pa\u00eds. \r\nEst\u00e3o prejudicando, inclusive, aqueles que trabalham na sa\u00fade e est\u00e3o na linha de frente do enfrentamento \u00e0 COVID-19.\r\nPor isso, obviamente, o PSOL \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 MP.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 26 e, por decorr\u00eancia de m\u00e9rito, do art. 27 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nN\u00f3s apresentamos esse destaque para tentar corrigir uma injusti\u00e7a que est\u00e1 sendo feita com as trabalhadoras e os trabalhadores da sa\u00fade nessa MP.\r\nVejam voc\u00eas: o texto da MP permite acordos individuais com a possibilidade de complementar com mais horas de jornada de trabalho.\r\nS\u00f3 que as trabalhadoras e trabalhadores da sa\u00fade j\u00e1 est\u00e3o numa situa\u00e7\u00e3o de exaust\u00e3o intensa. N\u00f3s sabemos, inclusive, que o Brasil, infelizmente, est\u00e1 em primeiro lugar no ranking mundial de mortes de enfermeiras e enfermeiros por COVID-19, justamente porque as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, a jornada de trabalho e tamb\u00e9m os p\u00e9ssimos sal\u00e1rios, de maneira geral, fazem com que esses trabalhadores estejam muito vulner\u00e1veis. S\u00e3o 190 enfermeiras e enfermeiros mortos por COVID-19 no Brasil. Muitos deles t\u00eam jornada de trabalho de 12 horas seguidas. Se a MP se mantiver como est\u00e1, isso significar\u00e1 que eles poder\u00e3o ter 13, 14, 15 horas de trabalho sequenciais.\r\nEu pergunto para as Sras. Deputadas e Srs. Deputados se gostariam de ser atendidos por uma trabalhadora ou um trabalhador da sa\u00fade que est\u00e1 nessa situa\u00e7\u00e3o de exaust\u00e3o completa, sem descanso, sem condi\u00e7\u00f5es de salubridade m\u00ednima. Se alguns n\u00e3o seguem a l\u00f3gica de se preocupar com os direitos dos trabalhadores, das trabalhadoras, vamos nos preocupar, ent\u00e3o, com aqueles que est\u00e3o sendo atendidos por essas trabalhadoras e por esses trabalhadores. Eu tenho certeza de que n\u00f3s preferimos priorizar trabalhadores da sa\u00fade que estejam em condi\u00e7\u00f5es de atendimento, condi\u00e7\u00f5es de descanso.\r\n\u00c9 importante lembrar que n\u00f3s estamos falando de jornada de 12 horas, mas muitas enfermeiras, enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem inclusive t\u00eam um, dois ou tr\u00eas empregos para conseguir complementar a sua renda. Ou seja, eles fazem essas 12 horas sequenciais e n\u00e3o necessariamente conseguem descansar as 36 horas seguintes. Eles precisam emendar em outro local de trabalho, justamente porque t\u00eam sal\u00e1rios muito baixos para conseguir sustentar a sua fam\u00edlia. Se houver uma extens\u00e3o dessas horas de trabalho, isso significar\u00e1 que a qualidade do atendimento deles ser\u00e1 pior e que a exposi\u00e7\u00e3o a riscos, inclusive \u00e0 COVID-19, pode se agravar, e o Brasil seguir amargando esse primeiro lugar no ranking de trabalhadores da sa\u00fade falecidos por COVID-19.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o a aprecia\u00e7\u00e3o do nosso destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, FABR\u00cdCIO JOS\u00c9 CARLOS DE QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, RESID\u00caNCIA, ADVOGADO, FAM\u00cdLIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUS\u00caNCIA, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, REDE SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Pris\u00e3o do ex-assessor parlamentar do ent\u00e3o Deputado Estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro, Fabr\u00edcio Jos\u00e9 Carlos de Queiroz, na resid\u00eancia do advogado da fam\u00edlia Bolsonaro. Aus\u00eancia do Deputado Eduardo Bolsonaro nas redes sociais ap\u00f3s a pris\u00e3o do ex-assessor parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, hoje \u00e9 um dia muito importante para o nosso Pa\u00eds, para os brasileiros, porque tivemos conhecimento do paradeiro do Sr. Queiroz. \r\nDesde o in\u00edcio do ano passado, n\u00f3s temos subido \u00e0 tribuna para perguntar: \"Por onde anda o Queiroz?\" Hoje, finalmente, n\u00f3s descobrimos que ele estava na casa do advogado. O mesmo advogado que estava ontem na posse do novo Ministro, na festa de inaugura\u00e7\u00e3o do novo Minist\u00e9rio - \u00e9 como se o Brasil n\u00e3o estivesse nessa situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica e dram\u00e1tica da pandemia da COVID-19 -, celebrando o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" da troca de cargos, nessa tentativa de estabilidade pol\u00edtica, dentro da C\u00e2mara dos Deputados, dentro do Congresso Nacional. \r\nNo entanto, para que serve essa tentativa, essa troca de cargos, se a verdade sempre aparece? A parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira que votou em Bolsonaro, acreditando que ele representaria a nova pol\u00edtica, estaria livre de qualquer esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o e disposto a trabalhar pelo Brasil, tem percebido desde o in\u00edcio - e os \u00edndices de reprova\u00e7\u00e3o do Bolsonaro, que s\u00f3 aumentam, comprovam isso - que esse projeto \u00e9 um desastre para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. E a pandemia tamb\u00e9m veio para confirmar esse mesmo desenvolvimento e essa mesma compreens\u00e3o, tendo em vista que Bolsonaro d\u00e1 de ombros completamente para as vidas perdidas, para as pessoas que est\u00e3o contaminadas e para a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Pa\u00eds, que tamb\u00e9m est\u00e1 ainda mais ca\u00f3tica por conta de sua irresponsabilidade e por n\u00e3o atender aos Estados e Munic\u00edpios, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais pobre, aos empregados e aos desempregados no Brasil.\r\nEu gostaria de aproveitar este momento para fazer uma pergunta. N\u00f3s sabemos agora onde est\u00e1 o Queiroz e, felizmente, muito provavelmente, ele ir\u00e1 abrir a boca e nos fazer chegar aos principais respons\u00e1veis por esse esquema criminoso de rachadinhas, que na verdade significa uma rela\u00e7\u00e3o podre com os milicianos mais podres do Rio de Janeiro, que controlam territ\u00f3rios e, inclusive, redutos eleitorais, que praticam crimes, que retiram a vida de pessoas, como se elas fossem absolutamente descart\u00e1veis, que ocupam as institui\u00e7\u00f5es e os gabinetes para a manuten\u00e7\u00e3o de seus neg\u00f3cios.\r\nEu gostaria de perguntar agora: por onde anda o filho do Presidente Jair Bolsonaro, o Sr. Eduardo Bolsonaro? Nas redes sociais, ele vive cantando de galo, fazendo v\u00eddeo e, junto com seu irm\u00e3o Carluxo, sempre criando hashtags para tentar animar essa corja bolsonarista de rob\u00f4s. Ele, que est\u00e1 sempre nas redes sociais, agora, na sess\u00e3o, aparentemente est\u00e1 calado, est\u00e1 sumido. Eu entendo o p\u00e2nico que se abate sobre a fam\u00edlia bolsonarista, mas acho importante que ele saiba que o dia de hoje foi o marco do come\u00e7o de um desmoronamento. E n\u00f3s vamos exigir que se chegue at\u00e9 o final, com a revela\u00e7\u00e3o da podrid\u00e3o da \"famil\u00edcia\" do Bolsonaro, que hoje ocupa a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, mas que, com a nossa press\u00e3o, com a nossa luta e com a exig\u00eancia de que as investiga\u00e7\u00f5es cheguem at\u00e9 o final, certamente, ser\u00e1 por pouco tempo, pelo bem do povo brasileiro.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, EXONERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-G, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, alterado pelo art. 1\u00ba, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Exonera\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, obrigada.\r\nO destaque que o PSOL apresenta visa fazer uma recomposi\u00e7\u00e3o de 1 bilh\u00e3o de reais que o texto do Senado retirou a partir do texto que havia sido aprovado na C\u00e2mara para viabilizar esse programa, para que os estudantes que hoje aderem ao FIES possam, neste contexto da pandemia, n\u00e3o precisar pagar as mensalidades, tendo em vista a dificuldade econ\u00f4mica e tamb\u00e9m sanit\u00e1ria que esses jovens, esses estudantes est\u00e3o passando. Ent\u00e3o, a ideia \u00e9 poder contemplar mais pessoas, enfim, haver um programa mais bem acabado e desenvolvido com a recomposi\u00e7\u00e3o desse 1 bilh\u00e3o de reais.\r\nTamb\u00e9m quero aproveitar este tempo de apresenta\u00e7\u00e3o do destaque para pontuar que hoje foi um dia important\u00edssimo para os educadores, educadoras e estudantes brasileiros, porque, depois de muita luta, o Weintraub finalmente sai do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nWeintraub, cuja marca \u00e9 o obscurantismo, a incompet\u00eancia, o \u00f3dio \u00e0 diversidade e o \u00f3dio \u00e0 pr\u00f3pria educa\u00e7\u00e3o brasileira, teve grandes feitos, como, por exemplo, o desastre que aconteceu na prova do ENEM do ano passado; a tentativa de interven\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria na escolha de reitores das universidades -- felizmente, depois de uma press\u00e3o grande da sociedade, Davi Alcolumbre devolveu aquela MP inconstitucional --; a tentativa de desmonte completo do FUNDEB, n\u00e3o se comprometendo, como governo, a garantir o prosseguimento de um programa t\u00e3o importante para a manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. \r\nE no dia de hoje, que foi o dia da sua sa\u00edda, ele tamb\u00e9m emitiu uma portaria, para tentar reverter uma conquista important\u00edssima para os negros e ind\u00edgenas do Brasil, que s\u00e3o as cotas nos cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Felizmente, essa portaria tamb\u00e9m n\u00e3o tem validade, afinal de contas as universidades seguem com autonomia universit\u00e1ria, que \u00e9 um dos aspectos constitucionais que regem as universidades. Neste dia, o Weintraub finalmente sai do MEC. \r\n\u00c9 claro, n\u00f3s sabemos que a educa\u00e7\u00e3o brasileira s\u00f3 vai estar em bons len\u00e7\u00f3is, s\u00f3 vai estar em boas condi\u00e7\u00f5es quando o Bolsonaro e todos os seus indicados, em conjunto, sa\u00edrem da m\u00e1quina p\u00fablica, porque, muito provavelmente, Bolsonaro vai querer colocar outro olavista obscurantista no MEC.\r\n\u00c9 fato que foi devido \u00e0 luta e \u00e0s jornadas no m\u00eas de maio do ano passado e antes da pandemia tamb\u00e9m que os educadores e professores protagonizaram Brasil afora, gra\u00e7as a essa luta e a tanta press\u00e3o, que o Weintraub saiu. \r\nE vejam bem, se ele esperava que iria tentar, com essa sa\u00edda, apagar tamb\u00e9m o caso do Queiroz, pois, afinal de contas, h\u00e1 muitos dias, n\u00f3s esperamos a sa\u00edda do Weintraub, eu digo que isso \u00e9 imposs\u00edvel. Afinal de contas, o problema do Queiroz \u00e9 um laranjal t\u00e3o gigantesco e t\u00e3o grave que n\u00e3o \u00e9 a sa\u00edda do Weintraub que vai colocar uma cortina de fuma\u00e7a.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Eu pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, Deputada.\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - N\u00e3o h\u00e1 cortina de fuma\u00e7a que cubra um problema generalizado. Eu vou concluir, Presidente, dizendo que os dois fatos marcam o dia em que o Governo Bolsonaro est\u00e1 sendo acuado. Mas, para ser derrotado, precisa sair imediatamente.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PAGAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 114, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica b\u00e1sica. Defesa de prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio financeiro emergencial concedido aos trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL vota \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nQuero aproveitar este 1 minuto para dizer da urg\u00eancia e necessidade de votarmos o novo FUNDEB no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. N\u00f3s sabemos que, infelizmente, o Governo est\u00e1 fazendo uma chantagem, utilizando a pandemia como discurso para justificar a redu\u00e7\u00e3o do complemento que a Uni\u00e3o faz ao FUNDEB. Mas n\u00e3o h\u00e1 justificativa, porque justamente a pandemia demonstrou a necessidade de que existam mais investimentos para garantir a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil.\r\nTamb\u00e9m quero me somar a todas as Lideran\u00e7as, a\u00ed inclu\u00eddo V.Exa., Deputado Rodrigo Maia, Presidente da C\u00e2mara, que j\u00e1 sinalizaram a necessidade da extens\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s estamos construindo um projeto de renda b\u00e1sica permanente, porque as consequ\u00eancias econ\u00f4micas da pandemia v\u00e3o ser muito severas, principalmente para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre. \u00c9 necess\u00e1rio darmos uma resposta a essas fam\u00edlias.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMPANHIA PAULISTA DE TRENS METROPOLITANOS (CPTM), REDU\u00c7\u00c3O, SAL\u00c1RIO, TRABALHADOR, GREVE, ENTREGADOR POR APLICATIVO, MOTORISTA DE APLICATIVO, CONDI\u00c7\u00d5ES DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o corte salarial dos funcion\u00e1rios da Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo. Solidariedade \u00e0 anunciada greve da categoria. Apoio \u00e0 Paralisa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores de empresas de aplicativos, lotados no setor de entrega de mercadorias, produtos e alimentos, por melhoria da remunera\u00e7\u00e3o e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu queria aproveitar este tempo de Lideran\u00e7a para falar a respeito de uma categoria de trabalhadores, dentre tantas categorias de trabalhadores essenciais deste Pa\u00eds, que nem por um momento puderam paralisar suas atividades ou mesmo ter o direito de fazer o isolamento em suas resid\u00eancias, justamente por se tratar de uma atividade essencial, e eu me refiro \u00e0s metrovi\u00e1rias e aos metrovi\u00e1rios de S\u00e3o Paulo. \r\nEles apresentaram um plano de conting\u00eancia para a Diretoria do Metr\u00f4 e para o Governo do Estado para que, durante a pandemia, o Metr\u00f4 pudesse tomar medidas sanit\u00e1rias pensando na sa\u00fade dos milh\u00f5es de usu\u00e1rios. No entanto, tanto a diretoria quanto o Governo do Estado ignoraram essas propostas, que tinham embasamento t\u00e9cnico, sanit\u00e1rio e cient\u00edfico. O resultado disso \u00e9 que, hoje, o metr\u00f4 de S\u00e3o Paulo \u00e9 um dos principais polos de contamina\u00e7\u00e3o da COVID-19 no Pa\u00eds.\r\nE por que eu estou falando desses trabalhadores e trabalhadoras do Metr\u00f4? Porque, no dia de hoje, muitos deles amanheceram com um corte de at\u00e9 30% nos seus holerites - 30%. S\u00e3o fam\u00edlias e trabalhadores - inclusive h\u00e1 membros dentro das fam\u00edlias que perderam empregos - que j\u00e1 vinham sentindo os impactos econ\u00f4micos deste contexto t\u00e3o dif\u00edcil para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. O Metr\u00f4 de S\u00e3o Paulo n\u00e3o \u00e9 e nunca foi uma empresa que obt\u00e9m preju\u00edzo ao final do m\u00eas, pelo contr\u00e1rio, sempre se tratou de uma empresa superavit\u00e1ria. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de justificativa t\u00e9cnica ou or\u00e7ament\u00e1ria para a aplica\u00e7\u00e3o de um corte t\u00e3o brutal na renda desses trabalhadores.\r\nE \u00e9 importante dizer que muitos deles est\u00e3o no grupo de risco e est\u00e3o sendo obrigados a trabalhar durante o contexto da pandemia. Eles tinham obtido uma liminar da Justi\u00e7a para trabalhar em casa, em isolamento social, devido ao contexto da pandemia, mas essa liminar, infelizmente, foi derrubada. E hoje, acontece que essas pessoas do grupo de risco, idosos, est\u00e3o trabalhando e est\u00e3o tendo um corte de 30% nas suas folhas de pagamento.\r\n\u00c9 por isso que, daqui a pouquinho, vai se iniciar uma assembleia das metrovi\u00e1rias e metrovi\u00e1rios. \u00c9 quase certo que v\u00e3o aprovar uma greve, o que vai ter impacto nacional, uma vez que n\u00f3s estamos falando da principal malha metrovi\u00e1ria de todo o Pa\u00eds, e vais causar muita discuss\u00e3o pol\u00edtica.\r\n\u00c9 muito importante que todo mundo que me acompanha preste aten\u00e7\u00e3o nisso, porque, junto com a greve, vai haver um movimento muito interessante e muito importante que ser\u00e1 um marco nessa nova l\u00f3gica de precariza\u00e7\u00e3o do mundo do trabalho e que tem a ver com o movimento dos entregadores de aplicativos.\r\nN\u00f3s ouvimos muitas entrevistas e depoimentos desses meninos, que s\u00e3o muito jovens, em sua maioria negros e moradores da periferia. Imaginem o que \u00e9 entregar a comida na casa de algu\u00e9m, passando fome, n\u00e3o tendo direito a hor\u00e1rio de descanso, a local de descanso, a alimenta\u00e7\u00e3o e ganhando muito, muito pouco por cada entrega.\r\nN\u00f3s sabemos que essas empresas de aplicativos aumentaram a sua lucratividade durante a pandemia, porque simplesmente aumentou o n\u00famero de entregas em fun\u00e7\u00e3o da possibilidade de isolamento social de uma parcela da sociedade. Enquanto isso, esses jovens, al\u00e9m de n\u00e3o terem nenhum tipo de equipamento de prote\u00e7\u00e3o para entregar a comida das pessoas com seguran\u00e7a, cuidando da sua sa\u00fade, muitos deles relatam cortes no seu sal\u00e1rio.\r\nAs reivindica\u00e7\u00f5es deles, portanto, s\u00e3o muito importantes. S\u00e3o por direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e por uma melhor remunera\u00e7\u00e3o nas entregas, enfim, por mais dignidade. Eles n\u00e3o caem mais nessa balela de que s\u00e3o empreendedores. Eles s\u00e3o trabalhadores, s\u00e3o empregados, e \u00e9 responsabilidade da empresa garantir condi\u00e7\u00f5es de trabalho para eles, que tamb\u00e9m s\u00e3o trabalhadores essenciais.\r\nPor isso, todo o nosso apoio aos metrovi\u00e1rios e metrovi\u00e1rias, que entrar\u00e3o em greve, e todo o nosso apoio aos entregadores de aplicativos.\r\nN\u00f3s estaremos presentes tanto no processo de mobiliza\u00e7\u00e3o que eles v\u00e3o fazer nas ruas, como tamb\u00e9m nos seus locais de entrega, nos piquetes dos trabalhadores, porque este \u00e9 o nosso papel, ao lado dos trabalhadores contra a pandemia e por dignidade para todos.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, pela bancada do PSOL, quero dizer que, igualmente, vamos registrar nosso voto contr\u00e1rio aos pressupostos constitucionais.\r\nN\u00f3s apresentamos tamb\u00e9m uma s\u00e9rie de emendas, que foram rejeitadas. \u00c9 claro que respeitamos e reconhecemos o esfor\u00e7o da Relatora Luisa Canziani, mas temos grande preocupa\u00e7\u00e3o, primeiro, com o tema da alimenta\u00e7\u00e3o escolar, que pode ser substitu\u00edda por um voucher, que tem valor muito inferior e tamb\u00e9m n\u00e3o garante a seguran\u00e7a alimentar dos nossos jovens, bem como com a legitima\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia como m\u00e9todo que acaba substituindo a educa\u00e7\u00e3o presencial.\r\nPor isso, eu gostaria de registrar o voto contr\u00e1rio do PSOL.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Import\u00e2ncia da defini\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM. Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL vota \"sim\", Presidente. \u00c9 muito importante que a data do ENEM seja estabelecida num calend\u00e1rio constru\u00eddo em conjunto com as entidades dos estudantes, dos educadores, para que n\u00e3o se cometa o mesmo erro que o ent\u00e3o Ministro Weintraub cometeu, o de passar por cima da realidade dos estudantes que estavam sem acesso \u00e0 Internet neste contexto de pandemia e ainda insistir em que o exame fosse realizado. Felizmente, n\u00f3s conseguimos garantir esse direito aos estudantes mais vulner\u00e1veis.\r\nPresidente, \u00e9 fundamental que possamos, j\u00e1 nos pr\u00f3ximos dias, pautar a vota\u00e7\u00e3o do FUNDEB na C\u00e2mara dos Deputados. A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira precisa da continuidade desse programa. Infelizmente, o Governo vem alegando que ainda existem quest\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias a serem resolvidas, mas h\u00e1 sa\u00eddas, h\u00e1 alternativas, como, por exemplo, utilizar o valor que ele vetou na MP 909. Nesse caso, h\u00e1 9 bilh\u00f5es dispon\u00edveis. Segundo a Relatora, a Deputada Professora Dorinha, o Governo diz que ainda faltam 3 bilh\u00f5es de reais.\r\nFica essa boa sugest\u00e3o, para que os nossos estudantes possam ter direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 22/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 \u00fanico, do art. 21-A, alterado pelo art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 22, de 2020, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL vota \"sim\".\r\nA Deputada Relatora Luisa Canziani acertou muito quando implementou a compra de alimentos provindos da agricultura familiar para garantir a alimenta\u00e7\u00e3o escolar da nossas crian\u00e7as e jovens no Brasil. Garantir que haja esse incremento para 40% significa fortalecer os agricultores locais, movimentar a economia local, principalmente nessas cidades que t\u00eam menos de 50 mil habitantes, que \u00e9 justamente o crit\u00e9rio que a Deputada Luisa estabeleceu.\r\nPor isso, somos contr\u00e1rios \u00e0 emenda e a favor da manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "S\u00c3O PAULO (ESTADO), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PACIENTE CONTAMINADO, COLETIVA DE IMPRENSA, JORNALISTA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, TRATAMENTO DE SA\u00daDE, DADOS, FALECIMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS.\r\nMINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1552/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, FEMINIC\u00cdDIO.\r\nPARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MULHER, CHEFE DE FAM\u00cdLIA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 postura do Presidente Jair Bolsonaro no tocante \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica por \u00f3bitos registrados no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19 e da fome. Protesto contra a restri\u00e7\u00e3o governamental ao acesso de mulheres chefes de fam\u00edlia, ao aux\u00edlio emergencial de 1.200 reais aprovado pelo Congresso Nacional. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelos partidos oposicionistas, de pedido de impeachment   contra o Presidente Jair Bolsonaro. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Expectativa de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.552, de 2020, a respeito da prote\u00e7\u00e3o da mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia na vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, com efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante as medidas de quarentena e restri\u00e7\u00f5es de atividades no contexto da pandemia do novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, nestes dias todos, desde o in\u00edcio da pandemia, eu estava em S\u00e3o Paulo acompanhando a situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica da nossa popula\u00e7\u00e3o diante da pandemia de COVID-19.\r\nV.Exas. sabem que S\u00e3o Paulo infelizmente \u00e9 o epicentro do Pa\u00eds no que diz respeito \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o, e a situa\u00e7\u00e3o do nosso povo de fato \u00e9 muito dram\u00e1tica. Hoje, a realidade \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica da cidade de S\u00e3o Paulo ou est\u00e1 morrendo de COVID-19, ou est\u00e1 passando muita necessidade e morrendo de fome. \r\nE ambas as causas de falecimento e de mis\u00e9ria do nosso povo t\u00eam um respons\u00e1vel: o Sr. Jair Bolsonaro, em primeiro lugar, porque ele tem tratado a pandemia como se fosse uma brincadeira, fazendo sempre piadas de mau gosto, inclusive neste momento, em que ele tamb\u00e9m est\u00e1 com COVID-19, mas anda por a\u00ed sem m\u00e1scara, desrespeitando inclusive os jornalistas que estavam fazendo uma entrevista com ele para saberem como estavam as suas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade: enquanto dialogava, ele tossia ou cuspia na frente dos jornalistas, desrespeitando completamente esses profissionais, que s\u00e3o tamb\u00e9m trabalhadores essenciais, dando um mau exemplo para a popula\u00e7\u00e3o e mostrando que de fato n\u00e3o se importa com a sa\u00fade do povo. Ele, com certeza, tem condi\u00e7\u00f5es de acesso aos melhores tratamentos de sa\u00fade, mas a popula\u00e7\u00e3o mais pobre e mais vulner\u00e1vel, como n\u00f3s sabemos, infelizmente ainda morre nas filas esperando um leito, esperando vagas nas UTIs.\r\nHoje, na cidade de S\u00e3o Paulo, ao todo 16.134 pessoas morreram por COVID-19, de uma forma completamente desigual pela cidade, porque \u00e9 nos bairros perif\u00e9ricos, no extremo sul, no extremo norte e no extremo leste, que as pessoas est\u00e3o morrendo na pandemia. Coincidentemente ou n\u00e3o - n\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia -, tamb\u00e9m \u00e9 nesses bairros que est\u00e3o as pessoas mais vulner\u00e1veis, aquelas que hoje mais dependem do aux\u00edlio emergencial, que n\u00e3o est\u00e1 chegando \u00e0 ponta, n\u00e3o est\u00e1 chegando a essas pessoas.\r\nEu queria destacar a situa\u00e7\u00e3o das mulheres que s\u00e3o m\u00e3es solteiras, chefes de fam\u00edlia, para quem n\u00f3s, por meio da bancada do PSOL, conseguimos conquistar a dupla cota do aux\u00edlio emergencial, ou seja, 1.200 reais, para que essas mulheres pudessem sustentar suas fam\u00edlias neste momento t\u00e3o dif\u00edcil. A expectativa era de que cerca de 15 milh\u00f5es de mulheres brasileiras tivessem acesso ao duplo aux\u00edlio.\r\nNo entanto, por conta da burocracia e da pol\u00edtica irrespons\u00e1vel e de morte do Sr. Jair Bolsonaro, somente 4 milh\u00f5es de brasileiras chefes de fam\u00edlia, m\u00e3es solteiras, est\u00e3o conseguindo ter acesso aos 1.200 reais. \u00c9 essa a situa\u00e7\u00e3o em que o Sr. Jair Bolsonaro coloca a popula\u00e7\u00e3o brasileira, e \u00e9 sempre a popula\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica - as mulheres, as negras e os negros - a mais impactada pela pol\u00edtica genocida.\r\nPor isso, Sr. Presidente, desde o in\u00edcio da pandemia n\u00f3s dizemos que o enfrentamento \u00e0 COVID-19 n\u00e3o est\u00e1 em contradi\u00e7\u00e3o com a luta pelo \"Fora, Bolsonaro!\". N\u00f3s, junto com outros partidos de oposi\u00e7\u00e3o, protocolamos um pedido de impeachment do Sr. Jair Bolsonaro e seguimos nessa luta, porque hoje ele \u00e9 um problema de sa\u00fade p\u00fablica, ele \u00e9 um problema para a sobreviv\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEu vim a Bras\u00edlia esta semana tamb\u00e9m para tentar avan\u00e7ar em alguns temas que s\u00e3o fundamentais para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Um deles \u00e9 o novo FUNDEB, a cujos esfor\u00e7os para a aprova\u00e7\u00e3o eu quero me somar, para garantir um programa de desenvolvimento e de manuten\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil. Neste momento, inclusive, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura est\u00e1 sem Ministro. Ele est\u00e1 completamente abandonado desde o in\u00edcio da gest\u00e3o Bolsonaro, n\u00f3s sabemos, mas, neste momento, se encontra numa situa\u00e7\u00e3o muito grave. Ent\u00e3o, \u00e9 fundamental que o Congresso Nacional d\u00ea a resposta de que vai, sim, garantir o financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil.\r\nQuero aproveitar para dizer que espero que consigamos pautar esta semana, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, o Projeto de Lei n\u00ba 1.552, de 2020, que diz respeito ao acolhimento \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia, num contexto em que o feminic\u00eddio tem aumentado. Somente em S\u00e3o Paulo, infelizmente, houve um aumento de 42% no n\u00famero de assassinatos de mulheres, e \u00e9 fundamental que possamos dar uma resposta, com o acolhimento dessas pessoas.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 1552/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, FEMINIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 1.552, de 2020, acerca das medidas de prote\u00e7\u00e3o das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, durante o estado de calamidade p\u00fablica com efeito at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou na vig\u00eancia das medidas de quarentena e restri\u00e7\u00f5es de atividades no contexto da pandemia do novo coronav\u00edrus. Escalada do crime de feminic\u00eddio no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta \"n\u00e3o\", e, Presidente, n\u00f3s gostar\u00edamos de destacar que est\u00e1 na pauta do dia de hoje o Projeto de Lei n\u00ba 1.552, de 2020, que prev\u00ea novas possibilidades de abrigamento para as mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia.\r\nInfelizmente, o feminic\u00eddio aumentou muito no nosso Pa\u00eds, mais de 20% em todo o territ\u00f3rio nacional e mais de 40% somente no Estado de S\u00e3o Paulo. Por isso, \u00e9 fundamental que o Estado brasileiro vise acolher essas mulheres n\u00e3o s\u00f3 com quest\u00f5es sanit\u00e1rias mas tamb\u00e9m pensando na sua seguran\u00e7a e na sua sobreviv\u00eancia.\r\nQueremos agradecer o di\u00e1logo que foi poss\u00edvel de ser constru\u00eddo com a Deputada Professora Dorinha, a Deputada Rosangela, a Deputada Aline, representando o Governo, e membros do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos.\r\nAcredito que conseguimos construir um relat\u00f3rio consensual e que seja poss\u00edvel avan\u00e7ar nesse direito t\u00e3o fundamental das mulheres brasileiras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1552/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.552, de 2020, acerca das medidas de prote\u00e7\u00e3o das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, durante o estado de calamidade p\u00fablica com efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou na vig\u00eancia das medidas de quarentena e restri\u00e7\u00f5es de atividades no contexto da pandemia do novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de falar um pouco a respeito do nosso Projeto de Lei n\u00ba 1.552, de 2020, ao qual est\u00e3o apensados mais de 20 projetos de lei de diferentes Deputadas de diferentes bancadas. O projeto foi apresentado logo no in\u00edcio da pandemia para responder a uma demanda urgente da sociedade brasileira: o fato de que, nesse contexto de pandemia e de isolamento social, infelizmente os \u00edndices de viol\u00eancia contra as mulheres t\u00eam aumentado no Pa\u00eds. No Estado de S\u00e3o Paulo, houve 41% a mais de den\u00fancias de crimes contra a vida das mulheres e, no territ\u00f3rio nacional, foi entre 24% e 25% a mais com rela\u00e7\u00e3o aos dados do ano passado. \r\nDevido a isso, n\u00f3s formulamos um projeto de lei que possibilita \u00e0s mulheres terem direito a abrigo, no caso de, depois de retirado o agressor de suas resid\u00eancias, elas ainda passarem por algum tipo de perigo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas vidas. \u00c9 urgente garantir a sa\u00fade e a seguran\u00e7a dessas mulheres! Por isso, n\u00f3s propomos espa\u00e7os nas cidades, onde ainda n\u00e3o existem casas-abrigo e casas de passagem, para que essas mulheres possam ser acolhidas. O poder p\u00fablico est\u00e1 autorizado a solicitar a utiliza\u00e7\u00e3o de hot\u00e9is, pousadas ou demais propriedades privadas, para que essas mulheres sejam ali isoladas por 15 dias, justamente porque muitas delas podem inclusive ter se contaminado com a COVID-19, e tamb\u00e9m tenham o direito \u00e0 quarentena em seguran\u00e7a, tendo preservadas a sua sa\u00fade e tamb\u00e9m a dos profissionais do Estado ou da rede de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia e de acolhida. \r\nA nossa proposta \u00e9 de que o financiamento dessa pol\u00edtica venha do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, que \u00e9 gerido inclusive pelo pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. \r\nDurante esse tempo, foi poss\u00edvel construir um acordo e um di\u00e1logo com a Deputada Professora Dorinha, a quem eu agrade\u00e7o muito o esfor\u00e7o pela aprova\u00e7\u00e3o, com as demais Deputadas aqui presentes e com a Deputada Ros\u00e2ngela, que foi parte fundamental no di\u00e1logo com as diferentes bancadas, para que tenhamos como prioridade o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres e o direito a que n\u00e3o morram pela COVID e tamb\u00e9m n\u00e3o sejam assassinadas. Isso porque, infelizmente, quando n\u00f3s falamos de ficar em casa como medida de seguran\u00e7a, para muitas mulheres brasileiras isso significa um pesadelo, pois \u00e9 dentro de casa que a viol\u00eancia contra as mulheres se explicita e se transforma, muitas vezes, num pesadelo ainda maior, que seria o feminic\u00eddio. Ent\u00e3o, proteger e abrigar essas mulheres \u00e9 uma forma de impedir que sejam mortas.\r\nPor isso, eu gostaria muito francamente de responder ao Deputado, que n\u00e3o sei o nome, n\u00e3o sei de onde veio e n\u00e3o sei em que site de fake news ele leu os absurdos daquela tribuna. Mas digo que a \u00fanica pessoa aqui que vai matar inocentes \u00e9 aquela que tiver a coragem de retirar esse projeto de pauta, \u00e9 aquela que tiver a coragem de votar contra esse projeto de lei! Pois aqui estamos falando de salvar vidas de mulheres. E quem \u00e9 contr\u00e1rio ao PL 1.444/20 vai colocar a sua digital nos \u00edndices de feminic\u00eddio do nosso Pa\u00eds.\r\nAssim, n\u00f3s pedimos a aprova\u00e7\u00e3o do projeto, respeitando os acordos feitos no Col\u00e9gio de L\u00edderes com as diferentes bancadas e respeitando, principalmente, as mulheres brasileiras.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), DIVULGA\u00c7\u00c3O, PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Divulga\u00e7\u00e3o, por Deputados, de fake news a respeito do conte\u00fado da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL, obviamente, vota \"n\u00e3o\". A mat\u00e9ria \u00e9 necess\u00e1ria, precisa ser votada.\r\nO que acontece \u00e9 que, nos \u00faltimos dias, alguns Deputados criminosos est\u00e3o espalhando fake news, mentindo sobre o conte\u00fado da mat\u00e9ria, atingindo, atacando frontalmente a bancada feminina, que construiu esse projeto de conjunto. Inclusive, trata-se dos mesmos Deputados que, coincidentemente, receberam uma visita da Pol\u00edcia Federal porque s\u00e3o os principais respons\u00e1veis pelo \"gabinete de \u00f3dio\". Eles est\u00e3o aqui fingindo que est\u00e3o defendendo a vida, mas, muito pelo contr\u00e1rio, querem a morte, a morte das mulheres que est\u00e3o sendo v\u00edtimas de viol\u00eancia!\r\nAo n\u00e3o se garantir o abrigamento para essas mulheres, aquelas que apanham podem ser mortas pelos seus agressores. \u00c9 isso que os que est\u00e3o retirando o projeto de pauta est\u00e3o votando. Saibam: est\u00e3o caindo em fake news.\r\nDivulgar fake news \u00e9 crime. N\u00f3s vamos at\u00e9 o final para punir esses criminosos, que j\u00e1 est\u00e3o na mira da Justi\u00e7a, mas agora v\u00e3o ser obrigados a ouvir a f\u00faria das mulheres brasileiras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA FEMININA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1552/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, FEMINIC\u00cdDIO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, S\u00c2MIA BOMFIM, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ABRIGAMENTO, CR\u00cdTICA, DEPUTADO FEDERAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROCESSO LEGISLATIVO, REDE SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 bancada feminina e Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.552, de 2020, acerca das medidas de prote\u00e7\u00e3o das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, durante o estado de calamidade p\u00fablica com efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou na vig\u00eancia das medidas de quarentena e restri\u00e7\u00f5es de atividades no contexto da pandemia do novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nN\u00f3s aprovamos, no dia de hoje, dois conceitos fundamentais. \u00c9 responsabilidade do Estado a manuten\u00e7\u00e3o da vida das mulheres quando elas passam por dois tipos de risco: o risco com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua sa\u00fade e o risco com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia por que, porventura, esteja passando.\r\nN\u00f3s passamos os \u00faltimos meses refletindo e propondo exaustivamente a respeito da pandemia da COVID-19. Mas o nosso Pa\u00eds convive com uma pandemia, h\u00e1 muito tempo - e com ela sempre conviveu -, que \u00e9 a pandemia do feminic\u00eddio. E hoje muitas mulheres brasileiras n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es materiais, estruturais, emocionais e econ\u00f4micas para lidar com nenhuma delas. O nosso projeto de lei vem no sentido de assegurar a essas mulheres que precisam enfrentar as duas pandemias, muitas vezes sozinhas, o direito de sobreviver, de sobreviver \u00e0 COVID-19 e de sobreviver diante de uma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nInfelizmente, em nosso Pa\u00eds, somente 10% dos Munic\u00edpios contam com alguma forma de abrigamento para as mulheres que est\u00e3o, dentro de suas casas, apanhando dos seus maridos, dos seus companheiros, dos seus pais, dos seus filhos - somente 10% dos Munic\u00edpios! \u00c9 uma meta de todos n\u00f3s fazer com que 100% dos nossos Munic\u00edpios possam contar com algum tipo de abrigamento.\r\nA nossa proposta foi no sentido de possibilitar que, nesse contexto de pandemia, os Estados e os Munic\u00edpios possam ter uma alternativa, que \u00e9 garantir que as mulheres fiquem por 15 dias em isolamento social, em quarentena. Isso porque a mulher, quando est\u00e1 sendo agredida dentro de casa e n\u00e3o tem para onde ir, nem sequer tem o direito de cuidar de sua sa\u00fade. As mulheres est\u00e3o preocupadas se v\u00e3o sobreviver e se seus filhos v\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es de sobreviver. N\u00f3s estamos falando principalmente de crian\u00e7as, de defesa da vida de crian\u00e7as, sim, senhor; e de defesa da vida de mulheres, sim, senhor.\r\nPor isso, esse projeto \u00e9 t\u00e3o importante, pois possibilita que o Estado tenha novas oportunidades para que se responsabilize at\u00e9 o fim pela sobreviv\u00eancia dessas mulheres.\r\nEu quero agradecer muito toda a contribui\u00e7\u00e3o da bancada feminina. Agrade\u00e7o \u00e0s Deputadas Rosangela, Dorinha e Fernanda, L\u00edder da nossa bancada, e a todas aquelas que foram fundamentais para construir o di\u00e1logo e, principalmente, para garantir uma segunda vit\u00f3ria no dia de hoje, que \u00e9 a vit\u00f3ria contra a mentira, contra o obscurantismo, contra o \u00f3dio, contra quem vive de likes mentirosos nas redes sociais, contra quem comanda o \"gabinete do \u00f3dio\" inclusive. Por isso, tamb\u00e9m est\u00e3o respondendo pelos seus crimes e, desculpem-me, v\u00e3o precisar responder por um novo crime porque criaram fake news. E existe j\u00e1 uma legisla\u00e7\u00e3o aprovada por este Congresso que garante a puni\u00e7\u00e3o para essas pessoas.\r\nN\u00f3s vamos at\u00e9 o fim. E n\u00e3o fosse a unidade das mulheres aqui dentro, a nossa capacidade de di\u00e1logo, a verdade \u00e9 que por muito pouco n\u00f3s ter\u00edamos recusado dois projetos que podem salvar a vida das mulheres. E aqueles que diziam que estavam fazendo uma milit\u00e2ncia pr\u00f3-vida, na verdade, revelariam a sua pior face, porque na verdade eram contr\u00e1rios \u00e0 possibilidade de salvar a vida das mulheres.\r\nPortanto, quero novamente agradecer a toda bancada feminina e todos os votos de todas as bancadas pela vida das mulheres e pela verdade. Contra sempre a l\u00f3gica do obscurantismo e das fake news, n\u00f3s vamos conseguir atingir principalmente a nossa prioridade, que \u00e9 garantir que as mulheres brasileiras possam sobreviver diante dessas duas pandemias que infelizmente convivem no nosso Pa\u00eds.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Est\u00e1 certo, o PSOL tamb\u00e9m \u00e9 parte deste acordo, justamente por compreender o esfor\u00e7o de se construir o melhor relat\u00f3rio com base nas demandas e nos di\u00e1logos com os movimentos de luta pela reforma agr\u00e1ria e pela agricultura familiar, que tamb\u00e9m ajudaram a elaborar este projeto por todo o Brasil.\r\nEu quero agradecer ao Relator, o Deputado Z\u00e9 Silva, pela disponibilidade em construir um di\u00e1logo com a bancada feminina, que representa as mulheres agricultoras, para incorporar algo in\u00e9dito neste projeto de lei, que visa pensar pol\u00edticas de fomento e de subs\u00eddio espec\u00edfico para as mulheres agricultoras, a fim de que elas tenham autonomia e a possibilidade de renda e de investimento para garantir a soberania alimentar do nosso Pa\u00eds.\r\nQuero agradecer especialmente \u00e0 Frente Nacional de Luta Campo e Cidade por ter nos auxiliado na parceria e na constru\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.170, de 2020, que foi apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, que estamos aprovando no dia de hoje e que, sem d\u00favida, ser\u00e1 muito importante para garantir a agricultura familiar e o acesso a alimentos para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO PSOL vota \"sim\".\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero saudar todas as educadoras e todos os educadores do Brasil, os verdadeiros respons\u00e1veis pela aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB no dia de hoje. N\u00e3o fossem os milhares de mensagens que eles enviaram \u00e0s nossas redes sociais, \u00e0s nossas plataformas no WhatsApp, certamente teria sido bem mais dif\u00edcil conseguir derrotar o Governo. \r\nComo sabemos, desde o in\u00edcio o Governo Bolsonaro, que n\u00e3o trabalhou pela aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB, aos 45 do segundo tempo, chegou a tentar atrapalhar uma das vota\u00e7\u00f5es mais importantes do ano que busca garantir o financiamento de 60% dos Munic\u00edpios brasileiros.\r\nEstamos falando de um programa que precisa ter o compromisso de incluir cerca de 3 milh\u00f5es de crian\u00e7as e jovens que est\u00e3o fora das escolas e de valorizar os professores, que ganham aproximadamente 24% a menos que os profissionais com o mesmo grau de forma\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o PSOL encaminha \"sim\", sabe que o FUNDEB poderia ter sido melhor se n\u00e3o fossem os ataques do Governo, mas comemora a vit\u00f3ria dos educadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, FAVOR\u00c1VEL, REJEI\u00c7\u00c3O, DESTAQUE, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Discuss\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Acerto da Casa na rejei\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque do partido NOVO.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu me inscrevi para debater um pouco sobre esse destaque que foi apresentado pelo Partido Novo. \u00c9 um destaque que nos constrange a todos, mas que felizmente est\u00e1 sendo derrotado no dia de hoje.\r\nEu quero me dirigir aos cerca de 4 milh\u00f5es de trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o que nos acompanham e que est\u00e3o comemorando a aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Voc\u00eas sabem o que o Partido Novo estava propondo? Que se tirasse a vincula\u00e7\u00e3o de 70% do or\u00e7amento do FUNDEB para garantia de pagamento do sal\u00e1rio dos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o. E a Deputada Professora Dorinha, de maneira muito correta, garantiu que, dos atuais 60% do FUNDEB que s\u00e3o destinados ao pagamento de sal\u00e1rio de professores, no novo FUNDEB seja garantido 70% para todos os trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o, justamente reconhecendo a import\u00e2ncia e o papel, tanto do quadro de apoio quanto da equipe t\u00e9cnica, para garantir a educa\u00e7\u00e3o dos nossos jovens e das nossas crian\u00e7as.\r\nVoc\u00eas viram um suposto discurso t\u00e9cnico, mas, por tr\u00e1s desse tecnicismo, na verdade, h\u00e1 uma leitura de criminaliza\u00e7\u00e3o dos educadores, justo esses, que muitas vezes retiram do pr\u00f3prio bolso para garantir materiais para exercer a sua profiss\u00e3o, que muitas vezes garantem a pr\u00f3pria alimenta\u00e7\u00e3o dos seus alunos, que muitas vezes cumprem um papel muito al\u00e9m do ensino dentro da sala de aula, porque tamb\u00e9m acabam absorvendo uma s\u00e9rie de problemas e demandas socioecon\u00f4micas dos seus alunos. S\u00e3o esses que estavam sendo atacados pelos Deputados do Partido Novo, que felizmente hoje n\u00f3s estamos derrotando.\r\nOs professores ganham cerca de 24% a menos do que os demais trabalhadores do Pa\u00eds. Chamam de corporativistas as pessoas que s\u00f3 se preocupam com os seus sal\u00e1rios, mas estamos falando de pessoas que ganham, em m\u00e9dia, 2 mil reais, 2.400 reais, para trabalhar cerca de 8 horas dentro da escola e muitas outras horas dentro de suas casas.\r\nNeste contexto de pandemia, elas est\u00e3o tendo que se desdobrar. Muitas vezes, n\u00e3o h\u00e1 acesso \u00e0 Internet e \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de aparelhos tecnol\u00f3gicos, porque o Estado n\u00e3o os disponibiliza. Elas trabalham dobrado ou triplicado para conseguir garantir o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o aos jovens brasileiros.\r\nPor isso disse que \u00e9 constrangedor que um destaque como esse esteja sendo apresentado pelos Deputados do Partido Novo, que disseram: \"\u00c9 ruim porque obriga a utilizar esse fundo para determinado fim\".\r\nTem que obrigar, sim, a pagar o sal\u00e1rio de professor. Sabem por qu\u00ea? Se houver um Prefeito ou um Governador minimamente parecido com qualquer um desses Deputados, significa que ele vai optar por utilizar em outra \u00e1rea que n\u00e3o no pagamento do sal\u00e1rio dos professores, que devem receber os seus sal\u00e1rios. Por isso houve uma vit\u00f3ria de todos eles com a derrota desse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 5\u00ba, do texto do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. .",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada.\r\nPresidenta, o Deputado que acaba de ir \u00e0 tribuna defender este destaque \u00e9 o mesmo que foi \u00e0 tribuna defender que n\u00e3o houvesse v\u00ednculo com a a\u00e7\u00e3o de 70% do FUNDEB para o pagamento do sal\u00e1rio de professores e trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o a partir da nossa vota\u00e7\u00e3o.\r\nEsse Deputado tamb\u00e9m deu um depoimento. Ele estudou em escola privada a vida inteira dele. E eu tenho certeza de que nas escolas privadas havia biblioteca, laborat\u00f3rio de ci\u00eancias, quadra coberta, e os professores tinham bons sal\u00e1rios. Em fun\u00e7\u00e3o de todos esses elementos, al\u00e9m da lousa, ele sabe o quanto a estrutura da escola \u00e9 fundamental para que os jovens, para que as crian\u00e7as tenham uma boa qualidade na educa\u00e7\u00e3o.\r\nO CAQ foi um conceito formulado pela Campanha Nacional pelo Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o para garantir que todas as escolas brasileiras possam ter um crit\u00e9rio, um padr\u00e3o m\u00ednimo universal que seja uma meta, para o nosso Pa\u00eds garantir que as desigualdades regionais, que fazem com que alguns alunos tenham uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade e outros n\u00e3o, possam ser combatidas.\r\nO Partido Novo, que gosta tanto de falar em metas e se utiliza de tecnicismo para defender as suas posi\u00e7\u00f5es, deveria compreender que esta, sim, \u00e9 uma meta que vale a pena perseguir: a garantia de condi\u00e7\u00f5es iguais de acesso a educa\u00e7\u00e3o de qualidade para os nossos jovens.\r\nE \u00e9 um absurdo que depois de tanto debate, de tanto esfor\u00e7o da sociedade brasileira, de tanta expectativa em torno do FUNDEB, para que ele possa ser um mecanismo de maior financiamento da educa\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m um mecanismo de combate \u00e0s desigualdades que ainda existem na educa\u00e7\u00e3o, depois de tudo isso, de contrabando, no segundo turno da vota\u00e7\u00e3o, eles apare\u00e7am com este destaque para tentar impor um retrocesso numa discuss\u00e3o que j\u00e1 vem avan\u00e7ando entre todas as bancadas da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 lament\u00e1vel que haja Deputados que at\u00e9 ent\u00e3o estavam votando com o acordo de garantir o texto formulado pela Deputada Professora Dorinha na Comiss\u00e3o Especial e agora estejam mudando de posi\u00e7\u00e3o e dizendo que v\u00e3o votar junto com este destaque, que \u00e9 um destaque sacana, apresentado de \u00faltima hora para tentar modificar um padr\u00e3o fundamental para a garantia da qualidade da educa\u00e7\u00e3o dos nossos alunos.\r\nPor isso convoco todos os Deputados que estavam comemorando a vit\u00f3ria do FUNDEB para que derrotem o destaque do NOVO, porque ele significa a perpetua\u00e7\u00e3o das desigualdades do Brasil e significa o n\u00e3o compromisso dos Deputados em garantir um padr\u00e3o m\u00ednimo de qualidade na educa\u00e7\u00e3o dos nossos jovens.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL segue em obstru\u00e7\u00e3o. Desde o in\u00edcio da sess\u00e3o, n\u00f3s estamos denunciando a s\u00e9rie de jabutis que h\u00e1 no relat\u00f3rio apresentado pelo Deputado Felipe Francischini. J\u00e1 denunciamos tamb\u00e9m o absurdo que significa a n\u00e3o possibilidade de licita\u00e7\u00e3o a partir dessa rela\u00e7\u00e3o com a iniciativa privada. \r\nEm fun\u00e7\u00e3o disso, agora, j\u00e1 tarde da noite, o PSOL segue na luta em defesa dos trabalhadores e tamb\u00e9m de um processo legislativo que n\u00e3o fira princ\u00edpios constitucionais t\u00e3o b\u00e1sicos e justos como a necessidade de construir um processo legal de licita\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso, seguimos na luta e em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=375&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 30/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do caput do art. 3\u00ba da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do caput do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL quer saudar a luta dos trabalhadores, que, com muita press\u00e3o, conseguiram fazer com que fosse retirado do relat\u00f3rio a previs\u00e3o de desconto de 50% da remunera\u00e7\u00e3o deles, caso precisem ser afastados do trabalho temporariamente por integrarem grupo de risco. Conforme o relat\u00f3rio, esse desconto passou para 30%.\r\nEvidentemente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao destaque apresentado pelo PT, para que os trabalhadores portu\u00e1rios tenham direito \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sua sa\u00fade. N\u00e3o devem ser punidos com um corte dr\u00e1stico na sua remunera\u00e7\u00e3o por serem do grupo de risco, ainda mais num momento de crise pelo qual todas as fam\u00edlias brasileiras est\u00e3o passando.\r\nPor isso, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=381&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 3\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque proposto pelo PT - portanto, orienta \"n\u00e3o\".\r\n\u00c9 uma injusti\u00e7a que os trabalhadores que porventura recebam algum benef\u00edcio previdenci\u00e1rio precisem ser penalizados no sentido de n\u00e3o poderem acumular a indeniza\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do afastamento da sua fun\u00e7\u00e3o. N\u00e3o faz o menor sentido. Isso tamb\u00e9m \u00e9 parte dos absurdos, como por exemplo a veda\u00e7\u00e3o ao direito de greve, algo completamente descabido nesta mat\u00e9ria.\r\nPor isso n\u00f3s acompanhamos o destaque e mantemos a nossa luta agora, quase j\u00e1 entrando na madrugada, porque \u00e9 necess\u00e1rio pontuar que o Relator disse que nos destaques poderia haver melhoras para os trabalhadores, mas o que vemos \u00e9 uma coniv\u00eancia com esses pontos que s\u00e3o bastante absurdos e que foram apresentados nos destaques, mas negados pela maioria das bancadas.\r\nPortanto, acompanhamos o destaque e orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=387&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 96, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL, primeiro, quer cumprimentar e parabenizar a Deputada Rosana Valle pela proposi\u00e7\u00e3o deste destaque.\r\nDe fato, n\u00e3o \u00e9 justo que os trabalhadores sejam penalizados e percam o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o, sendo que o afastamento n\u00e3o \u00e9 por uma quest\u00e3o de escolha, \u00e9 por uma quest\u00e3o de necessidade. N\u00e3o \u00e9 justo que sejam prejudicados e discriminados com rela\u00e7\u00e3o aos demais trabalhadores.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=393&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-30T00:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/20, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL, Sr. Presidente, acompanha o destaque do PCdoB. Portanto, orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s, tantos dias, reclamamos dos ataques feitos no nosso Pa\u00eds \u00e0 democracia, \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, ao Congresso. Infelizmente, manter o texto como est\u00e1 \u00e9 promover mais um ataque \u00e0s liberdades democr\u00e1ticas, porque \u00e9 impedir um direito fundamental, que \u00e9 o direito de greve, que possibilita que os trabalhadores reivindiquem outros dos seus direitos, lutem por seus sal\u00e1rios e pela manuten\u00e7\u00e3o dos seus empregos. Isso \u00e9 muito lament\u00e1vel e absurdo. \r\nPor isso, \u00e9 indignante que v\u00e1rios Deputados estejam votando pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, sem nem ao menos fazer uma reflex\u00e3o dos perigos profundos que isso significa para a nossa democracia.\r\nN\u00f3s acompanhamos o destaque do PCdoB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=409&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros -  REMETUP, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL reconhece que houve significativos avan\u00e7os no relat\u00f3rio apresentado, principalmente no que diz respeito \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o do aumento da tarifa. Ele engloba os transportes sobre trilhos e de empresas p\u00fablicas, o que era uma reivindica\u00e7\u00e3o inclusive do Sindicato dos Metrovi\u00e1rios de S\u00e3o Paulo.\r\nMas, para n\u00f3s, ainda h\u00e1 uma quest\u00e3o fundamental. O relat\u00f3rio precisaria avan\u00e7ar no que diz respeito aos trabalhadores dos transportes. Da forma como est\u00e1 implementado, h\u00e1 possibilidade de demiss\u00e3o em massa at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o desse projeto. E isso n\u00e3o conseguimos votar. Al\u00e9m disso, seria necess\u00e1rio garantir que esse or\u00e7amento tamb\u00e9m fosse dispon\u00edvel para se reaverem os passivos trabalhistas pendentes tamb\u00e9m nas empresas municipais.\r\nPortanto, o PSOL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, GREVE, EMPREGADO P\u00daBLICO, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CR\u00cdTICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.\r\nDEPUTADA FEDERAL, LAUDO M\u00c9DICO, INFORMA\u00c7\u00c3O SIGILOSA, ESTUPRO, CRIAN\u00c7A, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), ABORTO LEGAL, HOSPITAL, VIOL\u00caNCIA SEXUAL, DIVULGA\u00c7\u00c3O, SARA WINTER, MILITANTE POL\u00cdTICO, INTERNET.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Apoio ao movimento grevista dos funcion\u00e1rios da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Necessidade de esclarecimento, por parte de Deputada do Estado do Esp\u00edrito Santo, do seu acesso a laudo m\u00e9dico sigiloso a respeito da gravidez da menor de 10 anos de idade v\u00edtima de abuso sexual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada.\r\nEu quero deixar registrada minha solidariedade aos trabalhadores dos Correios, que deflagraram greve, a partir do dia de hoje, em primeiro lugar, em defesa dos seus sal\u00e1rios e dos seus benef\u00edcios, tais como o aux\u00edlio-sa\u00fade. E \u00e9 fundamental lembrar que, no ano passado, eles fizeram um processo de greve que foi vitorioso. Conseguiram alguns acordos junto \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o dos Correios, que, infelizmente, est\u00e1 querendo descumpri-los este ano. Por isso, \u00e9 necess\u00e1rio apoiar essa greve.\r\nN\u00f3s estamos falando de um setor fundamental para a circula\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias e mercadorias no Brasil. Sem contar que existe um fato muito grave, o plano de privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. Essa pauta que diz respeito \u00e0 defesa dos interesses da categoria tamb\u00e9m diz respeito, na verdade, \u00e0 defesa do Brasil, da nossa soberania, da nossa capacidade de ter uma empresa p\u00fablica t\u00e3o rica e fortalecida, que garante o abastecimento de uma s\u00e9rie de cidades e regi\u00f5es long\u00ednquas do Pa\u00eds. Por isso, deixo registrado o nosso apoio aos trabalhadores dos Correios.\r\nTamb\u00e9m gostaria de aproveitar o tempo que tenho, Sr. Presidente, para tratar de outro assunto. Eu ouvi uma Deputada bolsonarista do Esp\u00edrito Santo, que, inclusive, \u00e9 m\u00e9dica, dizer que teve acesso, no hospital no Esp\u00edrito Santo, ao laudo da crian\u00e7a de 10 anos que passou, durante muitos anos, por viol\u00eancia, abuso sexual e que conseguiu, com muita luta e muita press\u00e3o da sociedade, o direito de n\u00e3o ser m\u00e3e, porque crian\u00e7a \u00e9 crian\u00e7a, e m\u00e3e \u00e9 m\u00e3e. Essa senhora, que \u00e9 m\u00e9dica, disse que teve acesso ao laudo m\u00e9dico no hospital do Esp\u00edrito Santo.\r\nComo m\u00e9dica, ela n\u00e3o tem esse direito, porque esses dados s\u00e3o sigilosos. N\u00f3s estamos falando de uma crian\u00e7a, que pode e deve ser respaldada e resguardada pelo ECA. Por isso, eu gostaria que ela nos explicasse, afinal de contas, como teve acesso a esses laudos e que nos dissesse se teve alguma rela\u00e7\u00e3o com o crime que cometeu Sara Giromini ou Sara Winter, que revelou na Internet dados da crian\u00e7a e foi respons\u00e1vel pela ida da turba fascista para a frente do hospital, para violentar a menina e os profissionais de sa\u00fade que s\u00f3 fizeram cumprir a lei, acolher a crian\u00e7a e garantir que ela tivesse o m\u00ednimo de dignidade, para n\u00e3o passar por mais nenhum tipo de viol\u00eancia. Eu gostaria que ela nos explicasse isso, porque \u00e9 um crime muito s\u00e9rio, principalmente em se tratando de uma profissional de sa\u00fade.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 24/2020, VETO TOTAL, PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 24, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL vota pela derrubada do veto, Presidente.\r\nNenhum brasileiro escolhe ter o seu nome negativado ou gosta disso. \u00c9 preciso que se considere que boa parte do nosso povo tem uma condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica muito prec\u00e1ria. Imagine isso no contexto da pandemia. Tratou-se de uma excepcionalidade e de uma impossibilidade de planejamento. Muitos brasileiros perderam renda, perderam o emprego e acabaram tendo o nome negativado.\r\nEsta proposta, aprovada pelo Congresso Nacional, visou evitar que, neste per\u00edodo de pandemia, as pessoas tivessem esse tipo de preju\u00edzo, mas infelizmente o Presidente Bolsonaro, mais uma vez, escolheu o seu lado, que \u00e9 contra a popula\u00e7\u00e3o mais pobre. Al\u00e9m de n\u00e3o ajudar o povo a sobreviver diante da COVID-19 e da crise econ\u00f4mica que os impacta, faz quest\u00e3o de prejudic\u00e1-los em toda oportunidade.\r\nO Congresso Nacional aprovou este projeto, e infelizmente o Presidente ap\u00f4s veto. Por isso, n\u00f3s estamos votando pela sua derrubada.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O CONJUNTA, CONGRESSO NACIONAL, GOVERNO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA TOTAL COM PESSOAL, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, SESS\u00c3O CONJUNTA, CONGRESSO NACIONAL, VETO 14/2020, VETO PARCIAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de esclarecimento das raz\u00f5es da convoca\u00e7\u00e3o repentina da sess\u00e3o do Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, n\u00f3s do PSOL gostar\u00edamos de pontuar que compreendemos o pedido de adiamento da discuss\u00e3o sobre os temas do PRONAMPE, para que possamos, com calma, fazer a discuss\u00e3o, a fim de acelerar, de fato, o recebimento da ajuda pelas empresas que realmente est\u00e3o passando por alguma necessidade.\r\nO que n\u00f3s n\u00e3o compreendemos \u00e9 por que existe essa decis\u00e3o t\u00e3o imediata e, de certa forma, arbitr\u00e1ria por parte da Presid\u00eancia, quando se sabe que existe uma necessidade de discuss\u00e3o mais aprofundada, para que possamos debater junto \u00e0 sociedade, com esclarecimentos, sem nenhum tipo de deturpa\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m a respeito do Veto 17/2020.\r\nO an\u00fancio feito no dia de ontem foi justamente de que haveria esta sess\u00e3o s\u00f3 no dia 2 de setembro. Por\u00e9m, de uma hora para outra, a sess\u00e3o foi convocada extraordinariamente para o dia de hoje.\r\nEu tamb\u00e9m queria fazer essa considera\u00e7\u00e3o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, REGIMENTO INTERNO DO SENADO FEDERAL, ACORDO, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, L\u00cdDER DA MINORIA, VOTA\u00c7\u00c3O, SESS\u00c3O CONJUNTA, CONGRESSO NACIONAL, VETO 20/2020, VETO PARCIAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGIME JUR\u00cdDICO EMERGENCIAL E TRANSIT\u00d3RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES JUR\u00cdDICAS DE DIREITO PRIVADO (RJET), CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, REGULA\u00c7\u00c3O, RELA\u00c7\u00c3O JUR\u00cdDICA, DIREITO PRIVADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nVETO 56/2019, VETO PARCIAL, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, A\u00c7\u00c3O PENAL, REQUISITO, CONDI\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, PROPOSTA DE ACORDO, DISPENSA, PERSECU\u00c7\u00c3O PENAL, HOMOLOGA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, CADEIA DE CUST\u00d3DIA, TRATAMENTO, RASTREAMENTO, VEST\u00cdGIO, CRIME, PRIS\u00c3O PREVENTIVA, CRIME, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, RACIONALIZA\u00c7\u00c3O, JUSTI\u00c7A CRIMINAL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a impossibilidade de vota\u00e7\u00e3o, na presente sess\u00e3o, do Veto Parcial n\u00ba 20, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, acerca do Regime Jur\u00eddico Emergencial e Transit\u00f3rio das Rela\u00e7\u00f5es Jur\u00eddicas de Direito Privado - RJET, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, tenho uma quest\u00e3o de ordem baseada no art. 412 do Regimento do Senado Federal, que diz:\r\nArt. 412. A legitimidade na elabora\u00e7\u00e3o de norma legal \u00e9 assegurada pela observ\u00e2ncia rigorosa das disposi\u00e7\u00f5es regimentais, mediante os seguintes princ\u00edpios b\u00e1sicos:\r\nI - a participa\u00e7\u00e3o plena e igualit\u00e1ria dos Senadores em todas as atividades legislativas, respeitados os limites regimentais;\r\nII - modifica\u00e7\u00e3o da norma regimental apenas por norma legislativa competente, cumpridos rigorosamente os procedimentos regimentais;\r\nIII - impossibilidade de preval\u00eancia sobre norma regimental de acordo de Lideran\u00e7as ou decis\u00e3o de Plen\u00e1rio, exceto quando tomada por unanimidade mediante voto nominal, resguardado o quorum m\u00ednimo de tr\u00eas quintos dos votos dos membros da Casa;\r\nIsso significa que a possibilidade de votar o Veto n\u00ba 20, de 2020, antes do Veto n\u00ba 56, de 2019, deve ser fruto de acordo, que precisa contar com a participa\u00e7\u00e3o de dois ter\u00e7os dos membros da Casa.\r\nDe acordo com o comunicado de V.Exa. e do L\u00edder da Minoria, foi explicitado que n\u00e3o houve a participa\u00e7\u00e3o de dois ter\u00e7os dos membros. Portanto, n\u00e3o poder\u00edamos votar esse item, nesta sess\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 20/2020, VETO PARCIAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nVETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA TOTAL COM PESSOAL, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ENFERMEIRO, M\u00c9DICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O, ADIAMENTO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 20, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, acerca do Regime Jur\u00eddico Emergencial e Transit\u00f3rio das Rela\u00e7\u00f5es Jur\u00eddicas de Direito Privado - RJET, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Defesa do adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL quer orientar \"obstru\u00e7\u00e3o\", porque n\u00f3s somos, em primeiro lugar, contr\u00e1rios \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 17 no dia de hoje. Achamos que esta vota\u00e7\u00e3o deveria ser passada para a pr\u00f3xima semana, para que a sociedade brasileira soubesse que o que est\u00e1 sendo dito por alguns Parlamentares e pelo Governo \u00e9 uma grande mentira. N\u00f3s n\u00e3o vamos votar, sob nenhum aspecto, aumento para qualquer setor do funcionalismo p\u00fablico.\r\nO que n\u00f3s vamos votar \u00e9 a possibilidade da derrubada de um veto a algo que foi objeto de vota\u00e7\u00e3o neste Congresso para que os Prefeitos e os Governadores n\u00e3o fossem impedidos de, a partir da sua realidade local, conceder ou n\u00e3o reajuste, que \u00e9 um direito constitucional e legal do funcionalismo p\u00fablico.\r\nEu acho muito interessante: todo mundo bate palma para os enfermeiros, agradece a eles e vem com demagogia, mas tem a mesma coragem de ir ao microfone, sem nenhum tipo de vergonha, para atacar um direito adquirido dos servidores p\u00fablicos que est\u00e3o na linha de frente do combate \u00e0 pandemia da COVID-19.\r\nPor isso, estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 17/2020,  VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UNI\u00c3O.\r\nS\u00c2MIA BOMFIM, FERNANDA MELCHIONNA, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos). Assun\u00e7\u00e3o pela oradora da Lideran\u00e7a do PSOL na C\u00e2mara dos Deputados. Elogio \u00e0 Deputada Fernanda Melchionna pelo desempenho \u00e0 frente da bancada do partido.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \u00c9 muito dif\u00edcil fazer uma discuss\u00e3o baseada em mentiras, e desde o in\u00edcio da discuss\u00e3o desta mat\u00e9ria est\u00e1 sendo dito que estamos votando um poss\u00edvel aumento dos servidores brasileiros. \r\nEm nenhum momento estamos falando de retirar dinheiro da sa\u00fade, por exemplo, para dedicar aos servidores. O que estamos votando \u00e9 para que isso n\u00e3o seja proibido aos Prefeitos e Governadores, que possam reajustar os sal\u00e1rios. Ali\u00e1s, \u00e9 um direito constitucional, garantido por lei, reajustar o sal\u00e1rio dos servidores que est\u00e3o na linha de frente do enfrentamento \u00e0 pandemia da COVID-19. Fazemos muitas homenagens e damos muitos aplausos, mas o fato \u00e9 que, com esta vota\u00e7\u00e3o, esses servidores e servidoras est\u00e3o sendo penalizados. N\u00e3o estamos falando de maraj\u00e1s ou de pessoas que ganham alt\u00edssimos sal\u00e1rios. S\u00e3o aqueles que est\u00e3o no servi\u00e7o funer\u00e1rio, que ganham cerca de 1.300 reais; s\u00e3o educadoras e educadores, que est\u00e3o se virando para garantir o ensino a dist\u00e2ncia, muitas vezes sem acesso a equipamentos tecnol\u00f3gicos, trabalhando em dobro, em triplo. Esses est\u00e3o sendo penalizados pelo Congresso Nacional. \r\nTamb\u00e9m n\u00e3o tem nada a ver com o aux\u00edlio emergencial. \u00c9 at\u00e9 engra\u00e7ado ouvir o Bolsonaro dizer isso, porque ele nunca quis votar o aux\u00edlio emergencial. Ali\u00e1s, ele queria que o aux\u00edlio fosse de 200 reais. N\u00f3s conseguimos implementar que fossem 600 reais, e \u00e9 poss\u00edvel, sim, estender os 600 at\u00e9 o final do ano. Afinal de contas, aprovamos o \"or\u00e7amento de guerra\".\r\nPara concluir, Presidenta, quero anunciar a V.Exa. e aos demais L\u00edderes que a partir de hoje eu assumo a Lideran\u00e7a da bancada do PSOL. Quero agradecer a todos os Deputados e Deputadas da nossa bancada, e tamb\u00e9m \u00e0 nossa L\u00edder at\u00e9 ent\u00e3o, a Deputada Fernanda Melchionna, que cumpriu um papel muito importante na resist\u00eancia, na oposi\u00e7\u00e3o ao Bolsonaro e tamb\u00e9m na condu\u00e7\u00e3o da nossa bancada no enfrentamento \u00e0 pandemia da COVID-19. Espero estar \u00e0 altura do trabalho que ela desenvolveu \u00e0 frente da nossa bancada.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS PESSOAIS (LGPDP), PRAZO, IN\u00cdCIO, VIG\u00caNCIA, LEI, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.\r\nESCLARECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, DEP\u00d3SITO BANC\u00c1RIO, CONTA BANC\u00c1RIA, MICHELLE BOLSONARO, ESPOSA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Associa\u00e7\u00e3o aos questionamentos sobre as raz\u00f5es da realiza\u00e7\u00e3o do dep\u00f3sito de 89 mil reais na conta da Primeira-Dama do Pa\u00eds, Michelle Bolsonaro, pelo ex-assessor do ent\u00e3o Deputado Estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro, Fabr\u00edcio Jos\u00e9 Carlos de Queiroz. Tratamento autorit\u00e1rio dispensado a jornalistas pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, senhoras e senhores L\u00edderes.\r\nA MP 959 versa sobre a dispensa de licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o da Caixa Econ\u00f4mica e do Banco do Brasil, para que eles possam operacionalizar o pagamento de benef\u00edcios emergenciais e preserva\u00e7\u00e3o de empregos. Quanto a isso, n\u00e3o temos nenhuma obje\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s apresentamos este requerimento para alertar o conjunto dos Deputados e das Deputadas a respeito de um jabuti que foi inclu\u00eddo nesta MP: uma mat\u00e9ria que n\u00e3o deveria constar num tema como este e que diz respeito \u00e0 altera\u00e7\u00e3o de Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados. De acordo com o que foi aprovado em dezembro de 2018, a vig\u00eancia da LGPD deveria acontecer a partir do final de agosto deste ano.\r\nAcontece que, por meio desta MP, o Governo tenta alterar a vig\u00eancia de uma medida muito importante para o resguardo dos dados da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEsta discuss\u00e3o j\u00e1 \u00e9 uma necessidade hist\u00f3rica num ac\u00famulo feito junto \u00e0 sociedade civil para que os dados da popula\u00e7\u00e3o possam ser preservados, no sentido de utiliza\u00e7\u00e3o indevida tanto por parte de grandes empresas quanto infelizmente pelo Governo, ainda mais tratando-se de um Governo de um car\u00e1ter como esse, num contexto de pandemia, em que h\u00e1 ainda maior uso da Internet, inclusive com um n\u00edvel de improvisa\u00e7\u00e3o ainda maior.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio garantir, com a maior celeridade poss\u00edvel, que os dados da popula\u00e7\u00e3o possam estar protegidos tanto nas opera\u00e7\u00f5es que dizem respeito \u00e0 economia digital quanto na utiliza\u00e7\u00e3o geral da Internet dos demais meios digitais.\r\nPor isso, apresentamos este requerimento, porque \u00e9 inadmiss\u00edvel, na verdade, que esta discuss\u00e3o t\u00e3o cara, t\u00e3o importante para a sociedade brasileira, para resguardar a popula\u00e7\u00e3o, tenha sido inserida nesta MP de maneira completamente arbitr\u00e1ria.\r\nSr. Presidente, estamos tamb\u00e9m na luta para que os demais partidos compreendam que n\u00e3o h\u00e1 problema nenhum, de fato, a aprova\u00e7\u00e3o desta MP, mas n\u00e3o d\u00e1 para aceitar este jabuti e esta tentativa de desviar a necessidade de proteger os dados da popula\u00e7\u00e3o, utilizando-se do contexto da pandemia, que \u00e9 justamente quando os dados da popula\u00e7\u00e3o deveriam ser mais protegidos.\r\nPara finalizar, gostaria de me somar ao questionamento feito por toda a sociedade brasileira: afinal de contas, por que o Queiroz depositou 89 mil reais na conta da esposa do Presidente da Rep\u00fablica, Sra. Michelle Bolsonaro? \u00c9 uma pergunta que toda a sociedade faz e merece resposta.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que o Presidente seja autorit\u00e1rio e violento com jornalistas, que est\u00e3o cumprindo com o seu papel, para entender esse esc\u00e2ndalo de \"rachadinhas\" e a rela\u00e7\u00e3o prom\u00edscua de Bolsonaro com as mil\u00edcias no Rio de Janeiro.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS PESSOAIS (LGPDP), PRAZO, IN\u00cdCIO, VIG\u00caNCIA, LEI, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta \"sim\", Presidente, porque h\u00e1 um jabuti no texto dessa MP, que altera a regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, que \u00e9 uma medida indispens\u00e1vel para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o sofra nenhum tipo de viola\u00e7\u00e3o pela utiliza\u00e7\u00e3o da Internet, o que inclusive tem sido ainda mais recorrente nesse contexto de pandemia.\r\nA proposta \u00e9 que mantenhamos a atual regulamenta\u00e7\u00e3o, que prev\u00ea que, a partir do final de agosto, as pessoas j\u00e1 possam ter os seus dados protegidos. \r\nO que o Governo est\u00e1 fazendo, atrav\u00e9s de um jabuti, \u00e9 jogar essa data para maio do ano que vem, sendo que vai inclusive passar por um processo eleitoral, abarcar at\u00e9 o final do estado de calamidade. E achamos que n\u00e3o h\u00e1 motivo nem desculpa para que os dados da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o possam ser protegidos e que a sociedade civil n\u00e3o tenha a sua conquista constru\u00edda por tantos anos em di\u00e1logo com o Parlamento. \r\nPortanto, encaminhamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nREP\u00daDIO,  VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Rep\u00fadio ao Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s seguimos o debate a respeito da necessidade de n\u00e3o postergar a implementa\u00e7\u00e3o da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, medida que \u00e9 um dos jabutis presentes nesta MP.\r\nN\u00f3s ouvimos que, de fato, o relat\u00f3rio apresentado excluiu o art. 4\u00ba, que \u00e9 justamente o que continha a altera\u00e7\u00e3o da data de implementa\u00e7\u00e3o da lei de prote\u00e7\u00e3o de dados dos brasileiros, algo fundamental e uma conquista da sociedade civil. No entanto, n\u00f3s sabemos que h\u00e1 sobre a mesa um pedido de discuss\u00e3o da mat\u00e9ria original. Ou seja, adianta pouco, na verdade, esse esfor\u00e7o que do Relator para tentar diminuir os impactos que o Presidente da Rep\u00fablica e a equipe do Governo causaram ao colocar esse jabuti, na tentativa de interferir nessa conquista, porque eles est\u00e3o preparando logo em seguida a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria original.\r\nPortanto, n\u00f3s mantemos a nossa obstru\u00e7\u00e3o e achamos que \u00e9 fundamental que o Parlamento d\u00ea resposta a isso, porque aqui se trata da prote\u00e7\u00e3o dos dados de todos os brasileiros, num contexto de pandemia, que \u00e9 justamente o momento em que a popula\u00e7\u00e3o mais utiliza a Internet e est\u00e1 mais exposta a qualquer tipo de arbitrariedade, seja por parte de algumas empresas, seja por parte do Governo, porque n\u00e3o estamos falando de um Governo qualquer, mas daquele que, sim, utiliza as redes sociais para interven\u00e7\u00e3o no futuro pol\u00edtico do Pa\u00eds, que corre o risco de ver interfer\u00eancia sobre a individualidade e os direitos individuais da popula\u00e7\u00e3o, e utiliza as redes sociais para tentar obter ganhos, inclusive agora, durante o pr\u00f3prio processo eleitoral.\r\nPor isso, n\u00f3s mantemos a obstru\u00e7\u00e3o e fazemos esse sinal de alerta para o conjunto dos Deputados e das Deputadas quanto \u00e0 proposta que est\u00e1 sendo apresentada de discuss\u00e3o da mat\u00e9ria original.\r\nAproveito este tempo, Sr. Presidente, para tamb\u00e9m registrar o nosso rep\u00fadio ao veto que fez o Governo ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, que trata da regulamenta\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios para os produtores da agricultura familiar no per\u00edodo de pandemia.\r\nAl\u00e9m de representar um impacto gigantesco para muitas fam\u00edlias, tamb\u00e9m significa um comprometimento de abastecimento de alimentos para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que depende desses agricultores para poder se alimentar.\r\nEsse gesto autorit\u00e1rio e inadmiss\u00edvel do Presidente da Rep\u00fablica foi, inclusive, uma afronta ao projeto que foi constru\u00eddo com mais de 20 PLs apensados e que \u00e9 fundamental para a manuten\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o e da economia do Brasil.\r\nEsse veto precisa ser derrubado pelo Parlamento.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, EXTIN\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE_ DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID_19, PROGRAMA FARM\u00c1CIA POPULAR DO BRASIL, ABONO SALARIAL, SEGURO DESEMPREGO, CRIA\u00c7\u00c3O, RENDA BRASIL. \r\nPL 698/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE RENDA B\u00c1SICA EMERGENCIAL, BENEF\u00cdCIO FINANCEIRO, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, FAM\u00cdLIA, VULNERABILIDADE SOCIAL, TRABALHO INFORMAL, SITUA\u00c7\u00c3O DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), AUMENTO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL SOBRE O LUCRO L\u00cdQUIDO (CSLL), REVOGA\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O, LUCROS, DIVIDENDO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 anunciada suspens\u00e3o do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores desempregados e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise gerada pelo coronav\u00edrus. Protesto contra a pretendida extin\u00e7\u00e3o do Programa Farm\u00e1cia Popular, do abono salarial e do seguro-defeso. Apresenta\u00e7\u00e3o pela bancada do PSOL do Projeto de Lei n\u00ba 698, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Renda B\u00e1sica Emergencial; a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.998, de 1990, com vista \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de recebimento do seguro-desemprego; e o tabelamento de pre\u00e7os de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual utilizados no controle da transmiss\u00e3o da Covid-19. Apresenta\u00e7\u00e3o de sugest\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o de reforma tribut\u00e1ria justa e solid\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos muito preocupados com o an\u00fancio do Renda Brasil, j\u00e1 feito pelo Paulo Guedes e por toda a equipe econ\u00f4mica do Governo. Acabar com a pol\u00edtica do aux\u00edlio emergencial, ou seja, garantir que a popula\u00e7\u00e3o desempregada e os trabalhadores informais n\u00e3o tenham mais direito a receber os 600 reais significa, em primeiro lugar, um impacto gigantesco na renda de milh\u00f5es de brasileiros que, infelizmente, podem n\u00e3o ter outra op\u00e7\u00e3o de atividade financeira e de renda, justamente porque os impactos econ\u00f4micos da pandemia s\u00e3o muito profundos no nosso Pa\u00eds, especialmente para esse setor da popula\u00e7\u00e3o mais pobre, do mercado informal e, evidentemente, para os que j\u00e1 estavam desempregados ou ficaram desempregados no contexto da pandemia.\r\nAl\u00e9m de prejudicar muito as fam\u00edlias e as vidas, isso tamb\u00e9m tem um impacto direto na circula\u00e7\u00e3o de mercadorias, na possibilidade de desenvolvimento econ\u00f4mico do nosso Pa\u00eds. Portanto, n\u00f3s n\u00e3o admitimos a redu\u00e7\u00e3o do valor do aux\u00edlio emergencial ou desse tal Renda Brasil.\r\nEle quer criar uma marca, um signo, de certo, para tentar seguir enganando uma parcela da popula\u00e7\u00e3o no sentido de que tem alguma responsabilidade por essa conquista, que n\u00e3o foi uma garantia, uma implementa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o foi uma pol\u00edtica do Governo, foi uma conquista do Parlamento, dos Deputados. E aqui eu destaco especialmente os Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o, que batalharam e conquistaram os 600 reais de aux\u00edlio emergencial para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nAgora, o Governo ignora algo evidente que os dados mostram: que a popula\u00e7\u00e3o brasileira gosta, precisa do aux\u00edlio emergencial e reconhece que isso \u00e9 \u00fatil. \u00c9 importante que se siga com esse aux\u00edlio, porque a popula\u00e7\u00e3o sabe que, sem esse valor, a situa\u00e7\u00e3o vai ficar muito mais dif\u00edcil.\r\nMas, n\u00e3o bastasse a amea\u00e7a de redu\u00e7\u00e3o para 300 reais, para 250 reais, ele tamb\u00e9m quer impor o fim do Programa Farm\u00e1cia Popular, que garante \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda acesso a rem\u00e9dios de uso cont\u00ednuo, para tratar, por exemplo, diabetes, press\u00e3o alta. \u00c9 de um n\u00edvel de crueldade completamente inadmiss\u00edvel. Quer mexer no abono salarial, que j\u00e1 foi mexido durante a pr\u00f3pria Reforma da Previd\u00eancia, mais uma vez penalizando a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, os trabalhadores mais pobres do Pa\u00eds.\r\nTamb\u00e9m quer acabar com o seguro-defeso, que \u00e9 algo indispens\u00e1vel para os pescadores no per\u00edodo em que precisam paralisar as suas atividades, justamente para poder garantir a preserva\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies e o equil\u00edbrio socioambiental.\r\nPor outro lado, muitos setores da sociedade apontam que h\u00e1, sim, possibilidade de manuten\u00e7\u00e3o de um aux\u00edlio ou de uma renda permanente que seja robusta e necess\u00e1ria para a sobreviv\u00eancia e a dignidade da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPor isso, o PSOL protocolou o Projeto de Lei n\u00ba 1.665, de 2020, logo no in\u00edcio do m\u00eas, justamente com uma proposta de renda permanente. N\u00f3s, inclusive, lan\u00e7amos um site, uma plataforma, para que toda a popula\u00e7\u00e3o possa ter acesso. A nossa proposta \u00e9 somar a necessidade de garantia dessa renda permanente a uma outra necessidade do Brasil, uma d\u00edvida hist\u00f3rica que se tem com o povo brasileiro, que \u00e9, sim, uma reforma tribut\u00e1ria, mas uma reforma tribut\u00e1ria justa e solid\u00e1ria, que cobre do andar de cima, para garantir que o andar de baixo tenha renda.\r\nApresentamos algumas sugest\u00f5es, como, por exemplo, a implementa\u00e7\u00e3o, a regulamenta\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Grandes Fortunas, com al\u00edquota entre 0,5% e 5%, ou mesmo a revoga\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o de imposto sobre lucros e dividendos, o que \u00e9 uma grande aberra\u00e7\u00e3o que ainda existe no Brasil.\r\nAl\u00e9m disso, sugerimos o aumento da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido para 30%. Isso \u00e9 uma possibilidade de financiamento do programa, ou seja, n\u00e3o h\u00e1 desculpa para dizer que n\u00e3o h\u00e1 dinheiro para garantir que a popula\u00e7\u00e3o brasileira mais pobre tenha dignidade e renda. H\u00e1 como garantir sim, basta mexer naqueles que est\u00e3o no andar de cima, que tem maior capacidade contributiva, que tem uma d\u00edvida hist\u00f3rica com o Brasil. Agora, num contexto de p\u00f3s-pandemia, podem inclusive ajudar a popula\u00e7\u00e3o mais pobre a ter condi\u00e7\u00e3o de sobreviver.\r\nO Bolsonaro e a equipe econ\u00f4mica, quando apontam o caminho contr\u00e1rio, mostram que n\u00e3o aprenderam nada com o contexto da pandemia, n\u00e3o aprenderam nada com as pesquisas de aprova\u00e7\u00e3o e n\u00e3o aprenderam nada com a pobreza e com a situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Mas o Parlamento pode dar uma resposta, pode contra-atacar essa proposta t\u00e3o cruel com a popula\u00e7\u00e3o mais pobre do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu vou orientar pela bancada do PSOL. Agrade\u00e7o. De fato, o microfone da Deputada Fernanda Melchionna est\u00e1 com algum problema. \r\nO PSOL orienta \"sim\". \r\nEu gostaria de aproveitar esse tempo para saudar todas as educadoras e os educadores do Pa\u00eds que se mobilizaram pela aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB no Congresso. Essa conquista foi selada, no dia de hoje, no Senado Federal. \u00c9 muito importante que os educadores sigam em luta, de cabe\u00e7a erguida, pressionando o Congresso, porque n\u00f3s sabemos que, infelizmente, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos principais alvos e inimigos do Governo Bolsonaro. Mas, gra\u00e7as a essa capacidade de luta e de press\u00e3o sobre os Parlamentares, foi poss\u00edvel prorrogar, implementar e constitucionalizar um programa indispens\u00e1vel para a amplia\u00e7\u00e3o da qualidade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil.\r\nSeguimos em luta! Parab\u00e9ns a todos os educadores!\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - N\u00f3s orientamos o voto \"sim\", Presidente. N\u00f3s somos favor\u00e1veis aos pressupostos constitucionais.\r\nO Relator apresentou um bom relat\u00f3rio, mas o problema, como n\u00f3s j\u00e1 anunciamos, \u00e9 a amea\u00e7a de retorno do art. 4\u00ba, que diz respeito ao adiamento da implementa\u00e7\u00e3o da LGPD. Por isso, neste item, n\u00f3s orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPROMULGA\u00c7\u00c3O, EMENDA CONSTITUCIONAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques. Sauda\u00e7\u00f5es aos educadores brasileiros, ao ensejo da promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta \"sim\".\r\nEu quero aproveitar para cumprimentar todos os educadores e Parlamentares que lutaram pela aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB permanente e que hoje podem comemorar a sua promulga\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 um programa fundamental de financiamento de quase 40% da rede b\u00e1sica de ensino no Brasil, que garante o incremento or\u00e7ament\u00e1rio para muitas cidades brasileiras. Agora, com o novo FUNDEB, o n\u00famero de cidades atendidas vai mais do que dobrar, de acordo com as previs\u00f5es e das conquistas que tivemos nessa emenda constitucional.\r\n\u00c9 fundamental dizer que, agora, o FUNDEB se torna um programa de Estado, ou seja, precisa ser implementado por todos os Governos, para que possamos perseguir uma educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de qualidade, da creche ao ensino m\u00e9dio.\r\nTamb\u00e9m gostaria de alertar que o an\u00fancio que o Governo fez de previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para o MEC no pr\u00f3ximo ano \u00e9 muito preocupante.\r\nEst\u00e1 prevista uma redu\u00e7\u00e3o de mais de 4 bilh\u00f5es de reais do or\u00e7amento, o que pode, inclusive, prejudicar todas as conquistas que n\u00f3s asseguramos via FUNDEB.\r\nPor isso, a nossa luta continua. \u00c9 fundamental a mobiliza\u00e7\u00e3o permanente dos educadores.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 60, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta \"sim\" a esse destaque, porque ele aumenta o n\u00famero de Munic\u00edpios que podem ser contemplados, e gostaria de reafirmar que, na mat\u00e9ria, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\". Ainda que n\u00f3s reconhe\u00e7amos que existiram muitos avan\u00e7os nesse relat\u00f3rio, a partir do texto original, por exemplo incorporando a possibilidade de empresas p\u00fablicas, que era uma demanda dos sindicatos dos metrovi\u00e1rios aqui de S\u00e3o Paulo, proibindo, por exemplo, o aumento da tarifa, ainda falta o elemento fundamental, que diz respeito \u00e0 integridade dos trabalhadores. Ou seja, da forma como foi apresentado o relat\u00f3rio, pode haver um processo de demiss\u00e3o em massa at\u00e9 a institui\u00e7\u00e3o dessa lei e, al\u00e9m disso, n\u00e3o se garante que esse or\u00e7amento pode servir para repor os passivos trabalhistas, o que tamb\u00e9m \u00e9 uma demanda dos trabalhadores do setor do transporte.\r\nPor isso, a essa emenda n\u00f3s somos favor\u00e1veis, mas reafirmamos a nossa posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao projeto, ainda que reconhe\u00e7amos o esfor\u00e7o de melhorar o projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 54, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19. Satisfa\u00e7\u00e3o com a vota\u00e7\u00e3o nominal do dispositivo destacado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL \u00e9 a favor deste destaque apresentado pelo PT, porque s\u00e3o 4 bilh\u00f5es de reais para os empres\u00e1rios do transporte. A prioridade evidentemente precisa ser os usu\u00e1rios, principalmente os desempregados e os de baixa renda, que precisam ter, neste or\u00e7amento, que \u00e9 um or\u00e7amento p\u00fablico, a possibilidade de garantia da gratuidade das suas passagens.\r\nE \u00e9 importante lembrar que n\u00f3s tamb\u00e9m tentamos aprovar - e n\u00e3o conseguimos -, ao longo da vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, destaques que garantissem, de fato, a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos e o pagamento dos sal\u00e1rios atrasados dos trabalhadores. Isso n\u00e3o foi poss\u00edvel. N\u00f3s achamos que agora, pelo menos, devem ser priorizados os passageiros, principalmente a popula\u00e7\u00e3o mais pobre. Essa deve ser a prioridade or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nPor isso, evidentemente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao destaque do PT. E que bom que vai ser pedida vota\u00e7\u00e3o nominal neste item!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,. EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 47, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL \u00e9 a favor do destaque, Presidente.\r\nA pandemia da COVID-19 ainda n\u00e3o acabou. Infelizmente, o transporte p\u00fablico - e esse \u00e9 o caso aqui da cidade de S\u00e3o Paulo - \u00e9 um dos principais pontos de contamina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, principalmente daqueles que n\u00e3o puderam fazer o isolamento social, porque precisaram sair para trabalhar todos os dias nos servi\u00e7os essenciais. Eles acabaram se contaminando e contaminando as suas fam\u00edlias porque n\u00e3o houve uma preocupa\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o municipal de garantir que, no hor\u00e1rio de pico, a frota fosse mantida. Pelo contr\u00e1rio, houve redu\u00e7\u00e3o na frota justamente nos momentos em que havia maior concentra\u00e7\u00e3o de pessoas no sistema, impossibilitando o distanciamento social dentro do transporte e, consequentemente, transformando-o numa bomba-rel\u00f3gio.\r\nEste destaque do PDT \u00e9 muito importante, porque mostra uma preocupa\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, uma preocupa\u00e7\u00e3o humana, e ele precisa ser aprovado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 381/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PROCEDIMENTO DE JUSTIFICA\u00c7\u00c3O E AUTORIZA\u00c7\u00c3O DA INTERRUP\u00c7\u00c3O DA GRAVIDEZ, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ABORTO LEGAL, MULHER, ESTUPRO, APRECIA\u00c7\u00c3O, DEFESA, DEN\u00daNCIA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 381, de 2020, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria n\u00ba 2.282, de 2020, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, sobre o procedimento de justifica\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o da interrup\u00e7\u00e3o da gravidez nos casos previstos em lei, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Inconstitucionalidade da portaria ministerial. Encaminhamento, \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, de den\u00fancia contra o Governo brasileiro por viola\u00e7\u00e3o de direitos da mulher.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Deputada Soraya. \r\nBoa tarde, Sras. e Srs. Deputados.\r\nEu queria falar um pouco sobre o absurdo que aconteceu nos \u00faltimos dias no nosso Pa\u00eds que foi a expedi\u00e7\u00e3o de uma medida por aquele senhor que hoje est\u00e1 no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e que n\u00e3o \u00e9 um profissional ligado \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade - \u00e9 um militar. Ele est\u00e1 h\u00e1 3 meses no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e j\u00e1 se mostrou bastante incompetente na \u00e1rea, tendo em vista os \u00edndices grav\u00edssimos de contamina\u00e7\u00e3o e de morte em nosso Pa\u00eds em fun\u00e7\u00e3o da COVID-19. \r\nParece que ele n\u00e3o tem mais nada para fazer - mas h\u00e1 muita coisa para se fazer, porque h\u00e1 muita gente morrendo e muita debilidade na \u00e1rea da sa\u00fade em todo o nosso Pa\u00eds - e resolveu atacar as mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia. \r\n\u00c9 isso mesmo. No Brasil, quase 70 mil mulheres, todos os anos, s\u00e3o estupradas. Eu vou dizer aos senhores: o estupro \u00e9 uma das piores dores e uma das piores viol\u00eancias pela qual qualquer mulher, infelizmente, pode passar ao longo de sua vida. \r\nHoje, no Brasil, n\u00f3s precisamos observar as pol\u00edticas de acolhimento \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia e observar as suas in\u00fameras debilidades: muitas v\u00edtimas n\u00e3o t\u00eam espa\u00e7o de acolhida e muitas vezes n\u00e3o s\u00e3o bem cuidadas nos espa\u00e7os m\u00e9dicos, porque nem todos os hospitais s\u00e3o estruturados nem t\u00eam equipe especializada.\r\nE o que o Ministro Pazuello fez? Atrav\u00e9s da Portaria n\u00ba 2.282, de 2020, ele quer retroceder na legisla\u00e7\u00e3o de 1940 pouqu\u00edssimos dias depois de o nosso Pa\u00eds - ali\u00e1s, o mundo - ter ficado escandalizado com o n\u00edvel de viol\u00eancia e tortura que aquela crian\u00e7a do Esp\u00edrito Santo passou ao n\u00e3o ser atendida prontamente no Esp\u00edrito Santo e, depois, ser obrigada a se deslocar at\u00e9 Pernambuco para ter garantido o direito de interromper uma gesta\u00e7\u00e3o. E n\u00e3o se trata de a gesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter sido desejada, mas de ser uma gesta\u00e7\u00e3o fruto da pior viol\u00eancia que pode existir contra uma mulher, e, nesse caso, praticada contra uma crian\u00e7a de 10 anos. Ali\u00e1s, se ela levasse adiante a sua gesta\u00e7\u00e3o, correria s\u00e9rios riscos de vida, porque um corpo infantil n\u00e3o \u00e9 preparado para levar adiante uma gravidez.\r\nPois bem, depois daquele caso que inclusive contou com uma turba fascista e enfurecida na porta do hospital, violentando novamente a crian\u00e7a e tamb\u00e9m violentando a equipe m\u00e9dica, qual foi a resposta que este senhor que hoje est\u00e1 no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Sr. Pazuello, deu \u00e0 sociedade? Dificultar ainda mais a vida de mulheres e crian\u00e7as, como essa do Esp\u00edrito Santo, propondo aos m\u00e9dicos que, ao inv\u00e9s de acolherem as v\u00edtimas, de cuidarem das suas dores, de cuidarem das suas feridas, fa\u00e7am um inqu\u00e9rito e perguntem, afinal de contas, como era o estuprador, onde ele estava, como tudo aconteceu, fazendo a v\u00edtima rememorar aquela cena terr\u00edvel, num momento em que ela s\u00f3 queria ser cuidada, s\u00f3 queria ser acolhida. E os m\u00e9dicos devem ainda propor a utiliza\u00e7\u00e3o de exame de ultrassom - vejam, exame de ultrassom! -, para tentar dissuadir a v\u00edtima de uma decis\u00e3o que ela j\u00e1 tomou, inclusive podendo ser considerada como uma tortura. No momento em que a v\u00edtima precisa de acolhimento, querem que as mulheres e as crian\u00e7as vejam a imagem do feto, quando elas s\u00f3 querem paz, s\u00f3 querem tranquilidade para tentar levar suas vidas adiante. H\u00e1 ainda a proposta de assinatura de um termo de consentimento, chamando as mulheres, inclusive, de criminosas - como se estivessem mentindo, quando procuraram um hospital para serem acolhidas e para interromper a gravidez. Tamb\u00e9m se imp\u00f5e medo, dizendo que pode haver risco de vida para a mulher, sendo que somente em 0,1%, a cada 100 mil casos, existe algum tipo de complica\u00e7\u00e3o grave.\r\nPor isso, Sra. Presidente, para encerrar, n\u00f3s pedimos que seja pautado o PDL que trata da revoga\u00e7\u00e3o dessa portaria, o Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 381, de 2020. Aproveito para anunciar que fizemos uma den\u00fancia \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas das viola\u00e7\u00f5es do Estado brasileiro contra as mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia. Al\u00e9m disso, n\u00f3s vamos recorrer ao Supremo Tribunal Federal, porque essa portaria \u00e9 inconstitucional. Ela constrange os profissionais de sa\u00fade e violenta ainda mais as mulheres brasileiras, que j\u00e1 sofrem muito com a viol\u00eancia sexual.\r\nObrigada, Presidente Soraya.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL  1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nDEPUTADO FEDERAL, FAVOR\u00c1VEL, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO DA PENA, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, COMPROMETIMENTO, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania  ao Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o de bancada que eu achei a mais interessante de todas foi a do L\u00edder do PL, pois S.Exa. disse que votaria porque \u00e9 necess\u00e1rio manter a fachada, a impress\u00e3o de que se est\u00e1 votando pelo combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nAcho muito ir\u00f4nico que a maioria dos partidos que se pronunciaram na tribuna para orientar favoravelmente a esse projeto sejam aqueles que aparecem cotidianamente nos notici\u00e1rios justamente por estarem envolvidos n\u00e3o somente em desvios de verbas, de dinheiro p\u00fablico, mas, muitos deles, por utilizarem o poder pol\u00edtico para a manuten\u00e7\u00e3o dos interesses da elite econ\u00f4mica do Pa\u00eds. Essa tamb\u00e9m \u00e9 uma forma de corrup\u00e7\u00e3o, e corrup\u00e7\u00e3o institucionalizada, da qual n\u00e3o se fala nada.\r\nBoa parte tamb\u00e9m acabou de entrar para a base do Governo Bolsonaro. E eu questiono, afinal de contas, por que o Queiroz depositou 89 mil reais na conta da Michelle. Mas, infelizmente, tamb\u00e9m n\u00e3o vejo esses L\u00edderes partid\u00e1rios nem esses Deputados fazendo o mesmo questionamento.\r\nPor isso, \u00e9 importante dizer que j\u00e1 existe agravo de pena para crimes de corrup\u00e7\u00e3o em contextos de calamidade.\r\nEm fun\u00e7\u00e3o disso, o PSOL orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Essa medida provis\u00f3ria altera regras dos modelos de licita\u00e7\u00e3o, como, por exemplo, triplica os valores que dispensam licita\u00e7\u00f5es e autoriza o pagamento antecipado de licita\u00e7\u00f5es. Mas o grande problema dessa medida provis\u00f3ria \u00e9 que, ainda que se alegue que a vig\u00eancia seja no per\u00edodo da pandemia, h\u00e1 quest\u00f5es nelas que, na verdade, se aplicam a qualquer regra, a qualquer tipo de contrato de compra, inclusive de aliena\u00e7\u00e3o, ou seja, de venda de im\u00f3veis. \r\nPor isso, a bancada do PSOL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nMARIELLE FRANCO, VEREADORA, HOMIC\u00cdDIO, DEPUTADO FEDERAL, PRONUNCIAMENTO, OFENSA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Ofensa de membro da Casa \u00e0 mem\u00f3ria da Vereadora Marielle Franco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu s\u00f3 queria fazer uma observa\u00e7\u00e3o, porque teve um Deputado que, ao se pronunciar, zombou da reivindica\u00e7\u00e3o que o Brasil e o mundo inteiro fazem, na verdade, por justi\u00e7a pela nossa companheira Vereadora do Rio de Janeiro, a Marielle Franco. Talvez o Deputado seja incapaz de compreender o significado pol\u00edtico do assassinato de uma Parlamentar que, no exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o, foi covardemente assassinada. Uma mulher honrada, uma mulher honesta, que nunca fez nada de mal a ningu\u00e9m, foi assassinada por grupos perigos\u00edssimos que atuam no Rio de Janeiro e que est\u00e3o querendo se instalar, inclusive, em outros Estados do Brasil. Se o Deputado n\u00e3o entende o sentido pol\u00edtico do assassinato dela, que ele tenha, pelo menos, respeito pela sua fam\u00edlia, por seus filhos e por todos aqueles que choraram a morte da nossa companheira.\r\nO PSOL orienta \"n\u00e3o\" e lamenta muito que exista esse tipo de Deputado, que, 900 dias depois, ainda tem coragem de zombar do assassinato da Marielle.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 16, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL orienta \"sim\" porque esse destaque do PDT restringe a possibilidade de pagamento antecipado para bens, servi\u00e7os e insumos diretamente relacionados \u00e0s necessidades de enfrentamento \u00e0 pandemia da COVID-19.\r\nPortanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, DEPUTADO FEDERAL, DIVULGA\u00c7\u00c3O, CLOROQUINA, TRATAMENTO M\u00c9DICO, TRATAMENTO DE SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TV C\u00c2MARA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESPESA P\u00daBLICA, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, FABRICA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 49, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Protesto contra a utiliza\u00e7\u00e3o, por Parlamentar, da TV C\u00e2mara  para propaga\u00e7\u00e3o do uso de cloroquina no tratamento da Covid-19. Elevados gastos do Ex\u00e9rcito Brasileiro na produ\u00e7\u00e3o do medicamento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta \"sim\".\r\nEu s\u00f3 gostaria de refor\u00e7ar o que alguns colegas meus j\u00e1 disseram a respeito do perigo que \u00e9 um Parlamentar utilizar os canais da TV C\u00e2mara inclusive para propagar uma mentira, ou seja, para orientar a utiliza\u00e7\u00e3o de uma subst\u00e2ncia que a comunidade internacional cient\u00edfica afirma que n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 \u00fatil para o tratamento da COVID-19, como tamb\u00e9m pode piorar o quadro do paciente, tendo em vista que pode surtir efeitos colaterais, como, por exemplo, aumento do batimento card\u00edaco, numa situa\u00e7\u00e3o em que isso j\u00e1 acontece em fun\u00e7\u00e3o dos efeitos do v\u00edrus. Portanto, n\u00e3o \u00e9 somente a postura do Presidente da Rep\u00fablica que \u00e9 criminosa, a dos Parlamentares que reproduzem esse discurso tamb\u00e9m \u00e9.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m j\u00e1 entramos com representa\u00e7\u00e3o no MPF, para que aqueles que reproduzem essa mentira respondam pelos seus crimes.\r\nV.Exas. sabem que foram gastos 1 milh\u00e3o e meio de reais com a produ\u00e7\u00e3o, pelo Ex\u00e9rcito, de cloroquina. O nosso objetivo \u00e9 de que seja destinado para o tratamento de mal\u00e1ria, de l\u00fapus, de doen\u00e7as para as quais realmente a cloroquina faz efeito, e n\u00e3o da COVID-19.\r\nTodo mundo quer uma vacina, mas precisamos ter paci\u00eancia e acreditar na ci\u00eancia, e n\u00e3o na mentira de um Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, TRABALHADOR DESEMPREGADO, POBRE, CR\u00cdTICA.\r\nRENDA B\u00c1SICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso III, art. 1\u00ba, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de redu\u00e7\u00e3o, para 300 reais, do valor do aux\u00edlio emergencial concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e desempregados para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Defesa da implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de renda permanente para as camadas menos favorecidas.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do PSOL apresentamos este destaque porque o Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas foi feito na \u00e9poca dos grandes eventos do esporte, dos Jogos Ol\u00edmpicos, da Copa do Mundo, e serve para ser um modelo de licita\u00e7\u00e3o simplificada. S\u00f3 que, nesta medida provis\u00f3ria, a proposta \u00e9 de que esse modelo simplificado seja ampliado para todo e qualquer tipo de obra, de compra. Achamos que isso \u00e9 muito preocupante, porque estamos falando, \u00e9 claro, de um momento de muita sensibilidade. Sabemos que s\u00e3o necess\u00e1rios esfor\u00e7os e celeridade para responder \u00e0s demandas da pandemia da COVID-19, mas, ao mesmo tempo, \u00e9 necess\u00e1rio ter muito cuidado com o Er\u00e1rio p\u00fablico e com o tratamento que se d\u00e1 a essas despesas.\r\nPortanto, a nossa proposta \u00e9 de suprimir a possibilidade de esse regime diferenciado valer para todos os casos.\r\nEu queria aproveitar estes 2 minutos que me restam para novamente repudiar o an\u00fancio que foi feito pelo Governo Bolsonaro, de redu\u00e7\u00e3o do valor do aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s sabemos que foi com uma grande luta no Congresso, com uma grande luta da Oposi\u00e7\u00e3o, que o aux\u00edlio emergencial ficou no valor de 600 reais. Hoje, mais da metade das pessoas que recebem o aux\u00edlio utilizam ele, primordialmente, para a compra de alimentos, ou seja, para colocar comida na mesa dos seus filhos. Pesquisa recente do Datafolha mostra que quase a metade dos benefici\u00e1rios do aux\u00edlio emergencial simplesmente n\u00e3o t\u00eam outra fonte de renda, ou seja, dependem muito, quase exclusivamente, desse benef\u00edcio que n\u00f3s conquistamos atrav\u00e9s de muita luta, e no dia de hoje o Presidente Bolsonaro vai a p\u00fablico para dizer que vai haver redu\u00e7\u00e3o, de 600 reais para 300 reais. Isso \u00e9 uma crueldade com a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, isso \u00e9 n\u00e3o reconhecer a realidade da popula\u00e7\u00e3o desempregada, daqueles que s\u00e3o trabalhadores informais, \u00e9 n\u00e3o entender inclusive os impactos a curto, m\u00e9dio e longo prazos das consequ\u00eancias econ\u00f4micas da pandemia da COVID-19. As previs\u00f5es s\u00e3o as piores poss\u00edveis. Sabemos que muitas dessas pessoas, infelizmente, v\u00e3o seguir desempregadas por um tempo e, por culpa do Governo Bolsonaro, que j\u00e1 n\u00e3o queria ter pago o aux\u00edlio emergencial desde o in\u00edcio da pandemia, v\u00e3o ter que passar a viver com 300 reais. Isso \u00e9 absolutamente inadmiss\u00edvel, principalmente tendo em vista que votamos nesta C\u00e2mara o \"or\u00e7amento de guerra\".\r\nN\u00f3s inclusive defendemos a pol\u00edtica de uma renda permanente, mas uma renda que seja robusta, porque as pessoas precisam sobreviver, precisam ter dignidade. Isso \u00e9 bom porque se combate a fome, combate-se a mis\u00e9ria, mas isso tamb\u00e9m ajuda a economia, porque as pessoas consomem mais, e s\u00f3 assim o Brasil pode voltar a crescer, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009. Inadmissibilidade de desestrutura\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Esta emenda \u00e9 important\u00edssima, porque este projeto impede que uma mesma empresa atue em duas etapas diferentes do mercado de g\u00e1s. Ent\u00e3o, esse destaque quer retirar a PETROBRAS dessa regra para que ela possa seguir como uma empresa fort\u00edssima. Ela \u00e9 a maior empresa do Brasil.\r\n\u00c9 um absurdo que em plena pandemia se esteja votando o desmonte da PETROBRAS, novamente repetindo essa cantilena liberal que n\u00e3o nos levou a lugar nenhum nos \u00faltimos anos, muito pelo contr\u00e1rio. A ideia \u00e9 sempre a mesma: gerar investimentos, com uma poss\u00edvel redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o para os consumidores, uma poss\u00edvel gera\u00e7\u00e3o de emprego, de renda. Mas s\u00e3o justamente o contr\u00e1rio disso os efeitos dessa l\u00f3gica de fazer o desmonte do Estado, de abrir m\u00e3o de empresas t\u00e3o estrat\u00e9gicas como \u00e9 a PETROBRAS para o Brasil.\r\nPor isso, n\u00f3s somos favor\u00e1veis a este destaque do PT. \u00c9 important\u00edssimo que defendamos a PETROBRAS e impe\u00e7amos essa ladainha de persegui-la como uma pol\u00edtica naturalizada em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=322&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-09T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, GIOVANI CHERINI, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO, ATUA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSANO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio a favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Giovani Cherini sobre o empenho do Presidente Jair Bolsonaro no combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Falarei muito rapidamente, Presidente, porque n\u00f3s queremos tamb\u00e9m aprovar a possibilidade desse cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, para que nosso Pa\u00eds enfrente da melhor forma poss\u00edvel essa pandemia t\u00e3o terr\u00edvel. Mas h\u00e1 coisas que n\u00e3o d\u00e1 para ouvir e simplesmente ficar em sil\u00eancio. Parece que o Deputado Giovani Cherini n\u00e3o vive no Pa\u00eds que todos n\u00f3s vivemos.\r\nO Brasil ainda \u00e9 considerado epicentro da pandemia da COVID-19. Mais de 120 mil brasileiros faleceram. O mais triste de tudo \u00e9 que sabemos que muitas dessas mortes poderiam ser poupadas, se n\u00e3o houvesse um genocida \u00e0 frente da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, completamente irrespons\u00e1vel com todas as medidas sanit\u00e1rias. Foram empenhados apenas 50% do or\u00e7amento que n\u00f3s aprovamos para serem investidos no enfrentamento \u00e0 COVID-19.\r\nPortanto, n\u00e3o! N\u00e3o \u00e9 verdade que o Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 fazendo a sua parte. N\u00e3o! N\u00e3o \u00e9 verdade que os Estados e Munic\u00edpios est\u00e3o sendo bem atendidos pelo Presidente da Rep\u00fablica. Pelo contr\u00e1rio, as pessoas est\u00e3o morrendo justamente porque ele tem isso como pol\u00edtica deliberada. \r\nEra isso que queria deixar registrado.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-09T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020),  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO DE PESQUISA ECON\u00d4MICA APLICADA (IPEA), SETOR P\u00daBLICO, ESTABILIDADE NO SERVI\u00c7O P\u00daBLICO, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.\r\nCR\u00cdTICA, M\u00c1RIO FRIAS, SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO. SECRETARIA ESPECIAL DE CULTURA, SECRETARIA DE COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA (SECOM), PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CENSURA, MARCELO ADNET, HUMORISTA, FL\u00c1VIO SERAFINI, DEPUTADO ESTADUAL, REPRESENTA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Posicionamento do PSOL contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma administrativa encaminhada ao Congresso Nacional pelo Governo Jair Bolsonaro. Manuten\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios no servi\u00e7o p\u00fablico, demonstrada na exclus\u00e3o dos servidores dos Poderes Judici\u00e1rio e Legislativo e do servi\u00e7o militar, do bojo da proposta de reforma administrativa governamental. Protesto contra a utiliza\u00e7\u00e3o pelo Secret\u00e1rio Especial da Cultura, Mario Frias, das redes sociais da Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social para persegui\u00e7\u00e3o e ataques a advers\u00e1rios pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, todas e todos que acompanham a nossa sess\u00e3o, boa tarde.\r\nEu me inscrevi para falar a respeito da proposta de reforma administrativa apresentada pelo Governo Bolsonaro. O primeiro aspecto que eu quero destacar \u00e9 que, de acordo com os dados do IPEA, mais da metade dos servidores p\u00fablicos brasileiros ganham menos de 2.700 reais.\r\nVejam que o Governo constr\u00f3i todo um discurso de que o seu objetivo \u00e9 combater privil\u00e9gios e melhorar a situa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do nosso Pa\u00eds, s\u00f3 que, ao mesmo tempo em que diz isso, ele mira primeiramente nas pessoas que trabalham para garantir que os servi\u00e7os p\u00fablicos funcionem. Servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o tem segredo, s\u00e3o escolas p\u00fablicas, postos de sa\u00fade, hospitais, tudo aquilo do que a popula\u00e7\u00e3o mais pobre depende para conseguir ter acesso a direitos.\r\nQuando se ataca o trabalhador que est\u00e1 l\u00e1 na ponta atendendo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e quando se busca enfraquecer o funcionalismo p\u00fablico, na verdade fica demonstrado qual \u00e9 o real objetivo: acabar com os servi\u00e7os p\u00fablicos, fazendo com que aquilo que hoje \u00e9 possibilitado ao cidad\u00e3o como um direito se transforme cada vez mais numa mercadoria. O que se quer fazer \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o precise necessariamente pagar para ter acesso \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, etc.\r\nSe eu estou falando aqui dos servidores p\u00fablicos que est\u00e3o na ponta, existem os servidores p\u00fablicos que s\u00e3o da elite do funcionalismo, que est\u00e3o no Judici\u00e1rio, no Legislativo e no servi\u00e7o militar. E esses n\u00e3o s\u00e3o parte da reforma administrativa? N\u00e3o. Na verdade, a proposta enviada pelo Sr. Bolsonaro e pelo Sr. Paulo Guedes \u00e9 essa mesmo, ela atinge somente a base do funcionalismo.\r\nVejam s\u00f3, um dos temas que ele ataca nesta reforma administrativa \u00e9 o fim da estabilidade. O fim da estabilidade, na pr\u00e1tica, significa a possibilidade de demiss\u00e3o ou de rotatividade maior desses servidores de carreira que s\u00e3o t\u00e9cnicos, experientes e preparados. S\u00f3 que n\u00e3o se trata somente de acabar com a estabilidade, mas, na pr\u00e1tica, de repor esses postos de trabalho, com indica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas.\r\nDiante de um Governo que tem esse esc\u00e2ndalo terr\u00edvel de rachadinhas, a partir do gabinete do ex-Deputado Estadual, o Sr. Fl\u00e1vio Bolsonaro, e do hoje Presidente da Rep\u00fablica, entendemos muito bem, afinal de contas, porque ele quer substituir pessoas t\u00e9cnicas e preparadas que atendem \u00e0 popula\u00e7\u00e3o por indica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas.\r\nDeve ser para facilitar esse seu modo de garantir financiamento para seus esquemas pol\u00edtico-eleitorais, inclusive com rela\u00e7\u00f5es escusas com mil\u00edcias, em vez de garantir que esses funcion\u00e1rios que estudaram, que s\u00e3o preparados, que dedicam a sua vida para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, possam seguir desenvolvendo as suas fun\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s n\u00e3o acreditamos nesse engodo, nessa fal\u00e1cia de que a reforma administrativa \u00e9 para melhorar a vida da popula\u00e7\u00e3o. Ela tem um objetivo muito claro, que \u00e9 entregar todo o nosso patrim\u00f4nio para a iniciativa privada. Isso est\u00e1 junto com a proposta de privatiza\u00e7\u00f5es. Quer entregar todas as empresas p\u00fablicas, inclusive empresas estrat\u00e9gicas, fundamentais para a soberania, para o desenvolvimento, at\u00e9 mesmo para o desenvolvimento econ\u00f4mico do nosso Pa\u00eds, na m\u00e3o do capital, principalmente do capital estrangeiro, acabando com os direitos sociais da popula\u00e7\u00e3o e segurando, na ponta, o atendimento da popula\u00e7\u00e3o mais pobre.\r\nPor isso, o PSOL j\u00e1 coloca a sua posi\u00e7\u00e3o: n\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0 reforma administrativa. N\u00e3o \u00e9 justo que o professor, o guarda, aquele mo\u00e7o que limpa a nossa rua, aquela mo\u00e7a que nos atende no posto de sa\u00fade sejam responsabilizados pela situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s precisamos sim mirar naqueles que mais ganham no nosso Pa\u00eds, que acumulam patrim\u00f4nio, que t\u00eam lucros e dividendos que n\u00e3o s\u00e3o taxados, que pagam muito pouco para concentrar uma renda e um patrim\u00f4nio, cuja diferen\u00e7a \u00e9 abissal com rela\u00e7\u00e3o ao restante da popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00f3s n\u00e3o vamos cair no conto do vig\u00e1rio de que a reforma administrativa serve para melhorar a vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nPara aproveitar os meus \u00faltimos 20 segundos, Sr. Presidente - e pe\u00e7o desculpas se eu extrapolar o tempo -, eu s\u00f3 queria registrar o nosso rep\u00fadio ao Secret\u00e1rio Especial da Cultura, o Sr. Mario Frias, que est\u00e1 utilizando as redes sociais institucionais da Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social para perseguir e atacar advers\u00e1rios pol\u00edticos. Ele tentou criticar e censurar o humorista Marcelo Adnet e amea\u00e7ou utilizar a Pol\u00edcia Federal para ir atr\u00e1s do nosso Deputado Estadual no Rio de Janeiro, Flavio Serafini, por ele ter criticado a postura do Governo Bolsonaro.\r\nN\u00f3s j\u00e1 protocolamos representa\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, porque \u00e9 preciso que o Sr. Mario Frias pague pelos seus crimes. A Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o deve servir para divulgar institucionalmente as a\u00e7\u00f5es do Governo, n\u00e3o para perseguir advers\u00e1rios, n\u00e3o para amea\u00e7ar de censura humoristas e tampouco para amea\u00e7ar Parlamentares que est\u00e3o no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.\r\nObrigada, Presidente. Pe\u00e7o desculpas por extrapolar o tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, obrigada. Naquela hora eu estava com um problema no meu microfone.\r\nO PSOL \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 retirada de pauta. N\u00f3s achamos justo que os trabalhadores da seguran\u00e7a p\u00fablica do Distrito Federal possam finalmente ter acesso aos seus reajustes, tendo em vista que h\u00e1 muitos anos brigam por isso na Justi\u00e7a e tamb\u00e9m se organizam atrav\u00e9s das lutas sindicais. N\u00e3o h\u00e1, ao contr\u00e1rio do que disse o Deputado do Partido Novo, nenhum tipo de custo a mais para a Federa\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 a justificativa de que os demais servidores est\u00e3o sendo penalizados. Pelo contr\u00e1rio. N\u00f3s achamos que todos os servidores, principalmente aqueles que est\u00e3o tamb\u00e9m na linha de frente do enfrentamento \u00e0 COVID-19, fazendo com que os servi\u00e7os p\u00fablicos funcionem plenamente num contexto t\u00e3o complexo, devem ter direito aos seus provimentos e \u00e0s suas gratifica\u00e7\u00f5es.\r\nPortanto, n\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0 retirada de pauta, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nREAJUSTE SALARIAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PRESIDENCIAL.\r\nREFORMA ADMINISTRATIVA, ENCAMINHAMENTO, CONGRESSO NACIONAL, PODER EXECUTIVO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal. Aposi\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de veto \u00e0 proposta de reajuste salarial a servidores p\u00fablicos. Alerta sobre os preju\u00edzos causados ao funcionalismo pela proposta de reforma administrativa encaminhada ao Congresso Nacional pelo Poder Executivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL \u00e9 contra o requerimento de adiamento de pauta. E n\u00f3s queremos aproveitar o momento para lembrar que, recentemente, o Presidente Bolsonaro vetou a possibilidade de reajuste salarial para todos os servidores do Pa\u00eds at\u00e9 o final do ano que vem, medida esta que foi endossada pela C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPor isso, eu queria alertar todos os servidores, inclusive os da seguran\u00e7a p\u00fablica, e n\u00e3o s\u00f3 os do Distrito Federal mas tamb\u00e9m de todo o restante do Pa\u00eds, do quanto \u00e9 importante manter a coer\u00eancia no que diz respeito \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o dos seus diretos. \r\nE tamb\u00e9m queria alert\u00e1-los de que chegou a esta C\u00e2mara um projeto de reforma administrativa que visa justamente prejudicar aqueles que dedicam as suas vidas para atender a popula\u00e7\u00e3o nos servi\u00e7os p\u00fablicos. Eles a chamam de reforma administrativa, mas, na verdade, \u00e9 uma destrui\u00e7\u00e3o dos trabalhadores da seguran\u00e7a, da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade, que trabalham atendendo o povo. Por isso, fiquem muito alertas.\r\nE vamos exigir a coer\u00eancia de todos os Deputados e bancadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, DESMEMBRAMENTO, MINIST\u00c9RIO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o, pelo PSOL, do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL vai manter o requerimento, porque h\u00e1 outros pontos da medida provis\u00f3ria que est\u00e3o ruins, e n\u00f3s gostar\u00edamos de falar um pouco sobre isso, ainda que entenda o esfor\u00e7o e o avan\u00e7o da retirada que o Relator nos apresentou.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Redu\u00e7\u00e3o, para 300 reais, do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise gerada pela Covid-19. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, mantivemos este destaque, porque achamos que precisa ser feita uma adi\u00e7\u00e3o bastante importante, diante do contexto em que vemos o Governo Bolsonaro avan\u00e7ando com uma s\u00e9rie de atrocidades em nosso Pa\u00eds.\r\nNa pen\u00faltima semana, houve um an\u00fancio da redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais para 300 reais. N\u00f3s estamos vivendo um momento de infla\u00e7\u00e3o no valor dos alimentos, que coloca uma realidade de fome para milh\u00f5es de brasileiras e brasileiros, a partir de uma postura irrespons\u00e1vel do Governo Bolsonaro em n\u00e3o garantir que houvesse mais reservas no nosso Pa\u00eds, para que o abastecimento do alimento da popula\u00e7\u00e3o pudesse ser garantido. Em vez de surfar na onda do aumento do d\u00f3lar, como se isso fosse positivo de algum modo para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, talvez o fosse para alguns setores do agroneg\u00f3cio, mas n\u00e3o para garantir soberania alimentar, condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nSabemos que esse Minist\u00e9rio foi criado, infelizmente, para poder pagar a conta daquilo que vem sendo um acordo estabelecido e constru\u00eddo com alguns setores do Congresso Nacional.\r\nAchamos que este debate precisa ser feito com bastante tranquilidade e bastante franqueza, porque isso foi parte de uma virada, do avan\u00e7o da estabilidade no Governo no Pa\u00eds, e tamb\u00e9m no aumento de rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas dentro do Congresso.\r\n\u00c9 importante destacar que o Governo Bolsonaro foi eleito sob a bandeira de que faria tudo absolutamente diferente, de que n\u00e3o se abriria para rela\u00e7\u00f5es esp\u00farias ou mesmo que n\u00e3o criaria cargos em torno de aprova\u00e7\u00e3o de projetos ou de base parlamentar. \u00c9 \u00f3bvio que isso era mentira. E essa mentira vem sendo explicitada a cada dia. Por isso mantivemos o nosso destaque, para dialogar francamente com a sociedade brasileira que nos acompanha na vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria.\r\n\u00c9 disso que se trata o Governo Bolsonaro. Ao mesmo tempo em que vira as costas para a maioria da popula\u00e7\u00e3o, que tem uma postura absolutamente irrespons\u00e1vel desde o primeiro dia da pandemia da COVID-19, que zomba das quase 140 mil vidas que foram perdidas, que n\u00e3o se preocupa com as perdas do padr\u00e3o de vida da popula\u00e7\u00e3o, ao mesmo tempo utiliza o m\u00e9todo modus operandi de manuten\u00e7\u00e3o de uma base de apoio em troca da cria\u00e7\u00e3o de cargos, inclusive da cria\u00e7\u00e3o de Minist\u00e9rios, n\u00e3o a pedido da milit\u00e2ncia do setor, mas a pedido da estabiliza\u00e7\u00e3o do seu Governo no Pa\u00eds. \r\nIsso \u00e9 absolutamente lament\u00e1vel! Quem perde com isso \u00e9 o povo brasileiro. Por isso \u00e9 importante que o PSOL cumpra com o seu papel, fa\u00e7a essa den\u00fancia e esse alerta para a sociedade brasileira: n\u00e3o tem nada de novidade no Governo Bolsonaro, \u00e9 o mais do mesmo, aquilo que a popula\u00e7\u00e3o brasileira j\u00e1 se cansou de ver.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL orienta \"sim\". H\u00e1 um claro conflito de interesses quando voc\u00ea coloca a SECOM dentro do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, porque ele regula as empresas de r\u00e1dio e TV, que podem ser beneficiadas pelas pol\u00edticas e escolhas da Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o. Portanto, n\u00f3s precisamos fazer uma discuss\u00e3o bem s\u00e9ria sobre este projeto. Por isso apresentamos esta obstru\u00e7\u00e3o. Sem contar que h\u00e1 tamb\u00e9m um claro conflito de interesses quando o Ministro nomeado tamb\u00e9m \u00e9 parte, \u00e9 s\u00f3cio de uma empresa de televis\u00e3o e a sua esposa \u00e9 familiar de um famos\u00edssimo apresentador e dono de emissora de TV, o Silvio Santos. Ent\u00e3o, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o bastante preocupante para o Brasil.\r\nPortanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis a este requerimento. E acho que seria importante que o conjunto das bancadas refletisse sobre o que n\u00f3s estamos votando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO, CLIENTELISMO POL\u00cdTICO, PROTESTO, CONFLITO DE INTERESSES, NOMEA\u00c7\u00c3O, F\u00c1BIO FARIA, MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Deputado do PSD a respeito da pr\u00e1tica de fisiologismo pelo PSOL. Exist\u00eancia de conflito de interesses na nomea\u00e7\u00e3o do Deputado F\u00e1bio Faria para o cargo de Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente. \r\nO Deputado do PSD subiu \u00e0 tribuna para mentir, e mentir descaradamente, dizendo que o PSOL, em algum momento, trocou seus votos por cargos na m\u00e1quina p\u00fablica em sei l\u00e1 qual governo. Isso \u00e9 mentira! E eu desafio o Deputado a provar o que ele est\u00e1 dizendo, a apresentar algum \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" em que o PSOL esteve envolvido.\r\nAgora, j\u00e1 o pai dele, ao que me consta, foi Ministro de tr\u00eas Governos diferentes, de ideologias diferentes. Ent\u00e3o, na verdade, essa carapu\u00e7a serve para ele. Na verdade, ele sabe muito bem o que significa ir atr\u00e1s de uma boquinha. E deve ser por isso que tamb\u00e9m est\u00e1 defendendo esta mat\u00e9ria.\r\nN\u00e3o me cabe aqui julgar a vida pessoal do Deputado F\u00e1bio Faria, sei l\u00e1 como foi o modelo de casamento que ele estabeleceu. Agora, \u00e9 conflito de interesse, sim, senhor, ele ser casado com a filha do S\u00edlvio Santos ao mesmo tempo em que est\u00e1 \u00e0 frente do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Qualquer crian\u00e7a pode entender isso.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Como vota o PSOL?\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - O PSOL \u00e9 contra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL). \r\nDESTAQUE, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), CONSELHO CURADOR, EMPRESA BRASIL DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (EBC), MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  CRIA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, DESMEMBRAMENTO, MINIST\u00c9RIO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. N\u00e3o acatamento, pelo Relator da mat\u00e9ria, de requerimento de destaque apresentado pelo PSOL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nO PSOL orienta \"n\u00e3o\".\r\nGostaria de lamentar tamb\u00e9m que o nosso destaque tenha sido recusado pelo Relator. O nosso destaque propunha a volta do Conselho Curador da EBC, justamente porque essa extin\u00e7\u00e3o, imposta por medida provis\u00f3ria apresentada pelo Governo Temer, acaba com o car\u00e1ter p\u00fablico da EBC, tendo em vista que \u00e9 justamente a participa\u00e7\u00e3o social que garante a ela poder de fato cumprir com o seu papel. \r\nEsse destaque tinha sido apresentado, inclusive, a pedido da Deputada Erundina, que h\u00e1 bastante tempo acompanha a situa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e trabalhadoras da EBC.\r\nPresidente, eu gostaria de aproveitar e pedir para que a Deputada Luiza Erundina possa usar o tempo de Lideran\u00e7a do PSOL quando for poss\u00edvel.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 37/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nSOLIDARIEDADE, S\u00d4NIA GAJAJARA, ARTICULA\u00c7\u00c3O DOS POVOS IND\u00cdGENAS DO BRASIL (APIB), DECLARA\u00c7\u00c3O, REDE SOCIAL, AUGUSTO HELENO, GENERAL, MINISTRO-CHEFE, GABINETE DE SEGURAN\u00c7A INSTITUCIONAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA (GSI-PR).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 37, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, ressalvados os destaques. Solidariedade \u00e0 coordenadora-executiva da Articula\u00e7\u00e3o dos Povos Ind\u00edgenas do Brasil, S\u00f4nia Guajajara, diante de ataques proferidos pelo Ministro-Chefe do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, general Augusto Heleno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu quero aproveitar este tempo, Presidente, para prestar mais uma vez a nossa solidariedade a Sonia Guajajara e a todos os membros da Articula\u00e7\u00e3o dos Povos Ind\u00edgenas do Brasil - APIB, pelo ataque irrespons\u00e1vel que o Ministro General Heleno fez nesse final de semana atrav\u00e9s das suas redes sociais. Ele fez uma acusa\u00e7\u00e3o contra Sonia e todos os militantes ind\u00edgenas que s\u00e3o defensores do meio ambiente, que cumprem papel que o Governo brasileiro, infelizmente, n\u00e3o cumpre. E eles est\u00e3o mobilizando esfor\u00e7os para denunciar internacionalmente o que est\u00e1 acontecendo com o Pantanal, com a Floresta Amaz\u00f4nica e com o Cerrado.\r\nQuero dizer que quem comete crime de lesa-p\u00e1tria \u00e9 o Sr. General Heleno e o Governo Bolsonaro. S\u00e3o eles que mancham a imagem do nosso Pa\u00eds, pela irresponsabilidade com que lidam, junto com o Sr. Ministro Ricardo Salles, com as pol\u00edticas ambientais.\r\nN\u00f3s j\u00e1 estamos tomando todas as medidas jur\u00eddicas necess\u00e1rias para que ele responda pela cal\u00fania e para que tamb\u00e9m eles respondam pelos crimes ambientais que est\u00e3o cometendo contra o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Desvincula\u00e7\u00e3o da Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL vota \"sim\" ao destaque, Presidente, para retirar a Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, por uma raz\u00e3o muito simples. A SECOM distribui as verbas de publicidade do Governo, e o Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es regula as redes de TV e de r\u00e1dio. H\u00e1, ent\u00e3o, um conflito de interesses muito claro dentro do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio: regular as redes de TV e r\u00e1dio e, ao mesmo tempo, definir o investimento p\u00fablico em propaganda do Governo. Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio, para que o Minist\u00e9rio e a Secretaria cumpram com o seu papel, que eles estejam desvinculados.\r\nEssa foi mais uma novidade apresentada pelo Governo nesta medida provis\u00f3ria e mais um conflito de interesses.\r\nNovamente destaco que n\u00e3o importa se foi com comunh\u00e3o de bens parcial ou total ou com qualquer outro tipo de divis\u00e3o de bens o casamento do Deputado F\u00e1bio Faria. A discuss\u00e3o aqui n\u00e3o \u00e9 essa, mas \u00e9 evidente que h\u00e1 um conflito de interesses, e \u00e9 muito \u00fatil para o Sr. Silvio Santos que o seu genro seja Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nARTIGO DE JORNAL, ATUA\u00c7\u00c3O, DAMARES ALVES, MINISTRA DA MULHER FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, CONTRA, ABORTO, MENOR DE IDADE, CRIAN\u00c7A, V\u00cdTIMA, ESTUPRO, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Publica\u00e7\u00e3o, pelo jornal Folha de S.Paulo,  de reportagem sobre a interfer\u00eancia da Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, na realiza\u00e7\u00e3o de aborto legal por menor v\u00edtima de estupro no Estado do Esp\u00edrito Santo. Apresenta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es contra a Titular da Pasta ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e \u00e0 Comiss\u00e3o de \u00c9tica da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Vota \"sim\" \u00e0 emenda, Sr. Presidente.\r\nQuero aproveitar este tempo para dizer que, h\u00e1 pouco, eu li que a Ministra Damares est\u00e1 alegando que a reportagem da Folha de S. Paulo do dia de hoje n\u00e3o prova que ela tenha interferido para impedir que a menina de 10 anos do Esp\u00edrito Santo pudesse exercer o seu direito \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o da gravidez, tendo em vista que foi estuprada pelo tio dentro da pr\u00f3pria casa - esse \u00e9 um direito assegurado desde 1940.\r\nSe ela desconfia do trabalho dos jornalistas, ela pode ter certeza de que h\u00e1 provas e h\u00e1 testemunhas, porque n\u00e3o foi uma irresponsabilidade do jornal a divulga\u00e7\u00e3o dessas reportagens. Na verdade, ela precisa responder pelo crime que cometeu, afinal de contas, utilizou a estrutura do Minist\u00e9rio dos Direitos Humanos para coagir a equipe m\u00e9dica, para chantagear os conselheiros tutelares e para tentar impedir que uma crian\u00e7a pudesse exercer o seu direito.\r\nN\u00f3s fomos ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e tamb\u00e9m \u00e0 Comiss\u00e3o de \u00c9tica da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, porque ela mentiu e cometeu um crime.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, DERRUBADA DE VETO, VETO 36/2020, VETO TOTAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 36, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, acerca do pagamento pela Uni\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o aos profissionais da sa\u00fade incapacitados para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus no atendimento direto a pacientes, extensiva ao c\u00f4njuge/companheiro, aos dependentes e herdeiros, no caso de \u00f3bito; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 605, de 1949.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL vota \"sim\", Sr. Presidente, pela prorroga\u00e7\u00e3o de mais de 3.500 contratos de trabalhadores da sa\u00fade no Rio de Janeiro. \u00c9 fundamental o papel que eles exercem no enfrentamento \u00e0 COVID-19.\r\nEu gostaria de aproveitar a oportunidade para lembrar o veto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, aprovado no Congresso, que garante uma indeniza\u00e7\u00e3o aos profissionais de sa\u00fade que est\u00e3o na linha do enfrentamento \u00e0 pandemia da COVID-19, e dizer que espero que n\u00f3s possamos votar a derrubada desse veto que o Presidente Bolsonaro ap\u00f4s a esse projeto de lei t\u00e3o importante. \r\nN\u00f3s sempre falamos em homenagear, em valorizar os profissionais que n\u00e3o pararam um momento de trabalhar e est\u00e3o, inclusive, infelizmente, perdendo a sua vida para poder salvar outras vidas. Essa mat\u00e9ria foi aprovada praticamente por unanimidade no Congresso, e \u00e9 muito necess\u00e1rio que a derrubada do veto possa ser pautada, para que n\u00f3s possamos fazer justi\u00e7a a essas fam\u00edlias brasileiras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSOLIDARIEDADE, CAROL SOLBERG, ATLETA, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 38, de 2020, oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Solidariedade \u00e0 jogadora de v\u00f4lei Carol Solberg, diante de amea\u00e7as recebidas por manifesta\u00e7\u00e3o contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL vota \"sim\" ao destaque. N\u00f3s optamos por votar o texto original, da forma como foi apresentado. \r\nEu quero aproveitar esse tempo para me solidarizar com a jogadora de v\u00f4lei Carol Solberg que, em uma entrevista, colocou para fora uma palavra de ordem que sai da boca de todos os brasileiros, nas sacadas, nas ruas, que \u00e9 a seguinte: \"Fora, Bolsonaro\".\r\nEm fun\u00e7\u00e3o disso, ela est\u00e1 sendo perseguida e atacada nas redes sociais, amea\u00e7ada pela pr\u00f3pria Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de V\u00f4lei, que supostamente disse que ela n\u00e3o poderia ter dito isso, e tamb\u00e9m amea\u00e7ada pelos patrocinadores.\r\nQuero reafirmar o direito de livre manifesta\u00e7\u00e3o, em especial, em um contexto como o que n\u00f3s estamos vivendo. Essa jogadora mostra, na verdade, muita consci\u00eancia sobre a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, ambiental e social do nosso Pa\u00eds, e sabe que o seu papel de destaque e de visibilidade tamb\u00e9m deve servir para manifestar um sentimento t\u00e3o presente na sociedade brasileira.\r\nDeixo registrada aqui a nossa solidariedade a ela.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DISCURSO POL\u00cdTICO, ASSEMBLEIA GERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CR\u00cdTICA.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, CR\u00cdTICA, VALOR.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 8, 10 e 11, com parecer favor\u00e1vel, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es, ressalvados os destaques. Car\u00e1ter falacioso do discurso proferido pelo Presidente Jair Bolsonaro na cerim\u00f4nia de abertura da 75\u00aa Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU. Exig\u00eancia de manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL orienta \"sim\".\r\nQuero aproveitar esse tempo para tamb\u00e9m repudiar a declara\u00e7\u00e3o do Sr. Jair Bolsonaro na ONU, envergonhando nosso Pa\u00eds, como \u00e9 de praxe, e, tamb\u00e9m como \u00e9 de praxe, contando uma s\u00e9rie de mentiras. \r\nDe todas elas, eu gostaria de destacar o fato de que ele disse que h\u00e1 65 milh\u00f5es de brasileiros ganhando o aux\u00edlio de cerca de mil d\u00f3lares por pessoa. Isso \u00e9 uma grande mentira. Sabe-se que ele sempre foi contr\u00e1rio \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, que ele queria que fosse de 200 reais. Por conta da nossa luta, foi poss\u00edvel estabelecer 600 reais, mas na medida provis\u00f3ria inclusive ele reduziu o aux\u00edlio para 300 reais, no mesmo tempo em que o saco de arroz de 5 quilos est\u00e1 custando cerca de 40 reais no mercado. \r\nEnt\u00e3o, de todas as mentiras cru\u00e9is e irrespons\u00e1veis, sem d\u00favida aquelas que exp\u00f5em o povo mais pobre e miser\u00e1vel s\u00e3o as mais imperdo\u00e1veis. N\u00f3s precisamos derrotar essa redu\u00e7\u00e3o no valor do aux\u00edlio emergencial. Nenhum centavo a menos do que 600 reais!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para rejei\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nMais uma vez, aproveito a oportunidade para falar da necessidade de se pautar imediatamente a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, do Sr. Jair Bolsonaro, que imp\u00f4s a redu\u00e7\u00e3o do valor do aux\u00edlio emergencial de 600 reais para 300 reais. Al\u00e9m disso, imp\u00f4s uma redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de pessoas abrangidas - quase 3 milh\u00f5es de pessoas a menos v\u00e3o ter direito ao recebimento do aux\u00edlio emergencial. Se o valor for igual ao do recebimento do Bolsa Fam\u00edlia, as pessoas receber\u00e3o somente o Bolsa Fam\u00edlia a partir das regras que ele imp\u00f4s. Isso sem contar que ele quer que a medida tenha efeito somente pelos pr\u00f3ximos 4 meses, sendo que n\u00f3s sabemos que as urg\u00eancias e as necessidades da popula\u00e7\u00e3o mais carente, infelizmente, v\u00e3o se estender por mais tempo.\r\nUma pesquisa recente mostrou que a maioria dos que recebem o aux\u00edlio emergencial o utilizam para comprar comida, para se alimentar. Por isso, trata-se de uma pol\u00edtica de fome. \r\n\u00c9 necess\u00e1rio que o Parlamento responda \u00e0 altura.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2824/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), DIREITOS HUMANOS, QUEIMADA, DESMATAMENTO, MEIO AMBIENTE, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques. Car\u00e1ter falacioso do discurso proferido pelo Presidente Jair Bolsonaro na abertura da 75\u00aa Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU. An\u00fancio de encaminhamento ao  Alto Comissariado das Na\u00e7\u00f5es Unidas para os Direitos Humanos, pelo PSOL, de den\u00fancia contra o Presidente Jair Bolsonaro diante da devasta\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Convite aos paulistanos para participa\u00e7\u00e3o em manifesto pela preserva\u00e7\u00e3o ambiental, em frente \u00e0 sede do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta o voto \"sim\".\r\nQuero aproveitar para, mais uma vez, registrar o nosso rep\u00fadio \u00e0s mentiras contadas pelo Presidente Jair Bolsonaro hoje na ONU.\r\nN\u00e3o bastassem as mentiras a respeito da postura irrespons\u00e1vel do Governo no n\u00e3o enfrentamento \u00e0 pandemia de COVID-19, \u00e9 absolutamente grave o que ele falou sobre o n\u00e3o enfrentamento \u00e0s queimadas e \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nEm fun\u00e7\u00e3o disso, inclusive, n\u00f3s do PSOL amanh\u00e3 vamos protocolar na Assembleia Geral da ONU, no Alto Comissariado das Na\u00e7\u00f5es Unidas para os Direitos Humanos e em suas relatorias, uma den\u00fancia, porque, ao contr\u00e1rio do que disse o Bolsonaro, as queimadas no Brasil n\u00e3o s\u00e3o inevit\u00e1veis, elas s\u00e3o fruto de uma postura predat\u00f3ria em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e s\u00e3o fruto de uma pol\u00edtica deliberada por parte do Governo Bolsonaro, que reduziu o or\u00e7amento para essa \u00e1rea.\r\nO or\u00e7amento de 2020 \u00e9 duas vezes menor do que o do ano de 2019, e isso tem a ver com o contingenciamento na aplica\u00e7\u00e3o desses recursos, desse or\u00e7amento aprovado. Vejam: somente no IBAMA houve um bloqueio de 55% do or\u00e7amento. Na \u00faltima semana, o Ministro Salles anunciou um bloqueio de 60 milh\u00f5es de reais para as \u00e1reas de queimada e desmatamento. No ICMBio houve um bloqueio de 39,7 milh\u00f5es de reais. No IBAMA houve um bloqueio de 20,9 bilh\u00f5es de reais.\r\nN\u00e3o s\u00e3o os caboclos, tampouco os ind\u00edgenas que tacam fogo na Amaz\u00f4nia ou mesmo no Pantanal. Isso se trata, na verdade, de uma rela\u00e7\u00e3o podre que o Governo Bolsonaro tem com esses grupos criminosos. Ou algu\u00e9m j\u00e1 esqueceu que o Sr. Ricardo Salles tira sarro, zomba ao afirmar uma s\u00e9rie de vezes que, sim, vai passar a boiada no meio ambiente, inclusive se aproveitando do contexto da pandemia para levar adiante seu plano destrutivo de acabar com os nossos recursos naturais, acabar com a nossa Floresta Amaz\u00f4nica e agora com o Pantanal? Mais de 20% da regi\u00e3o do Pantanal j\u00e1 foi destru\u00edda. \u00c9 necess\u00e1rio que o mundo saiba que o Governo Bolsonaro tem responsabilidade sobre essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nSenhoras e senhores, o INPE anunciou que somente no ano de 2020 houve um aumento de 120% nos focos de inc\u00eandio em nosso Pa\u00eds. Inclusive, a situa\u00e7\u00e3o do Pantanal atualmente exige uma resposta en\u00e9rgica, uma resposta emergencial. \u00c9 evidente que somente atrav\u00e9s de uma atua\u00e7\u00e3o a\u00e9rea \u00e9 poss\u00edvel, por exemplo, conter tantos focos de inc\u00eandio. No entanto, at\u00e9 o presente momento o Governo n\u00e3o enviou refor\u00e7os e esfor\u00e7os para combater esse fogo. E s\u00e3o os ambientalistas, que ele tanto ataca, s\u00e3o os povos ind\u00edgenas, s\u00e3o os caboclos, que ele tanto culpabiliza, que agora est\u00e3o tentando, junto com os pesquisadores das universidades federais e estaduais do Mato Grosso e do Mato Grosso Sul, conter o fogo no Pantanal. Eles est\u00e3o pedindo ajuda ao Governo Federal, recursos, insumos e pessoal, e at\u00e9 hoje essa ajuda n\u00e3o chegou. Os bombeiros e os trabalhadores do Estado, que, infelizmente, s\u00e3o um contingente muito pequeno, n\u00e3o est\u00e3o dando conta e pedem a ajuda do Governo Federal, que at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o a enviou.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que o Ex\u00e9rcito Brasileiro utilize toda a sua for\u00e7a para apagar esse inc\u00eandio, mas at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o houve esfor\u00e7o por parte do Governo Federal. E hoje ele foi \u00e0 ONU dizer que isso \u00e9 absolutamente inevit\u00e1vel, que s\u00e3o as pessoas, que a popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 sofrendo muito, inclusive aqui na nossa Regi\u00e3o Sudeste. N\u00f3s podemos ver o impacto ambiental, a fuma\u00e7a, o n\u00edvel de queimadas gigantesco tamb\u00e9m se ampliando aqui em nossa Mata Atl\u00e2ntica, aqui no Estado de S\u00e3o Paulo.\r\n\u00c9 um absurdo, \u00e9 absolutamente indignante que o Brasil tenha um dos maiores e principais biomas do mundo, que s\u00e3o o pulm\u00e3o e o cora\u00e7\u00e3o do planeta Terra, e esteja sendo tratado dessa forma.\r\nPor isso, se ele contou uma mentira na ONU, \u00e9 necess\u00e1rio que desfa\u00e7amos essa mentira, contemos a verdade e relatemos para a popula\u00e7\u00e3o mundial o que est\u00e1 acontecendo.\r\nAproveito para dizer que, na pr\u00f3xima sexta-feira, vai acontecer uma manifesta\u00e7\u00e3o em frente ao IBAMA, na cidade de S\u00e3o Paulo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, Deputada.\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - \u00c9 fundamental que toda a popula\u00e7\u00e3o participe para parar imediatamente essa rela\u00e7\u00e3o de destrui\u00e7\u00e3o com os nossos recursos naturais, o meio ambiente e as nossas florestas.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2824/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso IV, art. 7\u00ba, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto do relat\u00f3rio, ainda que consideremos que o ideal seria manter somente no contexto da pandemia e n\u00e3o fazer altera\u00e7\u00f5es permanentes. A amplia\u00e7\u00e3o do escopo, inclusive para confedera\u00e7\u00e3o de atletas paral\u00edmpicos, \u00e9 positiva.\r\nEnt\u00e3o, colocando na balan\u00e7a, n\u00f3s somos contr\u00e1rios ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL, MPV 982/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nGAST\u00c3O VIEIRA, RELATOR, REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), MPV 982/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, APRECIA\u00c7\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Voto do PSOL pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 982, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o da conta do tipo poupan\u00e7a social digital; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.982, de 2020, e 14.058, de 2020. Rejei\u00e7\u00e3o pelo Relator Gast\u00e3o Vieira da emenda do partido destinada \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da epidemia de coronav\u00edrus. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra rapidamente.\r\nN\u00f3s votamos favoravelmente, mas eu queria fazer um coment\u00e1rio a respeito da nossa emenda, que foi rejeitada por ser considerada inconstitucional. Pela argumenta\u00e7\u00e3o, o Relator a considerou um jabuti, mas \u00e9 bom alertar o conjunto dos Deputados sobre do que se tratava.\r\nN\u00f3s propusemos que houvesse a possibilidade de manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial em 600 reais; ou seja, sua extens\u00e3o at\u00e9 o final do ano. E n\u00f3s fizemos isso porque sabemos que est\u00e1 sendo muito dif\u00edcil. N\u00f3s estamos pressionando bastante para que se paute imediatamente a MP 1.000, que foi justamente a que reduziu drasticamente o valor do aux\u00edlio emergencial, o que afetou todas as fam\u00edlias brasileiras.\r\n\u00c9 fundamental que o Parlamento n\u00e3o deixe esse assunto para depois, porque isso tem causado fome em milh\u00f5es de fam\u00edlias brasileiras.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 987/2020,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de  1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde.\r\nPresidente, o PSOL \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 retirada desta MP da pauta, evidentemente. Primeiro, \u00e9 importante destacar a forma como a pauta est\u00e1 sendo elaborada nessas sess\u00f5es, sem nenhum tipo de consulta, de constru\u00e7\u00e3o, e sem prioridade, de fato, \u00e0s reais demandas da popula\u00e7\u00e3o brasileira. \u00c9 importante salientar que o Congresso tem muitas d\u00edvidas com a sociedade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mat\u00e9rias referentes \u00e0 pandemia.\r\nSegundo, \u00e9 necess\u00e1rio, para favorecer do ponto de vista tribut\u00e1rio algum setor, mesmo que seja o setor produtivo, haver contrapartida em favor da manuten\u00e7\u00e3o dos empregos. Infelizmente, n\u00e3o \u00e9 disso que trata esta medida provis\u00f3ria.\r\nTerceiro, \u00e9 preciso dizer que se trata do setor automotivo, cujos impactos ambientais s\u00e3o muito prejudiciais \u00e0 sociedade. No momento em que o meio ambiente est\u00e1 sendo devastado, \u00e9 inadmiss\u00edvel que votemos dessa forma um projeto como este.\r\nN\u00e3o \u00e9 verdade que o PSOL n\u00e3o se preocupa com a gera\u00e7\u00e3o de empregos. Quem faz isso \u00e9 quem utiliza o mandato para favorecer as elites, os banqueiros, como o Deputado que nos acusou.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RESOLU\u00c7\u00c3O, CONSELHO NACIONAL DO MEIO AMBIENTE (CONAMA), REVOGA\u00c7\u00c3O, LIMITE, RESERVAT\u00d3RIO ARTIFICIAL, \u00c1REA DE PRESERVA\u00c7\u00c3O PERMANENTE (APP), MANGUEZAL, RESTINGA, PADRONIZA\u00c7\u00c3O, EMPREENDIMENTO, IRRIGA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, PROTESTO.\r\nENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Protesto contra a revoga\u00e7\u00e3o das Resolu\u00e7\u00f5es de n\u00bas 302 e 303, de 2002, do Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA, destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da biodiversidade marinha. Indigna\u00e7\u00e3o com a interfer\u00eancia do Governo Jair Bolsonaro no CONAMA. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, em primeiro lugar, \u00e9 importante destacar que estamos num contexto em que a tem\u00e1tica ambiental tem muito apelo na sociedade brasileira. Eu quero aproveitar inclusive para mencionar a vota\u00e7\u00e3o do CONAMA no dia de ontem, que n\u00e3o est\u00e1 separada de toda essa nossa discuss\u00e3o. Afinal de contas, ontem o CONAMA revogou as Portarias n\u00bas 302 e 303, que dispunham sobre a prote\u00e7\u00e3o da nossa biodiversidade marinha. Isso \u00e9 muito grave, mas isso diz respeito, principalmente, ao fato de que o CONAMA, desde o ano passado, foi sequestrado pelo Governo Bolsonaro, que reduziu o n\u00famero de membros e restringiu a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil, ou seja, o CONAMA hoje atua como uma correia de transmiss\u00e3o do Sr. Ministro Ricardo Salles, que \u00e9 um grande irrespons\u00e1vel.\r\nEu vi uma representante do Governo ir \u00e0 tribuna dizer que Ricardo Salles foi o melhor Ministro do Meio Ambiente da hist\u00f3ria do Pa\u00eds. Ela s\u00f3 pode estar de brincadeira. Ela n\u00e3o sabe o que est\u00e1 acontecendo com o Pantanal e n\u00e3o sabe que est\u00e3o passando a boiada e destruindo o meio ambiente.\r\nPor que eu coloco isso? Porque uma das quest\u00f5es que nos preocupam nessa medida provis\u00f3ria \u00e9 seguir com essa l\u00f3gica de concess\u00e3o de privil\u00e9gios tribut\u00e1rios s\u00f3 para determinadas Regi\u00f5es do Pa\u00eds e para o setor de autom\u00f3veis, que contribui muito com a prolifera\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de gases que prejudicam o meio ambiente. Acho que precisamos ter uma discuss\u00e3o muito respons\u00e1vel sobre isso.\r\nEm segundo lugar, acho que qualquer medida de extens\u00e3o do prazo de concess\u00e3o tribut\u00e1ria tem que ter alguns crit\u00e9rios m\u00ednimos de manuten\u00e7\u00e3o dos empregos. Afinal de contas, se estamos falando do setor produtivo, trata-se de garantir que as pessoas que trabalham possam continuar com os seus trabalhos e com os seus rendimentos. E n\u00f3s n\u00e3o vimos, nessa medida provis\u00f3ria, da forma como foi apresentada, nenhuma disposi\u00e7\u00e3o em garantir essa contrapartida. Vejam que a concess\u00e3o j\u00e1 foi prorrogada duas vezes: primeiro para 2015, depois para 2020. Nesta proposta, a ideia \u00e9 que seja prorrogada at\u00e9 2025, sem que nenhum desses crit\u00e9rios sejam atendidos.\r\nPor isso, n\u00f3s estamos propondo a vota\u00e7\u00e3o ponto a ponto, o que, na verdade, diz respeito a um m\u00e9todo de obstru\u00e7\u00e3o - sequer estamos contando com o fato de que, como eu j\u00e1 destaquei no in\u00edcio, \u00e9 inadmiss\u00edvel a forma como a pauta das sess\u00f5es est\u00e1 sendo constru\u00edda. N\u00e3o h\u00e1 di\u00e1logo e n\u00e3o h\u00e1 debate: coloca-se a mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o, sabe-se l\u00e1 por desejo de quem. Dessa forma, n\u00e3o temos como aceitar que se caminhe com normalidade. O Brasil est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica, a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 ficando com fome, desempregada e miser\u00e1vel. Enquanto isso, n\u00f3s estamos aqui votando novamente privil\u00e9gios para um setor do empresariado, sem pensar nos trabalhadores. N\u00f3s n\u00e3o vamos compactuar com isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nREQUERIMENTO DE URGENCIA, PDL 340/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO, REDU\u00c7\u00c3O, CONSELHEIRO, COMPOSI\u00c7\u00c3O, CONSELHO NACIONAL DO MEIO AMBIENTE (CONAMA).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio ao requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 340, de 2019, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do Decreto n\u00ba 9.806, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 99.274,de 1990, sobre a composi\u00e7\u00e3o e o funcionamento do Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA. Cr\u00edticas \u00e0 gest\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nEu estava aguardando o microfone dela, mas n\u00e3o tem problema. Eu posso apresentar tamb\u00e9m.\r\nEsse nosso destaque justamente coloca como uma necessidade, uma obrigatoriedade, que haja contrapartidas do ponto de vista da preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Como eu j\u00e1 apresentei em outros momentos, infelizmente o setor automobil\u00edstico \u00e9 um dos que mais prejudicam o nosso meio ambiente. E achamos que, em um contexto em que est\u00e1 sendo discutida, do ponto de vista internacional, e em que h\u00e1 uma grande preocupa\u00e7\u00e3o com a forma como o Ministro Ricardo Salles e o Governo Bolsonaro v\u00eam lidando com o meio ambiente, \u00e9 fundamental que, na medida em que se estende o prazo para essa concess\u00e3o tribut\u00e1ria, para esse incentivo fiscal de 32%, no texto conste, obrigatoriamente, que haja uma preocupa\u00e7\u00e3o com os impactos ambientais, ou seja, medidas que a sociedade civil j\u00e1 estabeleceu, historicamente, que devem ser incorporadas por essas empresas, por aqueles que produzem na \u00e1rea automobil\u00edstica do Pa\u00eds.\r\nAl\u00e9m disso, eu gostaria de aproveitar o tempo para falar da necessidade, Sr. Presidente, de que pautemos o PDL apresentado pelo PSOL no ano passado, o PDL 340/19. Visa modificar a interven\u00e7\u00e3o que o Governo Bolsonaro fez sobre o CONAMA. \u00c9 isso que est\u00e1 dando base de sustenta\u00e7\u00e3o para tantas vota\u00e7\u00f5es absurdas que prejudicam o meio ambiente no nosso Pa\u00eds. Veja, havia cerca de cem membros no CONAMA, e boa parte deles eram representantes da sociedade civil. Agora, h\u00e1 somente 22 membros, ligados ao empresariado e tamb\u00e9m ao Governo Bolsonaro. Isso faz com que eles sejam uma correia de transmiss\u00e3o das medidas do Sr. Ricardo Salles, e n\u00e3o mais um \u00f3rg\u00e3o de controle, um \u00f3rg\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o popular e de participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil.\r\nN\u00f3s estamos recolhendo assinaturas para que possamos paut\u00e1-lo em regime de urg\u00eancia. \u00c9 claro que \u00e9 necess\u00e1ria a revoga\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es do dia de ontem do CONAMA que ferem as \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental de Restinga, onde est\u00e1 nossa maior biodiversidade mar\u00edtima, mas tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio rever a forma como o CONAMA \u00e9 institu\u00eddo, porque \u00e9 justamente isso que faz com que tenhamos um preju\u00edzo gigantesco nas \u00e1reas ambientais.\r\nHoje, a reuni\u00e3o da Frente ambientalista tirou isso como encaminhamento, e eu fa\u00e7o um pedido a todas as bancadas e Parlamentares que tenham compromisso com o meio ambiente e que est\u00e3o preocupados com o tema, inclusive com a vergonha que o Brasil passa no \u00e2mbito internacional: assinem o nosso requerimento e sejam parte da defesa do meio ambiente e do enfrentamento ao Sr. Ministro Ricardo Salles.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 40/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, RENDA B\u00c1SICA, GOVERNO FEDERAL, RENDA BRASIL, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), PRECAT\u00d3RIO, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O RICA.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 40, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional. Baixo valor do benef\u00edcio concedido \u00e0s popula\u00e7\u00f5es carentes por meio do Programa Renda Cidad\u00e3. Inadmissibilidade de retirada de recursos de precat\u00f3rios e do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, para custeio do Programa Renda Cidad\u00e3. Imediata vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referido na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada. \r\nO PSOL vota \"sim\", Sr. Presidente . \r\nEu quero aproveitar o tempo de Lideran\u00e7a para falar a respeito do programa anunciado ontem pelo Governo Jair Bolsonaro: o Renda Cidad\u00e3. Ele apresentou esse programa depois da fal\u00eancia do tal programa Renda Brasil. Ficou um disse-me-disse, e o pr\u00f3prio Governo depois desmentiu, mas ontem apresentou essa proposta, que \u00e9 igualmente ruim, para n\u00e3o dizer ainda pior.\r\nPrimeiro, apresenta um valor absolutamente insuficiente para a manuten\u00e7\u00e3o de renda das fam\u00edlias - vejam s\u00f3! - entre 250 reais e 300 reais, num momento em que as pessoas precisam pagar um valor absurdo para, por exemplo, comprar arroz, feij\u00e3o, caf\u00e9, no mercado.\r\nEsse valor de 270 reais \u00e9 muito aqu\u00e9m da necessidade do nosso povo, principalmente porque, durante essa pandemia, n\u00f3s conseguimos conquistar, no Congresso Nacional, o aux\u00edlio emergencial de 600 reais. \u00c9 inadmiss\u00edvel que o Governo Bolsonaro queira reduzir esse valor para t\u00e3o pouco. Ele j\u00e1 reduziu o valor com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, e agora, com o Renda Cidad\u00e3, quer criar uma marca pr\u00f3pria para tentar superar o que foi o Bolsa Fam\u00edlia. \r\nNa verdade, o resultado disso ser\u00e1 fome, mis\u00e9ria e um impacto gigantesco na economia. Todos dizem que, mesmo com a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica dif\u00edcil em nosso Pa\u00eds, com a queda de 10%, foi o aux\u00edlio emergencial que segurou minimamente as pontas, principalmente nas fam\u00edlias brasileiras. S\u00e3o cerca de 120 milh\u00f5es de pessoas beneficiadas, tendo em vista que as fam\u00edlias daqueles que recebem tamb\u00e9m s\u00e3o atingidas. Isso \u00e9 mais da metade da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nAgora, com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, esse valor cai para 300 reais e tamb\u00e9m pode haver redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de pessoas beneficiadas. As pr\u00f3ximas quatro parcelas, al\u00e9m de serem reduzidas, ir\u00e3o beneficiar um n\u00famero menor de pessoas. V\u00e3o atingir somente 64% daquelas que puderam ser benefici\u00e1rias do aux\u00edlio emergencial.\r\nO Renda Cidad\u00e3 seria uma continuidade desse programa? Pelo contr\u00e1rio, \u00e9 uma redu\u00e7\u00e3o do valor. Al\u00e9m disso, esse programa nos trouxe algo muito absurdo: pretende-se retirar recursos do FUNDEB.\r\nSabemos como foi a luta para a aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB no Congresso Nacional. A mat\u00e9ria foi votada de maneira quase consensual. J\u00e1 foi um valor rebaixado. Vamos nos lembrar de que, a princ\u00edpio, a contribui\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o seria um complemento de 40%. N\u00f3s chegamos ao valor de 20%. Retirar o valor do FUNDEB significa rasgar o compromisso que, h\u00e1 poucos meses, fizemos com a sociedade brasileira de buscar atingir padr\u00f5es m\u00ednimos de qualidade em todos os cantos do Pa\u00eds. Significa que Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o v\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es de arcar com os custos da educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 isso o que n\u00f3s queremos.\r\nQuerem retirar recursos do FUNDEB para construir um programa de assist\u00eancia que, ali\u00e1s, \u00e9 bastante insuficiente para a popula\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de retirar recursos do FUNDEB, querem retirar recursos dos precat\u00f3rios, ou seja, dar um calote no pr\u00f3prio povo. Existem pessoas que esperam pagamentos previdenci\u00e1rios, que dependem desse dinheiro. H\u00e1 milh\u00f5es de pessoas que precisam desse dinheiro, que t\u00eam direito de receb\u00ea-lo.\r\nAgora o Governo diz que vai dar essa pedalada para construir a sua pr\u00f3pria marca, o seu pr\u00f3prio programa. N\u00f3s n\u00e3o aceitamos isso! Pela repercuss\u00e3o que vimos nos notici\u00e1rios e at\u00e9 mesmo nas falas dos L\u00edderes, tenho que dizer para o Sr. Bolsonaro que, pelo visto, a maioria dos membros do Congresso Nacional tamb\u00e9m n\u00e3o v\u00ea o programa com bons olhos. Se veem, \u00e9 importante que digam abertamente para o povo brasileiro que v\u00e3o aceitar calote no FUNDEB, calote nos precat\u00f3rios, para se obter um valor irris\u00f3rio de um programa de renda.\r\nO que n\u00f3s queremos e exigimos - n\u00f3s nos somamos a todos aqueles da popula\u00e7\u00e3o brasileira que pedem isto - \u00e9 que se paute imediatamente a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, para que possamos aprovar as nossas emendas, os nossos destaques: nenhum centavo a menos, ou seja, a manuten\u00e7\u00e3o dos 600 reais, e nenhum cidad\u00e3o a menos recebendo aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar que somente 60% daqueles que receberam as parcelas de 600 reais recebam as pr\u00f3ximas quatro parcelas. Todo o mundo tem que receber os 600 reais.\r\nO debate que n\u00f3s precisamos fazer, j\u00e1 que se falou tanto em reforma tribut\u00e1ria, \u00e9 sobre a taxa\u00e7\u00e3o dos ricos no nosso Pa\u00eds, a fim de que haja um modelo justo de tributa\u00e7\u00e3o, para que tenhamos um aumento da arrecada\u00e7\u00e3o a partir daqueles que podem contribuir mais, para que a popula\u00e7\u00e3o mais pobre e vulner\u00e1vel n\u00e3o seja penalizada por um Governo irrespons\u00e1vel e por uma pol\u00edtica que s\u00f3 faz demagogia, mas que n\u00e3o \u00e9 boa no seu modelo de financiamento e n\u00e3o atende \u00e0s demandas da popula\u00e7\u00e3o mais pobre nem \u00e0s necessidades econ\u00f4micas do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ECONOMIA, CRISE ECON\u00d4MICA, DESEMPREGO, CR\u00cdTICA.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, ECONOMIA, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), S\u00c3O PAULO (ESTADO), FOME, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), EMENDA, AUMENTO, VALOR, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.\r\nRENDA B\u00c1SICA, RENDA BRASIL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, GOVERNO FEDERAL, BOLSA FAM\u00cdLIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pela crise socioecon\u00f4mica e pelo elevado n\u00famero de mortes decorrentes do coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Redu\u00e7\u00e3o, pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise provocada pela Covid-19. Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelos partidos oposicionistas at\u00e9 a vota\u00e7\u00e3o da referida medida provis\u00f3ria. Inexist\u00eancia de previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para implementa\u00e7\u00e3o do Programa Renda Cidad\u00e3.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nN\u00f3s sabemos que o Congresso Nacional deu todas as condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e or\u00e7ament\u00e1rias para que o nosso Pa\u00eds pudesse enfrentar a pandemia da COVID-19 de forma um pouco mais digna, com prote\u00e7\u00e3o aos trabalhadores, com prote\u00e7\u00e3o \u00e0 renda e com o enfrentamento do v\u00edrus.\r\nNo entanto, a pol\u00edtica assassina e irrespons\u00e1vel, do ponto de vista social, do Sr. Jair Bolsonaro fez com que o nosso Pa\u00eds tivesse o segundo maior \u00edndice de mortes em raz\u00e3o da COVID-19, mas tamb\u00e9m \u00edndices econ\u00f4micos cada vez piores. E n\u00f3s sabemos que, quando falamos em \u00edndices econ\u00f4micos cada vez piores, n\u00e3o estamos falando de uma abstra\u00e7\u00e3o ou de n\u00fameros, estamos falando de pessoas, de pessoas que ficam desempregadas, que perdem renda e que lidam com esse cen\u00e1rio com muito desespero e muita dor, al\u00e9m de terem que lidar com a perda dos seus familiares.\r\nEm meio a esse contexto, o Congresso Nacional conseguiu aprovar o aux\u00edlio emergencial. Foi a pol\u00edtica mais importante aprovada ao longo deste ano e foi a maior derrota que o Governo Bolsonaro poderia ter, porque ele n\u00e3o queria que tivesse um aux\u00edlio emergencial. O Governo sugeriu 200 reais e felizmente conseguimos aprovar 600 reais. Isso ocorreu em fun\u00e7\u00e3o de uma emenda do PSOL, com dupla cota para as mulheres, m\u00e3es e chefes de fam\u00edlia, de 1.200 reais. \r\nPois bem, com uma canetada, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000 reduziu o valor do aux\u00edlio de 600 reais para 300 reais. E a pergunta que me fa\u00e7o \u00e9: este Congresso Nacional, que conseguiu garantir o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, vai aceitar calado que, com uma canetada, o Sr. Bolsonaro reduza esse valor que foi uma aprova\u00e7\u00e3o e uma conquista do Congresso, principalmente dos partidos de Oposi\u00e7\u00e3o? \u00c9 importante que isso fique registrado.\r\nN\u00f3s achamos que n\u00e3o. Em primeiro lugar, foi o aux\u00edlio emergencial que garantiu n\u00e3o s\u00f3 que houvesse atividade econ\u00f4mica nesse contexto, mas tamb\u00e9m que muitos Estados tivessem inclusive um aumento da arrecada\u00e7\u00e3o do ICMS, como \u00e9 o caso do meu Estado, o Estado de S\u00e3o Paulo no m\u00eas de agosto. Foi o aux\u00edlio emergencial que possibilitou que 37 milh\u00f5es de pessoas n\u00e3o passassem fome. E n\u00e3o \u00e9 exagero dizer \"passar fome\" porque as pesquisas indicam que a maioria das pessoas utilizam o aux\u00edlio emergencial para poder comprar comida para alimentar suas fam\u00edlias. E o aux\u00edlio emergencial \u00e9 uma emerg\u00eancia enquanto durarem os efeitos da pandemia. Portanto, n\u00e3o podemos admitir que o Congresso Nacional siga trabalhando normalmente, siga funcionando como se nada estivesse acontecendo no Pa\u00eds, como se essa atrocidade de reduzir a renda de 67 milh\u00f5es de pessoas n\u00e3o tivesse acontecido.\r\nPor isso, estamos em obstru\u00e7\u00e3o e vamos permanecer em obstru\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que a C\u00e2mara vote a MP 1.000. N\u00f3s do PSOL apresentamos muitas emendas pela manuten\u00e7\u00e3o do valor de 600 reais, pela perman\u00eancia do aux\u00edlio emergencial, porque a emerg\u00eancia segue existindo em nosso Pa\u00eds. Infelizmente n\u00e3o ser\u00e1 com a virada de dezembro para janeiro que a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, tanto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia quanto em rela\u00e7\u00e3o aos problemas econ\u00f4micos e sociais do Brasil, vai passar de uma hora para a outra e tamb\u00e9m n\u00e3o queremos que nenhuma pessoa deixe de receber o aux\u00edlio. Um dos grandes problemas da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000 \u00e9 que inclusive um n\u00famero menor de pessoas ser\u00e3o contempladas. Aquelas que n\u00e3o est\u00e3o no Cad\u00danico e, portanto, n\u00e3o recebem desde o primeiro m\u00eas, com a MP 1.000 receber\u00e3o menos parcelas, criando inclusive uma desigualdade entre os pr\u00f3prios benefici\u00e1rios do aux\u00edlio emergencial.\r\nConcluindo, Sr. Presidente, queremos que o conjunto dos Deputados que colocaram o seu dedo e a sua digital, votando a favor do aux\u00edlio emergencial, digam para a popula\u00e7\u00e3o brasileira se concordam ou se discordam desta pol\u00edtica nefasta do Sr. Bolsonaro de reduzir o aux\u00edlio de 600 para 300 reais. Por isso, esta medida precisa ser votada. O Congresso n\u00e3o pode lavar as m\u00e3os diante desta atrocidade. \r\nDesse modo, como j\u00e1 foi anunciado, estamos em obstru\u00e7\u00e3o at\u00e9 que se paute a MP 1.000 e que possamos votar todas as nossas emendas, para que o povo brasileiro n\u00e3o seja prejudicado pela pol\u00edtica de morte do Bolsonaro.\r\nE concluo, de fato, Presidente, dizendo que muito se discute: Renda Cidad\u00e3, Renda Brasil, tira daqui, tira dali. Mas \u00e9 importante que seja dito que, no or\u00e7amento que foi enviado para o Congresso Nacional, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para um programa de renda para o pr\u00f3ximo ano. Ent\u00e3o, quando o Governo vai para fora, faz demagogia, diz que quer tirar do FUNDEB, tirar de outras \u00e1reas sociais, \u00e9 importante que seja dito que \u00e9 mais uma mentira.\r\nNo or\u00e7amento que ele apresentou para a C\u00e2mara n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de um programa para al\u00e9m do pr\u00f3prio Bolsa Fam\u00edlia. Portanto, essa tamb\u00e9m \u00e9 a nossa luta, \u00e9 a nossa pauta. \r\nO aux\u00edlio \u00e9 emergencial enquanto a emerg\u00eancia da pandemia e a emerg\u00eancia das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o mais pobre brasileira persistirem.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-20T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NEOLIBERALISMO. \r\nCHICO RODRIGUES, SENADOR, VICE-L\u00cdDER DO GOVERNO, BUSCA E APREENS\u00c3O, DINHEIRO, CORRUP\u00c7\u00c3O, CRIME.\r\nFAM\u00cdLIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPROMETIMENTO, RACHADINHA (CRIME), CORRUP\u00c7\u00c3O, FLAVIO BOLSONARO, SENADOR, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, SENADO FEDERAL.\r\nGOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es na Casa, pelo PSOL, em protesto contra a n\u00e3o inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para a retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais concedido a trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes diante da crise gerada pela Covid-19. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica neoliberal adotada pelo Governo Federal. Ocorr\u00eancia de esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Governo Jair Bolsonaro revelado na oculta\u00e7\u00e3o, pelo Senador Chico Rodrigues, de dinheiro vivo em seus trajes \u00edntimos. Envolvimento de familiares do Presidente da Rep\u00fablica em esquema de pagamento salarial a funcion\u00e1rios fantasmas, as chamadas rachadinhas. Descaso do Chefe da Na\u00e7\u00e3o com os efeitos da crise sanit\u00e1ria provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados.\r\nQuero aproveitar este tempo da Lideran\u00e7a para comunicar que n\u00f3s seguimos em obstru\u00e7\u00e3o, enquanto n\u00e3o se pautar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, aquela que o Bolsonaro usou para derrubar o valor de 600 reais do aux\u00edlio emergencial para 300 reais. Enquanto n\u00e3o se pautar essa medida provis\u00f3ria, n\u00f3s seguiremos em obstru\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o h\u00e1 nada mais importante neste momento no Pa\u00eds do que corrigir essa injusti\u00e7a. Isso, na pr\u00e1tica, significa fome para as fam\u00edlias brasileiras, significa n\u00e3o conseguir colocar comida na mesa, n\u00e3o conseguir pagar as contas, num contexto, infelizmente, em que n\u00e3o h\u00e1 perspectiva de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, justamente por uma escolha pol\u00edtica que vem sendo implementada no Brasil h\u00e1 muitos anos, o regime de ajuste fiscal.\r\nOu seja, o Estado abre m\u00e3o do seu papel enquanto investidor, gerador de empregos, apoiador de \u00e1reas estrat\u00e9gicas. Esse deveria ser o papel do Estado, do Governo Bolsonaro e de qualquer Governo. Na verdade, a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica deveria pensar no papel do Estado como absolutamente necess\u00e1rio e estrat\u00e9gico para a gera\u00e7\u00e3o de renda, a gera\u00e7\u00e3o de empregos e o crescimento econ\u00f4mico. Mas o que n\u00f3s vemos o Bolsonaro fazendo \u00e9 seguir essa cartilha neoliberal absurda que tem feito com que o Pa\u00eds n\u00e3o saia da situa\u00e7\u00e3o de crise e tem feito a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, o povo trabalhador pagar a conta, numa situa\u00e7\u00e3o de muita dificuldade.\r\nA edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000 foi uma atrocidade. Foi aprovado na C\u00e2mara o \"or\u00e7amento de guerra\", ou seja, a possibilidade de investimentos que passem por cima dessa l\u00f3gica do teto de gastos at\u00e9 o final do ano. E, por pura crueldade, para seguir a cartilha do mercado, o Governo Bolsonaro infelizmente optou por sacrificar boa parte do povo brasileiro. Por isso, essa medida necess\u00e1ria de toda a Oposi\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s do PSOL estamos aqui tamb\u00e9m cumprindo com o nosso papel em defesa do povo brasileiro.\r\nIsso tudo acontece tamb\u00e9m no contexto em que estoura um esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o envolvendo o Governo Bolsonaro, com aquela cena jocosa e constrangedora do Senador Chico Rodrigues. Claro, isso envolve o mandato do Senador Chico Rodrigues, mas n\u00e3o d\u00e1 para disfar\u00e7ar o fato de que ele \u00e9 Vice-L\u00edder do Governo Bolsonaro. S\u00f3 n\u00e3o o \u00e9 mais porque a cena repercutiu Brasil afora e, numa tentativa de salvar a pele do Governo, de n\u00e3o envolv\u00ea-lo na repercuss\u00e3o negativa do caso, o Senador acabou saindo desse papel. Mas n\u00f3s sabemos que ele era Vice-L\u00edder do Governo Bolsonaro. \r\nIsso n\u00e3o nos surpreende, na verdade. N\u00f3s acompanhamos o que foram os esc\u00e2ndalos das rachadinhas dentro dos gabinetes de toda a fam\u00edlia Bolsonaro, situa\u00e7\u00e3o que at\u00e9 aqui ainda n\u00e3o teve uma solu\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a, para o povo brasileiro compreender exatamente o ocorreu e para que haja puni\u00e7\u00e3o aos familiares do Bolsonaro que fazem esse esquema com dinheiro p\u00fablico, com funcion\u00e1rios fantasmas, virando as costas para o povo, enquanto seguem nesses esc\u00e2ndalos e esquemas de corrup\u00e7\u00e3o.\r\nE \u00e9 importante destacar que o Senado, at\u00e9 agora n\u00e3o iniciou os trabalhos do Conselho de \u00c9tica para levar adiante o caso do Sr. Fl\u00e1vio Bolsonaro, afim de que ele possa ter uma puni\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a esses esc\u00e2ndalos da rachadinha, e tamb\u00e9m agora o caso do Vice-L\u00edder do Governo Chico Rodrigues. A sociedade brasileira clama por isso, clama para que seja feita justi\u00e7a do ponto de vista social, para que n\u00f3s possamos seguir com o aux\u00edlio emergencial, e este seja permanente, com um valor decente de, no m\u00ednimo, 600 reais. E tamb\u00e9m que possamos nos livrar deste Governo de corruptos, deste Governo genocida, que nunca se preocupou com os impactos sanit\u00e1rios da pandemia e que agora mais uma vez faz a popula\u00e7\u00e3o pagar por uma agenda econ\u00f4mica cruel para a maioria do nosso povo.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F10%2F2020&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 30/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, RECURSOS, RETIRADA, CORTE, CONTR\u00c1RIO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), POSI\u00c7\u00c3O.\r\nVETO PARCIAL, VETO 26/2020, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, FOLHA DE PAGAMENTO, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nVETO TOTAL, VETO 36/2020, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nVETO PARCIAL, VETO 46/2020, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Posicionamento do PSOL contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 30, de 2020, tendo em vista \u00e0 retirada pela propositura de recursos or\u00e7amen\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Defesa da rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda durante a epidemia de coronav\u00edrus (especialmente ao dispositivo pertinente \u00e0 desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento empresarial); do Veto Total n\u00ba 36, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, a respeito do pagamento de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais e trabalhadores de sa\u00fade incapacitados para o trabalho em face da Covid-19; e do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, (Projeto de Lei Assis Carvalho), sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Presidente.\r\nA nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 de que n\u00e3o d\u00e1 para votar o PLN 30, e essa \u00e9 a nossa reivindica\u00e7\u00e3o para o Governo. Sei que o L\u00edder Zarattini, a L\u00edder Perp\u00e9tua e tantos outros j\u00e1 colocaram essa posi\u00e7\u00e3o, tendo em vista que est\u00e3o sendo retirados quase 1 bilh\u00e3o e meio de reais da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, principalmente das universidades.\r\nAinda que agora o L\u00edder do Governo tenha ido \u00e0 tribuna explicar que essa quest\u00e3o ser\u00e1 recomposta, ele n\u00e3o nos explicou de que modo ser\u00e1 recomposta. A \u00fanica certeza que n\u00f3s temos \u00e9 a de que o PLN est\u00e1 pauta e de que, portanto, um valor muito significativo ser\u00e1 retirado da educa\u00e7\u00e3o, das universidades. Isso, para n\u00f3s, n\u00e3o tem o menor cabimento. N\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de realizarmos um acordo como esse, porque isso significaria abrir m\u00e3o do Regimento do Congresso e abrir m\u00e3o da decis\u00e3o do Supremo que diz que \"todos os vetos precisam ser votados, e em ordem, para que qualquer outra pauta possa ir adiante\".\r\nO Governo prop\u00f4s 30 PLNs nessa pauta. Com boa parte deles n\u00f3s n\u00e3o temos problema, apenas pedimos que fosse retirado o PLN 30, porque ele atinge a educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma \u00e1rea muito sens\u00edvel, e atinge principalmente as universidades, que tanto contribu\u00edram com a intelig\u00eancia e a produ\u00e7\u00e3o de insumos para enfrentar a pandemia da COVID-19. Logo a elas n\u00f3s entregar\u00edamos esse presente absurdo agora no final do ano - isso sem contar que existe uma s\u00e9rie de vetos de que n\u00f3s ter\u00edamos que abrir m\u00e3o de derrubar para adiantar esse PLN.\r\nDestaco o veto relacionado a garantir a indeniza\u00e7\u00e3o de familiares de trabalhadores da sa\u00fade que morrem pela COVID-19, medida aprovada de forma praticamente un\u00e2nime pelo Congresso Nacional, tendo em vista que \u00e9 uma d\u00edvida que n\u00f3s temos ainda com a sociedade. Abrir m\u00e3o de derrubar esse veto em nome de um PLN t\u00e3o absurdo n\u00e3o \u00e9 um acordo que aceitamos fazer.\r\nAl\u00e9m disso, h\u00e1 o veto relativo \u00e0 quest\u00e3o da agricultura familiar no contexto de problema de abastecimento de alimentos, de alta da infla\u00e7\u00e3o, enfim, da alta dos valores dos alimentos para as fam\u00edlias brasileiras, medida que seria fundamental. Refiro-me portanto, \u00e0s fam\u00edlias dos agricultores, e tamb\u00e9m ao pr\u00f3prio saneamento, que foi proposto para a pr\u00f3xima semana, mas sabemos todo o contexto pol\u00edtico que se pode desenvolver at\u00e9 l\u00e1. Para n\u00f3s, seria fundamental que isso fosse debatido nesta sess\u00e3o, afinal de contas, pelo que eu pude entender, a maioria dos partidos e dos L\u00edderes t\u00eam acordo com a derrubada do veto ao saneamento, e \u00e9 o Governo que n\u00e3o est\u00e1 se dispondo a derrubar esse veto.\r\nPortanto, para n\u00f3s, do PSOL, n\u00e3o h\u00e1 a menor condi\u00e7\u00e3o de votarmos a favor da retirada de 1,4 bilh\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o, ainda mais num contexto como esse.\r\nQuando \u00e0 desonera\u00e7\u00e3o, n\u00f3s somos evidentemente favor\u00e1veis a ela e queremos derrubar o veto. Ocorre que - quero deixar marcada nossa posi\u00e7\u00e3o -, quando a mat\u00e9ria foi votada na C\u00e2mara, n\u00f3s apresentamos um destaque para que ficasse muito claro que haveria a manuten\u00e7\u00e3o de empregos. Eu entendo que esse \u00e9 o argumento utilizado pela maioria dos partidos, pela sociedade, principalmente pelas empresas, mas n\u00f3s ainda tememos muito que isso n\u00e3o signifique que esses trabalhadores permane\u00e7am nos seus postos de trabalho. Por isso, para n\u00f3s, n\u00e3o \u00e9 um bom acordo.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 26/2020, VETO PARCIAL, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda durante a epidemia de coronav\u00edrus, (desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento empresarial).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL orienta o voto \"n\u00e3o\", seguindo a posi\u00e7\u00e3o das centrais sindicais.\r\nSomos favor\u00e1veis \u00e0 derrubada desse veto \u00e0s desonera\u00e7\u00f5es, ainda alertando que \u00e9 necess\u00e1rio um compromisso da sociedade pela manuten\u00e7\u00e3o dos empregos. Sabemos que isso n\u00e3o \u00e9 uma garantia a partir desse projeto, mas \u00e9 uma sinaliza\u00e7\u00e3o importante. \r\nEsse \u00e9 o desejo da sociedade. Por isso orientamos \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 26/2020, VETO PARCIAL, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda (ultratividade de conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos de trabalho).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL \u00e9 pela derrubada do veto. Portanto, votar \"n\u00e3o\" \u00e9 fundamental \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos acordos coletivos anteriores para a manuten\u00e7\u00e3o da renda e da dignidade dos trabalhadores brasileiros.\r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ADIAMENTO,  APRECIA\u00c7\u00c3O, VETO 35/2020, VETO TOTAL, PL 2508/2020, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Apoio ao adiamento da aprecia\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 35, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial disposto no art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, rapidamente, apenas quero registrar que n\u00f3s do PSOL t\u00ednhamos um destaque referente a esse item. Agradecemos \u00e0 bancada feminina o esfor\u00e7o de levar adiante, para a pr\u00f3xima sess\u00e3o, a discuss\u00e3o desse item. De fato, ele impacta muito a vida das mulheres brasileiras, das m\u00e3es chefes de fam\u00edlia, que precisam, muitas vezes, cuidar dos filhos sozinhas e t\u00eam uma renda muito inferior em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias tradicionais.\r\nPortanto, \u00e9 muito importante o cuidado com essa mat\u00e9ria e fundamental a quest\u00e3o de ordem da Deputada Soraya Santos, assim como o acolhimento do pedido.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 30/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 30, de 2020, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 6.118.751.868,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PLN 30/20 retira 1,4 bilh\u00e3o de reais da educa\u00e7\u00e3o, principalmente das universidades e dos institutos federais. \r\nN\u00f3s achamos que, nesse contexto, \u00e9 necess\u00e1rio que o Congresso d\u00ea uma resposta \u00e0 sociedade no sentido contr\u00e1rio, com a valoriza\u00e7\u00e3o desses institutos, que contribuem muito para o desenvolvimento cient\u00edfico, por exemplo, no combate da pandemia da COVID-19 e em tantos outros problemas sociais e econ\u00f4micos que o Brasil enfrenta.\r\nPor isso, \u00e9 inadmiss\u00edvel aprovarmos um PLN que retira dinheiro das universidades e institutos federais, ainda mais num momento como esse, em que eles j\u00e1 vivem numa situa\u00e7\u00e3o financeira bastante dif\u00edcil. N\u00e3o h\u00e1 verbas, muitas vezes, nem para pagar as despesas correntes.\r\nPor isso, o PSOL orienta \"n\u00e3o\". N\u00f3s somos contr\u00e1rios ao PLN 30.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PSOL em protesto contra a n\u00e3o inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Presidente.\r\nBoa tarde a todas e a todos.\r\nO PSOL est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o. N\u00f3s j\u00e1 anunciamos, h\u00e1 alguns meses, essa nossa decis\u00e3o pol\u00edtica em fun\u00e7\u00e3o da necessidade de se votar a MP 1.000, que \u00e9 aquela que modificou o aux\u00edlio emergencial para milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o passando por muita necessidade. Ela reduziu o valor e restringiu as parcelas at\u00e9 dezembro. A quest\u00e3o da fome e das necessidades mais b\u00e1sicas da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 muito urgente. E o Congresso Nacional precisa dar uma resposta a essa situa\u00e7\u00e3o. Por isso, n\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o e assim vamos seguir.\r\nInsistimos em que, depois desse contexto eleitoral que acabou de passar, \u00e9 necess\u00e1rio que o Congresso compreenda aquilo que foi visto nas andan\u00e7as, nas caminhadas durante o processo eleitoral. A popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica muito dif\u00edcil. Ela pede mudan\u00e7as. Ela nega essa pol\u00edtica de fome e de morte do Governo Bolsonaro.\r\nVotar a MP 1.000 \u00e9 parte fundamental dos anseios da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nCANDIDATO A CARGO ELETIVO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), FAVOR\u00c1VEL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESULTADO. \r\nPARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), SEGUNDO TURNO DAS ELEI\u00c7\u00d5ES, S\u00c3O PAULO (SP), GUILHERME BOULOS, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA. Imediata vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a fam\u00edlias carentes e trabalhadores diante da crise gerada pela Covid-19. Fracasso do candidato apoiado pelo Presidente Jair Bolsonaro nas elei\u00e7\u00f5es \u00e0 Prefeitura Municipal de S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Raz\u00f5es do apoiamento \u00e0 elei\u00e7\u00e3o em segundo turno do candidato do PSOL, Guilherme Boulos, ao Pa\u00e7o Municipal de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL segue em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s queremos que seja votada imediatamente a MP 1.000, para restabelecermos o valor do aux\u00edlio emergencial de 600 reais para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ali\u00e1s, a popula\u00e7\u00e3o merecia mil reais, mas n\u00e3o merece, de maneira nenhuma, a redu\u00e7\u00e3o t\u00e3o dr\u00e1stica do valor do aux\u00edlio, a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de parcelas nem a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de beneficiados. \r\n\tA MP n\u00e3o \u00e9 pautada porque \u00e9 parte da pol\u00edtica de morte e de retirada de direitos do Governo Bolsonaro. \u00c9 importante dizer que a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 cobrando a conta dessa pol\u00edtica bolsonarista. Aqui, na cidade de S\u00e3o Paulo, o candidato apoiado por Bolsonaro foi derrotado. No in\u00edcio, ele aparecia muito bem nas pesquisas, mas ficou l\u00e1 embaixo.\r\nPor outro lado, o PSOL est\u00e1 no segundo turno, com o companheiro Guilherme Boulos, justamente porque consegue representar uma oposi\u00e7\u00e3o ao bolsonarismo, trazendo a possibilidade de construir uma cidade justa, democr\u00e1tica, solid\u00e1ria, que seja uma alternativa pol\u00edtica para a popula\u00e7\u00e3o, para que esta tenha a possibilidade de sonhos e de futuro. \r\nPor isso, pautar a MP 1.000 \u00e9 fundamental, por ser um direito essencial da popula\u00e7\u00e3o mais pobre e para seguir consolidando a derrota do bolsonarismo, coisa que j\u00e1 podemos sentir nas urnas na cidade de S\u00e3o Paulo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o. N\u00f3s consideramos a Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 996 um retrocesso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas de financiamento habitacional que j\u00e1 existem no Pa\u00eds, porque ela exclui as fam\u00edlias de baixa renda, que s\u00e3o aquelas que t\u00eam como renda at\u00e9 1.800 reais, justamente as fam\u00edlias onde est\u00e1 a maioria do d\u00e9ficit habitacional no nosso Pa\u00eds. \r\nEsta MP, que institui o Programa Casa Verde e Amarela, em vez de significar um avan\u00e7o diante do problema t\u00e3o profundo da sociedade brasileira que \u00e9 a falta de moradia, com a possibilidade de financiamento para as fam\u00edlias, ela somente favorece construtoras e empreiteiras, excluindo a popula\u00e7\u00e3o, que deveria ser beneficiada quando se pensa em programas como esse. \r\nPor isso, n\u00f3s tamb\u00e9m seguimos em obstru\u00e7\u00e3o. \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao programa habitacional elaborado pelo Governo Jair Bolsonaro. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o \u00e9 verdade que o Governo Bolsonaro est\u00e1 criando um programa habitacional para o Brasil. Todos n\u00f3s sabemos: j\u00e1 existe uma legisla\u00e7\u00e3o. O que ele faz, com essa medida provis\u00f3ria, na verdade, \u00e9 retroceder nas regras atuais. E, da forma como est\u00e1 apresentada, ela d\u00e1 um cheque em branco para o Governo Federal criar quais s\u00e3o os crit\u00e9rios de renda, o limite de renda. O pior \u00e9 que, da forma como est\u00e1 apresentada, ela n\u00e3o garante que v\u00e1 haver a categoria \"entidades\", o que para n\u00f3s \u00e9 fundamental, porque significa atender as demandas, as reivindica\u00e7\u00f5es dos movimentos sociais, a possibilidade, inclusive de auto-organiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e, claro, atender, de fato, a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, que compreende a maioria do d\u00e9ficit habitacional no Brasil, que s\u00e3o as pessoas que ganham entre um e dois sal\u00e1rios m\u00ednimos como renda familiar. \r\nPor isso, n\u00f3s seguimos em obstru\u00e7\u00e3o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MONITORAMENTO, REDE SOCIAL DIGITAL, OPOSI\u00c7\u00c3O, GOVERNO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), REPRESENTA\u00c7\u00c3O, PROCURADORIA GERAL DA REP\u00daBLICA (PGR), LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Monitoramento pelo Governo Jair Bolsonaro de Parlamentares oposicionistas, jornalistas e influenciadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL segue em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares para o fato de que existe uma lista de monitoramento de Parlamentares e de jornalistas que se posicionam nas redes sociais a respeito da agenda econ\u00f4mica do Ministro Paulo Guedes.\r\nN\u00f3s tivemos essa not\u00edcia na \u00faltima semana. S\u00e3o 116 Parlamentares monitorados. Eu estou entre eles, h\u00e1 v\u00e1rios da bancada do PSOL, v\u00e1rios da Oposi\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o \u00e9 somente isso, h\u00e1 Parlamentares tamb\u00e9m da base do Governo que est\u00e3o sendo monitorados. Existe um contrato de quase 3 milh\u00f5es de reais com uma empresa de comunica\u00e7\u00e3o que apresentou esse servi\u00e7o para os seus Ministros e para o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica.\r\nOntem, n\u00f3s soubemos que tamb\u00e9m h\u00e1 jornalistas e influenciadores -- 81 deles -- na lista de detratores. Isso \u00e9 um absurdo, \u00e9 um rompimento completo das liberdades democr\u00e1ticas.\r\nN\u00f3s temos liberdade de express\u00e3o. As redes sociais s\u00e3o instrumentos sim para manifestarmos as nossas opini\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a C\u00e2mara dos Deputados, o conjunto dos Parlamentares, normalize o que est\u00e1 acontecendo.\r\nN\u00f3s, do PSOL, j\u00e1 fizemos uma representa\u00e7\u00e3o na Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica para que isso seja devidamente apurado. Tamb\u00e9m enviamos uma s\u00e9rie de questionamentos ao Governo Bolsonaro, que deve explica\u00e7\u00f5es aos Parlamentares, aos jornalistas e a toda sociedade brasileira porque implementa essa pol\u00edtica de monitoramento. Isso \u00e9 ilegal, \u00e9 autorit\u00e1rio! N\u00f3s exigimos respostas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MACHISMO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es de cunho machista proferidas por Deputado da base governista contra Deputadas da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, agora h\u00e1 pouco, aconteceu algo muito grave nesta sess\u00e3o. Um Deputado da base do Governo foi \u00e0 tribuna para chamar as mulheres Deputadas de hist\u00e9ricas. Ele as ofendeu, ele nos ofendeu, desqualificou completamente o nosso papel no debate pol\u00edtico, na interven\u00e7\u00e3o parlamentar e ainda criou um apelido rid\u00edculo, indecoroso, machista, inadmiss\u00edvel.\r\nEstou utilizando este tempo para registar o nosso rep\u00fadio e dizer que n\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar nenhum tipo de desrespeito com as mulheres no exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es. Eu falo em meu nome, mas tenho certeza de que falo tamb\u00e9m em nome de todas as Deputadas que se sentiram ofendidas. Aviso a esse Deputado que n\u00f3s n\u00e3o vamos parar de nos posicionar, de ocupar cada vez mais espa\u00e7os na pol\u00edtica. Ele vai ter, sim, que nos ouvir, ainda que n\u00e3o goste. N\u00e3o sei se tem algum tipo de problema em colocar as suas opini\u00f5es, se n\u00e3o tem consist\u00eancia nas coisas que diz, mas n\u00f3s temos e vamos seguir no exerc\u00edcio da nossa atividade pol\u00edtica. E mais: n\u00f3s vamos ao Conselho de \u00c9tica para denunciar esse Deputado, porque isso n\u00e3o pode mais acontecer. \u00c9 necess\u00e1rio respeito \u00e0s mulheres Deputadas.\r\nEu me somo a todas as demais que est\u00e3o indignadas. N\u00f3s vamos at\u00e9 o fim, para que n\u00e3o se admita mais a postura desse Parlamentar e a de mais nenhum outro que ouse ser machista dessa forma no nosso plen\u00e1rio.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, EDMILSON RODRIGUES, DEPUTADO FEDERAL, CANDIDATO ELEITO, BEL\u00c9M (PA), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Edmilson Rodrigues, do PSOL, diante de sua elei\u00e7\u00e3o para o cargo de Prefeito Municipal de Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1. Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas \u00e0 Suplente do Prefeito eleito, Vivi Reis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, Presidente.\r\nQuero aproveitar esse tempo para saudar o Deputado Edmilson Rodrigues, que foi eleito Prefeito na cidade de Bel\u00e9m. Para n\u00f3s do PSOL \u00e9 um grande orgulho. \u00c9 a primeira capital que o PSOL conquista desde a sua funda\u00e7\u00e3o, e a partir da experi\u00eancia de um militante que tem tradi\u00e7\u00e3o de luta, j\u00e1 governou Bel\u00e9m, fez uma excelente gest\u00e3o, e agora, sem d\u00favida, vai ser uma vitrine do modelo PSOL de governar, com participa\u00e7\u00e3o popular, invertendo as prioridades, voltadas para os interesses reais da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEdmilson derrotou um bolsonarista, o que para n\u00f3s significa uma dupla vit\u00f3ria, e tamb\u00e9m se localiza em um lugar absolutamente estrat\u00e9gico, do ponto de vista da luta ambiental, porque sabemos que a Floresta Amaz\u00f4nica \u00e9 alvo dessa pol\u00edtica de desmatamento e de devasta\u00e7\u00e3o que o Governo Bolsonaro promove.\r\nPor isso, quero saudar o nosso Deputado e tamb\u00e9m dizer que vai entrar no seu lugar a Deputada Vivi Reis, que \u00e9 uma mulher jovem, trabalhadora da sa\u00fade, negra, que vai nos orgulhar, porque vai transformar a nossa bancada em uma bancada com maioria feminina, o que para n\u00f3s tamb\u00e9m \u00e9 um reflexo das lutas das mulheres, que v\u00eam se fortalecendo em toda a sociedade e tamb\u00e9m no interior do nosso partido.\r\nBem-vinda, Vivi!\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O POR GRUPO DE ARTIGO, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPDL 517/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA INTERMINISTERIAL, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR ANUAL POR ALUNO (VAAF), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB). PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INCLUS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, pelos seguintes grupos de artigos: 1 a 3; 4 e 5; 6 a 9; 10; 11 e 12; 13 a 15; 16; 17; 18; 19; 20; 21; 22; 23; 24; 25; 26; e 27. Expectativa de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 517, de 2020, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria interministerial n\u00ba 3, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros operacionais do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, para o exerc\u00edcio de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nAproveito para anunciar que n\u00f3s, do PSOL, apresentamos um projeto de decreto legislativo para revogar a Portaria n\u00ba 3, expedida no dia 25 de novembro pelo MEC e pelo Minist\u00e9rio da Economia. A portaria desfigura completamente o FUNDEB. Primeiro, reduz o valor por aluno, mas tamb\u00e9m obriga os Estados a devolverem a complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o e obriga os Munic\u00edpios a devolverem a complementa\u00e7\u00e3o dos Estados e da Uni\u00e3o.\r\nE h\u00e1 algo pior: imp\u00f5e um retrocesso na pol\u00edtica de recomposi\u00e7\u00e3o salarial dos educadores e das educadoras. Esta \u00e9 a primeira vez, desde a institui\u00e7\u00e3o do FUNDEB, que isso acontece. Estava prevista uma recomposi\u00e7\u00e3o de 5,9%. Com essa portaria, zerou. N\u00e3o h\u00e1 reajuste nenhum para as educadoras e os educadores no Brasil, que se desdobraram ainda mais, num contexto de pandemia, para garantir o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s propusemos o PDL e esperamos que possa ser pautado o mais rapidamente poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MACHISMO, MISOGINIA, BIBO NUNES, DEPUTADO FEDERAL, REPRESENTA\u00c7\u00c3O CONTRA DEPUTADO, BANCADA FEMININA, SOLIDARIEDADE.\r\nMARIELLE FRANCO, VEREADORA, V\u00cdTIMA, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO, ELUCIDA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nMULHER, POL\u00cdTICA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de Deputadas contra a viol\u00eancia pol\u00edtica de g\u00eanero ocorrida no plen\u00e1rio da Casa. Exig\u00eancia, pela sociedade brasileira e internacional, de elucida\u00e7\u00e3o do caso Marielle Franco. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de legisla\u00e7\u00e3o em defesa do exerc\u00edcio pol\u00edtico da mulher brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nMuitas Parlamentares foram \u00e0 tribuna para denunciar a viol\u00eancia pol\u00edtica que infelizmente aconteceu no plen\u00e1rio. Infelizmente, \u00e9 uma pr\u00e1tica cotidiana nos menosprezar e diminuir a nossa capacidade de interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \u00c9 importante lembrar que muitas vezes essa viol\u00eancia pol\u00edtica toma contornos ainda mais graves. Em breve vamos completar, infelizmente, mil dias do assassinato de Marielle Franco, que era Vereadora no Rio de Janeiro, crime que ainda n\u00e3o teve resolu\u00e7\u00e3o. Toda a sociedade brasileira e internacional exige respostas.\r\nInfelizmente, a naturaliza\u00e7\u00e3o, a aceita\u00e7\u00e3o de um caso como esse traz muita dor n\u00e3o s\u00f3 para os seus familiares, para n\u00f3s que somos correligion\u00e1rios, companheiros de Marielle, mas tamb\u00e9m para todas as mulheres brasileiras, porque muitos outros casos de viol\u00eancia pol\u00edtica desde ent\u00e3o acontecem. Muitas outras mulheres est\u00e3o sendo perseguidas, com risco de vida, com dificuldade de seguir as suas atividades pol\u00edticas. Por isso \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1rio, mais uma vez, exigir justi\u00e7a por Marielle Franco. \r\nQue n\u00f3s possamos aprovar uma legisla\u00e7\u00e3o que avance no sentido de proteger a atividade, o exerc\u00edcio pol\u00edtico das mulheres brasileiras. \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 134, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta \"n\u00e3o\" a este destaque, porque n\u00f3s n\u00e3o vemos sentido em priorizar as constru\u00e7\u00f5es verticais num programa de acesso \u00e0 pol\u00edtica habitacional. Ela n\u00e3o significa que a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, a que mais necessita, vai ter acesso de fato ao programa de moradia. N\u00f3s achamos que os destaques devem ser no sentido de tentar impedir os retrocessos que o Programa Casa Verde e Amarela est\u00e1 impondo aos programa atuais, ou seja, evitar a exclus\u00e3o dos movimentos sociais e evitar a exclus\u00e3o da camada da popula\u00e7\u00e3o mais pobre como crit\u00e9rio priorit\u00e1rio para ter acesso ao financiamento. \r\nPortanto, somos contr\u00e1rios ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 408, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 emenda porque prop\u00f5e um mecanismo justo, que \u00e9 garantir que a renda das fam\u00edlias n\u00e3o seja totalmente comprometida com o pagamento das presta\u00e7\u00f5es do financiamento. S\u00e3o 4% da renda para aquelas que s\u00e3o da zona rural e 10% para aquelas que s\u00e3o da zona urbana.\r\nInfelizmente, a MP do Governo Bolsonaro n\u00e3o prop\u00f5e esse mecanismo, ou seja, at\u00e9 garante o acesso ao cr\u00e9dito, mas tamb\u00e9m n\u00e3o garante que essas fam\u00edlias v\u00e3o conseguir, de fato, pagar, porque elas est\u00e3o completamente endividadas.\r\nPortanto, somos favor\u00e1veis ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL)), VOTO FAVORAVEL.\r\nDIA INTERNACIONAL DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA, HOMENAGEM, AUSENCIA, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), VACINA, CORONAVIRUS..\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), REVOGA\u00c7\u00c3O,, PORTARIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O INCLUSIVA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 137, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Transcurso do Dia Internacional das Pessoas com Defici\u00eancia. N\u00e3o inclus\u00e3o de portadores de defici\u00eancia no programa nacional de imuniza\u00e7\u00e3o apresentado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Regozijo com a revoga\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, de portaria presidencial a respeito da extin\u00e7\u00e3o do ensino inclusivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 emenda apresentada pelo PDT que visa contemplar as fam\u00edlias mais vulner\u00e1veis, de mais baixa renda, com possibilidade de financiamento em um programa habitacional.\r\nMas eu tamb\u00e9m quero aproveitar para lembrar que hoje \u00e9 o Dia Nacional de Luta da Pessoa com Defici\u00eancia. Infelizmente, quando foi apresentado o programa de vacina\u00e7\u00e3o pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em suas quatro etapas, em nenhuma delas as pessoas com defici\u00eancia foram contempladas, sendo que a LBI - Lei Brasileira de Inclus\u00e3o estipula que esse segmento da popula\u00e7\u00e3o precisa ser priorizado no atendimento \u00e0 sa\u00fade e na garantia de todos os tipos de preven\u00e7\u00f5es.\r\nTamb\u00e9m quero celebrar a decis\u00e3o que foi tomada pelo Supremo Tribunal Federal, que derrubou a portaria absurda do Governo Bolsonaro, que ia retroceder na lei nacional de inclus\u00e3o escolar e que agora precisa ser mantida pelo Pleno do Supremo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 41/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 7\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 41, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\", Presidente, porque no texto da medida provis\u00f3ria n\u00e3o h\u00e1 clareza sobre as contrapartidas para que se passe um im\u00f3vel da Uni\u00e3o para um ente privado. Ela coloca s\u00f3 como uma quest\u00e3o de indicativo, novamente dando um cheque em branco para regulamenta\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de portarias e decretos. Essa regulamenta\u00e7\u00e3o j\u00e1 deveria estar clara aqui, a partir do nosso trabalho.\r\nPortanto, somos favor\u00e1veis ao destaque e votamos \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, PLV 41/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL)), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do \u00a7 \u00fanico do art. 14 da Lei n\u00ba 11.124, de 2005, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 20 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 41, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - N\u00f3s fomos favor\u00e1veis ao destaque, porque ele visa corrigir um dos retrocessos que est\u00e3o sendo impostos atrav\u00e9s desta MP com rela\u00e7\u00e3o ao Programa Minha Casa, Minha Vida, porque valoriza os conselhos de habita\u00e7\u00e3o e, portanto, a participa\u00e7\u00e3o popular.\r\nN\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 150, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL vota \"sim\".\r\nQuero registrar o nosso voto, porque achamos que \u00e9 muito importante a manuten\u00e7\u00e3o do Cart\u00e3o Reforma, que possibilita que fam\u00edlias de baixa renda possam comprar materiais de constru\u00e7\u00e3o. Infelizmente, a proposta do Governo \u00e9 acabar com ele. Por isso, o destaque \u00e9 muito importante.\r\nO voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL,  PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL,  AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nVACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, IDEOLOGIA POL\u00cdCA, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es na Casa pelos partidos oposicionistas. Natureza arbitr\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Urgente necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus. Politiza\u00e7\u00e3o da vacina contra a Covid-19 pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - N\u00f3s do PSOL estamos em obstru\u00e7\u00e3o h\u00e1 algumas semanas, juntamente com o restante da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel um estado de normalidade do Congresso Nacional diante do fato de que, atrav\u00e9s de uma medida provis\u00f3ria arbitr\u00e1ria, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, foi reduzido pela metade o valor do aux\u00edlio emergencial, impactando demais as fam\u00edlias mais vulner\u00e1veis, justamente no momento em que mais precisam, porque a crise da pandemia da COVID-19 trouxe aspectos sanit\u00e1rios profundos, causando muitas mortes no nosso Pa\u00eds, mas tamb\u00e9m aspectos econ\u00f4micos para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, que precisa desse dinheiro para sobreviver. A economia brasileira tamb\u00e9m precisa desse dinheiro para crescer e se movimentar.\r\nAl\u00e9m desse aspecto da necessidade de uma pol\u00edtica de renda robusta para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e9 muito importante dizer que estamos \u00e0s v\u00e9speras de assistir ao mundo inteiro tendo a possibilidade de imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o contra a COVID-19.\r\nH\u00e1 muito tempo esperamos, com bastante ansiedade e expectativa, a formula\u00e7\u00e3o de vacinas capazes de combater, de fato, a COVID-19. Felizmente, gra\u00e7as \u00e0 ci\u00eancia e ao talento diverso de cientistas do mundo inteiro, chegou-se a algumas vacinas. Acontece que o Governo Bolsonaro n\u00e3o tem nenhum plano pensado de acesso \u00e0 vacina e de distribui\u00e7\u00e3o. Tivemos not\u00edcia de que, inclusive, n\u00e3o h\u00e1 seringas e agulhas suficientes no Pa\u00eds. E o Governo n\u00e3o moveu uma palha para abrir um processo m\u00ednimo de licita\u00e7\u00e3o de compra, para garantir que todos os Estados brasileiros possam fazer o processo de imuniza\u00e7\u00e3o.\r\nAo mesmo tempo, vemos o Governador do Estado de S\u00e3o Paulo evidentemente apoiando o Instituto Butantan, que est\u00e1 desenvolvendo a vacina, mas tamb\u00e9m instrumentalizando politicamente essa quest\u00e3o, j\u00e1 adiantando uma disputa pol\u00edtica que tem que ficar para 2022. N\u00e3o podemos aceitar que um tema t\u00e3o s\u00e9rio como o direito \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o no enfrentamento \u00e0 COVID-19 seja utilizado como pe\u00e7a de disputa pol\u00edtica, como o Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, o Sr. Jo\u00e3o Doria, vem fazendo.\r\nA nossa reivindica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma s\u00f3: \u00e9 urgente que o Governo brasileiro produza, juntamente com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Congresso Nacional e os cientistas, um plano de imuniza\u00e7\u00e3o com acesso universal \u00e0 vacina, sem a possibilidade de que haja diferen\u00e7as de regi\u00e3o, de classe, de renda. Defendemos que toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira possa ser protegida.\r\nPor ora, s\u00f3 vemos a pol\u00edtica do obscurantismo, do negacionismo, que precisa ser derrotada. \u00c9 a vida de milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e1 em jogo. Essa \u00e9 a possibilidade de enfrentarmos esta fase e derrotarmos esse v\u00edrus t\u00e3o terr\u00edvel que j\u00e1 tirou tantas vidas e que j\u00e1 prejudicou tanto a situa\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica do Pa\u00eds e do mundo.\r\n\u00c9 isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEste projeto sobre a cabotagem n\u00e3o garante que haja contrapartida do ponto de vista da estrutura do transporte naval brasileiro. Ele prioriza as empresas estrangeiras, em detrimento das empresas brasileiras, o que para n\u00f3s \u00e9 bastante problem\u00e1tico, principalmente no que diz respeito ao aspecto da soberania nacional, do desenvolvimento da produ\u00e7\u00e3o e das for\u00e7as produtivas locais. Existe, ainda, a possibilidade de se modificar o regime de trabalho, submetendo os trabalhadores ao regimento internacional, o que tamb\u00e9m prejudica os trabalhadores do setor.\r\nAl\u00e9m disso, \u00e9 importante destacar a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Pa\u00eds, que \u00e9 muito grave, e tamb\u00e9m a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, principalmente da popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel.\r\nPor isso, o PSOL segue em obstru\u00e7\u00e3o e vai obstruir toda a pauta do dia de hoje, porque este projeto \u00e9 ruim, mas tamb\u00e9m porque n\u00e3o d\u00e1 para ter um clima de normalidade no Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEste projeto n\u00e3o reduz custos e tarifas e privilegia empresas estrangeiras em detrimento das empresas nacionais. Elas acabam n\u00e3o deixando nenhum tipo de contribui\u00e7\u00e3o ou de tributos no nosso Pa\u00eds. \r\nAl\u00e9m disso, o projeto coloca v\u00e1rios empregos em risco, na medida em que eles passam a ser regidos por normas internacionais, e s\u00f3 privilegia, na verdade, a concentra\u00e7\u00e3o de mercado, na contram\u00e3o daquilo de que n\u00f3s precisamos para o setor. \r\nPor isso, n\u00f3s seguimos em obstru\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de j\u00e1 estarmos fazendo uma obstru\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, em fun\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o social, econ\u00f4mica e sanit\u00e1ria grav\u00edssima em que se encontra o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nEMILY VICT\u00d3RIA,  REBECCA BEATRIZ, MENOR DE IDADE, HOMIC\u00cdDIO, O0PERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, POL\u00cdCIA MILITAR, DUQUE DE CAXIAS (RJ), REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Morte das menores Emily Vict\u00f3ria e Rebecca Beatriz, atingidas por bala perdida durante opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar na Comunidade de Santo Ant\u00f4nio, Munic\u00edpio de Duque de Caxias, Estado do Rio de Janeiro. Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com ao assassinato de crian\u00e7as no Rio de Janeiro e no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. \r\nEu quero lembrar a todos que, na \u00faltima sexta-feira, na cidade de Duque de Caxias, na comunidade Santo Ant\u00f4nio, duas crian\u00e7as que estavam brincando na frente da sua casa, duas primas, foram assassinadas por uma a\u00e7\u00e3o irrespons\u00e1vel, terr\u00edvel da Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro. Emilly Victoria, de 4 anos, e Rebeca Beatriz, de 7 anos, aguardavam a volta da sua av\u00f3 do trabalho e receberam tiros na cabe\u00e7a e no abdome. \r\nQue crime elas cometeram? Provavelmente, a cor da sua pele; provavelmente, por terem nascido no Brasil, por terem nascido no Rio de Janeiro e estarem submetidas a essa pol\u00edtica genocida e racista que infelizmente n\u00f3s vemos se perpetuando todos os dias no Pa\u00eds.\r\nFica registrada aqui a nossa solidariedade a essa fam\u00edlia e \u00e0s fam\u00edlias de tantas outras crian\u00e7as que infelizmente tamb\u00e9m foram assassinadas no Brasil. Somente este ano, 12 crian\u00e7as morreram por disparo de arma de fogo no Rio de Janeiro. Boa parte desses crimes ainda n\u00e3o foram elucidados. E o pior \u00e9 que foram cometidos por agentes de corpora\u00e7\u00f5es policiais, que, nesse caso, nem sequer prestaram socorro \u00e0s duas v\u00edtimas, duas crian\u00e7as. \r\nAqui fica a nossa solidariedade \u00e0 fam\u00edlia, o nosso rep\u00fadio a essa pol\u00edtica de morte e o nosso registro da necessidade urgente de revis\u00e3o dessa l\u00f3gica assassina que n\u00e3o respeita vidas e n\u00e3o respeita a inf\u00e2ncia do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, FIM, SAUDE MENTAL, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Ado\u00e7\u00e3o, pelo PSOL, de provid\u00eancias a respeito da anunciada revoga\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de portarias pertinentes \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.216, de 2001, acerca da  prote\u00e7\u00e3o e dos direitos dos portadores de transtornos mentais e do redirecionamento do modelo assistencial de sa\u00fade mental. Concess\u00e3o, aos doentes mentais, de atendimento humanizado na Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada.\r\nQueria falar a respeito de minuta, feita pelo Governo Federal, de um \"revoga\u00e7o\" de portarias que organizam a pol\u00edtica de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental no nosso Pa\u00eds. Trata-se de algo muito grave, porque essas portarias regulamentam a Lei n\u00ba 10.216, de 2001, que significou um divisor de \u00e1guas em nosso Pa\u00eds, um marco da pol\u00edtica humanizada de atendimento e acolhimento de pessoas que t\u00eam transtornos ps\u00edquicos ou mentais.\r\nA partir disso, foi poss\u00edvel caminhar para a extin\u00e7\u00e3o dos manic\u00f4mios ou de hospitais psiqui\u00e1tricos que n\u00e3o t\u00eam uma abordagem humanizada, como tamb\u00e9m para a extin\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de choque, de choque el\u00e9trico na cabe\u00e7a. Infelizmente, esse era um m\u00e9todo utilizado no nosso Pa\u00eds. Desde ent\u00e3o, foi sendo substitu\u00eddo por meio da Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial, que presta atendimento territorializado de ponta, conta com profissionais de diversas \u00e1reas que entendem a complexidade social e econ\u00f4mica, os diversos problemas que afetam a sa\u00fade mental da sociedade brasileira.\r\nEsse \"revoga\u00e7o\" \u00e9 muito grave. Ele quer revogar portarias e decretos que, na verdade, somente regulamentam aquilo que est\u00e1 previsto em lei. Essa \u00e9 uma medida arbitr\u00e1ria e autorit\u00e1ria, porque s\u00f3 caberia ao Congresso Nacional repensar novamente a formula\u00e7\u00e3o dessa pol\u00edtica. Al\u00e9m disso, visa fortalecer as chamadas comunidades terap\u00eauticas, que nada mais s\u00e3o, do nosso ponto de vista, em muitos casos, do que ca\u00e7a-n\u00edqueis, uma forma de ganhar dinheiro p\u00fablico sem oferecer atendimento cient\u00edfico de qualidade \u00e0s pessoas que t\u00eam transtornos ps\u00edquicos ou mentais. Ao mesmo tempo, n\u00e3o valoriza o papel de psic\u00f3logos, de assistentes sociais, de todos os trabalhadores que est\u00e3o na ponta fazendo um atendimento humanizado da popula\u00e7\u00e3o que mais precisa.\r\nPor isso n\u00f3s do PSOL, junto aos demais partidos, j\u00e1 estamos tomando algumas provid\u00eancias para evitar que haja um retrocesso quanto \u00e0s conquistas que foram fruto da reforma psiqui\u00e1trica no Brasil.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao primeiro deles, j\u00e1 enviamos um requerimento de informa\u00e7\u00e3o, para que possamos, depois da resposta, entender exatamente as incongru\u00eancias que est\u00e3o apresentadas nessa minuta. N\u00f3s tamb\u00e9m queremos que ocorra a convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade, para que ele se explique. Baseado em que ele quer fazer retroceder uma legisla\u00e7\u00e3o que tem trazido, desde 2001, uma s\u00e9rie de conquistas para a sociedade brasileira. Hoje h\u00e1 2.600 CAPS em todo o Brasil. Precisamos ampliar esse n\u00famero, e n\u00e3o retroceder. N\u00f3s tamb\u00e9m j\u00e1 estamos tomando outras medidas jur\u00eddicas. Vamos, inclusive, recorrer ao Supremo, porque \u00e9 inadmiss\u00edvel que, atrav\u00e9s de uma canetada, ele tente revogar a legisla\u00e7\u00e3o que foi conquistada em 2001.\r\n\u00c9 importante destacar que o Governo Bolsonaro apresenta desde o in\u00edcio uma s\u00e9rie de retrocessos. Em fevereiro de 2019, atrav\u00e9s da Nota T\u00e9cnica n\u00ba 11, ele garantiu maior financiamento para as comunidades terap\u00eauticas, o retorno do financiamento p\u00fablico aos hospitais psiqui\u00e1tricos, que s\u00e3o chamados manic\u00f4mios, e a possibilidade de oferta, novamente, de eletrochoque. Ou seja, tudo aquilo que ele quer regulamentar, de forma equivocada, atrav\u00e9s desse \"revoga\u00e7o\" vem sendo anunciado desde o in\u00edcio do ano passado. Toda a comunidade - usu\u00e1rios, familiares e trabalhadores - j\u00e1 est\u00e1 se organizando, e o PSOL tamb\u00e9m est\u00e1 nessa luta.\r\nSa\u00fade mental \u00e9 um direito. N\u00f3s n\u00e3o vamos permitir esse retrocesso de 30, 40 anos relacionado \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas no nosso Pa\u00eds.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE  DESTAQUE, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISMO  E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, VACINA, CORONAVIRUS, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Desinteresse do Presidente Jair Bolsonaro na ado\u00e7\u00e3o de plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL segue em obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nIsso n\u00e3o significa travar ou impedir o Pa\u00eds de ir para a frente. Pelo contr\u00e1rio, quem trava o Pa\u00eds, quem impede a nossa possibilidade de enfrentamento da pandemia da COVID-19, desde o in\u00edcio, \u00e9 o Governo Bolsonaro. E agora, que poder\u00edamos chegar a uma etapa muito importante, de acesso e distribui\u00e7\u00e3o universal da vacina, \u00e0 possibilidade de imuniza\u00e7\u00e3o, mais uma vez vemos uma postura obscurantista, irrespons\u00e1vel, com uma mistura de incompet\u00eancia, que \u00e9 de praxe do Governo Bolsonaro, que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de apresentar um plano nacional de imuniza\u00e7\u00e3o, e, o que \u00e9 pior, que instrumentaliza a ANVISA, mais uma vez, para tentar deslegitimar o que institutos de pesquisa renomados est\u00e3o h\u00e1 meses desenvolvendo para tentar salvar a vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPor isso n\u00f3s seguimos em obstru\u00e7\u00e3o, porque esta mat\u00e9ria \u00e9 muito temer\u00e1ria e n\u00e3o deveria ser prioridade neste momento, e porque a situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds \u00e9 muito grave.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nUma mat\u00e9ria dessa import\u00e2ncia deveria, no m\u00ednimo, ter sido debatida com o setor cujos trabalhadores ser\u00e3o diretamente afetados e tamb\u00e9m ter passado por uma Comiss\u00e3o Especial, dada a sua complexidade. Esse projeto n\u00e3o \u00e9 bom para o Pa\u00eds, coloca em risco os empregos dos trabalhadores do setor, privilegia empresas internacionais, em detrimento das empresas nacionais, enfraquecendo assim a ind\u00fastria naval brasileira. Al\u00e9m disso, concentra o mercado e s\u00f3 visa atingir os interesses de monop\u00f3lios nesse setor que querem se consolidar no Pa\u00eds.\r\nPor isso, o PSOL, que obstruiu a sess\u00e3o at\u00e9 agora, \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T00:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da al\u00ednea b, inciso III, constante no art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 10.893, de 2004, alterada pelo art. 18 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Perman\u00eancia da Oposi\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio n\u00e3o obstante o avan\u00e7ado da hora.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s n\u00e3o temos problema nenhum em ficar at\u00e9 de madrugada, at\u00e9 a hora que for, obstruindo, marcando posi\u00e7\u00e3o, porque isso n\u00e3o \u00e9 novidade em dias de vota\u00e7\u00e3o, principalmente de vota\u00e7\u00f5es esdr\u00faxulas como esta.\r\nNa verdade, essa tem sido a nossa pr\u00e1tica desde o in\u00edcio do Governo Bolsonaro, porque o que acontece com o nosso Pa\u00eds nos obriga a ter essa dedica\u00e7\u00e3o e essa energia. Para n\u00f3s, isso n\u00e3o \u00e9 problema nenhum, porque \u00e9 bem importante estar neste espa\u00e7o para marcar posi\u00e7\u00e3o, para fazer todas as den\u00fancias necess\u00e1rias, ainda mais se tratando de suspeitas graves que recaem sobre este relat\u00f3rio. E n\u00e3o somos n\u00f3s que estamos dizendo isso, mas, sim, o Deputado da pr\u00f3pria base do Governo que acabou publicizando isso no plen\u00e1rio, ao microfone.\r\nPor isso, vamos seguir com a nossa obstru\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o tenho ideia de quantos requerimentos de destaque ainda faltam, mas todos eles s\u00e3o necess\u00e1rios para que a mat\u00e9ria seja debatida, o que at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o havia acontecido, e para que possamos, de fato, marcar posi\u00e7\u00e3o sobre esses e todos os absurdos do Governo Bolsonaro.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Obrigado, Deputada.\r\nQual \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o do PSOL?\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T01:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL),  OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DENUNCIA, IRREGULARIDADE, FAUSTO PINATO, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 82, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. N\u00e3o insinua\u00e7\u00e3o, por parte dos Deputados oposicionistas, sobre a exist\u00eancia de interesses escusos para a aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Apresenta\u00e7\u00e3o, por Parlamentar da base governista, de graves den\u00fancias contra o Governo Federal com rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, Presidente. \r\nS\u00f3 para corrigir uma informa\u00e7\u00e3o que acabou de circular no plen\u00e1rio, quero dizer que n\u00e3o h\u00e1 nenhum Deputado da Oposi\u00e7\u00e3o insinuando que haja interesses escusos nesta vota\u00e7\u00e3o. Na verdade, n\u00f3s estamos fazendo refer\u00eancia \u00e0 fala de um Deputado da base do Governo, que estava favor\u00e1vel, inclusive, ao projeto, que acompanhou, participou das negocia\u00e7\u00f5es para sua aprova\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos fazendo refer\u00eancia \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es que ele mesmo levantou.\r\nVou s\u00f3 repetir alguns termos e quest\u00f5es que o Deputado levantou, que, para n\u00f3s, s\u00e3o grav\u00edssimos. Disso o Deputado que \"h\u00e1 um cartel que envolve bilh\u00f5es de reais\"; que \"o Ministro Tarc\u00edsio \u00e9 um mentiroso\"; que \"h\u00e1 partidos da base do Governo envolvidos, uns sendo enganados, outros sendo coniventes\". Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 ila\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 acusa\u00e7\u00e3o alguma; n\u00f3s s\u00f3 estamos fazendo refer\u00eancia a fatos grav\u00edssimos que S.Exa. levantou. \r\nN\u00e3o entendo como os reis da moralidade, que agora est\u00e3o no Plen\u00e1rio, podem conduzir com tranquilidade esta sess\u00e3o, como se nenhuma dessas quest\u00f5es tivessem sido levantadas por algu\u00e9m da pr\u00f3pria base do Governo.\r\nN\u00f3s seguimos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=281&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.867, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o FUNDEB \u00e9 uma grande conquista para a sociedade brasileira.\r\nO novo FUNDEB se tornou constitucional e permanente, incluiu o conceito de Custo Aluno-Qualidade e pode ampliar o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de qualidade no Brasil. \r\nMas n\u00f3s, neste momento, estamos votando contra a urg\u00eancia da sua regulamenta\u00e7\u00e3o, porque o relat\u00f3rio apresentado pelo Deputado Felipe Rigoni \u00e9 um relat\u00f3rio muito ruim.\r\nEle retrocede em conquistas fundamentais que foram alcan\u00e7adas no relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha e, depois, no Senado, no relat\u00f3rio do Senador Randolfe Rodrigues. Por exemplo, ele abre a possibilidade de transfer\u00eancia de recursos p\u00fablicos para institui\u00e7\u00f5es privadas. Ele tamb\u00e9m n\u00e3o regulamenta o CAQ - Custo Aluno-Qualidade, que \u00e9 uma das principais conquistas do FUNDEB. Ele estabelece o crit\u00e9rio de meritocracia, contradit\u00f3rio com toda a l\u00f3gica do FUNDEB, que \u00e9 justamente diminuir as desigualdades sociais e regionais que existem na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira. Ele tamb\u00e9m retira a necessidade de valorizar o piso nacional dos educadores brasileiros.\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - Eu pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, Deputada S\u00e2mia.\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Vou concluir, Presidente.\r\nEle tamb\u00e9m coloca dinheiro que deveria ser destinado exclusivamente para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o para profissionais de outras \u00e1reas que j\u00e1 s\u00e3o custeadas por demais secretarias. \r\nPor isso, neste momento, n\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0 urg\u00eancia, porque este relat\u00f3rio n\u00e3o pode ser regulamentado. N\u00f3s precisamos de um relat\u00f3rio que atenda, de fato, as necessidades dos educadores e dos alunos do Pa\u00eds e que respeite o relat\u00f3rio que foi aprovado aqui no Congresso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 1.953, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, acerca do mercado de c\u00e2mbio brasileiro; do capital brasileiro no exterior; do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL \u00e9 contra a urg\u00eancia dessa mat\u00e9ria, Presidente. \u00c9 um tema muito complexo, pois trata da reestrutura\u00e7\u00e3o de muitas normas que regulam o mercado de c\u00e2mbio do Pa\u00eds e n\u00e3o d\u00e1 para ser votado desse modo. S\u00e3o 6 altera\u00e7\u00f5es, 24 revoga\u00e7\u00f5es parciais e 14 revoga\u00e7\u00f5es das normas atuais, que podem vulnerabilizar ainda mais a situa\u00e7\u00e3o diante de ataques especulativos.\r\nPortanto, n\u00f3s somos contr\u00e1rios. Achamos que uma batalha como esta precisa ser votada com calma e com responsabilidade para n\u00e3o vulnerabilizar e n\u00e3o dar ainda mais abertura \u00e0 din\u00e2mica do capital especulativo internacional, em vez de garantir a soberania do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL) , VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.156, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, acerca de medidas de garantia do acesso \u00e0 internet, com fins educacionais, aos alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta \"sim\", Sr. Presidente.\r\nEsse \u00e9 um projeto muito importante, principalmente nesse contexto de pandemia, em que as aulas on-line s\u00e3o instrumentos necess\u00e1rios, fundamentais para se evitar uma maior prolifera\u00e7\u00e3o da COVID-19 entre educadores, alunos e todo a comunidade escolar.\r\nCerca de 70 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o t\u00eam acesso ou t\u00eam acesso muito prec\u00e1rio \u00e0 Internet no Brasil. Existe uma diferente muito grande, que ficou expressa, aprofundou as desigualdades educacionais durante a pandemia entre os alunos da rede privada e os da rede p\u00fablica.\r\nNa rede privada, 94% t\u00eam acesso regular \u00e0 Internet, enquanto que, na rede p\u00fablica, esse \u00edndice \u00e9 de 60%, em um c\u00e1lculo geral, sem considerar as desigualdades regionais.\r\nPor isso \u00e9 fundamental ampliar esfor\u00e7os, recursos e investimentos para garantir uma acessibilidade geral. E quando chegarmos ao m\u00e9rito, vamos querer debater um pouco o car\u00e1ter da composi\u00e7\u00e3o do FUST, mas \u00e9 fundamental que esse projeto possa avan\u00e7ar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERSARIO, HOMICIDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADOR, ANDERSON PEDRO GOMES, MOTORISTA, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Transcurso dos mil dias do assassinato da Vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Pedro Gomes, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Exig\u00eancia de elucida\u00e7\u00e3o do crime e puni\u00e7\u00e3o dos culpados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria lembrar, mais uma vez, que hoje completam mil dias do assassinato da Marielle Franco, que era Vereadora pelo PSOL na cidade do Rio de Janeiro. Ela foi assassinada, junto com o seu motorista Anderson, e at\u00e9 hoje n\u00f3s n\u00e3o temos respostas a respeito desse assassinato cruel, perverso, covarde. \r\nDesde ent\u00e3o, a partir dessa naturaliza\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia por parte das autoridades brasileiras, tem aumentado ainda mais a viol\u00eancia pol\u00edtica, a persegui\u00e7\u00e3o a Parlamentares mulheres, em especial a mulheres negras, a LGBTs, a defensoras dos direitos humanos.\r\nPor isso, hoje \u00e9 um dia de saudade, um dia de homenagem, mas tamb\u00e9m \u00e9 mais um dia para exigir justi\u00e7a. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Brasil conviva com um crime pol\u00edtico t\u00e3o brutal como esse! \r\nPela fam\u00edlia da Marielle, pelos seus amigos, por todos os colegas do nosso partido, o PSOL, n\u00f3s vamos at\u00e9 o fim para saber quem mandou matar Marielle, e interromper essa din\u00e2mica de viol\u00eancia pol\u00edtica que infelizmente se alastra pelo Brasil.\r\nMarielle est\u00e1 presente nas ruas, nas pra\u00e7as do mundo inteiro. Mas, mais do que homenagens, n\u00f3s precisamos de justi\u00e7a!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PRIMEIRO TURNO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em primeiro turno, nos termos do \u00a7 3\u00ba do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, as nossas Deputadas Tal\u00edria Petrone e \u00c1urea Carolina j\u00e1 colocaram a posi\u00e7\u00e3o do PSOL a respeito da defesa intransigente das vidas da popula\u00e7\u00e3o negra no nosso Pa\u00eds. \r\nAinda \u00e9 absolutamente chocante que a assinatura de um tratado internacional possa causar tanta rea\u00e7\u00e3o neste plen\u00e1rio. N\u00f3s estamos falando do m\u00ednimo, que \u00e9 avan\u00e7ar na legisla\u00e7\u00e3o brasileira no cuidado, na prote\u00e7\u00e3o e na aten\u00e7\u00e3o contra o racismo estrutural que acomete vidas de mulheres, de homens e de crian\u00e7as no Brasil. O que deveria causar uma rea\u00e7\u00e3o imediata e raivosa \u00e9 o assassinato da Emilly, de 4 anos, da Rebeca, de 7 anos, ou do Jo\u00e3o Alberto, no Carrefour de Porto Alegre, ou ent\u00e3o da \u00c1gatha F\u00e9lix, todos crimes ainda sem resolu\u00e7\u00e3o. S\u00e3o crimes decorrentes do racismo e da estrutura violenta das pol\u00edcias do nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, o PSOL obviamente orienta \"sim\".\r\nEsse \u00e9 um passo muito importante, mas ainda \u00e9 insuficiente para de fato garantir que vidas negras importam no Brasil, e que serve para demonstrar o nosso combate ao racismo estrutural.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.870, de 2020, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia e imediata inclus\u00e3o na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Investimento para o Setor Agropecu\u00e1rio - FIAGRO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL vota \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nEste projeto aumenta a presen\u00e7a do setor agropecu\u00e1rio no capital especulativo; pode aumentar a concentra\u00e7\u00e3o de terras no nosso Brasil; n\u00e3o beneficia a agricultura familiar, que deveria ser nossa prioridade neste momento; pode gerar uma s\u00e9rie de impactos ambientais; prop\u00f5e uma outra l\u00f3gica de tributa\u00e7\u00e3o, justamente para favorecer esse capital especulativo.\r\nPortanto, n\u00f3s n\u00e3o vemos motivo para aprovar, em regime de urg\u00eancia, algo que \u00e9 t\u00e3o grave e t\u00e3o complexo.\r\nO PSOL \u00e9 contr\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PLP 135/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.354, de 2020, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 135, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, com vista \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira das despesas relativas \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico custeadas por fundo criado para tal finalidade; e da Lei n\u00ba 11.540, de 2007, para modifica\u00e7\u00e3o da natureza e das fontes de receitas do Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - FNDCT, e a inclus\u00e3o de programas desenvolvidos por organiza\u00e7\u00f5es sociais entre as institui\u00e7\u00f5es com acesso aos recursos do FNDCT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL vota \"sim\", Presidente.\r\nEsse requerimento de urg\u00eancia diz respeito ao projeto de lei que pro\u00edbe o contingenciamento do Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico. E, num contexto de pandemia, em que \u00e9 necess\u00e1rio, n\u00f3s sabemos, valorizar a ci\u00eancia, obviamente esse projeto \u00e9 merit\u00f3rio. Eu n\u00e3o consigo compreender a motiva\u00e7\u00e3o de sermos - algumas bancadas - contr\u00e1rios \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia dessa mat\u00e9ria.\r\nO voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 349/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 326-B da Lei n\u00ba 4.737, de 1965, (C\u00f3digo Eleitoral), com vista \u00e0 supress\u00e3o do art. 4\u00ba do substitutivo oferecido em plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, a respeito do combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-eleitoral contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Deputada Soraya Santos.\r\nO PSOL orienta \"sim\". N\u00f3s achamos muito importante manter a viol\u00eancia pol\u00edtica como parte dos crimes eleitorais, assim como consta no relat\u00f3rio que foi apresentado.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel retroceder em algo t\u00e3o b\u00e1sico. Al\u00e9m de garantir a prote\u00e7\u00e3o das mulheres que entram na pol\u00edtica, precisamos garantir que os partidos e os pol\u00edticos que tenham essa pr\u00e1tica tamb\u00e9m possam ser devidamente punidos.\r\nPor isso, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 346/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, a respeito do combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-eleitoral contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sras. Deputadas, Srs. Deputados.\r\nA emenda que o PSOL prop\u00f5e \u00e9 uma corre\u00e7\u00e3o na reda\u00e7\u00e3o. Inclusive, como a Deputada Fernanda Melchionna j\u00e1 havia apresentado, n\u00f3s propusemos que essa corre\u00e7\u00e3o na reda\u00e7\u00e3o fosse feita j\u00e1 no texto da mat\u00e9ria votada. Infelizmente, n\u00e3o foi poss\u00edvel. Mas n\u00f3s mantemos o nosso destaque.\r\nN\u00f3s queremos que a corre\u00e7\u00e3o seja feita para substituir o termo \"sexo feminino\" por \"viol\u00eancia contra a mulher\", porque, da forma como est\u00e1 expressa, essa legisla\u00e7\u00e3o acaba n\u00e3o protegendo todas as Parlamentares do Brasil. Por uma interpreta\u00e7\u00e3o equivocada, ultrapassada, preconceituosa e violenta, acaba n\u00e3o considerando as mulheres trans, que hoje, felizmente, depois de muita luta, depois de terem sobrevivido a todo tipo de exclus\u00e3o, de marginaliza\u00e7\u00e3o e de viol\u00eancia, conseguem ocupar as cadeiras das Casas Legislativas do Brasil - e conseguem ocupar muito bem esses espa\u00e7os.\r\nErica Malunguinho foi a primeira Parlamentar trans eleita no Brasil. Erika Hilton, rec\u00e9m-eleita Vereadora aqui na cidade de S\u00e3o Paulo, foi a mulher mais votada do Pa\u00eds. Linda Brasil foi a mulher mais votada de Sergipe. Duda Salabert foi recordista de votos em Belo Horizonte. Estamos falando de mulheres que t\u00eam representatividade, t\u00eam legitimidade e carregam consigo a hist\u00f3ria de tantas outras que, infelizmente, ficam para tr\u00e1s e n\u00e3o conseguem sequer almejar estar nesses espa\u00e7os, produzindo legisla\u00e7\u00e3o de igual para igual, porque a viol\u00eancia sist\u00eamica transf\u00f3bica as exclui dessa possibilidade.\r\nA expectativa de vida de uma pessoa trans, em nosso Pa\u00eds, \u00e9 de 27 anos. Em sua maioria, s\u00e3o expulsas de casa, s\u00e3o expulsas das escolas, n\u00e3o conseguem vagas nos locais de trabalho; e 90% delas precisam se prostituir para ter algum tipo de atividade remunerada para sobreviver. S\u00e3o v\u00edtimas sistematicamente de viol\u00eancia.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o nosso Parlamento vai impor mais essa viol\u00eancia: que elas n\u00e3o possam ser protegidas por esta lei, depois de terem passado por tanta adversidade.\r\nAqui eu gostaria de fazer uma reflex\u00e3o para os Deputados que j\u00e1 est\u00e3o h\u00e1 mais tempo nesta Casa. O Sr. Eduardo Cunha, que foi Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, por uma manobra regimental, retirou a possibilidade de essas mulheres serem tamb\u00e9m protegidas pela Lei do Feminic\u00eddio. O que aconteceu? Depois a Justi\u00e7a, por meio do Supremo, corrigiu essa injusti\u00e7a. \r\nSe este destaque for derrotado, \u00e9 exatamente isto o que vai acontecer: n\u00f3s vamos judicializar e, mais uma vez, vamos vencer, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que sigam reproduzindo e perpetuando a viol\u00eancia transf\u00f3bica neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 346/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, a respeito do combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-eleitoral contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Deputada Soraya Santos.\r\nO PSOL orienta \"sim\".\r\nEsta nossa emenda visa corrigir um equ\u00edvoco no texto apresentado, porque, da forma como ele se expressa, pode gerar uma interpreta\u00e7\u00e3o que n\u00e3o considere mulheres cis e mulheres trans como merecedoras de prote\u00e7\u00e3o dessa legisla\u00e7\u00e3o muito importante para o nosso Pa\u00eds, que avan\u00e7a no sentido de combater a viol\u00eancia pol\u00edtica contra as mulheres.\r\nNa minha defesa, eu citei algumas Deputadas e Vereadoras eleitas ou no exerc\u00edcio do mandato.\r\nAl\u00e9m de serem eleitas e muito bem votadas, infelizmente elas s\u00e3o v\u00edtimas de viol\u00eancia todos os dias. Recebem e-mails, amea\u00e7as e andam com escolta.\r\nPor isso, \u00e9 t\u00e3o fundamental a nossa reflex\u00e3o e decis\u00e3o para que n\u00e3o haja nenhuma m\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o sobre o texto. Que elas possam ser consideradas e que n\u00e3o seja preciso, mais uma vez, que o Supremo corrija uma inconsist\u00eancia do Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 123/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba, art. 5\u00ba, da Lei n\u00ba 13.756, de 2018, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 123, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 2001, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de programas de combate e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher, como modalidade de projeto apoiado pelo Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, para autoriza\u00e7\u00e3o do uso de recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica em a\u00e7\u00f5es envolvendo preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL \u00e9 contr\u00e1rio ao destaque apresentado pelo NOVO e favor\u00e1vel ao projeto inicial, porque ele \u00e9 muito bom. Ele d\u00e1 mais uma possibilidade de recursos para o financiamento de pol\u00edticas p\u00fablicas de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres. S\u00e3o 5% do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica. \r\nN\u00f3s sabemos, por exemplo, que somente 10% dos Munic\u00edpios brasileiros contam com algum espa\u00e7o de acolhida. Ainda h\u00e1 muitas Casas da Mulher Brasileira que j\u00e1 foram anunciadas e ainda n\u00e3o foram abertas. Ent\u00e3o, buscar mais possibilidades de recursos sempre \u00e9 importante.\r\nEu s\u00f3 queria destacar que n\u00f3s denunciamos a organismos internacionais e mesmo ao pr\u00f3prio Tribunal de Contas que o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, da Ministra Damares, no ano passado, s\u00f3 executou 50% do or\u00e7amento que esta Casa aprovou para a Pasta. \r\nPouco adianta n\u00f3s aprovarmos mais possibilidades de recursos, se o Governo n\u00e3o cumpre com a sua parte de implementar, de executar, para, de fato, auxiliar no enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres. \u00c9 preciso que se tenha o compromisso de implementar os recursos, sen\u00e3o a viol\u00eancia segue se perpetuando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA, PERCENTUAL, PROFISSIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - N\u00f3s, este ano, aprovamos uma das mat\u00e9rias mais importantes, sem d\u00favida, para a sociedade brasileira, que foi a constitucionaliza\u00e7\u00e3o do FUNDEB, tornando constitucional e permanente a possibilidade de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica com o aumento da complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o.\r\nN\u00f3s, inicialmente, na \u00faltima sess\u00e3o, hav\u00edamos sido contr\u00e1rios \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia do relat\u00f3rio porque ele ainda tinha v\u00e1rias lacunas e alguns retrocessos relativos \u00e0 Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, que aprovamos de maneira consensual. Mas, gra\u00e7as a um esfor\u00e7o coletivo - e aqui eu gostaria de cumprimentar e parabenizar o Relator, Deputado Felipe Rigoni, por ter nos escutado, dialogado e constru\u00eddo um bom relat\u00f3rio -, hoje n\u00f3s votamos a favor do relat\u00f3rio, afinal de contas ele garante gest\u00e3o democr\u00e1tica nas escolas, atrav\u00e9s da elei\u00e7\u00e3o direta de diretor.\r\nEu pe\u00e7o, por gentileza, para emendar o meu tempo de L\u00edder para concluir a nossa explana\u00e7\u00e3o.\r\nO projeto tamb\u00e9m garante que 70% dos recursos do fundo, que s\u00e3o destinados para o pagamento dos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sejam utilizados para outras categorias. N\u00f3s inclu\u00edmos os psic\u00f3logos e assistentes sociais, que, a partir de uma lei que aprovamos o ano passado, tamb\u00e9m v\u00e3o trabalhar como quadro de apoio aos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o dentro das escolas, atendendo a uma demanda antiga, principalmente das comunidades, das regi\u00f5es mais carentes, que dependem desses profissionais tamb\u00e9m, para oferecer um servi\u00e7o, uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de maior qualidade.\r\nSaiu do relat\u00f3rio inicial, o que para n\u00f3s \u00e9 fundamental, que dinheiro p\u00fablico deve ser investido em escola p\u00fablica. Havia a possibilidade de inclus\u00e3o do Sistema S, de outros tipos de conveniadas, e n\u00f3s agora garantimos que vai ser somente para as escolas p\u00fablicas, como, de fato, tem que ser.\r\nFaz-se uma men\u00e7\u00e3o ao CAQ nesse relat\u00f3rio, que depois vai precisar ser aprimorado atrav\u00e9s de lei complementar, como garante a emenda constitucional que n\u00f3s aprovamos. Mas tenho certeza de que, com o esfor\u00e7o de todos n\u00f3s, vai ser poss\u00edvel garantir a sua especifica\u00e7\u00e3o. E isto \u00e9 muito importante: tanto nos condicionantes quanto nos indicadores, est\u00e3o garantidos or\u00e7amento, premia\u00e7\u00e3o, est\u00edmulo \u00e0s escolas que fa\u00e7am o enfrentamento ao racismo e que tamb\u00e9m tenham a especificidade da educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena.\r\nEu s\u00f3 gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o dos Srs. Deputados e das Sras. Deputadas porque alguns destaques foram apresentados para que, depois de aprovada essa mat\u00e9ria, cheguemos ao seu conte\u00fado. Eles s\u00e3o muito preocupantes, porque, de maneira geral, s\u00e3o destaques que retrocedem naquilo que, de maneira consensual, n\u00f3s aprovamos na Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020. S\u00e3o basicamente quase todos os itens que foram rejeitados no relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, os quais, depois, tentou-se discutir em plen\u00e1rio, mas tamb\u00e9m foram rejeitados agora, atrav\u00e9s desses destaques, passando por cima desse acordo que foi constru\u00eddo com tanto esfor\u00e7o, com tanto trabalho de articula\u00e7\u00e3o.\r\nQuerem, agora, nos destaques, retroceder nestes temas todos que eu apresentei e que s\u00e3o fundamentais: a garantia de que dinheiro p\u00fablico v\u00e1, de fato, para as escolas p\u00fablicas; a garantia de que os profissionais que s\u00e3o abarcados pelos 70% sejam, de fato, profissionais da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o que trabalham no ambiente escolar. Querem tamb\u00e9m retroceder no sentido de n\u00e3o contemplar os profissionais que est\u00e3o previstos na LDB, no seu art. 61, bem como na tem\u00e1tica de enfrentamento ao racismo e \u00e0 garantia de verbas para as escolas voltadas para a educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena e para a educa\u00e7\u00e3o especial.\r\nN\u00f3s precisamos ter muito compromisso de que esse FUNDEB, de fato, seja uma conquista, de que as nossas vit\u00f3rias n\u00e3o se transformem em derrotas, n\u00e3o tanto por n\u00f3s, mas por toda a sociedade brasileira, pelos educadores, pelos estudantes.\r\nA pandemia trouxe muitos problemas para a educa\u00e7\u00e3o. Na verdade, agravou os problemas que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira j\u00e1 enfrentava. Professores se desdobraram em mil, muitos estudantes nem sequer conseguiram ter acesso \u00e0s aulas on-line. E o p\u00f3s-pandemia vai nos trazer muito mais desafios. Sem d\u00favida, o FUNDEB tem que ser parte desses esfor\u00e7os de sanar n\u00e3o o tempo perdido, mas todo o esfor\u00e7o e dificuldade que se teve ao longo do processo de pandemia, de ensino a dist\u00e2ncia.\r\nPara finalizar, \u00e9 importante dizer que a volta \u00e0s aulas no Brasil \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s, das fam\u00edlias, dos estudantes, dos educadores de maneira geral, mas ela s\u00f3 pode acontecer com seguran\u00e7a.\r\nN\u00f3s, que fomos, na medida do poss\u00edvel, muito unidos e fizemos todos os esfor\u00e7os poss\u00edveis para garantir medidas para melhorar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira atrav\u00e9s do FUNDEB, n\u00e3o podemos cometer o erro de propor uma volta prematura dos alunos para as escolas, colocando a vida dos estudantes, dos educadores e dos seus familiares em risco.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, EMENDA DA PLEN\u00c1RIO, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FILANTR\u00d3PICA,  PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - As palavras da justificativa s\u00e3o muito belas, mas o que estamos votando nesta emenda \u00e9 dinheiro p\u00fablico para a iniciativa privada, para espa\u00e7os filantr\u00f3picos, humanit\u00e1rios. \r\nO FUNDEB \u00e9 uma conquista das escolas p\u00fablicas brasileiras. Milh\u00f5es de alunos precisam desse or\u00e7amento para a melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o. Milh\u00f5es de professores precisam desse or\u00e7amento para que possam finalmente ter os seus sal\u00e1rios pagos pelos Governadores e Prefeitos. \u00c9 um grande absurdo tirar dinheiro da escola p\u00fablica para colocar nessas entidades filantr\u00f3picas, que, me desculpem, n\u00e3o t\u00eam transpar\u00eancia nenhuma. N\u00e3o d\u00e1 para confiar nelas. \u00c9 um absurdo isto que est\u00e1 sendo votado. \r\nEu queria dizer que h\u00e1 milh\u00f5es de educadores e alunos acompanhando esta sess\u00e3o, e eles est\u00e3o percebendo o golpe que est\u00e1 sendo dado atrav\u00e9s deste destaque.\r\nSr. Relator, Deputado Felipe Rigoni, tenho certeza de que V.Exa. adorou ser elogiado pelos L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o ao microfone, mas n\u00e3o d\u00e1 para fazermos isso ao mesmo tempo em que V.Exa. articula, com a base do Governo e com o chamado centr\u00e3o, o resgate de todos os pontos que foram retirados do relat\u00f3rio, atrav\u00e9s desses destaques. \r\nO que est\u00e3o querendo fazer \u00e9 impor na marra tudo aquilo que foi rejeitado no relat\u00f3rio da emenda constitucional. Milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o assistindo a esta sess\u00e3o. Se o Sr. Felipe Rigoni acha que vai sair como bonzinho, ileso, desta situa\u00e7\u00e3o, digo-lhe que n\u00e3o vai. Os educadores est\u00e3o mobilizados e sabem o nome de todos os Parlamentares que est\u00e3o fazendo parte deste golpe contra a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER DO RELATOR, CRITICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es do Relator Felipe Rigoni contra a Oposi\u00e7\u00e3o, relativamente ao acordo celebrado para a vota\u00e7\u00e3o do parecer oferecido ao  Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputado Felipe Rigoni, eu aprendi uma coisa muito importante. Sou t\u00e3o jovem quanto V.Exa., talvez um pouquinho mais velha, mas t\u00e3o jovem de primeiro mandato quanto V.Exa. Eu aprendi uma coisa: n\u00e3o podemos, desde o come\u00e7o, j\u00e1 construir essa fama de que n\u00e3o temos palavra. E n\u00e3o adianta dizermos coisas ao microfone que n\u00e3o correspondem \u00e0 verdade.\r\nV.Exa. est\u00e1 dizendo: \"Eu sou contra os destaques. Afinal de contas, eu estou votando contra\". S\u00f3, Deputado Rigoni, que o seu relat\u00f3rio est\u00e1 sendo destro\u00e7ado a partir dos destaques, e em nenhum momento V.Exa. fez aparte, foi \u00e0 tribuna, foi ao microfone para se indignar, para se demonstrar minimamente contr\u00e1rio aos destaques que est\u00e3o sendo apresentados.\r\nPara n\u00e3o ficar no diz que diz que - e V.Exa. mencionou fatos que aconteceram nesta sess\u00e3o -, eu quero dizer que as notas taquigr\u00e1ficas n\u00e3o mentem. Vou ler um trecho do que disse o Sr. Presidente Rodrigo Maia, quando a Deputada Soraya prop\u00f4s que o destaque dela pudesse entrar. Ele disse o seguinte: \"Eu n\u00e3o tenho como acatar os destaques, porque n\u00e3o pode, em cada vota\u00e7\u00e3o, haver uma jurisprud\u00eancia do desrespeito ao Regimento da Casa, apesar de os destaques estarem bem acordados entre o Relator e a Deputada\". Repito: \"Est\u00e3o acordados entre o Relator e a Deputada\".\r\nDeputado Rigoni, que as pessoas apresentam seus destaques, que o Governo fa\u00e7a isso, sinceramente, n\u00e3o espero absolutamente nada diferente. Agora, que V.Exa. fa\u00e7a acordo de m\u00e9rito com rela\u00e7\u00e3o aos destaques...\r\nO SR. PEDRO CUNHA LIMA (PSDB - PB) - Tempo, Presidente. J\u00e1 passou e passou muito, Presidente. Vai ser sem crit\u00e9rio? Presidente, \u00e9 de quantos minutos a fala?\r\nO SR. PRESIDENTE (Professor Israel Batista. PV - DF) - Deputada S\u00e2mia, conclua.\r\nDeputada S\u00e2mia...\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Como se trata do conte\u00fado do destaque, sinto muito.\r\nComo disse a minha colega Fernanda, o mais bobinho aqui nesse lugar \u00e9 Deputado.\r\nO SR. PEDRO CUNHA LIMA (PSDB - PB) - Passou 1 minuto, Presidente. Espero que haja uma regra.\r\nO SR. PRESIDENTE (Professor Israel Batista. PV - DF) - Deputada S\u00e2mia...\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Se V.Exa. quer seguir insistindo nessa mentira, n\u00e3o h\u00e1 problema, mas as notas taquigr\u00e1ficas n\u00e3o mentem. V.Exa. em nenhum momento foi para a tribuna pedir...\r\nO SR. PRESIDENTE (Professor Israel Batista. PV - DF) - Passo a palavra ao Deputado Pedro Cunha Lima.\r\nO SR. PEDRO CUNHA LIMA (PSDB - PB) - Presidente Professor Israel, \u00e9 inadmiss\u00edvel que um Parlamentar se submeta \u00e0 regra de 1 minuto, e outro Parlamentar n\u00e3o cumpra essa regra. Espera-se que haja...\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Apenas foi \u00e0 tribuna para tentar desmentir a Oposi\u00e7\u00e3o, com quem V.Exa. n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de manter acordo m\u00ednimo com rela\u00e7\u00e3o ao FUNDEB.\r\nO SR. PRESIDENTE (Professor Israel Batista. PV - DF) - Deputada S\u00e2mia, a palavra est\u00e1 com o Deputado Pedro Cunha Lima.\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - A \u00fanica solidariedade que eu tenho \u00e9 com a escola p\u00fablica, com os educadores e com os estudantes.\r\nO SR. PRESIDENTE (Professor Israel Batista. PV - DF) - Deputado Pedro Cunha Lima...\r\nO SR. PEDRO CUNHA LIMA (PSDB - PB) - A falta de capacidade de cumprir com a regra...\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Nenhuma solidariedade eu tenho com quem n\u00e3o tem palavra e com quem vende o FUNDEB.\r\nSinto muito, n\u00e3o vou ser silenciada. O Deputado...\r\n(O microfone \u00e9 desligado.)\r\nO SR. PEDRO CUNHA LIMA (PSDB - PB) - J\u00e1 foi.\r\nA falta de capacidade...\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Sinto muito, n\u00e3o serei silenciada. O Deputado Rigoni nos acusou de mentirosos. N\u00f3s vamos responder.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=275&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE  LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), RECURSOS FINANCEIROS, DESTINA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA,  CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. An\u00fancio de ado\u00e7\u00e3o das medidas legais cab\u00edveis diante da viol\u00eancia pol\u00edtica de g\u00eanero praticada contra a oradora no plen\u00e1rio .",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - N\u00f3s estamos propondo o voto \"sim\" \u00e0 retirada de pauta. N\u00e3o gostar\u00edamos, mas precisamos fazer isso. \r\nSe este de fato fosse um projeto de regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB, n\u00f3s o votar\u00edamos tranquilamente. No entanto, trata-se da destrui\u00e7\u00e3o do FUNDEB. \u00c9 um elemento b\u00e1sico, fundamental, que toda a sociedade brasileira compreende: verba p\u00fablica para a educa\u00e7\u00e3o deve ser para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. \r\nSe h\u00e1 Deputados que t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com um segmento do empresariado, com o Sistema S, com grupos filantr\u00f3picos, que a tenham! Entretanto, tirem as garras da verba das escolas p\u00fablicas, da verba que vai, ou que deveria servir para n\u00e3o existirem mais escolas de lata, como ainda infelizmente existem; que deveria servir para que mais nenhum educador deste Pa\u00eds n\u00e3o receba o piso do magist\u00e9rio, para que n\u00e3o fique sem sal\u00e1rio, porque infelizmente essa \u00e9 a realidade do ch\u00e3o das escolas p\u00fablicas no Brasil.\r\nA pandemia nos trouxe uma s\u00e9rie de desafios. N\u00f3s vimos professores se desdobrarem, assim como pais e m\u00e3es de fam\u00edlia, e crian\u00e7as sem ter sequer um tablet em casa, sem ter acesso \u00e0 Internet. A verba do FUNDEB deveria servir para garantir qualidade no ensino, corrigir essas desigualdades, promover de fato a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Mas o que os Deputados, em conjunto com o Relator, est\u00e3o fazendo \u00e9 destruir uma conquista fundamental da sociedade brasileira.\r\nO Sr. Bolsonaro n\u00e3o queria que o FUNDEB fosse aprovado. E n\u00f3s conseguimos aprovar a emenda constitucional do relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha. \r\nQuero dar \"parab\u00e9ns\" a todos esses Deputados que se dizem independentes e que est\u00e3o agora entregando ao Bolsonaro aquilo que ele queria: o FUNDEB completamente destro\u00e7ado, a desvaloriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. E depois, obviamente, vamos ver boa parte desses Deputados nas campanhas eleitorais dizendo que, afinal de contas, este Pa\u00eds precisa \u00e9 de sa\u00fade, de educa\u00e7\u00e3o, de atender aos interesses dos professores, de oferecer ensino de qualidade aos nossos alunos. Mas agora, quando n\u00f3s temos a oportunidade de garantir mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, eles est\u00e3o sendo desviados para a iniciativa privada.\r\nVou concluir, Sra. Presidenta, dizendo que, h\u00e1 poucas horas, n\u00f3s aprovamos a urg\u00eancia de um projeto que visa a enfrentar a viol\u00eancia pol\u00edtica contra as mulheres. Ainda faltam algumas etapas para ele ser aprovado, mas imagino que alguns Deputados ir\u00e3o torcer muito para que n\u00e3o o seja, porque, enquanto eu fazia a minha fala, fui duramente ofendida. Mas n\u00e3o tem problema. Afinal de contas, as notas taquigr\u00e1ficas identificaram quais s\u00e3o essas pessoas, e n\u00f3s vamos at\u00e9 o final, seja quando essa legisla\u00e7\u00e3o for aprovada, seja atrav\u00e9s dos mecanismos que j\u00e1 existem. \r\nNenhuma mulher ser\u00e1 silenciada neste plen\u00e1rio! N\u00e3o importa a colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, n\u00e3o importa a posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. E n\u00f3s n\u00e3o vamos pedir respeito, porque sabemos que respeito n\u00e3o \u00e9 dado, n\u00e3o \u00e9 oferecido, \u00e9 arrancado. E n\u00f3s vamos arranc\u00e1-lo!\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=322&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O LEI DAS SOCIEDADES AN\u00d4NIMAS, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, OP\u00c7\u00c3O, PUBLICA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O, INTERNET, ENDERE\u00c7O ELETR\u00d4NICO DE S\u00cdTIO (INTERNET), SOCIEDADE AN\u00d4NIMA SIMPLIFICADA (SAS), PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o de empresas startups, bem como de incentivos aos investimentos por meio do aprimoramento do ambiente de neg\u00f3cios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nO que eu dizia \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o temos acordo para pautar este projeto das startups no dia de hoje. N\u00e3o vemos o menor problema em, depois, avan\u00e7ar para uma tem\u00e1tica que diga respeito ao projeto da Deputada Luizianne Lins, da bancada feminina. No entanto, no caso deste projeto das startups, de fato, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos faz\u00ea-lo, porque o texto \u00e9 muito ruim, na medida em que retrocede em muitos aspectos da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista. \r\nSinceramente, n\u00e3o h\u00e1 nenhum motivo, depois de tudo o que aconteceu na noite de hoje, para n\u00f3s fazermos qualquer esfor\u00e7o para aprovar um projeto como este. N\u00e3o se tem palavra neste espa\u00e7o, e s\u00f3 se visa dificultar ainda mais a vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00f3s n\u00e3o temos acordo. N\u00f3s apresentamos o kit obstru\u00e7\u00e3o e assim vamos seguir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=375&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-11T00:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETOMADA, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "N\u00e3o participa\u00e7\u00e3o do PSOL em acordo com o  partido Novo para vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias inclu\u00eddas na pauta. Manuten\u00e7\u00e3o da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PSOL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Apenas para deixar claro que n\u00f3s, em momento algum, ao longo do dia de hoje, acordamos com o Deputado Vinicius Poit ou com qualquer outro Deputado da bancada do Partido Novo no sentido de far\u00edamos acordo para essa mat\u00e9ria.\r\nMuito provavelmente, o Deputado deve constru\u00eddo esse acordo com outros partidos, mas n\u00e3o com o PSOL - e o Deputado sabe disso.\r\nE tamb\u00e9m n\u00e3o temos nenhuma disposi\u00e7\u00e3o em votar essa mat\u00e9ria na segunda-feira sem obstru\u00e7\u00e3o. Vamos manter o nosso kit obstru\u00e7\u00e3o, a nossa mesma postura. E faremos isso porque, ainda que eles digam para fazermos a diferen\u00e7a entre as coisas, parece ser imposs\u00edvel, principalmente quando se trata de desrespeito, ofensas, golpes, al\u00e9m de estarem rasgando um trabalho que fizemos ao longo de todo o ano em torno do FUNDEB.\r\nPara n\u00f3s, as coisas as coisas n\u00e3o s\u00e3o dissociadas, tudo \u00e9 parte de um projeto que adota o mesmo procedimento aqui na C\u00e2mara.\r\nPor isso, da nossa parte, n\u00e3o tem acordo nenhum, nem para hoje e nem para semana que vem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=382&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O LEI DAS SOCIEDADES AN\u00d4NIMAS, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, OP\u00c7\u00c3O, PUBLICA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O, INTERNET, ENDERE\u00c7O ELETR\u00d4NICO DE S\u00cdTIO (INTERNET), SOCIEDADE AN\u00d4NIMA SIMPLIFICADA (SAS), PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA,  VINICIUS POIT, RELATOR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pelos partidos oposicionistas, de negocia\u00e7\u00f5es com o Relator Vinicius Poit para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146. de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005, e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu estava aqui conversando com o Relator, o Deputado Vinicius Poit, para tentarmos chegar a um entendimento.\r\nEu compreendo que ele retirou o art. 7\u00ba, que para n\u00f3s, o conjunto da Oposi\u00e7\u00e3o, era o mais problem\u00e1tico porque alterava uma s\u00e9rie de quest\u00f5es da CLT que s\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o aos trabalhadores. Mas ainda h\u00e1 um artigo, o artigo seguinte, na verdade, que coloca como possibilidade de remunera\u00e7\u00e3o as stock options.\r\nO Relator estava me explicando que essa n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica fonte de remunera\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, seria um complemento para al\u00e9m do sal\u00e1rio garantido dele. Mas, na nossa compreens\u00e3o, isso n\u00e3o est\u00e1 assegurado a partir da reda\u00e7\u00e3o que se encontra no texto. \r\nTendo isso em vista, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos, por uma quest\u00e3o pol\u00edtica que eu expliquei muito bem ao Deputado, ser favor\u00e1veis a que o acordo v\u00e1 adiante, muito menos ser favor\u00e1veis ao conte\u00fado do texto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Seria, ent\u00e3o, uma corre\u00e7\u00e3o de reda\u00e7\u00e3o?\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Na pr\u00e1tica, isso significa que os trabalhadores podem ganhar menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo ou mesmo n\u00e3o ter remunera\u00e7\u00e3o alguma, se a remunera\u00e7\u00e3o deles depender somente dos desempenhos de uma startup, que pode ser que n\u00e3o vingue - \u00e9 natural no Brasil que essas empresas em desenvolvimento acabem n\u00e3o conseguindo ter lucratividade. Se poss\u00edvel for, que deixe o texto claro no sentido de que \u00e9 um complemento para o trabalhador, como existe em uma s\u00e9rie de empresas, assim n\u00f3s poder\u00edamos - \u00e9 claro que o texto para n\u00f3s ainda n\u00e3o \u00e9 um dos melhores - manter o nosso voto, mas...\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Conseguem tirar o kit obstru\u00e7\u00e3o.\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Exatamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, IMPEACHMENT, CRIME CONTRA A SAUDE PUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, VACINA, ATRASO, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI).",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Exist\u00eancia de motivos para o impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro. Pr\u00e1tica de crime contra a sa\u00fade pelo Presidente da Rep\u00fablica, demonstrada no negacionismo da epidemia de coronav\u00edrus e na recusa \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a. Determina\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica pelo Supremo Tribunal Federal de apresenta\u00e7\u00e3o, no prazo de 48 horas, de plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. An\u00fancio da cria\u00e7\u00e3o de comit\u00ea para acompanhamento do plano nacional de imuniza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Primeiro, quero dizer que concordo com o Deputado de que h\u00e1 uma s\u00e9rie de esc\u00e2ndalos e motivos \u00f3bvios para que se leve adiante um dos mais de 40 pedidos de impeachment que h\u00e1 contra o Presidente Bolsonaro.\r\nCada vez fica mais expl\u00edcito o quanto ele aparelha as institui\u00e7\u00f5es brasileiras \u00fanica e exclusivamente para defender os seus filhos. Ele se utiliza de toda a estrutura pol\u00edtica do poder do Estado brasileiro para defender a sua pr\u00f3pria fam\u00edlia. Agora n\u00f3s temos mais um motivo. Talvez ouse dizer que esse seja o mais grave de todos.\r\nN\u00e3o s\u00f3 desde o in\u00edcio da gest\u00e3o Bolsonaro, mas, principalmente, desde o in\u00edcio da pandemia da COVID-19 no Brasil... A COVID-19 j\u00e1 acometeu mais de 180 mil brasileiros e brasileiras, que morreram n\u00e3o s\u00f3 por falta de atendimento, muitas vezes, no SUS, por falta de leito ou por n\u00e3o resistirem ao tratamento, mas tamb\u00e9m morreram em virtude do obscurantismo, das escolhas pol\u00edticas do Governo Bolsonaro.\r\nAgora n\u00f3s estamos enfrentando algo que \u00e9 escandaloso e quase inacredit\u00e1vel. Falo de o Governo se utilizar de todo o seu esfor\u00e7o poss\u00edvel para impedir que a popula\u00e7\u00e3o brasileira possa ser imunizada, para impedir que exista um plano de vacina\u00e7\u00e3o decente e \u00e0 altura do que a popula\u00e7\u00e3o brasileira necessita.\r\n\u00c9 projeto, ali\u00e1s, \u00e9 intencional que n\u00e3o exista um plano de imuniza\u00e7\u00e3o no Brasil. Por que intencional? Desde o in\u00edcio da pandemia, a popula\u00e7\u00e3o brasileira morre de COVID-19, morre de fome. Quando n\u00f3s falamos que este \u00e9 um Governo genocida e que tem uma pol\u00edtica deliberada de n\u00e3o se preocupar com o seu pr\u00f3prio povo, agora isso est\u00e1 cada vez mais expl\u00edcito.\r\nO Governo Bolsonaro s\u00f3 apresentou um plano de vacina\u00e7\u00e3o porque foi obrigado pelo Supremo Tribunal Federal, a partir de uma ADPF, que os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o - PSOL incluso - entraram no Supremo. No entanto, esse plano que foi apresentado n\u00e3o atinge nem um quarto da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Esse plano \u00e9 um grande absurdo.\r\nTeoricamente, s\u00e3o somente os grupos de risco. No entanto, ele exclui uma s\u00e9rie de grupos vulner\u00e1veis que est\u00e3o mais suscet\u00edveis \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o da pandemia da COVID-19, como, por exemplo, a popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria no Brasil. As pessoas com defici\u00eancia n\u00e3o est\u00e3o contempladas como grupo de risco. Quando se trata dos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o, ele manteve somente professores. Esqueceram que existe todo um corpo escolar necess\u00e1rio para que as aulas possam acontecer, para que os estudantes brasileiros possam ter o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o garantido.\r\nPara al\u00e9m disso, ele se utilizou de preconceito e de disputa pol\u00edtica e eleitoral visando 2022, para excluir do rol das poss\u00edveis vacinas a Coronavac. Justo ela \u00e9 produzida no Estado de S\u00e3o Paulo, no Instituto Butantan, que \u00e9 um dos institutos mais renomados do mundo, que produz boa parte das vacinas brasileiras. Justo essa vacina est\u00e1 exclu\u00edda do plano de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o bastasse isso, ele n\u00e3o apresentou uma data de in\u00edcio, n\u00e3o apresentou quais s\u00e3o as etapas, de que forma vai se desenvolver esse plano de vacina\u00e7\u00e3o. Sequer s\u00e3o garantidas seringas, agulhas e demais insumos para assegurar, de fato, que o nosso povo possa ser imunizado. Ent\u00e3o, \u00e9 um grandess\u00edssimo esc\u00e2ndalo.\r\nParece muito pouco, mas o documento que ele apresentou para o STF contava com 36 assinaturas de cientistas que n\u00e3o autorizaram em absoluto que seu nome fosse utilizado num plano t\u00e3o ineficiente, ineficaz e pobre, que n\u00e3o serve de fato para atender \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPor isso, \u00e9 necess\u00e1rio que o Supremo Tribunal Federal siga atuante e vigilante, e, neste sentido, \u00e9 muito positivo que o Ministro Lewandowski tenha pedido que em 48 horas o Governo Bolsonaro atualize o plano de vacina\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 necess\u00e1rio que se v\u00e1 adiante. \u00c9 necess\u00e1rio obrigar o Governo Bolsonaro a ter uma estrutura\u00e7\u00e3o para o nosso Pa\u00eds, para que a popula\u00e7\u00e3o possa ser vacinada, porque a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 direito de todo o povo e a \u00fanica possibilidade de nos livrarmos dos impactos sanit\u00e1rios e tamb\u00e9m dos impactos econ\u00f4micos que esta pandemia trouxe para o nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, n\u00f3s temos algumas propostas e vamos inclusive tamb\u00e9m apresent\u00e1-las na delibera\u00e7\u00e3o da MP que n\u00f3s vamos votar no dia de amanh\u00e3. Uma delas \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea geral para lidar com o plano de vacina\u00e7\u00e3o brasileiro, que inclua \u00f3rg\u00e3os al\u00e9m do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e conte com a participa\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, do Supremo Tribunal Federal, das institui\u00e7\u00f5es de pesquisa e da sociedade civil para que, de fato, n\u00f3s possamos ter uma cogest\u00e3o do processo de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m achamos muito importante que os setores vulner\u00e1veis que foram exclu\u00eddos do grupo de risco possam ser inseridos finalmente no plano de vacina\u00e7\u00e3o, que a meta seja de 100% da popula\u00e7\u00e3o brasileira vacinada, e n\u00e3o que haja somente a possibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o das vacinas que j\u00e1 foram adquiridas. Se elas n\u00e3o foram adquiridas, que sejam. \u00c9 nossa responsabilidade garantir inclusive recursos, porque isso \u00e9 prioridade para toda a sociedade brasileira. Tamb\u00e9m \u00e9 importante que o plano venha acompanhado de um processo de garantia de insumos, para que ele de fato possa ser executado, e que tenha a participa\u00e7\u00e3o dos Estados e dos Governadores, que n\u00e3o podem mais seguir sendo boicotados por pura disputa pol\u00edtica. Quem sofre com isso \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 na ponta.\r\nPara concluir, \u00e9 urgente n\u00f3s darmos uma resposta. Este \u00e9 o tema mais importante para o nosso Pa\u00eds. Sem d\u00favida, \u00e9 o tema mais importante. \u00c9 a mesma divis\u00e3o que n\u00f3s vimos, no in\u00edcio da pandemia, do obscurantismo contra a vida. Agora, \u00e9 a vacina versus o obscurantismo, \u00e9 a vacina versus aqueles que querem que o povo siga morrendo e que a economia siga com dificuldade.\r\nPor isso, \u00e9 nossa tarefa no final deste ano garantir uma medida provis\u00f3ria e obrigar o Governo Bolsonaro a de fato implementar um programa de vacina\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, eu acho que a \u00fanica pessoa que sorri \u00e0 toa com a popula\u00e7\u00e3o morrendo \u00e9 esse genocida. Todos n\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o de inverter essa l\u00f3gica e garantir imuniza\u00e7\u00e3o para todo o povo brasileiro.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O LEI DAS SOCIEDADES AN\u00d4NIMAS, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, OP\u00c7\u00c3O, PUBLICA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O, INTERNET, ENDERE\u00c7O ELETR\u00d4NICO DE S\u00cdTIO (INTERNET), SOCIEDADE AN\u00d4NIMA SIMPLIFICADA (SAS), PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA,  ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Discord\u00e2ncia com a parte relativa \u00e0 quest\u00e3o remunerat\u00f3ria, preconizada no parecer oferecido pelo Deputado Vinicius Poit ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre  a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, gostaria de esclarecer um pouco qual \u00e9 a nossa quest\u00e3o ainda com a reda\u00e7\u00e3o.\r\nEntendo que h\u00e1 um limite tamb\u00e9m do processo de negocia\u00e7\u00e3o, mas eu acho que \u00e9 importante, para que n\u00f3s possamos expressar a nossa opini\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Concedo 1 minuto \u00e0 Deputada S\u00e2mia Bomfim.\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - De fato, na reda\u00e7\u00e3o que foi garantida pela assessoria do Deputado, enfim, pelo Relator, essa remunera\u00e7\u00e3o seria a mais, al\u00e9m daquela garantida, ou seja, nenhum trabalhador correria o risco de n\u00e3o ganhar o sal\u00e1rio m\u00ednimo ou de n\u00e3o ter remunera\u00e7\u00e3o ao final do m\u00eas.\r\nNo entanto, existem duas categorias de trabalhadores previstas nas startups: aqueles que s\u00e3o os trabalhadores e aqueles que s\u00e3o chamados de colaboradores, contribuintes, prestadores de servi\u00e7o.\r\nN\u00e3o sei dizer se de fato \u00e9 esta a inten\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o, mas, da forma como est\u00e1 no texto, essas categorias t\u00eam, sim, a possibilidade de ter como \u00fanica forma de remunera\u00e7\u00e3o estas stock options.\r\nTendo isso em vista, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos acordo porque significa que aquelas pessoas que de fato...\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Ent\u00e3o o PSOL n\u00e3o vai seguir com o acordo?\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - ... que aquelas pessoas que de fato v\u00e3o trabalhar, que s\u00e3o os colaboradores, esses outros nomes mais, enfim, utilizados pelos colegas, v\u00e3o ser prejudicados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s tentamos construir um texto que fosse de comum acordo entre as bancadas, inclusive de uma forma p\u00fablica, debatendo publicamente, que eu acho que \u00e9 o melhor m\u00e9todo sempre. No entanto, n\u00e3o foi poss\u00edvel. E eu vou explicar aqui os motivos disso, muito tranquilamente.\r\nO nosso voto n\u00e3o vai no sentido de impedir a gera\u00e7\u00e3o de empregos no Brasil, como o Presidente colocou; muito pelo contr\u00e1rio. Existem poucas bancadas que batalham tanto para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira possa ter renda, possa ter emprego, e que n\u00e3o seja prejudicada pela pol\u00edtica neoliberal que, infelizmente, est\u00e1 em curso no nosso Pa\u00eds.\r\nA nossa quest\u00e3o \u00e9 que, de fato, houve uma modifica\u00e7\u00e3o num dos artigos. N\u00f3s reconhecemos o trabalho que o Deputado Vinicius Poit teve no que diz respeito ao art. 7\u00ba, que haveria uma s\u00e9rie de modifica\u00e7\u00f5es na CLT, e um projeto como esse, de uma lei ordin\u00e1ria, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de fazer uma modifica\u00e7\u00e3o na l\u00f3gica trabalhista no Brasil. Em fun\u00e7\u00e3o disso tamb\u00e9m, em di\u00e1logo com os demais partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, esse artigo foi retirado.\r\nNo entanto, ainda h\u00e1 um artigo que \u00e9 muito problem\u00e1tico, que eu tentei explicar ali no microfone dos apartes, e que eu apresento aqui com um pouco mais de detalhes. Ele diz respeito ao fato de que para alguns trabalhadores, que aqui n\u00e3o s\u00e3o chamados de trabalhadores, mas sim de contribuintes, colaboradores... Para n\u00f3s n\u00e3o est\u00e1 muito claro exatamente que categoria de trabalho \u00e9 essa, mas o que est\u00e1 claro \u00e9 que eles podem ter como \u00fanica fonte de remunera\u00e7\u00e3o os tais stock options, aquilo que a startup... quem sabe se um dia vai conseguir, de fato, vingar como uma empresa no Brasil. Mas isso \u00e9 muito improv\u00e1vel, porque a maioria delas, infelizmente, n\u00e3o consegue ter lucro suficiente para se sustentar e, consequentemente, pagar o sal\u00e1rio dos seus trabalhadores. Com todos esses nomes aparentemente mais moderninhos, o que vai acontecer, na pr\u00e1tica, \u00e9 a precariza\u00e7\u00e3o do trabalho; na pr\u00e1tica, n\u00e3o significa nem que essas pessoas v\u00e3o conseguir ter um sal\u00e1rio m\u00ednimo, elas podem n\u00e3o ter remunera\u00e7\u00e3o nenhuma. Se depender da lucratividade da empresa para que elas possam receber algum tipo de remunera\u00e7\u00e3o, elas podem simplesmente ficar sem remunera\u00e7\u00e3o nenhuma.\r\nE a\u00ed, desculpem-me, \u00e9 muito grave. \u00c9 muito dif\u00edcil, para n\u00e3o dizer escandaloso, que n\u00f3s aprovemos um projeto que possibilite que as pessoas, al\u00e9m de serem empregadas de maneira completamente prec\u00e1ria, sequer tenham a sua renda garantida.\r\nN\u00f3s tentamos, de fato, mas estamos mantendo os nossos requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o para deixar muito clara a nossa posi\u00e7\u00e3o. \u00c9 muito importante investir em novas formas, inclusive de tecnologia no nosso Pa\u00eds, mas isso n\u00e3o pode significar uma maior precariza\u00e7\u00e3o do trabalho, ao ponto de nem haver remunera\u00e7\u00e3o garantida para as pessoas que v\u00e3o se dedicar \u00e0 empresa, mas n\u00e3o sabem nem se v\u00e3o conseguir se alimentar no in\u00edcio do m\u00eas e alimentar suas fam\u00edlias.\r\nPor isso, n\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL orienta \"n\u00e3o\" ao m\u00e9rito deste projeto, porque ele abre a possibilidade de haver contrata\u00e7\u00e3o ou, na verdade, um regime de trabalho absolutamente prec\u00e1rio.\r\nN\u00f3s sabemos que a precariza\u00e7\u00e3o do trabalho j\u00e1 vem se desenvolvendo no Brasil, infelizmente, h\u00e1 alguns anos, mas este projeto avan\u00e7a ainda mais nisso, porque abre a possibilidade inclusive de o trabalhador trabalhar o m\u00eas inteiro e n\u00e3o ter garantia de nenhum tipo de remunera\u00e7\u00e3o, pois ele ganharia somente se houvesse lucratividade na startup. Bem, n\u00f3s sabemos que \u00e9 muito dif\u00edcil uma startup se desenvolver no mercado e conseguir ter lucro suficiente. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o trabalhador seja penalizado.\r\nN\u00e3o sei se os Deputados est\u00e3o cientes de que est\u00e3o abrindo esse precedente contra os trabalhadores e as trabalhadoras do Brasil. Isso \u00e9 muito absurdo. \r\nPortanto, n\u00f3s encaminhamos \"sim\" ao requerimento, para obstruir a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, ressalvados os destaques",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, n\u00f3s j\u00e1 expusemos uma s\u00e9rie de motivos por que somos contr\u00e1rios a este projeto de lei, mas quero trazer mais um, que ainda n\u00e3o foi mencionado: infelizmente, o projeto resgata um aspecto muito ruim da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 892, que foi publicada no passado.\r\nV.Exas. devem se lembrar de uma das guerras que o Governo Bolsonaro fez contra a m\u00eddia, contra a imprensa. A partir dessa MP, ele passou a dispensar empresas de publicar demonstra\u00e7\u00f5es financeiras em jornais impressos. Pois bem, este projeto de lei prop\u00f5e exatamente a mesma coisa, algo que ficou para tr\u00e1s a partir dessa medida provis\u00f3ria, que foi caducada. Ele diz que as empresas com receita bruta anual de at\u00e9 78 milh\u00f5es de reais poder\u00e3o ser dispensadas das publica\u00e7\u00f5es em jornais. \r\nCoincidentemente ou n\u00e3o, trata-se, mais uma vez, de um ataque \u00e0 imprensa do nosso Pa\u00eds, porque n\u00f3s sabemos que boa parte da arrecada\u00e7\u00e3o de muitos jornais vem dessas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, que devem ser p\u00fablicas.\r\nIsso \u00e9 mais um retrocesso e, portanto, mais um motivo para sermos contr\u00e1rios \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 11 e, consequentemente, dos seus respectivos par\u00e1grafos, constantes no substitutivo oferecido ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque, portanto encaminha \"n\u00e3o\" ao texto, porque, da forma como consta, o texto permite que \u00f3rg\u00e3os reguladores criem regras sob medida, para cada startup individualmente, ou seja, crie condi\u00e7\u00f5es desiguais para estas e para as demais empresas do mesmo ramo.\r\nPor isso, n\u00f3s acompanhamos o destaque do PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5675/2013,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 3.211, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.137, de 1990, relativa aos crimes praticados contra a ordem tribut\u00e1ria, com vista \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da pena prevista nos delitos descritos no art. 7\u00ba, e \u00e0 supress\u00e3o da modalidade culposa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL \u00e9 contra a urg\u00eancia para essa mat\u00e9ria porque se trata de uma altera\u00e7\u00e3o no C\u00f3digo Penal. N\u00f3s acreditamos que, nesse contexto de pandemia, essa n\u00e3o \u00e9 uma mat\u00e9ria relevante e que ela n\u00e3o pode ser inclu\u00edda de forma isolada. N\u00f3s precisar\u00edamos ter toda uma rediscuss\u00e3o sobre o que significa o sistema penal hoje no nosso Pa\u00eds.  \r\nPortanto, somos contra a urg\u00eancia. Acho que, em outro momento, com mais complexidade e mais capacidade de discutir o todo, n\u00f3s podemos entrar numa mat\u00e9ria como essa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5391/2020,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL),  VOTO CONTRARIO.\r\nDERINALDO CARDOSO DOS SANTOS, POLICIAL MILITAR, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMICIDIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.873, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba  5.391, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 3\u00ba, art. 52, da Lei 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e do caput do art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 11.671, de 2008, a respeito do regime disciplinar e da transfer\u00eancia e inclus\u00e3o de presos em estabelecimentos penais federais de seguran\u00e7a m\u00e1xima. Solidariedade aos familiares de policial militar assassinado no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s queremos dizer que somos solid\u00e1rios \u00e0 fam\u00edlia e aos amigos desse policial que foi assassinado, assim como a todos os agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica que de fato exp\u00f5em a sua vida num sistema completamente injusto e violento que \u00e9 endossado e apoiado pelo Sr. Presidente da Rep\u00fablica, \u00e0 medida que faz discursos violentos e que tem como prioridade a libera\u00e7\u00e3o de mais armas, e n\u00e3o, por exemplo, de vacina, que \u00e9 do que, de fato, a popula\u00e7\u00e3o brasileira precisa.\r\nN\u00f3s acreditamos que toda discuss\u00e3o a respeito de uma restrutura\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal deve ser feita em conjunto e n\u00e3o num contexto de pandemia como este. J\u00e1 existe uma legisla\u00e7\u00e3o que garante puni\u00e7\u00e3o para esse tipo de crime, e n\u00e3o h\u00e1 motivo para que n\u00f3s coloquemos urg\u00eancia sobre essa pauta, neste contexto. O que n\u00f3s precisamos \u00e9 votar um programa de vacina\u00e7\u00e3o para o Brasil.\r\nQuero lembrar tamb\u00e9m que o PSOL tem um hist\u00f3rico de acolhimento dos familiares dos agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica que s\u00e3o assassinados e de reivindica\u00e7\u00e3o de melhoria nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Mas, neste momento, n\u00e3o faz sentido votar esta mat\u00e9ria \u00e0s pressas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL orienta \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s n\u00e3o conseguimos compreender a necessidade de ser favor\u00e1vel a um projeto que n\u00e3o aborda realmente o tema da d\u00edvida. Afinal de contas, os Estados a cada vez pagam mais, sem que haja a apresenta\u00e7\u00e3o de fato dessas planilhas, e ainda est\u00e3o tendo que penalizar os servidores, e colocando como condi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m a aliena\u00e7\u00e3o, a privatiza\u00e7\u00e3o, abrindo m\u00e3o de empresas p\u00fablicas.\r\nEsse posicionamento do PSOL costumava ser, historicamente, dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o. \u00c9 fundamental que possamos apresent\u00e1-lo neste momento.\r\nO PSOL orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, AN\u00c1LISE.\r\nSOBRESTAMENTO DE PAUTA, VETO PRESIDENCIAL, VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Aspectos negativos do projeto sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2020/2021. Imediata vota\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nN\u00f3s estamos fazendo essa discuss\u00e3o da sess\u00e3o para debater a LDO. No entanto, h\u00e1 uma s\u00e9rie de irregularidades, como j\u00e1 foi muito bem demonstrado pelo Deputado Zarattini. A Constitui\u00e7\u00e3o e o Regimento no Congresso determinam que \u00e9 necess\u00e1rio votar os vetos antes de entrar na quest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nQuero destacar duas coisas. Primeiro, esta LDO \u00e9 muito ruim em muitos aspectos, o principal deles \u00e9 que n\u00e3o prev\u00ea, por exemplo, or\u00e7amento espec\u00edfico para o tema do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Da forma como est\u00e1 previsto, precisaria competir com outros recursos do or\u00e7amento corrente, o que \u00e9 muito ruim, porque n\u00e3o h\u00e1 quest\u00e3o mais priorit\u00e1ria neste Pa\u00eds, neste momento, do que garantir que a nossa popula\u00e7\u00e3o possa, de fato, ser imunizada.\r\nN\u00f3s compreendemos a urg\u00eancia de votar a LDO. Sem a LDO, afinal de contas, n\u00e3o pode haver nenhum tipo de investimento por parte do Governo, e n\u00e3o somos n\u00f3s aqueles que v\u00e3o definir que as pessoas n\u00e3o v\u00e3o ter os seus sal\u00e1rios pagos, que o Brasil n\u00e3o vai funcionar. No entanto, a responsabilidade por isso acontecer n\u00e3o \u00e9 da Oposi\u00e7\u00e3o. A responsabilidade, na verdade, de essa hip\u00f3tese se apresentar \u00e9 do Governo, que est\u00e1 incapaz de cumprir o que o Regimento e o que o Congresso Nacional determinam, que \u00e9 necess\u00e1rio votar os vetos.\r\nAinda especificamente sobre os vetos, eles est\u00e3o sendo discutidos h\u00e1 muitos meses. Formalmente n\u00e3o foram, de fato, discutidos no Col\u00e9gio de L\u00edderes, que, afinal de contas, nem foi sequer convocado, mas o fato \u00e9 que j\u00e1 h\u00e1 um posicionamento comum sobre alguns deles.\r\nEu queria destacar alguns que s\u00e3o fundamentais: a garantia, por exemplo, de uma indeniza\u00e7\u00e3o para os familiares dos trabalhadores da sa\u00fade que est\u00e3o na linha de frente no enfrentamento da COVID-19 e que, porventura, venham a morrer no exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o; o tema do pacote anticrime, amplamente debatido por esta Casa, que se chegou a um consenso sobre os vetos; a garantia de aux\u00edlio emergencial e de cr\u00e9dito para os trabalhadores da agricultura familiar, no momento em que o Pa\u00eds, inclusive, passa por um problema de abastecimento de alimentos; al\u00e9m, \u00e9 claro, da Lei do Saneamento, porque \u00e9 poss\u00edvel, sim, derrubar um dos vetos.\r\nN\u00e3o h\u00e1 motivo, a partir da compreens\u00e3o desse acordo, para que eles n\u00e3o sejam pautados. V.Exa. sugeriu que eles possam ser discutidos ap\u00f3s a sess\u00e3o da LDO. N\u00f3s poder\u00edamos, inclusive, aceitar essa possibilidade. No entanto, h\u00e1 sess\u00f5es da C\u00e2mara e do Senado convocadas para hoje \u00e0 tarde, ou seja, n\u00e3o haveria tempo h\u00e1bil para encerrar a sess\u00e3o do Congresso, para discutir a LDO, depois ainda discutir o tema do vetos, para chegar a essas sess\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, o nosso apelo - aproveitando agora que o representante do Governo est\u00e1 aqui no plen\u00e1rio - \u00e9 para que haja um compromisso p\u00fablico, ao microfone, acordado no sentido de que n\u00f3s possamos, de fato, votar esses vetos, sen\u00e3o n\u00f3s estaremos incorrendo num problema de inconstitucionalidade, n\u00e3o regimental, e ainda num problema de indisposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica com o povo brasileiro, que precisa de que esses vetos sejam derrotados.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL orienta \"n\u00e3o\".\r\nEvidentemente, n\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia de se aprovar a LDO no dia de hoje, mas n\u00e3o a qualquer custo, n\u00e3o de toda forma e n\u00e3o de um jeito que represente retrocessos para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nNessa LDO, h\u00e1 a previs\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o de recursos na \u00e1rea da sa\u00fade - e n\u00f3s estamos no contexto de plena pandemia, que j\u00e1 matou mais de 180 mil brasileiros -; na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o; na \u00e1rea da seguran\u00e7a alimentar, ou seja, n\u00e3o h\u00e1 garantia nem sequer de que a popula\u00e7\u00e3o brasileira ter\u00e1 acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o; e n\u00e3o est\u00e1 expl\u00edcito que vai haver verba destinada exclusivamente para a vacina\u00e7\u00e3o, o que para n\u00f3s \u00e9 a principal preocupa\u00e7\u00e3o. Em fun\u00e7\u00e3o disso, tamb\u00e9m apresentamos um destaque.\r\nE, claro, ainda que a Presidenta tenha feito a sugest\u00e3o de que podemos posteriormente chegar a um acordo para votar os vetos, n\u00f3s ainda n\u00e3o tivemos um retorno do L\u00edder do Governo. \u00c9 fundamental que, encerrando esta sess\u00e3o, possamos devolver para a sociedade brasileira aquilo que o Congresso Nacional aprovou, mas, infelizmente, de forma autorit\u00e1ria, o Governo Bolsonaro vetou, como, por exemplo, a indeniza\u00e7\u00e3o para os familiares dos trabalhadores da sa\u00fade que morrem combatendo a pandemia da COVID-19.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 41.300.010, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021. Import\u00e2ncia da garantia de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para a vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Apresentamos esse destaque para tratar do tema que, na nossa opini\u00e3o, \u00e9 o mais importante do Pa\u00eds neste momento: a possibilidade de garantia de imuniza\u00e7\u00e3o para o povo brasileiro.\r\nAli\u00e1s, eu acabei de ver a declara\u00e7\u00e3o do Ministro Pazuello supostamente apresentando um programa de vacina\u00e7\u00e3o para o Brasil. Novamente, foi uma grande vergonha: ele simplesmente repetiu aquela an\u00e1lise que havia enviado ao Supremo Tribunal Federal, com os mesmos erros e fal\u00e1cias. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma previs\u00e3o de data de in\u00edcio ou de data de fim, n\u00e3o h\u00e1 etapas de vacina\u00e7\u00e3o. Ele exclui uma s\u00e9rie de grupos vulner\u00e1veis que deveriam, sim, ser priorit\u00e1rios, como, por exemplo, os quilombolas, como, por exemplo, o conjunto dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o somente os professores, porque a escola depende de todo o corpo profissional para que as aulas possam de fato acontecer. Ele tamb\u00e9m n\u00e3o garante a presen\u00e7a das pessoas com defici\u00eancia, que, como todos sabemos, s\u00e3o um grupo muito vulner\u00e1vel \u00e0s complica\u00e7\u00f5es que podem ocorrer em decorr\u00eancia da COVID-19.\r\nEnt\u00e3o, o nosso destaque garante que, independentemente das escolhas pol\u00edticas e da vis\u00e3o econ\u00f4mica do Governo, haja or\u00e7amento para o programa de vacina\u00e7\u00e3o. Da forma como est\u00e1 atualmente no relat\u00f3rio apresentado e aprovado pela C\u00e2mara, o or\u00e7amento da vacina concorre com as demais despesas correntes. Isso significa que, na atual l\u00f3gica fiscalista, a partir da l\u00f3gica imposta pelo teto de gastos, pode ser que as despesas com a vacina sejam cortadas. Vejam, diante da vis\u00e3o econ\u00f4mica que impera hoje no Pa\u00eds, mas tamb\u00e9m diante da vis\u00e3o ideol\u00f3gica que o Governo tem, de n\u00e3o achar que a vacina \u00e9 prioridade - pode parecer um absurdo -, de n\u00e3o dar a devida import\u00e2ncia para o programa da vacina\u00e7\u00e3o, a nossa proposta \u00e9 que possamos garantir um cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio para o tema das vacinas, a fim de que o programa possa ser implementado independentemente da irresponsabilidade genocida do Governo Bolsonaro ou mesmo dessa indisposi\u00e7\u00e3o de utilizar o or\u00e7amento p\u00fablico para aquilo que, de fato, \u00e9 prioridade para o povo brasileiro.\r\nPor isso, n\u00f3s fazemos um apelo ao conjunto dos L\u00edderes aqui presentes: que n\u00f3s possamos aprovar esse destaque. Trata-se de uma quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica. E n\u00f3s sabemos que existe uma disposi\u00e7\u00e3o, por parte deste Parlamento, de garantir que a popula\u00e7\u00e3o brasileira seja vacinada. \r\nO que n\u00f3s estamos propondo \u00e9 somente que a LDO fa\u00e7a esse compromisso p\u00fablico. Vai haver, sim, recursos para garantir a vacina\u00e7\u00e3o do conjunto da popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00f3s n\u00e3o iremos cair nessa l\u00f3gica obscurantista que o Governo Bolsonaro quer impor para a popula\u00e7\u00e3o. \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), DEFESA, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, BOLSA FAM\u00cdLIA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Defesa de retirada de pauta do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 29, de 2020, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do Desenvolvimento Regional e do Turismo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 48.338.517,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL gostaria de resgatar a proposta de retirada do PLN da pauta, porque, entre outras coisas, ele prev\u00ea um decr\u00e9scimo de cerca de 500 milh\u00f5es no Programa Bolsa Fam\u00edlia. N\u00e3o temos como concordar com que ele entre. Est\u00e1vamos caminhando no sentido de n\u00e3o votar essa pauta. Eu gostaria de retomar esse apelo.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEDMILSON RODRIGUES, DEPUTADO FEDERAL, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, PREFEITO, BEL\u00c9M (PA), BANCADA FEMININA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VIVI REIS, SUPLENTE DE DEPUTADO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1 a 3, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, criado pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio da futura Deputada Federal Vivi Reis, do PSOL, Suplente do Deputado Edmilson Rodrigues, eleito para a Prefeitura Municipal de Bel\u00e9m, Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta o voto \"sim\", Presidente, ressalvados os destaques. Temos uma observa\u00e7\u00e3o a fazer no terceiro, que diz respeito a pol\u00edticas de assist\u00eancia social e educacional para os atletas.\r\nGostaria de aproveitar esse 1 minuto para dizer que est\u00e1 presente no plen\u00e1rio a Deputada Vivi Reis, que entrar\u00e1 no lugar do nosso Deputado Edmilson Rodrigues. Na verdade, \u00e9 o nosso Prefeito de Bel\u00e9m, rec\u00e9m-eleito, que est\u00e1 aqui no dia de hoje. Logo mais, S.Exa. usar\u00e1 o tempo de L\u00edder - j\u00e1 pe\u00e7o de antem\u00e3o o tempo da Lideran\u00e7a do PSOL - para fazer o seu discurso, n\u00e3o de despedida, mas de nova tarefa, de nova fase, o que para n\u00f3s do Partido Socialismo e Liberdade nos d\u00e1 muito orgulho, porque sem d\u00favida ser\u00e1 vitrine de uma Prefeitura popular, de uma gest\u00e3o de fato voltada para os interesses reais da popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Deputado Edmilson Rodrigues est\u00e1 aqui, junto com as Deputadas Vivi Reis e Fernanda Melchionna. Para n\u00f3s \u00e9 um grande orgulho dizer tamb\u00e9m que, a partir do pr\u00f3ximo ano, teremos uma bancada de maioria feminina. \u00c9 um feito hist\u00f3rico! \u00c9 a primeira vez que uma bancada na C\u00e2mara dos Deputados tem essa composi\u00e7\u00e3o, o que reflete tamb\u00e9m o avan\u00e7o das mulheres em toda a sociedade.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, criado pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada.\r\nO PSOL orienta \"sim\" a este destaque porque ele prev\u00ea repasses de recursos \u00e0s entidades de pr\u00e1tica desportiva para assist\u00eancia social e educacional a atletas profissionais, a ex-atletas e a atletas geridos pela Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Atletas Profissionais, corrigindo uma injusti\u00e7a contra muitos atletas brasileiros. Por isso, somos favor\u00e1veis a ele.\r\nAgora, sim, passo a palavra ao nosso Deputado e Prefeito eleito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  FAVOR\u00c1VEL. \r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), ALTERA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada.\r\nSras. e Sras. Deputados, n\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, e estamos em obstru\u00e7\u00e3o porque um dos eixos da medida \u00e9 a amplia\u00e7\u00e3o da entrega do patrim\u00f4nio p\u00fablico referente ao mercado de energia \u00e0 iniciativa privada. Ao longo da discuss\u00e3o, n\u00f3s vamos nos aprofundar melhor nesse debate e apresentamos uma s\u00e9rie de requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o.\r\nMas eu tamb\u00e9m queria aproveitar este tempo para falar de uma tarefa muito importante que n\u00f3s da C\u00e2mara dos Deputados temos no dia de amanh\u00e3, que \u00e9 garantir a aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB nos moldes do que foi aprovado no Senado.\r\nNas \u00faltimas semanas, n\u00f3s gastamos longu\u00edssimas horas em processos de negocia\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m no debate em Plen\u00e1rio para podermos entregar \u00e0 sociedade brasileira um novo FUNDEB que de fato atenda \u00e0s necessidades da amplia\u00e7\u00e3o e do fortalecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Mas, infelizmente, foram aprovados alguns destaques aqui na C\u00e2mara de Deputados que n\u00e3o diziam respeito ao relat\u00f3rio que havia sido apresentado e que, portanto, eram contr\u00e1rios \u00e0quilo que n\u00f3s aprovamos na medida provis\u00f3ria no m\u00eas de agosto.\r\nFelizmente, o Senado fez algumas corre\u00e7\u00f5es. S\u00f3 a transfer\u00eancia de recursos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica para conveniadas, filantr\u00f3picas, confessionais e para o Sistema S \u00e9 um montante de bilh\u00f5es de reais da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica que estavam sendo transferidos para a iniciativa privada, inclusive estabelecendo uma meta de 10% da complementa\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Isso pode parecer muito pouco, mas incluiria, inclusive, o ensino fundamental e tamb\u00e9m o ensino m\u00e9dio, ou seja, ampliaria essa modalidade de conveniamento que j\u00e1 existe em alguns Munic\u00edpios, mas que muitas vezes se restringe hoje, infelizmente, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil. \r\nAl\u00e9m de trazer uma l\u00f3gica privatizante de retirar recursos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica para a iniciativa privada, distorcendo completamente o que \u00e9 o objetivo original do FUNDEB, aumenta as desigualdades, o que significa que as cidades em que j\u00e1 existe esse modelo de conveniamento v\u00e3o receber mais recursos. E quais s\u00e3o essas cidades? As cidades maiores, as grandes capitais. Isso tamb\u00e9m \u00e9 contr\u00e1rio ao prop\u00f3sito inicial do FUNDEB, que \u00e9 justamente diminuir as desigualdades, regionais inclusive, que existem na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. N\u00f3s queremos mais recursos para os Munic\u00edpios que t\u00eam menos capacidade de investimento, e n\u00e3o para aqueles que j\u00e1 t\u00eam mais, por terem maior arrecada\u00e7\u00e3o e por serem de um porte maior.\r\nPor isso, \u00e9 necess\u00e1rio que votemos amanh\u00e3 e que n\u00e3o deixemos isso se transformar numa medida provis\u00f3ria, que o Governo Bolsonaro n\u00e3o enterre o novo FUNDEB. N\u00f3s precisamos entreg\u00e1-lo para a sociedade brasileira. E, vou concluir, que aprovemos integralmente o relat\u00f3rio que foi corrigido no Senado.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta \"sim\", Presidente, \u00e0 retirada de pauta, primeiro, porque, no art. 9\u00ba, permite-se a possibilidade de entrega \u00e0 iniciativa privada da explora\u00e7\u00e3o da Usina Angra 3, mas tamb\u00e9m porque, de maneira geral, a MP significa retrocessos no incentivo ao uso da energia limpa no nosso Brasil. No momento em que o debate ambiental \u00e9 um dos mais fundamentais, n\u00f3s n\u00e3o podemos ter esse tipo de retrocesso. Portanto, achamos muito importante que seja retirada de pauta. \r\nN\u00f3s tentamos, no dia de ontem, fazer com que essa mat\u00e9ria n\u00e3o fosse votada, mas infelizmente se insistiu, mesmo que hoje, na sess\u00e3o do Congresso, uma s\u00e9rie de vetos que a Constitui\u00e7\u00e3o nos garantia e que deveriam ter sido votados, infelizmente isso acabou n\u00e3o acontecendo.\r\nMais uma vez, essa \u00e9 a l\u00f3gica que impera na C\u00e2mara, no Congresso Nacional, mas n\u00f3s seguimos utilizando nossos instrumentos de obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB),  SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A. Imediata vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - N\u00f3s orientamos \"sim\". \u00c9 fundamental que a sess\u00e3o aconte\u00e7a, para que n\u00f3s votemos o FUNDEB. Todos os educadores e os estudantes do Brasil precisam desse fundo, que \u00e9 indispens\u00e1vel para o financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que os colegas n\u00e3o queiram contribuir para que essa conquista se concretize neste ano. Vamos votar o FUNDEB!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APRECIA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, SESS\u00c3O CONJUNTA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Inconstitucionalidade da vota\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional de proposi\u00e7\u00f5es antes da aprecia\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Ontem foi chamada a sess\u00e3o do Congresso. Ela se realizou. No entanto, foi votada a LDO antes da vota\u00e7\u00e3o dos vetos. E h\u00e1 uma s\u00e9rie de vetos pendentes, muitos deles praticamente de comum acordo com v\u00e1rios L\u00edderes, porque est\u00e3o sendo debatidos j\u00e1 h\u00e1 bastante tempo. Por exemplo, o veto que o Presidente Bolsonaro imp\u00f4s \u00e0 possibilidade de recebimento de indeniza\u00e7\u00e3o pelos familiares daqueles que est\u00e3o na linha de frente do enfrentamento \u00e0 COVID-19 que, porventura, venham a falecer, os PL da agricultura familiar, do saneamento, do pacote anticrime. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que se abra a sess\u00e3o do Congresso novamente passando-se por cima do Regimento, inclusive passando-se por cima da Constitui\u00e7\u00e3o. S\u00f3 vamos admitir a realiza\u00e7\u00e3o do Congresso se for, de fato, para seguir o Regimento e se estiverem pautados os projetos que foram atropelados no dia de hoje, ferindo completamente as regras que regem o Congresso Nacional.\r\nN\u00f3s sabemos que n\u00e3o h\u00e1 interesses t\u00e3o nobres assim na vota\u00e7\u00e3o do PLN 29. No entanto, precisamos de verdade garantir que a popula\u00e7\u00e3o brasileira possa ter esses vetos derrubados e que o Congresso Nacional tenha altivez. Afinal de contas, o Bolsonaro vai vetar os projetos que s\u00e3o aprovados praticamente por consenso aqui no Congresso Nacional, e n\u00e3o vai se dar resposta nenhuma. S\u00f3 vai haver sess\u00e3o do Congresso se pudermos fazer a derrubada dos vetos, porque \u00e9 isso o que regem o nosso Regimento e a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputada S\u00e2mia, eu n\u00e3o posso interferir na pauta do Congresso. Do meu ponto de vista, V.Exa. tem raz\u00e3o, porque existe uma decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal que diz que qualquer projeto s\u00f3 pode ser votado depois de votados os vetos. Essa foi uma decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal em 2010, por a\u00ed.\r\nInclusive, eu acho que \u00e9 um erro do Parlamento aceitar votar PLNs e LDO antes de votar os vetos. Isso tira o poder do pr\u00f3prio Parlamento. O ciclo legislativo n\u00e3o se encerra sem a vota\u00e7\u00e3o dos vetos. Isso inclusive gera inseguran\u00e7a jur\u00eddica para setores da economia, para setores da sociedade que t\u00eam os seus temas obstru\u00eddos pela n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o dos vetos. Por exemplo, h\u00e1 projetos sobre os profissionais de sa\u00fade, sobre a COVID, que o Presidente vetou e que at\u00e9 hoje n\u00e3o votamos.\r\nEnt\u00e3o, se n\u00e3o h\u00e1 essa interpreta\u00e7\u00e3o por parte do Congresso, de que os vetos v\u00eam antes de qualquer PLN ou da pr\u00f3pria LDO, n\u00e3o h\u00e1 outro caminho para aqueles que discordam dessa tese.\r\nE n\u00e3o sou eu que vou fazer isto, porque sou Presidente da C\u00e2mara, n\u00e3o sou L\u00edder partid\u00e1rio, ou seja, questionar ou perguntar novamente ao Supremo Tribunal Federal o que cabe em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 jurisprud\u00eancia anterior, que foi criada, como eu disse, em 2010.\r\n\tQual foi o Deputado que pediu a palavra?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": ".PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB),  SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL.\r\nAPRECIA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, SESS\u00c3O CONJUNTA.\r\nSESS\u00c3O CONJUNTA, PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 proposta de acordo para suspens\u00e3o da sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e in\u00edcio da sess\u00e3o conjunta destinada \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 29, de 2020. Inadmissibilidade da vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es pelo Congresso Nacional antes da aprecia\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais. Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o que est\u00e1 acontecendo hoje \u00e9 um verdadeiro absurdo. Vejam, est\u00e3o propondo... Ali\u00e1s, est\u00e3o querendo fazer isso atrav\u00e9s de um golpe. N\u00e3o \u00e9 um acordo, porque, quando as partes n\u00e3o concordam, n\u00e3o se chama acordo, mas imposi\u00e7\u00e3o e manobra do Regimento. Est\u00e3o propondo suspender a sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e iniciar a sess\u00e3o do Congresso Nacional para votar o PLN 29, sendo que o nosso Regimento e a Constitui\u00e7\u00e3o dizem que s\u00f3 pode ser votada mat\u00e9ria no Congresso depois que os vetos forem votados. Na \u00faltima sess\u00e3o, ontem, j\u00e1 foi votada a LDO sem que os vetos fossem apreciados.\r\nH\u00e1 dois problemas. Isso fere a Constitui\u00e7\u00e3o, fere o Regimento - e n\u00f3s j\u00e1 anunciamos que n\u00f3s vamos entrar com um mandado de seguran\u00e7a no Supremo Tribunal Federal, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que se continue passando por cima do Regimento, passando por cima da Constitui\u00e7\u00e3o, simplesmente porque o Governo tem os seus problemas, tem os seus acordos, tem os seus neg\u00f3cios, e quer que a popula\u00e7\u00e3o brasileira seja prejudicada sem a aprecia\u00e7\u00e3o desses vetos. Al\u00e9m disso, n\u00f3s estamos falando da suspens\u00e3o de uma sess\u00e3o da C\u00e2mara que vai discutir o FUNDEB.\r\nO FUNDEB \u00e9 o principal programa para tratar do financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira. E sabemos do problema que aconteceu na \u00faltima semana. Foram enfiados destaques que distorceram completamente a proposta que havia sido aprovada, quando n\u00f3s votamos a emenda constitucional, no m\u00eas de agosto, de maneira praticamente consensual. Colocaram um destaque para desviar recursos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica para as conveniadas, filantr\u00f3picas, para o Sistema S, para retirar dinheiro dos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e destinar para os funcion\u00e1rios dessas empresas e desses neg\u00f3cios - desculpem-me, mas se trata, sim, de neg\u00f3cios, porque o Governo Bolsonaro s\u00f3 aceita a presen\u00e7a dessas conveniadas como parte da FUNDEB porque isso \u00e9 parte das negocia\u00e7\u00f5es com a sua base de apoio aqui na C\u00e2mara dos Deputados. \u00c9 inadmiss\u00edvel a distor\u00e7\u00e3o do FUNDEB para agradar, fazer esse \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\", e ainda, do lado de fora, retirar dinheiro dos educadores, dos estudantes, para poder financiar esses grandes neg\u00f3cios.\r\nO FUNDEB precisa ser votado na sua integralidade, da forma como ele veio do Senado Federal. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que novamente os destaques sejam apresentados, passando por cima do Regimento, passando por cima da Constitui\u00e7\u00e3o, depois de terem votado - \u00e9 a proposta que se est\u00e1 apresentando - o PLN 29. Desculpem-me, as motiva\u00e7\u00f5es p\u00fablicas podem ser as mais nobres poss\u00edveis, mas n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os corredores que dizem, est\u00e1 no texto, trata-se, sim, de garantir emendas, e n\u00f3s sabemos muito bem para qu\u00ea. Existe, inclusive, um processo eleitoral em curso aqui na C\u00e2mara, e ningu\u00e9m aqui \u00e9 bobo e sabe muito bem o interesse daqueles que querem passar por cima do FUNDEB, do Regimento e da Constitui\u00e7\u00e3o: \u00e9 garantir os seus espa\u00e7os na C\u00e2mara, garantir os seus espa\u00e7os no Governo. Que vergonha! Vamos passar por cima da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, dos educadores, de tudo o que a sociedade brasileira almeja, em nome desses grandes neg\u00f3cios, desses grandes esquemas? N\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar.\r\nPor isso, estamos anunciando: estamos entrando, sim, no Supremo Tribunal Federal com mandado de seguran\u00e7a. Esse acordo n\u00e3o nos representa, n\u00f3s n\u00e3o assinamos esse acordo, porque n\u00e3o existe acordo quando se trata de malandragem, de passar por cima da Constitui\u00e7\u00e3o e de destruir o FUNDEB brasileiro.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVORAVEL.\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB),  SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL.\r\nSESS\u00c3O CONJUNTA, PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 121, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A. Ilegalidade da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 29, de 2020. Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020,  a respeito da regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta \"sim\" a este destaque, para evitar que a usina Angra 3 seja privatizada. \r\nE n\u00f3s seguimos na luta aqui no plen\u00e1rio para impedir este absurdo de se convocar a sess\u00e3o do Congresso para, de maneira ilegal, votar o PLN 29/20, enquanto que o que n\u00f3s precisamos mesmo \u00e9 garantir a vota\u00e7\u00e3o do FUNDEB, dinheiro p\u00fablico para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Precisamos votar o texto que foi aprovado no Senado, que corrigiu as distor\u00e7\u00f5es que, infelizmente, foram aprovadas na \u00faltima semana, de se utilizar dinheiro p\u00fablico para financiar esses esquemas, muitas vezes, que se traduzem em filantropia, em conveniadas, em confessionais.\r\nDinheiro p\u00fablico para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica! Vamos respeitar o Regimento e a Constitui\u00e7\u00e3o e n\u00e3o priorizar a vota\u00e7\u00e3o de PLN que garante a libera\u00e7\u00e3o de emendas seja l\u00e1 para qual base for. Aqui, o compromisso \u00e9 com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de retirada de pauta do  Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 29, de 2020, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do Desenvolvimento Regional e do Turismo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 48.338.517,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nE, Deputado Cherini, aqui ningu\u00e9m \u00e9 bobo. \u00c9 evidente que as emendas que querem aprovar neste PLN 29 n\u00e3o dizem respeito \u00e0 garantia de que as cidades brasileiras possam ter or\u00e7amento, possam se desenvolver, que os Prefeitos possam trabalhar. Aqui ningu\u00e9m \u00e9 bobo. Sabemos exatamente o processo pol\u00edtico que est\u00e1 acontecendo na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nE, n\u00e3o, o Sr. Jair Bolsonaro n\u00e3o foi um grande vitorioso no processo das elei\u00e7\u00f5es municipais, muito pelo contr\u00e1rio. Todos os candidatos que ele apoiou diretamente foram muito bem derrotados pelas urnas, e, agora, ele precisa fazer essa compensa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de nobres Deputados que aceitam ser da base de um Governo fascista, obscurantista, negacionista, genocida em troca de \"emendinha\".\r\nSinto muito. Vamos seguir obstruindo e denunciando esse m\u00e9todo pernicioso da pol\u00edtica brasileira. Para quem se elegeu dizendo que vai combater a corrup\u00e7\u00e3o e construir a moralidade na pol\u00edtica do Pa\u00eds, est\u00e1 a\u00ed para todo mundo ver o que est\u00e1 acontecendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F12%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, REGIMENTO COMUM DO CONGRESSO NACIONAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), MINIST\u00c9RIO DO TURISMO, MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o direito regimental da apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 29, de 2020, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do Desenvolvimento Regional e do Turismo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 48.338.517,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, diz o art. 40 do Regimento Comum:\r\nArt. 40. N\u00e3o ser\u00e1 admitido requerimento de adiamento de discuss\u00e3o, podendo, entretanto, ser adiada a vota\u00e7\u00e3o, no m\u00e1ximo por 48 (quarenta e oito) horas, a requerimento de L\u00edder, desde que n\u00e3o seja prejudicada a aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria no prazo constitucional.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s t\u00ednhamos protocolado um requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o. Ele foi apresentado tempestivamente...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputada S\u00e2mia...\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - ...n\u00e3o prejudica o prazo constitucional e foi assinado por esta L\u00edder que vos fala.\r\nV.Exa. recusou o nosso requerimento, justificando-se com base no art. 279 do Regimento do Senado. S\u00f3 que o art. 279 do Regimento do Senado, que rege inclusive o nosso Congresso, diz que s\u00f3 se pode adiar a discuss\u00e3o para algumas finalidades, como a audi\u00eancia da Comiss\u00e3o que V.Exa. citou.\r\nVeja, o nosso requerimento era para adiamento da vota\u00e7\u00e3o e n\u00e3o para adiamento da discuss\u00e3o, que foi a justificativa supostamente regimental que V.Exa. apresentou.\r\nO art. 315 do Regimento do Senado, que \u00e9 subsidi\u00e1rio ao Regimento Comum, n\u00e3o traz nenhum obst\u00e1culo ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o, e esse foi o outro artigo que V.Exa. utilizou.\r\nEnt\u00e3o, na verdade, o que aconteceu foi uma falsa justificativa regimental para retirar um instrumento leg\u00edtimo que n\u00f3s temos para pedir o adiamento da discuss\u00e3o, ali\u00e1s, da vota\u00e7\u00e3o, um instrumento que todos n\u00f3s sabemos tem um intuito pol\u00edtico bastante claro, que \u00e9, sim, obstruir esta sess\u00e3o.\r\nEsta sess\u00e3o n\u00e3o poderia estar acontecendo. Quem est\u00e1 dizendo isso n\u00e3o sou eu. Quem diz isso \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o. Quem diz isso \u00e9 o Regimento. Sabe por qu\u00ea? Porque existem vetos pendentes de vota\u00e7\u00e3o, e isso impede a vota\u00e7\u00e3o de outra mat\u00e9ria, inclusive de um PLN. Est\u00e1-se ignorando completamente isso, ali\u00e1s, como foi ignorado no dia de ontem. Como era para votar a LDO, a sess\u00e3o acabou acontecendo. Mas, no dia de hoje, que \u00e9 para votar libera\u00e7\u00e3o de emendas, porque est\u00e1 em jogo a elei\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da C\u00e2mara, sinto muito. Se n\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos passado dos limites no dia de ontem, no dia de hoje a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 ainda mais escabrosa.\r\nPor isso, n\u00f3s reivindicamos o nosso direito regimental de apresentar, sim, requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o e todos os requerimentos que s\u00e3o regidos pelo nosso Regimento. Afinal de contas, esse \u00e9 o nosso papel. E esse deveria ser inclusive o papel de boa parte dos L\u00edderes presentes. Eu fico abismada ao ver que s\u00f3 quatro L\u00edderes est\u00e3o fazendo obstru\u00e7\u00e3o de uma sess\u00e3o como esta. Eu queria entender o porqu\u00ea, afinal de contas, desse sil\u00eancio sobre a vota\u00e7\u00e3o de um PLN t\u00e3o brutal e dessa decis\u00e3o de se passar por cima da Constitui\u00e7\u00e3o e do Regimento na C\u00e2mara. O que ser\u00e1 que est\u00e1 acontecendo?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputada S\u00e2mia, esta Presid\u00eancia, al\u00e9m de j\u00e1 ter decidido a quest\u00e3o, fez men\u00e7\u00e3o de n\u00e3o voltar a assunto de uma mat\u00e9ria decidida. Em considera\u00e7\u00e3o a V.Exa., eu vou suscitar o art. 40 do Regimento Comum, que se sobrep\u00f5e ao do Senado e ao da C\u00e2mara.\r\nO art. 40 do Regimento Comum \u00e9 muito claro:\r\nArt. 40. N\u00e3o ser\u00e1 admitido requerimento de adiamento de discuss\u00e3o, podendo, entretanto, ser adiada a vota\u00e7\u00e3o por 48 horas - como V.Exa. citou -, a requerimento de L\u00edder, desde que n\u00e3o seja prejudicada a aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria no prazo constitucional.\r\nOra, n\u00e3o haver\u00e1 outra sess\u00e3o no prazo de 48 horas. E o requerimento, agora, de retirada de pauta, \u00e9 muito mais abrangente, inclusive abarca esse outro.\r\nEsta Presid\u00eancia j\u00e1 decidiu a mat\u00e9ria com todos esses argumentos. Parei para ouvi-la porque \u00e9 um dever ouvir V.Exa. como L\u00edder, mas ratifico a minha decis\u00e3o anterior.\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Mas V.Exa. est\u00e1 errada, Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Respeito...\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - V.Exa. est\u00e1 fazendo uma interpreta\u00e7\u00e3o equivocada do Regimento. Afinal de contas, o requerimento que n\u00f3s apresentamos foi de adiamento da vota\u00e7\u00e3o, n\u00e3o de adiamento da discuss\u00e3o.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - As Sras. e Srs. Deputados j\u00e1 que podem votar pelo sistema do Infoleg.\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - V.Exa. est\u00e1 atropelando o Regimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F12%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 29, de 2020, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do Desenvolvimento Regional e do Turismo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 48.338.517,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Rep\u00fadio ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL \u00e9 a favor do destaque apresentado pelo PT, portanto, \u00e9 \"n\u00e3o\" ao texto. O destaque visa suprimir o art. 3\u00ba do PLN.\r\nAcontece que n\u00e3o se trata de emendas comuns, ou seja, trata-se da possibilidade de pagamento n\u00e3o das emendas individuais, mas sim da figura da emenda de Relator, que foi criada por essa LDO. Essas s\u00e3o emendas extras, que n\u00e3o dizem respeito \u00e0quelas que s\u00e3o regulamentadas e publicamente conhecidas. Ent\u00e3o, o PSOL jamais poderia compactuar com um texto como esse.\r\nAcredito que tenha sido fundamental toda a obstru\u00e7\u00e3o e den\u00fancia que fizemos ao longo da sess\u00e3o. \u00c9 muito importante que o povo brasileiro saiba o que se passa no Congresso Nacional e, principalmente, quais s\u00e3o as iniciativas do Governo Bolsonaro. Este Governo se elegeu com o discurso da nova pol\u00edtica, mas, em pouqu\u00edssimos meses e, agora, em 2 anos, mostrou o que h\u00e1 de pior no m\u00e9todo de desconstruir a pol\u00edtica no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F12%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMOVIMENTO SOCIAL, MOBILIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA, ESCOLA P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidenta, o PSOL vota \"sim\". Hoje \u00e9 um dia muito importante para todos aqueles que lutam em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para as educadoras, para os educadores, para os estudantes de todo o Pa\u00eds. \r\nEu quero saudar o papel ativo de mobiliza\u00e7\u00e3o que tiveram a Campanha Nacional pelo Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, CNTE, FINEDUCA, UNE, UBES e todos aqueles que enviaram mensagens pelo WhatsApp e por e-mail, aqueles que fizeram campanhas nas redes e tamb\u00e9m nas suas escolas pela necessidade de aprova\u00e7\u00e3o de um FUNDEB p\u00fablico, ou seja, verba p\u00fablica \u00e9 para fortalecer a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. N\u00f3s j\u00e1 adiantamos que vamos ser novamente contr\u00e1rios aos destaques que tentam utilizar verba p\u00fablica para escolas conveniadas, privatizando aquilo que deve ser de car\u00e1ter exclusivamente p\u00fablico para melhorar a qualidade da nossa educa\u00e7\u00e3o.\r\nCabe lembrar que o Governo Bolsonaro, infelizmente, trabalhou contra o FUNDEB, desde o in\u00edcio, e n\u00e3o houve participa\u00e7\u00e3o do MEC para possibilitar a conquista no dia de hoje. Mas, apesar dele e apesar da amea\u00e7a de regulamentar o FUNDEB, por meio de medida provis\u00f3ria, n\u00f3s estamos garantindo o melhor relat\u00f3rio poss\u00edvel para fortalecer a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FINANCIAMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, ESCOLA P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CUSTO ALUNO-QUALIDADE (CAQ), DESIGUALDADE SOCIAL, CONTR\u00c1RIO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PARTIDO NOVO (NOVO), DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, SISTEMA S, ESCOLA PRIVADA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO CONFESSIONAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO FILANTR\u00d3PICA, DESIGUALDADE REGIONAL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Contrariedade \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos do FUNDEB para institui\u00e7\u00f5es de ensino privado.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sras. e Srs. Parlamentares, hoje \u00e9 um dia importante para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, porque n\u00f3s estamos fechando o ano, praticamente, com a aprova\u00e7\u00e3o definitiva do relat\u00f3rio do novo FUNDEB, que foi fruto de muita mobiliza\u00e7\u00e3o dos educadores, de todos aqueles que defendem a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil.\r\nO novo FUNDEB entrega para a sociedade mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e o compromisso de fortalecer o enfrentamento das desigualdades raciais, regionais e sociais que existem no Brasil. Tamb\u00e9m introduziu o conceito do CAQ - Custo Aluno/Qualidade, que visa justamente equiparar a qualidade do ensino nas diferentes escolas de diferentes regi\u00f5es do Brasil.\r\nEu queria aproveitar o meu tempo de Lideran\u00e7a para tamb\u00e9m, al\u00e9m de saudar os educadores e os Parlamentares que se esfor\u00e7aram muito pela aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB, discordar frontalmente da proposta de destaque que foi novamente apresentada no dia de hoje.\r\nFelizmente, o Senado corrigiu as distor\u00e7\u00f5es que a C\u00e2mara, na \u00faltima semana, havia feito no relat\u00f3rio do FUNDEB. O Senado retirou as verbas que seriam destinadas ao Sistema S, verbas que seriam retiradas dos educadores das escolas p\u00fablicas e passariam para aqueles que trabalham nas conveniadas. Mas agora querem, atrav\u00e9s de um destaque aqui na C\u00e2mara, resgatar a possibilidade de parte do financiamento das escolas p\u00fablicas ser destinado para as conveniadas, para as filantr\u00f3picas e para as confessionais.\r\nEu quero discordar da Deputada Soraya Santos e dizer que esta \u00e9, sim, uma quest\u00e3o pol\u00edtica. \u00c9 uma posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica clara defender que recursos p\u00fablicos v\u00e3o para as escolas p\u00fablicas, devendo ficar nas escolas de administra\u00e7\u00e3o direta, porque sobre elas \u00e9 poss\u00edvel ter transpar\u00eancia, \u00e9 poss\u00edvel ter garantia de quais s\u00e3o as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas. Tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel ter garantia de que n\u00e3o s\u00e3o espa\u00e7os controlados por entidades que nem sempre n\u00f3s sabemos como lidam como seus educadores, com seus alunos e tamb\u00e9m com os recursos p\u00fablicos. Para todos aqueles que defendem a escola p\u00fablica \u00e9 fundamental que esses recursos n\u00e3o sejam retirados das escolas diretas.\r\nDa forma como \u00e9 apresentada, parece pouca coisa. Dizem \"S\u00e3o somente recursos para as escolas atingirem 10% de vagas\". Acontece que hoje, sem a regra que querem implementar atrav\u00e9s desse destaque, nas escolas fundamentais h\u00e1 somente 0,56% de vagas em escolas conveniadas; hoje, no ensino m\u00e9dio, somente 16%.\r\nO destaque quer colocar como meta 10%. Isso vai significar duas coisas. Primeiro, um est\u00edmulo para aqueles lugares que n\u00e3o fazem conveniamento assim o fa\u00e7am, afinal de contas existem mais recursos para aquelas que fazem conveniamento. Segundo, um aumento das desigualdades regionais, o que \u00e9 absolutamente contradit\u00f3rio com o princ\u00edpio, com o objetivo do novo FUNDEB. Vejam que as capitais concentram 96% das escolas conveniadas e as cidades que t\u00eam menos de 5 mil habitantes n\u00e3o chegam nem a 10% da sua rede p\u00fablica de ensino. Ou seja, v\u00e3o aumentar as desigualdades regionais. Eu tenho certeza de que todos aqueles que acreditam no novo FUNDEB, que acreditam na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o podem compactuar com isso.\r\nN\u00f3s estamos falando de um montante de 15,9 bilh\u00f5es de reais, que sairiam das escolas p\u00fablicas de administra\u00e7\u00e3o direta para essas que s\u00e3o, sim, desculpem-me, como j\u00e1 disse, suspeitas, sem transpar\u00eancia e sem garantia quanto \u00e0s suas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Tabata Amaral. PDT - SP) - Conclua, Deputada.\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Vou concluir, Presidenta.\r\nPara concluir, quero tamb\u00e9m dizer que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal ampara o que n\u00f3s estamos defendendo. O que a Constitui\u00e7\u00e3o diz, em seu art. 213, \u00e9 que s\u00f3 onde n\u00e3o houver vaga deve haver a possibilidade de conveniamento. A proposta estimula que haja conveniamento inclusive onde h\u00e1 vaga; afinal de contas, n\u00e3o faltam vagas no ensino m\u00e9dio e fundamental no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, vamos celebrar a aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB, seguir em luta pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, n\u00e3o admitir que haja um or\u00e7amento que, mais uma vez, reduza da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e derrotar esse destaque apresentado pelo Partido Novo, que visa retirar recursos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica para coloc\u00e1-los nas m\u00e3os dessas conveniadas.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLANO NACIONAL DE VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID19, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O.\r\nDEFESA, EMENDA, CRIA\u00c7\u00c3O, COMIT\u00ca GESTOR INTERINSTITUCIONAL DO PLANO NACIONAL DE VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA COVID-19 (CGIVAC/COVID-19),  MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.,",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Defesa da implementa\u00e7\u00e3o de plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s nos inscrevemos para garantir que fa\u00e7amos um debate fundamental. Para n\u00f3s, isto \u00e9 o central neste momento no Pa\u00eds: a garantia de que o Congresso vai dar a resposta que a sociedade brasileira precisa para implementar um plano de vacina\u00e7\u00e3o que tenha responsabilidade, tenha data, tenha procedimento, inclua os grupos vulner\u00e1veis, que de fato s\u00e3o os mais suscet\u00edveis a se contaminar pela COVID-19. Estes, infelizmente, foram ignorados pelo plano apresentado pelo Presidente da Rep\u00fablica, quando foi instado pelo STF. Que possa tamb\u00e9m avan\u00e7ar em parcerias com os demais laborat\u00f3rios, principalmente os que est\u00e3o situados no Brasil, com uma produ\u00e7\u00e3o de alt\u00edssima qualidade, como faz o Instituto Butantan. \r\nN\u00f3s precisamos derrotar o obscurantismo, que, infelizmente, tem se transformado em fake news e tomado o debate nas fam\u00edlias e nas redes sociais. Nosso compromisso \u00e9 com a vida. N\u00e3o vamos permitir que haja essa naturaliza\u00e7\u00e3o das mortes. J\u00e1 s\u00e3o mais de 180 mil os brasileiros que, infectados, morreram em fun\u00e7\u00e3o da COVID-19. \r\nPrecisamos construir um calend\u00e1rio, mas tamb\u00e9m um programa que garanta insumos, ou seja, agulha, vacina, estrutura\u00e7\u00e3o do SUS, condi\u00e7\u00f5es para que os profissionais possam atender nas regi\u00f5es long\u00ednquas. \r\nN\u00f3s precisamos criar um comit\u00ea geral para acompanhar esse plano de vacina\u00e7\u00e3o. Essa vai ser a emenda que vamos apresentar, quando for votada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020. Esse comit\u00ea nacional paralelo, complementar ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na verdade, serve para envolver as demais institui\u00e7\u00f5es, como o Congresso Nacional, o Supremo Tribunal Federal, os Governadores, as institui\u00e7\u00f5es de pesquisa, para que tamb\u00e9m sejam parte da gest\u00e3o e do acompanhamento do plano nacional. \r\nSabemos que, infelizmente, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem tido uma postura irrespons\u00e1vel e n\u00e3o se compromete. Inclusive, aparelha e instrumentaliza a ANVISA - Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, em vez de utiliz\u00e1-la para facilitar no processo do acesso \u00e0 vacina, no desenvolvimento da ci\u00eancia. Utiliza a ANVISA para fazer disputa pol\u00edtica e impedir que o nosso povo possa ser vacinado. \r\nPor isso, n\u00f3s j\u00e1 adiantamos este debate e o estamos apresentando para o conjunto dos L\u00edderes. Achamos fundamental que possamos avan\u00e7ar na cria\u00e7\u00e3o desse comit\u00ea. Essa proposta vem a partir de cientistas, de pesquisadores, de pessoas que est\u00e3o na linha de frente, diretamente envolvidas no enfrentamento \u00e0 pandemia da COVID-19.\r\nAl\u00e9m disso, \u00e9 claro, h\u00e1 todas as outras medidas sanit\u00e1rias e sociais, a garantia de recursos, como n\u00f3s propusemos ontem na LDO, para que o Brasil possa finalmente enfrentar e sair deste pesadelo.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITITUTIVO, PLP 137/2020,PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nSOLIDARIEDADE, ISA PENNA, DEPUTADA ESTADUAL, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), S\u00c3O PAULO (ESTADO), V\u00cdTIMA, ASS\u00c9DIO SEXUAL, DEPUTADO FEDERAL,  ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional, ressalvados os destaques. Solidariedade \u00e0 Deputada Estadual de S\u00e3o Paulo, Isa Penna, do PSOL, v\u00edtima de ass\u00e9dio sexual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu quero aproveitar este 1 minuto para me solidarizar com a Deputada Estadual Isa Penna, do PSOL de S\u00e3o Paulo. N\u00e3o sei se todos acompanharam o que aconteceu com ela, foi uma cena inadmiss\u00edvel, nojenta e revoltante: no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o parlamentar, ela foi apalpada por um outro Parlamentar. O nome dele \u00e9 Eduardo Cury. \u00c9 bem importante que o nome dele seja registrado, porque ele teve uma postura absolutamente inadmiss\u00edvel.\r\nEu gostaria de me dirigir principalmente \u00e0s mulheres Parlamentares desta Casa. Imaginem estarmos exercendo nossa atividade no meio do plen\u00e1rio e, de repente, chegar um Deputado e simplesmente passar a m\u00e3o nos seus seios de forma deliberada, inclusive combinada com outros Parlamentares que estavam numa rodinha.\r\nN\u00f3s viemos aqui para dizer que basta de viol\u00eancia, basta de ass\u00e9dio contra todas as mulheres! Respeitem as mulheres Deputadas, as mulheres que est\u00e3o na pol\u00edtica!\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - Pe\u00e7o-lhe que encerre, Deputada.\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - \u00c9 muito dif\u00edcil chegar a este espa\u00e7o, mas \u00e9 inadmiss\u00edvel que no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es as mulheres sejam assediadas.\r\nToda a solidariedade \u00e0 Deputada Isa Penna. N\u00f3s estamos juntas para, at\u00e9 o final, cobrar responsabilidade. Nosso mais alto rep\u00fadio ao Deputado Eduardo Cury, que teve uma postura absolutamente nojenta, indignante. N\u00f3s n\u00e3o vamos ficar em sil\u00eancio.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORREC\u00c3O, NOME, DEPUTADO ESTADUAL, ASS\u00c9DIO SEXUAL, ISA PENNA, DEPUTADA ESTADUAL, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), S\u00c3O PAULO (ESTADO), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Pedido de desculpas ao Deputado Eduardo Cury pelo equ\u00edvoco cometido pela oradora, com rela\u00e7\u00e3o ao nome do Deputado acusado de ass\u00e9dio sexual contra a Deputada Estadual de S\u00e3o Paulo, Isa Penna.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu preciso me retratar, Presidente. \u00c9 tarde da noite, e eu confundi os Deputados. \u00c9 Fernando Cury, Deputado Estadual de S\u00e3o Paulo, da ALESP.\r\nPe\u00e7o desculpas ao Deputado Eduardo Cury.\r\nQuero novamente registrar o nosso rep\u00fadio ao Deputado da ALESP e novamente esclarecer que o Deputado Eduardo Cury n\u00e3o tem absolutamente nada a ver com o ocorrido. Imagino e espero que se some \u00e0 n\u00f3s ao prestarmos nossa solidariedade \u00e0 Deputada Isa Penna e ao rep\u00fadio ao Deputado Estadual Fernando Cury.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nD\u00c9CIMO TERCEIRO SAL\u00c1RIO, BOLSA FAM\u00cdLIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AN\u00c1LISE.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nMPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, acerca da cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento da calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, reconhecida pelo Congresso Nacional. Natureza falaciosa da declara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro sobre a cria\u00e7\u00e3o de 13\u00ba sal\u00e1rio para os benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para a retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo Federal de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta \"sim\". \r\nN\u00f3s vimos a repercuss\u00e3o a respeito da mentira que o Bolsonaro disse sobre a inten\u00e7\u00e3o dele em criar o 13\u00ba do Bolsa Fam\u00edlia, o que todos n\u00f3s sabemos ter sido sempre uma grande mentira. E tamb\u00e9m, a partir disso, a discuss\u00e3o sobre a necessidade de pautar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, que diz respeito ao aux\u00edlio emergencial, que teve o seu valor reduzido e tamb\u00e9m ficou restrito somente a dezembro.\r\nTodos sabem que n\u00f3s do PSOL, da Oposi\u00e7\u00e3o em conjunto e v\u00e1rios setores da sociedade brasileira temos feito muita press\u00e3o para que seja pautada a MP 1.000/20, dadas as condi\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas da popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00f3s vimos que ela estava na pauta e gostar\u00edamos de perguntar qual \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o da MP 1.000/20. \r\nPara n\u00f3s, isso \u00e9 fundamental, esta \u00e9 a nossa inten\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m da tem\u00e1tica da vacina, que evidentemente est\u00e1 expressa na MP 1.003/20, sem d\u00favida, esse \u00e9 o tema mais importante do Pa\u00eds, no nosso ponto de vista, porque diz respeito \u00e0 fome, \u00e0 impossibilidade de consumo, \u00e0 situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e financeira de boa parte das fam\u00edlias brasileiras. \r\nN\u00f3s desejamos votar a MP 1.000/20, mas, para isso, tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio saber qual \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do Governo, diante da import\u00e2ncia e da urg\u00eancia da pauta, e tamb\u00e9m a do Presidente da C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, POSI\u00c7\u00c3O.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, FAVOR\u00c1VEL.\r\nNEOLIBERALISMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Posicionamento do Governo Federal contr\u00e1rio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes. Rep\u00fadio \u00e0 agenda neoliberal do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito importante que a popula\u00e7\u00e3o brasileira acompanhe a discuss\u00e3o de hoje aqui na C\u00e2mara dos Deputados, porque n\u00f3s fizemos um questionamento muito claro para o L\u00edder do Governo, que est\u00e1 aqui presente. Qual \u00e9 o seu posicionamento a respeito da necessidade de pautar a MP 1.000/20, que, infelizmente, reduziu o valor do aux\u00edlio emergencial e determinou que as parcelas v\u00e3o somente at\u00e9 o m\u00eas de dezembro? Todos n\u00f3s sabemos que a pandemia da COVID-19 segue no nosso Pa\u00eds, com seus efeitos sanit\u00e1rios que, ali\u00e1s, o Governo Bolsonaro ignora e faz de tudo para que o nosso Pa\u00eds n\u00e3o tenha, por exemplo, um plano de imuniza\u00e7\u00e3o decente.\r\nTamb\u00e9m h\u00e1 efeitos econ\u00f4micos muito claros na popula\u00e7\u00e3o. Muita gente depende do aux\u00edlio emergencial para poder sobreviver. Um estudo feito pelo IBGE mostra que 4,4 milh\u00f5es de domic\u00edlios brasileiros sobreviveram, no m\u00eas de julho, devido ao aux\u00edlio emergencial. Se n\u00e3o fosse o aux\u00edlio emergencial conquistado por esta Casa, pela unidade de a\u00e7\u00e3o entre diferentes partidos que, \u00e0 \u00e9poca, conseguiram aprov\u00e1-lo a despeito do Governo, essas fam\u00edlias n\u00e3o teriam como sobreviver no nosso Pa\u00eds.\r\nEu quero dizer que n\u00e3o nos surpreende, em absoluto, a resposta que foi dada pelo Governo Bolsonaro de que n\u00e3o deseja pautar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, afinal de contas, ele nunca quis aprovar o aux\u00edlio emergencial. Lembro que, \u00e0 \u00e9poca, o Sr. Paulo Guedes e o Sr. Bolsonaro diziam publicamente que queriam que o aux\u00edlio fosse somente de 200 reais, o que, com certeza, \u00e9 o valor de um jantar de qualquer um deles.\r\nA partir do esfor\u00e7o que n\u00f3s fizemos aqui, foi poss\u00edvel estipular o valor de 600 reais. Gra\u00e7as a uma emenda que n\u00f3s do PSOL apresentamos - junto com o apoio, evidentemente, da bancada feminina -, as mulheres, m\u00e3es, chefes de fam\u00edlia puderam receber esse valor em dobro, 1.200 reais, compreendendo as caracter\u00edsticas espec\u00edficas dessa popula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 obvio que o Governo agora vai dizer que n\u00e3o quer pautar o aux\u00edlio emergencial, que por ele n\u00e3o haver\u00e1 o 13\u00ba do Bolsa Fam\u00edlia e que por ele n\u00e3o haver\u00e1 programa de aux\u00edlio ou programa de transfer\u00eancia de renda nenhum. Isso porque o programa genocida \u00e9 um programa sanit\u00e1rio, que se expressa na falta de medidas sanit\u00e1rias, mas tamb\u00e9m se expressa nas posi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas. E a\u00ed, evidentemente, n\u00f3s precisamos deixar muito claro que n\u00f3s discordamos dessa vis\u00e3o fiscalista, dessa l\u00f3gica de austeridade, porque n\u00e3o \u00e9 ela que vai fazer o Pa\u00eds sair da crise. Pelo contr\u00e1rio, \u00e9 justamente essa l\u00f3gica, a qual vem sendo aplicada nos \u00faltimos anos no Pa\u00eds, que tem feito com que a crise econ\u00f4mica se torne cada vez pior - e cada vez pior para o povo pobre.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que, nos pr\u00f3ximos anos, a nossa luta se fortale\u00e7a em torno da invers\u00e3o dessa agenda. Inclusive v\u00e1rios analistas e economistas v\u00eam pautando que o Brasil precisa sair desse ciclo de austeridade para poder sair do atoleiro e para que a popula\u00e7\u00e3o mais pobre possa se desenvolver, ter dignidade, ter condi\u00e7\u00f5es de crescimento econ\u00f4mico.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que, claro, se o Governo Bolsonaro n\u00e3o quer pautar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, o problema \u00e9 dele. A nossa tarefa deve ser pautar, sim, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000 e outras medidas necess\u00e1rias para o povo brasileiro. Depois, se ele n\u00e3o quiser ou n\u00e3o der conta de levar \u00e0s \u00faltimas consequ\u00eancias aquilo que o Congresso Nacional aprova, ele que se explique com a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Tamb\u00e9m \u00e9 nossa responsabilidade, no in\u00edcio do ano que vem, propor um programa que seja mais robusto.\r\nNa vota\u00e7\u00e3o da LDO, aprovou-se a redu\u00e7\u00e3o do valor distribu\u00eddo pelo Bolsa Fam\u00edlia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Isso acabou de passar e, ao mesmo tempo, alguns v\u00eam \u00e0 tribuna dizer que se preocupam com a sociedade brasileira.\r\nN\u00f3s precisamos inverter a l\u00f3gica da austeridade. Precisamos, sim, pautar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, sen\u00e3o o povo brasileiro vai passar fome. N\u00e3o vai haver perspectiva de melhoria da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Pa\u00eds. \u00c9 preciso - e vou concluir - derrotar o bolsonarismo e Bolsonaro na sua agenda global, que diz respeito ao obscurantismo, \u00e0 restri\u00e7\u00e3o das liberdades democr\u00e1ticas, ao desrespeito \u00e0s vidas humanas, mas que tamb\u00e9m diz respeito \u00e0 sua agenda econ\u00f4mica.\r\nEsse \u00e9 o nosso compromisso e esse \u00e9 o papel do PSOL no Parlamento e na sociedade.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973, ressalvados os destaques. Pedido ao Relator Arnaldo Jardim de informa\u00e7\u00f5es sobre o pleito do PSOL, a respeito do \u00a7 21 de dispositivo constante no parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL orienta \"sim\" a esse projeto porque ele estimula as boas pr\u00e1ticas ambientais e tamb\u00e9m fortalece a preserva\u00e7\u00e3o de ecossistemas, de mananciais, enfim. \r\nS\u00f3 que n\u00f3s temos muita preocupa\u00e7\u00e3o com o \u00a7 21. At\u00e9 foi sugerido um acordo pelo Relator Arnaldo Jardim. No entanto, ainda n\u00e3o entendemos se o nosso pedido de retirada foi acatado ou se ser\u00e1 mantido. Vamos apresentar o destaque, para que depois possamos explicar um pouco melhor quais s\u00e3o as nossas justificativas a respeito dele. Ent\u00e3o, eu gostaria que o Relator nos esclarecesse publicamente a respeito desse pleito.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico, art. 21, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, na verdade, eu quero agradecer ao Relator por ter acatado a nossa sugest\u00e3o de destaque, que retira o art. 21, que seria muito danoso ao projeto, porque, de algum modo, possibilitaria a compensa\u00e7\u00e3o para os pr\u00f3prios infratores de crimes ambientais.\r\nTendo esse comum acordo e essa compreens\u00e3o, n\u00f3s orientamos, evidentemente, a favor do destaque para que todas as bancadas possam encaminhar o texto em comum e possamos construir, de fato, uma melhoria da prote\u00e7\u00e3o ambiental no nosso Pa\u00eds. Assim, n\u00e3o se cria uma exce\u00e7\u00e3o para que os pr\u00f3prios infratores possam ser beneficiados por esses recursos.\r\nPortanto, o PSOL orienta \"sim\", pede a compreens\u00e3o de todos os L\u00edderes para que tamb\u00e9m votem \"sim\" e agradece ao Relator Arnaldo Jardim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 7658/2014, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 7.658, de 2014, sobre a obrigatoriedade de preserva\u00e7\u00e3o do sigilo dos portadores de HIV/AIDS; de hepatites cr\u00f4nicas HBV e HCV; de hansen\u00edase ou  tuberculose; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 1975.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL \u00e9 contra o requerimento. Queremos votar a mat\u00e9ria. Ela \u00e9 muito importante, porque diz respeito \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do sigilo dos dados das pessoas que convivem com o v\u00edrus HIV.\r\nS\u00f3 para esclarecer um Deputado que me antecedeu, que disse que AIDS mata mais do que COVID, na verdade, os dados do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade desmentem o que o Deputado disse. Acabei de pegar o dado aqui: em 6 meses, infelizmente, a COVID matou o mesmo n\u00famero de pessoas no Brasil que o HIV matou em 9 anos. Por isso, h\u00e1 a seriedade da mat\u00e9ria. Por isso, n\u00e3o podemos brincar com o tema da vacina, n\u00e3o podemos utilizar de obscurantismo, de fake news. N\u00f3s, como Parlamentares, dever\u00edamos ser os primeiros a ter a responsabilidade de incentivar que a popula\u00e7\u00e3o seja vacinada, de fornecer possibilidade para que Estados, Munic\u00edpios e institutos de pesquisa possam produzir a vacina e atender ao conjunto da popula\u00e7\u00e3o.\r\nA desinforma\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m mata. A irresponsabilidade do discurso tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel por esse n\u00famero de mortes. Eu espero que o Deputado coloque a m\u00e3o na consci\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao mal que ele est\u00e1 trazendo ao Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 7658/2014, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, OBRIGATORIEDADE, PRESERVA\u00c7\u00c3O, SIGILO, CONDI\u00c7\u00c3O, PORTADOR, HIV, NOTIFICA\u00c7\u00c3O COMPULS\u00d3RIA, DOEN\u00c7A, FAVOR\u00c1VEL, ALEXANDRE PADILHA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ELOGIO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL).\r\nTESTE (SA\u00daDE), V\u00cdRUS HIV, HEPATITE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Apoio do PSOL ao Projeto de Lei n\u00ba 7.658, de 2014, sobre a obrigatoriedade de preserva\u00e7\u00e3o do sigilo dos portadores de HIV/AIDS; de hepatites cr\u00f4nicas HBV e HCV; de hansen\u00edase ou  tuberculose; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 1975. Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Alexandre Padilha. Falta de testes de HIV e hepatites.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria. \u00c9 muito importante garantir o sigilo de informa\u00e7\u00f5es sobre os brasileiros e brasileiras que portam o v\u00edrus HIV. S\u00e3o fundamentais o combate ao preconceito e a manuten\u00e7\u00e3o da dignidade, da vida pessoal e da empregabilidade desta popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, quero parabenizar o Deputado Padilha e dizer que, infelizmente, neste ano faltaram testes n\u00e3o s\u00f3 de HIV, mas tamb\u00e9m de hepatite. Houve problemas em contratos e licita\u00e7\u00f5es para os medicamentos necess\u00e1rios ao tratamento.\r\n\u00c9 disto que trata o Governo Bolsonaro: uma irresponsabilidade muito grande num pa\u00eds que \u00e9 refer\u00eancia mundial no tratamento do HIV. \r\nN\u00f3s somos totalmente favor\u00e1veis ao projeto. \u00c9 necess\u00e1rio avan\u00e7ar ainda mais na legisla\u00e7\u00e3o, para que esta popula\u00e7\u00e3o possa seguir com dignidade, com direitos, viver e exercer seu papel na sociedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 1665/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ENTREGADOR POR APLICATIVO, GARANTIA, EMPRESA, APLICATIVO DE ENTREGA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, SEGURO DE ACIDENTES PESSOAIS, SEGURO DOEN\u00c7A, ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA, AFASTAMENTO AO TRABALHADOR CELETISTA, ACIDENTE, DOEN\u00c7A INFECTOCONTAGIOSA, FORNECIMENTO, INFORMA\u00c7\u00c3O, RISCOS (SEGURAN\u00c7A), CORONAV\u00cdRUS, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo na Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.665, de 2020, sobre os direitos dos trabalhadores em empresas de aplicativos, lotados no setor de entrega de mercadorias e alimentos, durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu queria apenas registrar a posi\u00e7\u00e3o do PSOL. O PSOL orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. \u00c9 fundamental avan\u00e7ar na legisla\u00e7\u00e3o que garante adapta\u00e7\u00e3o e acessibilidade.\r\nEu queria aproveitar tamb\u00e9m para pedir que fosse pautado o Projeto de Lei n\u00ba 1.665, de 2020, que garante a regulamenta\u00e7\u00e3o e direitos aos entregadores de aplicativo.\r\nN\u00f3s sabemos que este ano aconteceu uma audi\u00eancia in\u00e9dita na C\u00e2mara dos Deputados, \u00e0 qual foram representantes de diversos Estados do Brasil que organizaram o breque dos aplicativos, um movimento nacional que apresentou \u00e0 m\u00eddia e \u00e0 sociedade reivindica\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas, por exemplo, o direito de n\u00e3o ter a utiliza\u00e7\u00e3o do aplicativo bloqueada sem justificativa para esses trabalhadores; uma remunera\u00e7\u00e3o mais justa, que n\u00e3o seja flutuante, que seja minimamente acordada entre a empresa e os entregadores. Essa \u00e9 uma das pautas fundamentais deste ano. Eles tamb\u00e9m reivindicam quest\u00f5es sanit\u00e1rias, diante da pandemia. E n\u00f3s gostar\u00edamos de pedir que ele pudesse ser pautado. Trata-se do PL 1.665, de autoria do Deputado Ivan Valente, junto a toda a bancada do PSOL, e de relatoria do Deputado F\u00e1bio Trad.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL \u00e9 favor\u00e1vel ao Projeto de Lei n\u00ba 485, porque ele aperfei\u00e7oa a Lei de Acessibilidade no Brasil, garantido que nos supermercados vai haver carrinhos adapt\u00e1veis ou profissionais treinados para atender fam\u00edlias que tenham alguma pessoa com defici\u00eancia.\r\n\u00c9 fundamental que o Congresso possa dar essa resposta a essas fam\u00edlias que lutam tanto e que, inclusive, recentemente tamb\u00e9m tiveram uma conquista important\u00edssima no Supremo Tribunal Federal, que derrubou a portaria do Governo do Bolsonaro que queria retroceder na Lei de Inclus\u00e3o no Brasil.\r\n\u00c9 fundamental essa lei. Portanto n\u00f3s orientamos \"sim\".\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o, pela reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, da reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL vota \"sim\", Presidente.\r\nO projeto visa garantir que, nos shoppings centers e centros comerciais, sejam disponibilizadas cadeiras de rodas, o que \u00e9 fundamental para garantir, de fato, a acessibilidade. \r\nPortanto, o PSOL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 12-B, da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, inclu\u00eddo pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nPrimeiro, eu quero cumprimentar a Deputada Tereza Nelma, que foi Relatora deste projeto, pelo excelente trabalho que ela desenvolveu. Sem d\u00favida ela aprimorou ainda mais a Lei da Acessibilidade no Brasil, criando mais possibilidades para os consumidores dos supermercados exercerem os seus direitos, exercerem a sua cidadania, atrav\u00e9s do fornecimento de carrinhos adaptados ou de profissionais preparados para atender as pessoas com defici\u00eancia.\r\nHoje o texto, conforme o relat\u00f3rio, coloca a possibilidade de fornecimento de carrinhos adaptados ou de funcion\u00e1rios capacitados para auxiliarem os consumidores que necessitem. O nosso destaque prop\u00f5e uma modifica\u00e7\u00e3o no \u00a7 1\u00ba do art. 12-B para que ambas as medidas sugeridas sejam obrigat\u00f3rias. \r\nEu vou a alguns exemplos espec\u00edficos para tentar explicar a import\u00e2ncia disso. Vamos falar, por exemplo, de uma fam\u00edlia, de m\u00e3es e pais que t\u00eam crian\u00e7as com defici\u00eancia e precisam empurrar o carrinho ao mesmo tempo em que precisam, por exemplo, empurrar uma cadeira de rodas. Evidentemente essas pessoas, principalmente se forem m\u00e3e solo ou pai solo, precisam de um aux\u00edlio, de uma ajuda por parte do pr\u00f3prio estabelecimento.\r\n\u00c9 claro que n\u00e3o se trata de um investimento muito grande por parte do estabelecimento comercial, porque n\u00e3o estamos falando de novas contrata\u00e7\u00f5es, estamos falando da capacita\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios que j\u00e1 est\u00e3o nas lojas, al\u00e9m do fato de que os carrinhos adaptados ser\u00e3o somente de 2% a 5% do total, ou seja, tamb\u00e9m n\u00e3o significar\u00e3o custo muito grande. Ali\u00e1s, o principal custo, na verdade, \u00e9 para as fam\u00edlias que se sentem muitas vezes humilhadas e sem poder exercer as suas atividades em raz\u00e3o de n\u00e3o haver acessibilidade, de nesses espa\u00e7os n\u00e3o se fornecerem instrumentos adequados a eles, \u00e0s suas crian\u00e7as, \u00e0s suas fam\u00edlias.\r\nPor isso, existe essa nossa proposta de unificar as duas iniciativas, que s\u00e3o muito positivas, e n\u00e3o coloc\u00e1-las como uma possibilidade. Elas n\u00e3o s\u00e3o quest\u00f5es contradit\u00f3rias, dizem respeito \u00e0 mesma capacidade de investimento, que \u00e9 muito baixinha, e o retorno para as fam\u00edlias, principalmente para aquelas que t\u00eam crian\u00e7as com defici\u00eancia, vai ser muito grande.\r\n\u00c9 isso.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, sobre o mercado de c\u00e2mbio brasileiro, o capital brasileiro no exterior, o capital estrangeiro no Pa\u00eds e a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para a retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSOL est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00e3o 11 horas da noite, e este projeto prev\u00ea mais ataques especulativos \u00e0 moeda brasileira e aumenta a instabilidade da nossa economia, enquanto n\u00f3s dever\u00edamos ter pautado a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, que \u00e9 o principal pleito da sociedade brasileira. Aqueles que acompanham a transmiss\u00e3o da TV C\u00e2mara nas redes sociais podem verificar que essa \u00e9 a principal preocupa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.\r\nHoje pela manh\u00e3 foram divulgados na Folha de S.Paulo dados bastante interessantes da \u00faltima pesquisa sobre aux\u00edlio emergencial: 75% das pessoas que recebem aux\u00edlio emergencial reduziram a compra de comida a partir do momento em que passaram a receber 300 reais, e n\u00e3o mais 600, como n\u00f3s aprovamos aqui na C\u00e2mara, e 36% dependem exclusivamente do aux\u00edlio para viver. Est\u00e1 previsto o encerramento desse aux\u00edlio para o fim de dezembro, sendo que os impactos sanit\u00e1rios e econ\u00f4micos da pandemia seguem. Tivemos inclusive a maior m\u00e9dia m\u00f3vel de n\u00famero de mortes, que em janeiro poder\u00e1 novamente bater recorde. \r\nPor isso, obstru\u00e7\u00e3o. A nossa urg\u00eancia \u00e9 votar a MP 1.000, e n\u00e3o medidas que fragilizem ainda mais a economia brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T11:54",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL encaminha favoravelmente ao requerimento de retirada de pauta. \r\nAchamos importante neste final de ano debater temas que de fato s\u00e3o urgentes para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. E uma mat\u00e9ria como essa deveria ter um debate mais aprofundado, e n\u00e3o num contexto de calamidade p\u00fablica que estamos vivendo.\r\nAl\u00e9m disso, este projeto abre ainda mais o setor do agroneg\u00f3cio para o capital especulativo, cria muitos mecanismos de favorecimento do modelo agroexportador, no momento em que a agricultura familiar deveria ser favorecida no Brasil, principalmente diante da crise de desabastecimento de alimentos no Pa\u00eds, e tamb\u00e9m abre ainda mais espa\u00e7o para a concentra\u00e7\u00e3o de terras no Brasil, inclusive por investidores e compradores estrangeiros, o que \u00e9 contr\u00e1rio ao modelo de sociedade que todos n\u00f3s defendemos.\r\nPedimos que no dia de hoje seja pautada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, relativa ao aux\u00edlio emergencial, porque o que de fato preocupa \u00e9 a barriga, \u00e9 a fome da sociedade brasileira, mas infelizmente esse tema vem sendo preterido desde quando a MP foi editada. Precisamos dar uma resposta para a sociedade quanto a isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:10",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, DEFESA.\r\nEDMILSON RODRIGUES, DEPUTADO FEDERAL, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004. Defesa de adiamento da aprecia\u00e7\u00e3o da propositura. Necessidade de apoio do Congresso Nacional aos agricultores familiares. Registro de voto do Deputado Edmilson Rodrigues.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL \u00e9 favor\u00e1vel ao requerimento, evidentemente. O Deputado Pompeo de Mattos tem toda a raz\u00e3o ao dizer que este projeto pode ser muito bom, muito importante para o agroneg\u00f3cio, mas que se esquece dos pequenos, que s\u00e3o, inclusive, muito ignorados por todo o Governo Bolsonaro. Eu queria aqui trazer uma reflex\u00e3o. \r\nN\u00f3s aprovamos no Congresso Nacional um projeto de lei de fortalecimento da agricultura familiar e de aux\u00edlio para os agricultores familiares, durante o contexto da pandemia. Infelizmente, ele foi vetado pelo Governo Bolsonaro. Quer\u00edamos t\u00ea-lo votado na \u00faltima sess\u00e3o do Congresso Nacional, mas, novamente, o Governo tamb\u00e9m n\u00e3o o colocou em pauta e inviabilizou a sess\u00e3o dos vetos. Os agricultores est\u00e3o precisando muito de uma resposta do Congresso Nacional e do Governo Federal. \r\nO Deputado Giovani Cherini falou aqui que o agricultor se animou com o Governo Bolsonaro. Nem todos eles. Muitos deles, principalmente os pequenos, est\u00e3o passando fome e necessidade. Isso tem impacto, inclusive, na mesa dos trabalhadores e das fam\u00edlias brasileiras, porque n\u00f3s sabemos que a agricultura familiar, de fato, garante o abastecimento de alimento das fam\u00edlias. Por isso, n\u00f3s achamos que esse projeto deveria ser debatido num outro momento, sem essa l\u00f3gica de facilita\u00e7\u00e3o fiscal somente para os grandes, enquanto os pequenos s\u00e3o prejudicados.\r\nQuero tamb\u00e9m registrar que o Deputado Edmilson Rodrigues votou com a bancada na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:38",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta \"n\u00e3o\", Presidente, como j\u00e1 apresentamos ao longo da sess\u00e3o.\r\nNo nosso ponto de vista, n\u00e3o d\u00e1 para sermos a favor de um projeto que somente fortalece a entrada cada vez maior do agroneg\u00f3cio no setor do capital especulativo, que possibilita ainda mais a concentra\u00e7\u00e3o de renda no nosso Brasil e a deten\u00e7\u00e3o dessas terras por parte de investidores estrangeiros. Esse projeto n\u00e3o apresenta benef\u00edcio para os pequenos produtores rurais. Portanto, n\u00e3o ajuda a sanar o problema daqueles que, de fato, colocam comida na mesa da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m lamentamos que essa mat\u00e9ria esteja sendo votada assim, \u00e0s pressas, no final do ano. Achamos que em outros momentos um tema t\u00e3o complexo de restrutura\u00e7\u00e3o do mercado do agroneg\u00f3cio deveria ser debatido e de outra forma, mas, infelizmente, assim se deu o debate, com o voto contr\u00e1rio do PSOL. \r\nVamos apresentar ainda mais elementos ao longo dos destaques.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T15:50",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 2793/2020, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1531/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.793, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.531, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.029, de 1995, com vista \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de pr\u00e1tica discriminat\u00f3ria e limitativa para efeito de acesso \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de emprego ou sua manuten\u00e7\u00e3o, por motivo de orienta\u00e7\u00e3o sexual, doen\u00e7a cr\u00f4nica, HIV/SIDA ou religi\u00e3o, e \u00e0 criminaliza\u00e7\u00e3o da viola\u00e7\u00e3o dos direitos de personalidade e de intimidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, n\u00f3s estamos em 2020, mas ainda somos obrigadas a ouvir discursos de \u00f3dio, na tribuna e no microfone, disfar\u00e7ados de opini\u00e3o, de democracia, de liberdade, como o do Deputado que me antecedeu.\r\nOrienta\u00e7\u00e3o sexual, sim, discrimina\u00e7\u00e3o em virtude da orienta\u00e7\u00e3o sexual; ou, se se sugere alguma altera\u00e7\u00e3o de reda\u00e7\u00e3o, pode ser alterado para LGBTfobia, que \u00e9 um termo comum e corretamente utilizado quando existe algum tipo de discrimina\u00e7\u00e3o e de viol\u00eancia contra a popula\u00e7\u00e3o LGBT.\r\n\u00c9 muito importante que um projeto como esse seja aprovado, porque, n\u00e3o sei se \u00e9 de conhecimento geral, mas a popula\u00e7\u00e3o LGBT tem mais dificuldade de ser contratada e de permanecer no mercado de trabalho, justamente porque pensamentos como esse que n\u00f3s acabamos de ouvir, infelizmente, s\u00e3o muito comuns na sociedade. Achar que \u00e9 um direito do empregador, ou de qualquer pessoa, discriminar a outra em virtude do que ela vive na sua vida \u00edntima, na sua vida pessoal, sexual e amorosa?! \r\nTamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio afirmar que \u00e9 preciso lutar contra a discrimina\u00e7\u00e3o daquelas pessoas que s\u00e3o portadoras do HIV. Inclusive, ontem, n\u00f3s aprovamos um projeto muito importante, em regime de urg\u00eancia, para o fortalecimento dessa popula\u00e7\u00e3o, para evitar a discrimina\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m a doen\u00e7as cr\u00f4nicas. \u00c9 um projeto muito importante. \r\nInfelizmente, existem discursos de \u00f3dio tamb\u00e9m, Presidente, na C\u00e2mara dos Deputados. E eu convido todos os Deputados que se sensibilizam com o tema, que s\u00e3o a favor da liberdade, a\u00ed sim, da democracia e contra a intoler\u00e2ncia a votarem a favor desse projeto.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T16:02",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, DESEMPREGO, CRISE SANIT\u00c1RIA, AN\u00c1LISE.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, S\u00c2MIA BOMFIM, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PREJU\u00cdZO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, RESULTADO, AN\u00c1LISE.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NEPOTISMO, CR\u00cdTICA.\r\nPRINC\u00cdPIO DA SEPARA\u00c7\u00c3O DOS PODERES, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEFESA.\r\nINSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), AUTONOMIA, SA\u00daDE MENTAL, FAVOR\u00c1VEL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LEI ALDIR BLANC, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Impactos sociais, psicol\u00f3gicos e econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19. Defesa de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a. Dificuldades enfrentadas pelas fam\u00edlias brasileiras diante do desemprego provocado pelo coronav\u00edrus. Luta da oradora a favor da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para a retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores desempregados e fam\u00edlias carentes. Enfraquecimento pol\u00edtico do Presidente Jair Bolsonaro diante dos resultados das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020. Utiliza\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, da estrutura do Estado brasileiro para prote\u00e7\u00e3o de seus familiares. Inadmissibilidade de transforma\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados em bra\u00e7o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Regozijo com as decis\u00f5es do Supremo Tribunal Federal, contr\u00e1ria a revoga\u00e7\u00e3o de portarias pertinentes \u00e0 sa\u00fade mental, e em defesa da autonomia dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia e das universidades federais. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB; e do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. (transformado na Lei 14.017, de 2020  - Lei Aldir Blanc). Continuidade da luta pelo impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente. Eu estava registrando o meu voto, mas posso registr\u00e1-lo depois.\r\nN\u00f3s estamos chegando ao fim de um ano muito dif\u00edcil para a popula\u00e7\u00e3o brasileira; um ano em que fomos completamente mexidos; um ano em que a nossa vida foi completamente tomada pela pandemia da COVID-19. Neste ano, quase 190 mil brasileiros faleceram em fun\u00e7\u00e3o desse v\u00edrus terr\u00edvel; mais de 7 milh\u00f5es de brasileiros foram contaminados. Foram muitas as vidas perdidas e muitos os impactos do ponto de vista da vida social, os impactos psicol\u00f3gicos, os impactos na atividade econ\u00f4mica no Brasil. \r\nE agora que n\u00f3s temos, finalmente, a oportunidade de ter um plano de imuniza\u00e7\u00e3o, para que a popula\u00e7\u00e3o possa finalmente ser vacinada, novamente, n\u00f3s precisamos enfrentar um discurso obscurantista e negacionista da ci\u00eancia por parte do Governo Bolsonaro. \r\nN\u00f3s, felizmente, aprovamos aqui na C\u00e2mara a medida provis\u00f3ria que possibilita a parceria com laborat\u00f3rios que produzem a vacina e, inclusive, um modelo de distribui\u00e7\u00e3o pelos Estados. Mas precisamos ficar muito vigilantes, porque n\u00e3o est\u00e1 s\u00f3 no discurso, mas tamb\u00e9m na pr\u00e1tica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e da sua base de apoio a indisposi\u00e7\u00e3o para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira possa ter acesso \u00e0 vacina - cientificamente comprovada e que passou por v\u00e1rias fases de testes. \r\nN\u00f3s vemos pessoas em outros pa\u00edses do mundo sendo vacinadas e aqui, no Brasil, ainda estamos essa situa\u00e7\u00e3o desesperadora. Esta \u00e9 a nossa principal tarefa agora, no final deste ano, mas tamb\u00e9m no in\u00edcio do pr\u00f3ximo ano: estar 100% vigilantes para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira tenha direito, de fato, \u00e0 vacina.\r\nMas este tamb\u00e9m foi um ano muito dif\u00edcil para as fam\u00edlias brasileiras. Muita gente ficou desempregada, muita gente passou a depender do aux\u00edlio emergencial. Segundo o \u00faltimo dado que saiu, 36% das pessoas que recebem o aux\u00edlio emergencial o t\u00eam como fonte exclusiva de renda. O que vai ser dessas fam\u00edlias agora, no final do ano, quando o aux\u00edlio vai ser encerrado, em fun\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000? \r\nVoc\u00eas se lembram que n\u00f3s lutamos muito para aprovar o aux\u00edlio emergencial no Congresso. Atrav\u00e9s de uma emenda do PSOL, apoiada pela bancada feminina, n\u00f3s conseguimos uma dupla cota para as mulheres que s\u00e3o m\u00e3es e chefes de fam\u00edlia. Mas, com a medida provis\u00f3ria, o Governo, numa canetada, diminuiu de 600 reais para 300 reais o aux\u00edlio emergencial. Isso teve um impacto para 75% das pessoas que recebem o aux\u00edlio. Essas pessoas t\u00eam menos alimento na mesa da sua fam\u00edlia em fun\u00e7\u00e3o dessa redu\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s poder\u00edamos ter votado a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, mas, infelizmente, ela n\u00e3o foi pautada, isto \u00e9, entregou-se para o Governo Bolsonaro esse absurdo, e ele acabou implementando a sua pol\u00edtica de morte pelas duas vias: pela aus\u00eancia do enfrentamento \u00e0 pandemia, em raz\u00e3o do seu negacionismo - em vez disso, ele colaborou para que a pandemia virasse essa coisa ca\u00f3tica no Brasil -, e tamb\u00e9m negando o direito ao alimento, \u00e0 renda para as fam\u00edlias brasileiras. \r\nEste tamb\u00e9m foi um ano marcado pelo autoritarismo, pois foi justamente no contexto de maior isolamento social que o Governo e seus apoiadores tentaram avan\u00e7ar em propostas de mudan\u00e7a de regime, de ataque \u00e0s liberdades democr\u00e1ticas, as quais, felizmente, foram respondidas \u00e0 altura pela sociedade brasileira.\r\nNo entanto, n\u00f3s n\u00e3o nos enganamos. O Governo Bolsonaro est\u00e1 enfraquecido desde o resultado das elei\u00e7\u00f5es municipais, pois todo mundo que ele apoiou perdeu - o Amap\u00e1 foi o \u00faltimo lugar -, mas ele vai fazer de tudo para tentar ganhar nova musculatura para seguir com o seu plano, que \u00e9 o plano da austeridade econ\u00f4mica, do genoc\u00eddio negacionista, mas tamb\u00e9m da restri\u00e7\u00e3o das liberdades democr\u00e1ticas.\r\nPe\u00e7o mais 1 minuto, Presidente, apenas para concluir a minha fala.\r\nEste ano se encerra, mas as nossas lutas e as nossas responsabilidades seguem ainda maiores, na verdade, para impedir que as institui\u00e7\u00f5es brasileiras sejam cada vez mais dominadas por essa corja, que se utiliza do seu poder pol\u00edtico para aparelhar as institui\u00e7\u00f5es, a fim de proteger a sua fam\u00edlia. Fez isso com a ABIN, faz isso com a Pol\u00edcia Federal, tenta fazer o tempo todo com a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, vai querer fazer com a C\u00e2mara dos Deputados - n\u00f3s sabemos que \u00e9 isso que est\u00e1 em jogo, infelizmente, no processo da elei\u00e7\u00e3o para a Mesa Diretora no pr\u00f3ximo ano. \r\nN\u00f3s temos muita responsabilidade e n\u00e3o vamos compactuar com a pol\u00edtica bolsonarista de fazer da C\u00e2mara mais um bra\u00e7o da sua pol\u00edtica genocida. \r\nEste tamb\u00e9m foi um ano de lutas fundamentais. N\u00f3s lutamos em defesa da educa\u00e7\u00e3o inclusiva - felizmente, o STF derrubou a portaria do Governo Bolsonaro -, em defesa da sa\u00fade mental, em defesa da autonomia dos institutos e das universidades federais. Foi o ano em que conseguimos aprovar o FUNDEB e a Lei Aldir Blanc. \r\nE esse \u00e9 o signo tamb\u00e9m para 2021: vamos seguir vigilantes; vamos seguir em luta; vamos seguir batalhando pelo impeachment do Bolsonaro, que n\u00f3s protocolamos no m\u00eas de mar\u00e7o; e vamos seguir lutando em defesa dos direitos do povo brasileiro.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1422/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.422, de 2019, sobre a ado\u00e7\u00e3o de n\u00famero \u00fanico para os documentos especificados, e a declara\u00e7\u00e3o do Cadastro de Pessoas F\u00edsicas - CPF como n\u00famero \u00fanico de identifica\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o nos bancos de dados de servi\u00e7os p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, este projeto \u00e9 muito importante, \u00e9 merit\u00f3rio. Por isso, o PSOL encaminha \"sim\".\r\nApresentamos este destaque porque, durante a pandemia, conseguimos identificar que existem cerca de 30 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras que n\u00e3o t\u00eam CPF. S\u00e3o pessoas que n\u00e3o est\u00e3o credenciadas na Receita. Precisam ter seu direito, sua dignidade, sua cidadania.\r\nA nossa proposta de reda\u00e7\u00e3o \u00e9 muito simples. O Governo Federal, em 12 meses, viabilizar\u00e1 que esses 30 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras, aproximadamente, que hoje s\u00e3o invis\u00edveis para o Estado, tenham CPF.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1665/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ENTREGADOR POR APLICATIVO, GARANTIA, EMPRESA, APLICATIVO DE ENTREGA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, SEGURO DE ACIDENTES PESSOAIS, SEGURO DOEN\u00c7A, ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA, AFASTAMENTO AO TRABALHADOR CELETISTA, ACIDENTE, DOEN\u00c7A INFECTOCONTAGIOSA, FORNECIMENTO, INFORMA\u00c7\u00c3O, RISCOS (SEGURAN\u00c7A), CORONAV\u00cdRUS, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Defesa de cumprimento do acordo proposto pelo Presidente Rodrigo Maia para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.665, de 2020, a respeito dos direitos dos trabalhadores em empresas de aplicativos, lotados no setor de entrega de mercadorias e alimentos, durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Deputada Erika.\r\nBem rapidamente, h\u00e1 poucos minutos, o Presidente Rodrigo Maia prop\u00f4s que n\u00f3s do PSOL, assim como os demais partidos de oposi\u00e7\u00e3o, retir\u00e1ssemos a obstru\u00e7\u00e3o em troca de votarmos o PL 1.665. Esse acordo foi feito de maneira p\u00fablica. Nenhum dos L\u00edderes contestou publicamente esse acordo que foi selado. Inclusive, como o pr\u00f3prio Deputado Paulo Ganime colocou, esse projeto tem sido debatido h\u00e1 muitos meses. O Relator F\u00e1bio Trad acolheu uma s\u00e9rie de demandas que o Deputado Ivan Valente e o conjunto da nossa bancada e dos entregadores de aplicativos propuseram. Foi um projeto muito bem constru\u00eddo, debatido. Houve uma audi\u00eancia p\u00fablica presencial in\u00e9dita na C\u00e2mara dos Deputados. Esse projeto est\u00e1 na boca do povo h\u00e1 muito tempo, afinal de contas, aconteceram duas grandes manifesta\u00e7\u00f5es ao longo do ano de 2020 que publicizaram a situa\u00e7\u00e3o bastante prec\u00e1ria desses trabalhadores.\r\nO acordo feito \u00e9 que possamos votar a mat\u00e9ria e deixar os destaques para o ano que vem, ou seja, se o Deputado Ganime ou qualquer outro L\u00edder tem alguma quest\u00e3o sobre o texto que est\u00e1 sendo proposto, eles podem apresentar em outro momento. O que n\u00e3o podemos admitir \u00e9 que um acordo que foi feito publicamente, proposto pelo Presidente Rodrigo Maia, e que foi cumprido da nossa parte seja desfeito simplesmente porque o Deputado Ganime est\u00e1 insatisfeito com o m\u00e9rito do projeto. Ele tem todo o direito de ser contr\u00e1rio ao m\u00e9rito. Eu estou do lado dos empregadores, ele prefere estar do lado das empresas de aplicativo. \u00c9 uma escolha pol\u00edtica, n\u00e3o tem problema nenhum. Mas ele que manifeste o seu voto contr\u00e1rio.\r\nAgora, o que n\u00e3o se pode \u00e9, aos 45 minutos do segundo tempo, porque ele \u00e9 contr\u00e1rio ao projeto, desfazer o acordo que, da nossa parte e da parte de todos os outros partidos, est\u00e1 sendo cumprido. Isso n\u00f3s n\u00e3o vamos admitir.\r\nPor isso, vamos, sim, votar o PL 1.665. O Partido Novo que registre o seu voto contr\u00e1rio e, ano que vem, apresente os destaques que forem necess\u00e1rios. Mas n\u00f3s vamos at\u00e9 o fim para cumprir o acordo. Aqui n\u00f3s temos palavra na condu\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, na condu\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o. E \u00e9 muito importante que todos os partidos tamb\u00e9m tenham. N\u00e3o vamos admitir nenhuma manobra.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 7843/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1665/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ENTREGADOR POR APLICATIVO, GARANTIA, EMPRESA, APLICATIVO DE ENTREGA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, SEGURO DE ACIDENTES PESSOAIS, SEGURO DOEN\u00c7A, ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA, AFASTAMENTO AO TRABALHADOR CELETISTA, ACIDENTE, DOEN\u00c7A INFECTOCONTAGIOSA, FORNECIMENTO, INFORMA\u00c7\u00c3O, RISCOS (SEGURAN\u00c7A), CORONAV\u00cdRUS, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 7.843, de 2017, acerca dos princ\u00edpios, regras e instrumentos para o governo digital e a efici\u00eancia p\u00fablica; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.116, de 1983; 13.460, de 2017; 12.682, de 2012, e 12.527, de 2011, ressalvados os destaques. Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o Projeto de Lei n\u00ba 1.665, de 2020, sobre os direitos dos trabalhadores em empresas de aplicativos, lotados no setor de entrega de mercadorias e alimentos, durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de cumprimento de acordo celebrado para a vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta \"sim\", Presidente.\r\nEu quero aproveitar este 1 minuto para esclarecer algumas coisas a respeito do PL 1.665. A primeira delas \u00e9 que, sim, h\u00e1 um relat\u00f3rio que foi apresentado em tempo h\u00e1bil. Ele foi apresentado no dia 10 de dezembro. Para aqueles que ainda t\u00eam alguma d\u00favida, basta olhar o projeto que foi protocolado. Consta a data da apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio do Deputado F\u00e1bio Trad, que o fez em amplo di\u00e1logo, tanto com a nossa bancada, como com os trabalhadores, os entregadores de aplicativo, e tamb\u00e9m com outras bancadas.\r\nO segundo esclarecimento \u00e9 que n\u00f3s vamos votar o m\u00e9rito, e os destaques v\u00e3o ficar para o pr\u00f3ximo ano. Ent\u00e3o, todos aqueles que se op\u00f5em a algum trecho do projeto v\u00e3o ter oportunidade de apresentar seus argumentos em uma pr\u00f3xima sess\u00e3o, no pr\u00f3ximo ano.\r\nQuero agradecer ao Deputado Vinicius Carvalho pela compreens\u00e3o e retirada do kit obstru\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s possamos avan\u00e7ar na vota\u00e7\u00e3o desse projeto. E quero dizer tamb\u00e9m que n\u00f3s somos favor\u00e1veis a que se vote posteriormente o projeto em defesa dos consumidores.\r\nTamb\u00e9m quero esclarecer que, na hora que o Presidente Rodrigo Maia prop\u00f4s o acordo, com exce\u00e7\u00e3o, de fato, do Partido Novo - n\u00f3s conferimos isso nas notas taquigr\u00e1ficas -, nenhum dos partidos apresentou nenhuma obje\u00e7\u00e3o ao projeto, inclusive o Governo, que agora, contraditoriamente, est\u00e1 manifestando contrariedade ao projeto. \u00c9 fundamental que os Deputados possam manter suas palavras, manter o acordo que foi feito.\r\nO SR. PRESIDENTE (Efraim Filho. DEM - PB) - Obrigado, Deputada.\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - N\u00f3s cumprimos a nossa parte, que foi retirar a obstru\u00e7\u00e3o do PL 5.387, o projeto de lei sobre c\u00e2mbio. Agora \u00e9 necess\u00e1rio que os demais partidos tamb\u00e9m cumpram com suas palavras e fa\u00e7am sua parte de manter o PL 1.665 - se quiserem ser contr\u00e1rios no m\u00e9rito, \u00e9 da vida - e depois, em outro momento, apresentem os seus destaques. Mas n\u00f3s precisamos votar, porque esse foi o acordo feito por todos os partidos.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=338&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1665/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ENTREGADOR POR APLICATIVO, GARANTIA, EMPRESA, APLICATIVO DE ENTREGA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, SEGURO DE ACIDENTES PESSOAIS, SEGURO DOEN\u00c7A, ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA, AFASTAMENTO AO TRABALHADOR CELETISTA, ACIDENTE, DOEN\u00c7A INFECTOCONTAGIOSA, FORNECIMENTO, INFORMA\u00c7\u00c3O, RISCOS (SEGURAN\u00c7A), CORONAV\u00cdRUS, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.665, de 2020, a respeito dos direitos dos trabalhadores em empresas de aplicativos, lotados no setor de entrega de mercadorias e alimentos, durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu queria, mais uma vez e com mais tempo, defender por que n\u00f3s queremos pautar, votar e aprovar o Projeto de Lei n\u00ba 1.665, de 2020, que foi constru\u00eddo junto com as Lideran\u00e7as que organizaram os breques dos aplicativos, os movimentos de greve, de paralisa\u00e7\u00e3o, que tomaram as ruas do Pa\u00eds para reivindicar direitos m\u00ednimos e b\u00e1sicos para esses milh\u00f5es de brasileiros, em sua maioria muito jovens, que muitas vezes t\u00eam nessa atividade a \u00fanica possibilidade de subsist\u00eancia, de fornecimento de renda para suas fam\u00edlias.\r\nO projeto, em primeiro lugar, n\u00e3o trata de regulamenta\u00e7\u00e3o de CLT, diferentemente do que alguns Deputados est\u00e3o dizendo na tribuna ou mesmo nas redes sociais, porque essa n\u00e3o \u00e9 uma reivindica\u00e7\u00e3o direta desses trabalhadores.\r\nEstamos propondo, na verdade, aquilo que eles mesmos puderam nos apresentar atrav\u00e9s da organiza\u00e7\u00e3o desses breques: que haja um crit\u00e9rio justo de bloqueios, porque muitos deles, de uma hora para outra, s\u00e3o bloqueados e impedidos de utilizar o aplicativo, que, junto com a motocicleta ou a bicicleta, \u00e9 seu instrumento de trabalho. As empresas por um crit\u00e9rio absolutamente arbitr\u00e1rio os impede de trabalhar.\r\nAl\u00e9m disso, queremos taxas justas para cada uma dessas entregas. Muitos deles sequer sabem qual o valor v\u00e3o receber, porque os crit\u00e9rios tamb\u00e9m s\u00e3o flutuantes e impostos somente pelas empresas. Nesse trabalho n\u00e3o existe nenhum tipo de acordo, nenhum tipo de garantia. Muitos dos entregadores relatam que recebem muito pouco pelas entregas, e, ao final do m\u00eas, n\u00e3o conseguem sequer completar um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Voc\u00eas sabem que aumentou muito o trabalho dos entregadores de aplicativo durante a pandemia e voc\u00eas podem pensar que, com isso, eles acabam ganhando mais. Pelo contr\u00e1rio, o relato da maioria deles \u00e9 o de que acabam recebendo menos, j\u00e1 que o dinheiro que entrou pelos aplicativos ficou para as empresas, n\u00e3o foi repassado aos trabalhadores. \r\nAs empresas at\u00e9 hoje n\u00e3o se responsabilizam pelo b\u00e1sico, que \u00e9 material de prote\u00e7\u00e3o para que eles possam se proteger da pandemia da COVID-19. Tamb\u00e9m n\u00e3o garantem direito a afastamento - remunerado, evidentemente - caso eles contraiam COVID-19, tampouco seguro por COVID ou por adoecimento. Ent\u00e3o, eles ficam com uma m\u00e3o atr\u00e1s da outra, sem nenhum tipo de prote\u00e7\u00e3o caso se acidentem no trabalho. Isso n\u00e3o acontece com nenhum outro trabalhador no Pa\u00eds e \u00e9 muito grave!\r\nE vou lhes dizer que a maioria dos Governadores e Prefeitos est\u00e1 anunciando a fase vermelha, porque a situa\u00e7\u00e3o da COVID-19 tem piorado em todo o Pa\u00eds. Isso significa que os restaurantes v\u00e3o ter seus sal\u00f5es fechados, s\u00f3 v\u00e3o poder vender atrav\u00e9s de servi\u00e7os de entrega, servi\u00e7os de aplicativo, ou seja, essas pessoas, esses trabalhadores v\u00e3o entregar alimento na casa de todo mundo que est\u00e1 aqui, de todos os Deputados e Deputadas e do restante da popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que ningu\u00e9m fique minimamente sensibilizado com esses direitos! Aparentemente, eles tinham ficado, afinal de contas o Presidente Rodrigo Maia prop\u00f4s um acordo para que retir\u00e1ssemos a obstru\u00e7\u00e3o e o projeto entrasse em pauta. N\u00e3o sei o que aconteceu, quais interesses eles t\u00eam ou quais telefonemas est\u00e3o recebendo, mas, ao longo da sess\u00e3o, os mesmos L\u00edderes que haviam feito esse acordo passaram a dizer que n\u00e3o h\u00e1 mais acordo sobre o projeto. \u00c9 importante que saibam que esses trabalhadores est\u00e3o organizados, pararam o Pa\u00eds duas vezes neste ano. Est\u00e3o vendo que h\u00e1 L\u00edderes partid\u00e1rios contr\u00e1rios a suas reivindica\u00e7\u00f5es e que o Governo Bolsonaro tamb\u00e9m \u00e9 contra as reivindica\u00e7\u00f5es dos entregadores.\r\nO PL 1.665 \u00e9 o justo, \u00e9 o m\u00ednimo, \u00e9 o necess\u00e1rio. Essas pessoas est\u00e3o servindo \u00e0s fam\u00edlias brasileiras, est\u00e3o se dedicando ao seu trabalho, mas est\u00e3o sendo muito ignoradas pelo poder p\u00fablico, j\u00e1 que, infelizmente, boa parte dos Parlamentares s\u00f3 atendem aos interesses das empresas e n\u00e3o olham para esses milhares de jovens trabalhadores que deveriam ter o nosso respeito.\r\nPor isso, vamos seguir na luta pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.665, para que esses trabalhadores possam ser protegidos e tenham sua dignidade e suas reivindica\u00e7\u00f5es atendidas. Eles merecem isso porque se dedicam muito \u00e0 sociedade brasileira. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que boa parte dos Parlamentares e o Governo Bolsonaro fiquem de costas para a realidade de milh\u00f5es de brasileiros!\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=364&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o de consumidores amapaenses abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL \u00e9 contra o requerimento, porque quer votar a mat\u00e9ria, a MP 1.010, que \u00e9 fundamental para que os moradores do Amap\u00e1, que foram prejudicados pelo apag\u00e3o el\u00e9trico - s\u00e3o em torno 180 mil pessoas -, possam ter isen\u00e7\u00e3o nas suas contas de energia.\r\nIsso \u00e9 o m\u00ednimo que n\u00f3s podemos fazer por essa popula\u00e7\u00e3o que sofreu tanto com essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nE \u00e9 um pouco constrangedor e vergonhoso que haja um requerimento para obstruir e tentar tirar uma pauta t\u00e3o importante de vota\u00e7\u00e3o. Mas, enfim, vindo do Partido Novo, nada mais me surpreende.\r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\" ao requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=372&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VALOR. \r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O,  AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APRECIA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, INCLUS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.\r\nPACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do PSOL contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, e de 1.200 reais \u00e0s mulheres chefes de fam\u00edlia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada a V.Exa., bem como ao Deputado Afonso Florence por ter me avisado do problema t\u00e9cnico com meu microfone.\r\nQuero cumprimentar todos os Deputados e Deputadas e, principalmente, falar com a popula\u00e7\u00e3o brasileira que acompanha esta sess\u00e3o e sabe o qu\u00e3o importante foi a conquista do aux\u00edlio emergencial no ano de 2020, um programa que conseguiu atingir cerca de 60 milh\u00f5es de brasileiras e brasileiros e foi fundamental para que as pessoas pudessem sobreviver em um momento de forte crise econ\u00f4mica, crise social e crise sanit\u00e1ria. E a popula\u00e7\u00e3o brasileira tamb\u00e9m \u00e9 testemunha da luta que n\u00f3s tivemos para que, ao final do ano passado, pudesse ter sido pautada a MP 1.000, justamente a que nos possibilitaria a prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial.\r\nInfelizmente, n\u00e3o conseguimos pautar a MP 1.000, porque o Governo Bolsonaro n\u00e3o quis. Agora estamos em mar\u00e7o, no pior momento da pandemia. Cerca de 15 capitais brasileiras est\u00e3o completamente colapsadas no seu sistema de sa\u00fade. Estamos no recorde de mortes di\u00e1rias, mais de mil mortes di\u00e1rias h\u00e1 quase 2 semanas, e a previs\u00e3o, infelizmente, n\u00e3o \u00e9 de melhora. A situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do nosso povo est\u00e1 cada vez pior, cerca de 20 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o na extrema pobreza. Ent\u00e3o, \u00e9 evidente que \u00e9 necess\u00e1rio o programa de aux\u00edlio emergencial. E n\u00f3s defendemos a sua continuidade.\r\nS\u00e3o 600 reais para as pessoas e dupla quota, 1.200 reais, para m\u00e3es chefes de fam\u00edlia, aquelas pessoas que sustentam suas fam\u00edlias sozinhas.\r\nNo entanto, o Governo Bolsonaro, al\u00e9m de n\u00e3o atender essa reivindica\u00e7\u00e3o, s\u00f3 agora apresentou uma altera\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o. S\u00f3 que n\u00e3o se trata de uma altera\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o para garantir a continuidade do aux\u00edlio emergencial, garantir os 600 reais para a popula\u00e7\u00e3o. A altera\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem nada a ver com o aux\u00edlio emergencial. Ela serve para retirar dinheiro da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o - isso mesmo - em plena pandemia, porque significa que ningu\u00e9m mais pode contratar nenhum m\u00e9dico, nenhum enfermeiro para substituir aqueles que est\u00e3o na linha de frente nos hospitais. N\u00e3o se pode contratar mais nenhum policial, e nenhum professor vai poder ter progress\u00e3o de carreira. \r\nN\u00e3o seria necess\u00e1rio fazer uma altera\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o para colocar o aux\u00edlio emergencial, era s\u00f3 votar uma medida provis\u00f3ria, que \u00e9 bem rapidinho, ou, ent\u00e3o, um projeto de lei simples, que nem precisa de tanto voto para ser aprovado. Mas fez isso porque o real objetivo, na verdade, \u00e9 tirar dinheiro da \u00e1rea social, n\u00e3o \u00e9 atender a popula\u00e7\u00e3o mais pobre. E o pior: o Governo j\u00e1 anuncia que o programa que eles querem apresentar pode ir de 175 reais a 375 reais, valor muito inferior ao programa do ano passado. \r\nPor isso, o PSOL tem proposta alternativa e est\u00e1 contra o projeto que foi apresentado pelo Governo. \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO, VERIFICA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de quebra de interst\u00edcio da verifica\u00e7\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Pois n\u00e3o, Presidente, eu estava aguardando abrirem o microfone, para usar o tempo que me resta.\r\nN\u00f3s do PSOL estamos em obstru\u00e7\u00e3o. Alguns colegas est\u00e3o chamando essa PEC de chantagem. Eu diria mais, eu chamaria essa PEC de canalhice. Desculpem-me a utiliza\u00e7\u00e3o do termo, mas todo mundo sabe que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria uma altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o para criar um programa de aux\u00edlio emergencial no Pa\u00eds. Existem outras formas regimentais, como o projeto de lei ou a pr\u00f3pria medida provis\u00f3ria. S\u00f3 apresentam a altera\u00e7\u00e3o constitucional porque querem aplicar o ajuste, ou seja, n\u00e3o ter mais nenhuma contrata\u00e7\u00e3o para enfermeiro e m\u00e9dico em postos de sa\u00fade, bem como para professor nas escolas.\r\nPor isso, estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o porque esta PEC n\u00e3o cria um aux\u00edlio emergencial, ao contr\u00e1rio do que o Governo vem dizendo. O que ela cria, na verdade, \u00e9 um teto para um poss\u00edvel aux\u00edlio que s\u00f3 vai ser apresentado por meio de uma medida provis\u00f3ria, caso o Governo se sensibilize, mude de ideia a respeito do tema. A postura do Governo, at\u00e9 ent\u00e3o, tem sido a de trabalhar justamente contra uma medida t\u00e3o fundamental para combater a extrema pobreza no Brasil.\r\nEsta PEC faz sim um ataque \u00e0queles que est\u00e3o na linha de frente no enfrentamento da pandemia da COVID-19, ao dispor que n\u00e3o pode mais haver contrata\u00e7\u00e3o para servi\u00e7os p\u00fablicos, como sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00e3o pode mais ter enfermeiros e m\u00e9dicos nos postos de sa\u00fade, n\u00e3o pode ter mais policiais, n\u00e3o pode ter progress\u00e3o na carreira daqueles que est\u00e3o na linha de frente salvando vidas, ali\u00e1s, daqueles que est\u00e3o morrendo. O Brasil \u00e9 o pa\u00eds que mais tem mortes de enfermeiros no mundo inteiro.\r\nPor isso, \u00e9 um absurdo, e n\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O,, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0  CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL. \r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VALOR, SERVIDOR P\u00daBLICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PREJU\u00cdZO.\r\nPACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, RESPONSABILIDADE, GENOC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Posicionamento do PSOL contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da discuss\u00e3o da propositura por nove sess\u00f5es. Postura genocida do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Rep\u00fadio ao aux\u00edlio emergencial proposto pelo Governo Federal. Preju\u00edzos causados ao funcionalismo pela PEC Emergencial. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, com cota dupla para mulheres chefes de fam\u00edlias.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, primeiro eu queria dizer que o que est\u00e1 acontecendo agora \u00e9 um trator inexplic\u00e1vel e injustific\u00e1vel. \r\nO pr\u00f3prio Presidente da C\u00e2mara disse no Col\u00e9gio de L\u00edderes, disse para a imprensa, disse publicamente que hoje s\u00f3 seria votada a admissibilidade da PEC 186. No entanto, est\u00e1 desrespeitando a pr\u00f3pria palavra, aparentemente. \u00c9 conhecido por ser uma pessoa que tem palavra, mas n\u00e3o \u00e9 o que est\u00e1 demonstrando neste momento, porque est\u00e1 indo direto para a mat\u00e9ria e quer aprovar essa PEC j\u00e1 em primeira vota\u00e7\u00e3o no dia de hoje. Quer entrar a madrugada para passar o trator sobre os servidores p\u00fablicos, sobre os direitos sociais, criando um teto para o aux\u00edlio emergencial. O povo passa fome e quer mais \u00e9 ter direitos, quer ter possibilidade, quer ter renda. Isso que est\u00e1 acontecendo \u00e9 um grande absurdo. \u00c9 impressionante que os trabalhos na C\u00e2mara comecem j\u00e1 dessa forma, com o Presidente da C\u00e2mara sem ter condi\u00e7\u00e3o de sustentar a pr\u00f3pria promessa e a pr\u00f3pria palavra.\r\nTamb\u00e9m quero dizer que \u00e9 muito grave que estejamos votando isso hoje. Queremos o adiamento da discuss\u00e3o porque hoje o Brasil bateu mais um recorde triste e lament\u00e1vel: quase 2 mil mortes nas \u00faltimas 24 horas. Isso acontece porque tem um Presidente genocida, tem uma pol\u00edtica deliberada de morte, de assassinato da popula\u00e7\u00e3o brasileira, porque n\u00e3o garante um plano de vacina\u00e7\u00e3o, desestimula medidas sanit\u00e1rias e agora quer trucidar com nossos servi\u00e7os p\u00fablicos.\r\nS\u00f3 quem n\u00e3o liga a TV e quem n\u00e3o conhece a realidade dos hospitais pode defender, no dia de hoje, em plena pandemia, com 2 mil pessoas morrendo em 24 horas, que n\u00e3o possa mais haver contrata\u00e7\u00e3o de enfermeiros e m\u00e9dicos para os hospitais, para as UBS. No nosso Pa\u00eds, a cada 19 horas morre um profissional de sa\u00fade. Esse \u00e9 outro recorde que o nosso Pa\u00eds, infelizmente, est\u00e1 enfrentando. S\u00f3 quem n\u00e3o sabe a realidade do povo pobre e trabalhador do Pa\u00eds tem coragem de, no dia de hoje, aprovar uma altera\u00e7\u00e3o constitucional para criar um teto, um limite para o aux\u00edlio emergencial. \r\nN\u00e3o, ningu\u00e9m est\u00e1 querendo aprovar aux\u00edlio emergencial. Se o Governo quisesse isso, teria feito uma medida provis\u00f3ria, teria aprovado um projeto de lei simples. Mas preferiu criar essa PEC, que \u00e9 uma chantagem contra o funcionalismo, contra os direitos sociais, para poder ter um limite. \r\nEsse projeto, esse poss\u00edvel aux\u00edlio emergencial, que nem sequer est\u00e1 completamente garantido nessa PEC, porque ainda \u00e9 necess\u00e1rio criar regulamenta\u00e7\u00e3o posterior, \u00e9 quase sete vezes menor do que o aux\u00edlio emergencial que foi t\u00e3o necess\u00e1rio para a popula\u00e7\u00e3o brasileira e para a economia no ano de 2020.\r\nAgora h\u00e1 pouco os jornais noticiaram que os policiais est\u00e3o chamando Bolsonaro de traidor. Mais uma vez est\u00e3o chamando Bolsonaro de traidor, porque isso n\u00e3o atinge somente os trabalhadores da sa\u00fade, como eu j\u00e1 mencionei, e os trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o. Nem com a pr\u00f3pria base de apoio, supostamente, o Bolsonaro se importa.\r\nEssas pessoas tamb\u00e9m trabalham 24 horas expostas \u00e0 pandemia, muitas delas tendo que tirar recursos do pr\u00f3prio bolso para garantir material de prote\u00e7\u00e3o. Houve uma s\u00e9rie de promessas e burburinhos de que estariam fora do ajuste. No entanto, recebem como presente, como todos os demais servidores p\u00fablicos brasileiros, a n\u00e3o garantia, a impossibilidade de ter reajuste salarial e progress\u00e3o de carreira e, claro, ter\u00e3o uma sobrecarga ainda maior no seu trabalho, afinal de contas tamb\u00e9m n\u00e3o vai haver mais concursos p\u00fablicos nem contrata\u00e7\u00f5es, com a aprova\u00e7\u00e3o dessa PEC.\r\nO dia de hoje \u00e9 bastante vergonhoso. Alguns est\u00e3o aqui dizendo que essa pressa \u00e9 porque o povo tem pressa para receber o aux\u00edlio emergencial, mas a \u00fanica pressa que est\u00e1 se apresentando \u00e9 justamente aproveitar o contexto de drama da popula\u00e7\u00e3o, de mortes, de luto do povo brasileiro para avan\u00e7ar com a agenda de desmonte do Estado, de destrui\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.\r\nUm \"present\u00e3o\" est\u00e1 sendo dado para quem est\u00e1 na linha de frente, combatendo a pandemia da COVID-19, salvando vidas, como os trabalhadores da sa\u00fade dos nossos hospitais p\u00fablicos. O impedimento de progress\u00e3o de carreira e de condi\u00e7\u00f5es de trabalho digno impacta muito no atendimento direto da popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s, do PSOL, somos contra essa PEC. N\u00f3s queremos votar um aux\u00edlio emergencial digno, robusto, de no m\u00ednimo 600 reais, com dupla cota para mulheres m\u00e3es e chefes de fam\u00edlia, e somos contra o ajuste fiscal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2939/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, CASAS DA MULHER BRASILEIRA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 2.939, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.072, de 1990, (Lei de Crimes Hediondos), com vista ao estabelecimento da progress\u00e3o de regime nos crimes de feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu quero me dirigir a todas as colegas da bancada feminina, porque, de fato, \u00e9 um compromisso de todas n\u00f3s o enfrentamento da viol\u00eancia contra as mulheres, o enfrentamento do feminic\u00eddio, crime ainda mais grave.\r\nAcredito que o nosso principal objetivo deva ser compreender o que est\u00e1 sendo feito das pol\u00edticas p\u00fablicas que n\u00f3s, a custo de tanto esfor\u00e7o, conquistamos no Congresso Nacional junto ao movimento de mulheres. O Governo Bolsonaro simplesmente zerou o or\u00e7amento previsto para o enfrentamento da viol\u00eancia contra as mulheres neste ano e destinou somente 1 milh\u00e3o de reais para as Casas da Mulher Brasileira, inviabilizando completamente esse projeto. Acreditamos que fazer altera\u00e7\u00f5es que aprofundem a puni\u00e7\u00e3o para os feminicidas e agressores resolve pouco, quando o Estado n\u00e3o se responsabiliza pelo enfrentamento direto dessa mazela. Altera\u00e7\u00e3o penal precisa ser debatida com muito cuidado.\r\nPor isso, o PSOL orienta \"n\u00e3o\".\r\nPresidente, pe\u00e7o s\u00f3 mais 10 segundos para poder concluir.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Pois n\u00e3o, Deputada, pode concluir.\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Muito obrigada, Presidente.\r\nInclusive, quanto a este projeto, o que mais me preocupa...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - S\u00f3 um momentinho, Deputada S\u00e2mia.\r\nEu gostaria somente de fazer uma coloca\u00e7\u00e3o a pedido da Deputada Professora Dorinha, tendo em vista a pauta. Vamos registrar \"sim\" para todos os partidos, exceto para aqueles que se manifestarem contra, como \u00e9 o caso do PSOL.\r\nConclua, por gentileza.\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Perfeito. Vou concluir rapidamente.\r\nEste projeto abarca outros crimes, n\u00e3o somente o feminic\u00eddio, outros crimes hediondos. Ent\u00e3o, acho que \u00e9 ruim aprovar urg\u00eancia para um projeto que n\u00e3o trata somente de feminic\u00eddio, n\u00e3o ataca a raiz do problema, \u00e9 uma resposta falsa ao que a sociedade tanto espera sobre a atua\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico relativa ao tema feminic\u00eddio.\r\nPor isso, o PSOL vota \"n\u00e3o\".\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 5096/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.\r\nPL 1267/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, M\u00cdDIA, M\u00cdDIA DIGITAL, AMPLIA\u00c7\u00c3O, DIVULGA\u00c7\u00c3O, CENTRAL DE ATENDIMENTO \u00c0 MULHER, DEN\u00daNCIA, VIOL\u00caNCIA, CONTRA A MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.096, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos Decretos-Leis de n\u00bas 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), e da Lei n\u00ba 9.099, de 1995, (Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais), com vista \u00e0 coibi\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de atos atentat\u00f3rios \u00e0 dignidade da v\u00edtima e de testemunhas, e para o estabelecimento da causa de aumento de pena no crime de coa\u00e7\u00e3o no curso do processo (Lei Mariana Ferrer). Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.267, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei 10.714, de 2003, com vista \u00e0 ampla divulga\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o telef\u00f4nico Disque 180 durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, primeiro, eu quero cumprimentar a Deputada L\u00eddice da Mata e agradecer, porque sou uma das coautoras deste projeto. H\u00e1 outras Parlamentares da bancada do PSOL que o assinam, como a Deputada Fernanda Melchionna, que \u00e9 autora do Projeto de Lei n\u00ba 5.208, de 2020, apensado a este projeto.\r\nSem d\u00favida, ele \u00e9 fundamental. \u00c9 uma resposta de que a sociedade brasileira precisa, tendo em vista os horrores a que n\u00f3s, infelizmente, assistimos nas sess\u00f5es de julgamento do caso Mari Ferrer. Eu, pessoalmente, tive contato com o caso dela, e pudemos inclusive encaminhar, por meio da Secretaria da Mulher, pedidos de a\u00e7\u00f5es en\u00e9rgicas e urgentes por parte das autoridades do Estado de Santa Catarina para se inverter o rumo da injusti\u00e7a que estava acontecendo: um processo de revitimiza\u00e7\u00e3o da Mari Ferrer, que estava sem acesso, de fato, a respeito durante o julgamento. E, \u00e9 claro, nesse caso, mais uma vez, infelizmente, o poder da grana e do machismo se imp\u00f5e \u00e0 justi\u00e7a, que deveria acontecer no caso de um crime t\u00e3o brutal que ela infelizmente sofreu. Ent\u00e3o, \u00e9 fundamental que avancemos na aprova\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nQuero tamb\u00e9m, Sra. Presidente, perguntar sobre um projeto que est\u00e1 na pauta de hoje, estava na ordem, mas foi pulado na hora da leitura dos projetos. Refiro-me ao Projeto de Lei n\u00ba 1.267, de 2020, de autoria da Deputada Tal\u00edria Petrone e coautoria das Deputadas do PSOL e de uma s\u00e9rie de Deputadas de outros partidos, que, como combinado, faz parte dos projetos da bancada feminina, o que foi endossado pelo Col\u00e9gio de L\u00edderes. N\u00f3s j\u00e1 ir\u00edamos votar o m\u00e9rito do projeto. Eu gostaria de saber ser, de fato, ele vai entrar, na sequ\u00eancia ou mesmo depois do projeto seguinte, na pauta do dia de hoje. Ele trata da amplia\u00e7\u00e3o da divulga\u00e7\u00e3o do Disque 180 no momento da pandemia da COVID-19, momento em que, infelizmente, t\u00eam aumentado os \u00edndices de viol\u00eancia dom\u00e9stica e de feminic\u00eddio.\r\nSra. Presidente, quero tamb\u00e9m pedir que seja concedido 1 minuto ao Deputado Glauber Braga, quando for poss\u00edvel. Infelizmente, faleceu um Vereador do PSOL, da cidade de Niter\u00f3i, por COVID-19, e n\u00f3s gostar\u00edamos de fazer uma homenagem a ele.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA FEMININA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o-somente das proposi\u00e7\u00f5es da bancada feminina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, n\u00f3s quer\u00edamos endossar o pedido do L\u00edder do NOVO e tamb\u00e9m o do PL. Hoje \u00e9 um dia dedicado \u00e0s pautas da bancada feminina, que foram amplamente debatidas pelas Deputadas, pelas bancadas, foram constru\u00eddas com base num acordo. \u00c9 bastante complicado que apare\u00e7am projetos a respeito dos quais muitas bancadas t\u00eam contrariedade para entrar como parte desses projetos que foram constru\u00eddos de maneira consensual.\r\nPortanto, n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de avan\u00e7ar dessa forma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, APRECIA\u00c7\u00c3O, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR,  AQUISI\u00c7\u00c3O, PRODUTO ALIMENT\u00cdCIO, AGRICULTOR FAMILIAR, GRUPO IND\u00cdGENA, COMPRA, LEITE HIDROLISADO, RECURSOS, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE).\r\nVOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA FEMININA, MULHER.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Posicionamento da oradora contr\u00e1rio a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu acho que ser da base do Governo n\u00e3o \u00e9 prerrogativa para tratorar a pauta que foi amplamente discutida e constru\u00edda exclusivamente para tratar sobre os direitos das mulheres, como marco deste m\u00eas mar\u00e7o do ano de 2021, com projetos que est\u00e3o previstos h\u00e1 muito tempo. Do nada, um representante do Governo quer colocar na pauta um projeto que n\u00e3o tem nada a ver com a mat\u00e9ria. E, pior do que isso, \u00e9 algo que pode passar por cima de uma formula\u00e7\u00e3o fundamental do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, o que, por uma s\u00e9rie de retrocessos previstos no projeto, pode prejudicar os pequenos produtores e as comunidades ind\u00edgenas e quilombolas, inclusive. E ele n\u00e3o respeita a formula\u00e7\u00e3o dos nutricionistas e dos educadores. N\u00f3s n\u00e3o podemos nem sequer propor que ele seja votado, porque n\u00e3o faz parte do acordo que foi feito. Ou ent\u00e3o o acordo n\u00e3o serve de absolutamente de nada.\r\nPor isso, aqui fica o nosso protesto, inclusive pela falta de respeito do Deputado com as mulheres Parlamentares no dia de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MAJOR OLIMPIO, SENADOR, RENATINHO, EX-VEREADOR, NITER\u00d3I (RJ), FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nPACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PADEMIA, SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA.\r\nCRISE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA, GENOC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de votos de condol\u00eancias aos familiares do Senador Major Ol\u00edmpio e do ex-Vereador Renatinho, da C\u00e2mara Municipal de Niter\u00f3i, falecidos em decorr\u00eancia da Covid-19. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do coronav\u00edrus no Brasil. Colapso do sistema nacional de sa\u00fade provocado pela doen\u00e7a viral. Postura criminosa do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento da Covid-19. Compara\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica com genocidas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, por gentileza, eu gostaria de utilizar o tempo de Lideran\u00e7a, que \u00e9 de 3 minutos. Eu j\u00e1 havia feito a solicita\u00e7\u00e3o ao longo da sess\u00e3o, mas s\u00f3 foi poss\u00edvel realiz\u00e1-la agora.\r\nEu gostaria, primeiro, de me solidarizar com os familiares e amigos do Senador Major Olimpio, que infelizmente faleceu de COVID-19, e com todos os companheiros e familiares do companheiro Renatinho, Ex-Vereador do PSOL na cidade de Niter\u00f3i, que tamb\u00e9m foi vitimado pela COVID-19 no dia de hoje e que, sem d\u00favida, vai deixar um legado muito importante para todos n\u00f3s, para a cidade e para o Estado do Rio de Janeiro. No Munic\u00edpio, ele foi um grande lutador, combativo e coerente.\r\nTamb\u00e9m quero me solidarizar com as fam\u00edlias dos quase 300 mil brasileiros que faleceram em decorr\u00eancia da COVID-19. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o absolutamente desesperadora o que vem acontecendo com o Brasil. A maioria das capitais brasileiras j\u00e1 est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o de colapso do sistema de sa\u00fade. Hoje, na cidade de S\u00e3o Paulo, um jovem de 22 anos faleceu por n\u00e3o haver nenhuma vaga em leito de UTI. N\u00f3s estamos falando da cidade cujo sistema de sa\u00fade tem a maior estrutura de todo o Pa\u00eds. Esses casos est\u00e3o se repetindo de norte a sul do Brasil. \r\nAo mesmo tempo, a popula\u00e7\u00e3o, que fica indignada ao ver os seus familiares e amigos falecerem, est\u00e1 com o seu direito leg\u00edtimo de protesto, de revolta, de contesta\u00e7\u00e3o e, sim, de responsabiliza\u00e7\u00e3o do Sr. Jair Bolsonaro pelo que vem acontecendo... E aqui n\u00e3o se trata de fazer um oposicionismo ao Bolsonaro. Sinceramente, num momento tr\u00e1gico como este, n\u00f3s gostar\u00edamos de estar falando de qualquer outra coisa que n\u00e3o da responsabilidade direta do Presidente diante de tantas mortes. Ele atrasou o plano de vacina\u00e7\u00e3o e n\u00e3o se compromete a ser aliado dos Governadores e Prefeitos na montagem um plano de fato que permita o isolamento social ou medidas de lockdown, que, infelizmente, s\u00e3o as \u00fanicas poss\u00edveis para resguardar a vida das brasileiras e dos brasileiros, garantindo renda ao mesmo tempo em que se fortalece o sistema de sa\u00fade.\r\nParalelamente a isso, o que ele vem fazendo \u00e9 reprimir as pessoas que o chamam de genocida. Foi assim com Felipe Neto, foi assim com uma professora do Estado de Pernambuco, foi assim com jovens em Uberl\u00e2ndia e foi assim hoje em Bras\u00edlia, no Distrito Federal, onde a Pol\u00edcia Federal prendeu cinco militantes do PT porque levantaram uma faixa em que havia escrito \"genocida\". Se n\u00e3o quer ser chamado de genocida, simplesmente n\u00e3o aja como tal, n\u00e3o seja o principal respons\u00e1vel por esta situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica no Brasil.\r\nN\u00f3s vamos seguir o chamando de genocida, porque \u00e9 isso que ele \u00e9. O que n\u00f3s n\u00e3o queremos \u00e9 cham\u00e1-lo mais de Presidente. E a responsabilidade de dar um basta nessa situa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 do Congresso Nacional. Nos pr\u00f3ximos dias, sem d\u00favida, mais pessoas v\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Liziane Bayer. PSB - RS) - Muito obrigada, Deputada S\u00e2mia Bomfim.\r\nVou passar em seguida...\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Pe\u00e7o 10 segundos para concluir, Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Liziane Bayer. PSB - RS) - V.Exa. tem 10 segundos para concluir.\r\nA SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Nos pr\u00f3ximos dias, mais pessoas v\u00e3o se juntar \u00e0 campanha contra essas atitudes autorit\u00e1rias do Governo, em defesa da vida, em primeiro lugar. N\u00f3s vamos at\u00e9 o fim chamando o Bolsonaro de genocida. Ele precisa ser parado, ser retirado, para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira possa sobreviver a este caos.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, AUS\u00caNCIA, ANTECED\u00caNCIA, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, AVULSO (PUBLICA\u00c7\u00c3O OFICIAL), SUBSTITUTIVO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO ANUAL.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a n\u00e3o distribui\u00e7\u00e3o aos Parlamentares, com a anteced\u00eancia m\u00ednima de 24 horas, dos avulsos do substitutivo oferecido ao  Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Pedido da retirada da proposi\u00e7\u00e3o da pauta.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada. Eu estou pedindo para que o Regimento seja cumprido. Eu estou no meu direito. Afinal de contas, a sess\u00e3o se iniciou, e eu j\u00e1 no come\u00e7o da sess\u00e3o pedi para fazer a quest\u00e3o de ordem e assim vou proceder sem nenhum tipo de interrup\u00e7\u00e3o.\r\nQuest\u00e3o de ordem com base no art. 33, do Regimento Comum do Congresso Nacional, Sr. Presidente.\r\nDiz o art. 33, do Regimento Comum do Congresso Nacional: \"Os avulsos das mat\u00e9rias constantes da Ordem do Dia ser\u00e3o distribu\u00eddos aos Congressistas com a anteced\u00eancia m\u00ednima de 24 (vinte e quatro) horas\".\r\nAcontece que o item \u00fanico da pauta da presente sess\u00e3o n\u00e3o foi distribu\u00eddo com a devida anteced\u00eancia e nem poderia, porque o texto que vem a voto nesta sess\u00e3o acabou de ser aprovado na CMO.\r\n\u00c9 importante aqui destacar que a distribui\u00e7\u00e3o de avulsos com anteced\u00eancia m\u00ednima de 24 horas vem da necessidade de que todos os Parlamentares tenham conhecimento do texto que est\u00e1 sendo apreciado no Plen\u00e1rio. Assim, a simples distribui\u00e7\u00e3o do avulso desatualizado, do qual n\u00e3o conste o texto aprovado na data de hoje pela CMO, n\u00e3o supre a obrigatoriedade prevista no referido art. 33.\r\nDessa forma, eu solicito a V.Exa. que retire o PLN n\u00ba 28, de 2020, da pauta e que os avulsos atualizados com o texto aprovado pela CMO sejam distribu\u00eddos com 24 horas de anteced\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 discuss\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nSr. Presidente, durante a reuni\u00e3o da CMO, inclusive o nosso direito de apresentar os nossos requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o foi de maneira arbitr\u00e1ria desrespeitado pela Presidente da Comiss\u00e3o. E n\u00f3s, sinceramente, entendemos por que esse expediente tamb\u00e9m est\u00e1 querendo ser de alguma forma utilizado aqui, talvez passando por cima do nosso direito \u00e0 quest\u00e3o de ordem.\r\nAfinal de contas, foi constru\u00eddo um acord\u00e3o, o que \u00e9 absolutamente escandaloso. Existe uma suplementa\u00e7\u00e3o na Pasta do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional que significa - desculpem-me o termo, voc\u00eas podem usar a palavra que for - garantia de emenda para a constru\u00e7\u00e3o de base parlamentar passando por cima de direitos previdenci\u00e1rios e trabalhistas. Retiraram 7,4 bilh\u00f5es de reais do abono salarial! S\u00e3o 13 bilh\u00f5es de reais de rombo, de calote, na Previd\u00eancia das trabalhadoras e dos trabalhadores! Isso para satisfazer a base de sustenta\u00e7\u00e3o do Bolsonaro na C\u00e2mara, para pagar d\u00edvida da vota\u00e7\u00e3o das Presid\u00eancias da C\u00e2mara e do Senado. Sem contar que h\u00e1 um or\u00e7amento para a Defesa cinco vezes maior do que o do SUS, sendo que a nossa guerra deveria ser contra o v\u00edrus, e n\u00e3o de fortalecimento dos privil\u00e9gios daqueles que est\u00e3o na c\u00fapula das For\u00e7as Armadas e que d\u00e3o inclusive guarida para o discurso golpista do Sr. Jair Bolsonaro. \r\nPor isso, al\u00e9m do Or\u00e7amento, isso \u00e9 um absurdo, ele n\u00e3o pode passar por cima das normas regimentais.\r\nEsta \u00e9 a nossa quest\u00e3o de ordem.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - Agrade\u00e7o a V.Exa. A quest\u00e3o de ordem de V.Exa. \u00e9 indeferida pela Presid\u00eancia \u00e0 luz do entendimento do art. 33, que diz que os avulsos da mat\u00e9ria constante da Ordem do Dia ser\u00e3o distribu\u00eddos aos Congressistas com anteced\u00eancia m\u00ednima de 24 horas. E o entendimento consolidado do Congresso Nacional \u00e9 de que as mat\u00e9rias s\u00e3o os pr\u00f3prios projetos, e o avulso da mat\u00e9ria em refer\u00eancia ao or\u00e7amento foi publicado, efetivamente como recomenda o art. 33, no dia 10 de fevereiro deste ano. \r\nPortanto, n\u00e3o procede a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. \r\nCom a palavra a Deputada Fernanda Melchionna, para uma quest\u00e3o de ordem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ITEM (TEXTO LEGISLATIVO), TABELA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, VOTO, SUBSTITUTIVO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, FAVOR\u00c1VEL. \r\nPLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, FOR\u00c7AS ARMADAS, COMPARA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, CR\u00cdTICA",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da tabela constante da complementa\u00e7\u00e3o de voto, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sim. Obrigada.\r\nQuero agradecer \u00e0 minha L\u00edder Tal\u00edria Petrone pela concess\u00e3o da possibilidade de orientar este destaque.\r\nPrimeiro, quero dizer que este \u00e9 o pior Or\u00e7amento da hist\u00f3ria. N\u00e3o bastam ser 2 trilh\u00f5es de reais do or\u00e7amento p\u00fablico para pagar a d\u00edvida p\u00fablica, n\u00e3o basta a l\u00f3gica do teto de gastos, que anualmente vem achatando o or\u00e7amento das \u00e1reas sociais, e agora, neste contexto de calamidade p\u00fablica, de pandemia, n\u00f3s vemos o or\u00e7amento do SUS cada vez mais achatado e ainda temos a coniv\u00eancia do Parlamento em, dentro dessa l\u00f3gica do teto, escolher justamente destinar para as \u00e1reas que s\u00e3o menos \u00fateis para a sociedade neste momento.\r\nEu gostaria de destacar, por exemplo, o fato de que h\u00e1 mais de 4 vezes mais or\u00e7amento para as For\u00e7as Armadas do que para o SUS. Eu pergunto \u00e0s senhoras e aos senhores o que, afinal de contas, as For\u00e7as Armadas est\u00e3o fazendo de t\u00e3o importante neste momento para o enfrentamento \u00e0 pandemia da COVID-19. Seria o esc\u00e2ndalo com o leite condensado e a picanha para aqueles que s\u00e3o da elite das For\u00e7as Armadas? Seria o esc\u00e2ndalo com a cloroquina superfaturada em 167%, que n\u00e3o serve, de longe, para o tratamento da popula\u00e7\u00e3o? Ou seria o esc\u00e2ndalo de haver leitos nos hospitais militares que n\u00e3o est\u00e3o sendo concedidos, para salvar a popula\u00e7\u00e3o brasileira neste momento?\r\nO nosso destaque, especificamente, \u00e9 para denunciar mais um grande esc\u00e2ndalo no relat\u00f3rio apresentado pelo Governo, que j\u00e1 veio ruim e que foi piorado pelo Relator do Congresso Nacional. Ao todo, s\u00e3o 21 bilh\u00f5es de reais destinados ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, o que pode ter o nome bonito que for, mas significa pagamento de emenda a Parlamentar, para alimentar suas bases eleitorais, para tentar a reelei\u00e7\u00e3o em 2022, para pagar a conta das vota\u00e7\u00f5es antipovo e pagar a conta das elei\u00e7\u00f5es para as Presid\u00eancias da C\u00e2mara e do Senado.\r\nPor isso, o PSOL jamais vai abrir m\u00e3o do seu direito de obstru\u00e7\u00e3o e de denunciar este Or\u00e7amento escandaloso, ainda mais diante de cortes na sa\u00fade, como eu j\u00e1 disse, num momento de pandemia; na educa\u00e7\u00e3o, quando as universidades, que contribuem para o desenvolvimento cient\u00edfico, para a produ\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia para lidar com a pandemia, est\u00e3o sendo estranguladas, e n\u00e3o v\u00e3o conseguir passar do m\u00eas de julho em rela\u00e7\u00e3o ao pagamento das suas despesas; ainda mais diante de um or\u00e7amento que retirou recursos da Previd\u00eancia Social, do abono salarial, para garantir o pagamento das despesas com as emendas parlamentares e com a elite das For\u00e7as Armadas. Isso significa que o Governo vai dar um calote na previd\u00eancia daqueles m\u00e9dicos e enfermeiros que trabalharam a vida inteira salvando vidas, que n\u00e3o v\u00e3o conseguir receber sua aposentadoria devidamente. Isso significa que os trabalhadores mais pobres, que ganham at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, n\u00e3o v\u00e3o conseguir ter o seu abono salarial neste momento de crise econ\u00f4mica, de aumento do pre\u00e7o dos alimentos b\u00e1sicos no mercado.\r\nNo momento em que o Estado deveria estar se voltando justamente para as \u00e1reas sociais, vemos o Congresso sendo conivente, em primeiro lugar, como base, com a aceita\u00e7\u00e3o de emendas justamente para compor a base parlamentar de um governo autorit\u00e1rio e genocida e tamb\u00e9m para o fortalecimento da base interna do Governo, daquela que d\u00e1 sustenta\u00e7\u00e3o para o discurso golpista, autorit\u00e1rio, que \u00e9 a elite das For\u00e7as Armadas - n\u00e3o se trata dos militares ou dos policiais da base, porque esses est\u00e3o com seus sal\u00e1rios congelados, assim como os demais servidores p\u00fablicos, da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade -, e agora vemos o referendamento, nesta sess\u00e3o, o que tamb\u00e9m houve hoje, infelizmente, na CMO, deste Or\u00e7amento descarado, aqu\u00e9m das necessidades da popula\u00e7\u00e3o brasileira, baseado num acord\u00e3o que \u00e9 vergonhoso e que, de longe, precisaria ser denunciado de forma muito contundente por todos os partidos. Mas, infelizmente, n\u00f3s n\u00e3o estamos vendo isso acontecer.\r\nPortanto, Presidente, n\u00f3s do PSOL somos contr\u00e1rios ao Or\u00e7amento e apresentamos este destaque para que ao menos se fa\u00e7a essa corre\u00e7\u00e3o. Os trabalhadores precisam ter os seus direitos previdenci\u00e1rios assegurados. Eles n\u00e3o podem ser penalizados pelas regalias do Ex\u00e9rcito e pelo pagamento de emenda de Deputado.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, REJEI\u00c7\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREP\u00daDIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROFESSOR, PACIENTE CONTAMINADO, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PESQUISA, VACINA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A SANIT\u00c1RIA.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2949/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTRAT\u00c9GIA PARA O RETORNO \u00c0S AULAS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSOL orienta \"sim\" \u00e0 MP 1.009, de prorroga\u00e7\u00e3o de contratos na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, e quer registrar o nosso rep\u00fadio ao PL 5.595, que quer impor uma volta prematura das aulas presenciais, quer levar os professores para o matadouro, pois uma pesquisa recente de S\u00e3o Paulo mostrou que os educadores se contaminaram tr\u00eas vezes mais do que o restante da popula\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o houve uma estrat\u00e9gia de retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.\r\nE \u00e9 isto que n\u00f3s dever\u00edamos debater aqui, como garantir testagem, vacina\u00e7\u00e3o, estrutura sanit\u00e1ria e f\u00edsica, para que os estudantes, os professores e os demais educadores possam dar aula e exercer o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a. \r\nN\u00f3s precisamos votar, na verdade, o projeto do Prof. Deputado Idilvan Alencar, juntamente com o relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, TRATAMENTO PRECOCE, REP\u00daDIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AULA PRESENCIAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS. Rep\u00fadio aos discursos proferidos no plen\u00e1rio a favor do tratamento precoce da Covid-19. Contrariedade \u00e0 retomada das aulas presenciais em meio \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSOL orienta \"sim\" \u00e0 MP 1.009/20, porque considera importante a renova\u00e7\u00e3o desses contratos da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, mas quer registrar que lamentamos profundamente que Parlamentares usem a tribuna para propagar tratamentos que n\u00e3o servem, infelizmente, para combater a COVID-19. Todos n\u00f3s adorar\u00edamos que j\u00e1 tiv\u00e9ssemos a f\u00f3rmula secreta para salvar vidas, mas o que est\u00e1 acontecendo hoje \u00e9 que as pessoas est\u00e3o morrendo mais por conta dessa irresponsabilidade.\r\nN\u00e3o sei se os Deputados viram ontem a not\u00edcia de que uma m\u00e9dica fez nebuliza\u00e7\u00e3o de cloroquina em beb\u00eas rec\u00e9m-nascidos e em mulheres. E o que aconteceu? Eles morreram! \u00c9 isso que est\u00e1 acontecendo Pa\u00eds afora e est\u00e1 agravando o quadro de COVID. \r\nE, para seguir com a matan\u00e7a, com o genoc\u00eddio do Bolsonaro, querem, agora, o retorno dos estudos presenciais, sem nenhum tipo de protocolo, sem ouvir a ci\u00eancia, seguindo a l\u00f3gica negacionista. N\u00f3s n\u00e3o podemos reproduzir o genoc\u00eddio a partir da atua\u00e7\u00e3o parlamentar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONTR\u00c1RIO.\r\nPACIENTA CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es e outras provid\u00eancias.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - V.Exa. poderia restituir o meu tempo, por gentileza, Presidente?\r\nSenhoras e senhores, a nossa assessoria fez o trabalho de ler todos os projetos apresentados na \u00e9poca do regime militar, inclusive aqueles que diziam respeito ao Regimento, \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o das nossas sess\u00f5es. Nesses documentos n\u00e3o foi encontrado absolutamente nada parecido com o autoritarismo e com o cerceamento \u00e0 capacidade de atua\u00e7\u00e3o dos Parlamentares, como est\u00e1 se expressando neste projeto que est\u00e1 sendo votado no dia de hoje.\r\nN\u00f3s, atrav\u00e9s da vota\u00e7\u00e3o desse projeto, acabamos endossando uma postura que \u00e9 muito percept\u00edvel e \u00e9 marca caracter\u00edstica do Governo Bolsonaro, que \u00e9 o autoritarismo, a n\u00e3o permiss\u00e3o das vozes divergentes. \u00c9 absolutamente lament\u00e1vel que isso seja feito por pessoas que se dizem democratas, pessoas que se dizem contr\u00e1rias ao jeito autorit\u00e1rio do Governo Bolsonaro e querem, atrav\u00e9s desse projeto, calar a voz da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nQuero lhes dizer que, ainda que estejam avan\u00e7ando com esse projeto, n\u00e3o \u00e9 nenhum tipo de autoritarismo que vai fazer calarem as vozes divergentes. \u00c9 evidente que a nossa capacidade de disputa pol\u00edtica no plen\u00e1rio se reduz muito. \u00c9 muito grave que percamos a capacidade de apresentar requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o, que se perca tempo nas nossas orienta\u00e7\u00f5es, que se perca inclusive a possibilidade de apresentar emendas aglutinativas para contribuir com o conte\u00fado das mat\u00e9rias. Mas as nossas formas de luta, de combate e de den\u00fancia contra este Governo genocida e a cumplicidade que muitos Parlamentares e bancadas t\u00eam nesta C\u00e2mara v\u00e3o seguir. N\u00e3o ser\u00e1 nenhum projeto autorit\u00e1rio que vai calar as vozes divergentes, ainda que este projeto de hoje seja uma grande vergonha.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, em plena pandemia da COVID-19, com mais de 420 mil brasileiros e brasileiras sendo assassinados pelo Governo Bolsonaro, porque hoje a CPI da COVID-19 comprovou que o Governo se recusou, mais de uma vez, a comprar vacinas que poderiam garantir a imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o possa cumprir com o seu papel de denunciar os desmandos do Governo Bolsonaro, exigir aux\u00edlio emergencial, emprego e renda, exigir vacinas, exigir medidas sanit\u00e1rias.\r\nO que est\u00e1 sendo feito no dia de hoje n\u00e3o \u00e9 para melhorar o processo legislativo, como o Deputado disse da tribuna: \u00e9 para tentar calar a voz daqueles que denunciam legitimamente os desmandos do Governo Bolsonaro. Isso \u00e9 uma grande vergonha!\r\nMas eu j\u00e1 disse e repito: n\u00f3s n\u00e3o vamos parar de fazer a den\u00fancia pol\u00edtica deste Governo Bolsonaro. E a hist\u00f3ria vai cobrar a sua conta do Bolsonaro e dos c\u00famplices dele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), VOTO CONTR\u00c1RIO, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Estou na sala, Sr. Presidente.\r\nO PSOL orienta \"n\u00e3o\". O Presidente Bolsonaro, durante as elei\u00e7\u00f5es, disse que n\u00e3o privatizaria a ELETROBRAS. No entanto, por meio de uma medida provis\u00f3ria, com o rito completamente atropelado, quer entregar para a iniciativa privada um setor que \u00e9 absolutamente estrat\u00e9gico para o Pa\u00eds, que somente nos \u00faltimos 3 anos rendeu um lucro de 30 bilh\u00f5es para Estado brasileiro. O Presidente n\u00e3o explica quais s\u00e3o as motiva\u00e7\u00f5es, sen\u00e3o interesses escusos em tentar lucrar com aquilo que \u00e9 fundamental para garantir a soberania do nosso Pa\u00eds. J\u00e1 ficou comprovado que isso pode aumentar a conta dos consumidores e consumidoras brasileiras, calcula-se que pode chegar at\u00e9 mesmo a 20%, num contexto de piora das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira, em que as pessoas n\u00e3o t\u00eam dinheiro sequer para comprar g\u00e1s e comida para alimentar a sua fam\u00edlia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que o Brasil seja entregue dessa forma. Somos contra a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL",
        "nomeDeputado": "S\u00e2mia Bomfim",
        "sumario": "Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. S\u00c2MIA BOMFIM (PSOL - SP) - Obrigada.\r\nBom dia, Sr. Presidente. Quero cumprimentar todas e todos. Esta discuss\u00e3o est\u00e1 acontecendo em rede nacional. \u00c9 fundamental que ela chegue justamente aos lares brasileiros, porque n\u00f3s estamos discutindo um passo civilizat\u00f3rio para o nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 muito triste e constrangedor o baixo n\u00edvel de alguns Parlamentares que v\u00e3o \u00e0 tribuna, utilizando o nome de Deus e da fam\u00edlia, para propagarem inverdades e para se demonstrarem completamente insens\u00edveis ante a realidade de milhares, para n\u00e3o dizer milh\u00f5es, de fam\u00edlias brasileiras que hoje j\u00e1 sabem que, sim, h\u00e1 medicamentos \u00e0 base de Cannabis que podem mudar significativamente o padr\u00e3o e a qualidade de vida principalmente dos seus filhos. Eu quero agradecer a todas as fam\u00edlias, principalmente as m\u00e3es que lutaram muito para conseguir autoriza\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a para que hoje os seus filhos possam ter um tratamento e um padr\u00e3o de vida minimamente digno, como a Cidinha, como a Margarete, que se desdobraram muito, por terem justamente um cora\u00e7\u00e3o de m\u00e3e, at\u00e9 superaram uma s\u00e9rie de barreiras. \r\nH\u00e1 8 anos, este debate \u00e9 muito recente no Brasil, n\u00e3o havia nenhum tipo de permiss\u00e3o para a utiliza\u00e7\u00e3o e o cultivo desse medicamento para essas fam\u00edlias brasileiras. Foi em raz\u00e3o do papel que essas fam\u00edlias desenvolveram que hoje \u00e9 poss\u00edvel fazer esse debate.\r\nPortanto, eu me envergonho muito de ver um Deputado ir \u00e0 tribuna para fazer essa afirma\u00e7\u00e3o. E a\u00ed eu me pergunto se h\u00e1 alguma rela\u00e7\u00e3o com atividade terap\u00eautica, que deve lucrar muito dinheiro com a atual l\u00f3gica de persegui\u00e7\u00e3o a dependentes qu\u00edmicos; se h\u00e1 alguma rela\u00e7\u00e3o com a ind\u00fastria farmac\u00eautica internacional, que lucra hoje com rem\u00e9dios que custam cerca de 2 mil e 300 reais; ou se h\u00e1 alguma rela\u00e7\u00e3o com o pr\u00f3prio Governo Bolsonaro. Eles j\u00e1 admitiram que t\u00eam que... Eles propagam fake news, s\u00e3o obscurantistas, nunca seguiram a ci\u00eancia. Foi \u00e0 tribuna um Deputado que disse que a COVID-19 n\u00e3o era absolutamente nada, e ela j\u00e1 matou quase 500 mil brasileiros e brasileiras. E, agora, querem convencer a sociedade brasileira de que esse debate n\u00e3o deve ser feito, de que n\u00e3o \u00e9 um debate a favor da fam\u00edlia, de que n\u00e3o \u00e9 um debate a favor da vida.\r\n\u00c9, sim, um debate necess\u00e1rio, e vou dizer: sim, \u00e9 s\u00f3 o primeiro passo para descortinar toda a hipocrisia e a lucratividade que alguns setores da sociedade t\u00eam em torno do tr\u00e1fico de drogas, do combate e do genoc\u00eddio aos pobres nas periferias no Brasil. Mas, neste momento, \u00e9 um debate pela vida, pela qualidade de vida, pelo tratamento de doen\u00e7as como Alzheimer, c\u00e2ncer, epilepsia e tantas outras.\r\nEu quero tamb\u00e9m aproveitar este tempo que me resta para fazer um apelo novamente ao Relator e aos demais membros da nossa Comiss\u00e3o: \u00e9 fundamental que este projeto contemple as associa\u00e7\u00f5es e aquelas pessoas que j\u00e1 conseguiram autoriza\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a para fazer o autocultivo. Gra\u00e7as a estas pessoas n\u00f3s podemos fazer este debate nesta Comiss\u00e3o no dia de hoje. Mas as regras que est\u00e3o impostas no projeto fazem com que estas associa\u00e7\u00f5es n\u00e3o consigam se adequar do ponto de vista de seguran\u00e7a, do ponto de vista sanit\u00e1rio. Ent\u00e3o, para elas, em vez de significar um avan\u00e7o, uma regulamenta\u00e7\u00e3o, pode significar a exclus\u00e3o de uma pr\u00e1tica que elas j\u00e1 realizam, que significa, inclusive, o acolhimento, a orienta\u00e7\u00e3o e o acesso para fam\u00edlias de baixa renda ao tratamento atrav\u00e9s de medicamentos oriundos da Cannabis.\r\n\u00c9 fundamental, inclusive, preservar a l\u00f3gica do autocultivo, porque um comprimido tem uma dosagem e \u00e9 uma subst\u00e2ncia muito padronizada. E o que faz, na verdade, com que as pessoas possam ter qualidade de vida \u00e9 justamente o ajuste, o cuidado individualizado, o tratamento voltado \u00e0quelas necessidades espec\u00edficas. Atrav\u00e9s de um comprimido, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel criar esta padroniza\u00e7\u00e3o. Cada paciente precisa de uma dosagem, precisa de uma subst\u00e2ncia. Somente as associa\u00e7\u00f5es e aqueles que t\u00eam a autoriza\u00e7\u00e3o do autocultivo, atrav\u00e9s de habeas corpus, podem possibilitar a continuidade desses tratamentos.\r\nPor isso, eu fa\u00e7o novamente um apelo: o PL 399 \u00e9 importante, mas ele n\u00e3o pode significar um retrocesso para aquelas fam\u00edlias que nos possibilitaram debat\u00ea-lo no dia de hoje.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]