[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "RICARDO V\u00c9LEZ RODR\u00cdGUEZ, MINISTRO DE ESTADO, MINISTERIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Solidariedade ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez, diante de cr\u00edticas de setores da imprensa e de Deputados oposicionistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (Bloco/DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Parlamentares, \u00e9 impressionante como vemos no in\u00edcio de um Governo que ainda nem se organizou totalmente, porque se leva um tempo, alguns Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 querendo cobrar como se fosse esse o Governo que governou o Pa\u00eds nos \u00faltimos 16 anos. Isso \u00e9 parte do papel de uma Oposi\u00e7\u00e3o que sequer tem paci\u00eancia e responsabilidade. Entretanto, o que realmente me chama a aten\u00e7\u00e3o s\u00e3o alguns \u00f3rg\u00e3os de imprensa, que tamb\u00e9m se embasam da mesma impaci\u00eancia e da mesma intoler\u00e2ncia.\r\nSr. Presidente, nobres colegas, o Jornal Nacional veiculou, na \u00faltima ter\u00e7a-feira, not\u00edcias referentes \u00e0 fala do atual Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Prof. Ricardo V\u00e9lez. O Ministro tem sempre comunicado os primeiros passos da sua gest\u00e3o. Alguns podem achar que S.Exa. est\u00e1 falando bem, outros menos, mas sempre citando os contrapontos dos programas que o Ministro tem apontado como priorit\u00e1rios. S.Exa. tem buscado, com clareza, comunicar-se nesse in\u00edcio de trabalho.\r\nEntretanto, Sr. Presidente, colegas Parlamentares, parte da imprensa - alguns, gra\u00e7as a Deus, n\u00e3o \u00e9 a maioria - tem noticiado somente mat\u00e9rias negativas relacionadas \u00e0 figura do Ministro, ao seu trabalho e \u00e0 equipe que ainda est\u00e1 em processo de organiza\u00e7\u00e3o, est\u00e1 sendo montada.\r\nEu gostaria de sugerir a parte dessa imprensa e aos Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o que deem pelo menos um cr\u00e9dito, haja vista que os piores \u00edndices de resultados do PISA da nossa educa\u00e7\u00e3o, do nosso ensino b\u00e1sico e m\u00e9dio foram deixados pelos Governos que passaram. N\u00f3s temos que dar pelo menos o cr\u00e9dito para ver se esse Ministro, sua equipe e o novo Governo t\u00eam a capacidade de melhorar a educa\u00e7\u00e3o, que vive um estado de calamidade p\u00fablica de norte a sul, leste a oeste neste Pa\u00eds.\r\nPara piorar esse cen\u00e1rio de terror, que alguns querem pintar da figura desse Ministro e do Governo, n\u00f3s vemos decis\u00f5es de Parlamentares, como a do colega que lamentavelmente est\u00e1 ausente, mas por quem tenho respeito e estima, o Deputado Alessandro Molon, do meu Estado, que j\u00e1 apresentou requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro. \u00c9 por esse tipo de a\u00e7\u00e3o que eu gostaria que a Oposi\u00e7\u00e3o brasileira pudesse refletir sobre o que fez com a educa\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos anos. E quero dizer que tenho confian\u00e7a no trabalho do Ministro - e o Ministro j\u00e1 est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para visitar a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, a Comiss\u00e3o de Cultura, a Comiss\u00e3o do Esporte, para trazer todo e qualquer esclarecimento -, porque ser\u00e1 uma gest\u00e3o de transpar\u00eancia, de seriedade, de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, de respeito aos valores da fam\u00edlia naquele Minist\u00e9rio.\r\nGostaria de enaltecer a atitude do Ministro e parabeniz\u00e1-lo pela firmeza e pelo trabalho de t\u00e3o somente 1 m\u00eas. Espero que parte dessa imprensa ruidosa, que gosta simplesmente de criticar por criticar, e a Oposi\u00e7\u00e3o deem tempo ao tempo, para que o Ministro possa desenvolver seu trabalho.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Deputado S\u00f3stenes Cavalcante, eu quero aproveitar para pedir a compreens\u00e3o de todos os Deputados para que a toler\u00e2ncia seja de 1 minuto. Isso foi pauta, hoje, no Col\u00e9gio de L\u00edderes. Temos que prestar essa solidariedade um com o outro, para que o espa\u00e7o democr\u00e1tico seja ocupado como se deve.\r\nO SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (Bloco/DEM - RJ) - Sr. Presidente, compreendo o clamor de V.Exa. S\u00f3 gostaria de dizer ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez, que, de nossa parte e tenho certeza de que da ampla maioria desta C\u00e2mara dos Deputados, tem integral apoio para desenvolver seu belo trabalho. Tenho convic\u00e7\u00e3o de que ele ser\u00e1 feito sem press\u00f5es externas. Saiba que aqui haver\u00e1 um ex\u00e9rcito de pessoas dispostas a lutar por uma educa\u00e7\u00e3o melhor no Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "S\u00d3STENES CAVALCANTE, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nAGRADECIMENTO, MANDATO PARLAMENTAR, ELEITOR, ELEI\u00c7\u00d5ES, RIO DE JANEIRO (ESTADO), IGREJA EVANG\u00c9LICA, SILAS MALAFAIA, PASTOR.\r\nCOMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O.\r\nBRUMADINHO (MG), DESASTRE AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, V\u00cdTIMA, FAM\u00cdLIA, SOLIDARIEDADE,  APOIO POL\u00cdTICO, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).\r\nINC\u00caNDIO, FALECIMENTO, ATLETA, FUTEBOL MASCULINO, RIO DE JANEIRO (RJ).\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, IGUALDADE PERANTE A LEI, DEFESA.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, HOMOFOBIA, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, PODER LEGISLATIVO, REUNI\u00c3O, DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, JUDICIALIZA\u00c7\u00c3O DA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nPL 4754/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES DE RESPONSABILIDADE, TIPICIDADE, CRIME DE RESPONSABILIDADE, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, PODER EXECUTIVO, PODER LEGISLATIVO.\r\nINICIATIVA LEGISLATIVA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), LEI ROUANET, DESVIO, RECURSOS P\u00daBLICOS, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO, GILBERTO GIL, EX-MINISTRO DE ESTADO, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CRIT\u00c9RIO, INCENTIVO, CULTURA (ARTES), DEMOCRATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado do Rio de Janeiro pela recondu\u00e7\u00e3o do orador \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Manuten\u00e7\u00e3o do compromisso do orador com a \u00e9tica, a moralidade, os valores da fam\u00edlia e a vida. Comprometimento do Parlamentar com as demandas dos gestores municipais fluminenses. Agradecimento ao Pastor Silas Malafaia. Import\u00e2ncia do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do desastre socioambiental ocorrido no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Urgente necessidade de investiga\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pela trag\u00e9dia. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia do Poder Legislativo, pelo Supremo Tribunal Federal, demonstrada no julgamento de a\u00e7\u00e3o a respeito da criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia. Den\u00fancia de utiliza\u00e7\u00e3o da Lei Rouanet para enriquecimento il\u00edcito. Necessidade da elabora\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a distribui\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica de recursos por meio da citada Lei.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (Bloco/DEM - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, ilustre Presidente, pela defer\u00eancia. \u00c9 uma alegria estarmos de volta a esta Casa.\r\nQuero inicialmente agradecer aos 94.203 eleitores que me confiaram este segundo mandato. Agrade\u00e7o a cada eleitor do Estado do Rio de Janeiro pela confian\u00e7a do voto. Assim como no primeiro mandato, o nosso compromisso com a \u00e9tica, a moralidade, os valores da fam\u00edlia e da vida continuar\u00e1 neste segundo mandato. Estaremos sempre a servi\u00e7o dos Prefeitos dos 92 Munic\u00edpios e da popula\u00e7\u00e3o desse Estado t\u00e3o bonito e belo que \u00e9 o Rio de Janeiro. Agrade\u00e7o a cada um que levantou uma bandeira, que levou um papel ou uma informa\u00e7\u00e3o com o nosso n\u00famero. \u00c9 gra\u00e7as a todos eles que n\u00f3s estamos aqui para cumprir este segundo mandato. Quero fazer esse reconhecimento a todos, em especial \u00e0 comunidade evang\u00e9lica, aos diversos pastores que sempre nos apoiaram, nos recomendaram e nos indicaram. Quero agradecer a todos. Sem eles, eu jamais estaria aqui neste segundo mandato. Agrade\u00e7o em especial ao meu pastor pessoal, Silas Malafaia, a quem sempre agrade\u00e7o e digo que \u00e9 para mim fonte de inspira\u00e7\u00e3o n\u00e3o somente de f\u00e9, mas tamb\u00e9m de posicionamento pol\u00edtico claro.\r\nA pol\u00edtica moderna exige que n\u00f3s que fazemos pol\u00edtica, colegas Deputados e Deputadas, tenhamos lado, tenhamos um posicionamento cada vez mais claro, e este Parlamento \u00e9 uma prova disso. Falo isso at\u00e9 com respeito \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o. Mesmo discordando de seus valores e conceitos, acho que a Oposi\u00e7\u00e3o, a Esquerda, tem o seu papel a cumprir. No caso de n\u00f3s que temos um pensamento diferente, isso ocorre da mesma forma, na mesma esteira do respeito democr\u00e1tico. \u00c9 isso que se espera para esta Casa, que ora se renova de uma maneira agigantada - e \u00e9 bom que venham esses novos Parlamentares para abrilhant\u00e1-la.\r\nEstou muito feliz por saber que essa renova\u00e7\u00e3o trar\u00e1 um novo \u00e2nimo, um novo clima, em especial uma disposi\u00e7\u00e3o por parte de todos aqueles que vieram a esta Casa para combatermos firmemente a corrup\u00e7\u00e3o que levou este Pa\u00eds a desastres na \u00e1rea econ\u00f4mica e na \u00e1rea financeira. Aos poucos n\u00f3s estamos nos reerguendo.\r\nInicialmente, quero solidarizar-me com as fam\u00edlias que sofreram a perda dos seus entes queridos no desastre da barragem de Brumadinho. Como j\u00e1 \u00e9 sabido nesta Casa, eu, a Deputada Joice, o Deputado Carlos Sampaio e outros assinamos o pedido de cria\u00e7\u00e3o de uma CPI, para investigarmos aquele triste epis\u00f3dio que ceifou mais de 300 vidas. N\u00f3s precisamos urgentemente investigar, saber o que aconteceu e punir os respons\u00e1veis por aquele desastre que ceifou a vida de tantas pessoas.\r\nQuero tamb\u00e9m me solidarizar com as fam\u00edlias dos meninos do Flamengo. Eu sou vasca\u00edno, mas, nesta hora, o clube do cora\u00e7\u00e3o fica de lado. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de ser solid\u00e1rios com aquelas fam\u00edlias e com aqueles jovens que tanto sonhavam e tiveram suas vidas ceifadas t\u00e3o cedo.\r\nEu tenho certeza de que os \u00f3rg\u00e3os de controle fiscalizar\u00e3o e punir\u00e3o os culpados por aquelas mortes naquele clube. E tamb\u00e9m nos solidarizamos com o clube, porque temos total certeza de que ningu\u00e9m, de maneira proposital, quis provocar aquele acidente.\r\nAntes passar para os pr\u00f3ximos t\u00f3picos, gostaria de conceder um aparte ao meu colega Deputado Capit\u00e3o Wagner, do Estado do Cear\u00e1.\r\nO Sr. Capit\u00e3o Wagner - Deputado S\u00f3stenes, eu queria primeiro parabenizar V.Exa. pela recondu\u00e7\u00e3o a esta Casa. Fico muito feliz. Eu acompanhava o seu mandato l\u00e1 do Estado do Cear\u00e1, como Deputado Estadual, e j\u00e1 via quanto V.Exa. lutava pelo Estado do Rio de Janeiro, pelos princ\u00edpios que defendeu durante os 4 anos em que foi Deputado no primeiro mandato aqui na Casa. Quero dizer que fico muito feliz com seu pronunciamento, por reconhecer o sofrimento dessas fam\u00edlias, v\u00edtimas de tantas trag\u00e9dias que aconteceram no nosso Pa\u00eds neste ano de 2019. Esperamos que, de fato, essas trag\u00e9dias fa\u00e7am parte do passado, que elas n\u00e3o se repitam. Para isso, logicamente, precisamos ter aqui na Casa Deputados que tenham o mesmo compromisso que V.Exa. tem com o seu eleitor, com o seu p\u00fablico, com o seu Estado e com o Pa\u00eds. Eu queria parabenizar V.Exa. e dizer da alegria que \u00e9 estar ombreado com V.Exa. aqui nesta Casa, para fazer um trabalho em nome de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Parab\u00e9ns, Deputado!\r\nO SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (Bloco/DEM - RJ) - Obrigado, nobre Deputado, a alegria \u00e9 minha por ter V.Exa. como colega. J\u00e1 t\u00ednhamos uma amizade anterior, quando V.Exa. era Deputado Estadual. Eu tenho certeza de que Fortaleza e o Cear\u00e1 t\u00eam uma grande esperan\u00e7a na sua lideran\u00e7a e no seu trabalho. Tenho certeza de que V.Exa. dar\u00e1 ainda mais alegrias ao povo cearense, em especial \u00e0 Capital Fortaleza.\r\nAntes de conceder outros apartes, gostaria de fazer aqui um coment\u00e1rio e deixar claro o meu posicionamento - \u00e9 um questionamento dos eleitores que votaram para que n\u00f3s estiv\u00e9ssemos aqui - sobre a reforma da Previd\u00eancia. Nunca neguei aos meus eleitores que eu reconhe\u00e7o a necessidade urgente de o Estado brasileiro fazer a reforma da Previd\u00eancia. N\u00f3s precisamos disso, mas precisamos ser respons\u00e1veis neste momento. Pelo que temos ouvido, ainda n\u00e3o chegou o texto a esta Casa, entendo que haver\u00e1 responsabilidade do Governo.\r\nColocarei aqui alguns pilares.\r\nEu jamais votaria uma reforma da Previd\u00eancia que excetuasse qualquer segmento, que tirasse parte de um poder, como o Judici\u00e1rio, ou os militares. Tenho grande carinho e apre\u00e7o tanto pelo Poder Judici\u00e1rio quanto pelos militares, mas n\u00f3s temos que fazer uma reforma da Previd\u00eancia para todos, come\u00e7ando por n\u00f3s da classe pol\u00edtica. N\u00f3s temos que dar o primeiro exemplo. Se assim acontecer, se n\u00f3s tivermos a convic\u00e7\u00e3o de que ser\u00e1 uma reforma da Previd\u00eancia em que todos estejam inclu\u00eddos, os pol\u00edticos e todas as outras agremia\u00e7\u00f5es, sem se prejudicar, sem d\u00favida nenhuma, o mais pobre - e a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 pegarmos quem est\u00e1 na classe m\u00e9dia para cima para corrigirmos as distor\u00e7\u00f5es da Previd\u00eancia -, a\u00ed, sim, eu acho que n\u00f3s vamos conseguir aprovar esse texto na C\u00e2mara dos Deputados. Eu espero que o texto venha com esse vi\u00e9s.\r\nN\u00f3s vamos ter muito trabalho e responsabilidade no que vamos votar. Reconhecemos a necessidade de fazer a reforma da Previd\u00eancia, mas n\u00e3o podemos ficarmos aqui excetuando grupo A, B ou C de interesses de corpora\u00e7\u00f5es, porque a\u00ed n\u00f3s vamos levar a economia do Brasil a um risco muito s\u00e9rio.\r\nGostaria de falar tamb\u00e9m sobre um epis\u00f3dio que vem acontecendo, que come\u00e7ou na semana passada, relacionado ao STF. Eu sou o autor, junto com outros colegas desta Casa, de um projeto - ele tramitou na legislatura passada e est\u00e1 agora tramitando nesta - sobre usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia do Legislativo.\r\nNa semana passada, o STF come\u00e7ou, mais uma vez, a interferir e a usurpar compet\u00eancia desta Casa, querendo criminalizar a homofobia. Esse tema j\u00e1 foi tratado em outra legislatura pela C\u00e2mara dos Deputados e foi aprovado; foi ao Senado, onde perdeu por 29 votos a 12 votos. Ou seja, a C\u00e2mara dos Deputados ou o Congresso Nacional n\u00e3o s\u00e3o omissos ao tema, mas o STF arvora-se em criminalizar a homofobia, quer legislar em nosso lugar. Esta Casa precisa reagir.\r\nNa semana passada, tivemos uma reuni\u00e3o com o Presidente do STF, o Ministro Dias Toffoli, que nos recebeu e nos ouviu. Al\u00e9m desse tema, existem outros dois de tamanha envergadura e import\u00e2ncia, que \u00e9 o aborto e a legaliza\u00e7\u00e3o ou a descriminaliza\u00e7\u00e3o das drogas, que tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e3o pautados para este primeiro semestre, s\u00e3o assuntos desta Casa.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui o meu apelo, mais uma vez, ao Supremo Tribunal Federal. Por favor, atenham-se \u00e0s suas mat\u00e9rias.\r\nAt\u00e9 parece que o Supremo Tribunal Federal \u00e9 uma magistratura \u00e1gil e que l\u00e1 n\u00e3o existem processos atrasados! At\u00e9 parece que o Supremo tem que usurpar a nossa compet\u00eancia porque falta trabalho ou faltam mat\u00e9rias que realmente necessitam do julgamento dos Senhores Ministros ou das Senhoras Ministras! Parece que querem usurpar nossas compet\u00eancias.\r\nPor favor, atenham-se \u00e0s mat\u00e9rias do Judici\u00e1rio e deixem as leis para quem est\u00e1 aqui faz\u00ea-las!\r\nEsse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o ao Judici\u00e1rio.\r\nConcedo um aparte \u00e0 nossa querida Deputada Chris Tonietto, do meu Estado. \u00c9 uma alegria t\u00ea-la aqui neste mandato.\r\nA Sra. Chris Tonietto - Deputado, quanto a este tema s\u00f3 gostaria de lembrar que n\u00f3s estamos fazendo um manifesto contra a usurpa\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia. O nosso objetivo \u00e9 exatamente apresentar uma resposta ao STF, que n\u00e3o tem hesitado em envidar esfor\u00e7os para usurpar a nossa compet\u00eancia legislativa. Tendo em vista o que V.Exa. muito bem colocou, Deputado, a ADPF 442 visa legalizar o aborto at\u00e9 o terceiro m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, sendo que o povo brasileiro \u00e9 majoritariamente contra o aborto. H\u00e1 tamb\u00e9m a ADO 26, dentre tantas outras pautas. Infelizmente eles t\u00eam insistido em invadir a nossa esfera legislativa. Ent\u00e3o, tenho aqui em minhas m\u00e3os esse manifesto e espero que os demais Deputados possam assin\u00e1-la tamb\u00e9m. Muito obrigada. Deus o aben\u00e7oe!\r\nO SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (Bloco/DEM - RJ) - Deputada Chris Tonietto, eu j\u00e1 o assinei e fa\u00e7o quest\u00e3o de fazer um apelo aos colegas para que assim esse manifesto. Esta Casa n\u00e3o pode se acovardar perante o STF.\r\nO STF tem que entender que esta \u00e9 uma nova legislatura. Se, em outro momento, o STF usurpava o nosso papel e ningu\u00e9m falava nada, agora esta Casa vai reagir. A cada interfer\u00eancia do STF em assuntos legislativos, em mat\u00e9ria de compet\u00eancia desta Casa, haver\u00e1 um ex\u00e9rcito de homens e mulheres disposto a dizer ao STF que n\u00f3s n\u00e3o abriremos m\u00e3o do nosso direito de legislador outorgado pelo voto das pessoas que confiaram a n\u00f3s o nosso mandato.\r\nAntes de conceder um aparte ao Deputado Alexandre Frota e \u00e0 Deputada Bia Kicis, gostaria de dizer que, na legislatura passada, eu e o Deputado Alberto Fraga, do Distrito Federal, fomos autores do pedido de cria\u00e7\u00e3o da CPI da Lei Rouanet. CPI esta que foi esvaziada por membros da Esquerda, por medo de apurarmos verdadeiramente os desvios milion\u00e1rios, ali\u00e1s, bilion\u00e1rios que aconteceram ao longo dos 25 anos de exist\u00eancia dessa lei.\r\nAbsurdos foram descobertos na CPI. J\u00e1 h\u00e1 v\u00e1rios indiciados, v\u00e1rios presos. Atualmente a cultura est\u00e1 atrelada ao Minist\u00e9rio da Cidadania, cujo Ministro \u00e9 o nosso colega Deputado e amigo Osmar Terra. Eu sei da seriedade do Deputado Osmar, mas eu gostaria de, desta tribuna, adverti-lo, bem como sua equipe: ainda h\u00e1 um monte de gente infiltrada a\u00ed dentro, tapando os grandes produtores de cultura, e n\u00f3s estamos de olho daqui.\r\nJ\u00e1 vou conceder um aparte ao Deputado Alexandre Frota, que \u00e9 um interessado na mat\u00e9ria, mas antes quero dizer que j\u00e1 estou come\u00e7ando a fazer uma s\u00e9rie de requerimentos de informa\u00e7\u00e3o, porque nem tudo ainda me foi esclarecido na legislatura anterior, fruto da CPI. Eu n\u00e3o vou desistir. N\u00e3o ter\u00e3o paz enquanto eu tiver mandato. Aqueles que usurparam a Lei Rouanet, para se enriquecer, para se locupletar e cometer il\u00edcitos com dinheiro p\u00fablico, ter\u00e3o que responder. N\u00f3s n\u00e3o daremos paz. Digo isso n\u00e3o por quest\u00f5es ideol\u00f3gicas, e sim por quest\u00f5es legais.\r\n\u00c9 inaceit\u00e1vel que somente depois de uma CPI, que somente depois de um requerimento de informa\u00e7\u00e3o de minha autoria, por exemplo, o ex-Ministro Gilberto Gil tenha agora suas contas condenadas por ter feito um show fechado ao custo de 800 mil reais, patrocinado por uma empresa, em local fechado, quando a Lei Rouanet n\u00e3o permite isso. Se ele, como ex-Ministro, praticou isso, imaginem o que o resto n\u00e3o praticou ao longo dos anos da Lei Rouanet!\r\nN\u00f3s n\u00e3o deixaremos esses em paz enquanto n\u00e3o houver um novo projeto de lei para modificar a Lei Rouanet. N\u00e3o \u00e9 apenas uma instru\u00e7\u00e3o normativa do Minist\u00e9rio da Cultura que vai resolver, n\u00e3o. \u00c9 preciso que haja um novo projeto de lei para redemocratizar e interiorizar os recursos da Lei Rouanet. Quem precisa de verdade da Rouanet \u00e9 aquele artista, \u00e9 aquele palha\u00e7o de circo, o artista circense, \u00e9 o cantor, \u00e9 o autor de livro que est\u00e1 come\u00e7ando um trabalho. Esses precisam da ajuda do Estado, e n\u00e3o os artistas milion\u00e1rios, na maioria das vezes globais, que t\u00eam milh\u00f5es e milh\u00f5es e ficam atr\u00e1s do dinheiro da Lei Rouanet.\r\nEu sei que aqui h\u00e1 v\u00e1rios Parlamentares que est\u00e3o irmanados nesta luta, entre eles o Deputado Alexandre Frota, do PSL de S\u00e3o Paulo, a quem concedo um aparte.\r\nO Sr. Alexandre Frota - Deputado S\u00f3stenes, muito obrigado. \u00c9 um prazer t\u00ea-lo aqui novamente \u00e0 frente dessa luta. \u00c9 preciso que o Brasil saiba o guerreiro que V.Exa. foi quando conseguiu a instala\u00e7\u00e3o dessa CPI da cultura. Para o povo brasileiro, que vem cobrando, insistentemente, uma resposta do Governo Bolsonaro, quero dizer que n\u00f3s n\u00e3o estamos parados e que muito em breve vamos come\u00e7ar uma reforma grande na cultura. Contando, obviamente, com V.Exa. e com outros Parlamentares, daremos uma resposta ao povo sobre essa farra da cultura. Que Deus te proteja! Vamos juntos. Obrigado.\r\nO SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (Bloco/DEM - RJ) - Obrigado, Deputado Alexandre Frota. N\u00f3s estaremos sempre juntos na luta por uma cultura de verdade e democr\u00e1tica para todos, n\u00e3o para alguns milion\u00e1rios, como o que vinha acontecendo ao longo dos \u00faltimos anos.\r\nConcedo um aparte ao Deputado M\u00e1rcio Labre, do PSL do meu Estado.\r\nO Sr. M\u00e1rcio Labre - Obrigado, Deputado S\u00f3stenes, pela oportunidade. Sra. Presidente e Srs. Parlamentares, quero aproveitar o momento para dizer ao Deputado S\u00f3stenes que eu me junto a S.Exa. nessa luta que j\u00e1 \u00e9 tradicionalmente dele, que j\u00e1 marcou o seu nome. Trata-se de uma luta importante contra um partido que protagoniza, na C\u00e2mara dos Deputados, quase todas essas quest\u00f5es que S.Exa. colocou. N\u00f3s temos aqui um partido que se traveste de democracia, mas coloca o seu aparato de advogados para defender assassino de cinegrafista. \u00c9 o partido que fala frequentemente em respeitar a democracia, mas n\u00e3o respeita o Congresso e corre, sorrateiramente, para o Supremo Tribunal Federal, para impetrar a ADPF 442, com vistas a defender aborto na surdina, via Suprema Corte. \u00c9 o partido que fala em combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, mas, sobre a arrecada\u00e7\u00e3o que se fez para Amarildo, at\u00e9 hoje n\u00e3o consegue explicar a destina\u00e7\u00e3o desse recurso. \u00c9 o partido, enfim, que est\u00e1 tentando lacrar o tempo inteiro, obstruir sess\u00e3o, chamando todo mundo de Queiroz, mas que colocou, no Rio de Janeiro, o seu comando, o seu diret\u00f3rio, para implantar no Col\u00e9gio Pedro II, a c\u00e9u aberto, um laborat\u00f3rio de deforma\u00e7\u00e3o comportamental, com amplo material. A den\u00fancia chegou at\u00e9 a mim e \u00e9 de conhecimento do Deputado S\u00f3stenes. N\u00f3s vamos colocar isso \u00e0s claras ao longo deste mandado. O PSOL \u00e9 o partido de que estou falando. O PSOL \u00e9 o partido que promove o aliciamento de adolescentes neste Pa\u00eds e que ser\u00e1 desmascarado agora por uma bancada forte, por uma bancada que vai mostrar o que realmente eles implantaram no Col\u00e9gio Pedro II. Em vez de tentar lacrar com Queiroz, v\u00e3o ter que subir \u00e0 tribuna para dar explica\u00e7\u00f5es sobre o Col\u00e9gio Pedro II. O Col\u00e9gio Pedro II sempre foi uma escola de excel\u00eancia, uma forma\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancias, que hoje se transformou no quartel-general da forma\u00e7\u00e3o de milit\u00e2ncia radical de esquerda progressista, para brincar de fazer revolu\u00e7\u00e3o e n\u00e3o fazer mais nada al\u00e9m de problematizar o mundo. De l\u00e1, n\u00e3o sai mais um engenheiro de avia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sai um engenheiro automobil\u00edstico, n\u00e3o sai um m\u00e9dico, n\u00e3o sai um dentista, mas saem problematizadores, militantes radicais, tudo isso com o patroc\u00ednio do Partido Socialismo e Liberdade, de cujas pr\u00e1ticas eu, M\u00e1rcio Labre, declaro-me hoje um combatente. O PSOL est\u00e1 longe, muito longe, de promover a democracia no Brasil.\r\nEles s\u00e3o a ant\u00edtese da democracia e falam em democracia o tempo inteiro. Eu quero dizer ao Deputado sobre essa for\u00e7a. Ao longo deste mandato, n\u00f3s vamos mostrar tudo, n\u00e3o vai faltar nada. Informo a todos os meus seguidores e eleitores que o meu gabinete est\u00e1 de portas abertas para receber todas as den\u00fancias de pais de alunos e de alunos sobre o que acontece no Col\u00e9gio Pedro II. Muitas pessoas chamam o Prof. Miguel Nagib de te\u00f3rico da conspira\u00e7\u00e3o, porque ele fala da Escola sem Partido. Eu convido qualquer cidad\u00e3o do Rio de Janeiro a comparecer a uma das unidades do Col\u00e9gio Pedro II, onde ver\u00e3o o que motivou o Prof. Miguel Nagib a tentar o Escola sem Partido. Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (Bloco/DEM - RJ) - Obrigado. \r\nEstou fazendo meu pronunciamento no Grande Expediente e tenho que respeitar o hor\u00e1rio.\r\nV\u00e1rios Deputados pediram aparte. Eu concederei aparte na seguinte ordem: Deputada Bia Kicis, Deputado Jos\u00e9 Medeiros e Deputada Maria do Ros\u00e1rio. Esta foi a ordem que eu pude visualizar.\r\nDeputada Bia Kicis, concedo o aparte a V.Exa.\r\nA Sra. Bia Kicis - Boa tarde, Deputado S\u00f3stenes Cavalcante. Obrigado por este aparte. Deputado S\u00f3stenes, eu acompanho seu trabalho com muita admira\u00e7\u00e3o. V.Exa. sempre foi um amigo dos ativistas e da democracia. Eu fico muito triste quando vejo espet\u00e1culos fora do Brasil que afrontam o verdadeiro sentido da democracia. A exibi\u00e7\u00e3o do filme de Marighella \u00e9 um espet\u00e1culo de horror, um espet\u00e1culo da mentira, um espet\u00e1culo da fal\u00e1cia. O nosso ex-colega, aquele que renunciou ao mandato de forma inexplic\u00e1vel, incompreens\u00edvel, o Jean fuj\u00e3o Wyllys, esteve presente \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o do filme, onde trocou \"selinhos\". Agora, ele fica alardeando por a\u00ed que lhe foi oferecido asilo pol\u00edtico pelo governo franc\u00eas. Acontece que a Embaixada da Fran\u00e7a j\u00e1 negou o fato, disse que o desconhece. N\u00f3s sabemos que Jean Wyllys tamb\u00e9m afirmou l\u00e1 fora que o Brasil \u00e9 uma ditadura. Por qu\u00ea? Porque n\u00e3o ganhou o candidato que ele queria. O Jean Wyllys \u00e9 aquele tipo de pessoa que pensa que ditadura \u00e9 quando os outros mandam nele e que democracia \u00e9 quando ele manda nos outros. Ent\u00e3o, vamos trazer aqui a ordem \u00e0 fala: o Brasil \u00e9 uma democracia, e n\u00f3s n\u00e3o vamos admitir esse discurso de golpe e de ditadura fora do Brasil. Isso \u00e9 uma vergonha!\r\nO SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (Bloco/DEM - RJ) - Muito obrigado, Deputada Bia Kicis.\r\nDeputado Jos\u00e9 Medeiros, meu eterno Senador, V.Exa. solicitou um aparte. Primeiro, est\u00e1 aqui a Deputada Maria do Ros\u00e1rio. Depois eu atenderei ao pedido do PSOL, sem problemas.\r\nDeputado Jos\u00e9 Medeiros, eu s\u00f3 tenho mais 2 minutos. Gostaria de pedir que V.Exa. seja breve para ouvirmos as colegas.\r\nO Sr. Jos\u00e9 Medeiros - Muito obrigado, Deputado S\u00f3stenes Cavalcante. Parabenizo V.Exa. por trazer ao debate esse tema t\u00e3o importante, porque a cultura tem sido pano de fundo para muitas discuss\u00f5es e, at\u00e9 agora, para muito malandro ganhar dinheiro. Eu n\u00e3o estou dizendo que n\u00e3o haja gente s\u00e9ria no meio; h\u00e1. Mas a quest\u00e3o do negro, a quest\u00e3o do \u00edndio e outras quest\u00f5es muito caras ao povo brasileiro t\u00eam sido usadas para malandro ganhar dinheiro. V.Exa., Deputado, est\u00e1 muito correto em trazer esse tema. Parab\u00e9ns.\r\nO SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (Bloco/DEM - RJ) - Muito obrigado, Deputado Jos\u00e9 Medeiros.\t\r\nDeputada Maria do Ros\u00e1rio, colega com quem ladeei, no ano passado, na Legislatura anterior, em favor de um belo trabalho pela ado\u00e7\u00e3o, concedo-lhe o aparte.\r\nA Sra. Maria do Ros\u00e1rio - Deputado S\u00f3stenes Cavalcante, eu pedi este aparte porque quero manter com V.Exa., ao longo desta Legislatura, o mesmo trabalho dedicado que tivemos para com os direitos de crian\u00e7as e adolescentes. Ainda que eu discorde das quest\u00f5es relacionadas \u00e0 cultura que V.Exa. trouxe, quero pedir que reflita, pois esta Casa j\u00e1 teve muitas formas de investiga\u00e7\u00e3o sobre a Lei Rouanet. Como \u00e9 importante Wagner Moura levar o nome de Marighella e de Marielle tamb\u00e9m! Como \u00e9 importante a frase de Seu Jorge, que disse: \"Se os brancos interpretaram negros durante tanto tempo, por que um negro n\u00e3o pode interpretar um branco?\" Eu acho que n\u00f3s temos um Pa\u00eds plural e tenho com V.Exa. um di\u00e1logo plural. Quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o a isso, para que continuemos com a pluralidade do Brasil e n\u00e3o com o pensamento \u00fanico que alguns tentam impor, mais tristemente ainda dentro deste Parlamento. Ent\u00e3o, cumprimento V.Exa., mesmo n\u00e3o concordando, porque este \u00e9 o Parlamento brasileiro. Um abra\u00e7o, prezado amigo.\r\nO SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (Bloco/DEM - RJ) - Muito obrigado. A rec\u00edproca \u00e9 verdadeira. N\u00e3o discordo da pluralidade, a \u00fanica quest\u00e3o \u00e9 que lamentavelmente desvios continuam acontecendo. \u00c9 isso o que n\u00f3s precisamos corrigir, al\u00e9m de democratizar e interiorizar a lei. Esse \u00e9 o meu cerne. Nas outras quest\u00f5es, vamos ter sempre respeito m\u00fatuo.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deputado S\u00f3stenes Cavalcante, pe\u00e7o que V.Exa. conclua.\r\nO SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (Bloco/DEM - RJ) - Eu n\u00e3o posso conceder mais aparte. Por respeito \u00e0 Presid\u00eancia, eu tenho que terminar o meu pronunciamento neste Grande Expediente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Eu concedo a V.Exa. mais 1 minuto, Deputado S\u00f3stenes Cavalcante.\r\nO SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (Bloco/DEM - RJ) - Muito obrigado, querida. Eu agrade\u00e7o. \r\nConcedo um aparte \u00e0 nobre Deputada que pediu.\r\nEu n\u00e3o quero abusar do tempo j\u00e1 concedido ao nosso mandato e ao nosso trabalho.\r\nO Sr. Fernanda Melchionna - Obrigada, Deputado S\u00f3stenes Cavalcante. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m \u00e0 Presidente Geovania de S\u00e1. Eu fiquei estarrecida com o Deputado medieval que queria proibir p\u00edlulas anticoncepcionais e que veio aqui atacar o PSOL de maneira demag\u00f3gica, mentirosa e rasteira, para n\u00e3o ter que responder ao tema do laranjal do PSL, do uso de candidaturas laranjas de mulheres para desviar dinheiro do fundo partid\u00e1rio, ou mesmo as rela\u00e7\u00f5es do Queiroz e as rela\u00e7\u00f5es do gabinete do Fl\u00e1vio Bolsonaro com as mil\u00edcias. \u00c9 lament\u00e1vel, \u00e9 uma vergonha! Essa \u00e9 uma pr\u00e1tica daqueles que fogem do debate e querem atacar as vozes que defendem a democracia. E democracia pressup\u00f5e respeito. N\u00f3s temos orgulho do Jean Wyllys. \u00c9 uma pena que o Estado tenha falhado em preservar a sua vida diante dos ataques de \u00f3dio proferidos por gente que pensa como essa pessoa medieval.\r\nO SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (Bloco/DEM - RJ) - Muito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VANDERLEIA ABRACE ESSA IDEIA, VEREADORA, NOVA FRIBURGO (RJ), RECURSOS P\u00daBLICOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, HOSPITAL, CANCEROLOGIA, CICLOVIA, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas \u00e0 Vereadora Vanderleia Abrace Essa Ideia, do Munic\u00edpio de Nova Friburgo, Estado do Rio de Janeiro, em visita \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 com muita alegria e satisfa\u00e7\u00e3o que registro a presen\u00e7a aqui no plen\u00e1rio da Vereadora do Munic\u00edpio de Nova Friburgo, no meu Estado, o Rio de Janeiro, Vanderleia Abrace Essa Ideia, cujo nome Parlamentar \u00e9 seu slogan l\u00e1 na cidade.\r\nEla vem a Bras\u00edlia em busca de recursos junto ao Governo Federal para a \u00e1rea da sa\u00fade, em especial de Nova Friburgo, aquela cidade que tem um hospital para o tratamento de c\u00e2ncer em constru\u00e7\u00e3o, cujos pacientes precisam ser transferidos por vans ou ve\u00edculos para ser atendidos ou no Rio de Janeiro ou em Teres\u00f3polis, sendo isso muito sacrificante para os mun\u00edcipes daquele lugar.\r\nEla vem em busca de recursos para ajudar o Prefeito para reerguer aquele hospital em funcionamento e tamb\u00e9m, como boa ciclista, ela est\u00e1 atr\u00e1s de recursos para construir uma ciclovia naquela cidade, a fim de ajudar a mobilidade urbana e esse esporte t\u00e3o bonito. \r\nQuero dar-lhe as boas-vindas e dizer-lhe que Bras\u00edlia a recebe de bra\u00e7os abertos. Esperamos que ela volte com boas not\u00edcias para Nova Friburgo.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ilustres colegas Parlamentares, inicialmente me cabe agradecer ao meu L\u00edder Elmar, do Democratas, que, na pessoa do Vice-L\u00edder do dia, o nosso colega Deputado Alexandre Leite, de S\u00e3o Paulo, atendeu a nossa solicita\u00e7\u00e3o e nas pr\u00f3ximas orienta\u00e7\u00f5es caminharam conosco.\r\nQuero parabenizar a Deputada Clarissa Garotinho, do meu Estado, pelo belo projeto, cujo relat\u00f3rio \u00e9 do Deputado Gilberto Nascimento, em que faz justi\u00e7a a institui\u00e7\u00f5es que prestam relevantes servi\u00e7os sociais a este Pa\u00eds.\r\nTodos n\u00f3s ou algum familiar nosso, em algum momento, j\u00e1 precisamos de uma Santa Casa ou de alguma institui\u00e7\u00e3o religiosa para o amparo da f\u00e9. Essas institui\u00e7\u00f5es, que em muitos lugares, apesar da disponibilidade dos gestores, v\u00eam atravessando dificuldades, prestam relevantes servi\u00e7os \u00e0 sociedade brasileira.\r\nEste projeto visa justamente ao atendimento destas institui\u00e7\u00f5es, que, como eu disse, prestam servi\u00e7os relevantes ao Pa\u00eds. Portanto, n\u00e3o podemos procrastinar. \r\nO requerimento ora apresentado busca justamente procrastinar esta vota\u00e7\u00e3o, que \u00e9 urgente. \u00c9 necess\u00e1rio que ela aconte\u00e7a neste plen\u00e1rio hoje.\r\nEu tenho a convic\u00e7\u00e3o de que, pela primeira vota\u00e7\u00e3o que tivemos, n\u00f3s n\u00e3o teremos nenhuma dificuldade na aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, diante da sensibilidade de cada Parlamentar. Os partidos desta Casa entendem a import\u00e2ncia destas institui\u00e7\u00f5es. \r\nPortanto, Sra. Presidente, colegas Parlamentares, eu gostaria de solicitar aos nobres pares que rejeitemos esta procrastina\u00e7\u00e3o, para votarmos logo o texto do relat\u00f3rio apresentado e o m\u00e9rito desta mat\u00e9ria, que \u00e9 de alta relev\u00e2ncia, de grande import\u00e2ncia para a sociedade brasileira, que acredita, sim, nos servi\u00e7os prestados pelas Santas Casas, igrejas e religi\u00f5es no nosso Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "F\u00c1BIO RODRIGUES, PASTOR, BOM JESUS DO ITABAPOANA (RJ), PRESEN\u00c7A, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Pastor F\u00e1bio Rodrigues, do Munic\u00edpio de Bom Jesus do Itabapoana, situado na divida do Estado do Rio de Janeiro com o Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 com muita alegria que recebo no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados o Pastor F\u00e1bio Rodrigues, do Munic\u00edpio de Bom Jesus do Itabapoana, que faz fronteira com o Rio de Janeiro e Esp\u00edrito Santo. O Pastor F\u00e1bio Rodrigues \u00e9 pastor, junto com o seu pai, da Primeira Igreja Assembleia de Deus daquele Munic\u00edpio, uma igreja muito pujante, que faz naquela cidade um brilhante trabalho de evangeliza\u00e7\u00e3o, um trabalho na \u00e1rea social.\r\nEu tenho muita alegria em receb\u00ea-lo. Ele, al\u00e9m de pastor, \u00e9 contador de centenas e centenas de igrejas espalhadas por este Brasil e veio trazer uma grande contribui\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica hoje sobre quest\u00f5es tribut\u00e1rias e legislativas. Eu tenho certeza de que ir\u00e1 contribuir enormemente para o avan\u00e7o e o crescimento da evangeliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 no nosso Estado, mas em todo o Brasil.\r\nPastor, seja muito bem-vindo a esta Casa. Deus o aben\u00e7oe. Seja sempre bem-vindo a Bras\u00edlia.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART 3\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o, para inclus\u00e3o no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Com a autoriza\u00e7\u00e3o do Vice-L\u00edder do Governo, a orienta\u00e7\u00e3o do Governo vai na esteira da defesa do consumidor.\r\nEu estava aqui na legislatura passada, e a justificativa naquela \u00e9poca era a de que, com a cobran\u00e7a da bagagem, iriam diminuir os pre\u00e7os das passagens a\u00e9reas. O tempo passou, os pre\u00e7os aumentaram, e n\u00f3s aqui, como Governo, queremos orientar o voto \"sim\", para acabar com essa cobran\u00e7a inescrupulosa, que prejudica os usu\u00e1rios, os passageiros de companhias a\u00e9reas do Brasil.\r\nQueremos as companhias estrangeiras aqui para que haja competitividade de mercado, para que o pre\u00e7o ao consumidor volte a ser barato e para que as bagagens n\u00e3o sejam cobradas. O consumidor brasileiro n\u00e3o pode ficar ref\u00e9m dessas companhias a\u00e9reas, que s\u00f3 est\u00e3o pensando, lamentavelmente, em si pr\u00f3prias, n\u00e3o est\u00e3o pensando no consumidor.\r\nParab\u00e9ns pelo destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=374&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "S\u00cdTIO (INTERNET), JORNALISMO, NOT\u00cdCIA JORNAL\u00cdSTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, OFENSA, CONGRESSO NACIONAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO, L\u00cdDER DO GOVERNO, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).\r\nCONGRESSO NACIONAL, DEFESA, HONRA, PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Pedido ao L\u00edder do Governo na Casa de confirma\u00e7\u00e3o da veracidade da express\u00e3o Congresso \u00e9 uma m\u00e1quina de corrup\u00e7\u00e3o, atribu\u00edda ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, veiculada pelo portal O Antagonista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de solicitar a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. e dos colegas Parlamentares.\r\nN\u00f3s temos total simpatia pelas reformas das quais o Brasil necessita. Estamos trabalhando por elas desde o in\u00edcio deste mandato. Entretanto, foi veiculada agora no site O Antagonista a seguinte frase, entre aspas, atribu\u00edda ao Ministro da Fazenda, Paulo Guedes: \"Congresso \u00e9 uma m\u00e1quina de corrup\u00e7\u00e3o\". \r\nEu gostaria de perguntar ao L\u00edder do Governo, que eu sei que tem contato estreito com o Ministro Paulo Guedes, se isso \u00e9 uma fake news. Eu quero acreditar que sim. Espero que o Ministro venha a p\u00fablico se explicar, ou que o fa\u00e7a pelas redes sociais, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Eu sou Congressista e n\u00e3o sou m\u00e1quina de corrup\u00e7\u00e3o. Tenho minha vida limpa, assim como a grande maioria deste Plen\u00e1rio, e n\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar ataques de ningu\u00e9m contra o Parlamento, quando aqui h\u00e1 homens e mulheres de vida e conduta ilibadas. N\u00e3o vamos aceitar que nenhuma pessoa venha atacar nossa honra de maneira coletiva, como foi feito nessa frase entre aspas.\r\nEspero que isso seja fake news e que o Ministro venha a p\u00fablico dizer, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, ou que o fa\u00e7a atrav\u00e9s das redes sociais, que n\u00e3o falou essa frase, porque, sen\u00e3o, ser\u00e1 uma grande decep\u00e7\u00e3o. Precisamos disso esclarecido o mais breve poss\u00edvel. \r\nFa\u00e7o esse apelo ao L\u00edder do Governo e, se poss\u00edvel, ao Presidente da Casa, pelo estreito relacionamento que S.Exa. tem com o Ministro Paulo Guedes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, NOT\u00cdCIA JORNAL\u00cdSTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, OFENSA, CONGRESSO NACIONAL, MENSAGEM, APLICATIVO WHATSAPP, ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Deputado Alexandre Frota de esclarecimento de nota do Ministro da Economia, Paulo Guedes, a respeito de express\u00e3o veiculada  pelos portais O Antagonista e O Globo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fui informado pelo Deputado Alexandre Frota, grande Parlamentar desta Casa, que o Ministro Paulo Guedes respondeu, atrav\u00e9s do WhatsApp, a ele, dando algum esclarecimento sobre a declara\u00e7\u00e3o.\r\nEu gostaria que, oportunamente, enquanto estamos fazendo a vota\u00e7\u00e3o nominal, se fosse poss\u00edvel, o Deputado comunicar, porque, honestamente, essa nota publicada j\u00e1 n\u00e3o s\u00f3 pelo O Antagonista, mas tamb\u00e9m por O Globo, por outro jornalista, come\u00e7a a preocupar o Plen\u00e1rio da Casa. Acho que h\u00e1 esclarecimentos importantes a serem feitos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCIO DAMAZIO, VEREADOR, NOVA FRIBURGO (RJ), PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas ao Vereador Marcio Damazio, do Munic\u00edpio de Nova Friburgo, Estado do Rio de Janeiro, em visita \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 com muita alegria que, neste dia 15 de julho, j\u00e1 caminhando para o nosso recesso parlamentar, que ser\u00e1 daqui a 3 dias, estamos, em uma segunda-feira, aqui trabalhando - somos poucos Deputados, mas estamos aqui.\r\nTenho a grata satisfa\u00e7\u00e3o, ainda antes do recesso, de receber o Vereador Marcio Damazio, do Munic\u00edpio de Nova Friburgo, que est\u00e1 aqui em busca de ajuda. Ele tem um trabalho muito eficiente junto ao produtor rural daquela regi\u00e3o, que \u00e9 uma regi\u00e3o da agricultura familiar. H\u00e1 mais de 1.700 agricultores familiares na regi\u00e3o do terceiro distrito, onde ele mora, em Salinas. \r\nEle veio aqui para fazer um convite \u00e0 Ministra Tereza Cristina. Como n\u00e3o existe casualidade, j\u00e1 encontramos a Ministra aqui no plen\u00e1rio, porque hoje ela est\u00e1 Deputada - assumir\u00e1 o Minist\u00e9rio hoje \u00e0 noite. Agendamos um encontro com ela para amanh\u00e3, quando levaremos esse convite. Al\u00e9m disso, ele est\u00e1 aqui em busca de recursos, em especial para o transporte de pessoas na \u00e1rea da sa\u00fade, com ambul\u00e2ncias. Tamb\u00e9m estaremos com o Ministro amanh\u00e3 solicitando essa ajuda para Nova Friburgo.\r\nQuero dar as boas-vindas ao Vereador Marcio Damazio. Quando chegamos a uma data como esta, no m\u00eas de julho, muitos Parlamentares talvez estejam pensando nas f\u00e9rias, mas ele, como Vereador, est\u00e1 aqui pensando no seu Munic\u00edpio.\r\nParab\u00e9ns por essa atitude! Bem-vindo a Bras\u00edlia! Espero, com as visitas que faremos hoje e amanh\u00e3, que leve boas not\u00edcias ao seu Munic\u00edpio de Nova Friburgo. Muito bem-vindo!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVORAVEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Elogio ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Luiz Lima, do Rio de Janeiro, que chega a esta Casa neste primeiro mandato, muito bem representando o nosso Estado e colegas Deputados, segunda-feira, dia 15 de julho, um dia que muitos acreditavam que esta Casa j\u00e1 estaria de recesso, n\u00f3s estamos aqui trabalhando e vamos trabalhar amanh\u00e3. Afinal de contas, o nosso recesso come\u00e7a a partir do dia 18, que era o que estava no cronograma inicial da Casa, e o nosso Presidente, ao nos convocar, aqui estamos para cumprir com o nosso dever.\r\nEstamos aqui ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, que ocorreu na semana passada. Nenhum pai gosta de dar aos seus filhos rem\u00e9dio amargo. A verdade \u00e9 que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 um rem\u00e9dio amargo, depois de tantos anos com governos que trataram as nossas contas p\u00fablicas com irresponsabilidade. N\u00e3o tinham responsabilidade nenhuma. Levaram o nosso Pa\u00eds ao fracasso econ\u00f4mico, levaram o nosso Pa\u00eds \u00e0 pior recess\u00e3o econ\u00f4mica. Com isso, geraram mais de 13 milh\u00f5es de desempregados, e agora precisamos reorganizar as contas p\u00fablicas.\r\nA\u00ed est\u00e1 o novo Governo, que teve a coragem de mandar a esta Casa uma proposta de reforma da Previd\u00eancia, proposta democr\u00e1tica e com representatividade de todos os segmentos da sociedade brasileira. Aqui ela foi aprimorada, retirando algumas coisas, em especial protegendo os mais pobres. Cada Parlamentar teve a sua disponibilidade, com sess\u00f5es amplas de debates na Comiss\u00e3o Especial, primeiro na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, depois na Comiss\u00e3o Especial e, na semana passada, no plen\u00e1rio.\r\nDeve-se reconhecer que n\u00f3s vimos um Governo que n\u00e3o deu Minist\u00e9rio a nenhum partido pol\u00edtico - isso \u00e9 importante ressaltar -, um Governo que aceitou as sugest\u00f5es, inclusive apoiou quando votamos as emendas impositivas para as individuais e de bancada, o que demonstra a autonomia deste Parlamento que, por ampla maioria, decidiu, na semana passada, aprovar a reforma da Previd\u00eancia.\r\n\u00c9 l\u00f3gico que retiramos alguns excessos que entendemos: do BPC, do FUNRURAL e outros. Precisamos avan\u00e7ar ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pens\u00e3o da vi\u00fava, que ganha sal\u00e1rio m\u00ednimo, o que acho muito importante. Mas quero dizer que o Brasil avan\u00e7a, vai vencer essa crise, porque ele \u00e9 maior do que a crise independentemente dos governos, porque temos um Governo s\u00e9rio querendo trabalhar, um Parlamento s\u00e9rio que est\u00e1 aqui em uma segunda-feira, Deputado Luiz Lima, para cumprir como o seu dever.\r\nEncerro a minha fala dizendo de que, com responsabilidade fiscal, com um olhar social aos que mais precisam, n\u00f3s vamos levar o Brasil aos necess\u00e1rios patamares de crescimento . \u00c9 para isso que este Parlamento est\u00e1 trabalhando aqui na segunda-feira.\r\nEu sei que a classe pol\u00edtica muitas vezes \u00e9 criticada, com raz\u00e3o, em alguns momentos, mas temos que entender que n\u00f3s estamos recentemente eleitos com o voto popular para representar a vontade do povo brasileiro. Vamos fazer isso com muita responsabilidade, com equil\u00edbrio, com um olhar para as pessoas que mais precisam, combatendo firme a corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos mais conviver com aqueles que fizeram parte de um Governo em que houve o maior esquema de corrup\u00e7\u00e3o que j\u00e1 se viu no mundo e agora querem vir aqui dizer que n\u00e3o t\u00eam nenhuma responsabilidade com o que aconteceu. Eles t\u00eam responsabilidade sim. Vamos combater a corrup\u00e7\u00e3o e levar a s\u00e9rio o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "RIO DE JANEIRO (ESTADO), FAVOR\u00c1VEL, S\u00d3STENES CAVALCANTE, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nGERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, NECESSIDADE.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CAMPANHA ELEITORAL, PLATAFORMA POL\u00cdTICA.\r\nFAM\u00cdLIA, PASSAPORTE, GEST\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nENSINO FUNDAMENTAL, GEST\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Visita do orador a Minist\u00e9rios em busca da aloca\u00e7\u00e3o de recursos para atendimento a demandas do Estado do Rio de Janeiro. Expectativa quanto \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de promessas da campanha eleitoral pelo Presidente Jair Bolsonaro. Preserva\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o familiar. Contrariedade \u00e0 retirada dos nomes de genitores de passaportes. Prioridade do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o no ensino fundamental e na constru\u00e7\u00e3o de novas creches no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje, dia 16 de julho, apesar de n\u00e3o termos o plen\u00e1rio cheio como em outros dias, uma boa parte dos Parlamentares, porque fomos convocados, aqui estamos em Bras\u00edlia, nesta ter\u00e7a-feira, trabalhando, cumprindo com o nosso dever nesta convoca\u00e7\u00e3o para a qual fomos chamados.\r\nTivemos um dia muito produtivo. Visitamos v\u00e1rios Minist\u00e9rios, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, em busca de mais recursos para o nosso Estado do Rio de Janeiro, onde as demandas s\u00e3o muito grandes. Lamentavelmente, este Pa\u00eds foi v\u00edtima de desgoverno nos \u00faltimos anos, baseado na corrup\u00e7\u00e3o, na falta de servi\u00e7os p\u00fablicos na \u00e1rea da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da seguran\u00e7a p\u00fablica, da infraestrutura urbana, da infraestrutura intermunicipal e interestadual. Tudo isso traz enormes desafios aos gestores que assumem este novo Governo, que est\u00e1 a\u00ed h\u00e1 pouco mais de 7 meses. Desejamos que este Governo seja realmente como prop\u00f4s na campanha, firme no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, austero na gest\u00e3o, desburocratizando o Estado, para que tenhamos agilidade e vejamos este Brasil crescer.\r\nO que todos n\u00f3s que estamos aqui no Parlamento queremos \u00e9 que este Brasil volte a gerar empregos, que n\u00f3s possamos viver um Brasil altivo, com gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para o mais pobre, para o mais necessitado. \u00c9 isto o que espera um pai de fam\u00edlia: chegar em casa e colocar o p\u00e3o, o alimento \u00e0 mesa dos seus filhos. A dona de casa tamb\u00e9m quer ter tranquilidade, aquela senhora que muitas vezes tem que trabalhar fora, voltar para casa e cuidar da fam\u00edlia. N\u00f3s precisamos dar tranquilidade a esse pai e a essa m\u00e3e de fam\u00edlia.\r\nA sociedade e o Brasil s\u00f3 ser\u00e3o mais justos, s\u00f3 viver\u00e3o dias melhores, quando n\u00f3s voltarmos a valorizar a fam\u00edlia. Eu escutei aqui hoje \u00e0 tarde Deputados que me antecederam, n\u00e3o \u00e9 um Deputado espec\u00edfico, criticarem a atitude do atual Governo, em especial do Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, de alterar o passaporte. Isso porque foi feito algo vergonhoso, esdr\u00faxulo: tiraram do passaporte o nome do pai e da m\u00e3e.\r\nDesde que a sociedade \u00e9 organizada, desde que n\u00f3s vemos este n\u00facleo t\u00e3o sagrado, conhecido com n\u00facleo familiar, ele \u00e9 institu\u00eddo por pai e m\u00e3e. Querem arrumar agora uma s\u00e9rie de arranjos familiares, querem destituir a verdadeira institui\u00e7\u00e3o chamada fam\u00edlia. Fam\u00edlia \u00e9 institu\u00edda como est\u00e1 na nossa Constitui\u00e7\u00e3o de forma muito clara: pai e m\u00e3e e sua prole. N\u00e3o existe outro modelo. Tudo o que se fizer diferente disso s\u00e3o arranjos que podemos entender. N\u00e3o sou preconceituoso. Respeito as op\u00e7\u00f5es sexuais de quem quer que seja, mas temos que defender o que \u00e9 claro na nossa Constitui\u00e7\u00e3o: fam\u00edlia \u00e9 pai, m\u00e3e e sua prole.\r\nEnt\u00e3o, estou aqui para parabenizar o Governo que a\u00ed est\u00e1, o Governo Bolsonaro, o Ministro Ernesto Ara\u00fajo, por trazer de volta aos nossos passaportes a defini\u00e7\u00e3o correta de fam\u00edlia. Fam\u00edlia \u00e9 pai e m\u00e3e. N\u00e3o existe outra filia\u00e7\u00e3o a n\u00e3o ser essa. Parabenizo o Governo por isso.\r\nN\u00f3s entendemos que este \u00e9 um Governo que vai cumprir os seus compromissos de campanha, de valorizar a fam\u00edlia, de combater a corrup\u00e7\u00e3o, de desburocratizar o Estado e de fazer o Brasil crescer. N\u00f3s precisamos de um Brasil que gere emprego e renda, que combata a corrup\u00e7\u00e3o, uma grande chaga que assolou os \u00faltimos governos e este Pa\u00eds de uma forma vergonhosa. Eu sei que, se combatermos com seriedade a corrup\u00e7\u00e3o, vamos ter os recursos, sim, para melhorar a educa\u00e7\u00e3o, para tirar esses contingenciamentos que este Governo foi obrigado a fazer. Este \u00e9 um Governo s\u00e9rio, que tem responsabilidade fiscal. Eu o parabenizo por isso.\r\nDepois de vermos o crescimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds de volta, n\u00f3s veremos a volta dos recursos ao ensino b\u00e1sico, \u00e0 creche. S\u00e3o muitos os pais e m\u00e3es hoje que t\u00eam que ir ao mercado de trabalho e n\u00e3o t\u00eam com quem deixar seus filhos, pois faltam creches nos Munic\u00edpios.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, ao Governo que a\u00ed est\u00e1, para que priorizem as creches e o ensino fundamental, porque n\u00e3o se pode construir uma casa pelo telhado. Quadruplicaram os investimentos nas universidades e esqueceram as crian\u00e7as, as creches, o ensino fundamental.\r\nQue n\u00f3s possamos viver nesse recesso, que se inicia a partir de amanh\u00e3, um tempo em que este Governo possa saber da nossa voz e que a nossa voz possa ecoar para que o Brasil viva dias melhores.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELBER CORREA, VEREADOR, ITABORA\u00cd (RJ), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Vereador Elber Correa, do Munic\u00edpio de Itabora\u00ed, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, com muita alegria, quero registrar a presen\u00e7a na Casa do Vereador Elber Correa, do Munic\u00edpio de Itabora\u00ed, que, junto com o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, J\u00falio Ambr\u00f3sio, vem em busca de recursos do Governo Federal.\r\nO Munic\u00edpio de Itabora\u00ed, que \u00e9 muito conhecido de V.Exa., Sra. Presidente - \u00e9 da sua regi\u00e3o -, tamb\u00e9m \u00e9 um dos que mais sofrem no nosso Estado por conta da crise do COMPERJ, que gerou ali uma expectativa muito grande. Essa expectativa foi frustrada, acarretando uma s\u00e9rie de problemas sociais e tamb\u00e9m nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, de educa\u00e7\u00e3o, de infraestrutura.\r\nTenho certeza de que, com a visita do Vereador Elber Correa e do Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, e as visitas que faremos aos Minist\u00e9rios amanh\u00e3, n\u00f3s vamos conseguir ajudar aquele Munic\u00edpio t\u00e3o sofrido do nosso Estado.\r\nSejam bem-vindos, Vereador e Secret\u00e1rio! Que as visitas possam ser frut\u00edferas, para ajudarmos Itabora\u00ed a melhorar cada dia mais.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO. \r\nSOLIDARIEDADE, MARCELO CRIVELLA, PREFEITO, RIO DE JANEIRO (RJ), LACRE, BIENAL INTERNACIONAL DO LIVRO RIO (19:2019, RIO DE JANEIRO (RJ)),  PORNOGRAFIA, PORNOGRAFIA INFANTIL, CUMPRIMENTO, ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (ECA), CENSURA, DECIS\u00c3O JUDICIAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CR\u00cdTICA.\r\nYOUTUBER PROFISSIONAL, INCENTIVO, HOMOSSEXUALIDADE, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, LIVRO.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Acerto da decis\u00e3o do Prefeito Marcelo Crivella, do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro, de recolhimento de material impr\u00f3prio para crian\u00e7as exposto na XIX Bienal Internacional do Livro. Indigna\u00e7\u00e3o diante da suspens\u00e3o da medida pelo Supremo Tribunal Federal. Cr\u00edticas a youtuber  pela distribui\u00e7\u00e3o do material impr\u00f3prio no evento.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, obrigado pelo tempo de Lideran\u00e7a concedido ao meu L\u00edder Elmar.\r\nEu venho poucas vezes \u00e0 tribuna nesta legislatura, porque estou exercitando, como Parlamentar, a t\u00e9cnica de ouvir um pouco mais, para amadurecer a sabedoria, e falar um pouco menos. \r\nSou contr\u00e1rio a este requerimento que estamos apreciando agora, porque \u00e9 mais uma forma de procrastinar o debate de assuntos t\u00e3o importantes nesta Casa. Ent\u00e3o, solicito aos nobres pares a vota\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao requerimento de retirada de pauta.\r\nEstamos aqui para trabalhar. N\u00f3s n\u00e3o podemos continuar convivendo, em todas as sess\u00f5es, com esse tipo de requerimento - s\u00e3o regimentais, mas fa\u00e7o esse apelo aos colegas. \r\nO que me trouxe \u00e0 tribuna neste dia, nobre Presidente Deputada Geovania de S\u00e1, foi o que acabamos de ver acontecer no meu Munic\u00edpio, o Rio de Janeiro, no \u00faltimo fim de semana. Eu n\u00e3o sou do partido do Prefeito Crivella, n\u00e3o sou do PRB, meu partido tem duas boas op\u00e7\u00f5es de candidaturas pr\u00f3prias para a pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o posso ficar silente quando vejo uma orquestra\u00e7\u00e3o de diferentes for\u00e7as da Rep\u00fablica contr\u00e1rias ao valor mais sagrado, que \u00e9 a defesa das nossas crian\u00e7as e adolescentes. \r\nQuero abrir o meu pronunciamento me solidarizando com o Prefeito Crivella, que, no exerc\u00edcio do seu mandato no Executivo Municipal, se preocupou com isso. Eu quero dizer muito claramente que grande parte da m\u00eddia, em especial uma grande rede de televis\u00e3o do Pa\u00eds, defendida por muitos neste Plen\u00e1rio, n\u00e3o sei com quais interesses, faz quest\u00e3o de distorcer a verdade dos fatos.\r\nO que o Prefeito buscou, por meio de a\u00e7\u00f5es no Judici\u00e1rio, foi o que est\u00e1 garantido no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, no nosso C\u00f3digo Penal e na Constitui\u00e7\u00e3o: que os livros, que eram o meio de comunica\u00e7\u00e3o no caso da Bienal do Livro, que contiverem imagem libidinosa, sem contar imagens pornogr\u00e1ficas - n\u00e3o era o caso -, estejam lacrados com pl\u00e1stico e tenham indica\u00e7\u00e3o da idade. Isso \u00e9 a lei, mas parece que estamos vivendo num Pa\u00eds dos fora da lei.\r\nEnt\u00e3o, eu quero me solidarizar com o Prefeito por exercer o papel da lei.\r\nO que me assusta como Parlamentar \u00e9 ver que um juiz de primeira inst\u00e2ncia foi a favor de que a lei fosse burlada. Parabenizo o Desembargador Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro, que entendeu a lei, que interpretou a lei de maneira correta e falou que eram necess\u00e1rias a embalagem pl\u00e1stica e a indica\u00e7\u00e3o da idade para crian\u00e7as e adolescentes.\r\nMas o desespero daqueles que querem afrontar os valores da fam\u00edlia \u00e9 t\u00e3o grande que subiram o processo ao Supremo Tribunal Federal. Com todo o respeito, o que se arrasta de processo na Suprema Corte, ano ap\u00f3s ano! Altos sal\u00e1rios s\u00e3o pagos na Suprema Corte! Processo de pobre fica l\u00e1 anos e anos e n\u00e3o \u00e9 pautado, mas esse tipo de processo ideol\u00f3gico \u00e9 pautado com velocidade. O Presidente da Suprema Corte pauta o processo num domingo e resolve de maneira arbitr\u00e1ria, ao arrepio da lei. A lei \u00e9 clara. O que se pede n\u00e3o \u00e9 nenhum tipo de censura.\r\nEu gostaria que os colegas desta Casa fossem fidedignos. Em nenhum momento se falou em censurar revista. Bienais do Livro podem vender at\u00e9 revista pornogr\u00e1fica se quiserem. N\u00e3o h\u00e1 problema quanto a isso. Mas a lei \u00e9 clara: que o material esteja em embalagem pl\u00e1stica com a indica\u00e7\u00e3o da idade para a qual aquilo \u00e9 permitido.\r\nEssa \u00e9 a t\u00e1tica daqueles que dizem ser amantes da democracia. Mas eles amam mesmo os governos totalit\u00e1rios - como o de Maduro, como o de Cuba, como o de tantos outros pa\u00edses do mundo - e o comunismo, que foi um desastre e provocou mortes na antiga Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica. Esses que defendem esses governos totalit\u00e1rios querem se vestir de defensores da democracia para atacar as nossas crian\u00e7as. A esses eu tenho um recado: deixem as nossas crian\u00e7as em paz! N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que at\u00e9 as crian\u00e7as voc\u00eas querem come\u00e7ar a sexualizar, sem a autoriza\u00e7\u00e3o dos pais e com o consentimento de um Estado libertino, sem limites, como ocorre na maioria das vezes.\r\nPortanto, eu estou aqui hoje para ecoar a voz de pais e m\u00e3es que amam seus filhos, que querem ter a prerrogativa constitucional de falar aos seus filhos sobre sexualidade na hora em que bem entenderem, quando tiverem convic\u00e7\u00e3o do que \u00e9 correto e justo aos seus filhos.\r\nDeixem as nossas crian\u00e7as em paz! Esse \u00e9 o meu apelo.\r\nJ\u00e1 n\u00e3o basta o STF ter rasgado a Constitui\u00e7\u00e3o no impeachment da Presidente Dilma, agora vai ignorar as leis ordin\u00e1rias deste Pa\u00eds tamb\u00e9m? Est\u00e1 na hora de o STF parar de ser ideol\u00f3gico e olhar a prioridade. Ningu\u00e9m \u00e9 mais priorit\u00e1rio neste Pa\u00eds do que as nossas crian\u00e7as e adolescentes. Vamos manter a pureza das nossas crian\u00e7as! Elas, sim, s\u00e3o o futuro deste Pa\u00eds. N\u00f3s que hoje detemos um mandato e algum poder n\u00e3o podemos us\u00e1-los para sexualiz\u00e1-las antes da idade adequada para entender sobre todo e qualquer tipo de assunto. Essa \u00e9 uma prerrogativa constitucional dos pais.\r\nParem de enganar a popula\u00e7\u00e3o! Imprensa, isso n\u00e3o \u00e9 censura; \u00e9 direito da crian\u00e7a e do adolescente. Parem de enganar as pessoas! N\u00f3s precisamos falar, desta tribuna, as verdades que alguns n\u00e3o gostam de ouvir.\r\nVivam as nossas crian\u00e7as! Viva o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente! Viva a legalidade neste Pa\u00eds, a qual aqueles que se travestem de democracia est\u00e3o rasgando!\r\nPor \u00faltimo, Sra. Presidente, quero dizer que houve um youtuber que comprou essas revistas para distribu\u00ed-las. Eu acho que esse youtuber lixo tem algum problema e que o problema dele \u00e9 justamente na sexualidade. A palavra usada por esse youtuber para se referir a homossexuais - a quem respeito, embora n\u00e3o concorde com a pr\u00e1tica - foi \"veadinhos\". Foi a palavra usada por ele! Ele disse isso! Agora, para fazer m\u00e9dia, esse falastr\u00e3o compra as revistas e quer distribu\u00ed-las. Menos mal que ele foi um pouco prudente e colocou um pl\u00e1stico antes de distribu\u00ed-las. Pelo menos nisso, ele foi prudente.\r\nMas deixo o meu rep\u00fadio aqui de cima, da tribuna da C\u00e2mara dos Deputados, a esse youtuber disfar\u00e7ado de jovem, que quer, sim, desvalorizar os valores das nossas crian\u00e7as e adolescentes.\r\nQuero tamb\u00e9m dizer: \"Youtuber, \u00e9 mais f\u00e1cil voc\u00ea sair do arm\u00e1rio do que ficar querendo enganar as crian\u00e7as\". Eu acho muito mais digno um homossexual que sai do arm\u00e1rio e assume a sua condi\u00e7\u00e3o sexual do que um cara transvestido de mach\u00e3o que fica dentro do arm\u00e1rio querendo pregar homossexualidade \u00e0s nossas crian\u00e7as.\r\nYoutuber falastr\u00e3o, deixe as nossas crian\u00e7as em paz!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VINICIUS CLAUSSEN, PREFEITO, ARI BOULANGER, VICE-PREFEITO, TERES\u00d3POLIS (RJ), PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nVALBER LUIZ MARCELO DE CARVALHO, PREFEITO, TANGU\u00c1 (RJ),  PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nJOS\u00c9 CARLOS MIRANDA, PASTOR, RIO DE JANEIRO (RJ), PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nJOSE",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Vinicius Claussen e do Vice-Prefeito Ari Boulanger do Munic\u00edpio de Teres\u00f3polis; do Prefeito Valber Luiz Marcelo de Carvalho, do Munic\u00edpio de Tangu\u00e1; do Pastor Jos\u00e9 Carlos Miranda e outros religiosos do Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nCom muita satisfa\u00e7\u00e3o e alegria eu recebo no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados o Prefeito Vinicius Claussen e o Vice-Prefeito Ari Boulanger, do Munic\u00edpio de Teres\u00f3polis, bela cidade da Regi\u00e3o Serrana, uma das mais belas vistas do nosso Estado. Eles est\u00e3o aqui atr\u00e1s de recursos para o Munic\u00edpio junto aos Minist\u00e9rios e aos Parlamentares. \r\nTamb\u00e9m est\u00e3o aqui o Prefeito de Tangu\u00e1, Valber, que \u00e9 meu amigo, e est\u00e1 acompanhado do meu amigo Pastor Jos\u00e9 Carlos Miranda. Aqui est\u00e3o v\u00e1rios outros pastores de Tangu\u00e1 e de Itabora\u00ed, que s\u00e3o Munic\u00edpios muito sofridos do meu Estado, o Rio de Janeiro. Eu gostaria de lhes dar as boas-vindas \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, que \u00e9 a Casa do povo, a Casa que est\u00e1 ao lado dos Munic\u00edpios do Estado do Rio de Janeiro. Agrade\u00e7o ao pastor pelo brilhante trabalho na \u00e1rea social que vem desenvolvendo no Munic\u00edpio de Itabora\u00ed, que \u00e9 muito carente.\r\nObrigado aos Prefeitos e ao pastor. Sejam muito bem-vindos \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EBER SILVA, PASTOR, MARCELO PERFIL, IGOR PEREIRA, VEREADOR, CAMPOS DOS GOYTACAZES (RJ), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Pastor Eber Silva e dos Vereadores Marcelo Perfil e Igor Pereira, do Munic\u00edpio de Campos dos Goytacazes, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com muita alegria quero saudar aqui a presen\u00e7a do Pastor Eber Silva, nosso colega nos anos 90, eleito Deputado Federal em 1999, hoje \u00e9 suplente de Deputado Estadual, no Rio de Janeiro, um quadro muito importante para o nosso partido, o Democratas. Est\u00e1 aqui acompanhado dos Vereadores Marcelo Perfil e Igor Pereira, do Munic\u00edpio de Campos, do meu Estado do Rio de Janeiro. \r\nQuero dar as boas-vindas aos Srs. Vereadores e ao nosso eterno Deputado Eber Silva, somando-me aqui aos aplausos e a recep\u00e7\u00e3o dos Deputados Otoni de Paula e Christino Aureo. Amamos muito essa legenda da pol\u00edtica do nosso Estado do Rio de Janeiro. \r\nMuito obrigado pela presen\u00e7a e seja bem-vindo a Bras\u00edlia, Pastor Eber Silva, ex-Deputado desta Casa, que \u00e9 sempre sua e onde sempre ter\u00e1 distin\u00e7\u00e3o ao ser recebido.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALEXANDRE CRUZ, PRESIDENTE, C\u00c2MARA MUNICIPAL, NOVA FRIBURGO (RJ), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Vereador Alexandre Cruz, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Nova Friburgo, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto a Deputada Margarida Salom\u00e3o se dirige \u00e0 tribuna, quero registrar que temos a honra de receber aqui o Presidente da C\u00e2mara de Vereadores do Munic\u00edpio de Nova Friburgo, o Vereador Alexandre Cruz, um grande amigo. Nova Friburgo \u00e9 uma cidade muito bonita na regi\u00e3o serrana do Rio, uma regi\u00e3o aconchegante, em especial no inverno. Em qualquer \u00e9poca Nova Friburgo \u00e9 bonita!\r\nS.Exa. \u00e9 muito bem-vindo a Bras\u00edlia e vem aqui atr\u00e1s de recursos para ajudar o Munic\u00edpio de Nova Friburgo, que, como a ampla maioria dos Munic\u00edpios do Brasil, passa por muita dificuldade, por adversidades. Mas o povo friburguense \u00e9 altivo, tem um Presidente da C\u00e2mara proativo e, com certeza, voltar\u00e1 com bons resultados para aquele Munic\u00edpio.\r\nBem-vindo, Alexandre Cruz! Esta Casa o recebe com muita alegria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSOCIA\u00c7\u00c3O, V\u00cdTIMA, CHUVA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), DESASTRE AMBIENTAL, DIREITO \u00c0 MORADIA, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), TERES\u00d3POLIS (RJ), PETR\u00d3POLIS (RJ), S\u00c3O JOS\u00c9 DO VALE DO RIO PRETO (RJ).",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio de membros da Associa\u00e7\u00e3o das V\u00edtimas das Chuvas de Teres\u00f3polis, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, com muita alegria, recebo, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, Laura, Cl\u00e1udia e Marcela, que s\u00e3o membros da Associa\u00e7\u00e3o das V\u00edtimas das Chuvas da regi\u00e3o serrana do Rio de Janeiro, em especial da grande cat\u00e1strofe que ocorreu ali no ano de 2011. Elas, que representam as fam\u00edlias vitimadas, t\u00eam vindo a Bras\u00edlia, ao longo dos \u00faltimos anos, atr\u00e1s da realiza\u00e7\u00e3o do sonho de centenas de fam\u00edlias do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Vale do Rio Preto, Teres\u00f3polis e Petr\u00f3polis. Essas fam\u00edlias aguardam, h\u00e1 anos, a constru\u00e7\u00e3o de uma casa do Programa Minha Casa, Minha Vida, em especial para as v\u00edtimas de acidentes clim\u00e1ticos. \r\nA elas, que est\u00e3o aqui lutando por isso, quero desejar boas-vindas e dizer que o nosso mandato estar\u00e1 irmanado, lutando para que essas casas sejam destinadas, o quanto antes, para essas fam\u00edlias. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ISAMAR RAMALHO, PASTOR, IGREJA EVANG\u00c9LICA, RORAIMA, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Pastor Isamar Ramalho, da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus no Estado de Roraima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, com muita alegria e honra, eu gostaria de registrar a presen\u00e7a de Isamar Ramalho, Pastor da Assembleia de Deus, em Roraima, Estado t\u00e3o sofrido, com esta crise na Venezuela. Ele est\u00e1 comemorando 21 anos de pastorado \u00e0 frente da Igreja, que pegou com aproximadamente 80 filiais, 80 congrega\u00e7\u00f5es, e hoje passam de 480, e faz um brilhante trabalho. Al\u00e9m da evangeliza\u00e7\u00e3o, tem feito um trabalho social muito importante de valoriza\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias naquele Estado.\r\nEu quero desejar que ele seja muito bem-vindo a Bras\u00edlia e que esses seus 21 anos de pastorado possam se multiplicar por tantos quantos anos Deus lhe conceda de vida e de confian\u00e7a daquele rebanho na cidade de Boa Vista e em todo o Estado de Roraima.\r\nSeja muito bem-vindo! Deus te aben\u00e7oe e aben\u00e7oe todos membros da Assembleia de Deus no Estado de Roraima.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=303&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANA KELLY, LI\u00c9S ABIBE, VEREADOR, ZILMARA XAVIER, EX-VEREADOR, SILVA JARDIM (RJ), PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nSILVA JARDIM (RJ), PREFEITO, AFASTAMENTO, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa,  dos Vereadores Ana Kelly, Li\u00e9s Abibe e da ex-Vereadora Zilmara Xavier, do Munic\u00edpio de Silva Jardim, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ilustre Presidente, com muita alegria, quero registrar a presen\u00e7a no plen\u00e1rio da nossa C\u00e2mara dos Deputados de dois Vereadores do Munic\u00edpio de Silva Jardim: da Vereadora Ana Kelly e do Vereador Li\u00e9s Abibe, bem como da ex-Vereadora Zilmara Xavier.\r\nO Munic\u00edpio vem sofrendo muito com o afastamento de Prefeitos, sob acusa\u00e7\u00f5es de fraude em elei\u00e7\u00e3o e corrup\u00e7\u00e3o, com a pris\u00e3o de ex-Prefeito, que depois foi solto. \u00c9 um Munic\u00edpio que precisa muito do Governo Federal. O Munic\u00edpio possivelmente ter\u00e1 de passar por uma elei\u00e7\u00e3o extempor\u00e2nea.\r\nOs Vereadores vieram aqui em busca de apoio e de libera\u00e7\u00e3o de emendas or\u00e7ament\u00e1rias nos Minist\u00e9rios. Tenho certeza de que eles, ao virem a Bras\u00edlia, demonstram a sua preocupa\u00e7\u00e3o em ajudar aquele Munic\u00edpio que atravessa grave crise.\r\nQuero dar a eles as boas-vindas \u00e0 nossa C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BANCADA EVANG\u00c9LICA, CASSINO, JOGO DE AZAR, LEGALIZA\u00c7\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o, pela bancada evang\u00e9lica, da pretendida legaliza\u00e7\u00e3o de cassinos no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ilustre Presidente, nobres colegas Parlamentares, hoje, na capa do jornal Estad\u00e3o lemos a seguinte manchete: Lobby de cassinos tenta convencer evang\u00e9licos. Uma ampla mat\u00e9ria, Deputado Otoni de Paula, diz que n\u00f3s Parlamentares evang\u00e9licos desta Casa, que somos 112 Deputados, estamos sendo alvo de lobby daqueles que defendem a instala\u00e7\u00e3o de resorts com cassinos no Brasil, que defendem a legaliza\u00e7\u00e3o dos jogos de azar no Brasil.\r\nInicialmente, quero dizer que lobby nesta Casa \u00e9 praxe, que ele acontece com todos os Parlamentares. Agora, eu n\u00e3o quero acreditar que exista nesta Casa Parlamentar evang\u00e9lico que venha a ceder a lobby de grupos de interesses, muito menos para a legaliza\u00e7\u00e3o de jogos de azar. Os jogos de azar ferem, em primeiro lugar, um princ\u00edpio de f\u00e9 para aqueles que nos declaramos evang\u00e9licos. Temos recomenda\u00e7\u00e3o b\u00edblica clara contr\u00e1ria a jogos de azar. Em segundo lugar, os jogos de azar s\u00e3o fonte de lavagem de dinheiro. Aqueles Parlamentares que estamos aqui lutando por um pa\u00eds mais limpo, livre da impunidade da corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podemos nos associar \u00e0 jogatina, temos que efusivamente declarar a nossa posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a isso.\r\nPodem fazer lobby, podem dialogar. Eu tenho convic\u00e7\u00e3o, conhecendo os nossos princ\u00edpios, de que, da bancada evang\u00e9lica - e eu n\u00e3o falo por ela toda, falo pelo meu mandato -, ningu\u00e9m em s\u00e3 consci\u00eancia vai ceder a esse tipo de lobby nesta Casa, porque os nossos princ\u00edpios e valores s\u00e3o maiores do que quaisquer outros interesses. Vejo colegas Deputados evang\u00e9licos de outros Estados do Brasil e quero lhes dizer que n\u00f3s n\u00e3o ficaremos silentes, que n\u00e3o vamos nos curvar a esses lobistas. Manteremos os nossos valores e n\u00e3o vamos permitir que seja aprovada nesta Casa, de maneira nenhuma, a legaliza\u00e7\u00e3o dos jogos de azar. Isso desagrega a fam\u00edlia, vicia, incentiva a prostitui\u00e7\u00e3o infantil, \u00e9 uma mazela para a sociedade. Todas as desgra\u00e7as v\u00eam junto com os jogos de azar.\r\nEnt\u00e3o, aos jogos de azar eu Parlamentar evang\u00e9lico estou aqui para dizer \"n\u00e3o\". Tenho certeza de que a ampla maioria dos colegas da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica tamb\u00e9m dir\u00e1 \"n\u00e3o\", apesar de saber que alguns evang\u00e9licos, Deputado Otoni, j\u00e1 est\u00e3o gostando da ideia. Espero que isso n\u00e3o contagie a nossa Frente Parlamentar Evang\u00e9lica e que n\u00f3s possamos dizer \"n\u00e3o\" aos jogos de azar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISTIANISMO, RELIGI\u00c3O, OFENSA, FILME BRASILEIRO, TELEVIS\u00c3O DIGITAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Afronta \u00e0 f\u00e9 crist\u00e3 pelo canal Netflix.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vivemos em um mundo conflagrado por extremos. Lamentavelmente, na semana passada, n\u00f3s ficamos estarrecidos ao ver uma empresa, a Netflix, colocar na sua grade um filme que \u00e9 uma afronta \u00e0queles que somos crist\u00e3os; um filme em que coloca o personagem de Jesus como um homossexual.\r\nEu gostaria, aqui, nesta sess\u00e3o do Congresso Nacional, de registrar o meu rep\u00fadio. Ataque \u00e0 f\u00e9 de quem quer que seja n\u00e3o \u00e9 uma pr\u00e1tica s\u00e3 a quem ama a democracia. Eu fico abismado com empresas que patrocinam esse tipo de afronta, que, na verdade, \u00e9 criminosa, porque isso \u00e9 vilip\u00eandio - nosso C\u00f3digo Penal diz muito claramente no art. 208 que isso \u00e9 vilip\u00eandio, o que \u00e9 crime.\r\nN\u00f3s vamos acionar essa empresa no Judici\u00e1rio, para que ela responda por sua irresponsabilidade.\r\nPor muito menos, uma charge com uma afronta a Maom\u00e9, n\u00f3s vimos na Europa, poucos anos tr\u00e1s, houve uma grande confus\u00e3o. Eu fico observando essas pessoas e essas empresas que, lamentavelmente, financiam esse tipo de ataque gratuito, e s\u00f3 o fazem porque n\u00f3s somos crist\u00e3os, e a f\u00e9 crist\u00e3 \u00e9 uma f\u00e9 pac\u00edfica, \u00e9 uma f\u00e9 ordeira. Eu n\u00e3o gostaria de v\u00ea-los fazendo esse tipo de afronta a Maom\u00e9, porque eles veriam a rea\u00e7\u00e3o do mundo isl\u00e2mico. Lamentavelmente, a nossa passividade deixa que empresas desse naipe cometam esse tipo de crime. Apologia ao crime, contra a f\u00e9 de quem quer que seja, neste Pa\u00eds que defende a laicidade do seu Estado, \u00e9 e ser\u00e1 crime, Sr. Presidente!\r\nGostaria de deixar registrado nos Anais desta sess\u00e3o do Congresso Nacional o meu rep\u00fadio a essa empresa que afrontou a f\u00e9 crist\u00e3 de todos n\u00f3s brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JUSTI\u00c7A ELEITORAL, ANULA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O, SILVA JARDIM (RJ), ABUSO DO PODER ECON\u00d4MICO, COMPRA DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es suplementares \u00e0 Prefeitura Municipal de Silva Jardim, Estado do Rio de Janeiro. Import\u00e2ncia da escolha consciente de candidatos pelo eleitorado silva-jardinense.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ilustre Presidente, nobres colegas Parlamentares, h\u00e1 3 anos, tivemos em nosso Estado, no Munic\u00edpio de Silva Jardim, a \u00faltima elei\u00e7\u00e3o municipal. A elei\u00e7\u00e3o terminou, o TRE proclamou o resultado, v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es judiciais prosseguiram ap\u00f3s o resultado, com acusa\u00e7\u00f5es de compra de voto e de abuso do poder econ\u00f4mico. \r\nAgora, depois de 3 anos, o Judici\u00e1rio decidiu que a elei\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Silva Jardim seja anulada, e que o Prefeito e o Vice-Prefeito sejam afastados. O Presidente da C\u00e2mara assumiu temporariamente. Haver\u00e1 novas elei\u00e7\u00f5es no dia 8 de mar\u00e7o. \u00c9 lament\u00e1vel vermos que o Judici\u00e1rio do nosso Pa\u00eds \u00e9 muito lento na resolu\u00e7\u00e3o de problemas como este.\r\nGovernou na cidade, por mais de 3 anos, um grupo pol\u00edtico que agiu com abuso de poder econ\u00f4mico e compra de votos, o que agora comprova o Judici\u00e1rio. Houve v\u00e1rias pris\u00f5es destes agentes pol\u00edticos, e agora haver\u00e1 um novo pleito.\r\nEu venho \u00e0 tribuna da C\u00e2mara dos Deputados dar uma mensagem ao povo de Silva Jardim. Observem bem o pr\u00f3ximo pleito, n\u00e3o vendam seus votos, nem sua consci\u00eancia, porque, ao fazerem isso, voc\u00eas acabar\u00e3o ref\u00e9ns de governantes que, ao sentarem na cadeira, roubar\u00e3o novamente para tentar comprar votos. Votem com consci\u00eancia! Desta vez, h\u00e1 bons candidatos, e eu tenho certeza de que a cidade de Silva Jardim sair\u00e1 desse atoleiro, desse abandono em que se encontra. O Munic\u00edpio foi abandonado por agentes pol\u00edticos que at\u00e9 agora est\u00e3o l\u00e1.\r\nN\u00f3s precisamos de gente s\u00e9ria, de gente que more na cidade, de gente que ame a cidade, para governar os destinos do Munic\u00edpio. Eu tenho certeza de que, se o povo de Silva Jardim n\u00e3o vender seu voto, nem sua consci\u00eancia, se escolher certo na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o, a vida de todos os silva-jardinenses vai melhorar.\r\nEste \u00e9 meu desejo para o Munic\u00edpio de Silva Jardim nesta minha mensagem da tribuna da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nDesejo a Silva Jardim o melhor. \r\nMuita aten\u00e7\u00e3o durante a elei\u00e7\u00e3o no dia 8 de mar\u00e7o!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (Bloco/DEM - RJ. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho sintonia ideol\u00f3gica com o Governo do Presidente Bolsonaro, mas, com muita sinceridade, pela segunda vez, eu votarei pela derrubada de um veto presidencial neste Governo. A primeira vez foi quando n\u00f3s votamos aqui a quest\u00e3o da cobran\u00e7a de bagagens por empresas a\u00e9reas. \r\nN\u00f3s todos aqui ouvimos falar que os pre\u00e7os de passagem iriam abaixar. O tempo passou, e os pre\u00e7os das passagens a\u00e9reas s\u00f3 aumentam. Eu votei pela derrubada daquele veto, mas perdemos. O Governo ganhou, e o povo perdeu. \r\nHoje, mais uma vez, n\u00f3s Parlamentares, que dizemos estar ao lado do povo brasileiro, devemos deixar que os m\u00e9dicos formados fora do Pa\u00eds revalidem seus t\u00edtulos no Brasil. Por qu\u00ea? A resposta \u00e9 simples, Presidente: porque o povo brasileiro n\u00e3o tem m\u00e9dicos suficientes, em especial no interior deste Pa\u00eds.\r\nPortanto, eu quero fazer um apelo aos pares: aos que juramos defender, aos que fomos pedir votos, ao povo brasileiro devemos garantir servi\u00e7os de sa\u00fade, principalmente aos que vivem no interior do Brasil. Com todo o respeito \u00e0 classe m\u00e9dica - tenho uma irm\u00e3 m\u00e9dica e outros parentes m\u00e9dicos, posso falar -, em nome do ensino da Medicina, ela fecha o gueto para impedir que tenhamos mais m\u00e9dicos.\r\nPortanto, deixo aqui o meu apelo aos Parlamentares que, como eu, t\u00eam simpatia e t\u00eam alinhamento ideol\u00f3gico com o Governo. Em nome do povo brasileiro, que necessita de servi\u00e7os de sa\u00fade, esse veto precisa ser derrubado.\r\nRegistro o meu voto contr\u00e1rio ao veto neste epis\u00f3dio.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ISRAEL, REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), BRAS\u00cdLIA (DF), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.\r\nREDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, REPORTAGEM, SUZY, TRANSEXUAL, PRIS\u00c3O, PRESO CONDENADO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de sess\u00e3o solene ao ensejo do transcurso do 72\u00ba anivers\u00e1rio de renascimento e proclama\u00e7\u00e3o do Estado de Israel. An\u00fancio de promo\u00e7\u00e3o da Noite de Israel, por ocasi\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es do 60\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia, Distrito Federal. Rep\u00fadio do orador e de outros Parlamentares \u00e0 mat\u00e9ria veiculada pelo programa Fant\u00e1stico, da Rede Globo de Televis\u00e3o, a respeito da transexual conhecida por Suzy de Oliveira, presa por estupro e assassinato do menor F\u00e1bio dos Santos Lemos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (Bloco/DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Deputados, entre eles o nosso querido Gutemberg Reis, de Duque de Caxias, eu venho \u00e0 tribuna da C\u00e2mara dos Deputados para comunicar aos colegas que n\u00f3s demos entrada num requerimento de sess\u00e3o para homenagear os 72 anos do renascimento e proclama\u00e7\u00e3o do Estado de Israel, que ocorreu em 14 de maio de 1948.\r\nEsse requerimento tem a assinatura de diversos L\u00edderes de partidos da C\u00e2mara dos Deputados, o que mostra o carinho e o respeito que o Brasil tem com a na\u00e7\u00e3o de Israel. Eu quero agradecer aos L\u00edderes e nominar os 12 L\u00edderes que assinaram o requerimento, aos quais agrade\u00e7o: PT, Podemos, Cidadania, PSL, PL, PP, PSD, MDB, PSDB, DEM, PROS e PSC. Com certeza, tantos outros tamb\u00e9m teriam assinado, pelo carinho que o Brasil tem a nossa na\u00e7\u00e3o irm\u00e3 de Israel, mas simplesmente n\u00e3o tivemos a oportunidade de estar com todos os L\u00edderes. \r\nEssa solenidade se dar\u00e1 t\u00e3o logo seja designado o dia pela Presid\u00eancia da Casa. N\u00f3s queremos nos solidarizar com essa na\u00e7\u00e3o coirm\u00e3 aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Eu tenho a convic\u00e7\u00e3o de que o Presidente Rodrigo Maia h\u00e1 de marc\u00e1-la em breve, t\u00e3o logo o requerimento chegue \u00e0s suas m\u00e3os.\r\nEu quero agradecer a todas as pessoas que t\u00eam assinado o requerimento, \u00e0 Frente Brasil-Israel, ao Pastor Shalom, como \u00e9 conhecido por n\u00f3s, que aqui est\u00e1, pelo seu trabalho.\r\nTamb\u00e9m quero comunicar a todos que nos 60 anos de Bras\u00edlia\thaver\u00e1 uma noite de Israel em v\u00e1rios lugares aqui em Bras\u00edlia. N\u00f3s temos convic\u00e7\u00e3o de que tudo isso \u00e9 para fortalecer os la\u00e7os de amizade entre Brasil e Israel.\r\nPresidente, eu gostaria de aproveitar os segundos que me restam para me somar ao rep\u00fadio que v\u00e1rios Parlamentares nesta Casa j\u00e1 fizeram \u00e0 Rede Globo por ter veiculado num hor\u00e1rio de programa jornal\u00edstico mais uma das suas defesas, a exposi\u00e7\u00e3o do caso da trans Suzy, como \u00e9 conhecida, que lamentavelmente omitiu as raz\u00f5es pelas quais est\u00e1 cumprindo a sua pena. \r\nEu acredito no ser humano.\r\nSou contra a pena de morte, mas acho que, nos casos de crime de estupro, assassinato, oculta\u00e7\u00e3o de cad\u00e1ver, como foi feito naquele epis\u00f3dio, lamentavelmente, nos crimes com essa gravidade, eu sou favor\u00e1vel \u00e0 pris\u00e3o perp\u00e9tua - fa\u00e7o at\u00e9 um apelo aos colegas. \r\nLamentavelmente, a Globo, como sempre faz - desvaloriza a fam\u00edlia tradicional e quer dizer que qualquer tipo de rela\u00e7\u00e3o \u00e9 natural -, desvaloriza e ofende a fam\u00edlia brasileira. O caso Suzy \u00e9 s\u00f3 um dos tantos. Esse foi revelado, mas, lamentavelmente, n\u00e3o s\u00f3 mais nas telenovelas, mas agora nos seus telejornais e na sua principal revista semanal do domingo, que \u00e9 o Fant\u00e1stico, a emissora faz abertamente a apologia da desvaloriza\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia tradicional.\r\nFica aqui o meu rep\u00fadio. Esse tipo de a\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica da Rede Globo n\u00e3o pode acontecer. Eles precisam fazer autocr\u00edtica, porque \u00e9 uma vergonha o que est\u00e1 acontecendo no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, SOLIDARIEDADE, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, DEMOCRATAS (DEM).",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da uni\u00e3o entre os Parlamentares e o povo brasileiro para enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus e seus efeitos sobre a economia nacional. Elogio ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Rodrigo Maia, ao Presidente do Senado Federal, Senador Davi Alcolumbre, e ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, diante dos esfor\u00e7os envidados para combate \u00e0 doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (Bloco/DEM - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustre colega de partido Deputado Rodrigo Maia, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, venho \u00e0 tribuna para, neste momento de reflex\u00e3o, conclamar todos os colegas e o povo brasileiro a nos unirmos.\r\nAcho que as disputas pol\u00edtico-partid\u00e1rias devem ficar em segundo plano, para outro momento, porque a crise \u00e9 s\u00e9ria, \u00e9 uma pandemia mundial. \r\nAqui quero, de verdade, usar o nosso mandato e a nossa voz para ecoar a voz daqueles que mais precisam nesta hora, de pais que, muitas vezes, a \u00fanica alimenta\u00e7\u00e3o que t\u00eam para dar aos filhos est\u00e1 na escola, e agora eles n\u00e3o podem mais ir \u00e0 escola. Precisamos olhar por aqueles que v\u00e3o perder o emprego, pelas empresas que perder\u00e3o os neg\u00f3cios. Cada um de n\u00f3s, na nossa pequenez, deve se solidarizar com os outros.\r\nEu tenho visto pessoas, no Estado do Rio de Janeiro, procurando os vizinhos mais idosos e se oferecendo para fazer compras para eles, a fim de evitar que tenham de ir aos supermercados. \u00c9 de gestos como esse que n\u00f3s vamos precisar daqui para frente. Vamos precisar de gestos que possam nos unir neste momento para superarmos a crise.\r\nQuero aqui ser a voz dos colegas de partido para enaltecer e agradecer o trabalho a duas figuras simb\u00f3licas neste momento da hist\u00f3ria, ambos meus colegas de partido: o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia, e o Presidente do Senado Federal, Davi Alcolumbre, que recebeu agora a not\u00edcia do resultado positivo no teste para o coronav\u00edrus. Esses homens, junto com muitos outros, a exemplo do Ministro Mandetta, n\u00e3o t\u00eam medido esfor\u00e7os no enfrentamento da crise e n\u00e3o t\u00eam passado o recibo, como dizemos na pol\u00edtica, por provoca\u00e7\u00f5es e insinua\u00e7\u00f5es. Eles t\u00eam tido atitudes de grandeza. \u00c9 esse tipo de personalidade p\u00fablica que cada um de n\u00f3s Deputados tem que multiplicar neste momento. Temos que nos inspirar na grandeza desses homens p\u00fablicos. N\u00e3o \u00e9 hora de disputas pol\u00edticas, n\u00e3o \u00e9 hora de partidariza\u00e7\u00f5es. Lamento por aqueles que queiram fazer isso, mas os respeito. A democracia respeita todos. Mas este \u00e9 um momento de solidariedade. Este \u00e9 um momento de sermos, sim, um s\u00f3 Brasil verde e amarelo. Depois podemos at\u00e9 discutir as nossas diferen\u00e7as ideol\u00f3gicas e partid\u00e1rias.\r\nPor isso, Presidente Rodrigo Maia, quero enaltecer, sim, o trabalho de V.Exa., que n\u00e3o tem medido esfor\u00e7os parar enfrentar a crise e que, na \u00faltima semana, viu inclusive especula\u00e7\u00f5es sobre sua sa\u00fade. A prova viva da grandeza a que referi deu o Presidente Davi Alcolumbre, que n\u00e3o se furtou de suas responsabilidades e n\u00e3o se furtar\u00e1, em nenhum momento. Com o resultado positivo para o coronav\u00edrus, ele afirmou que vai cumprir os protocolos m\u00e9dicos, vai cumprir a quarentena, para depois voltar a presidir o Senado e prestar os seus servi\u00e7os \u00e0 Na\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o papel de um homem p\u00fablico.\r\nPor tudo isso, n\u00f3s do Democratas, Deputado Rodrigo Maia, temos muito orgulho, sim, da sua presid\u00eancia, da sua condu\u00e7\u00e3o da Casa, da sua retid\u00e3o e do seu equil\u00edbrio, que n\u00e3o \u00e9 de agora. Muitos duvidavam at\u00e9 do seu equil\u00edbrio pol\u00edtico, na \u00e9poca do Presidente Temer, quando duas acusa\u00e7\u00f5es contra ele vieram a este Plen\u00e1rio, e V.Exa. se manteve na sua retid\u00e3o, com a integridade de homem p\u00fablico que sempre foi, e n\u00e3o se mexeu nem sequer um cent\u00edmetro para a derrubada do ex-Presidente Temer. Esse \u00e9 o Deputado Rodrigo Maia que n\u00f3s conhecemos. Esse \u00e9 o Deputado Rodrigo Maia que continua sendo o Presidente desta Casa. Por isso, quero aqui registar os parab\u00e9ns a V.Exa.\r\nSei que neste momento de crise, Presidente, V.Exa. continuar\u00e1, permitindo Deus, com muita sa\u00fade. O Presidente do Senado voltar\u00e1 a ter sa\u00fade em breve para continuar comandando aquela Casa. E \u00e0s autoridades dos demais Poderes desejo muita sa\u00fade e energia, para juntos olharmos as necessidades do Brasil como um todo, respeitando todos.\r\nN\u00e3o \u00e9 hora para politizarmos nada. \u00c9 hora de solidariedade, de uni\u00e3o. Quem tem f\u00e9, que se dedique \u00e0 sua f\u00e9. E vamos atentar sempre para as recomenda\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas. \u00c9 o que n\u00f3s precisamos fazer.\r\nMas, como membro do Democratas, n\u00e3o poderia deixar de registar que, apesar de todos os ataques, o Presidente Rodrigo Maia e o Presidente Davi Alcolumbre, bem como Ministros de Pastas do atual Governo que pertencem ao nosso partido, t\u00eam cumprido impecavelmente os seus mandatos e as suas fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.\r\nN\u00f3s do Democratas e todos os colegas dos demais partidos vamos continuar sendo respons\u00e1veis com nossas a\u00e7\u00f5es, para superarmos esta crise. Com certeza, ela vai passar, mas com a ajuda e a colabora\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ISNALDO BULH\u00d5ES, PAI, ISNALDO BULH\u00d5ES JR., DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, P\u00caSAMES.\r\nS\u00d3STENES CAVALCANTI, DEPUTADO FEDERAL, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, RECUPERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Solidariedade ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., pelo falecimento do seu genitor Isnaldo Bulh\u00f5es em decorr\u00eancia da Covid-19. Agradecimento a Deus pela recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do orador, diante da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus. Agradecimento a Parlamentares e correligion\u00e1rios pelas mensagens encaminhadas ao orador. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (Bloco/DEM - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., inicio meu pronunciamento cumprimentando-o e me solidarizando com V.Exa. e sua fam\u00edlia pela triste experi\u00eancia recente da partida do seu pai por conta desta pandemia da COVID-19, que assola nosso Pa\u00eds e o mundo.\r\nNobres colegas Parlamentares, Deputadas e Deputados, todos os brasileiros e brasileiras que nos assistem pela TV C\u00e2mara e nos ouvem pela R\u00e1dio C\u00e2mara ou atrav\u00e9s das redes sociais, venho \u00e0 tribuna neste dia inicialmente para agradecer a Deus pela minha vida.\r\nCreio que a ampla maioria dos colegas puderam acompanhar: eu sou uma das tantas milhares ou milh\u00f5es de v\u00edtimas da COVID-19 e adquiri de maneira grave o v\u00edrus. Fiquei 11 dias na UTI. Passei por essa experi\u00eancia. Eu, especialmente, nunca tinha passado por nenhuma interna\u00e7\u00e3o. Eu nunca sequer quebrei um dedo. Fiquei um per\u00edodo um pouco longo em um leito de UTI em um momento como este, em que voc\u00ea, por causa da COVID-19, nem sequer pode ter um acompanhante. Eu fui um felizardo de ter minha irm\u00e3 por perto. Ela \u00e9 m\u00e9dica, j\u00e1 tinha adquirido a COVID-19 e, portanto, p\u00f4de me acompanhar nesses dias. Sou muito grato a ela.\r\nMas eu queria inicialmente agradecer a Deus pela vida, porque tenho convic\u00e7\u00e3o de que fui muito bem atendido no hospital onde estive internado. Os m\u00e9dicos e toda a equipe multidisciplinar - enfermeiros, fisioterapeutas e nutricionistas - que ali me acompanharam fizeram um excelente trabalho e conseguiram reverter o meu quadro. Em alguns momentos, pensava que n\u00e3o ia resistir e ia morrer.\r\nFa\u00e7o este pronunciamento n\u00e3o para assustar aqueles que nos assistem, mas para falar da realidade do v\u00edrus. Em alguns casos, como no meu caso, no caso de minha esposa e no de meus dois filhos, contrai-se o v\u00edrus simultaneamente. Gra\u00e7as a Deus, a minha esposa ficou assintom\u00e1tica, e os meus filhos tiveram sintomas muito leves.\r\nAssim como o Deputado Isnaldo, que ora nos preside aqui - S.Exa. passou por experi\u00eancias como essa em sua fam\u00edlia -, muitos de n\u00f3s Parlamentares passamos por isso, e as fam\u00edlias brasileiras est\u00e3o enfrentando essa realidade.\r\nQuero dizer da minha grata satisfa\u00e7\u00e3o. No per\u00edodo que ali fiquei, foram dias dif\u00edceis. Entretanto, havia a solidariedade de tanta gente, com ora\u00e7\u00f5es, com preces de diferentes credos religiosos. Eu quero agradecer a esses meus amigos, \u00e0s pessoas que nos admiram e que pediram a Deus por mim. Eu tenho certeza de que, quando me faltaram for\u00e7as f\u00edsicas para lutar pela sobreviv\u00eancia, algo sobrenatural acontecia. Para quem cr\u00ea - nem todo mundo cr\u00ea, mas eu acredito -, Deus interveio e me deu novamente a oportunidade de estar aqui hoje. Esta \u00e9 a primeira semana em que volto a Bras\u00edlia, depois da minha alta total, para compartilhar este pronunciamento na tribuna da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEnt\u00e3o, quero agradecer aos milhares de amigos no Brasil, em v\u00e1rios Estados, e de fora do Brasil, que mandaram mensagens solidarizando-se.\r\nQuero tamb\u00e9m ser muito justo com os colegas aqui da C\u00e2mara dos Deputados, a bancada do Estado do Rio de Janeiro - est\u00e1 ali o Deputado Paulo, um dos Deputados do Rio que foi muito solid\u00e1rio comigo -, a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica do Congresso Nacional, o meu partido, o Presidente Rodrigo Maia e tantos outros colegas de todos os partidos.\r\nTodos sabem do meu posicionamento ideol\u00f3gico, de um pol\u00edtico conservador, mais \u00e0 direita. Temos aqui, de vez em quando, alguns embates com colegas de partidos da Esquerda, mas sempre procurei fazer esses embates com muito respeito e no campo ideol\u00f3gico, nunca partindo para o ataque pessoal, porque entendo que o Parlamento \u00e9 a boa conviv\u00eancia de todos, e aqui est\u00e3o aqueles que pensam diferente para buscarmos o melhor para o nosso Pa\u00eds. E, para minha surpresa - minha assessoria ligava para minha irm\u00e3, que me acompanhou alguns dias em que eu l\u00e1 estava; na maioria dos dias, ela esteve comigo -, por minha irm\u00e3, eu fiquei sabendo de telefonemas de v\u00e1rios colegas de partidos da Esquerda, como a Deputada Maria do Ros\u00e1rio, do PT, a Deputada Jandira Feghali, do PCdoB, o pr\u00f3prio Deputado Marcelo Freixo, do PSOL, o ex-Presidente da C\u00e2mara, Arlindo Chinaglia, do Partido dos Trabalhadores, e tantos outros. N\u00e3o quero ser injusto com os outros colegas, mas v\u00e1rios outros ligaram tamb\u00e9m. E, assim, entre tantas informa\u00e7\u00f5es que eu recebia, o carinho, a f\u00e9 e a torcida de alguns colegas da Esquerda motivaram-me muito a lutar pela vida.\r\nEu considero hoje um dia, para mim, pessoalmente, de vit\u00f3ria, por estar voltando a esta tribuna, porque eu poderia ser um dos tantos n\u00fameros de v\u00edtimas fatais. Deus me deu a oportunidade de estar aqui me pronunciando.\r\nEnt\u00e3o, quero prestar aqui minha solidariedade \u00e0s fam\u00edlias enlutadas, na figura do Presidente, que \u00e9 de uma das milhares de fam\u00edlias no Brasil enlutadas, e tamb\u00e9m \u00e0queles que atravessam a COVID neste momento. A todos, a nossa solidariedade! \u00c0queles que enfrentam a doen\u00e7a, tenham f\u00e9! Pe\u00e7o a Deus que proteja as fam\u00edlias dos brasileiros; que esse maldito v\u00edrus n\u00e3o chegue a casa e \u00e0 vida daqueles que ainda n\u00e3o pegaram o v\u00edrus; que, caso chegue, cause sintomas leves ou nem cause sintomas, porque o sofrimento de quem o pega de forma grave, como eu e tantos outros pegamos, \u00e9 realmente algo que surpreende inclusive a classe m\u00e9dica.\r\nAqui fica a minha solidariedade e a minha gratid\u00e3o a todos, a gratid\u00e3o a esta Casa, aos meus amigos, aos eleitores do meu Estado, \u00e0queles que oraram e torceram por mim. A todos voc\u00eas o meu muito obrigado. Estarei aqui neste Parlamento para cumprir a miss\u00e3o que o povo do meu Estado deu a mim, a de fazer do nosso um pa\u00eds cada vez mais justo, buscando a justi\u00e7a social, buscando ajudar os que mais precisam, os mais humildes, os mais pobres, com as nossas convic\u00e7\u00f5es, mas respeitando os diferentes, buscando um pa\u00eds mais igual, plural, e respeitando todas as pessoas, porque todos n\u00f3s queremos um Brasil melhor, apesar da pandemia e dos dias dif\u00edceis que n\u00f3s, no Brasil e no mundo, estamos atravessando.\r\nEu sou uma pessoa que creio que, apesar de todas as adversidades, n\u00f3s ainda vamos vencer este momento dif\u00edcil e viveremos dias melhores nesta P\u00e1tria amada e gentil, o nosso Brasil do verde e amarelo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POLICIAL MILITAR, DUQUE DE CAXIAS (RJ), HOMICIDIO, COMBATE, VIOLENCIA, RIO DE JANEIRO (ESTADO).\r\nPANDEMIA, CORONAVIRUS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO.",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares de menores v\u00edtimas de bala perdida, e de policial militar assassinado no Munic\u00edpio de Duque de Caxias, na Baixada Fluminense, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Desafios impostos ao Pa\u00eds diante da Covid-19. Contamina\u00e7\u00e3o do orador por coronav\u00edrus e falecimento da sua genitora em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. Urgente necessidade de ado\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro e o seu corpo ministerial, bem como pelo Governador Cl\u00e1udio Castro, de a\u00e7\u00f5es efetivas de combate \u00e0 criminalidade no Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Parlamentares, o meu Estado, o Rio de Janeiro, na \u00faltima semana, viveu dias dif\u00edceis com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra duas crian\u00e7as no Munic\u00edpio de Duque de Caxias, em uma disputa, logicamente, entre as for\u00e7as de seguran\u00e7a e o tr\u00e1fico de drogas naquele lugar.\r\nAinda est\u00e3o sendo averiguados os respons\u00e1veis pelos disparos. Lamentamos o ocorrido e nos solidarizamos com as fam\u00edlias dessas v\u00edtimas em Duque de Caxias, Munic\u00edpio onde tenho importante base eleitoral - \u00e9 o meu segundo col\u00e9gio eleitoral - e onde mora toda a minha fam\u00edlia materna e parte da paterna.\r\nTodos os que temos acesso \u00e0s redes sociais tamb\u00e9m nos assustamos com a viol\u00eancia contra um policial militar, tamb\u00e9m na Baixada Fluminense, em Mesquita. Igualmente nos solidarizamos com toda a fam\u00edlia do cabo vitimado naquele momento. Gra\u00e7as ao trabalho da Pol\u00edcia Militar do Estado do Rio de Janeiro, j\u00e1 foram presas duas pessoas envolvidas no crime, inclusive a pessoa que disparou contra aquele policial.\r\nUso a tribuna para dizer que n\u00f3s estamos atravessando, talvez, o pior problema enfrentado no Pa\u00eds, nos \u00faltimos 50 anos, esta pandemia. Inclusive, eu fui uma das v\u00edtimas da COVID-19. Fiquei internado por 11 dias por consequ\u00eancia do v\u00edrus e perdi, em 11 dias, a minha m\u00e3e, v\u00edtima tamb\u00e9m do coronav\u00edrus. Sabemos dos desafios que temos, como sociedade, como pa\u00eds, para enfrentar a pandemia. Mas n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de lado a principal bandeira do Governo Bolsonaro, que \u00e9 a seguran\u00e7a p\u00fablica. \r\nO Rio de Janeiro, com todos os problemas que tem, inclusive no Governo do Estado, precisa urgentemente de medidas do Governo Federal. Fa\u00e7o uso da tribuna aqui hoje para pedir ao Presidente da Rep\u00fablica, ao seu corpo ministerial, bem como ao Governador do Estado, Cl\u00e1udio Castro, o nosso Governador interino - \u00e9 o Vice-Governador e exerce a governadoria neste momento -, que n\u00f3s, realmente, de uma vez por todas, possamos tra\u00e7ar planos mais efetivos para que tenhamos a diminui\u00e7\u00e3o do ingresso de armas de grosso calibre no nosso Estado. Lamentavelmente, \u00e9 muito comum ver fuzis por todas as partes do nosso Estado, lugares sendo ocupados por barricadas, por mil\u00edcias e tamb\u00e9m pelo tr\u00e1fico de drogas. N\u00f3s precisamos com urg\u00eancia dar uma resposta \u00e0 sociedade do Estado do Rio de Janeiro e, por que n\u00e3o dizer, de todo o Brasil com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, que \u00e9 important\u00edssima para a garantia da vida de todos n\u00f3s brasileiros. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Fico muito lisonjeado por v\u00ea-lo nessa cadeira, Presidente Orlando Silva.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRIAN\u00c7A, VIOLENCIA DOMESTICA, RIO DE JANEIRO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "S\u00f3stenes Cavalcante",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares de crian\u00e7as violentadas em casa no Brasil, especialmente no Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (Bloco/DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nas \u00faltimas semanas, Sr. Presidente, nobres colegas Parlamentares, n\u00f3s todos no Brasil, em especial no meu Estado do Rio de Janeiro, ficamos chocados com tristes not\u00edcias sobre crian\u00e7as violentadas. E, diferentemente do que podemos pensar, elas s\u00e3o violentadas justamente por aqueles que deveriam defend\u00ea-las, os pais e as m\u00e3es.\r\n\u00c9 muito triste, num momento de pandemia, quando dever\u00edamos estar aprendendo com este v\u00edrus maldito a li\u00e7\u00e3o de amor ao pr\u00f3ximo, conviver com essas realidades.\r\nQuero aqui me solidarizar com as fam\u00edlias enlutadas dessas crian\u00e7as do meu Estado, mas dizer que, como sociedade, n\u00f3s precisamos lutar mais e acreditar que, nestes tempos dif\u00edceis, precisamos de mais amor e de menos viol\u00eancia intrafamiliar, porque s\u00f3 assim, como sociedade, n\u00f3s viveremos tempos melhores.\r\nEu, com a certeza de ter vivido dias muito dif\u00edceis - estive por 11 dias na UTI, acometido por esse v\u00edrus -, achei que este momento serviria de reflex\u00e3o para melhorarmos a nossa sociedade e a nossa capacidade de amar, mas nos assusta ligar os telejornais e ver not\u00edcias lament\u00e1veis do que vem acontecendo de viol\u00eancia nos lares contra crian\u00e7as, contra mulheres.\r\nEspero que n\u00f3s possamos viver um tempo em que, de verdade, deixemos o amor reinar em cada cora\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]