[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, TABATA AMARAL, DEPUTADA FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nFUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), AN\u00c1LISE.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Retrospecto da vida profissional e pol\u00edtica da oradora. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Preocupa\u00e7\u00e3o com a polariza\u00e7\u00e3o de discursos entre o PT e o PSL.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (Bloco/PDT - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos e a todas as colegas!\r\nEsta \u00e9 a minha primeira legislatura. Ent\u00e3o me parece apropriada uma breve apresenta\u00e7\u00e3o.\r\nO meu nome \u00e9 Tabata Amaral. Fui eleita pelo PDT, em S\u00e3o Paulo, porque 264.450 pessoas acreditaram que a pol\u00edtica tamb\u00e9m era para a gente: para as mulheres, para os jovens, para os perif\u00e9ricos, para aqueles que nunca tinham tido nenhum contato com este Parlamento.\r\n\u00c9 muita responsabilidade ser eleita com 25 anos, mas tamb\u00e9m \u00e9 uma grande oportunidade de, pela primeira vez, poder realmente atuar sobre aquelas pautas que tanto me incomodaram e que tanto me movem.\r\nVenho da periferia de S\u00e3o Paulo. Com muito orgulho, sou filha de cobrador de \u00f4nibus e filha de bordadeira e diarista. Cheguei aqui, porque uma professora, com a Olimp\u00edada Brasileira de Matem\u00e1tica das Escolas P\u00fablicas, acreditou que eu tamb\u00e9m poderia estudar; porque alguns professores pagaram o meu almo\u00e7o, pagaram as minhas roupas; porque algumas pessoas me disseram que eu tamb\u00e9m poderia fazer faculdade, mesmo os meus pais n\u00e3o terminado o ensino m\u00e9dio.\r\nEstou aqui porque, com a ajuda de todas essas pessoas que foram me ensinando que eu tamb\u00e9m poderia sonhar, pude chegar a Harvard, nos Estados Unidos, com uma bolsa para estudar Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Astrof\u00edsica, coisas que meus pais nem tinham ouvido falar.\r\nEu cheguei aqui n\u00e3o s\u00f3 porque vivi tudo o que a educa\u00e7\u00e3o pode fazer com a gente, todo o potencial que ela tem de transformar, mas tamb\u00e9m porque vivi o outro lado da desigualdade. Eu perdi meu pai para as drogas; perdi amigos, vizinhos para a viol\u00eancia e para o crime. Eu me tornei uma ativista n\u00e3o porque parecia interessante; fui feita uma ativista, porque vi a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m vi a falta que ela faz, principalmente nas periferias.\r\nEste \u00e9 o meu primeiro mandato e eu cheguei aqui porque vi que a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o muda se a pol\u00edtica e os pol\u00edticos n\u00e3o mudarem. Mesmo sendo o meu primeiro mandato, eu trabalho com a educa\u00e7\u00e3o h\u00e1 9 anos: j\u00e1 fui professora, trabalhei em secretaria de educa\u00e7\u00e3o, trabalhei como pesquisadora e ativista. E fui vendo, com esse trabalho, principalmente conhecendo Sobral, no Cear\u00e1, que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira pode ser, sim, de muita qualidade para todos.\r\nS\u00f3 que esse trabalho me mostrou que o que realmente vira o ponteiro, o que realmente importa na educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o que viraliza nas redes, n\u00e3o s\u00e3o os assuntos mais pol\u00eamicos. Temos que falar de alfabetiza\u00e7\u00e3o, ainda. Temos que falar de forma\u00e7\u00e3o, de carreira dos professores, ainda. Temos que falar de tantas pautas que parece um pouco clich\u00ea e repeti\u00e7\u00e3o. S\u00f3 que n\u00e3o resolvemos nenhuma delas, ainda. Temos que falar de uma escola em que os jovens tenham alguma chance no vestibular, no mercado de trabalho, onde eles aprendam a sonhar e n\u00e3o tenham seus sonhos destru\u00eddos. E temos que falar do FUNDEB, que \u00e9 o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o, um assunto muito complexo que, de novo, n\u00e3o viraliza, mas de grande import\u00e2ncia. O FUNDEB vence em 1 ano. E temos uma chance \u00fanica de n\u00e3o s\u00f3 coloc\u00e1-lo na Constitui\u00e7\u00e3o, de n\u00e3o s\u00f3 ampli\u00e1-lo, torn\u00e1-lo mais redistributivo, mas tamb\u00e9m de aproveitar essa chance para espalhar Brasil afora boas pr\u00e1ticas de educa\u00e7\u00e3o.\r\nDe cada quatro Munic\u00edpios no Brasil, em tr\u00eas deles o diretor ainda \u00e9 escolhido pelo Vereador, sem nenhum crit\u00e9rio. Temos que condicionar uma parte do FUNDEB para quem treina seus professores com seriedade, para quem de fato acaba com a indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, para quem de fato consegue melhorar a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEstou aqui, pessoal, porque estamos em um Pa\u00eds onde, de cada dez alunos que terminam o ensino m\u00e9dio, sabemos, muitos n\u00e3o chegam l\u00e1; s\u00f3 tr\u00eas aprenderam o que deveriam em Portugu\u00eas; de cada cem que terminam, s\u00f3 nove aprenderam o que deveriam em Matem\u00e1tica.\r\nEstamos em um Pa\u00eds onde o tamanho dos sonhos e at\u00e9 aonde voc\u00ea pode chegar depende de onde voc\u00ea nasceu, depende da cor da sua pele, depende do seu g\u00eanero. E eu estou aqui falando com voc\u00eas hoje porque me preocupa muito ver essa polariza\u00e7\u00e3o. O que realmente importa n\u00e3o s\u00e3o as pautas virais ideol\u00f3gicas, o que realmente importa \u00e9 tudo isso que eu trouxe para voc\u00eas. E me preocupa ver nesses primeiros dias de Congresso como n\u00f3s nos paralisamos e entramos numa briga que n\u00e3o tem nenhuma consequ\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a voc\u00eas que, sabendo que sou jovem, e jovem irrequieta e questionadora - represento isso bem -, por favor, entrem nessa luta com seriedade. Precisamos mudar as pr\u00e1ticas da pol\u00edtica. Eu pe\u00e7o a voc\u00eas que entendam que, sem educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o teremos o Pa\u00eds que queremos: inclusivo, desenvolvido e \u00e9tico.\r\nTemos 4 anos \u00e0 frente, e precisamos come\u00e7ar do jeito certo.\r\nSolicito, Presidente, que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada a todos e a todas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (Bloco/PDT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Bloco do PDT orienta o voto \"n\u00e3o\", porque entendemos que o fornecimento de dados financeiros e de pagamentos de cidad\u00e3os a gestores de bancos de dados constitui viola\u00e7\u00e3o do dever de sigilo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDC 379/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 379-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o Educacional entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Federa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e N\u00e9vis, assinado em Bras\u00edlia, em 26 de abril de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (Bloco/PDT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o Bloco do PDT orienta o voto \"n\u00e3o\", por entender que este tipo de acordo \u00e9 de muita import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds. N\u00f3s temos que conseguir a polariza\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10712/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 592, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.712, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (Bloco/PDT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Bloco do PDT orienta \"sim\", entendendo que este projeto vem para proteger a crian\u00e7a psicologicamente e que, em todo processo, o centro deve ser a crian\u00e7a e sua seguran\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, BLOCO PARLAMENTAR,  PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), SOLIDARIEDADE (SD), PODEMOS (PODE) (2016), PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), AVANTE, PARTIDO VERDE (PV), DEMOCRACIA CRIST\u00c3 (DC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Mesa Diretora ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 331, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Nise da Silveira de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (Bloco/PDT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Bloco do PDT orienta \"sim\", pela cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Nise da Silveira de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental.\r\nComo filha de um homem que cresceu tendo suas enfermidades mentais e depend\u00eancias qu\u00edmicas tratadas com desprezo tanto pela sociedade, que dizia que era culpa dele, quanto pelo sistema p\u00fablico, que diversas vezes abandonou o meu pai, vejo o dia de hoje com alegria. Espero que o pr\u00eamio comece uma discuss\u00e3o muito urgente e importante sobre uma sa\u00fade p\u00fablica mais inclusiva e mais humana.\r\nO Bloco do PDT vota \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O P\u00daBLICA, INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA (INEP), COMISS\u00c3O, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), MATEM\u00c1TICA, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, CR\u00cdTICA.\r\nTABATA AMARAL, DEPUTADA FEDERAL, MISS\u00c3O OFICIAL, REINO UNIDO, EDUCA\u00c7\u00c3O, CURSO PROFISSIONALIZANTE, TECNOLOGIA, IMPACTO SOCIAL, EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Gest\u00e3o ca\u00f3tica do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (Bloco/PDT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite a todas e a todos. Venho \u00e0 tribuna hoje falar sobre um assunto muito grave.\r\nAp\u00f3s uma s\u00e9rie de pol\u00eamicas e desmandos, chegamos a uma completa paralisia no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Isso se deve a uma disputa entre grupos de interesse, que, para falar bem a verdade, n\u00e3o est\u00e3o preocupados com a qualidade da educa\u00e7\u00e3o, muito pelo contr\u00e1rio. Em apenas 10 dias, o MEC apresentou sua terceira indica\u00e7\u00e3o para a Secretaria-Executiva.\r\nOntem a Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica pediu demiss\u00e3o.\r\nO absurdo \u00e9 t\u00e3o grande que, na \u00faltima semana, o INEP criou uma comiss\u00e3o para fiscalizar as quest\u00f5es do ENEM de acordo com um suposto teor ideol\u00f3gico. Enquanto isso, os projetos executados com Estados e Munic\u00edpios est\u00e3o completamente paralisados. N\u00f3s estamos falando da elabora\u00e7\u00e3o de curr\u00edculos, de programas de alfabetiza\u00e7\u00e3o, de programas para adolescentes.\r\nAs escolas come\u00e7aram o seu ano letivo h\u00e1 mais de 1 m\u00eas e ainda n\u00e3o sabem o que vai acontecer. E h\u00e1 um risco ainda maior. Estamos terminando o primeiro trimestre do nosso ano e o Governo n\u00e3o se manifestou sobre o FUNDEB, principal fonte de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil, que vence no pr\u00f3ximo ano.\r\nTudo isso tem um impacto muito grande na qualidade da educa\u00e7\u00e3o. Nesses 3 meses, livros n\u00e3o foram entregues, decis\u00f5es n\u00e3o foram tomadas, reuni\u00f5es n\u00e3o foram feitas, explica\u00e7\u00f5es n\u00e3o foram dadas pelo Ministro. Tudo isso vai impactar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o.\r\nA ONG Todos pela Educa\u00e7\u00e3o divulgou na \u00faltima semana dados aterradores. O Brasil conseguiu piorar em matem\u00e1tica no ensino m\u00e9dio. O Estado de S\u00e3o Paulo caiu no ranking. De cada dez alunos no terceiro ano, apenas um aprendeu o m\u00ednimo que deveria em matem\u00e1tica. N\u00e3o d\u00e1 para falarmos de inova\u00e7\u00e3o, de produtividade, de desenvolvimento sem falarmos de tudo isso. N\u00e3o se pode buscar o desenvolvimento econ\u00f4mico sem investir na \u00e1rea de exatas.\r\nH\u00e1 2 semanas, eu participei como integrante de uma miss\u00e3o ao Reino Unido, a qual levou l\u00edderes da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o para conhecer as melhores pr\u00e1ticas brit\u00e2nicas. O que vimos deixou muito claro que j\u00e1 n\u00e3o d\u00e1 para falar sobre alfabetiza\u00e7\u00e3o, evas\u00e3o, abandono escolar. Precisamos tamb\u00e9m falar ao mesmo tempo sobre como preparamos nossos jovens para um mundo de trabalho cada vez mais din\u00e2mico. Os centros de pesquisa e tecnologia, os cursos profissionalizantes que visitamos mostraram que temos de nos preocupar igualmente com as habilidades t\u00e9cnicas e tamb\u00e9m com as habilidades para a vida.\r\nHoje ser criativo, dominar o ambiente digital, liderar e trabalhar em grupo, negociar, apresentar-se em p\u00fablico e defender ideias j\u00e1 n\u00e3o pode ser um luxo restrito a uma pequena elite. As mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas ajudam muito o mundo, mas tamb\u00e9m nos presenteiam com um futuro que pode ser catastr\u00f3fico. A estimativa, segundo uma pesquisa feita em Oxford, \u00e9 que, nos pr\u00f3ximos 11 anos, em 2030, cerca de 2 bilh\u00f5es de empregos ter\u00e3o desaparecido. \u00c9 isto mesmo: 2 bilh\u00f5es de empregos ser\u00e3o extintos em apenas 11 anos. Enquanto isso nosso Minist\u00e9rio ignora as quest\u00f5es pr\u00e1ticas e se preocupa apenas com quest\u00f5es ideol\u00f3gicas, provocando uma paralisia total.\r\nEsperamos a presen\u00e7a do Ministro amanh\u00e3. E eu estarei l\u00e1 para cobrar suas propostas e suas ideias, porque esse \u00e9 o papel do Parlamento e de toda a sociedade.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=292&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, REAVALIA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, COMISS\u00c3O EXTERNA, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Gest\u00f5es insatisfat\u00f3rias do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e do seu antecessor. Realiza\u00e7\u00e3o da primeira reuni\u00e3o  da Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento dos trabalhos do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Recuo do Governo Jair Bolsonaro no corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira. Luta da oradora em prol do setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o MEC come\u00e7ou muito mal, mas muito mal mesmo. Em 3 meses e meio, muito pouco foi feito. Em meio a pol\u00eamicas, desmandos e um monte de fuma\u00e7a, o que ficou para tr\u00e1s foram as coisas mais s\u00f3lidas e mais fundamentais da nossa educa\u00e7\u00e3o. O ENEM continua amea\u00e7ado; a forma\u00e7\u00e3o de professores, engavetada; e de v\u00e1rios projetos que s\u00e3o de fundamental import\u00e2ncia para o Pa\u00eds, como a prova avaliadora, a implementa\u00e7\u00e3o da reforma do ensino m\u00e9dio, etc., n\u00f3s n\u00e3o temos nem not\u00edcia.\r\nO novo Ministro tamb\u00e9m come\u00e7ou muito mal. Foram 3 meses e meio em que nada ou muito pouco foi feito. A nossa expectativa era de que o novo Ministro entendesse a gravidade do desafio que ele tinha diante de si. Mas, ao inv\u00e9s de o ouvirmos falar \"Agora teremos um Minist\u00e9rio s\u00e9rio\", vemos uma guerra ideol\u00f3gica cada vez mais aprofundada.\r\nInicialmente atacam cursos de ci\u00eancias sociais, filosofia e sociologia dizendo, com uma grande desonestidade intelectual, que esses cursos consumiam grande parte dos recursos. Logo n\u00f3s vemos que tr\u00eas faculdades recebem um corte completamente arbitr\u00e1rio por causa de balb\u00fardia. O problema \u00e9 que balb\u00fardia n\u00e3o \u00e9 um termo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e questionamos isso na mesma hora. Para justificar um corte arbitr\u00e1rio a tr\u00eas universidades, corta-se o or\u00e7amento de todas, pois assim a a\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o seria mais uma coisa arbitr\u00e1ria. A argumenta\u00e7\u00e3o \u00e9 que dessa vez o dinheiro vai para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Mas n\u00f3s vemos que isso n\u00e3o \u00e9 verdade, porque a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tamb\u00e9m recebe cortes. O resumo dessa hist\u00f3ria toda, que tem a\u00ed seus poucos dias, \u00e9 que o MEC est\u00e1 em uma guerra ideol\u00f3gica contra a educa\u00e7\u00e3o.\r\nE, nessa guerra ideol\u00f3gica, vemos de novo as coisas mais fundamentais e mais s\u00f3lidas da educa\u00e7\u00e3o sendo prejudicadas, como o ENEM, o FUNDEB, a forma\u00e7\u00e3o de professores. Essas coisas n\u00e3o deveriam entrar na polariza\u00e7\u00e3o, mas simplesmente entram, porque o Governo est\u00e1 empreendendo uma guerra ideol\u00f3gica contra o que chama de marxismo cultural. O Governo s\u00f3 esquece de contar para a popula\u00e7\u00e3o qual \u00e9 a ideologia que quer colocar no lugar. A nossa afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 desenvolvimento, n\u00e3o h\u00e1 inclus\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 \u00e9tica sem educa\u00e7\u00e3o, sem pesquisa.\r\nHoje, como o Deputado Jo\u00e3o Campos bem informou, tivemos a primeira reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Externa que vai acompanhar os trabalhos do MEC. Mas tivemos agora uma vit\u00f3ria ainda maior, que \u00e9 a possibilidade de recuo do Governo. Mas eu queria falar para V.Exas. que essa vit\u00f3ria \u00e9 da popula\u00e7\u00e3o. Estamos aqui representando os sentimentos e a preocupa\u00e7\u00e3o de cada um que est\u00e1 em casa. S\u00f3 que n\u00e3o podemos descansar, n\u00e3o podemos achar que est\u00e1 tudo certo agora, porque o Governo pode recuar mais tarde, mas essa guerra ideol\u00f3gica vai continuar.\r\nPor isso, gostaria de pedir tanto \u00e0s pessoas que est\u00e3o neste Congresso como \u00e0s pessoas que est\u00e3o em casa, professores, reitores, estudantes, pais e m\u00e3es que est\u00e3o preocupados com a situa\u00e7\u00e3o da nossa educa\u00e7\u00e3o, que continuem a mobiliza\u00e7\u00e3o. E aqui eu conto com os meus parceiros, meus companheiros do PDT, conto com quem est\u00e1 junto conosco na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, na frente parlamentar, na nossa bancada, na Comiss\u00e3o Externa, porque temos que entender e falar: n\u00e3o, Ministro, a universidade e a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica n\u00e3o s\u00e3o um projeto da Esquerda.\r\nA nossa liberta\u00e7\u00e3o por meio da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um projeto de pa\u00eds, e o Brasil s\u00f3 vai ser o Pa\u00eds que tanto sonhamos, onde cada um vai poder ter o tamanho do sonho que quiser, onde o que cada um vai alcan\u00e7ar j\u00e1 n\u00e3o vai depender da cor da pele, do fato de ser menino ou menina, do lugar de nascimento, por meio da educa\u00e7\u00e3o. Eu acredito que \u00e9 nos momentos de maiores dificuldades que conseguimos olhar menos para o que nos separa e mais para o que nos une. Eu acredito que foi essa uni\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e do Congresso que falou para o Governo que no Brasil ainda h\u00e1 ativistas pela educa\u00e7\u00e3o.\r\nEstamos atentos, estamos mobilizados e, gostem ou n\u00e3o gostem, h\u00e1 ativistas pela educa\u00e7\u00e3o neste Congresso, h\u00e1 ativistas pela educa\u00e7\u00e3o de qualidade para todos nas universidades e nas escolas p\u00fablicas. E n\u00e3o vamos ficar quietos, n\u00e3o vamos nos acomodar. Estamos bem atentos, lutando pela nossa educa\u00e7\u00e3o. A mobiliza\u00e7\u00e3o apenas come\u00e7ou. V.Exas. v\u00e3o ver qu\u00e3o forte \u00e9 a luta pela educa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada a todos e a todas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O,  DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais e ao ensino t\u00e9cnico profissional. Necessidade de implanta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds de projeto de educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP) - Depois de mais uma manipula\u00e7\u00e3o em que o Governo anuncia que vai recuar dos cortes da educa\u00e7\u00e3o e logo recua novamente, numa tentativa de desmobilizar a popula\u00e7\u00e3o, vimos que isso n\u00e3o deu certo. A C\u00e2mara est\u00e1 aqui, as pessoas estiveram nas ruas, n\u00e3o porque somos idiotas \u00fateis, mas porque, se h\u00e1 uma coisa que une este Pa\u00eds, \u00e9 a luta pela educa\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00e3o tantos absurdos, tantas arbitrariedades! A primeira delas \u00e9 dizer que h\u00e1 uma concentra\u00e7\u00e3o nas ci\u00eancias humanas. N\u00e3o \u00e9 verdade, Ministro. Apenas 1,4% da verba do CNPq vai para ci\u00eancias sociais; apenas 23,7% das bolsas da CAPES v\u00e3o para ci\u00eancias humanas e ci\u00eancias aplicadas. Um segundo absurdo \u00e9 cortar recursos de tr\u00eas universidades que t\u00eam bom desempenho e dizer que o corte \u00e9 por balb\u00fardia. Tivemos que lembrar ao senhor, aqui na C\u00e2mara, que balb\u00fardia n\u00e3o \u00e9 um termo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. \r\nLogo se diz que o corte, na verdade, \u00e9 para destinar recursos para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Mas vemos mais uma mentira. At\u00e9 agora, j\u00e1 foram cortados 914 milh\u00f5es de reais, impactando tamb\u00e9m educa\u00e7\u00e3o infantil e creches.\r\nO senhor \u00e9 um gestor e, em vez de ficar veiculando v\u00eddeos falsos de outros pa\u00edses, deveria fazer uma pesquisa para mostrar se h\u00e1 abusos, se h\u00e1 excessos e como dever\u00edamos lidar com eles.\r\nEm sua apresenta\u00e7\u00e3o, o senhor disse que a prioridade \u00e9 o ensino t\u00e9cnico. Ent\u00e3o, por que cortar dos IFs, em vez de apoi\u00e1-los? Tamb\u00e9m disse, corretamente, que n\u00e3o vamos bater a meta do PNE de acesso ao ensino superior. O que estamos fazendo aqui hoje, ent\u00e3o? \r\nMinistro, o senhor \u00e9 um Ministro de Estado, hoje, e n\u00e3o pode vir aqui dessa maneira, sem nenhum crit\u00e9rio t\u00e9cnico, e, baseado em ideologia, travar essa guerra ideol\u00f3gica, essa cruzada contra o que o Governo chama de marxismo cultural, que n\u00e3o existe. O senhor herdou um Minist\u00e9rio com 3 meses e meio de atraso, pol\u00eamica, desmando, paralisia. N\u00e3o h\u00e1 tempo. O senhor tem que falar de ENEM, FUNDEB, forma\u00e7\u00e3o de professores e sair dessa guerra ideol\u00f3gica. \r\nA educa\u00e7\u00e3o e as universidades n\u00e3o s\u00e3o um projeto de um \u00fanico partido, s\u00e3o um projeto de Na\u00e7\u00e3o. Muitas come\u00e7aram durante a ditadura militar e foram crescendo e se consolidando em Governos de esquerda e direita.\r\nDeixe de manipular os dados, fale a verdade para a popula\u00e7\u00e3o! Estamos aqui para perguntar: do que os senhores t\u00eam tanto medo?\r\nRepito, se h\u00e1 uma coisa que est\u00e1 unindo este Pa\u00eds, para al\u00e9m da polariza\u00e7\u00e3o, \u00e9 o projeto de uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade.\r\nEstamos aqui, nas ruas e no Congresso, para colocar um basta nessa guerra contra a educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA, PROFESSOR, MULHER, AUMENTO, IDADE M\u00cdNIMA, APOSENTADORIA ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Considera\u00e7\u00f5es sobre a regras de aposentadoria para  professores e professoras estabelecidas na Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a modifica\u00e7\u00e3o do sistema de Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero fazer uso do tempo destinado \u00e0 Coordenadoria dos Direitos da Mulher para falar sobre a reforma da Previd\u00eancia Social, da PEC 6/19. Quero falar de modo muito especial sobre a aposentadoria dos professores e das professoras.\r\n\u00c9 importante dizer que esta Casa est\u00e1 aqui para que a reforma apresentada seja amplamente debatida. Eu falo de professores e professoras n\u00e3o apenas porque a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a bandeira principal do meu mandato, mas tamb\u00e9m porque sou mulher e a 3\u00aa Coordenadora Adjunta da Coordenadoria dos Direitos da Mulher nesta Casa.\r\nRepresento a bancada quando digo que as mudan\u00e7as que est\u00e3o apresentadas para as professoras est\u00e3o entre as mais injustas da reforma da Previd\u00eancia. A proposta pretende aumentar o tempo de contribui\u00e7\u00e3o e a idade m\u00ednima para professores e professoras, igualando os requisitos entre homens e mulheres, o que, no entanto, vai na contram\u00e3o de diversos pa\u00edses que entendem que os professores precisam de aposentadoria especial, pa\u00edses que, ali\u00e1s, apresentam condi\u00e7\u00f5es de trabalho muito mais favor\u00e1veis \u00e0 doc\u00eancia do que as oferecidas pelo Brasil.\r\nAqui vale falar um pouco sobre a condi\u00e7\u00e3o da mulher. De acordo com o censo escolar, 2,2 milh\u00f5es de professores atuam na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nacional; destes, 80% s\u00e3o mulheres. Dados do IBGE j\u00e1 mostram que, para al\u00e9m da doc\u00eancia, o mercado de trabalho \u00e9 muito mais duro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres. Ele \u00e9 duplamente cruel com a mulher brasileira, primeiro porque o sal\u00e1rio m\u00e9dio pago \u00e0s mulheres ainda \u00e9 23,5% menor que o pago aos homens, sem esquecer que as mulheres ocupam menos de 40% dos cargos gerenciais, ainda que tenham instru\u00e7\u00e3o superior \u00e0 dos seus pares.\r\nVale tamb\u00e9m dizer que, quando falamos sobre trabalho dom\u00e9stico n\u00e3o remunerado, as mulheres dedicam, em m\u00e9dia, 18 horas semanais a este tipo de trabalho. Tudo isso se soma \u00e0s dif\u00edceis condi\u00e7\u00f5es que j\u00e1 conhecemos h\u00e1 muito tempo para a doc\u00eancia no Brasil, que s\u00e3o, sim, muito mais pesadas para as mulheres.\r\nPasso a citar alguns exemplos: salas superlotadas, escolas com problemas b\u00e1sicos de infraestrutura, milhares de professores afastados todos os anos por enfermidades f\u00edsicas e ps\u00edquicas causadas pela sobrecarga de trabalho, sal\u00e1rios muito mais baixos que os da m\u00e9dia do mercado para profissionais com a mesma forma\u00e7\u00e3o, necessidade de conciliar dois ou tr\u00eas empregos para alcan\u00e7ar uma renda digna, dedica\u00e7\u00e3o de muitas horas fora das salas de aula. Estes s\u00e3o apenas alguns exemplos.\r\n\u00c9 importante dizer que os professores da rede privada nem sempre vivem um cen\u00e1rio muito diferente daquele. Estamos falando de uma profiss\u00e3o que n\u00e3o tem garantia de estabilidade, n\u00e3o tem piso salarial unificado e, muitas vezes, n\u00e3o observa que um ter\u00e7o da carga deveria ser destinado a atividades de estudo, planejamento e avalia\u00e7\u00e3o.\r\nNo nosso entendimento, vale dizer, a aposentadoria especial \u00e9, sim, uma pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o dos professores.\r\nDa mesma forma que os militares puderam debater a sua previd\u00eancia e a sua carreira, n\u00f3s pedimos o mesmo: que a aposentadoria especial seja vista como pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o docente e seja discutida de forma muito mais ampla neste Parlamento.\r\nVale lembrar que hoje 49% dos professores j\u00e1 n\u00e3o recomendam a profiss\u00e3o. Quem conhece as escolas p\u00fablicas na ponta, na periferia, nos interiores do Brasil, sabe que essa desvaloriza\u00e7\u00e3o, que os baixos sal\u00e1rios e que a rotina desgastante fazem com que cada vez menos jovens queiram seguir a carreira. Diante deste cen\u00e1rio, eu e o Deputado Felipe Rigoni apresentamos uma emenda para retirar todos os dispositivos da PEC em rela\u00e7\u00e3o aos professores.\r\nCabe dizer que esta situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo amplamente debatida por um grupo de trabalho da Secretaria da Mulher sobre a Previd\u00eancia.\r\nO que pedimos aos senhores e \u00e0s senhoras \u00e9 que entendam que esta \u00e9 uma pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o docente, um assunto que deve ser debatido em um contexto muito mais amplo e n\u00e3o apenas no contexto da Previd\u00eancia. Se queremos combater os privil\u00e9gios e tornar a Previd\u00eancia Social mais justa para todos, \u00e9 muito importante que isso seja revisto.\r\nConto com a colabora\u00e7\u00e3o de cada um e de cada uma que est\u00e1 aqui por um Brasil mais inclusivo, mais desenvolvido, o que s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel por meio da educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=499&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JUVENTUDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, MEIO AMBIENTE. \r\nNAT\u00c1LIA, ALUNA, COCAL DOS ALVES (PI), OLIMP\u00cdADA BRASILEIRA DE MATEM\u00c1TICA DE ESCOLAS P\u00daBLICAS (OBMEP), RESULTADO, BOLSA DE ESTADO.\r\nGRETA ERNMAN THUNBERG, ESTUDANTE, SU\u00c9CIA, PROTESTO, MEIO AMBIENTE, MUDAN\u00c7A CLIM\u00c1TICA. EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, COMBATE, EVAS\u00c3O ESCOLAR. \r\nBRASIL, COMPROMETIMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), MEIA AMBIENTE, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, MUNDA\u00c7A CLIM\u00c1TICA.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de perspectivas para a juventude brasileira. Destina\u00e7\u00e3o pela oradora de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para a educa\u00e7\u00e3o, com vista ao combate \u00e0 evas\u00e3o escolar. Maior aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares para com a agenda social na elabora\u00e7\u00e3o da Pe\u00e7a Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020. Concilia\u00e7\u00e3o entre o desenvolvimento econ\u00f4mico e a  preserva\u00e7\u00e3o ambiental.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TABATA AMARAL (PDT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todas e a todos. Hoje eu falo em nome da Secretaria da Juventude, que tem como Secret\u00e1rio o Deputado Vinicius Gurgel e eu como 2\u00aa Secret\u00e1ria.\r\nConheci o Congresso Nacional em 2016, quando falei neste mesmo plen\u00e1rio como ativista da educa\u00e7\u00e3o. Eu comecei e terminei a minha fala com uma grande frustra\u00e7\u00e3o. E hoje, sendo Deputada Federal, enche-me de tristeza ver que a frustra\u00e7\u00e3o dos nossos jovens s\u00f3 aumenta. A nossa juventude est\u00e1 desalentada, porque sabe que nem sempre pode sonhar com uma vaga de emprego, com uma vaga no vestibular, com uma vida diferente dos seus pais. A nossa juventude tamb\u00e9m est\u00e1 amea\u00e7ada. A mudan\u00e7a clim\u00e1tica \u00e9 real, e n\u00f3s, como Pa\u00eds, continuamos a n\u00e3o fazer nada a respeito.\r\nQuero falar hoje de duas jovens mulheres que muito me inspiram. A primeira delas \u00e9 a Nat\u00e1lia, que \u00e9 de Cocal dos Alves, no Piau\u00ed, uma cidade de 5.628 habitantes, cuja fam\u00edlia tem uma renda mensal de 500 reais, e todos os dias, sem exce\u00e7\u00e3o, ela anda 40 minutos para poder estudar. Recentemente, ela foi medalhista de prata na Olimp\u00edada Brasileira de Matem\u00e1tica das Escolas P\u00fablicas e passou a receber 100 reais por m\u00eas. Tamb\u00e9m passou a sonhar em receber 400 reais por m\u00eas, para poder fazer o ensino superior. \"Em 2005 e 2006, eu recebi esses mesmos 100 reais do CNPq, e foi com essa bolsa que terminamos de construir a nossa casa, no terreno de ocupa\u00e7\u00e3o onde moramos at\u00e9 hoje\". S\u00f3 que, no m\u00eas passado, a Nat\u00e1lia ficou sabendo que o mesmo pa\u00eds que fala do aumento do fund\u00e3o eleitoral n\u00e3o tem 100 reais para medalhistas da Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica. \r\nDa\u00ed, eu pergunto a V.Exas.: qual \u00e9 a mensagem que fica para a Nat\u00e1lia? A de que n\u00e3o vale a pena estudar, n\u00e3o vale a pena se esfor\u00e7ar? A de que este Pa\u00eds n\u00e3o leva a educa\u00e7\u00e3o a s\u00e9rio? A de que, se voc\u00ea nasce pobre, faculdade n\u00e3o \u00e9 para voc\u00ea?\r\nEu sei que tivemos uma boa not\u00edcia com a verba da PETROBRAS, mas essa not\u00edcia \u00e9 de muito curto prazo. N\u00f3s recebemos a PLOA do Governo, e ela muito me preocupa na quest\u00e3o social e na quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o. S\u00f3 na CAPES, sa\u00edmos de 4,2 bilh\u00f5es no Or\u00e7amento para 2,2 bilh\u00f5es! \r\nEu dei um primeiro passo: fiz o comprometimento de que, pelos pr\u00f3ximos 4 anos, 100% das minhas emendas ir\u00e3o para projetos de combate \u00e0 evas\u00e3o e de combate ao abandono escolar. Mas esse passo \u00e9 muito pequeno. E eu queria convidar V.Exas. a de fato fazerem a defesa da agenda social na discuss\u00e3o do Or\u00e7amento. Assim, realmente dir\u00e3o \u00e0 Nat\u00e1lia que este Pa\u00eds leva a educa\u00e7\u00e3o a s\u00e9rio, que este Pa\u00eds entende que, sem investimento em ci\u00eancia, em tecnologia, em pesquisa e em inova\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 desenvolvimento e que \u00e9 na crise que temos que investir ainda mais na educa\u00e7\u00e3o.\r\nA segunda jovem mulher sobre a qual eu quero falar \u00e9 Greta Thunberg, uma ativista sueca de apenas 16 anos.\r\nA Greta, convidada para falar na Semana do Clima em Nova York, viajou durante 15 dias em um veleiro movido a energia solar. N\u00e3o sei se n\u00f3s conseguir\u00edamos fazer o mesmo sacrif\u00edcio por uma causa, mas eu queria dizer que, enquanto a Greta estava h\u00e1 15 dias protestando, hoje saiu a not\u00edcia de que a ONU vetou a participa\u00e7\u00e3o do Brasil nessa confer\u00eancia t\u00e3o importante. O Brasil deveria ser protagonista, apontar a dire\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o vamos poder nem falar, porque a ONU entendeu que o Brasil n\u00e3o est\u00e1 mais comprometido com o fim das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, com a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, com a prote\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica.\r\nEu pergunto a V.Exas.: Greta viajou por 15 dias sem nenhuma raz\u00e3o? N\u00f3s realmente n\u00e3o nos importamos com o futuro do Pa\u00eds, com o futuro da Amaz\u00f4nia, com o futuro dos jovens? N\u00f3s acabamos de criar a Comiss\u00e3o Externa de Pol\u00edticas para Integra\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente e Economia, que foi sancionada pelo Presidente Rodrigo Maia e foi provocada por v\u00e1rios movimentos da sociedade civil, da qual eu tenho muita honra de ser a Relatora. S\u00f3 que isso n\u00e3o pode acabar a\u00ed. N\u00f3s temos que acabar com essa guerra est\u00fapida, ideol\u00f3gica, burra, que coloca desenvolvimento de um lado e sustentabilidade de outro.\r\nHoje, como Deputada Federal, eu convido voc\u00eas, eu nos convido a fazer a seguinte reflex\u00e3o: que resposta n\u00f3s damos para a Nat\u00e1lia, l\u00e1 em Cocal dos Alves, para as Gretas que existem e para os 47,3 milh\u00f5es de jovens que o Brasil tem hoje?\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, DEFESA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (CNPQ).\r\nDIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM, ARIMAT\u00c9IA, PROFESSOR. \r\nPEC 24/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  EXCLUS\u00c3O, BASE DE C\u00c1LCULO, DESPESA N\u00c3O FINANCEIRA, RECEITA, CONV\u00caNIO, DOA\u00c7\u00c3O, INSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL DE ENSINO, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Debate da situa\u00e7\u00e3o das universidades p\u00fablicas, dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia e do Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - CNPq.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP) - Bom dia a todos e a todas.\r\nAgrade\u00e7o ao Presidente Bacelar.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 Cidadania por este espa\u00e7o.\r\nEu queria come\u00e7ar falando do dia de hoje, que \u00e9 o Dia dos Professores.\r\nEst\u00e1 presente a esta audi\u00eancia o Prof. Arimat\u00e9ia, que foi meu Professor de Qu\u00edmica e meu l\u00edder na Olimp\u00edada Internacional de Qu\u00edmica, na Ibero-Americana. Na pessoa dele, quero agradecer a todos os professores e professoras que me permitiram sonhar e estar aqui hoje.\r\nInfelizmente, a nossa conversa de hoje nesta audi\u00eancia n\u00e3o \u00e9 sobre forma\u00e7\u00e3o de professores, n\u00e3o \u00e9 sobre valoriza\u00e7\u00e3o de professores, n\u00e3o \u00e9 sobre esse tema t\u00e3o urgente para a educa\u00e7\u00e3o. E n\u00e3o o \u00e9 porque h\u00e1 uma coisa muito mais preocupante diante de n\u00f3s que se imp\u00f4s na agenda. Sempre me entristece quando o tema de uma audi\u00eancia como esta, t\u00e3o importante, deixa de ser todas as pautas que deveriam estar motivando, que deveriam estar movendo o Pa\u00eds, como, por exemplo, o ensino t\u00e9cnico profissional de qualidade e conectado com o jovem, com o mercado de trabalho; a alfabetiza\u00e7\u00e3o; a implementa\u00e7\u00e3o da Base, que deveriam estar na agenda. H\u00e1 muitos temas que deveriam estar na agenda, mas, infelizmente, h\u00e1 outros temas - e acho que este \u00e9 um ano em que isso est\u00e1 acontecendo com muita frequ\u00eancia - que se imp\u00f5em com uma urg\u00eancia muito grande e se tornam uma preocupa\u00e7\u00e3o ainda maior.\r\nN\u00e3o \u00e9 novidade para ningu\u00e9m que o nosso ensino superior p\u00fablico vem sendo sucateado desde 2015. No entanto, a situa\u00e7\u00e3o se agravou, e muito, neste ano. Ent\u00e3o, h\u00e1, sim, uma ruptura com o que n\u00f3s est\u00e1vamos vendo. S\u00f3 neste ano, 30% das verbas discricion\u00e1rias das universidades foram bloqueadas. E qual foi a primeira resposta que n\u00f3s ouvimos? Acusa\u00e7\u00e3o de balb\u00fardia.\r\nE a\u00ed vale dizer que virar as costas para um problema, apontar um dedo e dizer que um curso de Filosofia, de Sociologia, etc. \u00e9 o problema, para mim, mostra bastante covardia. O nosso ensino superior requer respostas muito claras e muito mais profundas do que uma mera acusa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 baseada na realidade.\r\nS\u00f3 neste ano, 5,8 bilh\u00f5es de reais foram bloqueados da educa\u00e7\u00e3o; desses, 2 bilh\u00f5es de reais, do nosso ensino superior, das universidades federais. \r\nE a\u00ed vale dizer de novo uma coisa que eu sempre digo: a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o grave que as universidades j\u00e1 falam sobre terminar o ano sem conseguir cumprir compromisso b\u00e1sicos. Eu estou falando de pagamento de conta de \u00e1gua, de conta de luz, de servi\u00e7o de limpeza. \r\nEu sempre gosto de trazer esse ponto, porque eu acho que \u00e9 importante. Eu queria estar discutindo aqui em qual pesquisa n\u00f3s vamos investir mais. Eu queria estar discutindo aqui qual \u00e9 a vis\u00e3o estrat\u00e9gica de pa\u00eds que vai guiar o nosso investimento. Eu n\u00e3o queria estar falando de conta de \u00e1gua, luz, telefone, etc. Da mesma forma, eu queria estar falando de uma universidade que prepara melhor os professores, que prepara para a sala de aula, que \u00e9 conectada com este s\u00e9culo XXI, e n\u00e3o com a falta de recurso para coisas t\u00e3o b\u00e1sicas para o seu funcionamento.\r\nSempre que falamos de financiamento de educa\u00e7\u00e3o, de pesquisa, de tecnologia, eu ressalto que isso n\u00e3o s\u00e3o gastos. Todo pa\u00eds s\u00e9rio que enfrentou uma crise t\u00e3o grave como a nossa - e eu reconhe\u00e7o a grave crise fiscal que n\u00f3s estamos enfrentando - investiu ainda mais em educa\u00e7\u00e3o; investiu ainda mais em ci\u00eancia, em pesquisa e em tecnologia, porque entendeu que investir em capital humano, em forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3s, de cidad\u00e3os, em recursos humanos, desenvolver novos produtos, criar patentes \u00e9 o caminho mais seguro para sair da crise; \u00e9 um caminho que funciona no longo, no m\u00e9dio e no curto prazos. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o estou negando a crise fiscal que estamos enfrentando. S\u00f3 ressalto que essa rea\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos tendo vai aprofundar ainda mais a nossa crise econ\u00f4mica.\r\nE vale dizer tamb\u00e9m que um problema t\u00e3o grave, t\u00e3o s\u00e9rio, t\u00e3o profundo n\u00e3o se resolve com explana\u00e7\u00f5es sem nenhuma evid\u00eancia tiradas de um dia para o outro. Eu tenho certeza de que fundir a Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES e o Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - CNPq n\u00e3o resolve absolutamente nada. Esse n\u00e3o \u00e9 o ponto da discuss\u00e3o.\r\nAqui na C\u00e2mara, h\u00e1 uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o - PEC de autoria da Deputada Luisa Canziani que retira do teto de gastos recursos pr\u00f3prios das universidades, para que elas tenham maior incentivo para poderem investir em pesquisa, para poderem fazer parcerias.(Palmas.)\r\nEu tenho muito orgulho de ser Relatora dessa proposta, sei da responsabilidade disso e estou comprometida com a causa, porque o que n\u00f3s precisamos n\u00e3o \u00e9 de mais pol\u00eamica, n\u00e3o \u00e9 de frases de efeito, n\u00e3o \u00e9 de v\u00eddeos que viralizem, mas de solu\u00e7\u00f5es concretas para o nosso ensino superior, para que tenhamos o Brasil que tanto sonhamos: mais inclusivo, desenvolvido e \u00e9tico.\r\nMuito obrigada por este momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O EXTERNA, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ESCOLA P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, ALFABETIZA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), POL\u00cdTICA EDUCACIONAL, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Apreens\u00e3o da oradora com os rumos do setor educacional brasileiro, diante das constata\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento dos trabalhos desenvolvidos pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Despreparo do Ministro Abraham Weintraub.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite a todas e a todos.\r\nRecome\u00e7amos os trabalhos do Congresso este ano com uma grande preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao futuro da nossa educa\u00e7\u00e3o. Sou aluna de escola p\u00fablica, tive a minha vida transformada pela educa\u00e7\u00e3o e, desde os 15 anos, trabalho e luto por uma escola p\u00fablica de qualidade. Quem me acompanha sabe que n\u00e3o fa\u00e7o oposi\u00e7\u00e3o por oposi\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o estou nesse jogo de destruir o oponente, n\u00e3o importe o que custe.\r\nNo entanto, n\u00e3o posso me calar diante do que est\u00e1 acontecendo. No \u00faltimo ano, a Comiss\u00e3o Externa de acompanhamento do MEC fez um trabalho in\u00e9dito: fiscalizar o Executivo. Vale lembrar que, sim, \u00e9 papel do Congresso Nacional fiscalizar o trabalho do Executivo. A nossa Constitui\u00e7\u00e3o, em seu art. 70, traz: \"A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial da Uni\u00e3o e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida pelo Congresso Nacional, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder\".\r\nO que encontramos na Comiss\u00e3o Externa de acompanhamento do MEC \u00e9 assustador. Em 1 ano, n\u00e3o avan\u00e7amos um passo sequer na alfabetiza\u00e7\u00e3o, que deveria ser para todos, independentemente de partido, a pauta mais importante. Este Governo fez, no ano passado, o menor investimento em educa\u00e7\u00e3o dos \u00faltimos anos, quando comparado com governos de direita e de esquerda. Quase que por ironia, mesmo diante desse cen\u00e1rio t\u00e3o catastr\u00f3fico, perdeu 1 bilh\u00e3o de reais, que foi destinado para o setor de educa\u00e7\u00e3o pela Lava-Jato, pura e simplesmente porque foi incapaz de cumprir um prazo.\r\nN\u00e3o preciso lembr\u00e1-los dos diversos erros no ENEM, que deixaram muitos jovens inquietos e desesperados em rela\u00e7\u00e3o ao seu futuro. Quase diariamente, o Ministro vem quebrando os princ\u00edpios da nossa Constitui\u00e7\u00e3o - efici\u00eancia, transpar\u00eancia e impessoalidade -, o que constitui, sim, crime de responsabilidade e tamb\u00e9m quebra de decoro. Ele n\u00e3o passa um dia sem que ofenda Parlamentares ou membros de outros Poderes. J\u00e1 faz mais de 1 ano, e o MEC vem sendo liderado por incompetentes, por despreparados. Quanto tempo mais vamos precisar esperar? \r\nCom muito respeito, eu falo tamb\u00e9m aos Parlamentares que s\u00e3o da base do Governo. N\u00e3o entra na minha cabe\u00e7a que V.Exas. tenham coragem de olhar para os cidad\u00e3os que os elegeram ou para os seus filhos e dizer que est\u00e1 tudo bem na educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o est\u00e1 tudo bem! Um ano se passou, e n\u00e3o avan\u00e7amos.\r\nO FUNDEB, que para mim \u00e9 o maior exemplo, n\u00e3o teve o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o se sentando \u00e0 mesa para discutir com esta Casa uma nova proposta. \r\nNossos jovens est\u00e3o sem esperan\u00e7a, e eu queria pedir que a posi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica de cada um de n\u00f3s n\u00e3o nos cegue para a grave situa\u00e7\u00e3o da nossa educa\u00e7\u00e3o. Que essa polariza\u00e7\u00e3o n\u00e3o nos impe\u00e7a de agir, de ter coragem quando falamos do futuro de milh\u00f5es de jovens!\r\nO Ministro n\u00e3o poupa esfor\u00e7os para espalhar mentiras, mas demonstrou que \u00e9 incapaz de implementar uma \u00fanica pol\u00edtica p\u00fablica educacional. A \u00fanica mudan\u00e7a que vimos em quase 1 ano de sua gest\u00e3o foi a transforma\u00e7\u00e3o de um homem agressivo e arrogante em um homem acuado, que faz ataques pessoais, indiretos, que sequer tem coragem de falar olhando nos olhos das pessoas. \r\nN\u00e3o podemos deixar um completo despreparado na Pasta mais importante deste Pa\u00eds. Os desafios da educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o grandes demais para disputas ideol\u00f3gicas t\u00e3o pequenas e t\u00e3o mesquinhas como as que t\u00eam tomado conta do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Diante da neglig\u00eancia do Executivo em deixar uma pessoa como essa, de novo, diante da Pasta mais importante deste Pa\u00eds, esta Casa tem que ser respons\u00e1vel e tem que ter coragem de se unir para mudar o rumo da educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 mais tempo a perder. Precisamos devolver urgentemente aos nossos jovens o direito de sonhar.\r\nConto com cada um e com cada uma de V.Exas. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MULHER, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POLITICA, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, VIOL\u00caNCIA POL\u00cdTICA CONTRA A MULHER, MACHISMO, SEXISMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica brasileira. Viol\u00eancia pol\u00edtica praticada contra as mulheres no Brasil. Import\u00e2ncia da luta pelos direitos da mulher. Lan\u00e7amento do projeto Vamos Juntas, com vista \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o de mulheres candidatas no pleito municipal de 2020. Car\u00e1ter antidemocr\u00e1tico e machista do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. TABATA AMARAL (PDT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todas e a todos.\r\nCumprimento a Mesa.\r\nMuito obrigada, Deputado.\r\nCumprimento os estudantes presentes e a todos os demais.\r\nAgrade\u00e7o ao Deputado Hugo Leal por este espa\u00e7o de fala.\r\nQueria come\u00e7ar dizendo que estamos no in\u00edcio de mar\u00e7o, m\u00eas das mulheres. Aproveito o dia de hoje para levantar a nossa bandeira, das mulheres livres e pensantes, independentes, que t\u00eam sido violentamente atacadas em todos os espa\u00e7os, principalmente no ambiente da pol\u00edtica.\r\nMas n\u00e3o pensem que venho aqui hoje apenas para chorar as nossas dores e para mostrar o desrespeito di\u00e1rio que recebemos. Eu venho aqui para dar um recado importante ao Presidente da Rep\u00fablica e a todos os homens que acham que est\u00e3o acima de n\u00f3s. O meu recado \u00e9: n\u00e3o se enganem, n\u00f3s n\u00e3o vamos recuar.\r\nA hist\u00f3ria da participa\u00e7\u00e3o das mulheres na pol\u00edtica \u00e9 uma hist\u00f3ria de grandes guerreiras, de grandes conquistas, e est\u00e1 longe do seu fim.\r\nFaz 88 anos que as mulheres brasileiras conquistaram pela primeira vez o direito ao voto. Bertha Lutz, zo\u00f3loga e a segunda mulher a ingressar no servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro, conheceu os movimentos sufragistas europeus e foi a maior l\u00edder na luta pelo direito ao voto feminino no Brasil. Conseguimos essa vit\u00f3ria em 1932. Faz muito pouco tempo. Foi uma conquista parcial, no entanto, j\u00e1 que somente as mulheres que eram casadas e tinham autoriza\u00e7\u00e3o dos seus maridos, as vi\u00favas e solteiras com renda pr\u00f3pria estavam aptas a exercer o direito do voto. E o voto feminino s\u00f3 se tornou obrigat\u00f3rio em 1934.\r\nVale lembrar tamb\u00e9m que, antes de esse direito ser conquistado em todo o territ\u00f3rio brasileiro, o Rio Grande do Norte foi o primeiro Estado a conceder o voto feminino no Brasil. Foi pioneiro. Em 1928, tivemos a nossa primeira Prefeita eleita no Brasil. Alzira Soriano foi eleita Prefeita na cidade de Lajes. Foi a primeira mulher eleita Prefeita em toda a Am\u00e9rica do Sul.\r\nCom muita resili\u00eancia, desde ent\u00e3o estamos ocupando a pol\u00edtica. N\u00e3o demos um passo sequer para tr\u00e1s. De 2014 para 2018, aumentamos em 51% o n\u00famero de Deputadas aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Mas tudo isso \u00e9 muito novo. N\u00e3o me surpreende que at\u00e9 hoje as mulheres ainda tenham que lutar e provar sua capacidade diariamente para ocuparem esses espa\u00e7os de lideran\u00e7a. Ainda n\u00e3o chegamos ao nosso lugar, ao nosso destino. Sabemos que o caminho para n\u00f3s mulheres \u00e9 mais dif\u00edcil, \u00e9 mais longo. Somos 51% da popula\u00e7\u00e3o, mas apenas 15% do Congresso. Somos 51% da popula\u00e7\u00e3o, mas apenas 12% das Prefeituras. Estamos remando contra a mar\u00e9 da viol\u00eancia, do preconceito, do machismo. Ainda n\u00e3o chegamos ao nosso porto seguro, mas estamos avan\u00e7ando e temos a nossa rota tra\u00e7ada. N\u00e3o estamos \u00e0 deriva. O \u00faltimo ano nos mostrou que mulheres na pol\u00edtica ainda incomodam, e muito, justamente porque estamos vencendo, dia ap\u00f3s dia conquistamos um pouco mais de espa\u00e7o.\r\nN\u00e3o \u00e9 novidade para ningu\u00e9m que o principal alvo da covardia e da arrog\u00e2ncia do Presidente da Rep\u00fablica, de seus apoiadores e da sua mil\u00edcia digital tem sido as mulheres, sejam cidad\u00e3s, sejam jornalistas, sejam pol\u00edticas. A viol\u00eancia de g\u00eanero como forma de falar mais alto e mais grosso e de intimidar as mulheres na pol\u00edtica virou a regra. Estamos tendo que reivindicar ativamente neste plen\u00e1rio at\u00e9 o direito de n\u00e3o sermos provocadas e humilhadas por um Presidente ou por um Ministro. Juntam-se \u00e0s v\u00edtimas pessoas de todos os lugares e partidos com uma coisa em comum: ousaram criticar o \"mito\". Alguns exemplos emblem\u00e1ticos incluem as jornalistas Vera Magalh\u00e3es e Patr\u00edcia Campos Mello e as Deputadas Federais S\u00e2mia Bomfim, Joice Hasselmann e Tal\u00edria Petrone.\r\nComo nos casos de viol\u00eancia f\u00edsica, toda vez que uma mulher faz uma den\u00fancia por essa viol\u00eancia verbal, ela sofre em dobro. A viol\u00eancia acontece novamente quando uma mulher denuncia o marido abusivo ou um estupro coletivo e \u00e9 acusada de prestar falso testemunho, de ter usado roupas que pediram a agress\u00e3o ou de estar mentindo para chamar aten\u00e7\u00e3o.\r\nAcontece algo muito parecido quando se trata de viol\u00eancia pol\u00edtica. A viol\u00eancia tamb\u00e9m acontece de novo quando uma pol\u00edtica denuncia o machismo institucional e come\u00e7a a receber amea\u00e7as de morte e xingamentos de parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira que apoia o agressor. A guerra que deslancha n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 virtual, ela acontece aqui, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, por exemplo, quando um homem diz em plena sess\u00e3o que as mulheres que denunciaram a viol\u00eancia contra a jornalista Patr\u00edcia Campos Mello deveriam raspar o sovaco. Para eles, as mulheres s\u00e3o apenas seus corpos. Para eles, o lugar da mulher ainda \u00e9 o da subservi\u00eancia, da sexualiza\u00e7\u00e3o.\r\nAo entrarmos para a vida p\u00fablica, imaginam que todas as mulheres assinaram embaixo de um acordo para termos nossas vidas e nossa dignidade totalmente expostas, sob constantes cr\u00edticas, sejam l\u00e1 quais forem. Exp\u00f5em nossos filhos, nossas casas, nossas fam\u00edlias e parceiros. Testam conosco os limites do toler\u00e1vel, da boa conviv\u00eancia e da democracia, feita de di\u00e1logo respeitoso, de debates sensatos, de pluralidade de ideias.\r\nVale lembrar o que acontece quando a viol\u00eancia pol\u00edtica aumenta. N\u00e3o consigo pensar em nenhum pol\u00edtico homem brasileiro que recentemente tenha morrido por defender suas ideias, seus ideais, mas sei de duas mulheres incr\u00edveis, aguerridas, pol\u00edticas eleitas, que foram brutalmente assassinadas: Ceci Cunha e Marielle Franco.\r\nQuando o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica veste a roupa do intolerante, legitimamos o ilegitim\u00e1vel e ignoramos os limites constitucionais da pr\u00f3pria liberdade de express\u00e3o. A tend\u00eancia do Governo Bolsonaro \u00e9 chamar sexismo de bobagem, direitos de mi-mi-mi, e qualquer den\u00fancia ou discord\u00e2ncia ideol\u00f3gica termina em viol\u00eancia.\r\nQuerem, aos poucos, nos silenciar. Mas, vejam s\u00f3, toda vez que tentam silenciar uma mulher, n\u00f3s nos unimos e falamos juntas, mais forte e mais alto. Quando acusaram Patr\u00edcia Campos Mello injustamente, n\u00f3s subimos nesta tribuna para escancarar a injusti\u00e7a e nos colocamos ao seu lado. Quando mataram Marielle Franco, fomos \u00e0s ruas pedir justi\u00e7a. H\u00e1 batalhas absolutamente vergonhosas que temos que enfrentar, mas sobrevivemos aos entraves e sa\u00edmos mais fortes e mais unidas.\r\nN\u00f3s mulheres entendemos a viol\u00eancia contra uma de n\u00f3s como uma viol\u00eancia contra todas n\u00f3s e uma viol\u00eancia contra a nossa democracia. N\u00f3s mulheres estamos cansadas desse fanatismo que perdoa crimes e criminosos. Queremos o direito ao contradit\u00f3rio. Queremos justi\u00e7a. Queremos trabalhar em paz. Queremos colocar a cabe\u00e7a no travesseiro \u00e0 noite sem medo de morrer. Queremos fazer valer a nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nVale lembrar que democracia n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 ter direito a voto. Democracia \u00e9 ter voz, \u00e9 dialogar, \u00e9 escutar, \u00e9 participar. O Presidente parte de uma l\u00f3gica autorit\u00e1ria que n\u00e3o suporta o contradit\u00f3rio.\r\nApoiado pelas mil\u00edcias digitais, orquestra persegui\u00e7\u00f5es violentas contra qualquer um que erga sua voz. \r\nPara al\u00e9m de silenciar indiv\u00edduos, a viol\u00eancia pol\u00edtica contra as mulheres \u00e9 uma tentativa de desincentivar ideias e, principalmente, a representatividade. Que mulher vai querer entrar para a pol\u00edtica assim? \u00c9 uma forma de deixar metade da popula\u00e7\u00e3o de fora do debate. N\u00e3o se trata apenas de um ataque a todas n\u00f3s mulheres, mas, sobretudo, um ataque coordenado \u00e0 democracia em si. \r\nA pol\u00edtica do sil\u00eancio e do terror \u00e9 antidemocr\u00e1tica. Come\u00e7amos o segundo ano do Governo Bolsonaro, e nossa preocupa\u00e7\u00e3o com sua postura antidemocr\u00e1tica, escancarada ao longo de seus quase 30 anos como Deputado Federal, s\u00f3 aumenta com o tempo. Mulheres j\u00e1 s\u00e3o constantes alvos. E agora temos tamb\u00e9m Ministros do STF e at\u00e9 o Presidente desta Casa v\u00edtimas de insultos e amea\u00e7as. A convoca\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica para que as pessoas compare\u00e7am a um ato anti-Congresso e anti-STF \u00e9 muito preocupante. \u00c9 mais uma forma de tentar nos silenciar, de instaurar medo, de calar a Casa do Povo. \u00c9 assim que as democracias morrem. \r\nDemocracia n\u00e3o combina com o sil\u00eancio que o Presidente Bolsonaro quer instalar no Brasil. Democracia n\u00e3o existe quando as livres ideias deste Congresso, e principalmente das mulheres, s\u00e3o constrangidas constantemente pelo Executivo. Para se viver em uma democracia \u00e9 preciso que o Presidente entenda o seu papel e os limites da sua autoridade em um sistema democr\u00e1tico, como \u00e9 o nosso, e em uma democracia plural e representativa, em que eu acredito e defendo. \r\n\u00c9 por essa democracia que eu vou lutar sempre. Uma democracia que respeite o diferente, que valorize o contradit\u00f3rio, que re\u00fana mulheres, negros, LGBTs, jovens, perif\u00e9ricos, todo mundo. Uma democracia com a cara do Brasil, na qual 51% da popula\u00e7\u00e3o, n\u00f3s mulheres, se veja representada aqui no Congresso - mulheres negras, brancas, ind\u00edgenas, m\u00e3es, av\u00f3s, meninas, todas elas. N\u00e3o importa o partido, n\u00e3o importa a ideologia, que sejam mulheres conscientes do seu papel na sociedade.\r\nComo jovem e mulher, minha luta \u00e9 por um pa\u00eds mais igualit\u00e1rio, com oportunidades iguais para nossos jovens. Isso \u00e9, sim, lutar para que todas as meninas cres\u00e7am se vendo na pol\u00edtica sem medo de serem v\u00edtimas de viol\u00eancia. \r\nPor isso mesmo, lancei um projeto este ano, o Vamos Juntas, que \u00e9 uma mobiliza\u00e7\u00e3o para apoiar mulheres candidatas em 2020 nas elei\u00e7\u00f5es municipais. Diversas Deputadas e Senadoras, dos mais diferentes partidos, que querem participar dessa mobiliza\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o mentoras e embaixadoras, para trazermos mais mulheres para a pol\u00edtica. \r\nMulher na pol\u00edtica importa e \u00e9 bom para sociedade. Para al\u00e9m da pauta feminina, melhora as pol\u00edticas sociais, como, por exemplo, as direcionadas para a primeira inf\u00e2ncia, t\u00e3o necess\u00e1ria no Brasil. Esse \u00e9 um grande exemplo para a diminui\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o, de acordo com v\u00e1rios estudos.\r\nSomos fortes, determinadas, e a democracia s\u00f3 se fortalece com a nossa participa\u00e7\u00e3o. Devemos nos unir, mulheres deste Congresso, para assegurar a nossa participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica plena e para denunciar e enfrentar o machismo, a intimida\u00e7\u00e3o e tudo aquilo que atenta contra a nossa liberdade de express\u00e3o. Podemos ser apenas 15% do Congresso, mas que sejamos 15% de mulheres incans\u00e1veis. \r\nMuitas pessoas lutaram e tamb\u00e9m morreram para que pud\u00e9ssemos estar nesta Casa hoje, defendendo pol\u00edticas p\u00fablicas para os mais vulner\u00e1veis, representando aqueles que mais precisam. Honramos essa hist\u00f3ria no m\u00eas de mar\u00e7o e nos fortalecemos para deixar bem claro que n\u00e3o \u00e9 um senhor, que ocupa temporariamente a cadeira de Presidente da Rep\u00fablica, que ir\u00e1 nos calar. N\u00e3o h\u00e1 ignor\u00e2ncia, n\u00e3o h\u00e1 brutalidade, n\u00e3o h\u00e1 Presidente que nos fa\u00e7a recuar. \r\nNesta guerra por mais mulheres na pol\u00edtica, por mais igualdade, estamos fadadas \u00e0 vit\u00f3ria. A luta, as batalhas do dia a dia, s\u00e3o apenas o esfor\u00e7o para que a igualdade t\u00e3o almejada chegue um pouco mais cedo. E estaremos todas juntas para comemorar muito mais do que o m\u00eas das mulheres. Comemoraremos, em um futuro pr\u00f3ximo, o fim do machismo e a exist\u00eancia de uma democracia forte com mais mulheres ocupando a pol\u00edtica.\r\nPor isso, termino este expediente com um convite aos meus colegas Parlamentares, homens e mulheres, e a todos os cidad\u00e3os e cidad\u00e3s brasileiros, para que se unam a mim e a outras Parlamentares mulheres, Deputadas e Senadoras, nessa luta pelo fim da viol\u00eancia pol\u00edtica de g\u00eanero no Pa\u00eds e em defesa da nossa democracia.\r\nVamos juntos e vamos juntas por um pa\u00eds efetivamente democr\u00e1tico, que respeita e valoriza o di\u00e1logo, e que d\u00e1 voz a todos e a todas, especialmente aos que mais precisam, os mais vulner\u00e1veis.\r\nAgrade\u00e7o a cada um de voc\u00eas, a cada uma que est\u00e1 presente.\r\nPresidente, solicito que este meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 167/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, EDITAL, INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA (INEP), REALIZA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, TABATA AMARAL, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nCONGRESSO NACIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CONTR\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 167, de 2020, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos dos Editais de n\u00bas 33 e 34, de  2020, relativos \u00e0s datas de aplica\u00e7\u00e3o do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM, nos formatos impresso e digital, publicados pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP , do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Rep\u00fadio ao posicionamento do Presidente Jair Bolsonaro diante da pandemia de coronav\u00edrus. Participa\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica em atos contra o Congresso Nacional e o Supremo Tribunal Federal. Apoio \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias contra Jair Bolsonaro, apresentadas pelo ex-Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TABATA AMARAL (PDT - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todas e a todos.\r\nCumprimento o Presidente Rodrigo Maia e os Parlamentares presentes nesta sess\u00e3o.\r\nComo muitos colegas j\u00e1 pontuaram, s\u00e3o muitas as batalhas que n\u00f3s estamos enfrentando em decorr\u00eancia da pandemia, e infelizmente algumas delas se d\u00e3o na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o.\r\nNa \u00faltima semana, foi comemorado o Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o, mas, aqui no Brasil, ainda n\u00e3o temos muito que comemorar. Uma das coisas que mais me inquietam \u00e9 a insist\u00eancia do Governo em manter o calend\u00e1rio do ENEM. N\u00e3o preciso explicar isto para muitos de V.Exas, mas temos uma desigualdade imensa entre os jovens brasileiros quando falamos de acesso \u00e0 banda larga, \u00e0 Internet, a livros.\r\nHoje, o MEC lan\u00e7ou uma propaganda do ENEM que, na minha opini\u00e3o, \u00e9 uma grande piada de mau gosto. Ela destoa complemente da realidade de milh\u00f5es de brasileiros ao mostrar jovens que est\u00e3o conectados, com celulares modernos, em salas de estudos pr\u00f3prias e tamb\u00e9m sozinhos. Cito uma realidade apenas para contrast\u00e1-la com essa da propaganda: 11,5 milh\u00f5es de pessoas vivem em casas superlotadas, que abrigam mais de tr\u00eas pessoas por dormit\u00f3rio, o que \u00e9 muito diferente da realidade mostrada pelo MEC. Fa\u00e7o uma indaga\u00e7\u00e3o: como os jovens mais vulner\u00e1veis que est\u00e3o no terceiro ano v\u00e3o estudar sem biblioteca, sem Internet, sem o computador da escola?\r\nNum momento em que o MEC se ausenta desse debate, n\u00e3o dialoga com Secretarias Estaduais e Municipais, n\u00e3o aponta caminhos para a pandemia e muito menos o que seria esse novo calend\u00e1rio p\u00f3s-pandemia, n\u00e3o d\u00e1 para falarmos ainda de uma data do ENEM. Primeiro, precisamos de um novo calend\u00e1rio da educa\u00e7\u00e3o, para garantir que todos os alunos tenham a mesma oportunidade, num cen\u00e1rio em que sabemos que as oportunidades s\u00e3o muito desiguais entre os estudantes.\r\nEu gostaria de pedir o apoio de todos os L\u00edderes, de todos os Parlamentares desta Casa. Juntamente com o Deputado Professor Israel Batista, apresentei o PDL 167/20, que suspende os efeitos do edital do ENEM. Com isso, queremos ter mais tempo para rediscutir e incluir todos os estudantes. Pe\u00e7o o apoio de todos os L\u00edderes para o requerimento de urg\u00eancia e tamb\u00e9m o apoio do Presidente Rodrigo Maia para que possamos pautar esse projeto t\u00e3o importante.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 novidade que o Governo vem sabotando os esfor\u00e7os do Congresso, de Estados, de Munic\u00edpios e da sociedade civil para diminuir o n\u00famero de pessoas impactadas pelo coronav\u00edrus e proteger os mais vulner\u00e1veis. A fome est\u00e1 batendo \u00e0 porta de muita gente. Muitas pessoas que s\u00e3o eleg\u00edveis n\u00e3o est\u00e3o conseguindo receber o aux\u00edlio emergencial.\r\nNa mesma linha, h\u00e1 meses o Presidente Jair Bolsonaro vem diminuindo a relev\u00e2ncia da pandemia. Vai \u00e0s ruas, participa de manifesta\u00e7\u00f5es e diz que a pandemia est\u00e1 indo embora, quando, na verdade, o n\u00famero de mortos vem aumentando dia a dia, em ritmo acelerado.\r\nEnquanto os sistemas de sa\u00fade do Cear\u00e1, do Amazonas e do Rio de Janeiro atingem sua capacidade m\u00e1xima, o Presidente se exime de suas responsabilidades e joga a culpa nos outros. Bolsonaro tem participado de atos pr\u00f3-ditadura, tem desrespeitado o isolamento social, nossa Constitui\u00e7\u00e3o, nossa democracia e nossa imprensa, pilar muito importante da democracia. Ontem mesmo, jornalistas foram agredidos durante as manifesta\u00e7\u00f5es convocadas e muito apreciadas por Bolsonaro, e ele, no entanto, se calou diante deste epis\u00f3dio. \r\nTemos mais um fato nesta crise pol\u00edtica que se aprofunda. As den\u00fancias feitas pelo ex-Ministro Sergio Moro s\u00e3o muito graves: estamos falando de pelo menos seis crimes, entre eles falsidade ideol\u00f3gica e corrup\u00e7\u00e3o passiva. \u00c9 urgente que investiguemos todas as acusa\u00e7\u00f5es feitas. \r\nAo lado do Deputado Felipe Rigoni e do Senador Alessandro Vieira, n\u00f3s entramos com uma peti\u00e7\u00e3o solicitando a antecipa\u00e7\u00e3o do depoimento de Sergio Moro. Conseguimos tal feito. Em vez de esperarmos 60 dias, tempo que os brasileiros n\u00e3o t\u00eam, o ex-Ministro foi ouvido no \u00faltimo s\u00e1bado. No entanto, h\u00e1 muito mais que precisamos fazer.\r\nMais uma vez, preciso contar com meus colegas nesta C\u00e2mara dos Deputados. N\u00e3o aguentamos mais tantas notas de rep\u00fadio! Notas de rep\u00fadio j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o suficientes. Precisamos dar in\u00edcio a todas as investiga\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00f3 pressionando o Judici\u00e1rio, mas tamb\u00e9m fazendo a nossa parte. Eu j\u00e1 apoiei pedidos para instala\u00e7\u00e3o de cinco CPIs e de tr\u00eas CPMIs.\r\nGostaria de parabenizar por todo o esfor\u00e7o diante desta situa\u00e7\u00e3o a Deputada Fernanda Melchionna, do PSOL; o Deputado Marcon, do PT; o Senador Rog\u00e9rio Carvalho, do PT; o Deputado Aliel Machado, do PSB; o Deputado Orlando Silva, do PCdoB; o Deputado Carlos Sampaio, do PSDB; o Deputado Wolney Queiroz, do PDT; e o Deputado Arnaldo Jardim, do Cidadania. Contem todos com o meu apoio!\r\nPor fim, eu gostaria de pedir aos demais colegas que tamb\u00e9m assinem todos os pedidos de CPIs e de CPMIs, para que possamos fazer nossa parte. Precisamos dar respostas \u00e0 sociedade, que est\u00e1 pedindo por isso. N\u00e3o podemos deixar as pessoas perderem a esperan\u00e7a na nossa Constitui\u00e7\u00e3o, na nossa democracia. Afinal de contas, especialmente neste momento, o Parlamento e o Congresso s\u00e3o os guardi\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 mais tempo a esperar.\r\nConto com o apoio de todos os Parlamentares, tanto em rela\u00e7\u00e3o ao ENEM, como \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de CPI e de CPMI.\r\nMuito obrigada. \r\nBoa noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, HOMIC\u00cdDIO, JOVEM, V\u00cdTIMA, RIO DE JANEIRO (RJ).\r\nRACISMO, AN\u00c1LISE.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nMILITARIZA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, INCLUS\u00c3O, VETO PRESIDENTCIAL, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nFAVELA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento \u00e0 Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas Rosa Neide e Joenia Wapichana, respectivamente, autora e relatora da proposi\u00e7\u00e3o. Assassinato, por for\u00e7as policiais, dos jovens Jo\u00e3o Pedro Mattos Pinto e Jo\u00e3o V\u00edtor Gomes da Rocha, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. N\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira diante de crimes de racismo, discrimina\u00e7\u00e3o e homic\u00eddio praticados contra negros e pardos. Enfrentamento da viol\u00eancia e do coronav\u00edrus pelas comunidades vulner\u00e1reis. Elevado n\u00famero de \u00f3bitos ocorridos no Brasil em decorr\u00eancia da Covid-19, especialmente no Estado de S\u00e3o Paulo. Militariza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o reconhecimento, pelo Governo Jair Bolsonaro, da gravidade da pandemia de coronav\u00edrus. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial aposto ao projeto de lei relativo \u00e0 inclus\u00e3o de novas categorias entre os benefici\u00e1rios do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos. Necessidade de estabelecimento de planos espec\u00edficos para combate \u00e0 crise reinante nas favelas e comunidades carentes, em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite a todas e a todos.\r\nCumprimento o Deputado Marcos Pereira e todos os Parlamentares presentes. Gostaria de parabenizar a Deputada Professora Rosa Neide e a Deputada Joenia Wapichana pela iniciativa e pela aprova\u00e7\u00e3o de um projeto t\u00e3o importante para aquelas que est\u00e3o entre as comunidades mais vulner\u00e1veis do nosso Pa\u00eds. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m a oportunidade de falar em nome da juventude neste espa\u00e7o que pertence \u00e0 Secretaria da Juventude da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu come\u00e7o minha fala com um questionamento. Por que continuamos agindo como se algumas vidas valessem mais? Nesta semana, um jovem negro de 14 anos, morador no Complexo do Salgueiro, em S\u00e3o Gon\u00e7alo, Rio de Janeiro, foi assassinado dentro da pr\u00f3pria casa pela pol\u00edcia. Os policiais estavam perseguindo dois traficantes e entraram na casa atirando, ignorando os gritos de que havia crian\u00e7as na resid\u00eancia. Jo\u00e3o Pedro foi levado sem que nenhum familiar soubesse para onde estava indo seu corpo, sem que pudesse acompanh\u00e1-lo, sem que tivesse nenhuma not\u00edcia.\r\nDois dias depois, enquanto eu participava desta mesma sess\u00e3o em que estou falando, recebi a not\u00edcia de que Jo\u00e3o Vitor tinha sido assassinado na Cidade de Deus, enquanto entregava cestas b\u00e1sicas para sua comunidade. Jo\u00e3o V\u00edtor foi assassinado pela Pol\u00edcia Militar, uma institui\u00e7\u00e3o do Estado, enquanto fazia um servi\u00e7o muito importante, uma obriga\u00e7\u00e3o que cabe ao Estado. Isso \u00e9 inimagin\u00e1vel, algo que causaria uma revolta nacional se qualquer um destes casos acontecesse em uma casa de zona nobre do Rio de Janeiro ou de qualquer outra cidade deste Pa\u00eds. \r\nAs centenas de anos de viol\u00eancia, de racismo, de preconceito da nossa hist\u00f3ria fizeram com que hist\u00f3rias como esta, em que jovens como este t\u00eam seus futuros perdidos e eliminados, se somem a muitas outras, sem que ningu\u00e9m fa\u00e7a nada, como se n\u00e3o nos importasse. Setenta e cinco por cento das v\u00edtimas de homic\u00eddio s\u00e3o pretos e pardos no nosso Pa\u00eds. At\u00e9 quando vamos nos silenciar diante disso? Calar e n\u00e3o participar da luta contra o racismo e contra toda essa discrimina\u00e7\u00e3o que acontece \u00e9 o mesmo que ser conivente com cada uma dessas mortes. \r\nN\u00e3o fosse pouco, a periferia e as comunidades mais vulner\u00e1veis enfrentam hoje duas guerras: a guerra da viol\u00eancia e a batalha contra o coronav\u00edrus. A tempestade que estamos enfrentando, como bem disseram, \u00e9 a mesma, mas n\u00e3o estamos todos no mesmo barco. No Brasil, estamos chegando a 20 mil vidas perdidas para a COVID-19. A maioria dos casos se concentra no meu Estado. \u00c0 minha cidade, S\u00e3o Paulo, o coronav\u00edrus chegou importado, veio de outros pa\u00edses. Inicialmente, concentrou-se em \u00e1reas nobres, mas hoje ele j\u00e1 mata muito mais nas periferias: Brasil\u00e2ndia, Sapopemba, Cap\u00e3o Redondo est\u00e3o liderando o ranking de bairros com maior n\u00famero de \u00f3bitos por coronav\u00edrus. De acordo com dados da pr\u00f3pria Prefeitura de S\u00e3o Paulo, as pessoas pretas t\u00eam 62% mais chance de morrerem por COVID-19 que os brancos; os pardos t\u00eam 23% mais risco. Mais uma vez, \u00e9 o coronav\u00edrus expondo e aprofundando as muitas desigualdades e mazelas que marcam nosso Pa\u00eds.\r\nEnquanto isso, seguimos sem Ministro da Sa\u00fade, desprezando as orienta\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e cient\u00edficas que deveriam nos orientar num momento t\u00e3o dif\u00edcil. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 sendo preenchido por militares, e n\u00e3o por especialistas ou t\u00e9cnicos. N\u00f3s seguimos \u00e0 deriva, sem pol\u00edtica nacional para enfrentar esta crise e as muitas outras que derivam do coronav\u00edrus. Um Governo incapaz de reconhecer a gravidade desta pandemia e qu\u00e3o profundas s\u00e3o as desigualdades no nosso Brasil dificilmente vai entender que as comunidades mais vulner\u00e1veis precisam de muito mais apoio para enfrentar esta crise. \r\n\u00c9 por isso que a C\u00e2mara dos Deputados precisa lidar urgentemente com esta realidade, sob o risco de sermos c\u00famplices da trag\u00e9dia que est\u00e1 acontecendo. N\u00e3o podemos agir como se algumas vidas pudessem ser descartadas. Como algu\u00e9m que vem da periferia, algu\u00e9m que mora na periferia, repito que nossas vidas tamb\u00e9m valem. N\u00f3s tamb\u00e9m somos importantes.\r\nAqui vale dizer que a forma como vamos lidar com esta crise vai impactar diretamente em como sairemos dela e qual a imagem do nosso Pa\u00eds que ficar\u00e1 para a hist\u00f3ria. Para n\u00e3o sairmos desta pandemia como pa\u00eds que descartou algumas vidas, que n\u00e3o entendeu qu\u00e3o desigual \u00e9, n\u00f3s precisamos ter coragem e agir com urg\u00eancia. Precisamos derrubar os vetos do Presidente \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. \r\nPara concluir, Sr. Presidente, precisamos ter a coragem de desenhar planos espec\u00edficos para as favelas e periferias. Precisamos ter a coragem de dizer que toda vida importa e que vamos preencher o v\u00e1cuo deixado pelo Executivo. Esta \u00e9 nossa escolha. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA. \r\nMINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O. \r\nCONGRESSO NACIONAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRIORIEDADE, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE. \r\nCONSELHO NACIONAL DA JUVENTUDE (CONJUVE), DADOS, ESTUDO, ABANDONO ESCOLAR, ALUNO, ENSINO M\u00c9DIO, PANDEMIA CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Demiss\u00e3o de Ministros da Educa\u00e7\u00e3o. Agravamento das desigualdades educacionais brasileiras. Prioridade do Congresso Nacional na pauta educacional. Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Estudo do Conselho Nacional de Juventude - CONJUVE, a respeito do abandono dos estudos por alunos do Ensino M\u00e9dio, em face da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite a todos e a todas.\r\nCumprimento a nossa Coordenadora da bancada feminina, a Deputada Professora Dorinha, e parabenizo a Deputada Luisa Canziani pelo \u00e1rduo trabalho.\r\nMuito obrigada pelo que V.Exa. est\u00e1 fazendo pela nossa educa\u00e7\u00e3o. Gostaria tamb\u00e9m de agradecer por ter acatado uma de nossas emendas que garante a manuten\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo de 200 dias letivos para o repasse da Uni\u00e3o aos programas. Isso \u00e9 extremamente importante no momento em que vemos uma grande queda de arrecada\u00e7\u00e3o, tanto em Estados quanto em Munic\u00edpios.\r\nFico feliz tamb\u00e9m que uma luta nossa desde o come\u00e7o da pandemia tenha tomado forma no texto. Assim possibilitamos que os recursos do PNAE, da merenda escolar, sejam direcionados diretamente \u00e0s fam\u00edlias quando a entrega dos alimentos n\u00e3o for poss\u00edvel, n\u00e3o for a forma mais vi\u00e1vel.\r\nE n\u00e3o poderia deixar de comentar a tristeza com o que estamos vendo na nossa educa\u00e7\u00e3o. O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 \u00e0 deriva h\u00e1 mais de 1 ano, h\u00e1 1 ano e meio, e agora temos um terceiro Ministro, que mal entrou e j\u00e1 saiu. Enquanto isso, o que n\u00f3s vemos \u00e9 um grande aprofundamento da desigualdade educacional. Quantos estudantes est\u00e3o dividindo pequenos c\u00f4modos com muitos familiares, sem acesso \u00e0 Internet, sem nenhuma perspectiva do que vai acontecer!\r\n\u00c9 muito importante que n\u00e3o s\u00f3 esta medida provis\u00f3ria seja votada, mas tamb\u00e9m que toda a agenda educacional seja prioridade deste Congresso. N\u00f3s temos um texto do FUNDEB que foi constru\u00eddo de uma forma muito bonita sob a lideran\u00e7a da Deputada Professora Dorinha e que \u00e9 um texto poss\u00edvel. Ele torna o FUNDEB permanente, maior, mais redistributivo e olha para o aprendizado. Isso \u00e9 muito importante.\r\nEu fa\u00e7o aqui um apelo aos meus colegas e aos L\u00edderes para que o FUNDEB seja votado quanto antes.\r\nPara preencher esse v\u00e1cuo de lideran\u00e7a deixado pelo Governo Federal, n\u00f3s apresentamos uma s\u00e9rie de projetos. Um deles visa garantir o acesso \u00e0 Internet e a equipamentos por todos os estudantes e professores da rede p\u00fablica.\r\nApresentamos tamb\u00e9m um projeto para garantir que a retomada \u00e0s aulas possa ser coordenada, que todos os envolvidos sejam ouvidos. Deixo aqui o meu apelo a cada um e a cada uma que nos acompanha presencialmente ou de suas casas para que a agenda educacional tenha prioridade nesta C\u00e2mara.\r\nA cada dia que passa, diminu\u00edmos as chances de uma gera\u00e7\u00e3o inteira acreditar em um futuro melhor por meio da educa\u00e7\u00e3o. Um estudo do CONJUVE apontou que um ter\u00e7o dos jovens que est\u00e3o no ensino m\u00e9dio j\u00e1 consideraram abandonar a escola por causa da pandemia. Estamos falando de uma gera\u00e7\u00e3o inteira que n\u00e3o podemos deixar que seja perdida.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica pode n\u00e3o ter pressa quando falamos de educa\u00e7\u00e3o, mas os nossos jovens t\u00eam muita pressa, nossa sociedade tem muita pressa e, por isso, mais do que nunca, esta C\u00e2mara dos Deputados precisa ter muita pressa.\r\nDeixo o meu \u00faltimo apelo para que a agenda educacional, que j\u00e1 foi apresentada e sobre a qual estamos trabalhando incansavelmente, tenha vez nesta C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigada.\r\nBoa noite a todas e a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE SOCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, DEBATE.\r\nDIREITOS DO TRABALHADOR, SERVI\u00c7O DE ENTREGA POR APLICATIVO, APLICATIVO DE ENTREGA, INOVA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA, DEBATE.\r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DA RENDA B\u00c1SICA, CRIA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pelas crises social e sanit\u00e1ria reinantes no Pa\u00eds. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a prorroga\u00e7\u00e3o da vig\u00eancia do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial at\u00e9 o fim de 2020. An\u00fancio de cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa da Renda B\u00e1sica. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei destinado \u00e0 garantia de direitos dos trabalhadores em empresa de atendimento por aplicativos, lotados no setor de entrega de mercadorias, produtos e alimentos. Expectativa quanto \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nCumprimento o Presidente e todos os Parlamentares presentes.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica fez a popula\u00e7\u00e3o acreditar que dever\u00edamos escolher entre sa\u00fade e economia, quando, na verdade, esta n\u00e3o era uma escolha dispon\u00edvel. Ele apostou no caos, cruzou os bra\u00e7os e acreditou que poderia lucrar com esta crise. Por isso, n\u00e3o est\u00e1 se esfor\u00e7ando para apresentar nenhuma estrat\u00e9gia de supera\u00e7\u00e3o.\r\nToda vez que Bolsonaro contesta a ci\u00eancia, apelida um v\u00edrus mortal de gripezinha e incentiva aglomera\u00e7\u00f5es, ele se torna correspons\u00e1vel pelas quase 80 mil mortes em nosso Pa\u00eds.\r\nA crise atual \u00e9 profunda, e o isolamento n\u00e3o teria que ser t\u00e3o longo. J\u00e1 poder\u00edamos estar saindo desta crise, se tiv\u00e9ssemos uma lideran\u00e7a comprometida em nos tirar dela. Pagamos um alto pre\u00e7o com mortes, superlota\u00e7\u00e3o de hospitais, desemprego em massa e evas\u00e3o escolar.\r\nPor isso, o nosso Congresso tem sido muito importante para preencher esse v\u00e1cuo, at\u00e9 porque, mesmo com uma vacina, n\u00f3s sabemos que sairemos desta crise com empresas falidas e pessoas desamparadas.\r\n\u00c9 por isso que eu fa\u00e7o um apelo para que possamos dar tr\u00eas respostas que s\u00e3o urgentes neste momento. \r\nEu sou uma das autoras de um projeto que pede a extens\u00e3o do Aux\u00edlio Emergencial at\u00e9 o final do ano. Precisamos desse tempo para apresentar e aprovar uma proposta de renda b\u00e1sica que garanta um colch\u00e3o social m\u00ednimo aos brasileiros e brasileiras. A pobreza assombra milh\u00f5es de cidad\u00e3os, e a pandemia s\u00f3 fez aprofundar nossas mazelas e desigualdades.\r\nS\u00e3o 110 milh\u00f5es os brasileiros que vivem com menos de um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Reflitam um pouco sobre isso. H\u00e1 milhares de fam\u00edlias que n\u00e3o conseguem fazer tr\u00eas refei\u00e7\u00f5es di\u00e1rias. Seremos um eterno Pa\u00eds em desenvolvimento.\r\nChegou o momento de termos coragem de dar um fim \u00e0 fome e \u00e0 pobreza. Foi por isso que, com mais de 200 Parlamentares, de 23 partidos diferentes, n\u00f3s criamos a Frente Parlamentar pela Renda B\u00e1sica. N\u00f3s precisamos urgentemente de um novo pacto social. \r\nA segunda quest\u00e3o que eu trago e para a qual pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de V.Exas. s\u00e3o as recentes greves que n\u00f3s vimos, como o break dos apps, que evidenciou as condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias de trabalho a que muitos brasileiros est\u00e3o se submetendo durante a pandemia.\r\nEsta n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o apenas da pandemia, mas veio mais \u00e0 tona por causa dela. Estamos falando de uma revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica que vai alterar muito profundamente nossas rela\u00e7\u00f5es de trabalho. Mas, enquanto n\u00f3s entendermos que a CLT n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para empregos em que a pessoa pode escolher quando vai trabalhar, tampouco \u00e9 justo dizer que uma pessoa que n\u00e3o pode dar o pre\u00e7o do seu trabalho seja um aut\u00f4nomo.\r\nPrecisamos de uma solu\u00e7\u00e3o, sim, que acompanhe essas inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, mas que n\u00e3o use isso como desculpa para negar direitos b\u00e1sicos. Entregadores de bicicleta recebem, em m\u00e9dia, 950 reais para trabalhar 12 horas por dia, sem descanso. Isso n\u00e3o \u00e9 justo. S\u00e3o mais de 4 milh\u00f5es os trabalhadores que utilizam aplicativos como principal fonte de renda no Brasil. \r\nN\u00f3s precisamos de uma resposta complexa \u00e0 complexidade que as tecnologias nos apresentam. E n\u00f3s sabemos que, nesse limbo jur\u00eddico, nem plataformas, nem trabalhadores est\u00e3o amparados. E sabemos tamb\u00e9m que o acesso ao Judici\u00e1rio \u00e9 privil\u00e9gio de poucos no Brasil.\r\nPor isso, \u00e9 extremamente importante que o Congresso tome para si este debate e apresente uma solu\u00e7\u00e3o para garantir rela\u00e7\u00f5es de trabalho justas. \r\nA nossa proposta \u00e9 de um sal\u00e1rio fixo, por hora trabalhada, de acordo com o tempo efetivo de presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, com um adicional que leve em considera\u00e7\u00e3o o tempo de espera. Propomos tamb\u00e9m maior transpar\u00eancia dos aplicativos quando fazem, por exemplo, o descredenciamento. Propomos, ainda, a garantia de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual aos trabalhadores, especialmente durante a pandemia.\r\nFalamos sobre benef\u00edcios sociais e, com isso, afirmamos: vamos, sim, acompanhar as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, criar novos modelos, mas estar atentos para n\u00e3o negar direitos b\u00e1sicos. \r\nPor fim, eu gostaria de falar sobre o FUNDEB.\r\nEspero que seja a primeira desta s\u00e9rie de respostas urgentes de que eu falo hoje a ser aprovada. Na pr\u00f3xima segunda-feira, teremos a oportunidade de votar um fundo permanente, mais redistributivo, que olhe para a qualidade da educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se enganem: n\u00e3o h\u00e1 desenvolvimento econ\u00f4mico, n\u00e3o h\u00e1 inclus\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 um Pa\u00eds melhor, se n\u00e3o olharmos para a educa\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s sabemos que o nosso Pa\u00eds est\u00e1 sofrendo muito e que o nosso Parlamento tem um papel fundamental neste momento. N\u00e3o podemos esquecer que a constru\u00e7\u00e3o desse Pa\u00eds mais justo, economicamente desenvolvido e \u00e9tico com o qual tanto sonhamos passa por essas agendas, por todas elas.\r\nEnquanto o Executivo se nega a fazer a sua parte, \u00e9 nosso dever ter coragem e nos unir em torno destas causas.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, DEFESA.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Car\u00e1ter hist\u00f3rico da vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Rep\u00fadio \u00e0 proposta a respeito do tema, encaminhada \u00e0 Casa pelo Governo Jair Bolsonaro. Sugest\u00e3o ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, para apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de reforma tribut\u00e1ria progressiva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite a todos e a todas. Cumprimento o Deputado Silvio e todos os Parlamentares presentes. \r\nEstamos vivendo um momento hist\u00f3rico para o futuro do Brasil. O que esta Casa est\u00e1 prestes a votar impactar\u00e1 a vida de milh\u00f5es de crian\u00e7as e jovens brasileiros. Decidiremos o quanto estamos dispostos a investir na qualidade da educa\u00e7\u00e3o dos que, num futuro muito pr\u00f3ximo, conduzir\u00e3o o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds. \u00c9 por isso que a posi\u00e7\u00e3o do Governo, que recebemos no s\u00e1bado, nos causou tamanha indigna\u00e7\u00e3o. Mas a mobiliza\u00e7\u00e3o da nossa bancada da educa\u00e7\u00e3o, de estudantes, de ativistas, de professores, de educadores e de gestores de todo o Brasil est\u00e1 funcionando. \r\nFinalmente, o Governo entende que com educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se negocia. Estamos abertos ao di\u00e1logo sempre, mas para termos avan\u00e7os, e n\u00e3o retrocessos. N\u00e3o vamos aceitar que o Governo chegue a esta Casa com 1 ano e meio de atraso e desrespeite tudo que constru\u00edmos ao lado de especialistas, educadores e representantes da sociedade civil; tampouco aceitaremos que essa vota\u00e7\u00e3o seja adiada apenas para que o Governo ganhe tempo.\r\nA proposta que recebemos do Governo no final de semana era absurda. Primeiro, ela trazia a diminui\u00e7\u00e3o do percentual de complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o para 15%, deixando 820 dos mais pobres Munic\u00edpios de fora.\r\nEla trazia tamb\u00e9m a destina\u00e7\u00e3o de 5% dos recursos para o Renda Brasil. Eu defendo uma renda b\u00e1sica que amplie o alcance do Bolsa Fam\u00edlia e convido todos para que acompanhem, amanh\u00e3, \u00e0s 10 horas da manh\u00e3, o lan\u00e7amento da nossa Frente da Renda B\u00e1sica, mas essa renda b\u00e1sica n\u00e3o pode existir \u00e0 custa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nO Governo tamb\u00e9m queria que o ano de in\u00edcio do novo FUNDEB fosse apenas 2022. Com a pandemia, estamos vendo uma grande queda de arrecada\u00e7\u00e3o, e o adiamento traria graves consequ\u00eancias para redes municipais e estaduais de todo o Pa\u00eds.\r\nA proposta trouxe indigna\u00e7\u00e3o, isso \u00e9 verdade, mas a nossa press\u00e3o tem ganhado for\u00e7a e tem se refletido aqui na C\u00e2mara. O Governo entendeu que n\u00e3o aceitaremos retrocessos. Eu espero que a sua proposta, de fato, traga avan\u00e7os e priorize a primeira inf\u00e2ncia, que \u00e9 t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds, mas que o fa\u00e7a logo, porque n\u00f3s j\u00e1 come\u00e7amos essa vota\u00e7\u00e3o.\r\nDiante da crise fiscal, sugiro ao Ministro Paulo Guedes que apresente uma reforma tribut\u00e1ria que torne o nosso sistema mais progressivo. Sugiro que o Ministro seja firme, como \u00e9 em outras quest\u00f5es, no combate aos muitos privil\u00e9gios existentes.\r\nEu venho aqui, um dia antes da vota\u00e7\u00e3o, para pedir a voc\u00eas, professores, ativistas, Parlamentares, estudantes, que nos apoiem, que continuem se mobilizando, porque a nossa press\u00e3o est\u00e1 surtindo efeito. N\u00e3o podemos esmorecer agora. A nossa luta \u00e9 por uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de qualidade para todos. A nossa luta \u00e9 pelo direito de sonhar.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Rodrigo Maia, Professora Dorinha e todos os Parlamentares presentes, muito obrigada por este dia hist\u00f3rico. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Deputado Vinicius Gurgel pela parceria na cess\u00e3o do tempo e por tamb\u00e9m apoiar nossa luta pelo novo texto do FUNDEB.\r\nEm 2016, estive aqui pela primeira vez para falar sobre o meu sonho de transforma\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira em uma refer\u00eancia mundial. Ap\u00f3s 3 anos, subo \u00e0 tribuna sabendo que ainda temos um longo caminho pela frente e que a estrada n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, mas tamb\u00e9m com o cora\u00e7\u00e3o feliz e com as esperan\u00e7as renovadas por saber que hoje fizemos uma escolha pol\u00edtica pela educa\u00e7\u00e3o. Demos um passo crucial para melhorar a realidade das nossas escolas e devolver aos nossos jovens a capacidade de sonhar com um futuro melhor para si. \r\nEm um momento t\u00e3o dif\u00edcil no nosso Pa\u00eds, relembro uma frase famosa de An\u00edsio Teixeira, um dos maiores educadores brasileiros: \"S\u00f3 existir\u00e1 democracia no Brasil no dia em que se montar no Pa\u00eds a m\u00e1quina que prepara as democracias. Essa m\u00e1quina \u00e9 a da escola p\u00fablica\". Eu repito: \"S\u00f3 existir\u00e1 democracia no Brasil no dia em que se montar no Pa\u00eds a m\u00e1quina que prepara as democracias. Essa m\u00e1quina \u00e9 a da escola p\u00fablica\".\r\nSe queremos construir um pa\u00eds justo, \u00e9tico e desenvolvido, este \u00e9 o momento de priorizarmos, de uma vez por todas, nossas escolas p\u00fablicas. H\u00e1 45 milh\u00f5es de estudantes da rede p\u00fablica brasileira que dependem hoje do FUNDEB para terem acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 quase 2 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes fora da escola ainda hoje e que dependem da vota\u00e7\u00e3o de hoje para serem finalmente acolhidos pelas redes p\u00fablicas de ensino.\r\nFoi pensando no estudante que acorda todos os dias sem a certeza de um futuro melhor e que v\u00ea os seus sonhos sendo sistematicamente abandonados que, ao longo dos \u00faltimos meses, eu e outros Parlamentares da nossa Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o e da nossa bancada trabalhamos pelo novo texto do FUNDEB. Foi pensando na realidade da escola p\u00fablica, que eu conhe\u00e7o bem, e nas preocupa\u00e7\u00f5es cotidianas sobre infraestrutura, transporte escolar, forma\u00e7\u00e3o de professores e garantia de material did\u00e1tico a todos os alunos que n\u00f3s conversamos com a sociedade civil e gestores p\u00fablicos de todo o Pa\u00eds para pensarmos em uma pol\u00edtica de financiamento que reunisse mais investimento, mas tamb\u00e9m mecanismo de gest\u00e3o e incentivo a boas pr\u00e1ticas.\r\nO novo FUNDEB foi constru\u00eddo a v\u00e1rias m\u00e3os e tomou por base um debate democr\u00e1tico, em que vozes de regi\u00f5es e ideologias diferentes foram ouvidas em p\u00e9 de igualdade. Foi uma verdadeira aula de democracia e cidadania. Esta Casa aprendeu e ensinou que, para problemas complexos, s\u00e3o necess\u00e1rios debates qualificados e solu\u00e7\u00f5es inovadoras. Enquanto o Pal\u00e1cio do Planalto opta por se enclausurar atr\u00e1s de muralhas, excluindo do debate qualquer voz dissonante, n\u00f3s mostramos \u00e0 sociedade que a C\u00e2mara dos Deputados defende o di\u00e1logo, a educa\u00e7\u00e3o e, sobretudo, a democracia. \r\nO FUNDEB \u00e9 respons\u00e1vel por aproximadamente metade dos recursos dispon\u00edveis para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no nosso Brasil. Sem FUNDEB n\u00e3o h\u00e1 educa\u00e7\u00e3o. Alguns Estados dependem mais do FUNDEB; outros, um pouco menos, mas 98% dos Munic\u00edpios do Nordeste perderiam recursos importantes para a educa\u00e7\u00e3o se o FUNDEB acabasse neste ano.\r\nNos \u00faltimos dias, alguns grupos surgiram para dizer que este n\u00e3o \u00e9 o momento para aprovar o FUNDEB, pois estamos passando por uma grave crise econ\u00f4mica e fiscal. Enganam-se aqueles que pensam que a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode contribuir para a supera\u00e7\u00e3o da crise que estamos vivendo. Ser\u00e3o as nossas escolas p\u00fablicas que acolher\u00e3o os estudantes que ter\u00e3o que abrir m\u00e3o do privil\u00e9gio das redes privadas. Ser\u00e3o os nossos professores que dar\u00e3o a 80% dos nossos jovens a forma\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para que possam ingressar no mercado de trabalho. E ser\u00e3o os nossos estudantes, bem formados, que conseguir\u00e3o contribuir com pesquisas e solu\u00e7\u00f5es cient\u00edficas nas cadeiras da academia.\r\nCom emo\u00e7\u00e3o, com esperan\u00e7a, eu digo que hoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico. Estamos prestes a aprovar um novo marco de financiamento da educa\u00e7\u00e3o, mais redistributivo, mais equitativo, com foco no aprimoramento da gest\u00e3o.\r\nMas o FUNDEB n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma fonte de recursos. Ele \u00e9 a garantia do direito de aprender, de conquistar, de sonhar e, principalmente, de viver. Assim, finalizo evocando mais uma frase do educador An\u00edsio Teixeira: \"Educar \u00e9 crescer. E crescer \u00e9 viver. Educa\u00e7\u00e3o \u00e9, assim, vida no sentido mais aut\u00eantico da palavra\". \r\nMeu voto hoje, favor\u00e1vel ao novo FUNDEB, \u00e9 inspirado nos nossos jovens, \u00e9 para os nossos jovens, que aguardam ansiosamente pelo seu direito de viver, no sentido aut\u00eantico e amplo da palavra. \u00c9 em nome desses jovens que eu agrade\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia, \u00e0 Deputada Professora Dorinha e a todos os Parlamentares.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/20215, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO, CR\u00c9DITO, ENSINO T\u00c9CNICO, ENSINO SUPERIOR.\r\nDIA INTERNACIONAL DA JUVENTUDE, HOMENAGEM, HOMIC\u00cdDIO, JOVEM, NEGROS.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Juventude. Descaso do Estado brasileiro com os jovens. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Assassinato de jovens negros nas periferias metropolitanas. Compromisso da oradora de destina\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias a projetos de amparo \u00e0 juventude brasileira. Luta da Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o pela amplia\u00e7\u00e3o do ensino t\u00e9cnico em prol dos jovens. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos do ensino t\u00e9cnico no ensino superior.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite a todos. Cumprimento a Deputada Soraya. Muito me honra e muito me alegra v\u00ea-la presidindo esta sess\u00e3o. Cumprimento tamb\u00e9m todos os Parlamentares presentes e o Deputado Vinicius Gurgel por esse espa\u00e7o na Secretaria da Juventude.\r\nSei que estamos tratando de temas extremamente importantes e urgentes, mas eu n\u00e3o poderia deixar de ressaltar que hoje \u00e9 o Dia Internacional da Juventude e, como ex-aluna de escola p\u00fablica, como jovem Parlamentar, jovem mulher, eu gostaria de estar celebrando um Brasil que garantisse aos seus jovens uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade, oportunidades no mercado de trabalho e uma vida digna. Mas, como voc\u00eas bem sabem, infelizmente essa n\u00e3o \u00e9 a nossa realidade, e hoje \u00e9 um dia de luta.\r\nO Estado brasileiro, h\u00e1 muito tempo, desiste dos seus jovens dia ap\u00f3s dia, desiste dos seus jovens quando naturaliza o homic\u00eddio de jovens negros e perif\u00e9ricos; quando banaliza o fato de que 36% dos brasileiros de 19 anos n\u00e3o completaram o ensino m\u00e9dio em 2019; quando permite que a taxa de desemprego entre os jovens seja de quase 30%. O Estado brasileiro falha todos os dias com as suas juventudes, pois n\u00e3o as protege, pois n\u00e3o investe nelas. \u00c9 por isso que n\u00f3s temos um papel fundamental neste Congresso.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB na C\u00e2mara foi um primeiro passo importante, que eu espero que se concretize no Senado na pr\u00f3xima semana, mas, ainda assim, foi um primeiro passo. N\u00f3s precisamos entender que investir nas juventudes \u00e9 investir na economia, na seguran\u00e7a p\u00fablica, na democracia.\r\nPara voc\u00eas terem um exemplo, ao longo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, n\u00f3s investimos 90 mil reais por aluno, s\u00f3 que, quando esse mesmo aluno n\u00e3o completa o ensino m\u00e9dio, n\u00f3s perdemos quase 400 mil reais por aluno. Essa conta n\u00e3o fecha. S\u00e3o quase quatro vezes mais. O que n\u00f3s precisamos entender \u00e9 que, enquanto metade das crian\u00e7as chegar ao 3\u00ba ano do ensino fundamental sem saber ler, enquanto 7 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes estiverem fora da escola, n\u00f3s nunca seremos um Pa\u00eds desenvolvido.\r\nEnquanto n\u00f3s assassinarmos brutalmente os nossos jovens, nunca seremos um pa\u00eds justo. Perdemos a \u00c1gatha, o Jo\u00e3o Pedro, o Kau\u00ea e, recentemente, o Rog\u00e9rio, em S\u00e3o Paulo. Sonhos e futuros destru\u00eddos, pura e simplesmente porque nasceram negros, porque eram perif\u00e9ricos.\r\nPrecisamos ter coragem de enfrentar esses problemas. Eu fiz o compromisso de, ao longo dos meus 4 anos de mandato, destinar 100% das minhas emendas Parlamentares a projetos que impactam a vida da nossa juventude.\r\nNa Frente Parlamentar da Educa\u00e7\u00e3o estamos lutando por um ensino t\u00e9cnico que d\u00ea chances reais aos nossos jovens. Na nossa agenda social, apresentamos um projeto que permite que cr\u00e9ditos de ensino t\u00e9cnico sejam utilizados no ensino superior. V\u00e1rios Parlamentares da C\u00e2mara, entre eles o Deputado Idilvan Alencar e esta Deputada, apresentaram um projeto que leva conectividade a todos os estudantes de escola p\u00fablica.\r\nO meu pedido hoje \u00e9 para que cada um e cada uma aqui presentes possam fazer um compromisso pela nossa juventude. E o meu convite \u00e9 para que tenhamos uma semana espec\u00edfica, at\u00e9 o final do ano, para votarmos projetos que impactam a vida dos nossos jovens.\r\nPrecisamos acreditar e impulsionar o futuro da nossa juventude. Mais uma vez, este Pa\u00eds n\u00e3o ser\u00e1 justo nem desenvolvido deixando tantos jovens para tr\u00e1s. O meu convite, a minha convoca\u00e7\u00e3o \u00e9 para que estejamos unidos na luta pelo nosso futuro. \r\nDeputada Soraya Santos, muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 123/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FUNDO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, LEI MARIA DA PENHA, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP),  COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Avan\u00e7o no combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres, a partir da promulga\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha. Aumento do crime de feminic\u00eddio durante a epidemia de coronav\u00edrus. Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 123, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 2001, com  vista \u00e0 inclus\u00e3o de programas de combate e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher, como modalidade de projeto apoiado pelo Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, para autoriza\u00e7\u00e3o do uso de recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica em a\u00e7\u00f5es envolvendo preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nCumprimento a nossa Presidente Soraya Santos e a nossa Coordenadora, a Professora Dorinha, e parabenizo a nossa bancada pela articula\u00e7\u00e3o t\u00e3o bonita.\r\n\u00c9 muito simb\u00f3lico que n\u00f3s finalizemos o ano com projetos t\u00e3o importantes. Assim, passamos um sinal muito importante para toda a sociedade, sobretudo em um ano t\u00e3o dif\u00edcil.\r\nAntes de passar ao relat\u00f3rio, eu gostaria de parabenizar a Deputada Renata Abreu, autora do PL 123/19; a Deputada Carmen Zanotto, autora do PL 1.610/19, que foi apensado; e a Professora Dorinha Rezende, autora do PL 5.092/19, que tamb\u00e9m foi apensado.\r\nComo todas voc\u00eas sabem, n\u00f3s tivemos avan\u00e7os muito importantes no combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, desde a aprova\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha. No entanto, ainda lidamos com n\u00fameros muito alarmantes, o que mostra que ainda temos um longo caminho pela frente. Um exemplo \u00e9 que durante a pandemia o feminic\u00eddio cresceu, mas as den\u00fancias diminu\u00edram. E \u00e9 importante ressaltar que de nada adianta termos uma lei no papel, se a pol\u00edtica p\u00fablica n\u00e3o pode ser implementada, se ela n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es, inclusive financeiras, de ser implementada e de proteger quem mais precisa. \r\nPor isso, esse projeto de lei \u00e9 t\u00e3o importante, pois ele garante recursos em a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 viol\u00eancia contra mulher. O que n\u00f3s trazemos no relat\u00f3rio \u00e9 que tenhamos pelo menos 5% dos recursos empenhados no Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica investidos em a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 viol\u00eancia contra mulher. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar menos do que isso. \u00c9 inadmiss\u00edvel que agora nos digam que n\u00e3o podemos destinar pelo menos 5% dos recursos deste fundo para quase 30% da popula\u00e7\u00e3o feminina, mulheres, meninas. Estou falando de 30 milh\u00f5es de brasileiras que relatam ter sofrido algum tipo de viol\u00eancia ou agress\u00e3o.\r\nN\u00f3s, mulheres, n\u00e3o podemos aceitar menos do que isso quando estamos falando do direito \u00e0 vida. Precisamos de mais recursos para pol\u00edticas p\u00fablicas de preven\u00e7\u00e3o, de acolhimento, de seguran\u00e7a para as mulheres, como casas de abrigo, Casa da Mulher Brasileira, medidas protetivas, Guardi\u00e3 Maria da Penha, entre tantas outras iniciativas muito importantes.\r\nAntes de passar ao relat\u00f3rio, eu s\u00f3 gostaria de pedir o apoio de todos os Deputados desta Casa, homens e mulheres, para que n\u00e3o tenhamos mais que lamentar a morte de mulheres com Pedrolina Silva, Leila Arruda, Noelia Rodrigues, Diva Maria e tantas outras.\r\nPasso agora \u00e0 leitura do parecer e pe\u00e7o permiss\u00e3o para ir direto ao voto da Relatora.\r\n\"II - Voto da Relatora\r\n- Pela Comiss\u00e3o de Direitos da Mulher.\r\nAs proposi\u00e7\u00f5es em an\u00e1lise trazem importantes avan\u00e7os para enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.\r\nV\u00e1rios documentos internacionais abordam o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, tanto no espa\u00e7o p\u00fablico como privados - Recomenda\u00e7\u00e3o Geral n\u00ba 19 de 2012 - ONU; Declara\u00e7\u00e3o e Programa de A\u00e7\u00e3o de Viena de 1993, a Resolu\u00e7\u00e3o 48/104 da Assembleia Geral da ONU de 20 de dezembro de 1993 - a Declara\u00e7\u00e3o para Elimina\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia contra as Mulheres, entre tantas outras.\r\nInclusive, o dia 25 de novembro foi reconhecido como Dia Internacional para a Elimina\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia contra as Mulheres por meio da Resolu\u00e7\u00e3o 54/134, de 17 de dezembro de 1999.\r\nNo \u00e2mbito do sistema regional de direitos humanos, em 1994 foi aprovada a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana para Prevenir, Punir e Erradicar a Viol\u00eancia contra a Mulher, de 1994 - Conven\u00e7\u00e3o de Bel\u00e9m do Par\u00e1. Ela traz em seu conte\u00fado que a viol\u00eancia contra a mulher \u00e9 uma viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos e liberdades fundamentais, pois est\u00e1 relacionada com a hist\u00f3rica desigualdade entre homens e mulheres.\r\nApesar de avan\u00e7os institucionais sobre o tema, inclusive no Brasil, por meio da aprova\u00e7\u00e3o, em especial, da Lei Maria da Penha (Lei n\u00ba 11.340/06) e da Lei do Feminic\u00eddio (Lei n\u00ba 13.104/15), os dados sobre a vitimiza\u00e7\u00e3o de mulheres s\u00e3o estarrecedores.\r\nNa edi\u00e7\u00e3o de 2019 do Atlas da Viol\u00eancia, elaborado pelo Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada (IPEA) e o F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, foram assassinadas, no Pa\u00eds, 4.936 mulheres, ou seja, 13 v\u00edtimas a cada dia. \u00c9 o maior n\u00famero apurado em 10 anos, com crescimento superior \u00e0 m\u00e9dia nacional. Enquanto a taxa geral de homic\u00eddios no Pa\u00eds aumentou 4,2%, a taxa restrita a mortes de mulheres cresceu 5,4%.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 importante ressaltar que a pandemia agravou os epis\u00f3dios e a severidade da viol\u00eancia contra a mulher. Em 2020, os feminic\u00eddios e chamados de viol\u00eancia dom\u00e9stica no 190 cresceram 1,9% e 3,8%, respectivamente.\r\nAo mesmo tempo, as den\u00fancias nas delegacias ca\u00edram 9,9%, demonstrando que h\u00e1, hoje, um n\u00famero alto de subnotifica\u00e7\u00f5es.\r\nNo per\u00edodo entre 2012 e 2017, os homic\u00eddios fora da resid\u00eancia ca\u00edram 3,3%. Nada, por\u00e9m, que nos anime: foi apurado que, no \u00e2mbito dom\u00e9stico, o n\u00famero de mulheres que perderam a vida cresceu assustadores 17,1%. Os crimes perpetrados com armas de fogo cresceram 28,7% na resid\u00eancia e 6,2% fora dela.\r\nO assassino est\u00e1, portanto, muito pr\u00f3ximo da v\u00edtima, travestido na figura do marido, namorado ou parente de seu conv\u00edvio, o que nos autoriza a pensar que, na maioria, trata-se, realmente, de feminic\u00eddios, perpetrados no limite da viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nA maior das viol\u00eancias contra a mulher \u00e9 espec\u00edfica e merece um atendimento priorit\u00e1rio e diferenciado por parte dos gestores de pol\u00edticas p\u00fablicas de seguran\u00e7a. E para sua realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a garantia de recursos para esta tem\u00e1tica de forma a evidenciar seu car\u00e1ter estrat\u00e9gico na agenda federal.\r\nAdemais, o trabalho demonstrou o peso terr\u00edvel da desigualdade, apontando que 75,5% das v\u00edtimas eram negras. Entre 2007 e 2017, a taxa de homic\u00eddios de mulheres negras cresceu 29,9%; a taxa de homic\u00eddios de mulheres n\u00e3o negras cresceu 4,5%.\r\nOu seja, a\u00e7\u00f5es de enfrentamento a esta chaga s\u00e3o urgentes e merecem ter toda a aten\u00e7\u00e3o deste Parlamento, bem como o destaque de recursos espec\u00edficos. Deve tamb\u00e9m estar claro no texto do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, bem como na Lei Maria da Penha, a destina\u00e7\u00e3o de recursos para estas iniciativas espec\u00edficas.\r\nSendo assim, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00ba 123, 1.610 e 5.092, todos de 2019, na forma do substitutivo anexo.\r\n- Pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado\r\n\u00c9 da al\u00e7ada desta Comiss\u00e3o Permanente a an\u00e1lise de mat\u00e9rias relativas \u00e0 viol\u00eancia urbana, \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o penal e processual penal do ponto de vista da seguran\u00e7a p\u00fablica, assim como \u00e0s respectivas pol\u00edticas, na forma do disposto no RICD (art. 32, inciso XVI, al\u00edneas 'b', 'f' e 'g').\r\nCumprimentamos as ilustres autoras pela preocupa\u00e7\u00e3o em garantir recursos para a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.\r\nNada mais justo e necess\u00e1rio, portanto, que a ado\u00e7\u00e3o de outros mecanismos que permitem pol\u00edticas p\u00fablicas perenes e cont\u00ednuas para enfrentar estes crimes, que possuem caracter\u00edsticas espec\u00edficas. \r\nFeitas essas considera\u00e7\u00f5es, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00ba 123, 1.610 e 5.092, todos de 2019, na forma do substitutivo apresentado pela Comiss\u00e3o de Direitos da Mulher.\r\n- Pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o\r\nO Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (FNSP) \u00e9 fundo especial de natureza cont\u00e1bil, originalmente institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 10.201, de 14 de fevereiro de 2001, mas atualmente regido pela Lei n\u00ba 13.756, de 2018, e tem por objetivo garantir recursos para apoiar projetos, atividades e a\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas de seguran\u00e7a p\u00fablica e de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia, observadas as diretrizes do Plano Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social. Seus recursos ser\u00e3o destinados, dentre outras finalidades, a: 'V - programas e projetos de preven\u00e7\u00e3o ao delito e \u00e0 viol\u00eancia, inclu\u00eddos os programas de pol\u00edcia comunit\u00e1ria e de per\u00edcia m\u00f3vel'; 'VIII - atividades preventivas destinadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de criminalidade'.\r\nEm estudo feito pela Consultoria de Or\u00e7amento desta Casa, buscou-se identificar as programa\u00e7\u00f5es destinadas ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. N\u00e3o se identificou uma a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para essa finalidade, mas verificou-se, entre os anos de 2013 e 2015, a exist\u00eancia de um Plano Or\u00e7ament\u00e1rio (PO). Trata-se do PO 0005 - Reaparelhamento de Unidades Especializadas no Atendimento \u00e0 Mulher, no \u00e2mbito da a\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria 20ID - Apoio \u00e0 Estrutura\u00e7\u00e3o, Reaparelhamento, Moderniza\u00e7\u00e3o Organizacional e Tecnol\u00f3gica das Institui\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a P\u00fablica.\"\r\nA tabela exibida no relat\u00f3rio apresenta a evolu\u00e7\u00e3o dos valores nominais dessas programa\u00e7\u00f5es, bem como uma compara\u00e7\u00e3o com os valores totais do Fundo.\r\n\"Assim, vemos que h\u00e1 um montante grande de recursos autorizados para o referido Fundo, mas n\u00e3o h\u00e1 visibilidade em iniciativas que garantam recursos para a\u00e7\u00f5es de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres, que s\u00e3o 52% da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nAssim, o projeto busca identificar na lei a destina\u00e7\u00e3o de recursos para a\u00e7\u00f5es de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Ademais, n\u00e3o aumenta a quantidade de recursos, mas garante a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira pelo Executivo Federal de programas e projetos com este enfoque.\r\nDiante do exposto, e considerando a determina\u00e7\u00e3o do art. 9\u00ba da Norma Interna da CFT, de 29 e maio de 1996, somos pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria quanto ao aumento de despesa ou \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da receita da Uni\u00e3o, n\u00e3o cabendo pronunciamento desta Comiss\u00e3o no tocante \u00e0 sua adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\"\r\nPasso, agora, \u00e0 leitura do parecer que profiro pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.\r\n\"Compete \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania pronunciar-se sobre a constitucionalidade, juridicidade, t\u00e9cnica legislativa e m\u00e9rito do Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, consoante art. 24, inciso I, e art. 53, inciso III, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAs proposi\u00e7\u00f5es sob an\u00e1lise atendem aos pressupostos de constitucionalidade formal referentes \u00e0 compet\u00eancia da Uni\u00e3o para legislar sobre a mat\u00e9ria, bem como a iniciativa constitucional da proposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 em conformidade com os art. 22 e 61 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Do mesmo modo, a proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o afronta as normas de car\u00e1ter material constantes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, tampouco os princ\u00edpios e fundamentos que informam nosso ordenamento jur\u00eddico.\r\nNo que diz respeito \u00e0 juridicidade do projeto, tanto os projetos como o substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o dos Direitos da Mulher se consubstanciam em esp\u00e9cie normativa adequada, inovam no ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o contrariam os princ\u00edpios gerais do Direito. Tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 reparo a ser feito sob os prismas da efetividade, coercitividade, inova\u00e7\u00e3o e generalidade da norma proposta.\r\nA t\u00e9cnica legislativa empregada pelas proposi\u00e7\u00f5es legislativas encontra-se de acordo com os ditames da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998, com as altera\u00e7\u00f5es introduzidas pela Lei Complementar n\u00ba 107, de 26 de abril de 2001.\r\nNo tocante ao m\u00e9rito da proposta, \u00e9 de se ressaltar a sua conveni\u00eancia e oportunidade.\r\nPelo exposto, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa dos Projetos de Lei n\u00ba 123, 1.610 e 5.092, todos de 2019, bem como do substitutivo apresentado pela Comiss\u00e3o de Direitos da Mulher.\" \r\nPasso, agora, \u00e0 leitura do substitutivo, conforme apresentado \u00e0 Comiss\u00e3o dos Direitos da Mulher.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputada, s\u00f3 para podermos otimizar o nosso tempo de plen\u00e1rio, se V.Exa. quiser dispensar a leitura do substitutivo, pode faz\u00ea-lo, pois ele j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel. Se V.Exa. j\u00e1 puder ir para a conclus\u00e3o do voto, eu agrade\u00e7o.\r\nA SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP) - Perfeito.\r\nCom isso, concluo, ent\u00e3o, e profiro o meu parecer favor\u00e1vel ao substitutivo, conforme foi apresentado, e mais uma vez pe\u00e7o aos colegas Parlamentares que apoiem este projeto em sua integralidade.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVORAVEL.\r\nPLATAFORMA DE CIDADANIA DIGITAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006. Congratula\u00e7\u00f5es aos membros da Frente Parlamentar Mista da Economia e Cidadania Digital.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde a todos os Parlamentares presentes. Cumprimento os Deputados JHC, Vinicius Poit e todos os que comp\u00f5em a nossa Frente Parlamentar Mista da Economia e Cidadania Digital. \r\nTenho muito orgulho de ser coautora do projeto do marco legal das startups, que vai, sim, ser muito importante, especialmente neste momento do nosso Pa\u00eds. \u00c9 importante ressaltar que todo o mundo est\u00e1 passando por uma grande revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, e o Brasil, infelizmente, vem ficando para tr\u00e1s diante dessa transforma\u00e7\u00e3o. E, no contexto da pandemia, em que n\u00f3s vemos uma desacelera\u00e7\u00e3o ainda maior do nosso desenvolvimento econ\u00f4mico, com o aumento do desemprego, \u00e9 muito importante o que trazemos aqui hoje, todas as medidas que foram propostas e que est\u00e3o sendo discutidas.\r\n\u00c9 importante ressaltar tamb\u00e9m que n\u00e3o se trata, de maneira alguma, do favorecimento de um grupo espec\u00edfico. O que estamos fazendo com esse marco \u00e9 criar condi\u00e7\u00f5es para que as startups possam, de fato, cumprir dois objetivos que s\u00e3o muito importantes: primeiro, gerar renda e criar empregos; segundo, trazer a inova\u00e7\u00e3o para dentro do Governo.\r\nNossas startups t\u00eam muito a contribuir para que o servi\u00e7o p\u00fablico seja cada vez mais eficiente, mais efetivo e chegue, de fato, a quem mais precisa. N\u00e3o tem como se opor a isso.\r\nQuando abrimos espa\u00e7o para que o investimento e a inova\u00e7\u00e3o possam impactar o setor p\u00fablico, possam impactar a nossa sociedade, todo mundo tem a ganhar, especialmente quem mais precisa.\r\nEm prol do desenvolvimento que faz tanta falta no nosso Pa\u00eds, para que possamos ter um ambiente que favore\u00e7a a inova\u00e7\u00e3o, que favore\u00e7a novos investimentos, pe\u00e7o o apoio dos nobres colegas Parlamentares para que possamos aprovar o marco legal das startups. Conto com o apoio dos senhores.\r\nRefor\u00e7o a parabeniza\u00e7\u00e3o e o agradecimento a todos os Parlamentares da nossa Frente Parlamentar Mista da Economia e Cidadania Digital.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, ESCOLA P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, GRATUIDADE, SERVI\u00c7OS, FONTE DE RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), PROPOSTA DE ACORDO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares, especialmente aos oposicionistas, de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, acerca da garantia do acesso \u00e0 Internet, com fins educacionais, aos alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nSei que est\u00e3o todos j\u00e1 muito cansados e que a mat\u00e9ria \u00e9 complexa, mas eu gostaria de esclarecer que, na sequ\u00eancia, n\u00f3s temos um PL muito importante, que \u00e9 o PL 3.477/20. N\u00e3o sei se todos t\u00eam ci\u00eancia, mas \u00e9 um projeto apresentado pela bancada da educa\u00e7\u00e3o no in\u00edcio da pandemia que garante 3,5 bilh\u00f5es de reais para que possamos conectar alunos e professores das nossas escolas p\u00fablicas.\r\nTenho certeza de que todos entendem a urg\u00eancia da mat\u00e9ria e gostaria de fazer um apelo aos Parlamentares, de modo muito especial aos Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nTanto o PSOL quanto o PT apresentaram emendas, contribui\u00e7\u00f5es muito importantes, que foram devidamente acatadas. N\u00f3s temos um texto que \u00e9 fruto de consenso, sem destaques e que deve ser votado com urg\u00eancia, porque, como utilizamos tamb\u00e9m uma parte do \"or\u00e7amento de guerra\", se ele n\u00e3o for aprovado na C\u00e2mara e no Senado e sancionado, ter\u00e1 que ser financiado inteiramente pelo FUST.\r\nSei do cansa\u00e7o de V.Exas. e da complexidade da situa\u00e7\u00e3o, mas deixo aqui o meu apelo, especialmente \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, para que possa reconsiderar a sua posi\u00e7\u00e3o.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, GRATUIDADE, SERVI\u00c7OS, FONTE DE RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), PARECER DO RELATOR, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, sobre a garantia de acesso \u00e0 Internet, com fins educacionais, aos alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde. Cumprimento o Deputado Kim Kataguiri, que tanto se esfor\u00e7ou nessa mobiliza\u00e7\u00e3o, assim como tantos outros Parlamentares, para que esse projeto pudesse ser votado.\r\nEu gostaria de dizer tamb\u00e9m que tenho muita consci\u00eancia de que s\u00f3 estamos votando esse projeto t\u00e3o importante, que garante o acesso \u00e0 conectividade a alunos e professores das redes p\u00fablicas, porque muitas pessoas se mobilizaram em prol da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEste projeto foi apresentado por toda a nossa bancada da educa\u00e7\u00e3o no come\u00e7o da pandemia. E aqui gostaria de agradecer, de forma muito especial, \u00e0 Professora Dorinha e ao Deputado Idilvan Alencar pela mobiliza\u00e7\u00e3o.\r\nMas quero dizer tamb\u00e9m que s\u00f3 estamos aqui votando este projeto, neste momento, porque professores, alunos e associa\u00e7\u00f5es de todo o Brasil se mobilizaram.\r\nSei que venho falando disso h\u00e1 muito tempo, mas n\u00e3o podemos nos esquecer de que, neste momento, segundo o Data Favela, aproximadamente metade dos alunos que residem em favelas Brasil afora n\u00e3o est\u00e3o estudando porque n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 Internet. Isso \u00e9 um crime! Isso deveria nos incomodar e muito.\r\nMais uma vez, quero refor\u00e7ar que num ano t\u00e3o dif\u00edcil como este a nossa educa\u00e7\u00e3o vem sendo muito impactada. N\u00f3s estamos diante de um grande aprofundamento da desigualdade educacional. S\u00e3o milh\u00f5es de estudantes desistindo dos seus sonhos, desistindo do direito de sonhar, e, com este projeto, n\u00f3s vamos impactar 18 milh\u00f5es de alunos, 1,5 milh\u00e3o de professores que hoje dependem do acesso \u00e0 Internet para estudar e para ensinar, especialmente no pr\u00f3ximo ano, com o revezamento que \u00e9 necess\u00e1rio para o distanciamento social, com o modelo h\u00edbrido que \u00e9 necess\u00e1rio para que aqueles alunos e professores que se encontram no grupo de risco possam participar.\r\nEste projeto d\u00e1 um passo muito importante. N\u00e3o \u00e9 o \u00fanico, mas \u00e9 um passo importante para que n\u00f3s possamos garantir o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o no nosso Brasil.\r\nPortanto, agrade\u00e7o mais uma vez por toda a mobiliza\u00e7\u00e3o e passo ao voto.\r\n\"Ante o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.477/20, na forma do substitutivo em anexo.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.477/20, na forma do substitutivo da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica.\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Projeto de Lei n\u00ba 3.477/20 e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 3.477/20 e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, GRATUIDADE, SERVI\u00c7OS, FONTE DE RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER DO RELATOR, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 6, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, sobre a garantia de acesso \u00e0 Internet, com fins educacionais, aos alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \"O exame do substitutivo apresentado por esta Relatora aponta que, em virtude do ineg\u00e1vel m\u00e9rito das contribui\u00e7\u00f5es encaminhadas pelos autores das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5 e 6, as propostas constantes dessas emendas foram contempladas, no todo ou em parte, pelo texto proposto.\r\nA Emenda n\u00ba 1 destina recursos do FUST para que pessoas pertencentes a fam\u00edlias inscritas no CAD\u00daNICO tenham acesso a servi\u00e7os de conectividade durante o per\u00edodo da pandemia. Esse \u00e9, em linhas gerais, o que determina o substitutivo, por\u00e9m com abrang\u00eancia restrita a alunos e professores da rede p\u00fablica, que \u00e9 o p\u00fablico-alvo da proposi\u00e7\u00e3o em tela. Sendo assim, somos pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 1, visto que o conte\u00fado proposto j\u00e1 foi parcialmente incorporado ao substitutivo.\r\nPor sua vez, as Emendas n\u00bas 2 e 4 admitem o uso das redes de banda larga fixa para a oferta de servi\u00e7os de conectividade para os alunos e professores, disposi\u00e7\u00e3o que j\u00e1 \u00e9 estabelecida pelo substitutivo. Desse modo, da mesma maneira, rejeitamos as Emendas n\u00bas 2 e 4.\r\nPor motivo semelhante, tamb\u00e9m somos pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 3. Essa emenda permite o acesso gratuito de estudantes a plataformas oficiais de ensino a dist\u00e2ncia disponibilizadas pelas secretarias de educa\u00e7\u00e3o. O substitutivo confere ampla liberdade \u00e0 administra\u00e7\u00e3o na escolha do modelo de provimento dos servi\u00e7os de conectividade a alunos e professores, admitindo, entre outras, a modalidade proposta pelo autor da emenda. Assim, manifestamo-nos pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 3.\r\nDa mesma forma, o substitutivo concede \u00e0s secretarias de educa\u00e7\u00e3o ampla liberdade na destina\u00e7\u00e3o dos tablets, que poder\u00e3o ser cedidos aos estudantes e professores tanto em car\u00e1ter permanente quanto tempor\u00e1rio. Essa reda\u00e7\u00e3o, ao mesmo tempo em que contempla parcialmente a Emenda n\u00ba 5, mant\u00e9m o esp\u00edrito de gest\u00e3o descentralizada que caracteriza o substitutivo. Em conclus\u00e3o, pelos mesmos motivos elencados anteriormente, somos pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 5.\r\nPor sua vez, a proposta constante da Emenda n\u00ba 6 est\u00e1, em parte, contemplada pelo substitutivo, haja vista que o texto j\u00e1 inclui, entre os benefici\u00e1rios das a\u00e7\u00f5es de que trata a proposi\u00e7\u00e3o, os alunos e professores de escolas p\u00fablicas localizadas nas zonas rurais dos Munic\u00edpios cujas fam\u00edlias estejam inscritas no CAD\u00daNICO. Sendo assim, tamb\u00e9m neste caso, somos pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 6.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica, somos pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 a 6.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, somos pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 a 6.\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de Plen\u00e1rio.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio.\"\r\nGostaria apenas de esclarecer que o projeto, conforme o relat\u00f3rio, traz mais do que uma fonte de recurso para o financiamento da garantia do acesso \u00e0 conectividade. Portanto, n\u00e3o \u00e9 correto o que foi dito, que o projeto tem um problema de temporalidade.\r\nPe\u00e7o mais uma vez o apoio dos colegas Parlamentares para que possamos garantir aos alunos que mais precisam e tamb\u00e9m aos professores da rede p\u00fablica acesso \u00e0 Internet e a equipamentos.\r\nConcluo dizendo que acesso \u00e0 Internet, no ano de 2020, no ano de 2021, durante a pandemia, significa tamb\u00e9m acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1422/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, USU\u00c1RIO DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, BANCO DE DADOS, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CADASTRO DE PESSOAS F\u00cdSICAS (CPF), DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 7843/2017, PROJETO DE ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, NORMA GERAL, EFICI\u00caNCIA, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, QUALIDADE, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, INFORMATIZA\u00c7\u00c3O, ACESSO \u00c0 INFORMA\u00c7\u00c3O, CIDAD\u00c3O, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POPULAR, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.422, de 2019, a respeito da ado\u00e7\u00e3o de n\u00famero \u00fanico para os documentos especificados, e da declara\u00e7\u00e3o do  Cadastro de Pessoas F\u00edsicas - CPF como documento \u00fanico para identifica\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o nos bancos de dados de servi\u00e7os p\u00fablicos; e do Projeto de Lei n\u00ba 7.843, de 2017, acerca dos princ\u00edpios, regras e instrumentos para o governo digital e a efici\u00eancia p\u00fablica; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.116, de 1983; 13.460, de 2017; 12.682, de 2012, e 12.527, de 2011.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Presidente. \r\nGostaria de parabenizar os Deputados Alessandro Molon e Felipe Rigoni, bem como todos os Parlamentares que se engajaram nestas duas vit\u00f3rias t\u00e3o importantes que tivemos hoje. E gostaria de afirmar que tenho muito orgulho de ser coautora das duas iniciativas: a que coloca o CPF como documento \u00fanico e necess\u00e1rio para a identifica\u00e7\u00e3o de processos de servi\u00e7os p\u00fablicos e a deste projeto t\u00e3o importante que acabamos de aprovar. \r\nO que estamos fazendo aqui hoje \u00e9 usando a tecnologia a nosso favor, trabalhando para que os servi\u00e7os p\u00fablicos tenham cada vez maior efetividade e de fato cheguem a quem deles precisa. Tenho certeza de que vamos avan\u00e7ar muito. Acho que hoje mostramos que a C\u00e2mara est\u00e1 atenta \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica pela qual o mundo inteiro est\u00e1 passando e est\u00e1 pronta para dar respostas necess\u00e1rias e urgentes.\r\nTamb\u00e9m quero dizer que essas duas iniciativas contribuem muito para o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Toda vez que aprovamos medidas que trazem maior transpar\u00eancia, maior efetividade e servi\u00e7os de melhor qualidade, n\u00f3s estamos, sim, lutando contra a corrup\u00e7\u00e3o e trabalhando por um pa\u00eds mais desenvolvido, mais justo e \u00e9tico.\r\nMuito obrigada. Estou muito feliz com essas duas vit\u00f3rias!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=343&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER.\r\nPADEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MULHER, AUMENTO, DESEMPREGO, VIOL\u00caNCIA DOMESTICA, DESIGUALDADE ENTRE OS SEXOS, POBREZA. \r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BENEF\u00cdCIO, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Efeitos da epidemia de coronav\u00edrus sobre as mulheres no Pa\u00eds. Redu\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o feminina no mercado de trabalho. Exist\u00eancia no Brasil de 11,5 milh\u00f5es de m\u00e3es solteiras situadas abaixo da linha de pobreza, notadamente de mulheres negras. Escalada da viol\u00eancia dom\u00e9stica no Pa\u00eds. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa de proposi\u00e7\u00f5es de amparo \u00e0 mulher brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nSr. Presidente, ontem n\u00f3s celebramos o Dia Internacional da Mulher. O m\u00eas de mar\u00e7o \u00e9 de celebra\u00e7\u00e3o das nossas muitas conquistas, mas principalmente de reafirma\u00e7\u00e3o das nossas muitas lutas pela igualdade de oportunidades e direitos. As coisas nunca foram f\u00e1ceis para n\u00f3s mulheres, mas \u00e9 verdade que os \u00faltimos meses v\u00eam sendo especialmente dif\u00edceis. A pandemia exp\u00f4s e aprofundou as nossas muitas desigualdades. As jornadas triplas com trabalho, cuidado dos filhos e cuidado da casa ficaram ainda mais intensas. No mundo acad\u00eamico, enquanto os homens publicaram mais artigos durante o isolamento social, as mulheres publicaram muito menos. O desemprego afetou especialmente as mulheres. A participa\u00e7\u00e3o feminina no mercado de trabalho hoje \u00e9 inferior a 50%. Esse \u00e9 o menor \u00edndice dos \u00faltimos 30 anos. S\u00e3o 11,5 milh\u00f5es de m\u00e3es solo, em sua grande maioria vivendo abaixo da linha da pobreza, em sua grande maioria sendo de mulheres negras. Muitas delas v\u00e3o dormir sem saber se ter\u00e3o um prato de comida para seus filhos no dia seguinte.\r\nN\u00f3s sabemos que a maioria dos profissionais que est\u00e3o nos hospitais enfrentando a COVID s\u00e3o mulheres, mas sabemos tamb\u00e9m que mais da metade das mulheres relataram que tiveram que cuidar de algum familiar durante a pandemia.\r\nA viol\u00eancia dom\u00e9stica tamb\u00e9m vem aumentando absurdamente neste \u00faltimo ano.\r\nEsses dados podem nos desanimar, mas \u00e9 importante saber que o que estamos vendo \u00e9 apenas um retrato, n\u00e3o \u00e9 o filme todo. Podemos perder algumas batalhas, mas estamos vencendo essa guerra.\r\nQuando as minhas av\u00f3s nasceram, elas n\u00e3o podiam votar, nem mesmo trabalhar sem autoriza\u00e7\u00e3o do marido, mas essa gera\u00e7\u00e3o lutou e nos entregou um mundo melhor. Quando a minha m\u00e3e nasceu, ela n\u00e3o podia ter um cart\u00e3o de cr\u00e9dito pura e simplesmente por ser mulher. Quando ela engravidou de mim, teve que abandonar os estudos, foi expulsa de casa e se viu abandonada por sua fam\u00edlia e pelo meu pai biol\u00f3gico. Mas ela lutou e me trouxe ao mundo, com toda a certeza, em uma situa\u00e7\u00e3o muito melhor. Quando nasci, o nosso Senado Federal sequer tinha um banheiro feminino, e hoje eu fa\u00e7o parte da maior bancada feminina da nossa hist\u00f3ria.\r\nTemos projetos aqui nesta Casa que garantem a reserva de vagas para mulheres no Legislativo, para mulheres que enfrentam a desigualdade dentro do mercado de trabalho, que trazem respostas \u00e0 pobreza menstrual e \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.\r\nPe\u00e7o o compromisso de cada um dos Deputados e das Deputadas para que sejamos a legislatura que vai garantir que o g\u00eanero j\u00e1 n\u00e3o determine o tamanho dos sonhos das nossas meninas.\r\nSr. Presidente, muito obrigada. Pe\u00e7o que se seja divulgado o meu discurso no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, SUPRESS\u00c3O, LIMITE, RECURSOS P\u00daBLICOS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DA RENDA B\u00c1SICA.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de apoio aos Requerimentos de Destaque de n\u00bas 1 e 3, acerca da supress\u00e3o do teto de recursos do aux\u00edlio emergencial,  apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nHoje, n\u00f3s tivemos uma vit\u00f3ria muito importante quando impedimos que recursos da educa\u00e7\u00e3o, da assist\u00eancia e da sa\u00fade fossem desviados. Mas n\u00f3s temos ainda alguns enfrentamentos a serem feitos. Eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para o mais importante deles. N\u00f3s precisamos retirar o limite de 44 bilh\u00f5es de reais para o aux\u00edlio emergencial. \r\n\u00c9 muito importante que toda a popula\u00e7\u00e3o entenda o que isso significa. Com esse valor, n\u00f3s teremos um aux\u00edlio de 250 reais por m\u00eas por no m\u00e1ximo 3 meses. Minha gente, s\u00f3 o botij\u00e3o de g\u00e1s custa quase 100 reais. A pandemia, infelizmente, n\u00e3o acaba daqui a 3 meses. N\u00f3s estamos no pior momento da pandemia. As pessoas est\u00e3o passando fome e est\u00e3o desde janeiro sem o aux\u00edlio emergencial. Quem tem fome tem pressa. N\u00f3s precisamos retirar esse limite de 44 bilh\u00f5es de reais. Hoje, inclusive, a Frente Parlamentar Mista em Defesa da Renda B\u00e1sica, a qual eu tenho a honra de presidir, posicionou-se contra esse limite.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o o apoio dos meus colegas Parlamentares aos Destaques n\u00bas 1 e 3, que foram apresentados pelo PCdoB e pelo PDT, para que possamos ter um aux\u00edlio justo e digno.\r\nMuit\u00edssimo obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, MARCELO QUEIROGA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, AN\u00c1LISE.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PUBLICA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, AN\u00c1LISE.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AFASTAMENTO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do novo Ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, no combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Baixo \u00edndice de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Imediata publica\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria sobre o restabelecimento do aux\u00edlio emergencial. Conveni\u00eancia de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nCom quase 3 mil mortes di\u00e1rias por COVID-19, chegamos ao nosso quarto Ministro da Sa\u00fade. Depois de tantos erros do antigo Ministro, o Brasil espera que, desta vez, tenhamos um Ministro t\u00e9cnico, amigo da ci\u00eancia, e n\u00e3o um soldado da pol\u00edtica negacionista e omissa de Bolsonaro. Afinal de contas, todos sabemos aonde essa pol\u00edtica nos levou: ao desastre de mais de 280 mil mortes por COVID-19. \r\nO Brasil sempre foi refer\u00eancia internacional em vacina, mas, at\u00e9 agora, n\u00e3o conseguimos vacinar nem sequer 5% da popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o falta estrutura, n\u00e3o falta experi\u00eancia, n\u00e3o faltam bons t\u00e9cnicos; o que falta mesmo \u00e9 vacina. Vacinas foram rejeitadas pelo Governo em agosto, boicotadas pelo Presidente em outubro, desprezadas pelo antigo Ministro da Sa\u00fade. Vacinar a nossa popula\u00e7\u00e3o e salvar o maior n\u00famero poss\u00edvel de vidas deve ser o \u00fanico objetivo di\u00e1rio do Governo, e n\u00e3o interesses mesquinhos, como garantir a reelei\u00e7\u00e3o no Nordeste.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 urgente que o Governo publique a medida provis\u00f3ria com o novo aux\u00edlio emergencial. Ainda que eu tenha defendido um caminho diferente, o Congresso Nacional fez a sua parte, aprovando a PEC Emergencial, \u00fanica op\u00e7\u00e3o que t\u00ednhamos na mesa. J\u00e1 se passaram, no entanto, 6 dias da aprova\u00e7\u00e3o da PEC, e nem sequer sabemos o dia em que o Governo apresentar\u00e1 a medida provis\u00f3ria. \r\nAs pessoas est\u00e3o passando fome, e quem tem fome tem pressa, Sr. Presidente. J\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para demora, para incompet\u00eancia, para politicagem. \u00c9 igualmente importante que o Governo encontre um espa\u00e7o no Or\u00e7amento para um aux\u00edlio digno. A not\u00edcia de que a maioria dos benefici\u00e1rios receber\u00e3o apenas 150 reais \u00e9 assustadora. Esse \u00e9 o valor de uma cesta b\u00e1sica. Uma fam\u00edlia precisa de muito mais do que isso para viver dignamente. \r\nUm ano de pandemia, e as prioridades est\u00e3o todas invertidas. Bolsonaro fala mais de cloroquina do que de vacina; trabalha mais pela libera\u00e7\u00e3o de armas do que pelo aux\u00edlio emergencial; preocupa-se mais com a sua reelei\u00e7\u00e3o do que com as fam\u00edlias que est\u00e3o em luto. \r\nBolsonaro precisa entender que foi eleito para cuidar das pessoas. Se a troca de Ministro n\u00e3o nos levar a uma mudan\u00e7a de rota, n\u00e3o demorar\u00e1 para que toda a popula\u00e7\u00e3o entenda que o que precisamos mesmo \u00e9 de trocar de Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VALOR, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRISE SANITARIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Insufici\u00eancia do aux\u00edlio emergencial de 250 reais proposto pelo Governo Federal. Necessidade de inclus\u00e3o na pauta da medida provis\u00f3ria a respeito do tema. Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es alheias \u00e0s medidas de combate \u00e0 crise sanit\u00e1ria. Aproxima\u00e7\u00e3o da marca de 300 mil mortes no Brasil em decorr\u00eancia da Covid-19.  Agravamento da epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, boa tarde a todos e a todas.\r\nN\u00f3s estamos entrando agora no segundo trimestre do ano e ainda estamos sem o aux\u00edlio emergencial, sem nenhum tipo de apoio para aqueles que mais precisam, que mais sofrem neste momento.\r\nA MP do aux\u00edlio chegou tarde a esta Casa, isso \u00e9 verdade. Mas n\u00f3s temos uma batalha que, para mim, \u00e9 da mais importante: 250 reais n\u00e3o \u00e9 suficiente para alimentar uma fam\u00edlia inteira, para garantir dignidade a quem mais precisa.\r\nN\u00f3s precisamos ter coragem neste Congresso de pautar a medida provis\u00f3ria e de votar as emendas que foram apresentadas por muitos de n\u00f3s.\r\nSe o Governo n\u00e3o entende a magnitude, o caos, a gravidade da situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos vivendo, cabe a este Congresso sair dessa letargia, sair dessa apatia e fazer alguma coisa.\r\n\u00c9 um absurdo que projetos que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com a pandemia entrem e saiam de pauta. \u00c9 um absurdo que discutamos qualquer mat\u00e9ria que n\u00e3o seja sobre vacina, que n\u00e3o seja sobre o socorro a quem mais precisa neste momento.\r\nQue lobby \u00e9 esse que faz com que pessoas coloquem em pauta mudan\u00e7as de nome de aeroporto? Que lobby \u00e9 esse que faz com que na pauta de hoje tenhamos um projeto que quer colocar a carne su\u00edna e de aumentar a quantidade de leite na merenda escolar, sendo que as escolas est\u00e3o fechadas? E n\u00e3o vou nem entrar no m\u00e9rito da mat\u00e9ria. Isso n\u00e3o \u00e9 prioridade, \u00e9 vergonhoso para quem nos acompanha neste momento.\r\nSe se contornar essa crise, se se apresentar uma solu\u00e7\u00e3o, se se cuidar de quem mais precisa n\u00e3o estiver no topo da lista de prioridade de quem est\u00e1 neste Parlamento, esta n\u00e3o \u00e9 a Casa de voc\u00eas, porque aqui n\u00f3s estamos para representar a popula\u00e7\u00e3o, para cuidar de quem mais precisa. E, neste momento t\u00e3o duro, essas pequenezas ficam ainda mais vergonhosas.\r\nEu preciso perguntar aqui: quantos mais precisar\u00e3o morrer, precisar\u00e3o sofrer, para que o Congresso ou\u00e7a a indigna\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e, com coragem, com firmeza, fa\u00e7a alguma coisa, seja um contraponto e lidere, como j\u00e1 fizemos no passado?\r\nEstamos no pior momento da pandemia. J\u00e1 h\u00e1 quase 300 mil vidas perdidas para o coronav\u00edrus, sonhos e esperan\u00e7as que se foram, como num passe de m\u00e1gica.\r\nDe novo, este \u00e9 o pior momento da pandemia, e o que eu vejo nesta pauta n\u00e3o \u00e9 essa prioridade.\r\nJunto com o Deputado Eduardo Barbosa e com outros membros da nossa frente da renda b\u00e1sica, apresentamos v\u00e1rias emendas para devolver o valor do aux\u00edlio para 600 reais, para trazer uma transi\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio para o Bolsa Fam\u00edlia mais ampliado, moderno e que chegue a quem mais precisa.\r\nMas precisamos da coragem deste Congresso e da ousadia de cada um de voc\u00eas, de conseguir... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CESTA B\u00c1SICA, COMUNIDADE, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PROJETO ANJOS DO BEM, ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG), DOA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, RECURSOS, INSUFICI\u00caNCIA, RESPONSABILIDADE FISCAL, AN\u00c1LISE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, FOME, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Doa\u00e7\u00e3o, pela organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental Projeto Anjos do Bem, de cestas b\u00e1sicas aos moradores das comunidades de Abacateiro, Fuma\u00e7a e Leblon, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Insufici\u00eancia dos recursos federais destinados ao novo aux\u00edlio emergencial. Falta de alimentos na mesa dos trabalhadores brasileiros diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente e Srs. Parlamentares.\r\nDesde o in\u00edcio da pandemia, eu venho atuando junto a projetos e ONGs que trabalham na periferia para ajudar quem mais precisa. Sei que esses s\u00e3o problemas estruturais, mas quem tem fome, tem pressa, e nem sempre conseguimos esperar o tempo do Governo.\r\nNeste \u00faltimo s\u00e1bado, eu estive com o Projeto Anjos do Bem nas favelas do Abacateiro, da Fuma\u00e7a e do Leblon, na periferia da Zona Sul de S\u00e3o Paulo. Ao entregar algumas cestas b\u00e1sicas que n\u00f3s hav\u00edamos arrecadado, eu conheci a Vict\u00f3ria, uma menina de 4 anos de idade. Ela me contou que sentia falta da escola, onde havia banana, ma\u00e7\u00e3, comida boa para ela, que sentia falta da professora, que contava historinhas e que achava que a pandemia nunca ia acabar.\r\nOuvindo esse relato, eu quis logo conversar com a m\u00e3e dela, Cleidejane, que me contou que eles estavam sendo despejados naquela semana, que o aluguel era 550 e que as contas de \u00e1gua e luz, mais de 100 reais. Ela estava h\u00e1 meses sem poder vender seus panos de prato, seus bordados. Enquanto o aux\u00edlio de 1.200 lhe havia permitido segurar as pontas, quase 375 reais n\u00e3o davam para nada, nem para o seu aluguel. Ela estava construindo um barraco de madeira na beira de um c\u00f3rrego, que eu sei que, \u00e0s vezes, alaga, para morar com seus cinco filhos. Aquilo me pesou muito.\r\nEu chego hoje a Bras\u00edlia e me deparo mais uma vez com essa terra da fantasia. Ou\u00e7o solu\u00e7\u00f5es das mais criativas para que as emendas do Relator sejam pagas, para que esse or\u00e7amento fict\u00edcio, contra o qual eu votei, seja executado, mas eu n\u00e3o ou\u00e7o nenhuma conversa sobre amplia\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial.\r\nNa vota\u00e7\u00e3o da PEC Emergencial, eu fui contra o limite de 44 bilh\u00f5es de reais para o aux\u00edlio, mas infelizmente n\u00e3o tive o apoio necess\u00e1rio. Quando o Governo apresentou a medida provis\u00f3ria do novo aux\u00edlio emergencial, n\u00f3s logo apresentamos v\u00e1rias sugest\u00f5es, mas infelizmente a medida nunca foi pautada.\r\nEu sou a favor, sim, da responsabilidade fiscal, mas ela n\u00e3o pode ser um fim em si mesma. Incomoda-me muito essa austeridade seletiva que vem tomando conta da nossa pol\u00edtica. Austeridade fiscal, combate a privil\u00e9gios, reforma, corte de despesas s\u00f3 fazem sentido se forem para combater a desigualdade, se forem para combater a pobreza.\r\nO que eu direi \u00e0 Vict\u00f3ria quando voltar a S\u00e3o Paulo? O que n\u00f3s teremos feito, nesta semana, para que ela tenha uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, para que ela tenha alguma chance em seu futuro? Mais da metade da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem hoje garantia de comida na mesa. S\u00e3o 116 milh\u00f5es de brasileiros. \u00c9 a primeira vez que isso acontece em 17 anos. \r\nA hist\u00f3ria, Sr. Presidente, n\u00e3o perdoar\u00e1 quem se omitir diante de tamanho sofrimento.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, EVAS\u00c3O ESCOLAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS,  MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O. \r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 10/2021, VETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, GRATUIDADE, SERVI\u00c7OS, FONTE DE RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST).\r\nPL 54/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POUPAN\u00c7A, ALUNO DE ENSINO M\u00c9DIO, VULNERABILIDADE SOCIAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PROGRAMA BOLSA FAM\u00cdLIA, INCENTIVO FINANCEIRO,\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAVIRUS, PROFESSOR.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. Aumento da evas\u00e3o escolar durante a pandemia de coronav\u00edrus. Protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 10, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477 de 2020, sobre a garantia de acesso \u00e0 internet, com fins educacionais, a alunos e a professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Pedido aos Deputados de apoio para aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei de autoria da oradora sobre a cria\u00e7\u00e3o de poupan\u00e7a para os alunos do ensino m\u00e9dio em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Conveni\u00eancia de atua\u00e7\u00e3o do Parlamento pelo in\u00edcio da imuniza\u00e7\u00e3o dos professores contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sra. Presidente. \r\nOntem, foi o Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. No entanto, esta n\u00e3o \u00e9 uma semana de comemora\u00e7\u00e3o. N\u00e3o estou aqui para celebrar o potencial de transforma\u00e7\u00e3o que a educa\u00e7\u00e3o tem. Estou aqui para falar das muitas batalhas, do longo caminho que ainda temos pela frente.\r\nA realidade nas periferias e nos interiores deste nosso Brasil \u00e9 extremamente dura. H\u00e1 5,5 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes que abandonaram a sua chance de ter um futuro diferente, pois n\u00e3o puderam estudar durante a pandemia. N\u00f3s tivemos, no m\u00ednimo, 10% de aumento de evas\u00e3o, de aumento de abandono escolar, durante esse per\u00edodo. \r\nNo entanto, o que vemos na Esplanada, como resposta, \u00e9 omiss\u00e3o. O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o moveu um dedo para garantir uma volta segura \u00e0s aulas. O que vemos \u00e9 incompet\u00eancia. Eu j\u00e1 perdi a conta do n\u00famero de erros que o MEC cometeu nos \u00faltimos meses, inclusive interferindo em transfer\u00eancias extremamente importantes do FUNDEB. O que vemos \u00e9 descaso. Os cortes feitos no or\u00e7amento deste ano para a educa\u00e7\u00e3o j\u00e1 chegam a 2,7 bilh\u00f5es de reais, e a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00e1rea mais afetada at\u00e9 aqui. \r\nCabe a este Congresso transformar o discurso em pr\u00e1tica, lutar contra tantos retrocessos, avan\u00e7ar no que \u00e9 poss\u00edvel. A nossa primeira batalha deve ser a derrubada do veto do Presidente da Rep\u00fablica ao PL 3.477/20, que foi apresentado pela bancada da educa\u00e7\u00e3o desta C\u00e2mara e aprovado de forma consensual pelas duas Casas e que, quando for implementado, vai garantir o acesso \u00e0 Internet e o acesso a equipamentos a 18 milh\u00f5es de alunos e a 1,5 milh\u00e3o de professores da rede p\u00fablica. \r\nPrecisamos aprovar o projeto que apresentei que cria uma poupan\u00e7a para os alunos do ensino m\u00e9dio mais vulner\u00e1veis, para que eles tenham incentivo para concluir o ensino m\u00e9dio, para concluir os seus estudos, a fim de que n\u00f3s possamos combater a evas\u00e3o.\r\nAgora que n\u00f3s j\u00e1 colocamos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, cabe a n\u00f3s pressionar para que essa vacina\u00e7\u00e3o comece o quanto antes. \r\nA educa\u00e7\u00e3o me devolveu o direito de sonhar, mas tamb\u00e9m vi o que a falta dela faz. A aus\u00eancia da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 morte. Perdi meu pai para as drogas, perdi amigos e conhecidos para o crime e para a viol\u00eancia. Sei que eles estariam vivos se tivessem tido oportunidades. \r\nMinistro, Presidente, saiam desse castelo de vidro! Fa\u00e7am alguma coisa pelos nossos alunos! S\u00e3o milh\u00f5es os estudantes que dependem da educa\u00e7\u00e3o para ter a chance de um futuro melhor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DIA MUNDIAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, FRENTE PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, RELATOR, L\u00cdDER DO PARTIDO, APOIO POL\u00cdTICO, SEMANA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BANCADA PARLAMENTAR.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 54/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCENTIVO FINANCEIRO, ALUNO, ENSINO M\u00c9DIO, FAM\u00cdLIA, POBREZA, EXTREMA POBREZA, EVAS\u00c3O ESCOLAR.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 486/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, NORMA GERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, ADO\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 54, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia para a cria\u00e7\u00e3o de incentivo financeiro ao estudante do ensino m\u00e9dio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nBoa tarde a todos e a todas.\r\nQuero s\u00f3 fazer men\u00e7\u00e3o ao que o Presidente j\u00e1 mencionou. Em celebra\u00e7\u00e3o ao Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o, a Frente Parlamentar Mista em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o, a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e a Comiss\u00e3o Externa do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o se uniram e selecionaram alguns projetos que s\u00e3o de alta import\u00e2ncia, mas tamb\u00e9m muito consensuais, para que n\u00f3s possamos celebrar esse dia dando uma resposta muito necess\u00e1ria aos nossos estudantes. \r\nN\u00f3s fizemos um acordo para votar os requerimentos de urg\u00eancia nas pr\u00f3ximas semanas. Assim que os Relatores forem indicados pelo Presidente Arthur Lira, cada um deles falar\u00e1 com todas as bancadas, para que n\u00f3s possamos ter os relat\u00f3rios mais consensuais poss\u00edveis. \r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo a cada L\u00edder presente, dado que n\u00f3s j\u00e1 estamos um pouco atrasados na celebra\u00e7\u00e3o da Semana da Educa\u00e7\u00e3o, para que possamos votar esses requerimentos de urg\u00eancia sem nenhuma obstru\u00e7\u00e3o. E aqui fica o meu comprometimento, mas falando em nome daqueles que lideram a nossa bancada da educa\u00e7\u00e3o - Deputada Professora Dorinha, Deputado Professor Israel, Deputado Felipe Rigoni -, de que os relat\u00f3rios ser\u00e3o discutidos com todas as bancadas.\r\nOs dois projetos que est\u00e3o aqui hoje s\u00e3o de alt\u00edssima import\u00e2ncia. Um deles fala do combate \u00e0 evas\u00e3o escolar por meio de incentivos a alunos de baixa renda que est\u00e3o no ensino m\u00e9dio. O segundo fala sobre a import\u00e2ncia de trazermos toda a regulamenta\u00e7\u00e3o que j\u00e1 foi aprovada no \u00faltimo ano para este ano tamb\u00e9m, dado que a educa\u00e7\u00e3o se encontra em um momento de muita dificuldade por causa da pandemia. Seria muito importante que pud\u00e9ssemos contar com todos os senhores. \r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 54/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PROGRAMA BOLSA FAM\u00cdLIA, INCENTIVO FINANCEIRO, ALUNO, ENSINO M\u00c9DIO, FAM\u00cdLIA, POBREZA, EXTREMA POBREZA, DISCIPLINAMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.\r\nENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 486/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Agradecimento pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 54, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia para a cria\u00e7\u00e3o de incentivo financeiro ao estudante do ensino m\u00e9dio.  Expectativa quanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da mat\u00e9ria. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 486, de 2021, sobre acr\u00e9scimo do \u00a7 2\u00ba ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 14.040, de 2020, para a prorroga\u00e7\u00e3o do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de Covid-19 para al\u00e9m das disposi\u00e7\u00f5es previstas no Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com efic\u00e1cia finalizada em 31 de dezembro de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, primeiro, quero dizer da minha alegria ao ouvir a fala de cada uma das pessoas que me antecederam. \u00c9 muito bacana quando este Parlamento prioriza a pauta da educa\u00e7\u00e3o, prioriza os estudantes mais vulner\u00e1veis.\r\nQuero ressaltar que a articula\u00e7\u00e3o desta vota\u00e7\u00e3o em favor da nossa educa\u00e7\u00e3o uniu tr\u00eas frentes de combate muito importantes na C\u00e2mara dos Deputados: a Frente em Defesa da Educa\u00e7\u00e3o, a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e a Comiss\u00e3o Externa do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu gostaria de parabenizar a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, o Deputado Professor Israel Batista, o Deputado Felipe Rigoni e tantos outros que comp\u00f5em a nossa bancada da educa\u00e7\u00e3o pelo trabalho t\u00e3o importante que v\u00eam fazendo h\u00e1 muito tempo.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de parabenizar e agradecer ao Presidente Arthur Lira por ter topado que par\u00e1ssemos em alguns momentos para falar s\u00f3 de educa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 alguns anos n\u00e3o celebramos a Semana da Educa\u00e7\u00e3o com a vota\u00e7\u00e3o de projetos importantes. Acredito que este \u00e9 um marco importante que vamos poder levar para os pr\u00f3ximos anos. Em momentos como este \u00e9 que vemos que o discurso da educa\u00e7\u00e3o tem que ir para a pr\u00e1tica, tem que se concretizar em projetos. \r\nQuero ressaltar a import\u00e2ncia deste projeto, cujo requerimento de urg\u00eancia foi aprovado.\r\nN\u00f3s sabemos que o Brasil, todos os anos, perde mais de 200 bilh\u00f5es de reais porque muitos alunos n\u00e3o terminam o ensino m\u00e9dio. Um aluno que n\u00e3o termina o ensino m\u00e9dio tem uma vida mais curta, se envolve mais com a criminalidade, adquire doen\u00e7as mais graves. Isso \u00e9 um crime. A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 um direito.\r\nE o projeto que n\u00f3s vamos aprovar na sequ\u00eancia, espero eu, com o apoio de todos os Parlamentares, \u00e9 um projeto extremamente importante, de autoria da Deputada Professora Dorinha, que trata desta pandemia que ainda segue. N\u00f3s precisamos trazer todas as altera\u00e7\u00f5es que foram aprovadas no \u00faltimo ano para este ano tamb\u00e9m, a fim de que tenhamos maior seguran\u00e7a jur\u00eddica. \r\nE quero s\u00f3 ressaltar, ainda, que o projeto que foi aprovado contou com toda a articula\u00e7\u00e3o do Deputado Idilvan Alencar, que tamb\u00e9m \u00e9 um grande batalhador pela nossa educa\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, deixo aqui o meu agradecimento e um \u00faltimo pedido. Sete projetos foram selecionados por essas tr\u00eas frentes que atuam pela educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vamos votar, hoje, dois requerimentos de urg\u00eancia. Faltam cinco. Eu pe\u00e7o a V.Exas. que, por favor, nos ajudem para que n\u00f3s continuemos colocando a educa\u00e7\u00e3o em pauta.\r\nE deixo, de novo, o meu comprometimento, em nome da Deputada Professora Dorinha, do Professor Israel Batista, do Deputado Idilvan Alencar, do Deputado Felipe Rigoni, de todos os Parlamentares que est\u00e3o conosco, no sentido de que os Relatores, quando forem designados, conversar\u00e3o com cada bancada, com cada um de V.Exas., para que n\u00f3s tenhamos os textos o mais consensual poss\u00edvel. \r\nFico muito feliz pelo dia de hoje. S\u00e3o momentos assim que me d\u00e3o um orgulho enorme de ser Deputada Federal, e conto com apoio de V.Exas. nas pr\u00f3ximas semanas para que possamos votar n\u00e3o s\u00f3 os requerimentos, mas tamb\u00e9m o m\u00e9rito.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, a respeito dos valores da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional; da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o; e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde a todos e a todas.\r\nPresidente, eu queria ressaltar que, cada vez que a bancada da educa\u00e7\u00e3o se mobiliza para poder avan\u00e7ar na pauta de uma escola p\u00fablica de qualidade, n\u00f3s precisamos nos mobilizar em dobro, para evitar o tanto de retrocessos que v\u00eam sendo apresentados desde o in\u00edcio deste Governo.\r\nAqui eu queria explicar um pouco, para todos os que est\u00e3o acompanhando, do que se trata esta discuss\u00e3o.\r\nNo ano passado, n\u00f3s aprovamos a Lei do FUST, incluindo a educa\u00e7\u00e3o nesse esfor\u00e7o de universaliza\u00e7\u00e3o e destinando 18% dos seus recursos para a pauta da educa\u00e7\u00e3o. No entanto, o que este relat\u00f3rio, que foi inicialmente aprovado na C\u00e2mara, faz? Essa altera\u00e7\u00e3o garante que apenas os recursos n\u00e3o reembols\u00e1veis ter\u00e3o que cumprir esse requisito m\u00ednimo de 18%. Na pr\u00e1tica, pessoal, isso quer dizer que o Governo pode, sim, retirar todos os recursos do FUST da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, basta que o Governo coloque todos os recursos como reembols\u00e1veis. \u00c9 uma tecnicalidade - e pe\u00e7o desculpas por esta explica\u00e7\u00e3o -, mas \u00e9 importante que n\u00f3s entendamos que votar hoje a favor do relat\u00f3rio do Relator na C\u00e2mara e contra o relat\u00f3rio que vem do Senado \u00e9 votar, sim, contra o nosso esfor\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o de universalizar o acesso \u00e0 conectividade.\r\n\u00c9 importante ressaltar tamb\u00e9m que o Senado teve coragem de enfrentar esse assunto com uma emenda da Senadora Zenaide Maia. Por isso, eu pe\u00e7o o apoio de cada um e de cada uma de V.Exas., para que n\u00f3s possamos privilegiar, votar o relat\u00f3rio que vem de Senado.\r\nOutra coisa que \u00e9 importante ressaltar: especialmente neste momento de pandemia, n\u00e3o existe direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o sem direito \u00e0 Internet, sem direito \u00e0 conectividade. N\u00f3s precisamos garantir que os alunos mais pobres ter\u00e3o acesso \u00e0 Internet em suas casas, mas tamb\u00e9m que o Brasil inteiro, que cada estudante deste Pa\u00eds ter\u00e1 acesso \u00e0 Internet em sua escola. Por isso, eu pe\u00e7o o apoio de todos para, na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, podermos derrubar o veto ao PL da Conectividade e, assim, garantir o acesso a 18 milh\u00f5es de alunos pobres, para continuarmos pressionando, porque eu tenho certeza de que vai surtir efeitos, para que o edital do 5G contemple as escolas p\u00fablicas.\r\nMas que hoje n\u00f3s possamos dar o primeiro passo, aprovando o relat\u00f3rio do Senado, rejeitando o relat\u00f3rio da C\u00e2mara, para que a educa\u00e7\u00e3o seja inclu\u00edda nos recursos do FUST e para que n\u00e3o tenhamos amanh\u00e3 nenhuma manobra do Governo que nos deixe sem 1 centavo desse fundo, que foi criado para universalizar, entre outras coisas, tamb\u00e9m o acesso \u00e0 Internet.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 10/2021, VETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, GRATUIDADE, SERVI\u00c7OS, FONTE DE RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), REJEI\u00c7\u00c3O, ACORDO, EDUARDO GOMES, SENADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Confian\u00e7a na rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 10, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477 de 2020, acerca da garantia de acesso \u00e0 internet, com fins educacionais, a alunos e a professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Agradecimento ao L\u00edder do Governo, Senador Eduardo Gomes, pela constru\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o do veto presidencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos e todas. Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nNa pr\u00f3xima vota\u00e7\u00e3o, n\u00f3s teremos a oportunidade de conquistar uma importante vit\u00f3ria para a educa\u00e7\u00e3o, com a derrubada do Veto 10, com a aprova\u00e7\u00e3o final do projeto de lei que visa \u00e0 conectividade de 18 milh\u00f5es de alunos que est\u00e3o entre os mais vulner\u00e1veis deste Pa\u00eds, alunos ind\u00edgenas e quilombolas, e tamb\u00e9m \u00e0 conectividade de 1,5 milh\u00e3o de professores.\r\nEu queria agradecer de forma especial ao Senador Eduardo Gomes, que foi muito paciente na constru\u00e7\u00e3o desse acordo, a toda a bancada da educa\u00e7\u00e3o, a tantas organiza\u00e7\u00f5es e ativistas como UNE, UBES, que lutaram para que pud\u00e9ssemos derrubar esse veto hoje.\r\nEspero que agora possamos sim caminhar na dire\u00e7\u00e3o certa, antes tarde do que nunca, dizendo que acesso \u00e0 conectividade \u00e9 acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. E n\u00e3o vamos deixar nenhum aluno para tr\u00e1s. H\u00e1 muitas batalhas ainda pela frente. Mas, se Deus quiser, hoje teremos uma vit\u00f3ria muito importante.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA COVAXIN, PANDEMIA, CORONAVIRUS,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com a den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o no processo de compra da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Rela\u00e7\u00e3o  entre o negacionismo do Presidente Jair Bolsonaro, e a morte de milhares de brasileiros pela Covid-19. Falta de condi\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro para continuidade na governan\u00e7a do Pa\u00eds. Pr\u00e1tica hist\u00f3rica de corrup\u00e7\u00e3o pelo Presidente da Rep\u00fablica. Ades\u00e3o da oradora ao superpedido  de impeachment   do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sra. Presidente.\r\nNo lugar de onde eu venho, a corrup\u00e7\u00e3o sempre matou. A corrup\u00e7\u00e3o na seguran\u00e7a, na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o desviou e desvia recursos importantes daqueles que mais precisam. No entanto, esta \u00e9 a primeira vez em que eu vejo a corrup\u00e7\u00e3o ultrapassar todas as barreiras com os seus impactos: barreiras de cor, de renda, de CEP. Eu estou falando do coronav\u00edrus, do esc\u00e2ndalo com a Covaxin. \r\nA esta altura, todos n\u00f3s j\u00e1 perdemos algu\u00e9m que am\u00e1vamos. D\u00f3i demais! D\u00f3i demais saber que pelo menos 300 mil vidas poderiam ter sido salvas, n\u00e3o fosse a omiss\u00e3o, o negacionismo, mas principalmente a corrup\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro.\r\nD\u00f3i demais saber que, enquanto a Coronavac e a Pfizer tinham os seus pedidos ignorados, o Governo tramitava, de forma acelerada, a negocia\u00e7\u00e3o com a Covaxin, apesar de ser mais cara, apesar de n\u00e3o ter sido aprovada pela ANVISA. \r\nAqui, eu sou muito direta ao dizer que um Governo que tentou lucrar enquanto mais de meio milh\u00e3o de brasileiros morria, um Governo que roubou neste momento t\u00e3o duro perdeu o seu direito de governar. \r\nSempre ouvi de pessoas pr\u00f3ximas e de colegas Parlamentares que continuavam apoiando o Governo Bolsonaro porque ele havia tirado a corrup\u00e7\u00e3o do poder. Eu nunca acreditei nessa hist\u00f3ria. Bolsonaro \u00e9 aquele que superfaturou o combust\u00edvel, Bolsonaro \u00e9 aquele da Wal do A\u00e7a\u00ed, de funcion\u00e1rios fantasmas e rachadinhas. Mas, ainda assim, aqueles que conseguiram fechar os olhos para esse hist\u00f3rico n\u00e3o t\u00eam mais como argumentar, n\u00e3o t\u00eam mais como ignorar que Bolsonaro \u00e9 corrupto - e da pior esp\u00e9cie. \r\nFoi por isso que, ontem, eu me uni ao movimento, que foi da Esquerda \u00e0 Direita, para protocolar um superpedido de impeachment. No entanto, poucos Parlamentares aderiram a esta causa, poucos Parlamentares se posicionaram. E esta n\u00e3o \u00e9 uma escolha dif\u00edcil. \r\nA hist\u00f3ria n\u00e3o perdoa quem \u00e9 conivente com a morte, quem n\u00e3o tem coragem de se posicionar diante das maiores atrocidades. Ainda \u00e9 tempo de pular desse barco. O impeachment \u00e9 urgente, \u00e9 necess\u00e1rio, \u00e9 a \u00fanica coisa certa a se fazer.\r\nImpeachment j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PARECER DO RELATOR, PL 1540/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA DE BEM-ESTAR, SA\u00daDE E QUALIDADE DE VIDA NO TRABALHO E VALORIZA\u00c7\u00c3O DO PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.540, de 2021, acerca da institui\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de bem-estar, sa\u00fade e qualidade de vida no trabalho e valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente. Cumprimento V.Exa. e todos os Parlamentares presentes e pe\u00e7o permiss\u00e3o para ir diretamente para o voto.\r\n\"II - Voto da Relatora\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.540, de 2021, de autoria do nobre Deputado Professor Israel Batista, institui a Pol\u00edtica de Bem-Estar, Sa\u00fade e Qualidade de Vida no Trabalho e Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nO Cap\u00edtulo I, Das Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares, com dois artigos, define conceitos que ser\u00e3o norteadores para a mat\u00e9ria (arts. 2\u00ba e 3\u00ba). O Cap\u00edtulo II, das Diretrizes da Pol\u00edtica de Qualidade de Vida no Trabalho e Valoriza\u00e7\u00e3o do Profissional da Educa\u00e7\u00e3o, com um artigo, evidencia as diretrizes a serem perseguidas pela pol\u00edtica criada (art. 4\u00ba). O Cap\u00edtulo III, dos Objetivos da Pol\u00edtica de Qualidade de Vida no Trabalho e Valoriza\u00e7\u00e3o do Profissional da Educa\u00e7\u00e3o, com um artigo, consigna os objetivos da pol\u00edtica citada (art. 5\u00ba). Por fim, o Cap\u00edtulo IV, Das Disposi\u00e7\u00f5es Finais, com dois artigos, estabelece que os planos norteados pela pol\u00edtica dever\u00e3o ser elaborados pelos entes federados (art. 6\u00ba) e prev\u00ea a cl\u00e1usula de vig\u00eancia (art. 7\u00ba).\r\n(...)\r\nConsideramos merit\u00f3rio e oportuno o projeto ora examinado, porque se destina a enfrentar um problema manifesto na comunidade educacional. A literatura especializada aponta n\u00edveis altos de estresse dos professores e demais profissionais da educa\u00e7\u00e3o, com repercuss\u00e3o na sa\u00fade e na capacidade laboral, majorando o absente\u00edsmo (a falta do empregado ao trabalho) e o presente\u00edsmo (o empregado comparece, mas apresenta baixo desempenho por problemas f\u00edsicos ou emocionais).\r\nN\u00e3o se trata aqui de apontar culpados ou puni-los, mas de se promover uma pol\u00edtica de qualidade de vida que tenha o cond\u00e3o de engajar os trabalhadores, de estabelecer rela\u00e7\u00f5es mais harm\u00f4nicas no ambiente escolar e, entre outros, de estimular o equil\u00edbrio entre as atividades profissionais e os cuidados com a sa\u00fade.\r\nNas \u00faltimas d\u00e9cadas, estudos t\u00eam indicado que os professores est\u00e3o expostos a um ambiente de trabalho marcado por press\u00f5es, desafios e exig\u00eancias constantes, com repercuss\u00e3o nos \u00edndices de adoecimento no trabalho, tanto de ordem f\u00edsica quanto emocional. \u00c0 medida que se tem mais tempo na profiss\u00e3o, relatam-se problemas adicionais ligados ao adoecimento laboral.\r\nO trabalho docente \u00e9 uma das mais complexas atividades, seja pela relev\u00e2ncia de seu of\u00edcio, seja pela din\u00e2mica das rela\u00e7\u00f5es em sala de aula.\r\n(...)\r\nEntretanto, infelizmente, os profissionais da educa\u00e7\u00e3o adoecem. A t\u00edtulo de exemplo, um levantamento do Governo do Distrito Federal mostrou que, em 2017, 22% dos afastamentos no servi\u00e7o p\u00fablico distrital ocorreram por transtornos mentais e comportamentais, sendo que os profissionais do ensino e os da sa\u00fade lideraram as pastas que mais obtiveram atestados por esse motivo: somente essas duas correspondem a 90% das ocorr\u00eancias. As principais causas s\u00e3o depress\u00e3o (44% dos casos) e ansiedade (29%).\r\nO adoecimento dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um assunto grave e que tamb\u00e9m deve ser enfrentado pelo Congresso Nacional, de modo que a iniciativa legislativa em an\u00e1lise avan\u00e7a nesse sentido. Quando um professor se ausenta da sala de aula ou quando, mesmo estando presente, n\u00e3o consegue produzir, todos perdemos: a escola, os professores, os estudantes, os pais, a sociedade como um todo. \r\nEm sua disserta\u00e7\u00e3o de mestrado, Louren\u00e7o (2016) destaca que, no \u00e2mbito escolar, o desamparo institucional resulta na aus\u00eancia de espa\u00e7os de escuta para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Adoecidos e fragilizados, os docentes n\u00e3o encontram amparo e compreens\u00e3o. Com exce\u00e7\u00f5es, o que se v\u00ea na conjuntura atual s\u00e3o as dores de cada profissional isolado na sala de aula, procurando resistir a um ambiente que, pela sua complexidade e din\u00e2mica, tamb\u00e9m pode ser t\u00f3xico.\r\nNesse sentido, no que tange ao m\u00e9rito educacional, compet\u00eancia afeta \u00e0 Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, ao valorizar os profissionais da educa\u00e7\u00e3o sob a \u00f3tica de uma Pol\u00edtica de Bem-Estar, Sa\u00fade e Qualidade de Vida no Trabalho, a proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 salutar e merece prosperar. Ressaltamos que a valoriza\u00e7\u00e3o desses profissionais \u00e9 ditame constitucional presente no inciso V do art. 206, bem como est\u00e1 consignada no inciso VII do art. 3\u00ba da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB - Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996) e nas Metas 15, 16, 17 e 18 do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE - Lei n\u00ba 13.005, de 25 de junho de 2014), o que ratifica o m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o ora analisada.\r\nCom o prop\u00f3sito de aprimorar a mat\u00e9ria, elaboramos substitutivo anexo que contempla: \r\n- aperfei\u00e7oamento da reda\u00e7\u00e3o de modo geral;\r\n- uniformiza\u00e7\u00e3o da men\u00e7\u00e3o \u00e0 'Pol\u00edtica de Bem-Estar, Sa\u00fade e Qualidade de Vida no Trabalho e Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o' ao longo do texto;\r\n- utiliza\u00e7\u00e3o do termo 'clima organizacional' em detrimento de outras nomenclaturas, porque \u00e9 a mais consagrada tecnicamente;\r\n- corre\u00e7\u00e3o de erro material no inciso VII do art. 4\u00ba para substituir 'trabalhos com defici\u00eancia' por 'trabalhadores com defici\u00eancia', que \u00e9 mais adequado considerando o contexto da mat\u00e9ria em an\u00e1lise; e \r\n- altera\u00e7\u00e3o do art. 6\u00ba para estabelecer o prazo de 1 ano para que os entes federados - Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios - elaborem os respectivos planos que consolidar\u00e3o a Pol\u00edtica de Bem-Estar, Sa\u00fade e Qualidade de Vida no Trabalho e Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o. Trata-se de medida para assegurar que a iniciativa tenha repercuss\u00e3o nos sistemas de ensino. O prazo estabelecido se embasa no art. 8\u00ba da Lei do PNE, que, \u00e0 \u00e9poca, determinava aos entes federados a elabora\u00e7\u00e3o dos planos estaduais, distrital e municipais de educa\u00e7\u00e3o no prazo de 1 ano contado da publica\u00e7\u00e3o daquela lei;\r\n- ainda em remiss\u00e3o ao art. 6\u00ba, propomos que os planos dever\u00e3o ser regularmente elaborados com indicadores de gest\u00e3o, instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o das metas pactuadas e publicados no prazo de at\u00e9 6 meses ap\u00f3s a posse do respectivo Chefe do Poder Executivo. Outrossim, conforme disposto na Lei n\u00ba 13.709, de 14 de agosto de 2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais), consignamos que os planos e os dados que nortearam a elabora\u00e7\u00e3o daqueles dever\u00e3o ser atualizados regularmente e mantidos em formato interoper\u00e1vel e estruturado para o uso compartilhado;\r\n- nas disposi\u00e7\u00f5es finais, acrescentamos dispositivo para assegurar que o descumprimento das orienta\u00e7\u00f5es previstas nesta lei ensejar\u00e1 a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, nos termos da Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, na forma do art. 32, IV, al\u00ednea 'a', do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, passa-se ao exame quanto aos aspectos da constitucionalidade, da juridicidade e da t\u00e9cnica legislativa.\r\nA Uni\u00e3o tem compet\u00eancia, dividida concorrentemente com os Estados e o Distrito Federal, para legislar sobre educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, consoante o que disp\u00f5em respectivamente os incisos IX e XII do art. 24 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. Ora, a proposi\u00e7\u00e3o em exame cuida precisamente do bem-estar, da sa\u00fade e da qualidade de vida dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Ressaltamos que o inciso XXIV do art. 22 da Lei Maior assegura compet\u00eancia privativa \u00e0 Uni\u00e3o para legislar sobre diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional. Pelo seu car\u00e1ter generalista, elencando diretrizes e objetivos da pol\u00edtica em tela, entendemos que a mat\u00e9ria possui conson\u00e2ncia com o texto constitucional.\r\nNo que toca \u00e0 juridicidade, observa-se que o PL 1.540, de 2021, em nenhum momento transgride os princ\u00edpios gerais do direito que informam o sistema jur\u00eddico p\u00e1trio. Eis por que \u00e9 jur\u00eddico. \r\nNo que concerne \u00e0 t\u00e9cnica e \u00e0 reda\u00e7\u00e3o legislativa, conclui-se que se observaram na feitura da proposi\u00e7\u00e3o as imposi\u00e7\u00f5es da Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998. Ela tem, assim, boa t\u00e9cnica e boa reda\u00e7\u00e3o legislativa.\r\nII.1 - Conclus\u00e3o do voto.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.540, de 2021, na forma do substitutivo anexo. \r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 1.540, de 2021, e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o.\"\r\nNeste momento em que lutamos por uma volta segura \u00e0s aulas n\u00e3o s\u00f3 para alunos, respons\u00e1veis e familiares, mas tamb\u00e9m para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 de suma import\u00e2ncia aprovarmos um projeto como esse, que olha para a sa\u00fade mental e para o bem-estar desses profissionais que tanto penaram ao longo da pandemia e agora v\u00e3o enfrentar novos desafios.\r\nAgrade\u00e7o ao Sr. Presidente por colocar o projeto em pauta. Pe\u00e7o apoio aos nobres colegas.\r\nQuero ressaltar que o projeto \u00e9 oriundo da Semana da Educa\u00e7\u00e3o, ocorrida em abril, quando Parlamentares da educa\u00e7\u00e3o apresentaram diferentes projetos. Continuo pedindo o apoio de todos para aprov\u00e1-lo.\r\nEu tamb\u00e9m gostaria de deixar meu agradecimento a toda a bancada da educa\u00e7\u00e3o, que de forma ampla vem trabalhando incansavelmente por esse tema.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER PROPOSI\u00c7AO LEGISLATIVA), PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1540/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA DE BEM-ESTAR, SA\u00daDE E QUALIDADE DE VIDA NO TRABALHO E VALORIZA\u00c7\u00c3O DO PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CARGA HOR\u00c1RIA, JORNADA DE TRABALHO, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE), APROVA\u00c7\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA.",
        "nomeDeputado": "Tabata Amaral",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 e 2, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.540, de 2021, acerca da institui\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de bem-estar, sa\u00fade e qualidade de vida no trabalho e valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. TABATA AMARAL (PDT - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\n\"I - Voto da Relatora\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas duas emendas de Plen\u00e1rio.\r\nA Emenda n\u00ba 1, de autoria do Deputado Wolney Queiroz, altera o inciso IV do art. 2\u00ba da reda\u00e7\u00e3o original do PL para prever remiss\u00e3o expressa ao art. 67 da Lei de Diretrizes a Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB - Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996), o qual disp\u00f5e sobre a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nA Emenda n\u00ba 2, de autoria da Deputada Tal\u00edria Petrone, altera o inciso I e inclui o inciso VI, ambos do art. 5\u00ba da reda\u00e7\u00e3o original do PL, para prever considera\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de jornadas laborais efetivamente realizadas, em casa e no trabalho, bem como a adequa\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria e do n\u00famero de alunos em sala de aula. Adicionalmente, prev\u00ea como objetivo da pol\u00edtica a ado\u00e7\u00e3o de medidas efetivas com vistas ao cumprimento da Meta 17 do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE - Lei n\u00ba 13.005, de 24 de junho de 2014).\r\nAp\u00f3s pondera\u00e7\u00e3o sobre as emendas apresentadas e di\u00e1logo com os L\u00edderes partid\u00e1rios, nosso entendimento \u00e9 que as emendas de Plen\u00e1rio apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.540, de 2021, possuem o cond\u00e3o merit\u00f3rio de aprimorar a mat\u00e9ria sob nossa relatoria, raz\u00e3o pela qual esta Relatora agradece \u00e0s Deputadas e aos Deputados autoras e autores das iniciativas apresentadas.\r\nA Emenda n\u00ba 1, de autoria do Deputado Wolney Queiroz, foi contemplada, \u00e0 medida que a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o permeia em sua integralidade a pol\u00edtica que ser\u00e1 desenvolvida em decorr\u00eancia desta inova\u00e7\u00e3o legislativa e reputamos v\u00e1lida a men\u00e7\u00e3o ao art. 67 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.\r\nA Emenda n\u00ba 2, de autoria da Deputada Tal\u00edria Petrone, foi contemplada, de modo que consideramos relevante explicitar na legisla\u00e7\u00e3o que as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e qualidade de vida dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o compreender\u00e3o aten\u00e7\u00e3o \u00e0 carga hor\u00e1ria, ao n\u00famero de alunos em sala de aula e ao enfrentamento das causas do adoecimento. Como a Meta 17 do atual PNE ter\u00e1 sua vig\u00eancia encerrada em 2024, sugerimos adequa\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o, de modo a fazer remiss\u00e3o ao atual e aos futuros planos nacionais, estaduais, distritais e municipais de educa\u00e7\u00e3o. \r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, somos pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 2, na forma da subemenda substitutiva da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental e da subemenda substitutiva da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o.\"\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]