[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga a Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, vota \"n\u00e3o\". N\u00f3s constru\u00edmos aqui o acordo que resolveu as preocupa\u00e7\u00f5es do nosso partido em rela\u00e7\u00e3o ao inciso III do art. 3\u00ba, em rela\u00e7\u00e3o ao art. 6\u00ba e em rela\u00e7\u00e3o ao art. 25. Todas essas altera\u00e7\u00f5es foram negociadas neste plen\u00e1rio por diversos partidos e acatadas pelo Relator, o Deputado Efraim Filho.\r\nDe maneira coerente com isso, com o acordo constru\u00eddo aqui, o PSB orienta \"n\u00e3o\" quanto ao requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB entende que a orienta\u00e7\u00e3o deve ser \"sim\".\r\nN\u00f3s temos muitas preocupa\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o ao PLV. H\u00e1 uma s\u00e9rie de mat\u00e9rias estranhas, inclusive a supress\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o. \r\n\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Ser\u00e3o retiradas. \r\n\r\nO SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE) - H\u00e1 uma quest\u00e3o do tratamento tribut\u00e1rio das empresas que atuam no Minha Casa, Minha Vida que foi objeto inclusive de destaque do PSB. \u00c9 isso o que n\u00f3s queremos discutir.\r\nMas a orienta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos pressupostos \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PLV 33/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018,  sobre o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2018, adotado pela Comiss\u00e3o Mista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB concorda com a prefer\u00eancia e orienta o voto \"sim\".\r\nO texto que decorreu da aprova\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o traz uma s\u00e9rie de impropriedades, como acabamos de nos referir aqui, em especial, a supress\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, achamos que partir do texto original \u00e9 mais seguro. Certamente n\u00f3s teremos a oportunidade de discutir alguns aspectos do pr\u00f3prio PLV que foram destacados pelo PSB. Na hora pr\u00f3pria n\u00f3s vamos falar sobre eles.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 33/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 852/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB), (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 14 para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 10 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2018, para inclus\u00e3o no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, em eventual aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de prefer\u00eancia para o texto origin\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 \"sim\". Essa medida corrige injusti\u00e7as hist\u00f3ricas que atingem os servidores da CBTU e da TRENSURB. Portanto, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", exatamente para corrigir aquilo que, ali\u00e1s, j\u00e1 vem sendo reconhecido em diversas decis\u00f5es judiciais. Al\u00e9m do mais, essa vantagem s\u00f3 ser\u00e1 percebida por quem estiver fora da empresa, o que vai favorecer uma renova\u00e7\u00e3o dos quadros, com sal\u00e1rios muito menores. Da\u00ed por que o L\u00edder Arthur Lira se referia \u00e0 economia que essas empresas v\u00e3o ter com a aprova\u00e7\u00e3o desta medida.\r\nO PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=273&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a responsabilidade civil do operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB, quanto ao m\u00e9rito, teve posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do cadastro positivo.\r\nN\u00f3s temos disposi\u00e7\u00e3o de examinar os destaques. Temos posi\u00e7\u00e3o definida em rela\u00e7\u00e3o a esses destaques, mas, coerente com o n\u00e3o apoiamento ao m\u00e9rito da mat\u00e9ria, o PSB concorda com a retirada do projeto da pauta.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nN\u00f3s entendemos que essas altera\u00e7\u00f5es normativas implicam diretamente quebra e viola\u00e7\u00e3o de uma garantia constitucional da estatura do sigilo banc\u00e1rio. Por isso, entendemos da maior import\u00e2ncia votar \"n\u00e3o\" ao texto, para prestigiar este destaque e suprimir exatamente essa parte que foi destacada pelo PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TADEU ALENCAR, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, ALESSANDRO MOLON.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 bancada do PSB pela recondu\u00e7\u00e3o do orador \u00e0 lideran\u00e7a do partido. Diretrizes da agremia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria na condi\u00e7\u00e3o de partido oposicionista. Sauda\u00e7\u00f5es ao L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, Deputado Alessandro Molon.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu quero inicialmente agradecer \u00e0 bancada do Partido Socialista Brasileiro pela minha recondu\u00e7\u00e3o \u00e0 Lideran\u00e7a do partido.\r\nO PSB tem muita hist\u00f3ria no Brasil, desde o enfrentamento \u00e0 ditadura Vargas, passando pela defesa da PETROBRAS na campanha O petr\u00f3leo \u00e9 nosso, pela luta pela redemocratiza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, pela luta por elei\u00e7\u00f5es diretas, at\u00e9 a luta pela Constituinte, que legou ao futuro do Brasil a Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 de Ulysses Guimar\u00e3es, que tantas vezes \u00e9 vilipendiada por a\u00e7\u00f5es deste Plen\u00e1rio. Esse \u00e9 um partido que teve L\u00edderes nesta Casa como Miguel Arraes de Alencar e Eduardo Campos, que honraram os valores e os princ\u00edpios que h\u00e1 70 anos orientam a hist\u00f3ria do Partido Socialista Brasileiro. Por isso, eu quero aqui agradecer \u00e0 minha bancada a recondu\u00e7\u00e3o \u00e0 Lideran\u00e7a do partido.\r\nEste \u00e9 um momento grave da vida brasileira, da vida nacional. S\u00e3o 2 anos de recess\u00e3o, de baixo crescimento, de estagna\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, com milh\u00f5es de desempregados. Este \u00e9, portanto, um momento que pede do Governo e da Oposi\u00e7\u00e3o muita responsabilidade.\r\nVamos fiscalizar o Governo e seus graves atropelos iniciais. Naturalmente, reconhecemos que foi eleito democraticamente, em momento de grande expectativa da sociedade brasileira. No entanto, preocupam os passos iniciais do Governo, por todos esses epis\u00f3dios, cujos desdobramentos n\u00f3s vamos ter oportunidade de ver nesta Casa do Congresso Nacional.\r\nO momento pede que se discuta efetivamente o papel de oposi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o que cabe ao Partido Socialista Brasileiro. N\u00e3o fomos n\u00f3s que escolhemos esse papel, foi o eleitor que nos colocou na Oposi\u00e7\u00e3o. Cumpriremos esse papel com coragem, com desassombro, exercendo aquilo que o eleitor nos delegou nas elei\u00e7\u00f5es de 2018. \r\nNessa condi\u00e7\u00e3o, faremos oposi\u00e7\u00e3o com altivez, sempre que necess\u00e1rio, na defesa da democracia, na defesa dos direitos sociais, na defesa das conquistas hist\u00f3ricas dos trabalhadores, como conv\u00e9m a um partido socialista, na defesa da soberania e do patrim\u00f4nio nacional. \r\nN\u00e3o nos recusaremos, naturalmente, a apoiar aquilo que for efetivamente de interesse do Pa\u00eds. Mas o problema da desigualdade, no qual devemos ter todo o nosso foco, deve nos levar \u00e0 conclus\u00e3o de que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel aceitar a defesa dessa selvageria do ultraliberalismo, que efetivamente n\u00e3o responde \u00e0 necessidade de busca de igualdade em nosso Pa\u00eds. E n\u00e3o nos recusaremos tamb\u00e9m, naturalmente, a apoiar medidas que possam fazer o Brasil voltar a crescer e a gerar empregos.\r\nN\u00f3s temos um Estado que \u00e9, a um s\u00f3 tempo, perdul\u00e1rio, patrimonialista, caro, cheio de privil\u00e9gios, e \u00e9 nesse Estado que n\u00f3s devemos mirar as nossas aten\u00e7\u00f5es, para que possamos concorrer na busca de justi\u00e7a social e de igualdade. S\u00e3o esses vetores que orientar\u00e3o a posi\u00e7\u00e3o do PSB neste plen\u00e1rio.\r\nQuero aproveitar, Sr. Presidente, para cumprimentar o Deputado Alessandro Molon pela indica\u00e7\u00e3o, acatada por V.Exa., para ser o L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Molon! Boa sorte! V.Exa. tem uma tarefa muito dura. S\u00e3o momentos desafiadores. Conte com a nossa bancada e com os partidos que estar\u00e3o na Oposi\u00e7\u00e3o sob a sua Lideran\u00e7a. O povo brasileiro tem uma grande confian\u00e7a no nosso partido e no papel que a Oposi\u00e7\u00e3o vai exercer e desempenhar no enfrentamento a um governo que, pelas experi\u00eancias desses primeiros dias, nos preocupa efetivamente, porque j\u00e1 d\u00e1 sinais de que o conservadorismo do Presidente da Rep\u00fablica e dos que o apoiam est\u00e1 ferindo a institucionalidade brasileira com toda sorte de diatribes, que n\u00f3s temos o dever de combater e denunciar.\r\nPortanto, fica aqui a nossa palavra de que vamos exercer a oposi\u00e7\u00e3o com essa caracter\u00edstica de altivez e coragem, mas sempre apoiando o que for de interesse do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 10/2018, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta emenda dispensa a autoriza\u00e7\u00e3o para acesso ao hist\u00f3rico de cr\u00e9dito das pessoas jur\u00eddicas.\r\nN\u00f3s entendemos que boa parte das pessoas jur\u00eddicas s\u00e3o microempres\u00e1rios individuais. Portanto, a dispensa de autoriza\u00e7\u00e3o, nesse caso, implicaria a viola\u00e7\u00e3o do acesso ao hist\u00f3rico de cr\u00e9dito da pr\u00f3pria pessoa f\u00edsica, haja vista que boa parte do setor \u00e9 formada por microempres\u00e1rios individuais.\r\nDessa forma, n\u00f3s entendemos que \u00e9 importante a rejei\u00e7\u00e3o da emenda, para garantir a inviolabilidade do acesso ao hist\u00f3rico de cr\u00e9dito em qualquer caso.\r\nPor isso, o PSB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 16 da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regula\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse Destaque n\u00ba 11, do PCdoB, objetiva manter a atual reda\u00e7\u00e3o do art. 16 da Lei n\u00ba 12.414. Esse artigo define a responsabilidade tanto do consulente como do banco de dados e da fonte com rela\u00e7\u00e3o aos danos causados ao cadastrado. Mas o substitutivo, al\u00e9m de manter essa reda\u00e7\u00e3o, acrescenta que seja nos termos do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Isso pode, evidentemente, ainda que numa interpreta\u00e7\u00e3o absurda, levar \u00e0 responsabilidade solid\u00e1ria e objetiva, alegando-se que n\u00e3o se trata de rela\u00e7\u00e3o de consumo. \r\nEu acho que esse destaque objetiva a supress\u00e3o desse dispositivo acrescido pelo substitutivo, portanto apenas para manter a atual reda\u00e7\u00e3o do art. 16 da Lei n\u00ba 12.414, o que nos parece, ao PSB, inteiramente adequado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMENDA N\u00ba2, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2 apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta emenda objetiva fazer exig\u00eancias legais que estejam contidas na legisla\u00e7\u00e3o quando houver incidente de seguran\u00e7a.\r\nN\u00f3s entendemos que \u00e9 muito saud\u00e1vel que a pr\u00f3pria legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 contenha algumas exig\u00eancias. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a comunica\u00e7\u00e3o ao Banco Central, n\u00e3o; \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o, s\u00e3o os dados, s\u00e3o as medidas de seguran\u00e7a que tenham sido adotadas em raz\u00e3o desse incidente de seguran\u00e7a.\r\nEntendemos que \u00e9 razo\u00e1vel n\u00e3o deixar isso apenas para a regulamenta\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, mas que a pr\u00f3pria lei j\u00e1 traga requisitos m\u00ednimos para a hip\u00f3tese de incidente de seguran\u00e7a, que obviamente fragiliza e vulnerabiliza exatamente quem \u00e9 objeto desse tipo de cadastro positivo.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso III, do art. 3\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muitas das altera\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo propostas aqui pioram a legisla\u00e7\u00e3o existente sobre a mat\u00e9ria.\r\nO que se quer aqui \u00e9 revogar o \u00a7 3\u00ba do art. 9\u00ba, que diz o seguinte: \"O cancelamento do cadastro pelo gestor origin\u00e1rio implica o cancelamento do cadastro em todos os bancos de dados que compartilharam informa\u00e7\u00f5es, que ficam obrigados a proceder, individualmente, ao respectivo cancelamento, nos termos desta lei\".\r\nEssa reda\u00e7\u00e3o \u00e9 perfeitamente apropriada ao tratamento da mat\u00e9ria. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 sentido nenhum em que sejam compartilhados esses cadastros e tamb\u00e9m que, tendo sido cancelado o cadastro origin\u00e1rio, n\u00e3o haja o cancelamento em cascata.\r\nPor essa raz\u00e3o, o PSB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=339&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 3/2018, EMENDA DE PLENARIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota favor\u00e1vel \u00e0 emenda feita pelo Deputado Augusto Coutinho. Ela garante que haja expans\u00e3o dos investimentos estrangeiros nesse mercado, todavia os limita a 49% a participa\u00e7\u00e3o, o que era a iniciativa original do Deputado Carlos Eduardo Cadoca. N\u00f3s entendemos que \u00e9 saud\u00e1vel a expans\u00e3o dos investimentos, por\u00e9m com a coer\u00eancia de se manter o controle acion\u00e1rio nas m\u00e3os das empresas brasileiras.\r\nDesse modo, o PSB orienta que se vote \"sim\" \u00e0 emenda do Deputado Augusto Coutinho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=326&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 218, da Lei n\u00ba 7.565, de 1986, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a regra que est\u00e1 em vigor em rela\u00e7\u00e3o a essa mat\u00e9ria exige algumas condicionantes para que se autorize na avia\u00e7\u00e3o n\u00e3o regular o funcionamento dessas empresas.\r\nExige-se capacidade econ\u00f4mica e financeira, viabilidade econ\u00f4mica e financeira dos servi\u00e7os, al\u00e9m das aeronaves, pessoal adequado e seguros obrigat\u00f3rios.\r\nO Relator retira duas condicionantes que s\u00e3o da maior relev\u00e2ncia para que esse servi\u00e7o seja prestado de maneira adequada. N\u00f3s estamos falando de avia\u00e7\u00e3o que, se n\u00e3o funcionar com as garantias e salvaguardas adequadas, pode implicar n\u00e3o s\u00f3 na descontinuidade do servi\u00e7o, mas tamb\u00e9m no risco \u00e0 seguran\u00e7a das pessoas. A capacidade econ\u00f4mica e financeira das empresas que v\u00e3o operar na avia\u00e7\u00e3o n\u00e3o regular \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia. Por isso a orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=355&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AN\u00c1LISE, PAULO GUEDER, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ESCLARECIMENTO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC).",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Posicionamento da Lideran\u00e7a do PSB a respeito de t\u00f3picos da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcel Van Hattem.\r\nEu quero saudar todos os Deputados e Deputadas e o povo brasileiro que nos acompanha. \r\nA ordem do dia no Brasil \u00e9 o debate sobre a reforma da Previd\u00eancia. O PSB n\u00e3o questiona a necessidade de ajustes na Previd\u00eancia, mas quer lembrar aqui que j\u00e1 foram feitos ajustes ao longo dos \u00faltimos anos.\r\nA Emenda Constitucional n\u00ba 20, de 1998, no Governo Fernando Henrique Cardoso, promoveu ajustes. A Emenda Constitucional n\u00ba 41, de 2003, no Governo Lula, promoveu ajustes severos no Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social dos servidores p\u00fablicos. Essa \u00e9 uma mat\u00e9ria em que, em todos os pa\u00edses, s\u00e3o feitos ajustes. H\u00e1 mudan\u00e7as na taxa de natalidade, na expectativa de vida da popula\u00e7\u00e3o, mudan\u00e7as et\u00e1rias importantes que certamente afetam o sistema de previd\u00eancia. Por isso, ajustes peri\u00f3dicos s\u00e3o necess\u00e1rios, \u00e0s vezes de maneira mais profunda. Quando n\u00e3o s\u00e3o feitos ajustes peri\u00f3dicos, h\u00e1 necessidade de ajuste mais profundo.\r\nNo entanto, o que se quer aqui analisar \u00e9 a conforma\u00e7\u00e3o da proposta feita pelo Governo Bolsonaro sob dois pressupostos. O primeiro \u00e9 o do combate aos privil\u00e9gios; o segundo, o da busca por justi\u00e7a fiscal e tribut\u00e1ria que possa dar, a cada segmento, segundo sua capacidade contributiva, responsabilidade pela Previd\u00eancia no Brasil.\r\nQuando examinamos a proposta, caro Deputado Paulo Teixeira, cada vez que aprofundamos a nossa reflex\u00e3o sobre este assunto, vemos que \u00e9 uma proposta que est\u00e1 longe de combater privil\u00e9gios. Estamos absolutamente \u00e0 vontade para jogar um farol sobre os privil\u00e9gios e combat\u00ea-los em qualquer dos Poderes, atinja o mundo privado, atinja os servidores p\u00fablicos. N\u00e3o temos compromisso com privil\u00e9gios. Mas toda vez que aprofundamos a reflex\u00e3o sobre este assunto, vemos que esta \u00e9 uma proposta voltada a atingir a base da pir\u00e2mide social, os mais pobres. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 pelo BPC. \r\n\u00c9 claro que \u00e9 uma crueldade aumentar para 70 anos aqueles em zona, como diz a proposta, de miserabilidade e que v\u00e3o receber um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Isso \u00e9 uma crueldade! Depois, para alegar antecipa\u00e7\u00e3o dessa renda para os 60 anos, prev\u00ea pagamento de 400 reais.\r\nNa previd\u00eancia rural, aumenta o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 15 para 20 anos e a idade m\u00ednima de aposentadoria para as mulheres de 55 para 60 anos, ali\u00e1s, inexplicavelmente, j\u00e1 que a proposta faz uma diferencia\u00e7\u00e3o de g\u00eanero desej\u00e1vel. E h\u00e1 muita coisa nesse sentido. \u00c9 s\u00f3 olhar o quadro que acompanha a proposta do Governo Bolsonaro. Dos 1 trilh\u00e3o e 70 bilh\u00f5es de reais que est\u00e3o naquela conta, 715 bilh\u00f5es de reais sair\u00e3o do Regime Geral de Previd\u00eancia Social. No Regime Geral est\u00e3o aqueles que recebem o teto de 5.800 reais. E, obviamente, essas medidas atingem aqueles que ganham muito menos do que isso. E 187 bilh\u00f5es de reais sair\u00e3o dos que v\u00e3o sofrer com as mudan\u00e7as no BPC e daqueles que antes recebiam abono salarial quando tinham renda de at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, porque a renda ser\u00e1 limitada a um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nOu seja, de forma muito clara, 90% das medidas decorrentes da proposta do Governo Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Previd\u00eancia atingem os mais pobres, a base da pir\u00e2mide social. \r\nN\u00f3s topamos fazer uma discuss\u00e3o sobre ajustes na Previd\u00eancia. Por isso, fizemos um pedido de informa\u00e7\u00f5es ao Sr. Ministro de Estado da Economia, Paulo Guedes, com quem vamos conversar, ter\u00e7a-feira, \u00e0s 14 horas, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Mas n\u00f3s topamos uma discuss\u00e3o muito mais ampla, um debate muito mais amplo, para que cada segmento social que ser\u00e1 beneficiado por essa panaceia que \u00e9 esta reforma da Previd\u00eancia contribua. Queremos discutir a recupera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos p\u00fablicos, a tributa\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos, a tributa\u00e7\u00e3o de juros sobre capital pr\u00f3prio, os subs\u00eddios bilion\u00e1rios que, s\u00f3 em 2017, sangraram o Pa\u00eds sem contrapartidas em mais de 300 bilh\u00f5es de reais e discutir os REFIS. Houve 35 REFIS, nos \u00faltimos 17 anos.\r\nEnfim, o PSB se disp\u00f5e a discutir de forma honesta uma proposta que, de fato, cobre de cada segmento beneficiado por esse ajuste, segundo a sua capacidade contributiva, uma responsabilidade com a Previd\u00eancia Social, que \u00e9 dever de todos. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Constitui\u00e7\u00e3o Federal outorga aos partidos pol\u00edticos autonomia para disporem sobre a sua vida. Ent\u00e3o, n\u00f3s achamos que essa \u00e9 uma discuss\u00e3o que est\u00e1 perfeitamente amadurecida aqui no plen\u00e1rio.\r\nN\u00f3s achamos que h\u00e1 uma clara invas\u00e3o da Justi\u00e7a Eleitoral nas prerrogativas do Congresso Nacional, de um lado, e dos partidos pol\u00edticos, de outro, de maneira que n\u00f3s queremos discutir alguns aspectos do projeto cujo texto final vai ser apresentado aqui, para discutirmos pontualmente altera\u00e7\u00f5es ao relat\u00f3rio do Deputado Paulinho da For\u00e7a. Mas achamos que a discuss\u00e3o est\u00e1 madura.\r\nPor isso, o PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos para a defini\u00e7\u00e3o do prazo de dura\u00e7\u00e3o dos mandatos dos membros dos seus \u00f3rg\u00e3os partid\u00e1rios permanentes ou provis\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB entende que, com a discuss\u00e3o feita aqui, o Deputado Paulinho incorporou muitas sugest\u00f5es positivas ao projeto original. N\u00f3s achamos que o substitutivo deve ser aprovado.\r\nTodavia, h\u00e1 dissenso na bancada. Por isso, o PSB libera.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAUTONOMIA LEGISLATIVA, DEFESA, JUSTI\u00c7A ELEITORAL, USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, PODER LEGISLATIVO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta \u00e9 a Casa da democracia, a Casa do Povo. Evidentemente, uma democracia n\u00e3o prescinde do funcionamento harm\u00f4nico e independente de todos os Poderes. Esta Casa ontem deu uma demonstra\u00e7\u00e3o de autonomia do Parlamento, de vigor legislativo, contemplando um sentimento de afirma\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo.\r\nEsse projeto, portanto, afasta uma interfer\u00eancia indevida da Justi\u00e7a Eleitoral, se imiscuindo em prerrogativas pr\u00f3prias do Congresso e do Parlamento. Foi uma constru\u00e7\u00e3o coletiva feita aqui, a partir do relat\u00f3rio do Deputado Paulinho.\r\nO PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RICARDO V\u00c9LEZ, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, TABATA AMARAL, DEPUTADO FEDERAL, ESCLARECIMENTO, PLANEJAMENTO ESTRAT\u00c9GICO, EDUCA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nPARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), REP\u00daDIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMEMORA\u00c7\u00c3O, FOR\u00c7AS ARMADAS, GOLPE DE ESTADO (1964),",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez, em audi\u00eancia p\u00fablica realizada pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Rep\u00fadio do PSB \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio do golpe militar ocorrido no Brasil em 31 de mar\u00e7o de 1964.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em nome do Partido Socialista Brasileiro, eu quero abordar dois assuntos que marcaram esta semana.\r\nPrimeiro, a presen\u00e7a do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ricardo V\u00e9lez, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nFoi referido aqui por Parlamentares que se manifestaram anteriormente a esta nossa fala na tribuna que \u00e9 profundamente preocupante - \u00e9 claro que \u00e9 lament\u00e1vel tamb\u00e9m, mas, mais do que lament\u00e1vel, \u00e9 preocupante - que o respons\u00e1vel, o Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tenha tido condi\u00e7\u00e3o de apresentar \u00e0 Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o a sua pol\u00edtica, porque, depois de 3 meses sentado na cadeira de Ministro de Estado, n\u00e3o teve a capacidade de apontar qualquer indicativo do que pretende fazer \u00e0 frente daquela Pasta. E foi questionado por diversos Parlamentares.\r\nEu quero cumprimentar a Deputada Tabata Amaral, que n\u00e3o conhe\u00e7o pessoalmente, mas j\u00e1 sei do seu valor, por sua manifesta\u00e7\u00e3o. S.Exa. perguntou ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o qual \u00e9 o planejamento estrat\u00e9gico, quais s\u00e3o os prazos, quem s\u00e3o os respons\u00e1veis e quais s\u00e3o os objetivos da pol\u00edtica que ele pretende imprimir \u00e0 frente da Pasta mais importante da Esplanada dos Minist\u00e9rios, precisamente o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que os brasileiros que assistiram ao conjunto de desejos, como se referiu a Deputada Tabata Amaral, viram o conjunto de platitudes que mostram que o Ministro n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o conhece o servi\u00e7o de que est\u00e1 obrigado a cuidar, e cuidar bem, porque \u00e9 o maior desafio que n\u00f3s temos em nosso Pa\u00eds, como n\u00e3o tem ideia do tamanho desse desafio.\r\nPor isso, quero lamentar profundamente que essa Pasta esteja sendo ocupada por algu\u00e9m que n\u00e3o conhece o seu dever, que n\u00e3o conhece o tamanho do desafio, que n\u00e3o conhece a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o para o Brasil.\r\nO outro assunto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que quero comentar \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro para que seja comemorado, do devido modo, o Trinta e Um de Mar\u00e7o de 1964.\r\nO Partido Socialista Brasileiro, que teve muitos dos seus integrantes alcan\u00e7ados pelas garras da ditadura e do regime de exce\u00e7\u00e3o inaugurado em 1964, quer aqui protestar veementemente por essa determina\u00e7\u00e3o do Governo, do Presidente Bolsonaro.\r\nNaturalmente, n\u00e3o nos surpreende que a sua agenda legislativa, durante 30 anos, tenha sido a defesa do regime de inser\u00e7\u00e3o, mas, como Presidente da Rep\u00fablica, ele n\u00e3o tem o direito de determinar - mais do que recomendar - que haja uma celebra\u00e7\u00e3o de um regime que garroteou as liberdades p\u00fablicas no Brasil, interditou a democracia, perseguiu, torturou, prendeu, exilou e matou centenas de brasileiros, estudantes, advogados, jornalistas, artistas, pol\u00edticos. \r\nPor isso, Sr. Presidente, aqui fica o rep\u00fadio do Partido Socialista Brasileiro. \u00c9 um desrespeito \u00e0queles que perderam seus entes queridos, um desrespeito \u00e0queles que tiveram que deixar o seu pa\u00eds em raz\u00e3o desse regime de for\u00e7a que, obviamente, n\u00e3o foi uma suave noite de ver\u00e3o. Foram 15 anos de um regime sombrio, que praticou todo tipo de viola\u00e7\u00e3o aos direitos humanos.\r\nMuito bem eu invoco uma express\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o em que diz que essa atitude efetivamente merece o rep\u00fadio social e pol\u00edtico de toda a sociedade brasileira. Eu invoco aqui as palavras do nosso eterno Presidente Ulysses Guimar\u00e3es, por ocasi\u00e3o da promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 de 1988. Ulysses Guimar\u00e3es dizia que n\u00e3o s\u00e3o os homens que arrastam as bandeiras, mas s\u00e3o as bandeiras que arrastam os homens. E conclui a sua fala no dia da promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, em 5 de outubro de 88, quando diz: \"Eu tenho \u00f3dio da ditadura! \u00d3dio e nojo!\"\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PORTE DE ARMA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONTR\u00c1RIO.\r\nPOL\u00cdCIA LEGISLATIVA, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Inadmissibilidade do porte de arma de fogo nas depend\u00eancias da Casa, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Legislativa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, em nome do Partido Socialista Brasileiro, eu quero demonstrar uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande - vamos debater sobre isso em outras oportunidades - em raz\u00e3o de um epis\u00f3dio que aconteceu ontem na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a.\r\nEu n\u00e3o quero discutir sobre o epis\u00f3dio, sobre o fato, mas quero colocar para este Plen\u00e1rio a necessidade de que a C\u00e2mara dos Deputados discuta a possibilidade de pessoas, Parlamentares ou n\u00e3o, trafegarem portando arma de fogo dentro desta Casa. Qual \u00e9 o sinal que n\u00f3s estamos dando para o Brasil, para os brasileiros de todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds, ao permitir que, dentro da C\u00e2mara, pessoas que n\u00e3o fa\u00e7am parte da Pol\u00edcia Legislativa - seja seguran\u00e7a, seja Parlamentar - andem armadas? Isso \u00e9 algo inaceit\u00e1vel! \u00c9 um sinal negativo que se d\u00e1 para o Brasil.\r\nPor isso, o PSB vai querer fazer esse debate. Eu tratei do assunto rapidamente, mas em outro momento o partido vai demonstrar ao Presidente Rodrigo Maia a necessidade de se disciplinar essa quest\u00e3o grav\u00edssima. Portar uma arma dentro da C\u00e2mara s\u00f3 serve ou para se defender de uma agress\u00e3o ou para agredir algu\u00e9m - as duas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o inaceit\u00e1veis.\r\nA temperatura aqui vai subir. N\u00f3s estamos diante de situa\u00e7\u00f5es em que a briga de ideias deve ser a mais intensa poss\u00edvel, mas jamais poderemos aceitar qualquer tipo de atitude que represente potencial viol\u00eancia nesta Casa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GONZAGA PATRIOTA, DEPUTADO FEDERAL, RECUPERA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Regozijo com o retorno do Deputado Gonzaga Patriota \u00e0 Casa, ap\u00f3s afastamento para tratamento da pr\u00f3pria sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas cumprimentar o Deputado Gonzaga Patriota, que foi orador do Grande Expediente na tarde de hoje.\r\nComo L\u00edder do Partido Socialista Brasileiro, quero saudar o retorno do Deputado Gonzaga Patriota a esta Casa. Ele esteve doente por mais de 30 dias e esteve na UTI. N\u00f3s vemos com muita satisfa\u00e7\u00e3o o retorno desse amigo, companheiro e grande Parlamentar. Ele j\u00e1 mostrou que est\u00e1 efetivamente voltando ao seu cotidiano, que a sua sa\u00fade est\u00e1 voltando \u00e0 normalidade. \r\nAl\u00e9m de todos os que j\u00e1 se manifestaram para saudar o Deputado Gonzaga, que \u00e9 o decano desta Casa, defensor da gente sertaneja, eu gostaria de deixar registrado, neste plen\u00e1rio, a nossa alegria e satisfa\u00e7\u00e3o de v\u00ea-lo de novo entre n\u00f3s.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "TIAGO MITRAUD, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Tiago Mitraud por sua atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Eu quero apenas cumprimentar o Deputado Tiago Mitraud, que acabou de fazer uso da tribuna.\r\nDeputado Tiago, eu tenho acompanhado o seu trabalho na Rede de A\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica pela Sustentabilidade - RAPS. Ser seu colega na RAPS me d\u00e1 a oportunidade de conhecer a forma como V.Exa. faz pol\u00edtica, que \u00e9 sustentando suas opini\u00f5es com altivez, com firmeza, mas fazendo da pol\u00edtica um exerc\u00edcio de colocar as ideias para brigar. \r\nTenho certeza de que o meu partido, o PSB, e o seu partido, o NOVO, t\u00eam muitos pontos de diverg\u00eancias, mas seguramente n\u00f3s vamos coincidir aqui, porque, conhecendo a sua atua\u00e7\u00e3o na RAPS, \u00e9 vis\u00edvel a sua forma elevada de fazer pol\u00edtica. Ent\u00e3o, quero aqui, em nome do meu partido, saudar V.Exa. e dizer que n\u00f3s temos oportunidades de construir converg\u00eancias e consensos em favor do Brasil.\r\nParab\u00e9ns pela forma como faz pol\u00edtica! \u00c9 esse exemplo que esperamos reverberar aqui nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL.\r\nCONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV).\r\nOLAVO DE CARVALHO, JORNALISTA, FILHO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA,  INFLU\u00caNCIA, GOVERNO, ESCLARECIMENTO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019). \r\nFOR\u00c7AS ARMADAS, DESRESPEITO, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Decep\u00e7\u00e3o do povo brasileiro com a gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o popular contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais. Necessidade de esclarecimento, pelo Presidente da Rep\u00fablica, sobre a interfer\u00eancia de seus filhos e do fil\u00f3sofo Olavo de Carvalho na governan\u00e7a do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero compartilhar com este Plen\u00e1rio um sentimento que certamente \u00e9 o de milh\u00f5es de brasileiros sobre os rumos que vem tomando o Brasil. \r\nCertamente, o que vem sendo veiculado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 de causar profunda preocupa\u00e7\u00e3o. O Presidente Bolsonaro foi eleito pela grande maioria do povo brasileiro n\u00e3o por identidade da sociedade brasileira com o seu ide\u00e1rio conservador, com o seu ide\u00e1rio machista, mis\u00f3gino, homof\u00f3bico, que muitas vezes foi explicitamente demonstrado aqui neste plen\u00e1rio.\r\nCertamente, n\u00e3o foi isso que levou o Presidente da Rep\u00fablica a ser eleito nas elei\u00e7\u00f5es do ano passado. Foi a fadiga, foi o cansa\u00e7o, foi um desejo de mudan\u00e7a, foi a necessidade de que algo novo viesse, possivelmente, oxigenar as esperan\u00e7as do povo brasileiro.\r\nNo entanto, passado t\u00e3o pouco tempo, em apenas 4 meses, vimos assistindo a um conjunto de trapalhadas, de equ\u00edvocos, que certamente n\u00e3o \u00e9 o que esperava o povo brasileiro, que esperava a solu\u00e7\u00e3o para os problemas econ\u00f4micos do Pa\u00eds, para a quest\u00e3o do emprego, para a moradia, para a sa\u00fade, para a seguran\u00e7a p\u00fablica, para tantos problemas acumulados ao longo da hist\u00f3ria recente brasileira. E o que vemos na \u00e1rea de seguran\u00e7a - as medidas num tema complexo como o da seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil -, na qual o Ministro da Justi\u00e7a tamb\u00e9m tem essa responsabilidade e essa tarefa, foram medidas que absolutamente n\u00e3o v\u00e3o resolver o problema de seguran\u00e7a, sen\u00e3o agrav\u00e1-lo, porque arma a popula\u00e7\u00e3o e d\u00e1 a cada um a realidade por exercer a sua seguran\u00e7a.\r\nNa quest\u00e3o da moradia, houve o contingenciamento do Minha Casa, Minha Vida. Na educa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 essa vergonhosa pol\u00edtica adotada pelo novo Ministro. Esper\u00e1vamos que a in\u00e9pcia do Ministro Ricardo V\u00e9lez, reconhecida at\u00e9 pelo Governo, pudesse ser substitu\u00edda por um profissional que compreendesse os desafios. E o maior desafio brasileiro \u00e9 o da educa\u00e7\u00e3o. No entanto, repetindo os m\u00e9todos do seu antecessor, o atual Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, ao inv\u00e9s de fortalecer a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a educa\u00e7\u00e3o profissional, a educa\u00e7\u00e3o superior, ataca as universidades, como se o inimigo do Pa\u00eds fosse a liberdade, que \u00e9 uma caracter\u00edstica das universidades em todo o mundo.\r\nEu fico imaginando o que n\u00e3o deve estar sentindo Unamuno, o eterno Reitor de Salamanca, ao ver o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds subdesenvolvido do mundo contingenciar, primeiro como repres\u00e1lia ao que ele considera balb\u00fardia em tr\u00eas universidades; depois, vendo o equ\u00edvoco monumental que cometera, passa a impingir \u00e0s universidades o contingenciamento de 30%, que vem mobilizando o Brasil. \r\nFiquem certos este Plen\u00e1rio e o Governo Bolsonaro de que esse corte nas universidades est\u00e1 mobilizando o povo brasileiro, e essa mobiliza\u00e7\u00e3o vai alcan\u00e7ar a mobiliza\u00e7\u00e3o contra a reforma da Previd\u00eancia. \r\n\u00c9 preciso que o Presidente da Rep\u00fablica, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, explique qual \u00e9 o papel dessa figura esdr\u00faxula chamada Olavo de Carvalho, que tanta influ\u00eancia tem na governabilidade e na governan\u00e7a do Brasil. O Governo Bolsonaro deve uma explica\u00e7\u00e3o ao Pa\u00eds. Al\u00e9m disso, h\u00e1 as invas\u00f5es absolutamente antirrepublicanas exercidas pela sua fam\u00edlia, que, lamentavelmente, interfere no Governo sem nenhuma conten\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, quer a seus filhos, quer a essa figura a que ontem o nosso Deputado Rubens Bueno chamou de pseudofil\u00f3sofo, que ataca os militares respeitados das For\u00e7as Armadas, como o General Villas B\u00f4as.\r\nEm nome do meu partido, eu quero expressar aqui o mais absoluto rep\u00fadio a esse ataque \u00e0s institui\u00e7\u00f5es brasileiras; n\u00e3o \u00e0s pessoas, mas \u00e0s For\u00e7as Armadas, que merecem o respeito do povo brasileiro. E \u00e9 esse Governo sem legitimidade, cheio de trapalhadas, que apresenta uma proposta que desmonta a Previd\u00eancia p\u00fablica no Brasil. \u00c9 por isso que n\u00f3s vamos resistir. N\u00e3o a essa reforma da Previd\u00eancia!\r\nSr. Presidente, para encerrar, quero apenas dizer a este Plen\u00e1rio que o que est\u00e1 acontecendo, com essa preocupa\u00e7\u00e3o em todo o Pa\u00eds, certamente vai acumular energia nas ruas. O que vimos no Col\u00e9gio Pedro II, o que vimos em Salvador, na Bahia, \u00e9 o sentimento da opini\u00e3o p\u00fablica brasileira, profundamente preocupada com o grau de interfer\u00eancia nep\u00f3tica da fam\u00edlia do Presidente e do seu amigo Olavo de Carvalho.\r\nPor isso, o Presidente da Rep\u00fablica precisa vir prestar contas. O que deve a Olavo de Carvalho, para merecer tamanha liberalidade e interfer\u00eancia no seu Governo?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), FILOSOFIA, SOCIOLOGIA, CI\u00caNCIAS HUMANAS, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, REDU\u00c7\u00c3O, POPULARIDADE, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, OLAVO DE CARVALHO, ESCRITOR, RICARDO V\u00c9LEZ, EX-MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Frustra\u00e7\u00e3o do eleitorado com o Governo Jair Bolsonaro. Corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, notadamente das universidades federais e dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE) - Cumprimento o Sr. Presidente, as Sras. Deputadas, os Srs. Deputados, o Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu sou L\u00edder do Partido Socialista Brasileiro, um partido que tem a compreens\u00e3o de que o maior desafio brasileiro se d\u00e1 precisamente na Pasta que V.Exa. dirige, Ministro. N\u00f3s temos observado que, n\u00f3s \u00faltimos 60 dias, a cada dez apoiadores do Governo Bolsonaro, tr\u00eas deixaram de apoiar o Governo que a\u00ed est\u00e1. E isso se d\u00e1 por uma raz\u00e3o muito simples: os valores do eleitor de Bolsonaro - tenho dito isto reiteradamente nesta tribuna - n\u00e3o s\u00e3o parecidos com os valores do Governo Bolsonaro. Parte do eleitorado do Bolsonaro, que foi eleito democraticamente, queria mudan\u00e7a, desejava abrir as janelas para oxigenar as esperan\u00e7as.\r\nEsse eleitor est\u00e1 profundamente frustrado porque, em apenas 4 meses, houve um conjunto de trapalhadas e equ\u00edvocos monumentais. Na pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica, a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 armar a popula\u00e7\u00e3o. Queira Deus que os efeitos n\u00e3o se mostrem mais dram\u00e1ticos do que se anunciam! N\u00e3o se pode pensar em resolver uma quest\u00e3o s\u00e9ria como seguran\u00e7a p\u00fablica armando a popula\u00e7\u00e3o.\r\nDepois houve essa invas\u00e3o antirrepublicana da fam\u00edlia do Presidente da Rep\u00fablica e dos amigos. O pseudofil\u00f3sofo, o \"pornofil\u00f3sofo\" Olavo de Carvalho vem tendo tal grau de inger\u00eancia e de interfer\u00eancia no Governo que j\u00e1 nos levou a nos perguntarmos aqui o que deve o Presidente Bolsonaro para permitir tamanha inger\u00eancia.\r\nDepois, Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s assistimos aqui ao reconhecimento p\u00fablico da in\u00e9pcia do Ricardo V\u00e9lez como Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. A sua exonera\u00e7\u00e3o fala por si: foi um reconhecimento, por parte do pr\u00f3prio Governo, que o investiu indevidamente nessa condi\u00e7\u00e3o, da sua incapacidade de gerir uma Pasta de tamanha import\u00e2ncia.\r\nO Brasil inteiro esperava que a chegada de V.Exa. ao Minist\u00e9rio pudesse trazer um novo alento, mas as suas medidas s\u00e3o atacar as universidades, os institutos federais, o ensino fundamental, o ensino b\u00e1sico e tamb\u00e9m pregar uma cruzada contra as ci\u00eancias humanas, contra a filosofia, contra a sociologia. Isso \u00e9 uma aberra\u00e7\u00e3o, isso \u00e9 uma vis\u00e3o obscurantista que efetivamente n\u00e3o combina com o Brasil, que avan\u00e7ou muito nos \u00faltimos anos, em que houve interioriza\u00e7\u00e3o das universidades, houve democratiza\u00e7\u00e3o dos institutos federais. Eu sou de uma regi\u00e3o, Sr. Ministro, o Nordeste brasileiro, onde foram implantados dezenas de institutos federais. \r\nPortanto, V.Exa., que fez uma apresenta\u00e7\u00e3o absolutamente inaceit\u00e1vel, n\u00e3o venha aqui desafiar a intelig\u00eancia deste Plen\u00e1rio trazendo informa\u00e7\u00f5es absolutamente prim\u00e1rias - prim\u00e1rias! N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nMas ele est\u00e1 ouvindo. Eu n\u00e3o quero a aten\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o; eu quero a aten\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, para denunciar o que est\u00e1 fazendo o Governo Bolsonaro com a educa\u00e7\u00e3o.\r\nDiz-se aqui que n\u00e3o houve corte de 30%. Eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o do Ministro e lembr\u00e1-lo de que h\u00e1 o Decreto n\u00ba 9.711, de 2019, que disp\u00f5e sobre a programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira. Ele trouxe, nas despesas discricion\u00e1rias, que s\u00e3o aquelas de que o Minist\u00e9rio pode dispor a seu bel-prazer, um corte inicial de 24%. Depois, a Portaria n\u00ba 144, de 2019, do Minist\u00e9rio da Economia, aumentou esse corte. Foi contingenciado o valor de 7 bilh\u00f5es e 429 milh\u00f5es de reais, que, considerando o valor de 23 bilh\u00f5es de reais, representa exatamente 31% das despesas discricion\u00e1rias, que s\u00e3o as que est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s esper\u00e1vamos que V.Exa. tivesse respeito por este Parlamento e n\u00e3o viesse aqui atacar a intelig\u00eancia dos Deputados e Deputadas que representam o conjunto do povo brasileiro. Se V.Exa. procurar no Google ver\u00e1 a quantidade de pessoas que contestam as suas medidas. \u00c9 f\u00e1cil contestar aqui - aparentemente f\u00e1cil -, mas sugiro a V.Exa. que ande pelas ruas, pelas universidades brasileiras, pelos institutos federais, para V.Exa. ver que as suas medidas s\u00e3o o in\u00edcio da bancarrota deste Governo antipopular e antinacional!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\". \r\nAcabamos de sair da reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes. Dissemos ao Presidente que n\u00e3o temos nenhuma dificuldade em votar o m\u00e9rito dessas duas medidas provis\u00f3rias, a 863 e a 866. No entanto, temos clareza de que vivemos um momento delicado da hist\u00f3ria brasileira. N\u00e3o temos ainda respostas quanto aos cortes no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m temos tido um ataque ao Congresso Nacional, ao Parlamento, e a institui\u00e7\u00f5es nacionais, como o Supremo Tribunal Federal e a Justi\u00e7a brasileira. Por isso, achamos que n\u00e3o d\u00e1 para o Congresso Nacional ficar votando como se nada estivesse acontecendo, como se estivesse tudo absolutamente normal.\r\nQueremos fazer uma obstru\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para chamar a aten\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, porque enquanto o Congresso Nacional for objeto desse tipo de ataque e de uma manifesta\u00e7\u00e3o voltada a atingir as institui\u00e7\u00f5es brasileiras, o PSB, acompanhando o movimento dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 pela obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pela Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vai continuar em obstru\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos clareza de que no m\u00e9rito, ressalvados os destaques, n\u00f3s vamos acompanhar e votar a favor da medida, mas temos explicado aqui a necessidade de que n\u00e3o pare\u00e7a ao Brasil que est\u00e1 tudo absolutamente sob controle. A situa\u00e7\u00e3o que vive o Brasil \u00e9 delicada e grave. Essa medida provis\u00f3ria tamb\u00e9m acaba com o Minist\u00e9rio do Trabalho e o Minist\u00e9rio da Cultura, dois estandartes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.\r\nE queremos fazer particularmente uma anota\u00e7\u00e3o, no sentido de que \u00e9 objeto de destaque do PSB a parte que trata das atribui\u00e7\u00f5es dos auditores da Receita Federal. \u00c9 uma coisa incr\u00edvel que se queira subtrair da autoridade fiscalizat\u00f3ria a possibilidade de fazer representa\u00e7\u00f5es fiscais com fins penais.\r\nPor isso, o PSB continua em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, tinha muitas diverg\u00eancias com a reda\u00e7\u00e3o original da MP 870, em especial com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho e do Minist\u00e9rio da Cultura, \u00e0 retirada da FUNAI do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, \u00e0 demarca\u00e7\u00e3o de terras ir para o Minist\u00e9rio da Agricultura, o MAPA. Era uma incongru\u00eancia muito grande, mas o debate propiciado na Comiss\u00e3o permitiu que houvesse muitas evolu\u00e7\u00f5es.\r\nAinda temos algumas observa\u00e7\u00f5es a fazer. Achamos que foi saud\u00e1vel o COAF voltar ao seu leito de origem, que \u00e9 o Minist\u00e9rio da Economia, onde sempre funcionou muito bem, a exemplo do que ocorre nos pa\u00edses da OCDE. No entanto, ainda temos restri\u00e7\u00f5es e preocupa\u00e7\u00f5es enormes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 retirada de atribui\u00e7\u00f5es dos auditores fiscais da Receita Federal, o que foi objeto de destaque do meu partido e ser\u00e1 discutido exatamente nos destaques.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 216/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 216, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Defesa da recria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Cultura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a cultura de qualquer sociedade e de qualquer civiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos pilares da alma de qualquer povo.\r\nO Brasil, com a diversidade da sua cultura, com a sua matriz cultural extraordin\u00e1ria, com a sua matriz cultural absolutamente indicativa da alma do povo brasileiro, merecia manter o Minist\u00e9rio, como ocorre, por exemplo, na Fran\u00e7a, a fim de fortalecer essa identidade nacional. Achamos um enorme retrocesso a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio, que j\u00e1 foi ocupado pelo Partido Socialista Brasileiro, no Governo de Itamar Franco, na pessoa do grande brasileiro Ant\u00f4nio Houaiss. Por isso, o PSB n\u00e3o poderia concordar jamais com a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Cultura.\r\nFica registrado aqui o nosso protesto, para que n\u00f3s possamos aprovar este destaque, a fim de ver o Minist\u00e9rio da Cultura ser recriado na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 440/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 440, apresentada ao projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB \u00e9 a favor da recria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho.\r\nO Brasil \u00e9 um Pa\u00eds que tem desigualdades sociais enormes, conflitos. \u00c9 muito importante a exist\u00eancia de um Minist\u00e9rio que possa cuidar dos assuntos das rela\u00e7\u00f5es de trabalho. \r\nPortanto, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 pela renova\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho, que cumpre um papel de equil\u00edbrio social, a fim de minimizar esses conflitos. \r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), PERMAN\u00caNCIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Defesa da perman\u00eancia do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Economia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos absoluta convic\u00e7\u00e3o de que o COAF, desde 1998, cumpre um grande servi\u00e7o no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Como \u00f3rg\u00e3o de intelig\u00eancia fiscal, ele sempre funcionou de forma absolutamente eficiente no Minist\u00e9rio da Fazenda.\r\nEu sou Procurador da Fazenda Nacional desde 1993. No meu trabalho como Procurador, muitas vezes, tive a oportunidade de usar as informa\u00e7\u00f5es produzidas pelo COAF. Acho estranho porque \u00e9 uma realidade no mundo civilizado, nos Estados Unidos, que, para tantos aqui, \u00e9 um exemplo de modelo de administra\u00e7\u00e3o - e n\u00f3s temos clareza de que, na OCDE, a troca informa\u00e7\u00f5es \u00e9 muito importante -, em todos esses pa\u00edses, o COAF ou o \u00f3rg\u00e3o de intelig\u00eancia fiscal encontrar-se no Minist\u00e9rio da Fazenda.\r\nPor isso, com convic\u00e7\u00e3o, n\u00f3s temos seguran\u00e7a de que o COAF deve ficar no Minist\u00e9rio da Economia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Como vota...\r\nQuer terminar, Deputado? Pe\u00e7o que encerre.\r\nO SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE) - Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o.\r\nS\u00f3 quero dizer que \u00e9 estranha essa discuss\u00e3o, porque parece que, se o COAF ficar no Minist\u00e9rio da Fazenda, n\u00f3s estamos atribuindo ao Minist\u00e9rio da Economia, ao Ministro Paulo Guedes, alguma leni\u00eancia com o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos diverg\u00eancias enormes com o Ministro Paulo Guedes quanto \u00e0 Previd\u00eancia, \u00e0 sua vis\u00e3o de mundo. Mas, evidentemente, esse n\u00e3o \u00e9 o defeito do Ministro Paulo Guedes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO, VERIFICA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMPET\u00caNCIA, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, COMUNICA\u00c7\u00c3O, IND\u00cdCIO, CRIME, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de quebra de interst\u00edcio de 1 hora para verifica\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do Destaque n\u00ba 3, apresentado ao projeto de lei de convers\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu vou continuar aqui a orienta\u00e7\u00e3o. Depois o Deputado Luiz faz o uso da palavra pela Lideran\u00e7a.\r\nN\u00f3s temos absoluta convic\u00e7\u00e3o de que essa altera\u00e7\u00e3o nas atribui\u00e7\u00f5es dos auditores-fiscais da Receita Federal \u00e9 um absurdo. Algu\u00e9m, por dever funcional, tendo conhecimento de qualquer desvio, de qualquer ind\u00edcio, de qualquer presun\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel de desvio de dinheiro, de corrup\u00e7\u00e3o, de lavagem de dinheiro, tem n\u00e3o s\u00f3 a prerrogativa mas tamb\u00e9m a obriga\u00e7\u00e3o de representar ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e ao titular da a\u00e7\u00e3o penal.\r\nPor isso, o PSB orienta \"sim\" \u00e0 quebra de interst\u00edcio, na defesa das prerrogativas dos auditores da Receita Federal, que \u00e9 a garantia de uma administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e de um Estado brasileiro que n\u00e3o transige nos seus deveres de combater a corrup\u00e7\u00e3o e qualquer tipo de crime.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, REDU\u00c7\u00c3O, COMPETENCIA, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Objetivos da apresenta\u00e7\u00e3o, pelo PSB, de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado de emenda sobre a restri\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o dos Auditores-Fiscais da Receita Federal do Brasil, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Condicionantes do PSB para ades\u00e3o ao acordo com vistas \u00e0 retirada do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente eu quero esclarecer aqui que o PSB foi autor de um dos destaques muito semelhantes a esse apresentado pelo Partido Novo, que apenas teve preced\u00eancia porque chegou antes \u00e0 Mesa Diretora dos trabalhos.\r\nEsse destaque objetivava preservar as atribui\u00e7\u00f5es dos auditores da Receita Federal, porque entendemos que, no exerc\u00edcio do seu munus publicum e na aferi\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es fiscais, tendo a not\u00edcia ou algum ind\u00edcio que pode significar a pr\u00e1tica de outro tipo de crime, \u00e9 dever desse servidor p\u00fablico, do auditor fiscal, fazer o encaminhamento a quem de direito, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, ao titular da a\u00e7\u00e3o penal.\r\nEsse foi o \u00fanico objetivo do nosso destaque. E ontem aqui debatemos fortemente para que esse destaque fosse aceito. N\u00e3o fizemos aqui absolutamente nenhuma acusa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o dessa iniciativa do Senador Fernando Bezerra Coelho, que \u00e9 um Senador do meu Estado. N\u00f3s n\u00e3o fizemos qualquer refer\u00eancia a motiva\u00e7\u00e3o que n\u00e3o fosse de ordem p\u00fablica. Apenas discordamos frontal e transparentemente, dessa iniciativa.\r\nAcho que a tentativa aqui de fazer um acordo \u00e9 saud\u00e1vel. N\u00f3s estamos de acordo com que haja esse entendimento. O PSB n\u00e3o ser\u00e1 empe\u00e7o, nem empecilho para esse entendimento, deixando muito claro que o nosso compromisso \u00e9 apenas de apoiar a urg\u00eancia desse projeto do Senador Carlos Bezerra, sem qualquer compromisso no m\u00e9rito, porque n\u00e3o conhe\u00e7o o projeto e n\u00e3o costumo emitir opini\u00f5es sobre o que eu n\u00e3o conhe\u00e7o. Portanto, quanto ao m\u00e9rito, n\u00e3o h\u00e1, evidentemente, qualquer compromisso do PSB.\r\nE mais uma coisa, Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o estamos aqui defendendo excessos, como aqui mostrou preocupa\u00e7\u00e3o na tribuna o L\u00edder Arthur Lira. Quero dizer a ele que aquilo que claramente possa significar abuso de autoridade n\u00e3o t\u00eam da nossa parte qualquer complac\u00eancia, porque somos tamb\u00e9m de acordo com que o agente p\u00fablico exer\u00e7a as suas atribui\u00e7\u00f5es, seja ele quem for, magistrado, membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, procurador, auditor da Receita. Qualquer excesso \u00e9 sempre afrontoso \u00e0 democracia.\r\nEu queria tamb\u00e9m fazer a solicita\u00e7\u00e3o aqui a V.Exa., Sr. Presidente, de que o entendimento que vai liberar a pauta n\u00e3o implique que n\u00f3s possamos pautar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, 2018, que trata do saneamento. \r\nV.Exa. disse no Col\u00e9gio de L\u00edderes que, se n\u00e3o houvesse entendimento, n\u00e3o pautaria esta medida. Eu queria colocar, como compromisso e parte desse entendimento, que a MP 868 n\u00e3o seja pautada no dia de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSB vai votar a favor deste requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal de retirada de pauta.\r\nComo foi dito aqui, esta medida provis\u00f3ria tinha um \u00fanico artigo, voltado apenas para estender o prazo do Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental, em raz\u00e3o do atraso da normatiza\u00e7\u00e3o por alguns Estados. Aproveita-se desta medida para introduzir mais de 30 emendas. Algumas delas desconsideram completamente o acordo feito nesta Casa. N\u00e3o houve vencidos nem vencedores, mas foi o acordo poss\u00edvel. H\u00e1 8 anos foi sacramentado nesta legisla\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 sendo desfigurada por este substitutivo.\r\nPortanto, o PSB orienta o voto \"sim\". \r\nN\u00f3s vamos fazer um debate intenso aqui, para que o Brasil acompanhe a gravidade da aprova\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta medida provis\u00f3ria n\u00e3o preenche os requisitos formais de relev\u00e2ncia e de urg\u00eancia.\r\nAl\u00e9m do mais, o substitutivo apresentado em Plen\u00e1rio para aprecia\u00e7\u00e3o de todos os partidos, nitidamente, afronta a inten\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria origin\u00e1ria, porque introduz inova\u00e7\u00f5es, alterando de forma radical o acerto, o pacto firmado aqui, quando da aprova\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Florestal. \r\nDe sorte que a medida est\u00e1, inclusive, anistiando mais de 5 milh\u00f5es de hectares de desmatamento ilegal, o que faz com que parte do agroneg\u00f3cio - h\u00e1 declara\u00e7\u00f5es, na imprensa, da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira do Agroneg\u00f3cio - ABAG - esteja em desacordo com essa altera\u00e7\u00e3o. O Luiz Cornacchioni diz que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou ler um texto aqui: \"Mexer no C\u00f3digo Florestal \u00e9 um retrocesso. Mudar as regras no meio do jogo, que, ali\u00e1s, j\u00e1 est\u00e3o estabelecidas, passa um sinal muito ruim, tanto no mercado interno quanto no externo. Essa \u00e9 a quest\u00e3o. Temos que implementar o C\u00f3digo, e n\u00e3o mud\u00e1-lo\".\r\nEste n\u00e3o \u00e9 um libelo da Oposi\u00e7\u00e3o, trata-se de um texto do Sr. Luiz Cornacchioni, Diretor-Executivo da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira do Agroneg\u00f3cio. \r\nPor essa raz\u00e3o, o PSB permanece em obstru\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s n\u00e3o fazemos aqui nenhum tipo de aleivosia a quem quer seja, mas n\u00e3o podemos deixar barato uma iniciativa que altera, sim, o C\u00f3digo Florestal. H\u00e1 8 anos, atrav\u00e9s de um acordo firmado por este Plen\u00e1rio, 41 milh\u00f5es de hectares de desmatamento ilegal foram anistiados. Agora, quer-se aumentar em 5 milh\u00f5es de hectares. \r\nOrientamos \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=274&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, permanece em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s falamos muito aqui em seguran\u00e7a jur\u00eddica. Achamos que \u00e9 um valor democr\u00e1tico e importante para estimular os investidores, para inspirar confian\u00e7a no Brasil. N\u00f3s aprovamos o C\u00f3digo Florestal em 2012, e 7 anos depois estamos aqui modificando substancialmente seu teor. Inclusive, ao se fazer essa altera\u00e7\u00e3o, viola-se o direito daqueles que regularizaram sua situa\u00e7\u00e3o e veem agora anistia no caso de desmatamentos ilegais de mais de 5 milh\u00f5es de hectares. Isso \u00e9 um desservi\u00e7o a um setor que \u00e9 um dos pilares da economia brasileira, que exportou o equivalente a mais de 100 bilh\u00f5es de d\u00f3lares em 2018. O Pa\u00eds precisa estar associado ao signo de respeito \u00e0 natureza, economia pujante e seguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nPor isso, o PSB permanece em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=307&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos permanecer em obstru\u00e7\u00e3o. Seria muito importante o Brasil compreender a relev\u00e2ncia de que um dos pilares da sua economia esteja associado \u00e0 defesa da natureza, \u00e0 defesa do meio ambiente, num pa\u00eds com as potencialidades que tem o Brasil.\r\nPor isso, n\u00f3s entendemos que essa \u00e9 a raz\u00e3o pela qual parte do agroneg\u00f3cio est\u00e1 contra essa medida. Uma coisa \u00e9 estender o prazo para a regulariza\u00e7\u00e3o, que foi o que pretendeu a vis\u00e3o origin\u00e1ria da medida provis\u00f3ria. Outra \u00e9 essa altera\u00e7\u00e3o substancial, que fala mal do Brasil, que d\u00e1 a ideia de que, no Brasil, as regras se alteram ao bel-prazer das conveni\u00eancias de ocasi\u00e3o. \u00c9 muito importante chamar a aten\u00e7\u00e3o do Brasil para o fato de que essa n\u00e3o \u00e9 uma medida provis\u00f3ria inofensiva, em absoluto.\r\nPor isso, o PSB permanece em obstru\u00e7\u00e3o, em defesa de um agroneg\u00f3cio que respeite a natureza e que seja respeitado internacionalmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=325&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos destaques simples apresentados \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, Sra. Presidente. Desde ontem, n\u00f3s vimos fazendo aqui esse debate sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018. N\u00f3s tivemos o cuidado de ver aqui o que existe de posi\u00e7\u00e3o firmada sobre esse assunto. H\u00e1 diversas mat\u00e9rias que d\u00e3o conta de que Minist\u00e9rio P\u00fablico, ambientalistas e produtores rurais, por expoentes representantes dessa categoria, t\u00eam dito que ela \u00e9 ruim para um dos pilares da economia brasileira, que \u00e9 o agroneg\u00f3cio, que, como dissemos aqui, exportou 100 bilh\u00f5es de d\u00f3lares no ano de 2018; que precisa estar associada a uma atividade que respeite a natureza, que n\u00e3o degrade o meio ambiente.\r\nUma medida provis\u00f3ria que tinha apenas dois artigos agora \u00e9 estendida de modo a anistiar desmatamentos ilegais de mais de 5 milh\u00f5es de hectares.\r\nPor essa raz\u00e3o, o PSB permanece em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por 1 sess\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na mesma linha, n\u00f3s temos a consci\u00eancia de que esta medida provis\u00f3ria, na sua origem, era um ataque ao movimento sindical, \u00e0s entidades sindicais. \r\nFoi constru\u00eddo um PLV no qual houve avan\u00e7os. Agora \u00e0 noite, houve a perspectiva de que este acordo fosse firmado, elastecendo o prazo, que \u00e9 uma das quest\u00f5es centrais de interesse da Oposi\u00e7\u00e3o. \r\nO PSB, portanto, n\u00e3o far\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o.\r\nO PSB orienta o voto \"n\u00e3o\", nesta vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=510&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, na parte favor\u00e1vel ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero aqui reiterar o que estamos dizendo. Essa medida provis\u00f3ria \u00e9, na sua origem, um ataque \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o sindical e aos sindicatos, mas n\u00f3s estamos entendendo a import\u00e2ncia do acordo que est\u00e1 sendo constru\u00eddo aqui, que mitiga danos, que promove uma extens\u00e3o do prazo, com a concord\u00e2ncia da representa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores expressa na CONTAG. \r\nO PSB est\u00e1 aqui aguardando a materializa\u00e7\u00e3o desse acordo, mas, enquanto isso n\u00e3o se materializa, a nossa orienta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=515&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PVL 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB vem reiterar a nossa vis\u00e3o contr\u00e1ria a essa medida provis\u00f3ria. N\u00f3s temos absoluta certeza de que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 habilitada a identificar e corrigir eventuais fraudes com as quais, evidentemente, n\u00f3s n\u00e3o podemos concordar. Mas muito menos podemos concordar com essa nuvem de suspei\u00e7\u00e3o sobre o funcionamento dos sindicatos, dificultando a organiza\u00e7\u00e3o sindical, que \u00e9 um direito constitucional. Por isso n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\" \u00e0 medida provis\u00f3ria. Mas estamos apostando na constru\u00e7\u00e3o do acordo, que vai minimizar os danos promovidos por essa medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=525&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, INCISO V, INCISO (TEXTO LEGISLATIVO), ART 8\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V do art. 8\u00ba, constante do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos absoluta convic\u00e7\u00e3o de que qualquer irregularidade n\u00e3o precisa estar numa lei para que seja apurada, investigada e, eventualmente, no caso de benef\u00edcio, esse ser suspenso.\r\nAgora, da forma como est\u00e1 colocado aqui, de que h\u00e1 ind\u00edcios de irregularidades, joga-se uma suspei\u00e7\u00e3o antes que o caso seja apurado.\r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\" ao texto, para admitir o destaque do PT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=533&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 22 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, de 2019, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB entende perfeitamente que esse dispositivo da medida provis\u00f3ria, ampliando as hip\u00f3teses de penhorabilidade do bem de fam\u00edlia, \u00e9 inadequado, inclusive no que diz respeito ao comportamento e \u00e0 conduta infracional de terceiros. Esse \u00e9 um instituto de direito voltado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, por isso \u00e9 gravado com a cl\u00e1usula de impenhorabilidade - refiro-me ao bem de fam\u00edlia, criado para a prote\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia.\r\nPortanto, temos clareza de que h\u00e1 consequ\u00eancias de natureza penal para quem incorrer em conduta infracional grave, mas n\u00e3o se pode abrir mais uma hip\u00f3tese de penhorabilidade do bem de fam\u00edlia, quando se remete a uma conduta de um terceiro. \u00c9 completamente inadequado e nega um instituto fundamental em uma sociedade que precisa e tem constitucionalmente assegurada a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia.\r\nDesse modo, o PSB orienta \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque do PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=551&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMC 92/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, SINDICATO, TRABALHADOR RURAL, MPV 871/2019, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Reitera\u00e7\u00e3o de esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor de emenda, acerca da manuten\u00e7\u00e3o de dispositivo sobre o reconhecimento do sindicato rural, apresentada \u00e0 medida provis\u00f3ria em vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Deputado Daniel Coelho fez uma refer\u00eancia \u00e0 emenda, que estaria confusa. Eu recebi uma orienta\u00e7\u00e3o da nossa assessoria mantendo o texto como n\u00f3s sugerimos, no seguinte sentido: o art. 33 da medida provis\u00f3ria revoga v\u00e1rios artigos. A\u00ed a emenda prop\u00f5e que sejam revogados menos artigos do que a MP estava revogando. Ela repete os artigos revogados, menos o art. 106, inciso III, da Lei n\u00ba 8.213, de 1991. Por isso \u00e9 que ela fala em revoga\u00e7\u00f5es. Mas \u00e9 s\u00f3 uma repeti\u00e7\u00e3o das revoga\u00e7\u00f5es da pr\u00f3pria MPV, excluindo das revoga\u00e7\u00f5es e, portanto, mantendo o art. 106, III, que exatamente trata do reconhecimento da condi\u00e7\u00e3o de rural pelo sindicato.\r\nPortanto, eu queria reafirmar a este Plen\u00e1rio que a nossa emenda est\u00e1 correta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=625&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 254/2019,  EMENDA DE COMISS\u00c3O,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 871/2019,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSENADO FEDERAL, CADUCIDADE, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, IM\u00d3VEL RURAL, PRAZO, ADES\u00c3O, PROGRAMA DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (PRA).",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado de parte da Emenda n\u00ba 254, para a inclus\u00e3o da express\u00e3o sendo vedado o compartilhamento dos dados com demais entidades de direito privado  no final do texto do par\u00e1grafo 5\u00ba, do art. 124-B, da Lei n\u00ba 8.213, de 1991, constante do art. 25, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios. Congratula\u00e7\u00f5es ao Senado Federal pela decis\u00e3o de perda de validade da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB tamb\u00e9m orienta \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria. N\u00f3s entendemos que \u00e9 saud\u00e1vel essa altera\u00e7\u00e3o que se faz. \r\nQuero aqui, em nome do meu partido, dizer da satisfa\u00e7\u00e3o que estamos vivendo no dia de hoje, depois de muita luta para evitar que a MP 867 fosse aprovada neste plen\u00e1rio, pela nocividade que ela traz a uma mat\u00e9ria t\u00e3o importante quanto a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente feita por aquele que \u00e9 um dos pilares da economia brasileira: o agroneg\u00f3cio.\r\nPor isso, foi acertada a decis\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, em conjunto com o Presidente do Senado Federal, de deixar caducar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, inclusive pelo grau de altera\u00e7\u00e3o que promove no ordenamento jur\u00eddico brasileiro. O Senado disse que n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00f5es de avaliar em 1 dia aquilo que a C\u00e2mara passou longo tempo discutindo.\r\nO PSB sa\u00fada a decis\u00e3o do Senado Federal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 MP 867.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=640&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292-C, de 1995, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s participamos de um amplo debate, produzido na Comiss\u00e3o Especial, presidida pelo Deputado Augusto Coutinho, que deu aos partidos a oportunidade de sugerir altera\u00e7\u00f5es. Mesmo depois que o relat\u00f3rio foi apresentado aqui, n\u00f3s tivemos a oportunidade de dialogar com o Relator de plen\u00e1rio, que foi o Presidente da Comiss\u00e3o.\r\nO PSB entende que a discuss\u00e3o foi suficiente, que a mat\u00e9ria de fato est\u00e1 madura, que h\u00e1 avan\u00e7os importantes nessa legisla\u00e7\u00e3o, h\u00e1 2 d\u00e9cadas aguardando atualiza\u00e7\u00e3o. \r\nH\u00e1 dois destaques do nosso partido, mas n\u00f3s entendemos que o substitutivo apresentado est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de ser votado, por isso vamos votar \"n\u00e3o\" ao requerimento de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HACKER, VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Acompanhamento, pelo PSB, dos desdobramentos de di\u00e1logos veiculados pela m\u00eddia entre membros da magistratura e Procuradores da Rep\u00fablica, no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Reconhecimento da import\u00e2ncia da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato para o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, desde domingo \u00e0 noite, o Brasil assiste a esses di\u00e1logos estarrecedores entre membros da magistratura e Procuradores da Rep\u00fablica no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, em Curitiba, no Paran\u00e1. Presumem esses di\u00e1logos a viola\u00e7\u00e3o de um dos fundamentos do Estado de Direito, que \u00e9 a imparcialidade do juiz. N\u00e3o estamos aqui falando apenas de uma proximidade, de uma amizade \u00edntima, que fariam presumir potencialmente a falta de um julgamento imparcial. \u00c9 muito mais do que isso. N\u00f3s temos claramente a figura do juiz orientando, articulando, repreendendo, sugerindo. Isso fez com que o Brasil assistisse estarrecido, estupefato, a uma mistura de pap\u00e9is e \u00e0 aus\u00eancia do juiz da causa, que naquela hip\u00f3tese n\u00e3o existiu, porque ali claramente havia a figura de um acusador disfar\u00e7ado de magistrado.\r\nN\u00e3o estamos aqui preocupados com as consequ\u00eancias processuais desses di\u00e1logos nos processos em curso. Os advogados ir\u00e3o evidentemente tomar as provid\u00eancias que acharem devidas. Estamos aqui a denunciar, em nome do meu partido, o Partido Socialista Brasileiro, um di\u00e1logo que evidentemente faz presumir n\u00e3o apenas a falta de imparcialidade de um magistrado, mas tamb\u00e9m um ataque \u00e0 pr\u00f3pria democracia brasileira. \u00c9 inaceit\u00e1vel que se queira dar ares de normalidade a esses di\u00e1logos. Pelo que se diz, n\u00f3s estamos apenas diante de uma pequena parcela do que est\u00e1 por vir.\r\nEnt\u00e3o, quero dizer \u00e0s Sras. Deputadas, aos Srs. Deputados e \u00e0 Sra. Presidente que o PSB evidentemente tem no\u00e7\u00e3o do seu papel hist\u00f3rico desafiador. Passou por momentos muito graves da vida brasileira e n\u00e3o pode comprometer essa hist\u00f3ria sem chamar a aten\u00e7\u00e3o do Brasil para a gravidade desses di\u00e1logos. N\u00f3s temos a absoluta compreens\u00e3o da import\u00e2ncia que a Lava-Jato cumpriu no Brasil. \u00c9 uma inflex\u00e3o que, pela primeira vez, colocou os poderosos - sempre cobertos pelo manto da imunidade - diante das barras da justi\u00e7a e da lei. Mas n\u00e3o podemos imaginar que o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o possa se fazer de forma marginal, ao arrepio das leis e da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00f3s temos um profundo respeito pela magistratura do Pa\u00eds e pelos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Foi a pol\u00edtica que legou esse estado de autonomia, de independ\u00eancia, de livre funcionamento dessas institui\u00e7\u00f5es. Foi a pol\u00edtica! N\u00e3o podemos admitir que o Juiz Sergio Moro, nessa troca de mensagens, tenha inclusive feito uma refer\u00eancia desairosa ao Congresso Nacional referindo que este precisava ser limpo. Essa \u00e9 uma atitude inaceit\u00e1vel de criminaliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica.\r\nAqui reconhe\u00e7o a import\u00e2ncia da Lava-Jato, reconhe\u00e7o a import\u00e2ncia do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, uma chaga que de maneira sist\u00eamica atacou gera\u00e7\u00f5es de brasileiros, porque vilipendia as pol\u00edticas p\u00fablicas. Mas n\u00e3o podemos passar por esse epis\u00f3dio e achar que estamos diante de uma normalidade. N\u00e3o h\u00e1 normalidade quando h\u00e1 uma verdadeira confus\u00e3o - n\u00e3o h\u00e1 outro nome para referir essa rela\u00e7\u00e3o de promiscuidade entre o investigador, o acusador e aquele que vai julgar.\r\nImaginem a vulnerabilidade de um cidad\u00e3o que seja julgado por um juiz que discute estrat\u00e9gias... N\u00e3o estamos aqui apenas a falar de parcialidade, volto a repetir, mas da discuss\u00e3o de estrat\u00e9gias, da discuss\u00e3o de uma den\u00fancia antes que ela seja formulada. Por isso \u00e9 que eu digo que n\u00e3o houve, naquela hip\u00f3tese, a figura do juiz que d\u00e1 equil\u00edbrio, que tem que ser imparcial, que tem que ser movido pela in\u00e9rcia processual, que \u00e9 a riqueza do equil\u00edbrio entre as partes num processo. \r\nPresidente, a nossa fala na noite de hoje \u00e9 para expor uma grave preocupa\u00e7\u00e3o. Tivemos um encontro com o Conselho Federal da OAB, que, \u00e0 unanimidade, apresentou mo\u00e7\u00e3o pedindo o afastamento do Ministro da Justi\u00e7a e desses procuradores at\u00e9 que uma Comiss\u00e3o Parlamentar Mista deste Congresso possa jogar luz sobre esse epis\u00f3dio, que n\u00e3o macula, evidentemente, nem a magistratura nem o Minist\u00e9rio P\u00fablico, mas macula, de forma indel\u00e9vel, autoridades p\u00fablicas, que, longe de cumprir aquilo que ordenam as leis e a Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil, tiveram um papel absolutamente censur\u00e1vel, reprov\u00e1vel, absolutamente atentat\u00f3rio do devido processo legal e do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nO PSB n\u00e3o vai compactuar, n\u00e3o vai dar ares de normalidade a um momento de tamanha gravidade. N\u00f3s vamos denunciar fortemente e, assim como j\u00e1 fizemos ao lado de diversos atores da sociedade civil, vamos acompanhar os desdobramentos desse caso com muita preocupa\u00e7\u00e3o, com altivez e responsabilidade. N\u00e3o podemos dar a impress\u00e3o de que o Brasil vive uma normalidade.\r\nMuita aten\u00e7\u00e3o ao que estamos vivendo. O caso pede altivez e responsabilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o, por duas sess\u00f5es, do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB tem plena consci\u00eancia de que houve avan\u00e7os importantes no projeto relatado pelo Deputado Augusto Coutinho. N\u00f3s participamos do debate na Comiss\u00e3o Especial e, seguramente, temos a absoluta tranquilidade de que todos os acordos feitos pelo Deputado Augusto merecem a aprova\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio.\r\nN\u00f3s passamos 40 minutos ali tentando construir um acordo em torno dos projetos de Brumadinho. O nosso companheiro, o Deputado J\u00falio Delgado, ocupou a tribuna para chamar a aten\u00e7\u00e3o do Brasil sobre a gravidade do que aconteceu no Estado de Minas Gerais.\r\nPortanto, a despeito de reconhecer que a Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 um bom projeto, com um bom relat\u00f3rio, n\u00f3s precisamos construir algo em torno dos projetos de Brumadinho. T\u00ednhamos a expectativa de que pud\u00e9ssemos fazer isso amanh\u00e3. Lamentavelmente, isso n\u00e3o evoluiu. \r\nO PSB permanece em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, tem compreens\u00e3o da import\u00e2ncia deste projeto, do risco hidrol\u00f3gico. No entanto, o BRASDUTO cria uma dificuldade na compreens\u00e3o da nossa bancada.\r\nPor isso, n\u00f3s vamos orientar o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 1/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00ba 9.427, de 1996; 13.203 de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSB aqui mencionou claramente que apoiava a estrutura desse projeto do risco hidrol\u00f3gico. T\u00ednhamos restri\u00e7\u00f5es exatamente \u00e0 retirada de recursos da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o, ainda que para um investimento importante, porque n\u00f3s sabemos a luta que foi reservar os recursos do pr\u00e9-sal para educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.\r\nFelizmente, foi constru\u00eddo aqui um acordo que, patrocinado por diversos partidos, inclusive para apoiar essa emenda do PDT, fortalece os recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade. Tamb\u00e9m, h\u00e1 um entendimento mais amplo de garantir que o excedente, o super\u00e1vit das aplica\u00e7\u00f5es desses investimentos no gasoduto, no Brasduto, possa ser restaurando aquilo que foi retirado exatamente do Fundo Social.\r\nPor isso, o PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=303&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta \"sim\".\r\nN\u00f3s entendemos que este \u00e9 um projeto muito importante. Aprovamos aqui, em 2017, uma PEC que trazia exatamente todo esse debate que estamos fazendo agora. Ele j\u00e1 foi feito por ocasi\u00e3o da aprova\u00e7\u00e3o daquela proposta de emenda constitucional.\r\nCom a moderniza\u00e7\u00e3o na prote\u00e7\u00e3o aos animais, que corrige todo eventual maltrato que no passado pudesse existir, a vaquejada \u00e9 um s\u00edmbolo da cultura nordestina, est\u00e1 na identidade do povo nordestino, dos vaqueiros, da selaria, de toda uma cultura em torno da manifesta\u00e7\u00e3o da vaquejada.\r\nPor esta raz\u00e3o, o PSB orienta \"sim\", entendendo que \u00e9 de grande import\u00e2ncia a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto na noite de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=289&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, vota \"sim\". N\u00f3s j\u00e1 aprovamos nesta Casa, por ampla maioria, o reconhecimento de que a vaquejada \u00e9 o esporte s\u00edmbolo do Nordeste.\r\nEla tem tudo a ver com a hist\u00f3ria e a identidade nordestina, com a forma\u00e7\u00e3o da cultura do couro, que efetivamente est\u00e1 na identidade e na alma nacional e nordestina. Por isso, o PSB tem absoluta tranquilidade para defender aqui que a vaquejada \u00e9 um esporte que vem de longa data, simbolizando os valores do homem nordestino, e que tamb\u00e9m tem em torno de si uma atividade econ\u00f4mica respons\u00e1vel pela sustentabilidade da economia de in\u00fameras cidades da regi\u00e3o mais pobre do Brasil.\r\nEm raz\u00e3o disso, em favor da vaquejada, grande s\u00edmbolo da Regi\u00e3o Nordeste, o PSB, com muito orgulho, com o consenso em nossa bancada, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=343&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, CANCELAMENTO, ORDEM DO DIA DO PLEN\u00c1RIO, INOBSERV\u00c2NCIA, INTERST\u00cdCIO, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o cancelamento da Ordem do Dia, tendo em vista a inobserv\u00e2ncia do interst\u00edcio de duas sess\u00f5es para a vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, acerca da reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho uma quest\u00e3o de ordem que n\u00e3o tem nada a ver com isso. Quest\u00e3o de ordem com base no \u00a7 5\u00ba do art. 202 do Regimento c/c o art. 280, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 4\u00ba do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO \u00a7 5\u00ba do art. 202 diz o seguinte: \"Ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do parecer e interst\u00edcio de duas sess\u00f5es, a proposta ser\u00e1 inclu\u00edda na Ordem do Dia\".\r\nO \u00a7 1\u00ba do art. 280 diz: \" Exclui-se do c\u00f4mputo o dia ou sess\u00e3o inicial e inclui-se o do vencimento\". Como n\u00e3o houve sess\u00e3o na sexta-feira, o c\u00f4mputo do dia inicial \u00e9 a sess\u00e3o da segunda-feira, portanto, como prev\u00ea o \u00a7 1\u00ba, a sess\u00e3o de hoje \u00e9 a primeira sess\u00e3o a ser contada. \r\nE o \u00a7 4\u00ba diz tamb\u00e9m: \"A contagem do prazo a que se refere o \u00a7 3\u00ba ser\u00e1 apurada uma \u00fanica vez no dia em que ocorrer a sess\u00e3o ou sess\u00f5es\".\r\nEnt\u00e3o, requeiro a V.Exa. o cancelamento da Ordem do Dia, j\u00e1 que n\u00e3o foi cumprido o interst\u00edcio de duas sess\u00f5es, como prev\u00ea o Regimento da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Indefiro a sua quest\u00e3o de ordem, Deputado.\r\nComo vota o NOVO?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=409&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "USO DA PALAVRA, PREJU\u00cdZO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nINDEFERIMENTO, QUEST\u00c3O DE ORDEM, CANCELAMENTO, ORDEM DO DIA DO PLEN\u00c1RIO, INOBSERV\u00c2NCIA, INTERST\u00cdCIO, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DECIS\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o concess\u00e3o da palavra aos L\u00edderes do PSB e do PCdoB em sess\u00e3o anterior. Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o da Presid\u00eancia de indeferimento da quest\u00e3o de ordem do orador sobre a n\u00e3o observ\u00e2ncia do interst\u00edcio de duas sess\u00f5es para a vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, acerca da reforma do sistema previdenci\u00e1rio. Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, a primeira coisa para a qual eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio \u00e9 que n\u00f3s estamos fazendo o debate das ideias. H\u00e1 aqui Parlamentares que entendem que essa PEC \u00e9 uma grande solu\u00e7\u00e3o para o Brasil e h\u00e1 outros Parlamentares que n\u00e3o entendem dessa forma. N\u00f3s vamos fazer os debates nesses dias, madrugada adentro. N\u00e3o vejo problema nenhum nisso. \r\nPresidente Rodrigo Maia, eu tenho profundo respeito por V.Exa. porque vejo o papel de grande equil\u00edbrio que desempenha aqui neste plen\u00e1rio. Tenho dito isso tanto a V.Exa. quanto publicamente, porque tenho visto, diante de um Governo que demonstra incapacidade de qualquer di\u00e1logo com a sociedade brasileira, ainda mais com Congresso Nacional, que V.Exa. tem sido sempre um ponto de equil\u00edbrio.\r\nEm primeiro lugar, eu quero protestar aqui, porque a sess\u00e3o anterior foi encerrada sem que a palavra fosse dada a esta Lideran\u00e7a do PSB. V.Exa. no Col\u00e9gio de L\u00edderes disse que iria prorrogar por mais 1 hora a segunda sess\u00e3o do dia e terminou impedindo que as Lideran\u00e7as do PSB e do PCdoB pudessem usar o tempo de Lideran\u00e7a na sess\u00e3o anterior.\r\nIniciada esta sess\u00e3o, n\u00f3s fizemos aqui uma quest\u00e3o de ordem, Presidente. Os senhores e as senhoras nunca nos viram fazer quest\u00e3o de ordem que n\u00e3o fosse baseada no Regimento e com profundidade de conte\u00fado. V.Exa. tem consci\u00eancia de que efetivamente esta sess\u00e3o n\u00e3o pode acontecer, porque fere de modo flagrante o Regimento da C\u00e2mara dos Deputados, porque n\u00e3o h\u00e1 o interst\u00edcio cumprido de duas sess\u00f5es. Ficou muito claro que o indeferimento, sem qualquer motiva\u00e7\u00e3o por parte de V.Exa., \u00e9 uma viol\u00eancia com quem faz de modo cuidadoso e regimental uma quest\u00e3o de ordem. Por isso, apesar do respeito que temos aqui por V.Exa., repudio, em nome do meu partido, em nome de todos os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o, essa decis\u00e3o, porque V.Exa. sequer se dignou motivar no Regimento ou onde quer que seja o indeferimento de uma quest\u00e3o de ordem feita com a maior seriedade diante deste Plen\u00e1rio.(Palmas.)\r\nIsso revela, sem d\u00favida nenhuma, uma coisa: que a alardeada vantagem que se tem em rela\u00e7\u00e3o aos votos da reforma da Previd\u00eancia... V.Exa., que sempre admitiu sua concord\u00e2ncia com essa proposta e com essa agenda para o Brasil, est\u00e1 aqui numa posi\u00e7\u00e3o de \u00e1rbitro e n\u00e3o pode ajeitar a bola com a m\u00e3o para permitir que isso se fa\u00e7a sem os devidos cuidados.(Palmas.)\r\nV.Exa., que \u00e9 cioso do seu papel e tem o respeito das oposi\u00e7\u00f5es, n\u00e3o pode impedir que uma quest\u00e3o de ordem seja minimamente respondida, com o respeito devido aqui a qualquer Parlamentar, ainda mais por um partido que tem um comportamento que eu considero exemplar no plen\u00e1rio desta Casa.\r\nAproveitando o tempo de Lideran\u00e7a do PSB, eu quero dizer que o Brasil inteiro nos assiste. \u00c9 pat\u00e9tico que uma quest\u00e3o grave como esta para o Brasil seja acompanhada por galerias vazias, galerias inteiramente vazias.(Palmas.)\r\nIsso \u00e9 o maior sinal de que o povo brasileiro n\u00e3o apoia essa reforma, absolutamente anestesiado por uma propaganda enganosa, falsa, que diz combater privil\u00e9gios. No entanto, carrega seus efeitos e suas consequ\u00eancias na popula\u00e7\u00e3o pobre do Brasil. Onde est\u00e3o os privil\u00e9gios? Ningu\u00e9m disse aqui onde estavam. Onde est\u00e3o os privil\u00e9gios que V.Exas. disseram que combatiam com essa proposta? Essa proposta \u00e9 cruel com os mais pobres. \r\nN\u00f3s temos o dever - as Oposi\u00e7\u00f5es aqui nesta Casa - de fazer a den\u00fancia pol\u00edtica. Essa \u00e9 a nossa responsabilidade aqui. N\u00f3s podemos at\u00e9 perder, meus caros companheiros e companheiras. N\u00e3o s\u00e3o somente os Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o, porque h\u00e1 muita gente inquieta com essa proposta. Mas o povo brasileiro sabe que essa \u00e9 uma reforma que poderia ter ajustes. N\u00f3s nunca negamos a necessidade de ajustes na Previd\u00eancia do Brasil, mas n\u00e3o ajustes que fa\u00e7am recair sobre essa popula\u00e7\u00e3o mais pobre, que nenhum sacrif\u00edcio mais tem a dar ao Brasil, ainda mais maiores sacrif\u00edcios, obrigando a que ela trabalhe muito mais, pague muito mais e veja seus benef\u00edcios diminu\u00eddos, caro Presidente Rodrigo Maia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o temos nenhuma dificuldade de fazer o debate, mas vimos que a tarde de hoje foi consumida pelas vota\u00e7\u00f5es - que apoiamos - da vaquejada. Isso foi um sinal claro de que, neste Plen\u00e1rio, o Governo n\u00e3o t\u00eam 308 votos que lhe permitam aprovar essa agress\u00e3o ao povo brasileiro.\r\nVamos lutar at\u00e9 o \u00faltimo minuto, inclusive contra a viol\u00eancia que V.Exa. cometeu contra todo este Plen\u00e1rio: hoje \u00e9 contra o PSB e as oposi\u00e7\u00f5es, em outro momento ser\u00e1 contra qualquer partido.\r\nEu quero, representando o PSB, o partido que tem responsabilidade com o Brasil, dizer que responsabilidade fiscal n\u00e3o \u00e9 patrim\u00f4nio de nenhuma for\u00e7a pol\u00edtica, com exclusividade. Nossos Governos t\u00eam responsabilidade fiscal. N\u00f3s dissemos que qualquer proposta que fosse aprovada deveria conter Estados e Munic\u00edpios, onde est\u00e3o os maiores problemas.\r\nCaro Presidente Rodrigo Maia, n\u00f3s vamos lutar at\u00e9 o fim para impedir esse discurso enganoso - a popula\u00e7\u00e3o, quando se der conta dele, vai se revoltar contra este Plen\u00e1rio.\r\nVamos resistir!\r\nAbaixo a viol\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=414&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), POSI\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, faz 6 meses que o Brasil, inaugurando um novo Governo, n\u00e3o discute outro assunto sen\u00e3o a reforma da Previd\u00eancia. Estamos diante de uma proposta de reforma que, sob o pretexto de combater privil\u00e9gios, apresenta ao Brasil o impacto de mais de 1 trilh\u00e3o de reais, que recaem, na vers\u00e3o original e na vers\u00e3o aprovada na Comiss\u00e3o Especial, sobre mais de 80% dos impactos no Regime Geral de Previd\u00eancia Social.\r\nBastaria este dado acerca dos impactos, na grande maioria, preponderantemente sobre o Regime Geral, mas lembramos ao povo brasileiro que nos acompanha: o Regime Geral tem teto de 5.800 reais e a m\u00e9dia das aposentadorias \u00e9 de apenas 1.256 reais. Evidentemente, se a proposta tivesse o fim elevado de combater os privil\u00e9gios, o Regime Geral n\u00e3o deveria ser objeto de nenhuma proposta que perseguisse o fim dos privil\u00e9gios. Mas n\u00e3o \u00e9 verdade. Esta proposta tem a finalidade de ajuste fiscal, pura e simplesmente, doa em quem doer, n\u00e3o interessa se a dor \u00e9 da popula\u00e7\u00e3o mais pobre do Brasil, n\u00e3o interessa se vai doer nos camponeses das regi\u00f5es remotas do Pa\u00eds, n\u00e3o interessa se os comerci\u00e1rios, secret\u00e1rias, gar\u00e7ons e motoristas de t\u00e1xi v\u00e3o ter, como efeito desta proposta, que trabalhar muito mais, contribuir muito mais para o sistema da Previd\u00eancia e ter reduzidos seus benef\u00edcios.\r\nNeste curto tempo de fala neste Plen\u00e1rio, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel descer a detalhes destes efeitos, mas o povo brasileiro, que est\u00e1 anestesiado, que n\u00e3o est\u00e1 entendendo a gravidade desta proposta, em pouco tempo ter\u00e1 a oportunidade de ver o que hoje \u00e9 objeto de comemora\u00e7\u00e3o por muitos aqui, que ser\u00e3o lembrados nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. N\u00f3s, no entanto, n\u00e3o estamos preocupados com elei\u00e7\u00f5es. \r\nN\u00f3s temos a responsabilidade hist\u00f3rica de fazer uma den\u00fancia pol\u00edtica sobre os efeitos dram\u00e1ticos de um pa\u00eds que j\u00e1 vive desigualdades enormes, que tem mais de 13 milh\u00f5es de desempregados, 30 milh\u00f5es de pessoas fora do mercado de trabalho. Esta \u00e9 que deveria ser a pauta do Congresso Nacional, do Governo que foi eleito na expectativa muito grande de mudan\u00e7a do povo brasileiro. Por\u00e9m, a alternativa que se oferece agride a popula\u00e7\u00e3o mais pobre e, ao mesmo tempo, os servidores p\u00fablicos, colocados como grandes vil\u00f5es deste Pa\u00eds. N\u00e3o h\u00e1 pol\u00edticas p\u00fablicas que possam ser desenvolvidas sen\u00e3o pelos servidores p\u00fablicos.\r\nSe \u00e9 verdade a crueldade no Regime Geral, \u00e9 igualmente verdade que falta proporcionalidade \u00e0s regras de transi\u00e7\u00e3o, que atingem tanto os servidores do Regime Geral, como os do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social. Ningu\u00e9m aqui apontou os privil\u00e9gios. N\u00f3s sabemos perfeitamente quais s\u00e3o os privil\u00e9gios do modelo econ\u00f4mico que sacrifica a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, que atinge cruelmente a classe m\u00e9dia, mas que n\u00e3o toca num fio de cabelo da elite brasileira em seus interesses.\r\nO Partido Socialista Brasileiro, que tem mais de 70 anos de hist\u00f3ria e que, durante sua hist\u00f3ria, sempre defendeu o combate \u00e0s desigualdades no Brasil, defende, sim, ajustes na Previd\u00eancia, como houve em v\u00e1rios governos de diferentes perfis ideol\u00f3gicos, como o Governo Fernando Henrique, o Governo Lula e o Governo da Presidente Dilma. \r\nNo entanto, os ajustes que n\u00f3s defendemos devem ser proporcionais \u00e0 capacidade de oferecer sacrif\u00edcios ao Brasil, segundo sua capacidade econ\u00f4mica. Neste caso, n\u00e3o s\u00e3o os pobres que t\u00eam mais sacrif\u00edcios a oferecer ao Brasil. Os pobres precisam de trabalho, de oportunidades e de educa\u00e7\u00e3o de qualidade.\r\nO dia de hoje ficar\u00e1 marcado como o enterro da Previd\u00eancia Social, que, redistribuindo recursos, \u00e9 respons\u00e1vel, em 30 anos, por diminuir as desigualdades. Este dia ficar\u00e1 marcado na mem\u00f3ria do povo brasileiro, que, volto a dizer, est\u00e1 anestesiado, sem entender, por for\u00e7a de propagandas enganosas e de argumentos ostentados pelas elites brasileiras, que, se n\u00e3o se der a aprova\u00e7\u00e3o desta reforma, o Brasil vai se acabar. \r\nO Brasil j\u00e1 est\u00e1 se acabando, por for\u00e7a da insensibilidade de suas elites.\r\nPor isso, o PSB, embora fa\u00e7a este protesto, resistindo bravamente, com o apoio da nossa bancada, \u00e9 contra esta reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T01:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 18 do Substitutivo da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sra. Presidente, \u00e9 autor desse destaque supressivo, para garantir que o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para os homens, como regra de acesso \u00e0 aposentadoria, volte a ser de 15 anos. N\u00f3s temos estudos, como disse bem o Deputado Aliel Machado, que mostram que, em 2016, 57% dos homens que se aposentaram n\u00e3o estariam aposentados, se j\u00e1 estivesse em vigor essa regra do tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o, como regra de acesso, em 20 anos. Portanto, essa \u00e9 uma regra que, se aprovada, agrava enormemente a situa\u00e7\u00e3o dos homens, principalmente os da popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.\r\nConforme entendimento com o L\u00edder da Maioria, o Deputado Aguinaldo Ribeiro, n\u00f3s fazemos um apelo a este Plen\u00e1rio para aprova\u00e7\u00e3o deste importante destaque supressivo do PSB.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 o voto \"n\u00e3o\", portanto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 4/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, eu queria falar sobre essa emenda aglutinativa do PDT. Quero fazer um registro acerca da import\u00e2ncia de haver um regime de transi\u00e7\u00e3o que possa ter proporcionalidade. O que foi imposto na PEC \u00e9 uma transi\u00e7\u00e3o extremamente onerosa, tanto para o regime geral como para os servidores p\u00fablicos. \r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de uma idade m\u00ednima para homens e mulheres, mas n\u00e3o podemos admitir isso em rela\u00e7\u00e3o ao regime geral e muito menos em rela\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos, que est\u00e3o sendo demonizados neste Pa\u00eds, servidores p\u00fablicos que t\u00eam voca\u00e7\u00e3o para o interesse p\u00fablico, para a defesa dos melhores interesses nacionais. N\u00f3s falamos muito em seguran\u00e7a jur\u00eddica, e n\u00e3o queremos que haja seguran\u00e7a jur\u00eddica da rela\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o com o Estado brasileiro!\r\nPor isso, eu quero refor\u00e7ar a orienta\u00e7\u00e3o do PSB, no sentido de dizer \"sim\" a essa emenda aglutinativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), ATUA\u00c7\u00c3O, DEBATE, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nDEFESA, EMA 4/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA, SERVIDOR P\u00daBLICO, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Encerramento das vota\u00e7\u00f5es, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.  Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 4 apresentada \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, n\u00f3s estamos aqui encerrando este processo de vota\u00e7\u00e3o em primeiro turno da Proposta de Emenda Constitucional n\u00ba 6, de 2019, que trata da reforma da Previd\u00eancia.\r\nN\u00f3s fizemos um debate elevado na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e na Comiss\u00e3o Especial. Dissemos quais as nossas diferen\u00e7as com esta proposta. Evidentemente n\u00e3o se h\u00e1 de negar a necessidade de ajustes no modelo de Previd\u00eancia no Brasil, como j\u00e1 houve em v\u00e1rios momentos da hist\u00f3ria recente brasileira. Fizemos esse debate de modo leal, franco, apontando as raz\u00f5es pelas quais entend\u00edamos que eram necess\u00e1rios ajustes que n\u00e3o penalizassem ainda mais a popula\u00e7\u00e3o pobre do Brasil.\r\nApresentamos destaques. Dissemos o tempo inteiro que o nosso partido fechou quest\u00e3o no seu Diret\u00f3rio Nacional. E n\u00f3s tivemos aqui a capacidade de fazer um debate elevado, sem agress\u00f5es pessoais, concentrado no foco da discuss\u00e3o, que era exatamente mostrar as crueldades que havia na proposta e a raz\u00e3o pela qual o PSB n\u00e3o poderia apoi\u00e1-la.\r\nFizemos esse debate de modo muito franco, apresentando um destaque que ontem teve aqui o apoio da grande maioria dos partidos desta Casa, mostrando que o PSB efetivamente estava preocupado com a discuss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, n\u00e3o em defender qualquer tipo de privil\u00e9gio. N\u00f3s sempre apontamos que esta reforma, apesar de trazer a justificativa - a nosso ju\u00edzo, de modo enganoso - de que vinha para combater privil\u00e9gios, tinha os seus efeitos principalmente sobre o lombo dos mais vulner\u00e1veis no Brasil.\r\nNa noite de ontem, o destaque do PSB permitiu altera\u00e7\u00e3o daquilo que previa a proposta e a redu\u00e7\u00e3o do tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 20 anos para 15 anos. Essa medida teve aqui a compreens\u00e3o madura deste Plen\u00e1rio por sua grande maioria, e n\u00f3s tivemos a capacidade de construir uma pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o de danos da proposta em um acordo com a Lideran\u00e7a da Maioria.\r\nEu quero aqui, mais uma vez, ressaltar o papel determinante nesse acordo do Presidente Rodrigo Maia e do Deputado Aguinaldo Ribeiro, cujas participa\u00e7\u00f5es nesse entendimento foram fundamentais, e do Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho tamb\u00e9m.\r\nEstamos aqui diante desta emenda aglutinativa do PDT que diz respeito \u00e0 transi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s acabamos de mencionar aqui que fomos favor\u00e1veis \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de uma idade m\u00ednima para homens e mulheres para o futuro, mas exigindo uma regra de transi\u00e7\u00e3o em que houvesse proporcionalidade. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel imaginar que se pode impor, seja no Regime Geral, seja no Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social, a servidores p\u00fablicos que l\u00e1 atr\u00e1s abra\u00e7aram a carreira p\u00fablica, porque t\u00eam voca\u00e7\u00e3o para o servi\u00e7o p\u00fablico, que carreguem nas costas a pecha de privilegiados apenas porque optaram por uma carreira p\u00fablica.\r\n\u00c9 preciso ter muita clareza de que essa demoniza\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos n\u00e3o atende ao interesse nacional. Isso faz parte dessa ideia de Estado m\u00ednimo, que desmonta as pol\u00edticas p\u00fablicas e faz com que muitas vezes se veja em tudo que \u00e9 p\u00fablico algo negativo e em tudo que \u00e9 privado algo virtuoso. N\u00f3s n\u00e3o compactuamos com essa vis\u00e3o primitiva da sociedade brasileira.\r\nNeste Pa\u00eds, onde h\u00e1 muitas desigualdades, passamos o tempo todo, Deputado Bira do Pindar\u00e9, defendendo a seguran\u00e7a jur\u00eddica, que \u00e9 um ativo republicano, democr\u00e1tico, sem o qual a sociedade n\u00e3o h\u00e1 de receber investimentos p\u00fablicos ou privados, porque seguran\u00e7a \u00e9 fundamental, \u00e9 um princ\u00edpio de confian\u00e7a para que se possa ter investimento. Mas essa confian\u00e7a e essa seguran\u00e7a precisam ser tamb\u00e9m a confian\u00e7a e a seguran\u00e7a do cidad\u00e3o com o Estado brasileiro. \r\nPor isso, fa\u00e7o aqui um apelo a todos os partidos desta Casa para que fa\u00e7amos uma regra de transi\u00e7\u00e3o em que haja proporcionalidade, modicidade na imposi\u00e7\u00e3o dessa mudan\u00e7a radical de perspectiva, tanto no Regime Geral, quanto no Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social. Sabemos, quero lembrar aqui, que a proposta do Governo anterior, do Presidente Temer, apresentava exatamente um ped\u00e1gio de 50%, e o ped\u00e1gio que veio no relat\u00f3rio da PEC 6 \u00e9 um ped\u00e1gio de 100%, que, com a idade m\u00ednima, transforma-se num ped\u00e1gio muito maior.\r\nApelo, portanto, pela aprova\u00e7\u00e3o da emenda aglutinativa do PDT, que prev\u00ea 50% de ped\u00e1gio na transi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV do art. 20 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vim aqui corrigir a nossa orienta\u00e7\u00e3o. Esta \u00e9 uma Casa de acordos. N\u00e3o tinha ficado claro aqui o acordo em rela\u00e7\u00e3o a este destaque do PDT, mas, na aglutinativa do PDT, n\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos votado a favor do ped\u00e1gio de 50%. Eu ocupei a tribuna para que deixar muito clara a nossa posi\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto. Dissemos que \u00e9 preciso seguran\u00e7a jur\u00eddica para o servidor p\u00fablico com rela\u00e7\u00e3o ao Estado brasileiro e que a transi\u00e7\u00e3o, nos moldes em que foi proposta, era uma transi\u00e7\u00e3o muito pesada. \r\nTivemos ontem uma evolu\u00e7\u00e3o nos entendimentos, de modo a aprovar um destaque do PSB, na data de ontem, reduzindo o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 20 anos para 15 anos. Portanto, em cumprimento ao acordo, tendo em vista a nossa posi\u00e7\u00e3o ter sido inclusive j\u00e1 manifestada na aglutinativa, eu quero orientar, em nome desse acordo, o voto \"sim\", inclusive para viabilizar a conclus\u00e3o do destaque relativo aos professores, que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para n\u00f3s.\r\nO PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o d\u00e1-se em dois turnos precisamente para que o Parlamento possa fazer um debate profundo sobre quest\u00f5es que mere\u00e7am sede constitucional.\r\nN\u00f3s fizemos o debate na Comiss\u00e3o e foi permitido que todos os Parlamentares que se inscreveram falassem. Agora, no segundo turno, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para que se fa\u00e7a isso de maneira aligeirada. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma raz\u00e3o para que se encerre a discuss\u00e3o. Se h\u00e1 uma margem t\u00e3o larga de votos, que fa\u00e7amos aqui o debate. N\u00f3s vamos insistir na den\u00fancia pol\u00edtica dos graves efeitos e das consequ\u00eancias danosas dessa proposta de reforma da Previd\u00eancia sobre o povo mais pobre do Brasil.\r\nPor isso, o PSB, com muita convic\u00e7\u00e3o, orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=283&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVAR, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP), PRIS\u00c3O, SERGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE.\r\nDEVEDOR CONTUMAZ.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es parlamentares contr\u00e1rias \u00e0 decis\u00e3o adotada  por Ju\u00edza de Curitiba em rela\u00e7\u00e3o ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Parcialidade do ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, na condu\u00e7\u00e3o do processo de condena\u00e7\u00e3o do ex-Presidente da Rep\u00fablica. Empenho  na aprova\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques destinados \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno. Contentamento com a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do projeto de lei sobre o estabelecimento de medidas de combate ao devedor contumaz.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo esta tribuna na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder do Partido Socialista Brasileiro para fazer coro a todos aqueles, de diversos partidos - partidos de oposi\u00e7\u00e3o, partidos da base do Governo -, que entenderam que a atitude adotada pela Ju\u00edza de Curitiba em rela\u00e7\u00e3o ao Ex-Presidente Lula \u00e9 inaceit\u00e1vel; \u00e9 uma atitude que n\u00e3o tem motiva\u00e7\u00e3o de ordem p\u00fablica, que ocorre depois de mais de 1 ano e meio em que o Presidente Lula se encontra preso l\u00e1 em Curitiba, nas instala\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal.\r\nDepois que houve um questionamento muito forte quanto \u00e0 aus\u00eancia de imparcialidade do ent\u00e3o Juiz S\u00e9rgio Moro na condu\u00e7\u00e3o do processo que envolve o Presidente Lula, n\u00f3s, aqui desta tribuna, nunca criticamos o comportamento do Ministro da Justi\u00e7a enquanto Juiz, que, ao inv\u00e9s de funcionar como juiz, como \u00e1rbitro, para dar equil\u00edbrio \u00e0quele julgamento, mostrou-se um verdadeiro acusador. N\u00f3s sempre dissemos que a invoca\u00e7\u00e3o, nos processos em curso, dessa aus\u00eancia de imparcialidade do Juiz Sergio Moro deveria ser tarefa dos advogados. N\u00f3s nunca a invocamos aqui; est\u00e1vamos muito mais preocupados com a quest\u00e3o democr\u00e1tica, com o Estado Democr\u00e1tico de Direito, com as franquias que s\u00e3o cometidas a toda a cidadania brasileira, inclusive ao Presidente Lula. Mas \u00e9 evidente que essa atitude \u00e9 irrazo\u00e1vel, \u00e9 desarrazoada, n\u00e3o tem fundamento de ordem p\u00fablica! Ela \u00e9 nitidamente uma retalia\u00e7\u00e3o por aquele questionamento que foi feito de forma ampla pela sociedade brasileira.\r\nPor isso, fica aqui, da parte do Partido Socialista Brasileiro, a solidariedade ao ex-Presidente Lula e o rep\u00fadio a essa atitude, que nitidamente \u00e9 menor, \u00e9 mesquinha, \u00e9 persecut\u00f3ria, \u00e9 pouco afeita \u00e0 boa aplica\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, quando pendem de aprecia\u00e7\u00e3o pelos Tribunais Superiores deste Pa\u00eds habeas corpus, recursos, e principalmente quando n\u00e3o transitou em julgado a senten\u00e7a que condenou o ex-Presidente Lula.\r\nAproveito, Sr. Presidente, para falar da reforma da Previd\u00eancia, de forma muito breve.\r\nN\u00f3s fizemos um debate respeitoso, honesto nesta Casa. Dissemos sempre que era necess\u00e1rio fazer ajustes na Previd\u00eancia do Brasil, mas que esses ajustes n\u00e3o poderiam recair ou fazer recair os seus efeitos principalmente sobre a base da pir\u00e2mide social.\r\nE foi isso o que vimos, sob o falso argumento de combate a privil\u00e9gios, sob o falso argumento de que se estava a corrigir injusti\u00e7as no sistema de Previd\u00eancia do Brasil. \u00c9 um ataque frontal, manifesto, inaceit\u00e1vel, portanto, para partidos que t\u00eam responsabilidade com o Brasil, com o seu povo, com o povo mais sofrido, que nenhum sacrif\u00edcio tem mais a dar a este Pa\u00eds.\r\nPor isso \u00e9 que n\u00f3s, aqui, de forma muito unida, de forma articulada, defendemos o povo. Basta ver o conte\u00fado dos destaques que est\u00e3o sendo feitos aqui no segundo turno. S\u00e3o destaques que buscam corrigir as perversidades da proposta que ainda restaram, apesar dos avan\u00e7os que tivemos na Comiss\u00e3o Especial, que tivemos aqui tamb\u00e9m na aprova\u00e7\u00e3o de destaques do PDT, do PSB, que minimizaram os efeitos perversos dessa proposta.\r\nN\u00e3o poder\u00edamos passar por esse momento como se aqueles que aprovaram a proposta de reforma da Previd\u00eancia - e que n\u00f3s respeitamos - fossem os \u00fanicos que tivessem responsabilidade com o Brasil. Por isso, de forma intermitente, n\u00e3o podemos deixar de fazer a den\u00fancia pol\u00edtica da gravidade dessa proposta.\r\nN\u00f3s vamos ainda fazer um esfor\u00e7o para aprovar esses destaques. N\u00f3s, da Oposi\u00e7\u00e3o, discutimos para alcan\u00e7ar v\u00e1rios assuntos que ainda pendem de aprecia\u00e7\u00e3o por este Plen\u00e1rio e temos a expectativa de que possamos, aprovando esses destaques, minimizar os efeitos perversos dessa proposta. \r\nQuero falar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, da minha satisfa\u00e7\u00e3o de ter visto hoje instalada a Comiss\u00e3o do Devedor Contumaz, que vou presidir por concess\u00e3o dos integrantes daquela Comiss\u00e3o e por defer\u00eancia tamb\u00e9m do Presidente Rodrigo Maia, que trata da recupera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito p\u00fablico, porque \u00e9 uma insanidade ter o estoque de 2 trilh\u00f5es de reais, isso, sim, onde devemos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba, do art. 239, constante do art. 1\u00ba da reda\u00e7\u00e3o para o 2\u00ba turno aprovada pela Comiss\u00e3o Especial da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este destaque com rela\u00e7\u00e3o ao abono salarial que hoje \u00e9 pago a quem recebe at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos \u00e9 a prova mais eloquente de que essa reforma da Previd\u00eancia do Governo Bolsonaro n\u00e3o veio para corrigir privil\u00e9gios. Evidentemente, se fosse para corrigir privil\u00e9gios, n\u00e3o se cogitaria ser um privilegiado algu\u00e9m que tenha uma renda de apenas dois sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nAlerto quem est\u00e1 em casa nos acompanhando: este assunto, assim como muitos outros, est\u00e1 no corpo desta reforma e ataca os interesses dos trabalhadores mais pobres do Brasil.\r\nEu acho que esta Casa deveria minimizar os efeitos danosos dessa proposta, aprovando o destaque do PSOL, que acaba com essa crueldade contra quem ganha at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nPor essa raz\u00e3o, o PSB vota \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 20 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse \u00e9 um tema para o qual n\u00f3s temos, desde o debate na Comiss\u00e3o Especial, chamado a aten\u00e7\u00e3o. Numa reforma da Previd\u00eancia, deve-se pensar novas regras para o futuro e estabelecer uma boa transi\u00e7\u00e3o, uma transi\u00e7\u00e3o equilibrada, uma transi\u00e7\u00e3o justa, que leve em conta inclusive as altera\u00e7\u00f5es que j\u00e1 houve no sistema de previd\u00eancia no Brasil. Muita gente j\u00e1 est\u00e1 submetida a\u00ed a duas transi\u00e7\u00f5es, uma que houve em 1998, outra que houve em 2003, no Governo Lula. \r\nEsse destaque pretende minimizar regras de transi\u00e7\u00e3o que violam o contrato que t\u00eam n\u00e3o s\u00f3 o trabalhador privado como o servidor p\u00fablico com o empregador e com o sistema de previd\u00eancia no Brasil, para que eles possam ter clareza das regras que v\u00e3o orientar a sua aposentadoria. \r\nEsta \u00e9 uma nova transi\u00e7\u00e3o, violenta, que estabelece um ped\u00e1gio de 100%, o dobro da do Governo Temer. Portanto, orientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=309&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, SERVIDOR P\u00daBLICO, TRABALHADOR, APERFEI\u00c7OAMENTO, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, SUPRESS\u00c3O, PED\u00c1GIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV, do art. 20 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-G, de 2019, sobre a  proposta de reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a express\u00e3o que acho que cabe muito bem na aprecia\u00e7\u00e3o deste destaque do PDT \u00e9 seguran\u00e7a jur\u00eddica. Todos n\u00f3s defendemos aqui seguran\u00e7a jur\u00eddica para criar um ambiente que inspire confian\u00e7a aos investidores estrangeiros, aos investidores nacionais. Evidentemente, esse \u00e9 um valor democr\u00e1tico republicano, porque \u00e9 muito importante haver estabilidade das regras; saber exatamente qual \u00e9 o marco regulat\u00f3rio, quais s\u00e3o as leis que v\u00e3o reger determinadas rela\u00e7\u00f5es.\r\nSe defendemos seguran\u00e7a jur\u00eddica para a economia e para o investidor, \u00e9 muito importante tamb\u00e9m que se possa ter uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a do cidad\u00e3o brasileiro com o Estado. J\u00e1 houve v\u00e1rias transi\u00e7\u00f5es, j\u00e1 houve diversas altera\u00e7\u00f5es no sistema de previd\u00eancia no Brasil: em 1998, com o Presidente Fernando Henrique; em 2003, com o Presidente Lula; em 2015, com a ex-Presidente Dilma. Portanto, os servidores p\u00fablicos no Brasil e os trabalhadores, de maneira geral, filiados ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social, j\u00e1 est\u00e3o submetidos \u00e0s regras de transi\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s sempre defendemos que se pensem boas regras para o futuro e que, para se chegar a essas regras, aqueles que j\u00e1 est\u00e3o dentro do sistema tenham uma boa regra de transi\u00e7\u00e3o.\r\nIsso \u00e9 seguran\u00e7a jur\u00eddica. Isso \u00e9 respeito \u00e0 op\u00e7\u00e3o que as pessoas, no caso dos servidores p\u00fablicos, fizeram l\u00e1 atr\u00e1s, quando optaram por uma carreira p\u00fablica. Isso \u00e9 respeito tamb\u00e9m ao trabalhador, que n\u00e3o pode ser alcan\u00e7ado, no meio do contrato ou j\u00e1 muito pr\u00f3ximo de se aposentar, por altera\u00e7\u00e3o de regras que, \u00e0s vezes, causam um descompasso monumental entre a imin\u00eancia de uma aposentadoria e os diversos anos que lhe ser\u00e3o acrescidos.\r\nO Governo Temer apresentou uma proposta de reforma da Previd\u00eancia nesta Casa que impunha um ped\u00e1gio de apenas 50%. Depois, na Comiss\u00e3o, o Relator, Deputado Arthur Oliveira Maia, reduziu esse ped\u00e1gio para 30%, entendendo ser um ped\u00e1gio razo\u00e1vel a se aplicar \u00e0queles que entraram num determinado momento no Regime de Previd\u00eancia Social.\r\nO que se faz agora \u00e9 impor um ped\u00e1gio que \u00e9 o dobro do tempo proposto pelo Presidente Temer, de 100%, e mais uma idade m\u00ednima de transi\u00e7\u00e3o, de 60 anos para os homens e 57 anos para as mulheres. Muitas vezes, essa idade m\u00ednima de transi\u00e7\u00e3o eleva o ped\u00e1gio para 200%, 300%, provocando um verdadeiro dist\u00farbio nas regras de aposentadoria das pessoas e gerando uma inseguran\u00e7a que \u00e9 inaceit\u00e1vel.\r\nEste \u00e9 um destaque que n\u00e3o resolve a gravidade das regras de transi\u00e7\u00e3o dur\u00edssimas, mas que pelo menos minimiza os seus efeitos delet\u00e9rios. Retira-se o ped\u00e1gio de 100% e ainda deixa uma idade m\u00ednima de 60 anos para os homens, que, muitas vezes, est\u00e3o na imin\u00eancia de se aposentar, e de 57 anos para as mulheres. Em nome da seguran\u00e7a jur\u00eddica, \u00e9 muito importante que n\u00f3s pud\u00e9ssemos acolher esse destaque do Partido Democr\u00e1tico Trabalhista.\r\nEsta \u00e9 a proposta, apesar dos avan\u00e7os que houve, apesar do trabalho unido e articulado das oposi\u00e7\u00f5es, que conseguiram minimizar muito os efeitos dessa proposta, como o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, as regras que alteravam a aposentadoria rural e as regras que alcan\u00e7avam o BPC - Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, que \u00e9 pago a quem recebe naquela zona, chamada pela pr\u00f3pria exposi\u00e7\u00e3o de motivos, de miserabilidade. \r\nPor isso, fa\u00e7o um apelo a esta Casa, que vem tendo um comportamento inadequado com rela\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos. Parece que tudo o que \u00e9 p\u00fablico \u00e9 contaminado, \u00e9 negativo, e tudo o que \u00e9 privado \u00e9 virtuoso. N\u00f3s n\u00e3o aceitamos isso. N\u00e3o queremos um Estado nem m\u00ednimo nem m\u00e1ximo, mas um Estado necess\u00e1rio. Um pa\u00eds desigual como o Brasil precisa da a\u00e7\u00e3o do Estado exatamente para regular desigualdades monumentais que ainda vigem. \u00c9 por isso que essa proposta merece o acolhimento desse destaque do PDT.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSB j\u00e1 foi dada. O voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=332&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, DEMOCRACIA, ELOGIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pela defesa da democracia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome do Partido Socialista Brasileiro, eu tamb\u00e9m gostaria de cumprimentar V.Exa. pelo comportamento que teve hoje \u00e0 frente da C\u00e2mara dos Deputados. Eu tenho dito aqui, sem nenhum tipo de reserva, que V.Exa. tem sido um instrumento de equil\u00edbrio, de maturidade, de reserva democr\u00e1tica em muitas ocasi\u00f5es, especialmente quando falta ao Governo do Bolsonaro um m\u00ednimo de boas maneiras para conduzir o Brasil. Tenho assistido a V.Exa. assim proceder, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente desta Casa, em in\u00fameras oportunidades. Foi o que ocorreu quando quando o Presidente da Rep\u00fablica disse que a democracia dependia das For\u00e7as Armadas. V.Exa. o corrigiu imediatamente, dizendo que a democracia depende do funcionamento livre das institui\u00e7\u00f5es. Foi o que V.Exa. fez hoje, representando bem esta Casa, contribuindo para corrigir essas arbitrariedades e viol\u00eancias cometidas contra as franquias democr\u00e1ticas. \r\nParab\u00e9ns, Deputado Rodrigo Maia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=338&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s temos dito que essa \u00e9 uma discuss\u00e3o muito importante. Conceitualmente teria sido importante que o Parlamento brasileiro tivesse se ocupado de fazer um debate profundo, elevado sobre as causas que atravancam o crescimento do Brasil. Seguramente o Estado brasileiro \u00e9 burocr\u00e1tico, \u00e9 cartorial, \u00e9 o imp\u00e9rio do carimbo. Por isso, essa era uma discuss\u00e3o que deveria ter profundidade, largueza, e n\u00e3o como foi na Comiss\u00e3o Especial, em que a vota\u00e7\u00e3o aconteceu na mesma semana da vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia.\r\nN\u00f3s dever\u00edamos estar fazendo aqui o oposto do encerramento desta discuss\u00e3o, tentando angariar o apoio dos partidos desta Casa, porque todos eles t\u00eam compromisso com a liberdade econ\u00f4mica, com a livre iniciativa. Mas as medidas que est\u00e3o sendo adotadas, mesmo com a limpeza feita - e era necess\u00e1rio fazer essa limpeza -, ainda n\u00e3o merecem o apoio do PSB.\r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\" ao encerramento de discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s queremos insistir que este \u00e9 um tema muito caro ao PSB. N\u00f3s sempre dissemos que gostar\u00edamos de votar, de fazer uma ampla discuss\u00e3o desta mat\u00e9ria. Todos n\u00f3s aqui j\u00e1 tivemos experi\u00eancias negativas na rela\u00e7\u00e3o com o Estado brasileiro. Ent\u00e3o, n\u00f3s esper\u00e1vamos focar os problemas, corrigir os abusos, definir prazos para que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica se manifeste e responsabilizar os agentes p\u00fablicos que eventualmente n\u00e3o obede\u00e7am e n\u00e3o observem esses prazos. Mas o que n\u00f3s vimos aqui n\u00e3o foi isso.\r\nN\u00f3s quer\u00edamos aprofundar o debate, quer\u00edamos ouvir os especialistas. H\u00e1 um projeto aqui decorrente de um grupo de trabalho formado pelo pr\u00f3prio Governo, por indica\u00e7\u00e3o do Ministro Paulo Guedes, e se sacode isso na lata do lixo para aprovar aqui, sem a discuss\u00e3o necess\u00e1ria, uma medida que n\u00e3o trata efetivamente dos problemas de liberdade econ\u00f4mica.\r\nPor isso, o PSB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos clareza da import\u00e2ncia deste debate. Temos dito isso em todos os lugares em que temos oportunidade de falar sobre esse assunto. \r\n\u00c9 muito importante enfrentar esse Estado mastod\u00f4ntico, burocr\u00e1tico e cartorial, que muitas vezes \u00e9 um peso para o investidor. Mas n\u00e3o vivemos na Noruega. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds de muitas desigualdades, e precisamos compreender a import\u00e2ncia de solu\u00e7\u00f5es mediadas. Uma delas poderia ser essa que n\u00f3s dever\u00edamos construir em torno daquele que \u00e9 o melhor texto, resultante da Portaria n\u00ba 32, editada pelo Ministro Paulo Guedes. N\u00e3o estamos tendo essa oportunidade.\r\n\u00c9 importante dizer que houve uma discuss\u00e3o aligeirada, acelerada, desperdi\u00e7ando a oportunidade de produzir um grande debate. \r\nPor isso, o PSB, vendo que h\u00e1 muitas iniciativas que foram cristalizadas nesse texto, orienta \"n\u00e3o\" a essa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DIPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA  PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 68 contido no art. 28 do  projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos dito desde ontem que este \u00e9 um debate da maior import\u00e2ncia. Muitas quest\u00f5es foram retiradas desta medida provis\u00f3ria, inclusive por interven\u00e7\u00e3o de V.Exa., dando proced\u00eancia a uma quest\u00e3o de ordem feita pelo PDT. No entanto, muitas coisas remanesceram e s\u00e3o motivo de preocupa\u00e7\u00e3o para n\u00f3s. Esta \u00e9 uma delas: exatamente o trabalho aos domingos, quest\u00e3o que hoje \u00e9 decidida por legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, com pactua\u00e7\u00f5es feitas mediante acordos coletivos de trabalho e pagamento de 100% da remunera\u00e7\u00e3o. \r\nEsta previs\u00e3o, com o pretexto de libertar o trabalhador brasileiro dos grilh\u00f5es do Estado, est\u00e1 impondo \u00e0 classe trabalhadora o trabalho aos domingos, quebrando a possibilidade de descanso remunerado em fam\u00edlia e, ainda por cima, sem pagamento em dobro.\r\nPor isso, o PSB orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 70 do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 15 da Emenda Aglutinativa apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta o voto \"n\u00e3o\". N\u00f3s temos aqui dito reiteradamente que essa \u00e9 uma das quest\u00f5es de muita gravidade que remanesceram na MP 881/19. Isso n\u00e3o \u00e9 liberdade econ\u00f4mica. N\u00f3s dever\u00edamos ter nos fixado nos problemas que h\u00e1 - e s\u00e3o muitos - no Estado brasileiro: cartorial, burocr\u00e1tico, o imp\u00e9rio do carimbo, como v\u00ednhamos chamando. Ent\u00e3o, se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos aproveitado esse momento para enfrentar os abusos, as exorbit\u00e2ncias, a burocracia muitas vezes burra e que tem um custo econ\u00f4mico, certamente n\u00f3s ter\u00edamos tido a oportunidade de oferecer ao Brasil uma grande legisla\u00e7\u00e3o que pudesse, efetivamente, cumprir aquele objetivo para o qual essa medida foi supostamente editada. Da forma como ela est\u00e1 sendo aprovada aqui, especialmente em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho no domingo, sem remunera\u00e7\u00e3o em dobro, obviamente, o PSB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, DECRETO-LEI, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba do art. 74 do Decreto Lei n\u00ba 5.452, de 1943, com reda\u00e7\u00e3o alterada pelo art. 15 da emenda aglutinativa apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos desde ontem debatido esta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, dita da liberdade econ\u00f4mica. Evidentemente, h\u00e1 coisas positivas na medida, que enfrenta o Estado burocr\u00e1tico, que n\u00e3o \u00e9 de interesse do Brasil nem dos seus trabalhadores, mas h\u00e1 aspectos nessa medida que s\u00e3o exatamente aqueles que nos levaram a votar contra a MP 881, que n\u00f3s gostar\u00edamos de apoiar. Queremos insistir nisso, porque desperdi\u00e7amos uma oportunidade. Esta \u00e9 mais uma mat\u00e9ria... Por qual raz\u00e3o de ordem p\u00fablica, de suposta liberdade econ\u00f4mica se retira a obrigatoriedade da aferi\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia do trabalhador no seu local de trabalho, sen\u00e3o para fragilizar, depois, eventuais reclama\u00e7\u00f5es justas, leg\u00edtimas? Os trabalhadores v\u00e3o se sentir fragilizados sem a maior prova, que \u00e9 exatamente a frequ\u00eancia.\r\nPor isso, o PSB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria que h\u00e1 muito esta Casa deseja debater. N\u00f3s passamos muito tempo amadurecendo a ideia. Achamos que o modelo que veio do Senado, num projeto relatado pelo Senador Roberto Requi\u00e3o, enfrenta quest\u00f5es de muita sensibilidade, como o crime de hermen\u00eautica, que era um questionamento doutrin\u00e1rio importante que se fazia para n\u00e3o inibir a independ\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio. Isso foi resolvido.\r\nN\u00f3s entendemos que h\u00e1 realmente uma perspectiva razo\u00e1vel, na medida em que s\u00f3 se pune o abuso doloso, deliberado, voltado a favorecer ou a beneficiar algu\u00e9m. Atingem-se todos os Poderes, todos os agentes p\u00fablicos. No entanto, n\u00f3s, que votamos a favor da urg\u00eancia, achamos que n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o. N\u00f3s precisamos discutir com a nossa bancada, at\u00e9 porque queremos apoiar esse projeto.\r\nPortanto, queremos discutir mais. O PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orientou \"sim\", e quero esclarecer essa nossa posi\u00e7\u00e3o. \r\nVotamos a favor da urg\u00eancia, queremos discutir esse projeto, achamos que o relat\u00f3rio do Deputado Ricardo Barros est\u00e1 bom, fixando apenas o tipo doloso do abuso de autoridade, mas h\u00e1 controv\u00e9rsia na nossa bancada em rela\u00e7\u00e3o a essa mat\u00e9ria. Precisamos conversar um pouco mais.\r\nEnt\u00e3o, em vez de orientar o voto pela retirada de pauta, j\u00e1 que h\u00e1 diverg\u00eancia, eu quero corrigir a nossa orienta\u00e7\u00e3o: liberamos a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aqui n\u00f3s n\u00e3o estamos falando do exerc\u00edcio regular da autoridade, garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o, pelas leis brasileiras. Aqui n\u00f3s estamos falando do abuso no exerc\u00edcio dessa autoridade.\r\nQuem nunca sofreu abuso do seu direito de liberdade, ou viola\u00e7\u00e3o da sua intimidade ou da garantia de um julgamento imparcial em um processo, quando um agente p\u00fablico, de qualquer natureza, viola o mais elementar direito de informa\u00e7\u00e3o, muitas vezes negado ao cidad\u00e3o? Quem nunca teve negado um direito, muitas vezes, o mais elementar?\r\nQuando votamos aqui as 10 Medidas, tivemos o cuidado de afastar medidas que julg\u00e1vamos inconstitucionais. O Parlamento tem que ter coragem de modificar medidas, mesmo quando v\u00eam de projetos de lei de iniciativa popular. Nesse sentido, \u00e9 positiva a proposta.\r\nO PSB orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE. APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, \u00e9 muito importante o debate que estamos travando aqui nesta noite. O Estado brasileiro \u00e9 pr\u00f3digo em viola\u00e7\u00e3o de prerrogativas da cidadania.\r\nTodos n\u00f3s aqui, por experi\u00eancia pr\u00f3pria ou por conhecimento de alguma pessoa que j\u00e1 foi objeto de abuso de autoridade, conhecemos perfeitamente os abusos que s\u00e3o cometidos, seja por integrantes de um Poder, seja por integrantes de outro Poder, seja por agentes p\u00fablicos de todos os escal\u00f5es de todos os Poderes. H\u00e1 viola\u00e7\u00f5es pequenas, h\u00e1 viola\u00e7\u00f5es m\u00e9dias, h\u00e1 abusos enormes contra a cidadania brasileira, como a nega\u00e7\u00e3o de direitos garantidos constitucionalmente, o que faz com que muitas vezes o Judici\u00e1rio receba centenas de milhares de processos para que seja reconhecido um direito que a Constitui\u00e7\u00e3o assegura.\r\nEsta n\u00e3o \u00e9 uma discuss\u00e3o desta noite, \u00e9 uma discuss\u00e3o antiga. N\u00f3s aprovamos aqui o projeto sobre as 10 Medidas contra a Corrup\u00e7\u00e3o. Mas se diz que, na calada da noite, talvez n\u00e3o tenhamos tido a capacidade de comunicar bem quais as altera\u00e7\u00f5es que fizemos naquele projeto. Uma delas dizia respeito, sim, ao abuso de autoridade. E os defeitos que foram imputados ao que esta Casa aprovou naquela noite foram resolvidos no projeto de iniciativa do Senador Randolfe Rodrigues, com relatoria do Senador Requi\u00e3o. O crime de hermen\u00eautica, de fato, era um embara\u00e7o \u00e0 autonomia com que o Poder Judici\u00e1rio deve exercer sua relevant\u00edssima atribui\u00e7\u00e3o, assim como o Minist\u00e9rio P\u00fablico. N\u00e3o era razo\u00e1vel atribuir a esses agentes p\u00fablicos, por mera diverg\u00eancia de interpreta\u00e7\u00e3o, esse crime de hermen\u00eautica. Isso est\u00e1 corrigido neste projeto.\r\nEm outras situa\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m se dirigia esse abuso de autoridade a membros do Poder Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Efetivamente, os abusos v\u00eam de todos os Poderes. Portanto, este projeto tamb\u00e9m alcan\u00e7a qualquer agente p\u00fablico de qualquer dos Poderes, repito, e de qualquer envergadura.\r\nEstamos aqui tendo a coragem de fazer um debate necess\u00e1rio, atual, sobre um Estado que reiteradamente nega esses direitos \u00e0 cidadania brasileira da forma mais abusiva, de diversas formas.\r\nUma legisla\u00e7\u00e3o que era de 1965 efetivamente n\u00e3o estava aparelhada para enfrentar uma realidade completamente diferente, com movimenta\u00e7\u00e3o dos agentes p\u00fablicos calcada em novos diplomas legais. Sendo assim, \u00e9 muito importante a atualiza\u00e7\u00e3o que se faz aqui.\r\nN\u00f3s estamos assistindo a uma escalada autorit\u00e1ria, sim! Ocorrem ataques \u00e0s franquias democr\u00e1ticas, \u00e0s franquias constitucionais. N\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida. Num primeiro momento, defendemos que tiv\u00e9ssemos mais tempo para discutir. Reuni a nossa bancada com a nossa assessoria. Apresentamos o que n\u00e3o t\u00ednhamos tido tempo de fazer antecipadamente.\r\nFomos favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia. Agora estamos rigorosamente tranquilos, o Partido Socialista Brasileiro, com muita convic\u00e7\u00e3o, com a unidade da nossa bancada. \u00c9 claro que um ou outro integrante da nossa bancada entendia que era importante discutir um pouco mais, mas se rendeu \u00e0 ampla maioria que se formou no nosso partido.\r\nPresidente, n\u00f3s estamos seguros de que essa atualiza\u00e7\u00e3o \u00e9 cuidadosa. \u00c9 cuidadosa no Relat\u00f3rio Requi\u00e3o, \u00e9 cuidadosa no relat\u00f3rio do Deputado Ricardo Barros, a quem quero cumprimentar aqui publicamente, \u00e9 cuidadosa inclusive quanto \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de dosimetria. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel imaginar que condutas que t\u00eam gravidades diferentes devam ser tratadas com a mesma penalidade, ali\u00e1s, insuficiente na legisla\u00e7\u00e3o que est\u00e1 em vigor, para coibir abusos muitas vezes grav\u00edssimos que mereceriam outro tratamento sancionat\u00f3rio.\r\nEste Plen\u00e1rio deve atentar para a seguinte quest\u00e3o: este projeto n\u00e3o atribui imputa\u00e7\u00e3o culposa em nenhuma hip\u00f3tese, sempre exige a deliberada vontade do agente de abusar do seu exerc\u00edcio regular de autoridade para exatamente violar garantias constitucionais, direitos que dizem respeito a um plexo enorme de viola\u00e7\u00f5es, seja na intimidade, seja na negativa de direito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, seja na viola\u00e7\u00e3o que muitas vezes acontece no sistema carcer\u00e1rio deste Pa\u00eds. Existem presos que h\u00e1 muito tempo mereceriam ter progress\u00e3o de pena, mas, por conta de um estado ca\u00f3tico no sistema prisional do Brasil, est\u00e3o a apodrecer nas pris\u00f5es brasileiras.\r\nEu quero trazer a nossa palavra de confian\u00e7a na vontade majorit\u00e1ria deste Parlamento. N\u00f3s temos que ter coragem, sim, de enfrentar esses debates. N\u00f3s temos credibilidade, porque sempre defendemos a autonomia, a independ\u00eancia e a autoridade das institui\u00e7\u00f5es de Estado no Brasil. Isto \u00e9 exatamente o que estamos fazendo aqui: fortalecendo a a\u00e7\u00e3o dos agentes p\u00fablicos dentro dos limites constitucionais e legais. Por isso, n\u00f3s estamos convictos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUPRESS\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 24-D da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB tem o entendimento de que, a rigor, nem deveria ser admiss\u00edvel poder fazer doa\u00e7\u00f5es a outros partidos, muito menos a partidos de fora da coliga\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, este destaque efetivamente garante uma limita\u00e7\u00e3o a essa possibilidade, para que as doa\u00e7\u00f5es sejam feitas apenas a partidos integrantes da mesma coliga\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA,  PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica Sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas Relacionadas \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em Lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB votou favoravelmente ao Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas de Alc\u00e2ntara na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, mas apresentou um voto em separado e fez uma s\u00e9rie de observa\u00e7\u00f5es sobre quest\u00f5es que esperava ver discutidas ao longo da tramita\u00e7\u00e3o em outras Comiss\u00f5es, como a Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos inteiramente \u00e0 vontade, porque votamos a favor na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, mas a eventual aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia do projeto aqui impede que as quest\u00f5es colocadas pelo PSB no voto em separado possam ser discutidas e eventualmente incorporadas ao texto desse acordo.\r\nPor isso, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 urg\u00eancia, a nossa orienta\u00e7\u00e3o, inclusive com as pondera\u00e7\u00f5es feitas pelo Deputado Bira do Pindar\u00e9, \u00e9 a de que se vote \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=337&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 614/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 614, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria n\u00ba 547, 2019, editada pela Secretaria Especial de Com\u00e9rcio Exterior e Assuntos Internacionais do Minist\u00e9rio da Economia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, tem plena compreens\u00e3o da nocividade dessa medida que aumenta a cota de importa\u00e7\u00e3o do etanol de milho dos Estados Unidos.\r\nO Nordeste \u00e9 um grande produtor de etanol e h\u00e1 muito tempo vem concorrendo com a deslealdade dessa importa\u00e7\u00e3o sem tributa\u00e7\u00e3o. O \u00e1lcool derivado do milho inclusive necessita do diesel para que possa ser processado, de maneira que \u00e9 absolutamente necess\u00e1rio... \r\nDepois de um acordo que venceu agora em 31 de agosto, o Nordeste n\u00e3o suporta mais essa importa\u00e7\u00e3o. Ela desequilibra a produ\u00e7\u00e3o do Nordeste, justamente a regi\u00e3o que conseguiu recompor a sua ind\u00fastria sucroalcooleira. Portanto, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia a aprova\u00e7\u00e3o deste PDL. \r\nO PSB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sra. Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nEsta mat\u00e9ria j\u00e1 foi suficientemente discutida, inclusive aqui no Plen\u00e1rio. Portanto, \u00e9 de todo o interesse consolidar essa vota\u00e7\u00e3o aqui na C\u00e2mara de Deputados.\r\nEsperamos que hoje n\u00e3o s\u00f3 voltemos a apreciar os destaques, como tamb\u00e9m encerremos a aprecia\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 fundamental para esse avan\u00e7o significativo patrocinado pelo relato do Deputado Augusto Coutinho.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 54 da Submenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s fizemos um grande debate sobre esse assunto na Comiss\u00e3o que tratou da altera\u00e7\u00e3o na Lei de Licita\u00e7\u00f5es. Chegamos \u00e0 conclus\u00e3o de que \u00e9 muito importante, em determinado tipo de contrata\u00e7\u00e3o, que se tenha t\u00e9cnica e pre\u00e7o como modalidade de contrata\u00e7\u00e3o. Agora admitir - e \u00e9 o que faz esse destaque - o leil\u00e3o em todas as hip\u00f3teses, mesmo naquelas em que a contrata\u00e7\u00e3o se d\u00e1 por t\u00e9cnica e pre\u00e7o, \u00e9 desvirtuar completamente esse crit\u00e9rio, adulterando o que foi estabelecido no grande debate na Comiss\u00e3o. Cito aqui o exemplo da contrata\u00e7\u00e3o de projetos. Este Pa\u00eds est\u00e1 cheio de obras inacabadas, fruto de projetos contratados por pre\u00e7os inexequ\u00edveis que causaram grandes preju\u00edzos ao Brasil.\r\nPor isso, o PSB vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 36, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD orienta o voto \"n\u00e3o\", pois h\u00e1 diverg\u00eancia na bancada. Alguns s\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0 emenda, mas h\u00e1 uma posi\u00e7\u00e3o predominante a que ela n\u00e3o seja incorporada ao texto, valorizando, inclusive, o texto do Relator. \r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=341&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FUNDO ESPECIAL DE ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA AOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, FINANCIAMENTO P\u00daBLICO, CAMPANHA ELEITORAL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es. Posicionamento favor\u00e1vel ao financiamento p\u00fablico de campanhas eleitorais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, n\u00f3s estamos fazendo aqui um debate de grande import\u00e2ncia para o Brasil.\r\nA voc\u00ea que est\u00e1 acompanhando esta sess\u00e3o da C\u00e2mara, \u00e9 muito importante dizer que, em vez de discutirmos aqui se estamos criando, aumentando o fundo eleitoral, estamos, primeiro, discutindo o modelo de financiamento.\r\nN\u00f3s sabemos os males que o modelo de financiamento empresarial trouxe para o nosso Pa\u00eds. Trouxe uma rela\u00e7\u00e3o de promiscuidade que, evidentemente, captura os mandatos Parlamentares, fazendo com que o Supremo Tribunal Federal tenha decidido afastar a doa\u00e7\u00e3o empresarial, exatamente por essas vincula\u00e7\u00f5es que s\u00e3o nocivas ao processo democr\u00e1tico. N\u00e3o \u00e9 que a doa\u00e7\u00e3o empresarial em si seja fruto de qualquer desvio ou de corrup\u00e7\u00e3o, mas o modelo \u00e9 potencialmente voltado a fortalecer interesses daqueles que financiam as campanhas pol\u00edticas, e n\u00e3o aos interesses maiores da sociedade brasileira.\r\nA sociedade, em muitas oportunidades, ficou indignada com a corrup\u00e7\u00e3o sist\u00eamica que foi sendo revelada no Pa\u00eds. Obviamente, isso tem uma raiz no modelo de financiamento privado, de financiamento empresarial. E, ao mesmo tempo, agora, se indigna com o modelo de financiamento p\u00fablico, que, evidentemente, custa caro, porque custam caro as elei\u00e7\u00f5es no Brasil. \u00c9 muito melhor o Estado brasileiro financiar a democracia do que interesses esp\u00farios financiarem o funcionamento da pol\u00edtica do Brasil.\r\nPor isso, n\u00f3s n\u00e3o temos nenhuma dificuldade de entender que \u00e9 importante que, de forma clara, transparente, modulada, como fizemos aqui na C\u00e2mara e como fez o Senado, n\u00f3s possamos... N\u00e3o h\u00e1 nenhum antagonismo, nesse particular, na decis\u00e3o adotada pelo Senado Federal e pela C\u00e2mara, porque, evidentemente, ambas as decis\u00f5es foram voltadas a entender que o financiamento p\u00fablico, expresso atrav\u00e9s do fundo eleitoral, \u00e9 o modelo mais adequado ao funcionamento da pol\u00edtica brasileira.\r\nSen\u00e3o n\u00f3s vamos ter aqui neste Plen\u00e1rio apenas os ricos ou os seus representantes, defendendo os seus interesses.\r\n\u00c9 equivocada a ideia de achar que o fundo eleitoral retira dinheiro da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade, do transporte p\u00fablico, da melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o e da diminui\u00e7\u00e3o da desigualdade. Todos n\u00f3s aqui sabemos que, se n\u00e3o tivesse um centavo de fundo eleitoral, n\u00e3o estar\u00edamos automaticamente melhorando a qualidade da educa\u00e7\u00e3o nem das pol\u00edticas p\u00fablicas no Brasil. Por isso \u00e9 um equ\u00edvoco.\r\nO financiamento p\u00fablico permite que pessoas do povo, que pessoas de diversos segmentos da sociedade brasileira - um jovem, um estudante, um l\u00edder sindical, um trabalhador, uma pessoa de classe m\u00e9dia - possam disputar elei\u00e7\u00f5es financiadas pelo fundo eleitoral, para que este Plen\u00e1rio possa efetivamente representar a pluralidade de pensamento que h\u00e1 na sociedade brasileira, principalmente quando estamos assistindo aqui ao financiamento \u00e0s escondidas de pessoas que t\u00eam oportunidades outras, que n\u00e3o o fundo p\u00fablico, de estarem aqui para defender, como disse aqui o L\u00edder do PDT, Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, interesses da elite financeira do Brasil.\r\nQuero dizer mais a este Plen\u00e1rio. N\u00f3s estamos aqui aprovando a legisla\u00e7\u00e3o que foi aprovada na C\u00e2mara com altera\u00e7\u00f5es importantes. Primeiro, a retirada desse modelo de contabilidade que, evidentemente, n\u00e3o era desej\u00e1vel. N\u00f3s o estamos retirando para exatamente atender ao aprimoramento que est\u00e1 sendo feito nesse projeto.\r\nOutro aspecto \u00e9 a exig\u00eancia da multa de 20% apenas quando houvesse o dolo intencional. \u00c9 muito importante que a rejei\u00e7\u00e3o das contas possa ter a penalidade de 20% aplicada como multa. \u00c9 outra corre\u00e7\u00e3o importante que est\u00e1 sendo feita.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o apenas mais 1 minuto para concluir.\r\nNotem a import\u00e2ncia de tamb\u00e9m corrigirmos o defeito daquilo que aprovamos neste plen\u00e1rio quando se atribuiu a utiliza\u00e7\u00e3o de verbas do fundo partid\u00e1rio para que sejam prestadas as contas apenas no ano seguinte. \u00c9 outra corre\u00e7\u00e3o importante, obrigando que, para a utiliza\u00e7\u00e3o de verbas do fundo partid\u00e1rio, possa ser feita a presta\u00e7\u00e3o de contas no mesmo tempo da presta\u00e7\u00e3o regular do fundo eleitoral.\r\nPor \u00faltimo, refiro-me ao equ\u00edvoco naquilo que aprovamos aqui h\u00e1 pouco dias, que admitia que s\u00f3 o fato de se apresentar a presta\u00e7\u00e3o de contas fora dos prazos previstos em lei n\u00e3o seria a causa da desaprova\u00e7\u00e3o dessas contas. Esse era um equ\u00edvoco. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel deixar essa presta\u00e7\u00e3o apenas para a delibera\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a Eleitoral.\r\nPor isso estamos seguros de que, em rela\u00e7\u00e3o ao fundo, a decis\u00e3o da C\u00e2mara \u00e9 igual \u00e0 do Senado e que as altera\u00e7\u00f5es feitas aqui colocam o projeto em condi\u00e7\u00e3o de ser aprovado.\r\nTenho que admitir que h\u00e1 diverg\u00eancia na nossa bancada, mas a orienta\u00e7\u00e3o, no m\u00e9rito, ser\u00e1 pela aprova\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba n\u00ba 5.029-C, de 2019 (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados) sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos inteiramente conscientes de que esta mat\u00e9ria \u00e9 delicada. O projeto que foi aprovado nesta Casa recebeu algumas emendas supressivas no Senado que o melhoram, as quais o Relator j\u00e1 disse na tribuna que vai acolher, como a contabilidade dos partidos, que tem que ser padronizada; a incid\u00eancia da multa de 20% em qualquer hip\u00f3tese de desaprova\u00e7\u00e3o; a necessidade de presta\u00e7\u00e3o de contas de verbas do Fundo Partid\u00e1rio nos prazos de presta\u00e7\u00e3o de contas do processo eleitoral, fazendo com que n\u00e3o se possa, antes da delibera\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a Eleitoral, fazer uma apresenta\u00e7\u00e3o fora dos prazos legais. Tudo isso melhora o projeto e o deixa em condi\u00e7\u00f5es de aprecia\u00e7\u00e3o por esta Casa e de reger o processo eleitoral do ano que vem. Por isso, o PSB orienta pela n\u00e3o retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA SUPRESIVA,  PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda supressiva do art. 26, constante do art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, com vista \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da emenda e consequente supress\u00e3o do texto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB entende que esta discuss\u00e3o \u00e9 importante. V\u00e1rias despesas podem ser honradas com o fundo eleitoral e com o Fundo Partid\u00e1rio. \r\nN\u00f3s achamos perfeitamente natural que uma dessas despesas seja o pagamento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios. \u00c9 muito comum, numa campanha, uma disputa ofensiva dos advers\u00e1rios. Portanto, trata-se de uma despesa como outra qualquer, t\u00edpica de uma campanha.\r\nPor\u00e9m, o fato de deixarmos isso fora do limite de gastos \u00e9 algo que preocupa, porque terminou ficando sem nenhum limite, o que significa que isso pode se abrir \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o indevida desta possibilidade.\r\nPor esta raz\u00e3o, o PSB orienta o voto \"sim\" ao destaque do PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=387&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, APRECIA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE, VETO PRESIDENCIAL, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ADIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Apoio do PSB \u00e0 proposta de acordo para adiamento da vota\u00e7\u00e3o dos requerimentos de destaques oferecidos aos vetos presidenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero, em nome do PSB, dizer que o nosso partido concorda com essa proposta de acordo para que os destaques feitos aos vetos sejam apreciados em outra sess\u00e3o do Congresso Nacional, e passemos, no tempo que resta desta sess\u00e3o, \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o dos PLNs.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB foi um dos partidos que, no Col\u00e9gio de L\u00edderes, defendeu que houvesse fixa\u00e7\u00e3o de limite de gastos para as elei\u00e7\u00f5es de 2020 para Prefeito e Vereador, como houve nas elei\u00e7\u00f5es de 2018.\r\nN\u00f3s achamos de fundamental import\u00e2ncia que se tenha fixado aqui, para impedir os autofinanciamentos de campanhas, assim como para qualquer outra doa\u00e7\u00e3o, a limita\u00e7\u00e3o de 10% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 renda percebida no ano anterior. Achamos absolutamente correto isso.\r\nAinda h\u00e1 algumas distor\u00e7\u00f5es quanto \u00e0queles que t\u00eam uma renda muito alta. Mas esse \u00e9 um crit\u00e9rio que uniformiza a doa\u00e7\u00e3o de pessoa f\u00edsica.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o aos limites estabelecidos, n\u00f3s achamos que deveria ter sido adotado, assim como na elei\u00e7\u00e3o de 2018, para cada cargo um limite nominal. Isso \u00e9 o mais adequado. Infelizmente, o tempo que tivemos n\u00e3o foi suficiente. Quero deixar essa ressalva. Mas a orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=298&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre o estabelecimento de limite de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, na outra orienta\u00e7\u00e3o, disse que, em alguns casos, com 10% sobre a renda uma pessoa poderia financiar inteiramente o limite da sua campanha. Acho que essa sugest\u00e3o feita pelo PSL promove uma igualdade, na medida em que a base de c\u00e1lculo ser\u00e1 sempre o limite de cada campanha e n\u00e3o a renda do candidato. Ela vem ao encontro da nossa preocupa\u00e7\u00e3o. Nesse caso, n\u00e3o haveria nenhuma hip\u00f3tese de o candidato poder financiar integralmente a pr\u00f3pria campanha, porque sempre seriam 10% do valor limite. Isso \u00e9 muito mais ison\u00f4mico, muito mais equ\u00e2nime e equitativo, e equilibra a disputa eleitoral.\r\nDessa forma, o PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nPLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O REGRESSIVA, CONSUMO, POBRE, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, EMENDA SUBSTITUTIVA, PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Esclarecimento ao Presidente Rodrigo Maia sobre o posicionamento do PSB com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia Social. Obstru\u00e7\u00e3o pelo partido das vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2019, sobre abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Oportunidade de aprova\u00e7\u00e3o, pelos Parlamentares favor\u00e1veis \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria, da proposta de reforma tribut\u00e1ria apresentada pela Oposi\u00e7\u00e3o. InadmissIbilidade de inger\u00eancia em quest\u00f5es internas do PSB.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Senadoras e Deputadas, Srs. Senadores e Deputados, h\u00e1 pouco eu ouvi aqui o nosso querido Presidente Rodrigo Maia fazer uma refer\u00eancia \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do Partido Socialista Brasileiro na reforma da Previd\u00eancia. A nossa posi\u00e7\u00e3o quanto a este assunto sempre foi muito clara, transparente, jamais negamos a necessidade de reformas diante de uma crise fiscal evident\u00edssima no Estado brasileiro. Mas sempre dissemos tamb\u00e9m as raz\u00f5es pelas quais \u00e9ramos contr\u00e1rios \u00e0 proposta que estava em discuss\u00e3o no Congresso Nacional, porque n\u00e3o se pode, a pretexto de combater privil\u00e9gios, fazer o maior ataque, como foi feito, \u00e0 previd\u00eancia p\u00fablica no Brasil, atingindo a base da pir\u00e2mide social, os mais pobres, os mais vulner\u00e1veis, aqueles que nenhum sacrif\u00edcio teriam a dar ao Brasil.\r\nEu quero dizer ao Deputado Rodrigo Maia, nosso Presidente, que tem o nosso respeito, tem a nossa amizade, que essa foi uma quest\u00e3o discutida profundamente pelo PSB, pelo Diret\u00f3rio Nacional e pela Executiva Nacional. Se havia diverg\u00eancias no seio da nossa bancada, ainda mais importante era que o partido pudesse fechar quest\u00e3o para sinalizar claramente a sua posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica relativamente a mat\u00e9ria t\u00e3o sens\u00edvel. Ent\u00e3o, quero dizer ao nosso querido Presidente Rodrigo que essa quest\u00e3o interna do PSB foi sempre tratada com muita responsabilidade, sempre num di\u00e1logo franco, transparente, como \u00e9 do feitio da nossa Lideran\u00e7a.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao PLN 18, n\u00f3s estamos acompanhando o posicionamento das oposi\u00e7\u00f5es, estamos obstruindo porque, evidentemente, temos contrariedades quanto a esta mat\u00e9ria, mas n\u00e3o fizemos nenhuma agress\u00e3o a quem quer que seja. Apresentamos claramente a nossa posi\u00e7\u00e3o.\r\nMas, se \u00e9 verdade, e \u00e9 verdade, que, daqueles que votaram a favor da reforma da Previd\u00eancia, muitos o fizeram por convic\u00e7\u00e3o - conhe\u00e7o muitos, inclusive da nossa bancada -, tenho seguran\u00e7a absoluta de que essa foi uma posi\u00e7\u00e3o equivocada. N\u00f3s respeitamos, mas \u00e9 equivocada essa posi\u00e7\u00e3o, que pode ser muito bem reparada diante do debate sobre a reforma tribut\u00e1ria. Propostas em tramita\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional promovem altera\u00e7\u00f5es importantes em favor da simplifica\u00e7\u00e3o do sistema, frente a um Estado cartorial, burocr\u00e1tico, uma babel tribut\u00e1ria que \u00e9 o Brasil, mas n\u00e3o tocam numa linha, num fio de cabelo da regressividade do sistema, pelo peso que d\u00e3o aos tributos indiretos e aos tributos sobre o consumo. Os pobres consomem tudo o que ganham, e, devido a esse sistema no Brasil, pagam muito mais do que os ricos.\r\nAqueles que, na reforma da Previd\u00eancia, disseram que estavam defendendo mais igualdade social t\u00eam a oportunidade de aprovar a proposta de reforma tribut\u00e1ria apresentada hoje, cujo evento contou com a participa\u00e7\u00e3o do L\u00edder da Maioria, o Deputado Aguinaldo Ribeiro, do Presidente Rodrigo Maia, de Governadores, das Lideran\u00e7as da Oposi\u00e7\u00e3o. Ela traz efetivamente uma contribui\u00e7\u00e3o importante para a discuss\u00e3o desse sistema tribut\u00e1rio regressivo, que n\u00e3o coloca as pessoas para contribu\u00edrem segundo sua capacidade contributiva.\r\nPresidente Rodrigo, meu querido Presidente Marcos Pereira, que est\u00e1 dirigindo esta sess\u00e3o, o PSB procura respeitar as diverg\u00eancias e sempre diverge com a altivez que \u00e9 da sua caracter\u00edstica. Mas n\u00e3o posso deixar de frisar, com todo o respeito que temos a todas as bancadas neste plen\u00e1rio, que quest\u00f5es internas do nosso partido s\u00e3o resolvidas internamente. O partido, que tem 72 anos de hist\u00f3ria, sempre esteve ao lado da defesa de mais justi\u00e7a social, de mais igualdade, de um pa\u00eds mais fraterno e justo.\r\nPor isso, em nome da nossa bancada, eu quero a este Plen\u00e1rio dizer que estranhei a refer\u00eancia feita ao nosso partido. Deixo muito claro, portanto, que a nossa posi\u00e7\u00e3o foi sempre transparente e respeitosa, mas as quest\u00f5es internas do PSB resolve internamente o PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Apoio do PSB \u00e0 proposta de acordo para vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSB tamb\u00e9m se coloca de acordo com essa sugest\u00e3o, deixando muito claro que o que estamos negociando aqui \u00e9 admitir a vota\u00e7\u00e3o na ter\u00e7a-feira, como primeiro item da pauta, sem obstru\u00e7\u00e3o, mas preservando, evidentemente, a nossa posi\u00e7\u00e3o quanto ao m\u00e9rito da quest\u00e3o e tamb\u00e9m quanto aos destaques que poder\u00e3o ser apresentados.\r\nMas a sugest\u00e3o \u00e9 bem-vinda e tem a concord\u00e2ncia do PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB segue a mesma linha aqui manifestada pelo L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo. \r\nN\u00f3s concordamos com a sugest\u00e3o feita pelo Deputado Hildo Rocha. H\u00e1 uma divis\u00e3o na nossa bancada a respeito do m\u00e9rito deste Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas. Entendemos que o prazo at\u00e9 ter\u00e7a-feira \u00e9 um tempo importante para que possamos unificar a posi\u00e7\u00e3o do nosso partido. \r\nEnt\u00e3o, sendo coerente com isso, o PSB orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=293&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de  Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Na \u00faltima sess\u00e3o em que discutimos esse assunto, houve o entendimento no plen\u00e1rio, com a nossa concord\u00e2ncia formal e clara, de que hoje, ter\u00e7a-feira, esse seria o primeiro tema a ser deliberado no plen\u00e1rio, sem obstru\u00e7\u00e3o, cada um naturalmente colocando a sua posi\u00e7\u00e3o, e de que, em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito, apesar de a posi\u00e7\u00e3o do nosso partido ser controvertida e haver diverg\u00eancias, n\u00e3o far\u00edamos obstru\u00e7\u00e3o e votar\u00edamos segundo a consci\u00eancia e convic\u00e7\u00e3o de cada um e tamb\u00e9m com os destaques. Tentou-se aqui at\u00e9 retirar a possibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o de destaque, e n\u00e3o concordamos com isso.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 retirada de pauta, o PSB, atento ao que n\u00f3s combinamos aqui na sess\u00e3o em que discutimos isso, orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s do PSB temos aqui dito que, em nome do acordo que fizemos na semana passada, vamos evitar apoiar qualquer manifesta\u00e7\u00e3o de obstru\u00e7\u00e3o - que \u00e9 leg\u00edtima, ordinariamente - de aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nEm princ\u00edpio, o PSB compreende que esse acordo traz muitos agravos \u00e0 soberania nacional. H\u00e1 companheiros do partido que desejam votar a favor. Quanto ao m\u00e9rito, no momento pr\u00f3prio nos manifestaremos. Mas, em aten\u00e7\u00e3o ao acordo, n\u00f3s somos contra o requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas, celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, n\u00e3o tem, evidentemente, nada contra um acordo que possa, em condi\u00e7\u00f5es soberanas e de igualdade, tratar do fortalecimento do Programa Espacial Brasileiro, abrindo Alc\u00e2ntara \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o por outro pa\u00eds, inclusive pelos Estados Unidos.\r\nNo entanto, chamo a aten\u00e7\u00e3o de maneira bastante expl\u00edcita para o fato de que outros tratados dessa natureza contenham cl\u00e1usulas distintas das que se colocam aqui para o Brasil, principalmente impedindo que as receitas decorrentes desse acordo n\u00e3o possam ser aplicadas no fortalecimento e no desenvolvimento do Programa Espacial Brasileiro, inclusive no lan\u00e7amento previsto nesse programa.\r\nDe maneira que o PSB, admitindo que h\u00e1 colegas de bancada que desejam votar a favor da mat\u00e9ria, vai respeitar essas posi\u00e7\u00f5es, mas a maioria deseja votar contra esse acordo.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), CONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, GOVERNO FEDERAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), DANO AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Desastre ambiental ocorrido no litoral da Regi\u00e3o Nordeste em decorr\u00eancia do vazamento de petr\u00f3leo. Pedido pelo PSB de abertura de CPI entre outras medidas adotadas a respeito do caso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, como representante de Pernambuco, Estado do Nordeste brasileiro, n\u00e3o poderia deixar de falar de um assunto que vem preocupando n\u00e3o s\u00f3 todo o Nordeste mas tamb\u00e9m todo o nosso Pa\u00eds. \r\nEstamos diante do maior acidente ambiental, do maior dano ambiental, jamais ocorrido no litoral brasileiro. Desde o final de agosto, todos n\u00f3s acompanhamos, principalmente quem tem as belas praias do Nordeste, com muita preocupa\u00e7\u00e3o manchas de \u00f3leo que foram se ampliando de maneira consider\u00e1vel. At\u00e9 hoje mais de 200 praias foram atingidas por esse derramamento de \u00f3leo. Mais de 77 Munic\u00edpios, em 2.200 quil\u00f4metros de costa, foram atingidos em todos os nove Estados do Nordeste brasileiro.\r\nIsso \u00e9 muito grave, e \u00e9 essa gravidade que pode se espalhar por um territ\u00f3rio ainda desconhecido, porque n\u00e3o sabemos a extens\u00e3o desse dano. N\u00e3o conhecemos as medidas que foram adotadas pelo Governo brasileiro, que, tendo o Plano Nacional de Conting\u00eancia, exatamente para definir as provid\u00eancias diante de uma cat\u00e1strofe dessa natureza.\r\nPor isso, n\u00f3s do PSB adotamos diversas medidas que cabem ao Parlamento brasileiro, como pedido de informa\u00e7\u00f5es que foi submetido \u00e0 Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, ao Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. Hoje protocolamos tamb\u00e9m requerimento na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente pedindo a convoca\u00e7\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente para dizer das provid\u00eancias que foram adotadas nesses quase 2 meses em que o Brasil desconhece, diante de uma gravidade como a que se apresenta, as medidas que foram adotadas pelo Governo brasileiro.\r\nProtocolamos tamb\u00e9m, Sr. Presidente, na tarde de hoje, com o apoio de quase todos os partidos desta Casa, pedido de instala\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, n\u00e3o para fazer o debate menor, mesquinho, ideol\u00f3gico, mas para discutir as causas, quais foram as provid\u00eancias adotadas. Est\u00e3o todas l\u00e1 definidas no protocolo, que n\u00e3o foi seguido, mas que, pelo menos, seja do conhecimento da sociedade brasileira ou deste Parlamento.\r\nEssa Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, apoiada por quase 300 Parlamentares desta Casa, destina-se a esclarecer as causas, recomendar medidas, que j\u00e1 deveriam ter sido adotadas, saber qual \u00e9 a extens\u00e3o dos danos sobre os arrecifes, sobre os parques nacionais marinhos, qual \u00e9 a extens\u00e3o de algo que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o que vimos nas praias do Nordeste. Entretanto, diante da neglig\u00eancia e da omiss\u00e3o do Governo brasileiro, os Governos Estaduais e as Prefeituras prestaram uma solidariedade inestim\u00e1vel, seja de trabalhadores das pousadas, dos hot\u00e9is, seja at\u00e9 dos turistas indignados, que, diante de um acidente como este, n\u00e3o tiveram as adequadas respostas deste Governo.\r\nPor isso, mais uma vez, de forma enf\u00e1tica, quero dizer que n\u00e3o estamos aqui fazendo um debate pol\u00edtico, um debate menor, um debate mesquinho. N\u00e3o se v\u00ea por parte da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica uma a\u00e7\u00e3o concertada do Governo brasileiro cumprindo aquilo que est\u00e1 previsto em legisla\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. DARC\u00cdSIO PERONDI (Bloco/MDB - RS) - N\u00e3o \u00e9 verdade! N\u00e3o \u00e9 verdade!\r\nO SR. BOHN GASS (PT - RS) - Sr. Presidente, o Deputado est\u00e1 com a palavra.\r\nO SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE) - Respeite a palavra de quem est\u00e1 na tribuna, Deputado. O senhor est\u00e1 conhecido no Brasil pelos seus chiliques aqui, inclusive defendendo o Deputado Eduardo Cunha. Presidente, garanta a palavra do orador que est\u00e1 na tribuna.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - J\u00e1 cortei os microfones.\r\nO SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE) - Agrade\u00e7o, Presidente, a sensibilidade.\r\nConcluindo, eu quero apenas dizer que, por meio desses requerimentos que apresentamos, estamos apenas cumprindo o dever de qualquer Parlamentar que representa o Nordeste. Queremos saber as causas desse acidente, quem s\u00e3o os respons\u00e1veis por ele, quais foram as medidas adotadas e que medidas legislativas n\u00f3s podemos adotar para prevenir no futuro esse tipo de acidente dram\u00e1tico na costa brasileira.\r\nDevo lembrar tamb\u00e9m que a Lei n\u00ba 9.966, de 2000, imputa \u00e0queles que agirem com neglig\u00eancia e omiss\u00e3o a possibilidade de serem enquadrados como praticantes de crime de responsabilidade. N\u00f3s n\u00e3o vamos deixar barato esse que \u00e9, sem d\u00favida alguma, o maior acidente ambiental jamais visto no litoral brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB tem clareza de que esta \u00e9 uma discuss\u00e3o muito relevante para o Pa\u00eds. Pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o pode ser decidida de forma apaixonada. Tem sentimento de inseguran\u00e7a a grande maioria dos brasileiros, mas essa tarefa, relacionada \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, \u00e9 essencialmente estatal, tarefa que n\u00e3o pode ser exercida pelo particular, pelo indiv\u00edduo.\r\nNa semana passada, combinamos aqui que far\u00edamos um texto que se limitaria apenas aos CACs, e vimos esse acordo ser quebrado, por ter havido a inclus\u00e3o de categorias, a significativa amplia\u00e7\u00e3o, por exemplo, do limite anual de armas dos pr\u00f3prios CACs.\r\nDesse modo, est\u00e1 clara para n\u00f3s a import\u00e2ncia de se fazer o adiamento por 1 sess\u00e3o.\r\nO PSB, portanto, orienta \"sim\".\r\nO SR. DANIEL SILVEIRA (PSL - RJ) - Pe\u00e7o a palavra pelo Governo, Presidente.\r\nO SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE) - A orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 \"obstru\u00e7\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s reconhecemos que houve avan\u00e7os importantes na fei\u00e7\u00e3o inicial do projeto - isso \u00e9 ineg\u00e1vel -, fruto de grandes entendimentos, sob a lideran\u00e7a do Presidente da C\u00e2mara e de v\u00e1rios L\u00edderes no Col\u00e9gio de L\u00edderes.\r\n\u00c9 importante tamb\u00e9m reconhecer que, mesmo se limitando aos CACs, ainda h\u00e1 problemas nesta proposta, por exemplo, a manuten\u00e7\u00e3o do limite anual de 16 armas, que era um dos destaques que o PSB havia feito.\r\nAl\u00e9m do mais, n\u00f3s hav\u00edamos tamb\u00e9m observado que esse tr\u00e2nsito indiscriminadamente admitido para os titulares de CACs \u00e9 inaceit\u00e1vel, porque permite que, fora da atividade para a qual estamos autorizando esse uso, possa eventualmente haver uma utiliza\u00e7\u00e3o indevida.\r\nPor isso, mesmo admitindo os importantes avan\u00e7os, o PSB orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REC 55/2019, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 55, de 2019, contra a aprecia\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter conclusivo, pela Comiss\u00e3o Especial, do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro (reforma previdenci\u00e1ria dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB tem o entendimento de que n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel, em rela\u00e7\u00e3o a qualquer mat\u00e9ria - a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 de conte\u00fado, \u00e9 de princ\u00edpio -, que uma Casa de 513 Parlamentares se veja reduzida \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o, por mais expressiva que seja. Mesmo que procure representar a opini\u00e3o do Plen\u00e1rio, evidentemente n\u00e3o tem toda a vis\u00e3o do posicionamento do Plen\u00e1rio. Ent\u00e3o, por princ\u00edpio, o PSB sempre tende a apoiar recursos contra mat\u00e9rias conclusivas em Comiss\u00f5es, para que venham ao Plen\u00e1rio. Essa \u00e9 a primeira observa\u00e7\u00e3o.\r\nA segunda \u00e9 que temos problemas relativos \u00e0 falta de equaliza\u00e7\u00e3o do que foi aprovado na Comiss\u00e3o. Estamos de pleno acordo com que as altas patentes sejam prestigiadas, mas n\u00e3o em detrimento dos pra\u00e7as. Esperamos que possam ter um aumento \u00e0 altura do seu merecimento.\r\nPor essa raz\u00e3o, o PSB, entendendo que \u00e9 muito importante discutir a mat\u00e9ria, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 29/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 889/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso XV, do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, alterado pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, se h\u00e1 uma coisa que gostamos de cumprir aqui \u00e9 acordo. Nosso comportamento aqui \u00e9 linear em rela\u00e7\u00e3o a isso. Agora, eu n\u00e3o posso admitir que, antes que o PSB se manifeste, a Mesa oriente num sentido, que pode at\u00e9 ser igual ao que pensamos. \u00c9 preciso esperar a manifesta\u00e7\u00e3o da Lideran\u00e7a.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria, ficou no painel, durante v\u00e1rios minutos, uma orienta\u00e7\u00e3o divergente daquela que n\u00f3s gostar\u00edamos de manifestar, sem perder 1 segundo a mais, dizendo \"sim\" ou \"n\u00e3o\". Mas, j\u00e1 que foi assim, eu preciso esclarecer que exatamente este destaque do PDT assegura que se possa ter seguran\u00e7a para os investimentos do trabalhador brasileiro.\r\nH\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o importante destacar tamb\u00e9m: houve a revoga\u00e7\u00e3o do inciso XIV, que define as atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Curador para a aplica\u00e7\u00e3o de recurso. Isso talvez possa criar uma certa inseguran\u00e7a, mas a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=299&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 86 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB entende que esta sugest\u00e3o do PT neste destaque \u00e9 favor\u00e1vel ao interesse dos trabalhadores. N\u00f3s n\u00e3o podemos represar por tanto tempo a op\u00e7\u00e3o pelo saque-anivers\u00e1rio, que certamente ser\u00e1 de interesse do trabalhador no dia do seu anivers\u00e1rio. Portanto, n\u00e3o faz nenhum sentido aguardar tamanho lapso temporal para o exerc\u00edcio de algo que vem inovar positivamente o patrim\u00f4nio jur\u00eddico do trabalhador.\r\nPor isso, o PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=329&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSTIVO LEGAL, PLV 29/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba, do art. 20-D da Lei 8.036, de 1990, alterado pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB vota \"n\u00e3o\", Sra. Presidente.\r\nA situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade do trabalhador brasileiro, evidentemente, faz com que ele recorra a qualquer meio, sob quaisquer condi\u00e7\u00f5es, para alavancar algum tipo de recurso.\r\nO destaque do PDT preserva o FGTS como o fundo impulsionador de programas habitacionais no Pa\u00eds e tamb\u00e9m como uma garantia de que o trabalhador receber\u00e1 o seu saque integralmente, com as corre\u00e7\u00f5es devidas, impedindo que ele sacrifique, para receber um adiantamento via empr\u00e9stimo, algo que \u00e9 um direito inalien\u00e1vel.\r\nPortanto, os bancos que t\u00eam taxas extorsivas, as maiores do planeta, n\u00e3o ter\u00e3o, por causa da aprova\u00e7\u00e3o desta medida, o direito de sacrificar ainda mais o trabalhador.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 a de que se vote \"n\u00e3o\", na linha do que foi destacado pelo PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=354&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei espec\u00edfica de iniciativa do Poder Executivo, constante no \u00a7 5\u00ba-A, do art. 144, introduzido pelo art. 3\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital, \r\ncom vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta \"n\u00e3o\" a este destaque, mas quer destacar aqui o avan\u00e7o institucional importante da Pol\u00edcia Penal, uma luta articulada por todo o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, com a participa\u00e7\u00e3o efetiva da categoria, que assume aqui uma grande responsabilidade e que h\u00e1 um tempo recebe esse gesto de confian\u00e7a na categoria, no seu trabalho, no seu papel de ressocializa\u00e7\u00e3o. \u00c9 muito importante que nesta noite n\u00f3s possamos reconhecer esse trabalho.\r\nPortanto, n\u00e3o poderia ser outro o posicionamento do PSB: apoiar a aprova\u00e7\u00e3o desta PEC. Mas, no que diz respeito ao destaque, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=422&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 28/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 28, de 2019, sobre a exclus\u00e3o da \u00e1rea urbana da sede do Munic\u00edpio de Pacaraima da \u00c1rea Ind\u00edgena S\u00e3o Marcos, no Estado de Roraima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s tamb\u00e9m assinamos a urg\u00eancia para a aprecia\u00e7\u00e3o do projeto no plen\u00e1rio na noite de hoje. Da mesma forma que o L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo, entendemos que a invoca\u00e7\u00e3o quanto ao m\u00e9rito ser\u00e1 feita no momento pr\u00f3prio. Tamb\u00e9m concordamos que deve haver um debate, uma audi\u00eancia p\u00fablica.\r\nMas o que a proposi\u00e7\u00e3o faz \u00e9 aplicar o entendimento do Supremo Tribunal Federal com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sede do Munic\u00edpio e \u00e0 reserva Raposa Serra do Sol. Ent\u00e3o, a iniciativa \u00e9 apenas a de retirar a \u00e1rea do Munic\u00edpio de Pacaraima da reserva. Todavia, o que est\u00e1 em aprecia\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 apenas a urg\u00eancia.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado, o PSB se reserva a uma aprecia\u00e7\u00e3o posterior, mas a orienta\u00e7\u00e3o neste momento, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 urg\u00eancia, \u00e9 de voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB est\u00e1 de acordo com o encerramento da discuss\u00e3o. N\u00f3s precisamos superar esta medida provis\u00f3ria, porque est\u00e1 travando o projeto de lei de inform\u00e1tica, sobre o qual \u00e9 muito importante que esta Casa delibere hoje.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta \"n\u00e3o\". \r\nN\u00f3s precisamos superar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019. Ela tranca a pauta para a Lei de Inform\u00e1tica. N\u00f3s queremos discutir esse importante projeto.\r\nN\u00f3s temos entendemos que o REVALIDA deve ser feito por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para garantir a qualidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nQuanto ao adiamento, a orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.067-A, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB entende que \u00e9 da maior import\u00e2ncia a decis\u00e3o que n\u00f3s estamos tomando aqui para garantir que os profissionais de sa\u00fade do Pa\u00eds possam ser avaliados por institui\u00e7\u00f5es que tenham credibilidade para atestar a qualifica\u00e7\u00e3o deles. N\u00f3s entendemos que o melhor modelo seria o de universidades p\u00fablicas, mas estamos vendo que se formou um consenso neste plen\u00e1rio.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do PSB, para assegurar que essa qualifica\u00e7\u00e3o seja feita por universidades p\u00fablicas e privadas de n\u00edveis 4 e 5, com a colabora\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Medicina, para que essas institui\u00e7\u00f5es tenham as caracter\u00edsticas m\u00ednimas para assegurar a revalida\u00e7\u00e3o desses profissionais, \u00e9 \"sim\". Reserva-se, todavia, tendo em vista a diverg\u00eancia que existe na nossa bancada, a possibilidade de fazer o destaque para garantir que a compet\u00eancia seja apenas das universidades p\u00fablicas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PL 4067/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).\r\nEXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2, oferecia ao Projeto de Lei n\u00ba 4.067-A, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia por vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque oferecido \u00e0 mat\u00e9ria. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o do REVALIDA por universidades p\u00fablicas de n\u00edvel 4 e 5.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria pedir a V.Exa. aten\u00e7\u00e3o para um aspecto: quando o texto foi distribu\u00eddo aqui para n\u00f3s, n\u00e3o havia mais possibilidade de fazer o destaque. N\u00f3s aprovamos e orientamos o voto \"sim\" ao texto, deixando muito claro que n\u00f3s ir\u00edamos fazer o destaque para a supress\u00e3o da express\u00e3o \"e privadas\", porque no nosso entendimento o ideal \u00e9 que o REVALIDA seja feito apenas pelas universidades p\u00fablicas. \r\nN\u00e3o tivemos oportunidade de fazer o destaque porque j\u00e1 estava iniciado o processo de vota\u00e7\u00e3o, ou seja, ficamos prejudicados porque o texto s\u00f3 foi distribu\u00eddo quando j\u00e1 n\u00e3o seria mais cab\u00edvel destaque. N\u00e3o t\u00ednhamos como faz\u00ea-lo! \r\nEu queria fazer um apelo a V.Exa. para que reconsidere essa decis\u00e3o, a fim de que possamos votar esse destaque.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Regimentalmente eu tenho muita dificuldade de conseguir isso, porque quando se apresenta um destaque supressivo, quando \u00e9 votado o texto principal, n\u00e3o \u00e9 votada a mat\u00e9ria da parte em que foi pedida supress\u00e3o. Ent\u00e3o, como ela foi votada, ela j\u00e1 existe no texto, n\u00e3o h\u00e1 como tir\u00e1-la.\r\nO SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE) - Lamento. Acho que devemos evitar esse tipo de vota\u00e7\u00e3o sem que n\u00f3s tenhamos tido a oportunidade de ver o texto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - V.Exa. tem toda a raz\u00e3o.\r\nO SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE) - Eu queria deixar consignado aqui, para que fique muito claro, que o PSB, embora orientando favoravelmente ao texto, porque um consenso foi constru\u00eddo no Plen\u00e1rio, entendia que o ideal seria que o REVALIDA fosse feito apenas para as universidades p\u00fablicas de n\u00edvel 4 e 5.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 116, apresentada ao projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS, com prefer\u00eancia sobre o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa emenda substitutiva resolve alguns dos problemas que n\u00f3s est\u00e1vamos identificando na medida provis\u00f3ria, inclusive a quest\u00e3o de o REVALIDA ser feito por universidades exclusivamente p\u00fablicas.\r\nAl\u00e9m disso, h\u00e1 a quest\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia, que tem uma natureza jur\u00eddica que n\u00f3s consideramos indesej\u00e1vel para o fim pretendido. \u00c9 muito importante que se possa ter esse programa sendo supervisionado, coordenado exclusivamente por pessoa p\u00fablica, da administra\u00e7\u00e3o federal.\r\nEm raz\u00e3o disso, a orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 \"sim\" \u00e0 emenda do PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 306, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, tem muita clareza de que \u00e9 muito importante que, em regi\u00f5es perif\u00e9ricas do Brasil, onde normalmente h\u00e1 dificuldade da presen\u00e7a do profissional m\u00e9dico, haja uma carreira m\u00e9dica federal voltada \u00e0 a\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. Esse \u00e9 um reclamo e uma luta de muitos anos. Penso que seria muito adequado neste momento, em que se est\u00e1 criando um novo programa para ter mais m\u00e9dicos no Brasil, que se possa aqui tamb\u00e9m autorizar este Parlamento a criar essa carreira m\u00e9dica.\r\nPor isso, o PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=370&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica (RECINE) e dos benef\u00edcios fiscais previstos nos arts. 1\u00ba e 1\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.685, de 1993, e no art. 44 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, no momento em que a cultura brasileira se v\u00ea alvo de tantos ataques, \u00e9 fundamental aprovarmos este projeto na noite de hoje e a prorroga\u00e7\u00e3o do regime tribut\u00e1rio e dos incentivos fiscais que favorecem o cinema e o audiovisual brasileiros, uma atividade econ\u00f4mica da maior import\u00e2ncia e que gera 300 mil empregos, com faturamento que equivale a quase 0,5% do PIB brasileiro e crescimento extraordin\u00e1rio da ordem de 8%.\r\nPortanto, essa \u00e9 uma atividade econ\u00f4mica da maior import\u00e2ncia, merece ser prestigiada e depende fundamentalmente da prorroga\u00e7\u00e3o do seu regime tribut\u00e1rio e desses incentivos fiscais.\r\nPor isso, o PSB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, REGIME ESPECIAL DE TRIBUTA\u00c7\u00c3O PARA DESENVOLVIMENTO DA ATIVIDADE DE EXIBI\u00c7\u00c3O CINEMATOGR\u00c1FICA (RECINE), APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nSUSPENS\u00c3O, NOMEA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO NASCIMENTO DE CAMARGO, PRESIDENTE, FUNDA\u00c7\u00c3O CULTURAL PALMARES (FCP), DECLARA\u00c7\u00c3O, ESCRAVID\u00c3O, MOVIMENTO NEGRO, RACISMO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica - RECINE, e os benef\u00edcios fiscais previstos nos arts. 1\u00ba e 1\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.685, de 1993, e no art. 44 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 2001. Desafios impostos \u00e0 cultura brasileira. Suspens\u00e3o, pela Justi\u00e7a, da nomea\u00e7\u00e3o do Sr. S\u00e9rgio Nascimento de Camargo para o cargo de presidente da Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, \u00e9 com grande alegria que, na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder do PSB, mas tamb\u00e9m de Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Cinema e do Audiovisual Brasileiros, subo \u00e0 tribuna na noite de hoje para celebrar a aprova\u00e7\u00e3o do projeto que prorroga o regime tribut\u00e1rio e os incentivos fiscais que beneficiam a cinematografia brasileira, o cinema e o audiovisual, no momento em que a cultura brasileira \u00e9 objeto de tantos ataques, a partir da extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Cultura, da redu\u00e7\u00e3o expressiva dos recursos do fundo setorial do audiovisual, da diminui\u00e7\u00e3o da sociedade civil na composi\u00e7\u00e3o do Conselho Superior do Cinema, de PECs, que necessitam que, em 2 anos, dois exerc\u00edcios financeiros, todos os fundos sejam ratificados atrav\u00e9s de legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de estatura de lei complementar, e que j\u00e1 desvinculam imediatamente. A partir do primeiro dia do exerc\u00edcio, quando promulgada essa PEC dos Fundos P\u00fablicos, vamos ter a desvincula\u00e7\u00e3o das receitas que alimentam esse fundo.\r\nS\u00e3o muitos os ataques \u00e0 cultura brasileira, aos artistas. H\u00e1 agress\u00f5es de toda ordem, at\u00e9 a um dos patrim\u00f4nios do Brasil: a atriz Fernanda Montenegro. \u00c9 muito importante que, num cen\u00e1rio como este, este Plen\u00e1rio tenha dado uma demonstra\u00e7\u00e3o de maturidade, aprovando a prorroga\u00e7\u00e3o desses incentivos. O Deputado Henrique Fontana, do Estado do Rio Grande do Sul, faz parte dessa frente parlamentar.\r\nEssa atividade econ\u00f4mica cresce 8% ao ano, fatura em torno de 45 bilh\u00f5es de reais anualmente, cria mais de 300 mil empregos, diretos e indiretos, e \u00e9 respons\u00e1vel pela vitalidade da produ\u00e7\u00e3o independente deste pa\u00eds continental que \u00e9 o Brasil, onde a cena cultural reflete a generosidade, a grandeza, a alegria do seu povo, a for\u00e7a da nossa cultura e dos nossos artistas.\r\n\u00c9 muito importante que hoje n\u00f3s tenhamos dedicado parte da sess\u00e3o que acabou de ser encerrada \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da prorroga\u00e7\u00e3o desses incentivos. Mas s\u00e3o muitos os desafios que temos na \u00e1rea de cultura. Fico muito feliz de ter ouvido o Deputado Bira do Pindar\u00e9, do meu partido, comunicar que a Justi\u00e7a brasileira, em boa hora, suspendeu a nomea\u00e7\u00e3o do novo Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Palmares, que deveria presidir a \"Funda\u00e7\u00e3o Adolf Hitler\", pois n\u00e3o tem a compreens\u00e3o da import\u00e2ncia da cultura negra e do negro na forma\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira.\r\nEu quero cumprimentar todos os partidos. Cumprimento pela iniciativa o Deputado Marcelo Calero, que \u00e9 o autor dessa propositura de prorroga\u00e7\u00e3o dos incentivos, e a Deputada Jandira Feghali, que emitiu os pareceres em nome das Comiss\u00f5es, permitindo que, na noite de hoje, tiv\u00e9ssemos essa grande not\u00edcia a celebrar. \r\nN\u00e3o podemos ficar inertes diante de todos os ataques \u00e0 cultura brasileira a que estamos assistindo. \u00c9 muito importante estarmos atentos \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de 43% no Fundo Setorial do Audiovisual.\r\nNa semana passada, n\u00f3s aprovamos um projeto de autoria do Deputado Paulo Teixeira e de Relatoria da Deputada Benedita da Silva, Presidente da Comiss\u00e3o de Cultura, da maior import\u00e2ncia, que vai promover a regula\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo sob demanda, uma atividade que evidentemente precisa de regula\u00e7\u00e3o, para que possamos fortalecer esta cadeia produtiva extraordin\u00e1ria que \u00e9 a do cinema e do audiovisual brasileiro.\r\nEu quero cumprimentar todos aqueles que integram essa vigorosa cadeia produtiva.\r\nPrecisamos estar atentos a essa pauta importante do Congresso Nacional, para que possamos fazer, em todas as frentes, a resist\u00eancia necess\u00e1ria \u00e0 iniciativa deste Governo antinacional, antipopular, fundamentalista, que v\u00ea a cultura e os seus artistas como inimigos do Pa\u00eds.\r\nPor isso, quero convocar todos \u00e0 vigil\u00e2ncia permanente, para que possamos, de um lado, promover essa resist\u00eancia e, do outro, impulsionar a pauta que est\u00e1 \u00e0 nossa espera na noite de hoje, a exemplo desse projeto que aprovamos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10372/2018,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, sabe da import\u00e2ncia deste projeto. N\u00f3s vimos a dedica\u00e7\u00e3o do grupo de trabalho coordenado pela Deputada Margarete Coelho, que contou com a participa\u00e7\u00e3o de muitos Parlamentares. Esta semana fizemos um debate e ouvimos o Deputado F\u00e1bio Trad, o Deputado Orlando Silva, o Deputado Marcelo Freixo, o Deputado Subtenente Gonzaga. Eles deram \u00e0 bancada do PSB a not\u00edcia de como esse esfor\u00e7o sobre uma mat\u00e9ria t\u00e3o relevante como a do combate e enfrentamento da criminalidade no Brasil requer atualiza\u00e7\u00f5es normativas, mas que sejam cuidadosas com a Constitui\u00e7\u00e3o e com o sistema persecut\u00f3rio brasileiro.\r\nO PSB vota \"sim\", para que possamos discutir o m\u00e9rito da mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=282&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB tem clareza da import\u00e2ncia para o Brasil deste debate sobre o enfrentamento da criminalidade, a criminalidade sofisticada e assombrosa que atinge todos os estratos da popula\u00e7\u00e3o brasileira, em especial os que se encontram fora do alcance das pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nPor isso, comemoramos que esta Casa esteja aprovando um texto que \u00e9 fruto de consenso entre as bancadas da Casa, um texto que n\u00e3o \u00e9 atribu\u00edvel a ningu\u00e9m, mas ao Parlamento brasileiro. Tudo o que foi constru\u00eddo pelo grupo de trabalho merece o aplauso deste Plen\u00e1rio e certamente merecer\u00e1 tamb\u00e9m o aplauso da sociedade brasileira. O que n\u00e3o estava em harmonia com a Constitui\u00e7\u00e3o foi afastado.\r\nSr. Presidente, o PSB, com muita convic\u00e7\u00e3o e tranquilidade, parabenizando os integrantes do GT, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba-B, constante do art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido no Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, e, por decorr\u00eancia, dos artigos 3\u00ba-C, 3\u00ba-D, 3\u00ba-E e 3\u00ba-F, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, tem consci\u00eancia da import\u00e2ncia do instituto do juiz de garantias, porque separa a fase de instru\u00e7\u00e3o do processo da fase de julgamento. N\u00f3s assistimos recentemente no Brasil a uma mistura dos pap\u00e9is de julgador e de acusador, o que fez muito mal \u00e0 credibilidade de setores do Poder Judici\u00e1rio brasileiro. N\u00e3o vi aqui ningu\u00e9m discordar de que esse \u00e9 um instituto que traz a modernidade do processo penal para o direito brasileiro. As alega\u00e7\u00f5es sobre estrutura, sobre log\u00edstica, sobre dificuldade a respeito do n\u00famero de ju\u00edzes e de magistrados podem muito bem ser resolvidas do ponto de vista da organiza\u00e7\u00e3o do Poder.\r\nPor isso, pelo PSB, oriento \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=345&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 44/2019, VETO PARCIAL, PL 3820/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 44, de 2019, aposto ao Projeto de Lei da C\u00e2mara n\u00ba 47, de 2017 (n\u00ba 3.820, de 2019, na Casa de origem), relativo \u00e0 pol\u00edtica de desenvolvimento e apoio \u00e0s atividades das mulheres marisqueiras.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nEsse veto, fundamentado no entendimento de que h\u00e1 discrimina\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a uma categoria profissional, \u00e9 um equ\u00edvoco profundo, que \u00e9 s\u00edmbolo dessa vis\u00e3o preconceituosa e discriminat\u00f3ria sobre a mulher, que \u00e9 a vis\u00e3o do Governo Bolsonaro e do conjunto de seus integrantes. \r\nPor isso, admitindo a necessidade de que essa prefer\u00eancia legal atende um imperativo de reconhecer que a mulher \u00e9 sobrecarregada com tr\u00eas jornadas de trabalho, em uma sociedade que ainda vilipendia enormemente a sua for\u00e7a de trabalho, por pagar sal\u00e1rios desiguais e por cometer uma viol\u00eancia - a maior do mundo - contra as mulheres, \u00e9 necess\u00e1rio que essa prefer\u00eancia legal se d\u00ea para favorecer exatamente o imperativo de igualdade, e n\u00e3o o contr\u00e1rio.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 pela derrubada do veto. Portanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.261, de 2019 , sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta mat\u00e9ria \u00e9 muito controvertida. N\u00f3s temos consci\u00eancia do d\u00e9ficit de saneamento b\u00e1sico no Brasil. Ningu\u00e9m discorda desse diagn\u00f3stico. O que nos preocupa \u00e9 que as f\u00f3rmulas encontradas at\u00e9 aqui n\u00e3o parecem suficientes para resolver os problemas dos sistemas deficit\u00e1rios e as relacionadas ao custeio desses sistemas. Houve evolu\u00e7\u00f5es desde a Comiss\u00e3o at\u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio em plen\u00e1rio, h\u00e1 um entendimento compartilhado com os Governadores, mas ainda estamos fazendo o debate com a nossa bancada, tentando firmar uma posi\u00e7\u00e3o.\r\nO PSB permanece em obstru\u00e7\u00e3o. Quanto ao m\u00e9rito, ainda n\u00e3o queremos antecipar nenhuma posi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DESTAQUE, PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - No PSB, Presidente, n\u00f3s temos avan\u00e7ado no debate com a bancada. Existe realmente uma diverg\u00eancia grande, uma parte querendo votar a favor e uma parte majorit\u00e1ria querendo votar contra, por entender que, mesmo admitindo os avan\u00e7os havidos no projeto, como a permiss\u00e3o para a renova\u00e7\u00e3o dos contratos de programas - isso foi uma coisa que n\u00f3s dissemos que era importante e est\u00e1 sendo permitido -, permanecem as preocupa\u00e7\u00f5es com os investimentos nos sistemas deficit\u00e1rios, que s\u00e3o a grande maioria das regi\u00f5es perif\u00e9ricas do Brasil.\r\nEnt\u00e3o, em raz\u00e3o dessa diverg\u00eancia, o PSB libera a bancada, para que cada Parlamentar se posicione de acordo com o seu entendimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como disse aqui anteriormente, h\u00e1 uma divis\u00e3o de entendimento na nossa bancada. H\u00e1 os que entendem que esta quest\u00e3o de saneamento precisa ser enfrentada. De fato, h\u00e1 um d\u00e9ficit enorme, principalmente nas regi\u00f5es mais pobres, nas pequenas cidades perif\u00e9ricas do Brasil. \r\nN\u00f3s aqui vimos discutindo a necessidade de um enfrentamento que garantisse os investimentos, p\u00fablicos ou privados, ou p\u00fablicos e privados, nesses sistemas deficit\u00e1rios. Achamos que houve evolu\u00e7\u00f5es importantes. H\u00e1 possibilidade de manuten\u00e7\u00e3o dos contratos de programas. Evidentemente isso favoreceu o entendimento, inclusive com os Governadores, como o Governador de Pernambuco, que fez um apelo para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos, dada a convic\u00e7\u00e3o dos integrantes da bancada, apoiar este projeto.\r\nNesse sentido, n\u00f3s vamos liberar a bancada, para que cada um se posicione da forma que entender adequada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=372&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 49/2019, VETO TOTAL, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 49, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.931, de 2004, acerca do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, e da Lei n\u00ba 12.024, de 2009, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio das receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota pela derrubada do veto. Portanto, vota \"n\u00e3o\".\r\nIsso \u00e9 um imperativo de justi\u00e7a. S\u00e3o empresas que atuam exatamente na faixa de renda \u00e0 qual oferecem moradias do Programa Minha Casa, Minha Vida, que teve o seu regime tribut\u00e1rio vencido. O projeto do Deputado Marcelo Ramos rep\u00f5e a tributa\u00e7\u00e3o exatamente ao n\u00edvel anterior, para evitar uma distor\u00e7\u00e3o absurda, que seria a tributa\u00e7\u00e3o que beneficiaria mais quem opera na alta renda do que aqueles que atuam na baixa renda, do Programa Minha Casa, Minha Vida.\r\nIsso \u00e9 um imperativo de justi\u00e7a que anima a constru\u00e7\u00e3o de moradias e a gera\u00e7\u00e3o de empregos. Por isso, votamos \"n\u00e3o\" ao veto, pela derrubada do veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, CMC 1/2020,COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), AFASTAMENTO CAUTELAR, EXERC\u00cdCIO DO MANDATO, WILSON SANTIAGO, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2020, do Supremo Tribunal Federal, acerca do afastamento do Deputado Wilson Santiago.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB fez um debate sobre essa quest\u00e3o na tarde de hoje. N\u00f3s estamos avaliando, de um lado, a necessidade de preserva\u00e7\u00e3o das prerrogativas do Parlamento brasileiro, a preserva\u00e7\u00e3o da estatura constitucional da legitimidade da soberania popular, em contraposi\u00e7\u00e3o com a moralidade p\u00fablica, que tamb\u00e9m \u00e9 um imperativo constitucional.\r\nFizemos um debate no sentido de que era incr\u00edvel que uma decis\u00e3o monocr\u00e1tica, ainda em fase de investiga\u00e7\u00e3o, cujo acusado n\u00e3o teve sequer acesso aos autos para promover a sua defesa, com prazo que se inicia amanh\u00e3, dia 6 de fevereiro... Mas de fato h\u00e1 elementos robustos na decis\u00e3o que levou a maioria da nossa bancada a optar por ratificar a decis\u00e3o do Supremo.\r\nNesse sentido, mesmo reconhecendo a diverg\u00eancia, a orienta\u00e7\u00e3o do PSB \"n\u00e3o\" ao voto do Relator. Mas, sem d\u00favida nenhuma, entendemos que esta Casa precisa disciplinar a mat\u00e9ria, Sr. Presidente, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00f3s tenhamos uma decis\u00e3o monocr\u00e1tica, sem que a parte tenha sequer tido a oportunidade de produzir a sua defesa... N\u00f3s n\u00e3o dever\u00edamos, no meu entendimento, sequer estar apreciando a quest\u00e3o na data de hoje, porque dever\u00edamos aguardar que o Supremo apreciasse o recurso do Deputado Wilson Santiago. Infelizmente, n\u00f3s somos obrigados a apreciar a mat\u00e9ria no dia de hoje sem a convic\u00e7\u00e3o profunda de um \u00f3rg\u00e3o colegiado da Suprema Corte.\r\nMas, como o entendimento majorit\u00e1rio da bancada foi nesse sentido, eu vou acompanhar o sentimento da bancada: a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, CMC 1/2020, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), AFASTAMENTO CAUTELAR, EXERC\u00cdCIO DO MANDATO, WILSON SANTIAGO, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2020, do Supremo Tribunal Federal, acerca do afastamento do Deputado Wilson Santiago.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, h\u00e1 uma pondera\u00e7\u00e3o aqui, de colegas da nossa bancada. Em raz\u00e3o da diverg\u00eancia, a orienta\u00e7\u00e3o correta, ainda que seja majorit\u00e1rio o \"n\u00e3o\", deveria ser liberar a bancada. \r\nEnt\u00e3o, em respeito a essas pondera\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o sacrificando o direito \u00e0 prerrogativa dos que querem votar \"n\u00e3o\", eu queria corrigir a orienta\u00e7\u00e3o do PSB para liberar a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IVAN RODRIGUES, MILITANTE POLITICO, ESQUERDA POLITICA, GARANHUNS (PE), ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 92\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio do militante socialista Ivan Rodrigues, do Munic\u00edpio de Garanhuns, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer o registro do anivers\u00e1rio de 92 anos do Dr. Ivan Rodrigues, da cidade de Garanhuns, um militante socialista de longa data. Ele foi um baluarte na defesa da democracia e da redemocratiza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Estava ao lado do ent\u00e3o Governador Miguel Arraes de Alencar no dia 1\u00ba de abril de 1964, quando os militares entraram no Pal\u00e1cio do Campo das Princesas para destituir o Governador. Ouviu, ent\u00e3o, de viva voz, quando o Miguel Arraes disse que a governan\u00e7a de Pernambuco s\u00f3 o povo poderia retirar e que aquele mandato o acompanharia enquanto vivesse e durasse o mandato que o povo pernambucano lhe conferiu nas urnas.\r\nEu falo aqui em nome do PSB. Portanto, damos as congratula\u00e7\u00f5es a Ivan Rodrigues pelo anivers\u00e1rio 92 anos, esse grande brasileiro e grande pernambucano.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 78/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 78, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9lula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"n\u00e3o\", por entender que os mecanismos de combate \u00e0s desigualdades regionais e as pol\u00edticas de desenvolvimento operadas por estas autarquias federais, naturalmente, devem incluir prerrogativas que deem coer\u00eancia \u00e0s medidas adotadas, no caso, pela SUDENE, por exemplo. \r\nN\u00f3s entendemos que o cronograma de reembolso das institui\u00e7\u00f5es operadoras aos bancos oficiais deve ser feito sob a delibera\u00e7\u00e3o dos conselhos respectivos. N\u00e3o vejo que esta tentativa de desburocratiza\u00e7\u00e3o seja a cassa\u00e7\u00e3o de uma das prerrogativas dos conselhos deliberativos.\r\nPortanto, o PSB orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TADEU ALENCAR, ALESSANDRO MOLON, LIDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUGUSTO HELENO, GENERAL, MINISTRO-CHEFE, GABINETE DE SEGURAN\u00c7A INSTITUCIONAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA (GSI-PR), DECLARA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Agradecimento a L\u00edderes partid\u00e1rios, servidores e outros pelo apoio recebido no exerc\u00edcio da Lideran\u00e7a do PSB na Casa. Votos de sucesso ao novo L\u00edder do partido, Deputado Alessandro Molon. Desafio do Congresso Nacional de retomada do seu prest\u00edgio junto \u00e0 sociedade brasileira. Amea\u00e7as do Presidente da Rep\u00fablica ao Poder Legislativo e ao Supremo Tribunal Federal. Necessidade de esclarecimento de acusa\u00e7\u00e3o contra os Parlamentares, por parte do Ministro-Chefe do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, general Heleno Augusto.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, Sras. Senadoras e Srs. Senadores, h\u00e1 1 ano e meio eu exer\u00e7o o honroso mister de ser L\u00edder do Partido Socialista Brasileiro, o PSB. Hoje estou passando esse bast\u00e3o da Lideran\u00e7a, com muita alegria e orgulho, para o Deputado Alessandro Molon.\r\nEssa \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o honrosa, haja vista que j\u00e1 foi ocupada por grandes brasileiros: por Miguel Arraes de Alencar, por Eduardo Campos, por Luiza Erundina, por muitos homens e mulheres que fizeram da sua vida p\u00fablica oportunidade de servir ao Brasil.\r\nA fun\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 honrosa porque o PSB, em seus mais de 70 anos de hist\u00f3ria, sempre esteve na vanguarda da defesa da democracia, das liberdades, da justi\u00e7a social, da emancipa\u00e7\u00e3o do sofrido povo brasileiro, no qual sempre devemos ter os olhos, como nos ensinava o Dr. Arraes.\r\nA fun\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 uma honra imensa porque soubemos exercer essa representa\u00e7\u00e3o coletiva, colegiada, L\u00edder Alessandro Molon, respeitando a multiplicidade de opini\u00f5es da nossa bancada, respeitando as diverg\u00eancias, exercendo uma capacidade de di\u00e1logo que \u00e9 a raz\u00e3o de ser de qualquer lideran\u00e7a. L\u00edder n\u00e3o \u00e9 quem convence, l\u00edder \u00e9 quem tem a capacidade de se deixar convencer e exerce essa representa\u00e7\u00e3o em nome desse convencimento, que \u00e9 muito maior do que uma convic\u00e7\u00e3o pessoal, porque os personalismos sempre desvirtuam a representa\u00e7\u00e3o coletiva.\r\nTenho a absoluta convic\u00e7\u00e3o de que cumprimos o nosso dever, porque soubemos zelar pelos valores program\u00e1ticos que nos trouxeram at\u00e9 aqui e tamb\u00e9m porque soubemos respeitar essa diversidade de opini\u00f5es que \u00e9 uma riqueza do nosso partido, com a consci\u00eancia, Deputado Camilo Capiberibe, de que toda obra de valor \u00e9 sempre obra coletiva.\r\nAgora \u00e9 hora de fazer agradecimentos.\r\nAgrade\u00e7o a minha bancada pela confian\u00e7a vigorosa que nunca me faltou.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m a todos os L\u00edderes da Casa, do Congresso Nacional, que sempre tratamos, a despeito das diverg\u00eancias, que s\u00e3o in\u00fameras e que s\u00e3o muitas e que s\u00e3o medulares, com civilidade e com respeito. E com respeito tamb\u00e9m fui tratado por esses L\u00edderes.\r\nAgrade\u00e7o aos partidos e L\u00edderes de oposi\u00e7\u00e3o, porque juntos travamos muitas lutas justas em favor do Brasil.\r\nAgrade\u00e7o ao meu partido, o Partido Socialista Brasileiro, na pessoa do seu Presidente, o militante hist\u00f3rico Carlos Siqueira.\r\nAgrade\u00e7o, Ministro Patrus Ananias, ao meu Estado de Pernambuco, de libert\u00e1rias tradi\u00e7\u00f5es, que me permitiu estar aqui pela segunda vez, pela generosidade do seu povo, para representar essa tradi\u00e7\u00e3o insurgente, que \u00e9 o nosso maior patrim\u00f4nio, e o fa\u00e7o na pessoa do companheiro e amigo, o Governador Paulo C\u00e2mara.\r\nAgrade\u00e7o aos servidores da Lideran\u00e7a do PSB e do meu gabinete, de cuja qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica resultou a atua\u00e7\u00e3o vigorosa e qualificada que teve o PSB nesse per\u00edodo.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m aos Presidentes das duas Casas, ao Senador Davi Alcolumbre e ao Deputado Rodrigo Maia. Este, em todo esse per\u00edodo em que foi e \u00e9 Presidente da C\u00e2mara, sempre me tratou com defer\u00eancia e distin\u00e7\u00e3o e sempre reagiu com a energia necess\u00e1ria quando a democracia e o Parlamento brasileiro foram atacados.\r\nMas eu tenho uma grande satisfa\u00e7\u00e3o neste momento, que \u00e9 precisamente a de passar a Lideran\u00e7a do Partido Socialista Brasileiro ao Deputado Alessandro Molon, de m\u00e3os limpas, de m\u00e3os honradas, de vis\u00e3o republicana, que tem a compreens\u00e3o de que as for\u00e7as progressistas precisam abandonar os dogmas do passado para construir o futuro do Brasil.\r\nDeputado Molon, eu tenho certeza de que o PSB, junto com muitas for\u00e7as pol\u00edticas que se op\u00f5em a esses arreganhos autorit\u00e1rios, a que esta Casa tem o dever de reagir com toda a veem\u00eancia, juntos, sob a sua Lideran\u00e7a e dos que vir\u00e3o depois, haveremos de construir um Brasil diferente.\r\nO momento \u00e9 grave, os tempos s\u00e3o sombrios e reclamam altivez, coragem, desassombro na defesa da democracia e esp\u00edrito p\u00fablico para reagir a essa selvageria liberal que desconhece o Brasil profundo e que desconhece as necessidades de regi\u00f5es, de brasileiros que vivem \u00e0 margem da produ\u00e7\u00e3o de uma riqueza que, se serve a poucos, n\u00e3o serve ao Brasil que queremos.\r\nEu tenho absoluta convic\u00e7\u00e3o de que o nosso maior desafio \u00e9 o de reconquistar a confian\u00e7a da sociedade. E, pela dimens\u00e3o dessa tarefa, pe\u00e7o a Deus que nos ajude a obt\u00ea-la.\r\n\u00c9 um per\u00edodo dram\u00e1tico da vida brasileira, em que um Presidente da Rep\u00fablica, desconhecendo sua tarefa, amesquinha essa Presid\u00eancia quando viola a Constitui\u00e7\u00e3o e a agride, como a agrediu ao estimular passeatas que se op\u00f5em contra o Poder Legislativo e o Supremo Tribunal Federal.\r\nFoi pat\u00e9tica a cena de hoje de manh\u00e3. O Presidente da Rep\u00fablica, para tentar minimizar os parcos resultados do seu Governo, comprometidos pelo seu comportamento indigno, como disse o Ministro Celso de Mello, usurpou a faixa presidencial ao colocar um comediante para falar de resultados que, evidentemente, o Brasil todo acompanha com muita preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, Sras. Parlamentares e Srs. Parlamentares, \u00e9 com grande orgulho que cumpro hoje este tempo de L\u00edder do meu partido, o PSB, sabendo - estou convicto disso - que zelei e velei por esses valores que nos trouxeram at\u00e9 aqui e certamente v\u00e3o nos levar muito adiante. Tenho confian\u00e7a na nossa bancada, Parlamentares que se ocupam de defender o interesse daqueles que n\u00e3o t\u00eam visibilidade nenhuma, Deputado Vilson da Fetaemg, V.Exa. que representa a agricultura familiar nos rinc\u00f5es das Minas Gerais.\r\nTodos n\u00f3s estamos convencidos de que a monumentalidade do tamanho dos problemas do Brasil n\u00e3o nos permite vis\u00f5es curtas, isoladas, extremistas. A solu\u00e7\u00e3o desses problemas reclama muita unidade, reclama a unidade de todas as for\u00e7as progressistas, al\u00e9m da condi\u00e7\u00e3o de Oposi\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o, para construir um Brasil diferente, o que ecoa nos sonhos e nas esperan\u00e7as de muita gente que espera do Congresso Nacional o resgate dessa confian\u00e7a.\r\nDe modo absolutamente tranquilo, com a consci\u00eancia de que cumprimos a nossa tarefa com rigor, eu quero dizer, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, que o Congresso Nacional precisa afirmar a sua palavra. N\u00f3s queremos que o Brasil d\u00ea certo. Todos ouvimos aqui a palavra do PSB reconhecendo a op\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica do povo brasileiro de eleger Bolsonaro, mas n\u00e3o podemos minimizar os ataques que t\u00eam sido feitos, diariamente, por pessoas e figuras eminentes do seu Governo, como o General Augusto Heleno, que precisa vir a este plen\u00e1rio do Congresso Nacional explicar a sua palavra completamente fora de prop\u00f3sito, por nos acusar de \"chantagistas\", numa mat\u00e9ria que estamos votando. Votamos aqui pela manuten\u00e7\u00e3o do veto por responsabilidade com o Brasil. N\u00e3o temos nenhum temor de nenhum general, porque soubemos resistir \u00e0s baionetas.\r\nSr. Presidente, eu sou de um Estado, Pernambuco, cujo Governador foi convidado a renunciar para n\u00e3o ser preso, o Dr. Miguel Arraes. Ele disse, naquele momento, que jamais negociaria aquilo que o povo pernambucano lhe conferiu nas ruas do Recife, que jamais negociaria o mandato popular que lhe foi conferido pelo povo da sua terra para receber qualquer tipo de privil\u00e9gio e que aquele mandato o acompanharia enquanto vivesse e enquanto durasse a outorga que lhe foi dada pela legitimidade popular.\r\n\u00c9 nisto que acreditamos: na democracia, num Brasil diferente, muito diferente, seguramente, do Brasil a que estamos assistindo. Mas vamos sonhar, vamos ter esperan\u00e7a.\r\nSucesso, L\u00edder Molon!\r\nViva o PSB!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Srs. L\u00edderes, \u00e9 com grande alegria que oriento o meu partido, o PSB, acerca de uma mat\u00e9ria t\u00e3o relevante.\r\nN\u00f3s sabemos que vivemos numa Federa\u00e7\u00e3o na qual Estados e Munic\u00edpios s\u00e3o os entes mais fracos e que, ordinariamente, j\u00e1 t\u00eam dificuldades para cumprir as suas obriga\u00e7\u00f5es com o repasse dos Fundos de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e dos Munic\u00edpios. No momento de pandemia, que \u00e9 um flagelo planet\u00e1rio como este, cujos efeitos o Brasil vai sofrer muito fortemente e haver\u00e1 a necessidade que esses entes aumentem as suas despesas, \u00e9 de maior justi\u00e7a que se possa garantir pelo menos o repasse no mesmo valor do exerc\u00edcio de 2019.\r\nQuero cumprimentar o autor desta proposi\u00e7\u00e3o, Deputado Efraim Filho. Quero cumprimentar o Relator tamb\u00e9m, porque adicionou ingredientes, impedindo, por exemplo, a reten\u00e7\u00e3o desses recursos do compartilhamento de receitas, o que aprimora enormemente e fortalece os Munic\u00edpios e os Estados.\r\nO PSB, portanto, vota \"sim\" a esse projeto.\r\nEu apenas finalizo, Sr. Presidente, me somando \u00e0 fala do nosso L\u00edder, Deputado Alessandro Molon, sobre o que aconteceu hoje. Manifesto nossa grande tristeza pelo passamento do nosso companheiro e amigo, Deputado e Professor Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Esse fato tornou o dia de hoje um dia de muita tristeza e de muito pesar para todo o Parlamento brasileiro e, especialmente, para o seu partido, o PSB.\r\nO voto do Partido Socialista Brasileiro nessa mat\u00e9ria \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ELOGIO, PEDRO PAULO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, colegas Deputados e Deputadas, n\u00f3s estamos entrando em uma fase muito cr\u00edtica desta pandemia que vem trazendo tanto sofrimento a todo o mundo, especialmente ao nosso Pa\u00eds. \r\nEu acho que a C\u00e2mara dos Deputados vem cumprindo um papel que n\u00e3o vemos ser exercido por outras lideran\u00e7as no Brasil. N\u00f3s j\u00e1 aprovamos aqui a renda m\u00ednima, que foi de fundamental import\u00e2ncia para os trabalhadores informais, para os desempregados. Aprovamos, na semana retrasada, uma ajuda para a manuten\u00e7\u00e3o do patamar de arrecada\u00e7\u00e3o e de repasse aos Estados e Munic\u00edpios e estamos aprovando agora medidas muito importantes para a recomposi\u00e7\u00e3o do ICMS e para a suspens\u00e3o das d\u00edvidas de Estados e Munic\u00edpios. \r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSB n\u00e3o poderia ser outra sen\u00e3o o voto \"sim\", destacando, todavia, que esse foi um esfor\u00e7o muito grande feito por V.Exa. para chegar a esse grau de converg\u00eancia, assim como pelo L\u00edder e Relator, o Deputado Pedro Paulo, com sua grande capacidade de exercitar o di\u00e1logo com todos os partidos, e, principalmente tamb\u00e9m, pela responsabilidade de todos n\u00f3s, inclusive dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, ao compreendermos a necessidade de que certas coisas podiam avan\u00e7ar nesse projeto, como a suspens\u00e3o das d\u00edvidas de Estados e Munic\u00edpios com a Uni\u00e3o e a abertura do novo espa\u00e7o fiscal, dinheiro novo. J\u00e1 \u00e9 dif\u00edcil enfrentarmos essa situa\u00e7\u00e3o, mantendo o patamar de receita, e ali na frente, talvez, sejamos obrigados a abrir espa\u00e7o fiscal para novas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito que possam fazer frente a ela. \r\nSr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do Partido Socialista Brasileiro \u00e9 o voto \"sim\", cumprimentando mais uma vez V.Exa., por liderar a C\u00e2mara dos Deputados neste momento importante da vida brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nDITADURA MILITAR, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nDEMOCRACIA, CONGRESSO NACIONAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Denis Bezerra e Moses Rodrigues, respectivamente, autor e relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Desafios impostos ao Pa\u00eds, especialmente \u00e0s \u00e1reas de sa\u00fade e economia, pelo novo coronav\u00edrus. Comportamento estarrecedor do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia de Covid-19. Ataques do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 democracia e ao Presidente Rodrigo Maia. Participa\u00e7\u00e3o do Chefe da Na\u00e7\u00e3o em manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, a favor do fechamento do Congresso Nacional e do Supremo Tribunal Federal. Apoio de Jair Bolsonaro \u00e0 reedi\u00e7\u00e3o do Ato Institucional n\u00ba 5, o AI-5, instrumento de repress\u00e3o adotado durante a ditadura militar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero cumprimentar V.Exa. e todos os Parlamentares que participam desta importante sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. Quero cumprimentar especialmente o Deputado Denis Bezerra, que nesta noite lidera com o seu projeto esta iniciativa, a qual, junto com tantas outras que v\u00eam sendo aprovadas pela C\u00e2mara dos Deputados, prestigia a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a educa\u00e7\u00e3o daqueles que t\u00eam muita dificuldade para ter educa\u00e7\u00e3o de qualidade no Brasil. Cumprimento, al\u00e9m do Deputado Denis Bezerra, o Deputado Moses Rodrigues, ambos Parlamentares cearenses como eu.\r\nMas eu quero, Presidente, aproveitar a oportunidade conseguida por defer\u00eancia do L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo para fazer alguns registros. O Brasil atravessa talvez um dos mais desafiadores momentos da sua vida. N\u00f3s estamos atravessando uma crise devastadora de sa\u00fade p\u00fablica, que ainda est\u00e1 come\u00e7ando a chegar ao seu n\u00edvel m\u00e1ximo, \u00e0 sua culmin\u00e2ncia. N\u00f3s estamos assistindo \u00e0 multiplica\u00e7\u00e3o do n\u00famero de cont\u00e1gios e, com grande preocupa\u00e7\u00e3o, \u00e0 chegada desses cont\u00e1gios \u00e0s \u00e1reas mais vulner\u00e1veis do Brasil, que j\u00e1 t\u00eam insufici\u00eancias gritantes em sua sa\u00fade p\u00fablica. Agora, diante de uma pandemia com esses efeitos devastadores, vivemos certamente um momento grav\u00edssimo, que reclama de todos aqueles que exercem fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica relevante uma grande responsabilidade.\r\nAo mesmo tempo, n\u00f3s sabemos dos igualmente devastadores efeitos na economia decorrentes desta pandemia. Por isso, enquanto o Parlamento est\u00e1 cumprindo a sua tarefa, os Governadores, todos eles, tamb\u00e9m est\u00e3o cumprindo a deles, bem como os Prefeitos e aqueles que trabalham com sa\u00fade, os profissionais de sa\u00fade, a quem quero render aqui a minha grande homenagem.\r\nEu quero dizer que \u00e9 absolutamente estarrecedor o comportamento do Presidente da Rep\u00fablica, e n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia. O Presidente tem se colocado de maneira c\u00ednica, ignorando a gravidade deste momento, quando todos os chefes de Estado no mundo inteiro est\u00e3o adotando medidas em sintonia, em linha com os protocolos da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Essa \u00e9 a \u00fanica forma - n\u00e3o h\u00e1 outra - de enfrentar esse grave problema de sa\u00fade no mundo inteiro. E certamente isso n\u00e3o ir\u00e1 evitar os efeitos devastadores, ir\u00e1 somente mitig\u00e1-los, diminuindo a letalidade. Certamente, nos pa\u00edses pobres como Brasil, onde h\u00e1 vulnerabilidades sociais tremendas, os efeitos s\u00e3o ainda mais devastadores.\r\nMais grave do que isso, o Presidente da Rep\u00fablica tenta tirar proveito pol\u00edtico deste momento, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 de maneira a ignorar a gravidade deste problema de sa\u00fade p\u00fablica ou a trat\u00e1-lo como uma gripezinha, desconsiderando todas as recomenda\u00e7\u00f5es de ordem mundial. O Presidente vem num crescendo. J\u00e1 no final do carnaval, n\u00f3s assistimos a ele fazer um libelo contra a democracia no Brasil, sendo profundamente repreendido por todos aqueles que t\u00eam consci\u00eancia da gravidade do momento, como o Ministro Celso de Mello, que disse que o Presidente da Rep\u00fablica parece n\u00e3o ter limite.\r\nMesmo tendo aquele rep\u00fadio absolutamente universal do ponto de vista da cidadania brasileira, o Presidente agora vem numa escalada. No mesmo dia em que demitiu o Ministro Mandetta, exatamente porque este conseguia agir em sintonia com os protocolos sanit\u00e1rios internacionais, Bolsonaro fez um ataque ao Presidente Rodrigo Maia, um ataque que n\u00e3o se limita a este. O Presidente Rodrigo Maia, que merece toda a nossa solidariedade, vem conseguindo colocar o Parlamento para funcionar. Ficou aqui registrada, por parte de todos os L\u00edderes, essa solidariedade indispens\u00e1vel ao Presidente da Casa. Esse n\u00e3o \u00e9 um ataque ao Parlamentar do Rio de Janeiro Rodrigo Maia; \u00e9 um ataque \u00e0 institucionalidade, ao Congresso Nacional, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.\r\n\u00c9 estarrecedor! N\u00e3o h\u00e1 outra palavra que possa simbolizar o fato de o Presidente da Rep\u00fablica, eleito democraticamente, ir \u00e0 frente do Quartel-General do Ex\u00e9rcito, em Bras\u00edlia, participar de uma manifesta\u00e7\u00e3o que, sob todos os aspectos, tem claramente conte\u00fado autorit\u00e1rio, fascista, porque prega o fechamento do Congresso Nacional e do Supremo Tribunal Federal, a nossa Suprema Corte, que \u00e9 a c\u00fapula do Judici\u00e1rio brasileiro, e, mais grave ainda, prega o retorno do mais tenebroso per\u00edodo que a Na\u00e7\u00e3o brasileira j\u00e1 viveu, que foi o do AI-5, e n\u00f3s sabemos o que isso representa.\r\nEu quero dizer, Sr. Presidente, Srs. L\u00edderes, colegas Parlamentares, Deputadas e Deputados, que a C\u00e2mara dos Deputados deve uma resposta en\u00e9rgica a essa insanidade, a essa inconsequ\u00eancia, a essa irresponsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro, que insulta a democracia, as institui\u00e7\u00f5es. Esse caminho maldito, como dizia o nosso sempre Presidente da C\u00e2mara dos Deputados Ulysses Guimar\u00e3es, n\u00f3s conhecemos, bem como os seus efeitos sobre o Pa\u00eds, aqueles que morreram, aqueles que foram torturados, aqueles que foram exilados. N\u00e3o se pode brincar com algo que trouxe tanto sacrif\u00edcio ao Brasil.\r\nEnt\u00e3o, em nome dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, em nome do Partido Socialista Brasileiro, o meu partido, que sofreu tanto com a ditadura militar, que perdeu muitos dos seus membros, a come\u00e7ar pelo ex-Governador Miguel Arraes, que passou 14 anos fora do Pa\u00eds, quero dizer que o Parlamento brasileiro tem que acompanhar, tem que ficar em vig\u00edlia c\u00edvica permanente a partir de domingo, porque n\u00f3s n\u00e3o temos d\u00favida de que o Presidente Bolsonaro tem dobrado a aposta, tem apostado no caos, tem investido nisso com o \u00fanico e exclusivo fim de manter esses radicais, essa horda de b\u00e1rbaros digitais que agridem as institui\u00e7\u00f5es e as pessoas. Vamos manter o sinal de alerta.\r\nMas aqui h\u00e1 democracia, h\u00e1 Rep\u00fablica. Ainda h\u00e1 ju\u00edzes no Brasil.\r\nPor isso, quero aqui compartilhar com os L\u00edderes da C\u00e2mara dos Deputados, com os meus companheiros dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o e do meu partido, o PSB, a minha indigna\u00e7\u00e3o. Eu carrego, como o Presidente da Rep\u00fablica tamb\u00e9m carrega, a confian\u00e7a do povo brasileiro, para representar os valores que est\u00e3o sacramentados na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. Ele tem que ser contido. E a \u00fanica camisa de for\u00e7a, democr\u00e1tica e efetiva, \u00e9 exatamente a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nN\u00e3o podemos passar por esse per\u00edodo dessa maneira, em que milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o adoecendo - e muitos est\u00e3o morrendo -, principalmente, agora, quando os cont\u00e1gios passam a atingir aquelas zonas de vulnerabilidade. N\u00e3o podemos admitir que aquele que foi eleito fa\u00e7a isso (falha na transmiss\u00e3o), n\u00e3o s\u00f3 pelo cansa\u00e7o com que vinha antes, mas para dar solu\u00e7\u00e3o para os problemas do Pa\u00eds, que deboche; que diga que n\u00e3o \u00e9 coveiro; que diga que isso \u00e9 uma gripezinha; que diga, no dia em que participa de uma demonstra\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca contra a democracia e as institui\u00e7\u00f5es e no outro, na frente do Pal\u00e1cio do Alvorada, que ele \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil. \r\nIsso \u00e9 um absurdo! Isso \u00e9 absolutamente pass\u00edvel de responsabiliza\u00e7\u00e3o. E, nessa toada, o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o compreende que o Brasil do s\u00e9culo XXI, de 2020, n\u00e3o \u00e9 o Brasil onde ele cresceu; o Brasil em que muitos lambiam botas dos militares, que hoje cumprem, de maneira absolutamente harmonizada, a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nVi, com muita alegria, a manifesta\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria de representantes das For\u00e7as Armadas do Brasil, que t\u00eam forma\u00e7\u00e3o disciplinada, que nos seus cursos, na Escola Superior de Guerra, d\u00e3o li\u00e7\u00f5es de democracia e de defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente da Rep\u00fablica, que V.Exa. tem que compreender que n\u00e3o \u00e9 o do dono do Brasil. V.Exa. foi eleito para enfrentar os problemas, que s\u00e3o muitos. Num pa\u00eds pobre como o Brasil, os problemas s\u00e3o muitos. Mas quero dizer que n\u00e3o faltar\u00e1, como n\u00e3o faltou em outro tempo, coragem, cidadania, civismo, patriotismo; coragem daqueles que sabem aonde vai levar esse tipo de comportamento, muito comum na Alemanha dos anos 30 - e todos sabemos o que isso significa -, que inibe a imprensa, que n\u00e3o admite nenhum contradit\u00f3rio. Coragem n\u00e3o faltar\u00e1 aos brasileiros e ao Parlamento, como bem disse o Ministro Barroso, que merece o aplauso de todos n\u00f3s, que tem o dever e compreende esse dever de defender a democracia, de defender a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, de defender o Brasil para que possa, diante de um momento grave como este, reagir a essa insanidade, a essa irresponsabilidade criminosa do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, onde couber, no texto do substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\", para que haja uma contrapartida das empresas que receber\u00e3o benef\u00edcios credit\u00edcios, financeiros e tribut\u00e1rios. Esta \u00e9 a mais elementar das obriga\u00e7\u00f5es: fazer com que sejam preservados os empregos, em raz\u00e3o dos benef\u00edcios que v\u00eam recebendo. Ali\u00e1s, a grande cr\u00edtica que n\u00f3s fazemos \u00e0 pol\u00edtica de subs\u00eddios tribut\u00e1rios no Brasil, no montante de mais de 350 bilh\u00f5es de reais, como tem sido a m\u00e9dia dos \u00faltimos anos, \u00e9 exatamente o fato de que as empresas n\u00e3o se vejam obrigadas a apresentar nenhuma contrapartida para o crescimento do Pa\u00eds e para a gera\u00e7\u00e3o de vagas no mercado de trabalho.\r\nEntendemos que \u00e9 valiosa a interven\u00e7\u00e3o feita por este destaque, no sentido de recuperar a reda\u00e7\u00e3o do texto do Senado, que imp\u00f5e aos que receberem benef\u00edcios como os referidos acima, a necessidade de realmente contribu\u00edrem com o Pa\u00eds neste momento de crise em raz\u00e3o da pandemia, exatamente preservando os empregos que ficam sob amea\u00e7a quando a atividade econ\u00f4mica se reduz consideravelmente.\r\nPor essa raz\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AUTORITARISMO, AMEA\u00c7A, DEMOCRACIA,",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 8\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Agress\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0s institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 \"sim\", para manter o texto.\r\nN\u00f3s ficamos bem contemplados com a orienta\u00e7\u00e3o dada pelo Deputado Mauro Filho, em nome do PDT, e tamb\u00e9m com as explica\u00e7\u00f5es de V.Exa., na tribuna, sobre esse assunto.\r\nN\u00e3o podemos perder a oportunidade, Presidente, de trazer aqui, de forma permanente, como a grande maioria dos L\u00edderes est\u00e1 fazendo, esse comportamento do Presidente da Rep\u00fablica. O primeiro dos deveres de quem ocupa uma fun\u00e7\u00e3o de tamanha relev\u00e2ncia \u00e9 a compostura. Mas o Presidente da Rep\u00fablica, numa escalada autorit\u00e1ria que ele j\u00e1 n\u00e3o esconde de ningu\u00e9m, vem agredindo a Constitui\u00e7\u00e3o e malferindo os Poderes da Rep\u00fablica, e o faz de forma debochada, de diversas maneiras, seja em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia, que tem subestimado, e os n\u00fameros mostram os efeitos dessa atitude indecorosa do Presidente; seja em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria economia - ali\u00e1s, os Ministros, inclusive o da Sa\u00fade, at\u00e9 aqui n\u00e3o disseram a que vieram -; seja, principalmente, quando diz que chegou ao seu limite.\r\nO que chegou ao limite, Presidente Jair Bolsonaro, \u00e9 a sua incapacidade de compreender a gravidade do momento que o Brasil atravessa. Quem precisa de limite \u00e9 V.Exa., e a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e as institui\u00e7\u00f5es brasileiras haver\u00e3o de impor esse limite, porque a grande camisa de for\u00e7a para tamanha insanidade \u00e9 exatamente a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nO PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).\r\nAUTORITARISMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do termosecund\u00e1rios, constante no inciso I, do art. 8\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Maior aten\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro para com as atitudes autorit\u00e1rias do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nesta mat\u00e9ria, eu acho que os argumentos est\u00e3o bem postos e permitem a cada um de n\u00f3s entender que \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto, na forma em que foi colocado.\r\nE quero, mais uma vez, pedir licen\u00e7a a V.Exa. para dizer que estamos muito preocupados com os rumos do Brasil. A todos os instantes, o comportamento do Presidente da Rep\u00fablica atenta claramente contra as institui\u00e7\u00f5es nacionais.\r\nEste Parlamento precisa permanecer em vig\u00edlia c\u00edvica. \u00c9 muito importante o que n\u00f3s estamos fazendo, votando as mat\u00e9rias de interesse do Brasil. Mas o Parlamento precisa ficar atento quanto a essa escalada autorit\u00e1ria, para impor limites que o Presidente parece desconhecer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso II, do art. 8\u00ba, do substitutivo oferecido pelo Senado Federal \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 sua inclus\u00e3o no texto original.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado. Desculpe-me por n\u00e3o ter falado naquela hora, porque est\u00e1vamos discutindo exatamente a orienta\u00e7\u00e3o do PSB sobre essa mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis a que se mantenham as al\u00edneas, exatamente para dar esse limite que julgamos necess\u00e1rio ao tipo de t\u00edtulo que pode ser negociado.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 no sentido da manuten\u00e7\u00e3o das al\u00edneas. Logo, vota \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PESQUISA DE OPINI\u00c3O, POPULARIDADE, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o desde que, no momento da compra, tenham classifica\u00e7\u00e3o em categoria de risco de cr\u00e9dito no mercado local equivalente a BB - ou superior, conferida por pelo menos uma das tr\u00eas maiores ag\u00eancias internacionais de classifica\u00e7\u00e3o de risco, constante no inciso II, do art. 8\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020,  referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Queda do \u00edndice de popularidade do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\" nesta mat\u00e9ria. N\u00f3s entendemos que \u00e9 importante a manuten\u00e7\u00e3o do texto, porque imp\u00f5e uma avalia\u00e7\u00e3o a ser feita pelas ag\u00eancias de classifica\u00e7\u00e3o de risco que, evidentemente, aponta para a necessidade de n\u00e3o incorrermos em aventuras na negocia\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos podres. Eu acho que \u00e9 uma inova\u00e7\u00e3o trazida pelo Senado Federal em muito boa hora e penso que o Relator, tendo-a acolhido, o fez de maneira adequada.\r\nAproveitando o tempo restante da orienta\u00e7\u00e3o, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para a pesquisa de hoje da XP/IPESPE que mostra que a avalia\u00e7\u00e3o negativa do Presidente da Rep\u00fablica subiu sete pontos, aumentando de 42% para 49%, e a avalia\u00e7\u00e3o positiva caiu de 31% para 27%, exatamente porque reflete o sentimento que est\u00e1 na sociedade de que o Presidente encontra limites a essa escalada autorit\u00e1ria, seja pelo Supremo Tribunal Federal, seja pelos limites que o Parlamento haver\u00e1 de impor \u00e0 sua conduta indecorosa, sem compostura. E certamente isso est\u00e1 se refletindo na avalia\u00e7\u00e3o do Governo.\r\nO PSB orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 31, em detrimento do texto original do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos muita clareza em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o deste projeto de aux\u00edlio aos Estados e aos Munic\u00edpios.\r\nH\u00e1 2 semanas, a C\u00e2mara aprovou, de maneira bastante hegem\u00f4nica, aquilo que foi discutido amplamente com o Relator, o Deputado Pedro Paulo. Portanto, n\u00f3s temos consci\u00eancia do quanto \u00e9 importante votar, na tarde de hoje, este projeto.\r\nNo entanto, \u00e9 importante ressaltar que as contrapartidas impostas aos Estados e aos Munic\u00edpios s\u00e3o contrapartidas feitas de maneira preconceituosa com rela\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos e no arrocho que se faz tamb\u00e9m \u00e0s regras da Lei de Responsabilidade Fiscal, quando dever\u00edamos ter mais flexibilidade.\r\nPortanto, o PSB orienta \"sim\", em apoio a esta iniciativa do PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\" nessa mat\u00e9ria. \r\nN\u00f3s vivemos um dos momentos mais dram\u00e1ticos. No front est\u00e3o Estados e Munic\u00edpios enfrentando um desafio no momento em que o Brasil alcan\u00e7a o per\u00edodo mais grave dessa pandemia. O n\u00famero de cont\u00e1gio j\u00e1 chega a mais de 100 mil brasileiros, o n\u00famero de mortos \u00e9 alto. \u00c9 preciso, portanto, uma resposta efetiva.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis ao projeto. \u00c9 claro que houve ingredientes do que foi aprovado na C\u00e2mara retirados no Senado. Contrapartidas como as que penalizam os servidores p\u00fablicos ser\u00e3o objeto de destaques e supress\u00e3o do art. 8\u00ba. J\u00e1 fizemos esse destaque e o discutiremos no momento pr\u00f3prio.\r\nO PSB orienta \"sim\", entendendo que n\u00e3o apoiar esse projeto \u00e9 deixar de apoiar Estados e Munic\u00edpios que est\u00e3o ansiosamente aguardando essas provid\u00eancias do Congresso Nacional.\r\nPortanto, o PSB orienta \"sim\", cumprimentando o Relator, Deputado Pedro Paulo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 7\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 muito importante reconhecer - o PSB o faz com muita convic\u00e7\u00e3o - a import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o deste projeto para os Estados e Munic\u00edpios.\r\nN\u00f3s estamos passando pelo momento mais dram\u00e1tico da vida brasileira, e s\u00e3o exatamente os Estados e Munic\u00edpios que est\u00e3o na linha de frente do combate a esta pandemia. Por isso, \u00e9 da maior import\u00e2ncia e do maior relevo que este aux\u00edlio chegue o mais rapidamente poss\u00edvel. O Senado Federal, diferentemente do que fez (falha na transmiss\u00e3o) aprovado pela C\u00e2mara, que tinha ingredientes (falha na transmiss\u00e3o). Mas, a esta altura, \u00e9 importante reconhecer que isso \u00e9 a reserva do poss\u00edvel. Portanto, estamos convictos de que agimos muito bem.\r\nNa proposta que veio do Senado, acolhida pela Relator na C\u00e2mara, h\u00e1 contrapartidas que, evidentemente, s\u00e3o um peso que n\u00e3o deveria haver num projeto que pretende auxiliar os Estados e Munic\u00edpios. N\u00f3s fizemos o destaque do art. 8\u00ba, pela sua supress\u00e3o, entendendo que este n\u00e3o \u00e9 o momento para se discutir remunera\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos aqui discutindo nenhum aumento salarial. Isso deve ficar a cargo dos Estados e Munic\u00edpio, dependendo da realidade econ\u00f4mica de cada um, principalmente porque existem Estados que h\u00e1 5 anos n\u00e3o aumentam a remunera\u00e7\u00e3o dos seus servidores. Portanto, esta quest\u00e3o deve ser tratada em outro ambiente.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos, naturalmente, concordar com esta demoniza\u00e7\u00e3o, com esta atribui\u00e7\u00e3o, de forma exclusiva, aos servidores, muitos dos quais percebem uma renda muito baixa. Trata-se de um sacrif\u00edcio, e eles n\u00e3o t\u00eam mais nenhum sacrif\u00edcio a fazer pelo Brasil.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a este destaque, ele imp\u00f5e outras contrapartidas, entre as quais, o aumento do rigor da Lei de Responsabilidade Fiscal, ali\u00e1s, numa linha distinta da chamada PEC do \"or\u00e7amento de guerra\", cujo segundo turno estamos para votar. Este n\u00e3o deveria ser o momento para impor mais rigores de um endurecimento das regras de responsabilidade fiscal, embora, evidentemente, elas sejam de todo necess\u00e1rias e saud\u00e1veis num ambiente de normalidade, que n\u00e3o \u00e9 o ambiente em que nos encontramos.\r\nPor isso, \u00e9 muito importante suprimir o art. 7\u00ba, para que se possa afastar, neste momento de pandemia, esses rigores excessivos da Lei de Responsabilidade Fiscal e para se restaurar a prerrogativa das Assembleias Legislativas na decreta\u00e7\u00e3o de calamidade. N\u00f3s vivemos num pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais, com realidades sociais e regionais completamente distintas. Portanto, n\u00e3o podemos ficar a depender apenas do Congresso Nacional para a decreta\u00e7\u00e3o de calamidade.\r\nPor isso, o PSB invoca aos L\u00edderes da Casa o apoio a este destaque, que pretende a supress\u00e3o do art. 7\u00ba, em linha com o esp\u00edrito do projeto, que busca dar um aux\u00edlio aos Estados e Munic\u00edpios, desafiados, num momento como este, a enfrentarem o maior drama em que se encontra nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 7\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" neste destaque do PSB, votamos \"n\u00e3o\" ao texto, para que tenhamos exatamente as regras que est\u00e3o em vigor hoje na Lei de Responsabilidade Fiscal. N\u00f3s n\u00e3o queremos, absolutamente, nenhum tipo de facilidade nem algo que possa significar que se est\u00e1 abrindo m\u00e3o da responsabilidade fiscal, que \u00e9 uma t\u00f4nica dos nossos Governos, tanto com Governadores quanto com Prefeitos, e daquilo que o PSB acredita e defende. \r\nN\u00f3s estamos discutindo, primeiro, a decreta\u00e7\u00e3o de calamidade s\u00f3 pelo Congresso Nacional. N\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o de ser para essa proposta. Temos que manter o que est\u00e1 hoje na Lei de Responsabilidade Fiscal, e n\u00e3o alter\u00e1-la para flexibilizar regras. Deve-se manter o que est\u00e1 l\u00e1.\r\nDa mesma forma pensamos em rela\u00e7\u00e3o a todas as imposi\u00e7\u00f5es que agudizam, que aprofundam exig\u00eancias da Lei de Responsabilidade Fiscal, em absoluta dessintonia com o esp\u00edrito do projeto, que \u00e9 o de auxiliar Estados e Munic\u00edpios. Assim, o PSB entende que aprimora o texto a retirada, a supress\u00e3o do art. 7\u00ba.\r\nPor isso a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO, APENSAMENTO, PL 1365/2020.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Apensa\u00e7\u00e3o, \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o principal, do Projeto de Lei n\u00ba 1.365, de 2020, relativo \u00e0 concess\u00e3o de benef\u00edcio aos profissionais dos setores de arte e cultura, diante da emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, Srs. Parlamentares, este \u00e9 um dia muito relevante para a cultura brasileira. N\u00f3s sabemos que a exuberante cultura brasileira vem sofrendo, nos \u00faltimos tempos, muitos ataques. E, nesse per\u00edodo de pandemia, \u00e9 exatamente esse o segmento da economia que mais sofre. Desde os primeiros dias em que diminuiu completamente a circula\u00e7\u00e3o de pessoas nas ruas e os espa\u00e7os culturais tiveram suas atividades suspensas, os artistas brasileiros est\u00e3o sem poder trabalhar.\r\nPortanto, ao reunir todos esses projetos, sob a competente relatoria da Deputada Jandira Feghali, a quem eu quero saudar com muito entusiasmo pela sua capacidade de articula\u00e7\u00e3o e de media\u00e7\u00e3o, iremos purgar uma mora hist\u00f3rica que est\u00e1vamos a dever \u00e0 cultura brasileira.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto - que aqui j\u00e1 foi reconhecido, de forma muito importante, que haver\u00e1 a san\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica -, ofereceremos uma renda m\u00ednima, um subs\u00eddio aos espa\u00e7os culturais de todas as linguagens, com extraordin\u00e1ria amplitude. Haver\u00e1 um fomento a ser descentralizadamente praticado pelos Estados e Munic\u00edpios no valor expressivo de 3 bilh\u00f5es de reais, que ser\u00e3o injetados na veia da economia criativa do Brasil. S\u00e3o recursos fundamentais h\u00e1 muito tempo devidos \u00e0 cultura brasileira.\r\nPor isso, como autor do PL 1.365/20 - um dos quatro projetos apensados -, quero cumprimentar V.Exa., Presidente, pela sua sensibilidade para a quest\u00e3o cultural. Como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Cinema e do Audiovisual Brasileiros, quero cumprimentar todos os L\u00edderes e os autores dos projetos e, de maneira muito especial, os artistas da cultura brasileira, de todas as linguagens.\r\nEsse \u00e9 o Brasil real, \u00e9 o Brasil profundo, \u00e9 o Brasil que resiste a essa onda autorit\u00e1ria que, lamentavelmente, vem tomando conta do nosso pa\u00eds, mas que ter\u00e1 a resist\u00eancia de todos n\u00f3s, a partir da fala do Presidente na abertura da sess\u00e3o de hoje. A cultura \u00e9 um ambiente resistente, \u00e9 a alma e a identidade brasileira.\r\nFoi com muita alegria que eu tive a oportunidade de contribuir com esse projeto. Quero agradecer \u00e0 nossa bancada e \u00e0 bancada de Pernambuco, que teve decisiva participa\u00e7\u00e3o para a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nEste \u00e9 um dia de celebra\u00e7\u00e3o, \u00e9 um dia que vai ecoar muito fortemente na mem\u00f3ria do povo brasileiro, especialmente na dos artistas que levam adiante a alma nacional.\r\nQuero aqui me congratular com todos os colegas e celebrar este momento que purga essa mora hist\u00f3rica com a cultura brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 917/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 8 , apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essas quest\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o foram ocorrendo a partir do reconhecimento de um problema grave que n\u00f3s temos: o Brasil \u00e9 um pa\u00eds desigual, um pa\u00eds que tem evidentemente grande dificuldade de reconhecer aquilo que precisa fazer do ponto de vista de cidadania, de preparar os espa\u00e7os p\u00fablicos para as pessoas que t\u00eam alguma dificuldade de mobilidade, de audi\u00e7\u00e3o, de vis\u00e3o, que s\u00e3o as pessoas portadoras de defici\u00eancia.\r\nO Brasil maltrata um universo de mais de 40 milh\u00f5es de brasileiros que sofrem as agruras de viver num pa\u00eds que n\u00e3o trata adequadamente essas dificuldades.\r\nPor isso, n\u00f3s entendemos que \u00e9 muito importante que os prazos n\u00e3o sejam longos, para que possamos fazer essas adapta\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s fizemos uma emenda que pretendia reconhecer as dificuldades que foram encontradas, mas considerando que o prazo de 60 meses \u00e9 um prazo por demais longo em rela\u00e7\u00e3o a uma parte das salas de cinema - n\u00e3o \u00e0 sua totalidade. E que parte \u00e9 essa? A parte que est\u00e1 exatamente nos shoppings centers, onde, por comodidade, por seguran\u00e7a, por conforto, pelo bem-estar provocado no conjunto da popula\u00e7\u00e3o, evidentemente h\u00e1 um n\u00edvel de rentabilidade muito maior. O que n\u00f3s fizemos foi, sem desconhecer as dificuldades que foram encontradas, selecionar no universo das salas de cinema aquelas que sem d\u00favida nenhuma t\u00eam a condi\u00e7\u00e3o ideal, ou a melhor condi\u00e7\u00e3o, de adaptabilidade \u00e0s exig\u00eancias da lei de inclus\u00e3o.\r\nPor isso, consideramos apenas um percentual de 20% - volto a dizer, n\u00e3o a totalidade das salas de cinema, mas 20% - do universo das salas, aquelas que est\u00e3o dentro de shoppings centers, n\u00e3o inviabilizando essa prorroga\u00e7\u00e3o, mas prorrogando por um prazo menor, o que seria um passo adiante que se daria no sentido de termos um pa\u00eds mais inclusivo e mais cidad\u00e3o.\r\nDentro dessa perspectiva, n\u00f3s fizemos a emenda reduzindo, nesse universo dos shoppings centers, apenas em rela\u00e7\u00e3o a 20% das salas, o prazo para 48 meses. N\u00e3o abolimos nem a prorroga\u00e7\u00e3o, muito menos quisemos um prazo que inviabilizasse essas adapta\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, eu queria pedir aqui o apoio \u00e0 nossa emenda, porque ela, sem sacrificar o esp\u00edrito da medida provis\u00f3ria nem o esp\u00edrito do belo relato da Deputada Fl\u00e1via Morais, reduz o prazo, garantindo um avan\u00e7o e um passo significativo na inclus\u00e3o e na cidadania de milh\u00f5es de brasileiros que aguardam por ela.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 1/2020, VETO TOTAL, PL 10980/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 1, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 4.489, de 2019, do Senado Federal, (n\u00ba 10.980, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994 (Estatuto da OAB), e do Decreto-Lei n\u00ba 9.295, de 1946, com vista ao estabelecimento da natureza t\u00e9cnica e singular dos servi\u00e7os prestados por advogados e por profissionais de contabilidade.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente Soraya.\r\nO PSB orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o deste veto. \r\nQuero aqui me somar \u00e0queles que est\u00e3o defendendo, como fez o Deputado F\u00e1bio Trad, que \u00e9 algu\u00e9m cuja credibilidade dispensa apresenta\u00e7\u00f5es, porque a advocacia n\u00e3o pode significar qualquer associa\u00e7\u00e3o \u00e0 qualquer fragilidade no combate \u00e0s imoralidades que h\u00e1 no servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nEssa quest\u00e3o, na verdade, n\u00e3o dispensa a licita\u00e7\u00e3o. Ela apenas esclarece que servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados, como s\u00e3o os de advocacia e de contabilidade, t\u00eam natureza singular, mas exigem que seja reconhecida tamb\u00e9m a not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o havendo not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o da pessoa ou do escrit\u00f3rio a ser contratado, obviamente deixam de existir os pressupostos autorizativos da dispensa de licita\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, o PSB orienta convictamente que essa altera\u00e7\u00e3o, reconhecendo que os servi\u00e7os advocat\u00edcios n\u00e3o significam uma autoriza\u00e7\u00e3o para dispensar a licita\u00e7\u00e3o, deve criar seguran\u00e7a jur\u00eddica para evitar que as pessoas contratadas nessa modalidade ou gestores que contrataram nessa modalidade sejam punidos pelo exerc\u00edcio que a lei confere de contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados, para cuja singularidade n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel estabelecer crit\u00e9rios objetivos.\r\nPor esse motivo, essa orienta\u00e7\u00e3o est\u00e1 absolutamente em linha com os cuidados que deve ter a contrata\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Repudiamos de forma veemente qualquer associa\u00e7\u00e3o ao reconhecimento da singularidade dos servi\u00e7os de advocacia com qualquer ato que desvirtue os princ\u00edpios constitucionais, como o da moralidade p\u00fablica.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 62/2019, VETO TOTAL, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, REGIME ESPECIAL DE TRIBUTA\u00c7\u00c3O PARA DESENVOLVIMENTO DA ATIVIDADE DE EXIBI\u00c7\u00c3O CINEMATOGR\u00c1FICA (RECINE), ACORDO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da celebra\u00e7\u00e3o de acordo para rejei\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais, em especial do Veto Total n\u00ba 62, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica - RECINE.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, Presidente.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade que me \u00e9 dada pelo meu partido, pelo Deputado Alessandro Molon. \r\n\u00c9 com muita alegria que vejo o Parlamento dar mais uma demonstra\u00e7\u00e3o de maturidade num momento de interdi\u00e7\u00e3o do debate pol\u00edtico no Brasil.\r\nO Congresso Nacional, por meio de suas diversas Lideran\u00e7as, constr\u00f3i um acordo que n\u00e3o \u00e9 perfeito, n\u00e3o \u00e9 ideal, mas nos permite derrubar diversos vetos importantes, como o veto que atinge o sistema de incentivos ao audiovisual no Brasil, o RECINE, o veto \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de historiador, e o veto que diz respeito ao RenovaBio. Lamento que, naturalmente, esse acordo implique que tenhamos que apoiar a manuten\u00e7\u00e3o de determinados vetos, como o do BPC, o da agricultura familiar, o dos Objetivos de Desenvolvimento do Mil\u00eanio e alguns outros que j\u00e1 foram mencionados ao longo deste debate.\r\nQuero destacar aqui, em especial, como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Cinema e do Audiovisual Brasileiros, a import\u00e2ncia da derrubada do Veto n\u00ba 62. No final de novembro ou come\u00e7o de dezembro, a C\u00e2mara dos Deputados, numa ampla converg\u00eancia de, praticamente, todos os partidos, aprovou a prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos, mas fomos surpreendidos por esse Veto n\u00ba 62, que est\u00e1 sendo derrotado nesta sess\u00e3o de hoje. Esperamos que seja mantida, no Senado, essa derrubada.\r\n A cadeia produtiva do audiovisual vem dando mostras de profundo vigor, tanto do ponto de vista da gera\u00e7\u00e3o de vagas no mercado de trabalho - aproximadamente 300 mil pessoas est\u00e3o empregadas nessa cadeia produtiva -, quanto do ponto de vista do crescimento do setor, que \u00e9 de 8,8%, com impacto no Produto Interno Bruto do Brasil. O segmento apresenta faturamento estimado de 45 bilh\u00f5es de reais por ano. \r\nBoa parte das 13 mil empresas dessa cadeia produzem conte\u00fado independente, fazendo com que o nosso cinema e o nosso audiovisual possam refletir essa pluralidade que \u00e9 t\u00edpica da cultura brasileira, da alma e da identidade nacional.\r\nEnt\u00e3o, considero este segmento da maior import\u00e2ncia, principalmente num momento em que temos tido um ataque sem precedentes \u00e0 cultura brasileira. Esse ataque iniciou com a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Cultura, mas tem se traduzido na quest\u00e3o do financiamento do Fundo Setorial do Audiovisual, que tem de restos a pagar de mais de 1 bilh\u00e3o de reais, sem contar com os recursos or\u00e7ament\u00e1rios do ano de 2020. Al\u00e9m disso, h\u00e1 a criminaliza\u00e7\u00e3o de artistas e de ex-gestores e o desmonte de institui\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, a Cinemateca Brasileira. \r\n\u00c9 uma vergonha que a Cinemateca, um patrim\u00f4nio nacional, esteja passando pela peti\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria por que ela est\u00e1 passando, sem a compreens\u00e3o do Governo da sua import\u00e2ncia. A Cinemateca \u00e9 um reposit\u00f3rio da mem\u00f3ria brasileira n\u00e3o s\u00f3 na \u00e1rea do audiovisual. H\u00e1 l\u00e1 mais de 250 mil rolos de filmes, que correm risco, inclusive, de combust\u00e3o espont\u00e2nea. Diante desse risco, haveremos de cobrar o Governo brasileiro por sua insensibilidade. \r\nA mesma coisa tem acontecido com outras institui\u00e7\u00f5es, como a Funda\u00e7\u00e3o Casa de Rui Barbosa e a Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares - uma institui\u00e7\u00e3o criada exatamente para preservar a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o da cultura negra na constru\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira \u00e9 presidida por um elemento racista! H\u00e1 muitos outros ataques, e temos o dever de repeli-los veementemente. \r\nPor isso, eu quero aqui cumprimentar todos aqueles que se envolveram nessa resist\u00eancia, nessa luta para que fosse derrubado esse Veto n\u00ba 62. Quero fazer refer\u00eancia ao Deputado Marcelo Calero, ao Deputado Alessandro Molon, a toda a nossa bancada, \u00e0 Deputada L\u00eddice da Mata, \u00e0 Deputada Jandira Feghali e a todos os demais companheiros que se juntaram, numa grande articula\u00e7\u00e3o com a sociedade civil, para pressionar pela derrubada desse veto, que, sem d\u00favida, atingia de forma brutal o desenvolvimento do audiovisual brasileiro, setor que vem dando mostras do seu vigor e da sua import\u00e2ncia para a cultura e para a arte brasileiras e \u00e9 reconhecido dentro e fora do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-27T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O, CONSELHEIRO, CONSELHO NACIONAL DE JUSTI\u00c7A (CNJ), M\u00c1RIO HENRIQUE AGUIAR GOULART RIBEIRO NUNES MAIA, ADVOGADO, CONSELHO NACIONAL DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO (CNMP), OT\u00c1VIO LUIZ RODRIGUES J\u00daNIOR, PROFESSOR, CANDIDATO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, INDICA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Apoio do PSB \u00e0 candidatura do advogado M\u00e1rio Henrique Aguiar Goulart Ribeiro Nunes Maia e \u00e0 recondu\u00e7\u00e3o do professor Otavio Luiz Rodrigues Junior, respectivamente, ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a e ao Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, como representantes da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, \u00e9 com muita alegria que participo desta sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados para deixar expressa a nossa posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elei\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados tanto para o Conselho Nacional de Justi\u00e7a como para o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nAcho que essas institui\u00e7\u00f5es ajudaram a aperfei\u00e7oar o funcionamento de institui\u00e7\u00f5es fundamentais e vitais para o Estado brasileiro, como o Poder Judici\u00e1rio e o Minist\u00e9rio P\u00fablico. E tenho muito claro, aqui falando em nome do meu partido e agradecendo a defer\u00eancia do L\u00edder Alessandro Molon, que \u00e9 importante a C\u00e2mara dos Deputados valorizar essa representa\u00e7\u00e3o. O CNJ e o CNMP v\u00eam cumprindo o papel n\u00e3o s\u00f3 de afirmar os valores republicanos, mas tamb\u00e9m de trazer o ingrediente de aperfei\u00e7oamento de institui\u00e7\u00f5es fundamentais. O Poder Judici\u00e1rio e o Minist\u00e9rio P\u00fablico t\u00eam melhorado enormemente as suas atribui\u00e7\u00f5es e seu funcionamento em fun\u00e7\u00e3o exatamente daquelas decis\u00f5es de acompanhamento, do car\u00e1ter pedag\u00f3gico que t\u00eam cumprido todos os dois conselhos, no tempo em que est\u00e3o aprimorando a democracia brasileira.\r\nPor isso, \u00e9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que aqui n\u00f3s sufragamos, como posi\u00e7\u00e3o do Partido Socialista Brasileiro, o nome do advogado M\u00e1rio Maia para o Conselho Nacional de Justi\u00e7a e do Dr. Otavio, que ser\u00e1 reconduzido agora, por for\u00e7a, inclusive, da decis\u00e3o do PSB de apoiar essas duas candidaturas, sem embargo da merit\u00f3ria participa\u00e7\u00e3o de outras candidaturas, especialmente da Profa. Jana\u00edna Penalva, que re\u00fane tamb\u00e9m atributos importantes.\r\nEnt\u00e3o, cumpridos os requisitos formais de aceita\u00e7\u00e3o da candidatura do advogado M\u00e1rio Maia, em especial, o PSB o apoia, principalmente por sua disposi\u00e7\u00e3o de dialogar e de construir coletivamente essa representa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados no Conselho Nacional de Justi\u00e7a.\r\nSr. Presidente, Srs. L\u00edderes, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, estou conversando aqui com muita satisfa\u00e7\u00e3o e tenho a confian\u00e7a, a convic\u00e7\u00e3o de que esses dois conselheiros ir\u00e3o cumprir rigorosamente o papel constitucional que lhes \u00e9 cometido na representa\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro, em especial da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO nosso companheiro Deputado Denis Bezerra completar\u00e1 o tempo da Lideran\u00e7a do PSB.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Concedo a palavra ao Deputado Denis Bezerra.(Pausa.)\r\nS.Exa. est\u00e1 ausente, Deputado Tadeu.\r\nO SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE) - O Deputado Denis Bezerra deve ter tido alguma dificuldade para participar desta sess\u00e3o.\r\nQuero apenas reafirmar o que vinha dizendo sobre a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados no Conselho Nacional de Justi\u00e7a, do ponto de vista, principalmente, do apequenamento da fiscaliza\u00e7\u00e3o e do acompanhamento, para que institui\u00e7\u00f5es da Rep\u00fablica, Poderes da Rep\u00fablica, como o Poder Judici\u00e1rio, possam cumprir o seu papel inconteste nesse aperfei\u00e7oamento, desde a Emenda Constitucional n\u00b0 45, de 2004, (falha na transmiss\u00e3o) o Conselho Nacional de Justi\u00e7a, junto aos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados, com o sentido de controle propositivo e de aperfei\u00e7oamento de institui\u00e7\u00f5es que reclamavam h\u00e1 muito tempo desse aperfei\u00e7oamento.\r\nPor isso, estou aqui representando o PSB, convicto de que o advogado M\u00e1rio Maia cumprir\u00e1 aqueles compromissos que assumiu com os diversos partidos, com capacidade de di\u00e1logo, entendendo que a pol\u00edtica \u00e9 uma atividade nobre, que \u00e9, portanto, atrav\u00e9s dela que se tomam as decis\u00f5es das quais depender\u00e1 o futuro do Brasil. Um Brasil melhor ou pior depende exatamente da pol\u00edtica praticada. Dessa forma, \u00e9 muito importante que tenhamos representa\u00e7\u00f5es que estejam em linha com os valores de cada um desses partidos que sufragam o nome desses ilustres advogados, para que possam acompanhar o que acontece no CNJ, exatamente onde se pode aperfei\u00e7oar a democracia brasileira, aperfei\u00e7oar o funcionamento de institui\u00e7\u00f5es de Estado, como o Poder Judici\u00e1rio e o Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nEsse \u00e9 tamb\u00e9m, certamente, o papel j\u00e1 demonstrado pelo Dr. Otavio, que \u00e9 conselheiro do CNMP, a julgar pelo conjunto de partidos que apoiam e sufragam o nome dele, at\u00e9 porque n\u00e3o h\u00e1 disputa em rela\u00e7\u00e3o ao CNMP. Tenho certeza de que ele continuar\u00e1 cumprindo esse relevante papel. Por isso, \u00e9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que homologamos aqui e expressamos publicamente o apoio do PSB \u00e0s candidaturas de M\u00e1rio Maia e de Otavio Rodrigues.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F10%2F2020&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, JO\u00c3O H. CAMPOS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O  PARLAMENTAR, CANDIDATO ELEITO, PREFEITO, RECIBE (PE).",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Jo\u00e3o H. Campos pelo exerc\u00edcio do mandato parlamentar, e por sua elei\u00e7\u00e3o ao cargo de Prefeito Municipal de Recife, Estado de Pernambuco. Votos de prof\u00edcua gest\u00e3o ao novo gestor da Capital pernambucana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que fa\u00e7o uso do microfone da C\u00e2mara dos Deputados para saudar o Deputado Jo\u00e3o H. Campos, dizendo-lhe do orgulho que o nosso partido, que tive o privil\u00e9gio de liderar por quase 2 anos, tem dele.\r\nDeputado Jo\u00e3o Campos, V.Exa. cumpriu rigorosamente a defesa dos valores program\u00e1ticos do Partido Socialista Brasileiro e foi eleito numa vota\u00e7\u00e3o que reconheceu o legado que n\u00f3s temos em Pernambuco, na cidade do Recife, que foi governada por 8 anos pelo Prefeito Geraldo Julio. V.Exa. chega \u00e0 Prefeitura do Recife, uma cidade que foi governada por Pel\u00f3pidas Silveira e por Miguel Arraes, trazendo um legado e uma responsabilidade que \u00e9 do tamanho da confian\u00e7a que recebeu. \r\nTenho certeza de que, assim como honrou o mandato que o povo de Pernambuco lhe deu como Parlamentar, V.Exa. vai honrar tamb\u00e9m o mandato que o povo do Recife lhe conferiu para levar adiante a insurgente tradi\u00e7\u00e3o do povo pernambucano. Na educa\u00e7\u00e3o, na cultura, na inova\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade, no turismo, em todas as \u00e1reas, o seu mandato, sem d\u00favida nenhuma, vai retribuir com trabalho, com seriedade republicana, com respeito \u00e0s diferen\u00e7as. O Recife \u00e9 uma cidade que, assim como o Brasil, \u00e9 marcada pela desigualdade, que \u00e9 um problema nacional, mas vi, com muita alegria, que V.Exa. compreende que a melhor forma de enfrentar essa desigualdade \u00e9 exatamente apostar na educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 emancipat\u00f3ria, cidad\u00e3 e libertadora.\r\nMuito sucesso! Espero que cumpra, como cumpriu aqui, com rigor o seu mandato como Prefeito do Recife. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, CARLOS EDUARDO CADOCA,  EX-DEPUTADO FEDERAL, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Federal Carlos Eduardo Cadoca. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1 minuto de sil\u00eancio em homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do ex-Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, eu cumpro aqui o triste dever de comunicar que ontem faleceu o ex-Deputado Carlos Eduardo Pereira, o nosso querido Cadoca, companheiro, amigo, grande representante de Pernambuco por cinco vezes aqui nesta Casa Legislativa.\r\nFoi Vereador de Recife por tr\u00eas vezes, Deputado Estadual, Secret\u00e1rio do ex-Governador Jarbas Vasconcelos, tendo um grande papel na Secretaria de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e de Turismo. \r\nPor isso, aqui a nossa palavra de consterna\u00e7\u00e3o com o passamento do nosso querido amigo Cadoca, alcan\u00e7ado por essa pandemia, que j\u00e1 ceifou a vida de mais de 180 mil brasileiros e alcan\u00e7a tristemente o nosso amigo Cadoca. \r\nEu quero solidarizar-me com a fam\u00edlia, com os filhos, com a esposa Berenice, com todo o Pernambuco, que est\u00e1 consternado pelo seu passamento, e com a pol\u00edtica brasileira, que perde um grande representante, pautado pelos interesses do Estado de Pernambuco, na \u00e9tica republicana que sempre defendeu. Um homem \u00edntegro, respeitado, que honrou em todas as ocasi\u00f5es este Parlamento.\r\nPor isso, nossa palavra, como representante do Estado de Pernambuco, de grande tristeza pelo falecimento do nosso Cadoca.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, sem querer abusar da paci\u00eancia de V.Exa., 1 minuto de sil\u00eancio em homenagem ao nosso querido companheiro Carlos Eduardo Pereira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.\r\nSUSPENS\u00c3O, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DECRETO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA,  ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUTARIA,  IMPORTA\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOGO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006. Suspens\u00e3o pelo Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, do decreto do Presidente Jair Bolsonaro sobre a isen\u00e7\u00e3o do imposto incidente na importa\u00e7\u00e3o de armas de fogo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\". N\u00f3s entendemos que foi muito valioso o esfor\u00e7o feito pelo Relator Vinicius Poit para construir um acordo em rela\u00e7\u00e3o a este projeto, que \u00e9 de iniciativa do Deputado JHC, da nossa bancada. Portanto, n\u00e3o concordamos com o requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.\r\nAproveito os segundos que me restam para chamar a aten\u00e7\u00e3o do Brasil para o fato de que o Supremo Tribunal Federal, por meio de uma decis\u00e3o do Ministro Edson Fachin, suspendeu a isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria dada pelo Governo Bolsonaro na importa\u00e7\u00e3o de armas. Com o Brasil atravessando uma crise sanit\u00e1ria de largas propor\u00e7\u00f5es, ao mesmo tempo em que o Minist\u00e9rio da Economia tenta fazer a tributa\u00e7\u00e3o de livros, h\u00e1 realmente uma contradi\u00e7\u00e3o insuper\u00e1vel no fato de que se pretenda instituir essa isen\u00e7\u00e3o na importa\u00e7\u00e3o de armas. Foi uma grande decis\u00e3o do Ministro Edson Fachin. \r\nSalve o Supremo Tribunal Federal!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Inoportunidade de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero lamentar enormemente que, no momento em que o Brasil vive a sua maior crise sanit\u00e1ria, com efeitos dram\u00e1ticos na economia tamb\u00e9m, o primeiro tema colocado \u00e0 considera\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados seja essa suposta autonomia do Banco Central. O Banco Central j\u00e1 tem autonomia para executar as pol\u00edticas definidas no Conselho Monet\u00e1rio Nacional. N\u00e3o h\u00e1 nenhum epis\u00f3dio recente na hist\u00f3ria brasileira de invas\u00e3o dessa liberdade e da autonomia da autoridade monet\u00e1ria para exercer livremente o seu papel.\r\nO que n\u00f3s dever\u00edamos fazer aqui \u00e9 blindar o Banco Central da influ\u00eancia do mercado, dessa porta girat\u00f3ria pela qual alguns executivos v\u00e3o para o Banco Central, saem do Banco Central para o mercado e depois voltam para o Banco Central. \u00c9 lament\u00e1vel que esta Casa hoje esteja aprovando algo que, sem d\u00favida nenhuma, n\u00e3o \u00e9 prioridade do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSIVITO LEGAL, PEC 186/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O. \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRIORIDADE. \r\nREFORMA ADMINISTRATIVA, DEBATE. \r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, PREJU\u00cdZO, SERVIDOR P\u00daBLICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o aumento, reajuste ou adequa\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o  do inciso I, art. 109, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, contida no art 2\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Arthur Lira, Sras. e Srs. Parlamentares, muito boa noite. \r\nFaz 48 horas que n\u00f3s estamos aqui a discutir basicamente ajuste fiscal. \u00c9 impressionante que estejamos fazendo isso num momento de pandemia grave e em car\u00e1ter ascendente, de exaust\u00e3o da rede p\u00fablica de sa\u00fade, de insufici\u00eancia de vacinas, que trazem grande vulnerabilidade \u00e0 sa\u00fade do nosso povo, al\u00e9m, evidentemente, das consequ\u00eancias econ\u00f4micas e sociais da pandemia, que s\u00e3o dram\u00e1ticas.\r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s dever\u00edamos estar fazendo neste momento, como fizemos no ano passado, era discutir o que foi proposto pelo Governo, um aux\u00edlio de 200 reais, que a C\u00e2mara dos Deputados, com a responsabilidade e com a sensibilidade para a gravidade do momento e para a crise sanit\u00e1ria, triplicou, sem fazer qualquer tipo de condicionante ao pagamento desse incentivo.\r\nNeste momento em que a pandemia d\u00e1 sinais de um grande vigor e assusta o povo brasileiro, vamos repetir o n\u00famero de mortos: no dia de hoje, 2.286 brasileiros perderam a vida.\r\nE n\u00f3s ouvimos um discurso atr\u00e1s do outro sobre a necessidade de um ajuste fiscal, ainda mais colocando um limite de 44 bilh\u00f5es para o pagamento do aux\u00edlio emergencial, o que \u00e9 muito distante daquilo que o Brasil investiu, no ano passado, para assistir ao seu povo e para evitar que a economia tivesse efeitos ainda mais dram\u00e1ticos. Afinal, n\u00e3o fora a presen\u00e7a do Estado, dos bancos p\u00fablicos, das iniciativas todas que n\u00f3s apoiamos, o resultado da economia brasileira no ano de 2020 seria muito pior. \r\nDeveria haver o reconhecimento absoluto dos Parlamentares da C\u00e2mara dos Deputados de que o aux\u00edlio emergencial foi fundamental para girar a economia e impedir que as suas consequ\u00eancias sociais e econ\u00f4micas fossem ainda maiores do que j\u00e1 s\u00e3o.\r\nNeste momento, Sr. Presidente, n\u00f3s estamos, a pretexto de aprovar o aux\u00edlio - sem resolver o problema, porque n\u00e3o h\u00e1 limite financeiro para isso, nem sequer a defini\u00e7\u00e3o de um valor, mas apenas um valor m\u00e9dio -, condicionando a um grande ataque aos servidores p\u00fablicos, aqueles que estiveram na linha de frente do enfrentamento \u00e0 pandemia, os profissionais de sa\u00fade, os profissionais da assist\u00eancia social, os empregados da Caixa Econ\u00f4mica Federal, os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica, os fiscais da Receita, os profissionais da Pol\u00edcia Federal, os profissionais da advocacia p\u00fablica, que, em seus postos de trabalho, estavam lutando bravamente para que as pol\u00edticas p\u00fablicas pudessem chegar \u00e0 maioria do povo, que \u00e9 quem precisa de pol\u00edtica p\u00fablica.\r\nEnquanto isso, o Parlamento brasileiro promove uma altera\u00e7\u00e3o acelerada indecorosa da Constitui\u00e7\u00e3o, feita completamente ao arrepio do Regimento, porque este formato remoto de delibera\u00e7\u00e3o, evidentemente, n\u00e3o se compadece com o rito, com a sacralidade que se exige para alterar a Constitui\u00e7\u00e3o, ainda mais ofendendo e maculando princ\u00edpios constitucionais, como o de ter um Pa\u00eds mais justo e mais solid\u00e1rio, o que no mundo todo se est\u00e1 a fazer, promovendo investimento p\u00fablico para assistir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o dos diversos pa\u00edses.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que n\u00f3s estejamos, sem resolver o problema da popula\u00e7\u00e3o, promovendo mais um ataque a servidores. E n\u00e3o temos aqui nenhum compromisso com privil\u00e9gios nem com nenhuma deforma\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, que tem muito por ser aperfei\u00e7oado, mas na sede pr\u00f3pria.\r\nJ\u00e1 existe uma PEC nesta Casa para discutir a reforma administrativa, e vamos discuti-la exaustivamente, mas o que se faz agora, ancorado nesse falso prop\u00f3sito de auxiliar de forma emergencial a maioria do povo brasileiro, \u00e9 promover mais um ataque a direitos, como se promoveu na reforma trabalhista, a pretexto de se gerarem 6 milh\u00f5es de empregos; no teto de gastos, que comprimiu os investimentos p\u00fablicos; na reforma da Previd\u00eancia. Agora fazemos o mesmo nesta PEC 186. \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o venham dizer que se tem respeito pelos servidores p\u00fablicos. N\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar esse absoluto acinte indecoroso e indecente aos servi\u00e7os p\u00fablicos e aos servidores. \r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPROCESSO LEGISLATIVO, APRECIA\u00c7\u00c3O, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DESCUMPRIMENTO, TRAMITA\u00c7\u00c3O.\r\nREPUDIO, CR\u00cdTICA, SERVIDOR P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Protesto contra o descumprimento do rito exigido para altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Rep\u00fadio \u00e0s imputa\u00e7\u00f5es levianas contra os servidores p\u00fablicos. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 5\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meu caro Deputado Marcelo Ramos... V.Exa. me ouve, Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Sim, perfeitamente, Deputado.\r\nO SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE) - \u00c9 um prazer v\u00ea-lo presidindo com a habilidade, com a lhaneza que \u00e9 caracter\u00edstica de V.Exa. \u00c9 com grande alegria que vejo o ilustre Vice-Presidente da C\u00e2mara dos Deputados na condi\u00e7\u00e3o de Presidente conduzir, sempre com muita maestria, muita capacidade de di\u00e1logo. Quero cumprimentar V.Exa. por isso.\r\nMas n\u00e3o posso, meu caro Presidente, deixar de mencionar minha grande frustra\u00e7\u00e3o - n\u00f3s temos uma forma\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, sou Procurador da Fazenda Nacional de longa data, integrante dos quadros da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o - por ver o descumprimento do rito que a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o e o Regimento da C\u00e2mara dos Deputados institu\u00edram para que se possa alterar esta Constitui\u00e7\u00e3o, o qual n\u00f3s sabemos que passa por um ju\u00edzo de admissibilidade na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e que, se admitida a constitucionalidade, passa por uma Comiss\u00e3o Especial, onde todos os partidos, pela regra de proporcionalidade, t\u00eam a oportunidade de discutir em profundidade as altera\u00e7\u00f5es que se est\u00e1 pretendendo fazer no texto da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o posso deixar de lamentar porque n\u00f3s participamos dos entendimentos, no in\u00edcio do ano passado, para aprovar o funcionamento virtual e a delibera\u00e7\u00e3o virtual, para fazer frente ao momento de pandemia. Essa foi uma iniciativa muito importante adotada naquele momento pelo Col\u00e9gio de L\u00edderes. Ali, lembro a V.Exa., n\u00f3s decidimos que s\u00f3 votar\u00edamos mat\u00e9rias em que houvesse absoluta conformidade e absoluta converg\u00eancia do conjunto dos partidos da C\u00e2mara.\r\nAo longo do ano passado, n\u00f3s fomos obrigados a tratar outros temas. Mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que se possa alterar o pr\u00f3prio texto da Constitui\u00e7\u00e3o sem que se observe rigidamente o rito bastante solene que se exige para a altera\u00e7\u00e3o da Carta Magna, ainda mais quando essas altera\u00e7\u00f5es cristalizam no Estatuto Maior, na Carta Pol\u00edtica, grandes ataques a pol\u00edticas p\u00fablicas. De um lado, essas altera\u00e7\u00f5es atingem pol\u00edticas p\u00fablicas que s\u00e3o suportadas por fundos p\u00fablicos da maior import\u00e2ncia e atingem o funcionamento de diversas institui\u00e7\u00f5es e as suas atribui\u00e7\u00f5es; de outro, atingem o conjunto dos servidores p\u00fablicos, que t\u00eam sido tratados como se fossem respons\u00e1veis por todas as mazelas do Brasil.\r\nEu quero aqui, em nome do meu partido - e agrade\u00e7o ao L\u00edder Danilo Cabral a oportunidade que me d\u00e1 neste momento -, repudiar todas as imputa\u00e7\u00f5es levianas que t\u00eam sido feitas aos servidores do Brasil, servidores que, num momento de pandemia, foram fundamentais para afirmar as pol\u00edticas p\u00fablicas na linha de frente do enfrentamento da pandemia. Servidores de todas as \u00e1reas - sa\u00fade p\u00fablica, assist\u00eancia social, seguran\u00e7a p\u00fablica - estiveram cumprindo rigorosamente o seu dever funcional no enfrentamento da pandemia e na defesa do interesse do conjunto dos brasileiros.\r\nComo vir\u00e3o outras pautas pela frente, \u00e9 muito importante, mesmo admitindo a aprecia\u00e7\u00e3o deste \u00faltimo destaque, entender que esta Casa n\u00e3o pode repetir o que fez em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PEC 186 e sob o argumento da institui\u00e7\u00e3o ou reinstitui\u00e7\u00e3o de algo que \u00e9 urgente, inestimavelmente importante para muitas pessoas que est\u00e3o amargando terem deixado de receber o aux\u00edlio no ano passado e que agora fazem parte dos 30 milh\u00f5es de brasileiros que passaram a integrar novamente a extrema mis\u00e9ria no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, primeiro, quero fazer este rep\u00fadio ao que foi feito aqui, em homenagem aos servidores p\u00fablicos, porque n\u00e3o h\u00e1 pol\u00edticas p\u00fablicas sem servidores que corporifiquem essas pol\u00edticas.\r\nDito isso, Sr. Presidente, eu quero me referir ao destaque que vamos apreciar neste momento. Este destaque \u00e9 sobre artigo que determina que os super\u00e1vits encontrados e apurados a cada exerc\u00edcio sejam destinados ao pagamento da d\u00edvida p\u00fablica ou, n\u00e3o existindo d\u00edvida p\u00fablica, possam ser usados por livre escolha do gestor. Mas ele excepcionou alguns fundos, exatamente aqueles que estavam no art. 167, inciso IV, no texto que veio do Senado. Que fundos s\u00e3o esses? Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Fundo Penitenci\u00e1rio Nacional, Fundo Nacional Antidrogas, Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico, Fundo para Aparelhamento e Operacionaliza\u00e7\u00e3o das Atividades-fim da Pol\u00edcia Federal, Fundo Nacional para a Crian\u00e7a e o Adolescente e o Fundo Nacional da Cultura. O texto que veio do Senado determinava isso. E se formou maioria no ambiente da C\u00e2mara de Deputados para prestigiar o texto do Senado, que ressalvava todos esses fundos desse contingenciamento do super\u00e1vit que o destina \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica ou ao uso por livre escolha do gestor.\r\nO que acontece, se aprovarmos o texto sem o acolhimento da supress\u00e3o que traz este destaque em boa hora apresentado pelo PT, \u00e9 que todos esses fundos tamb\u00e9m ser\u00e3o objeto da destina\u00e7\u00e3o dos seus super\u00e1vits para as finalidades apontadas no texto que veio do Senado. E foi inten\u00e7\u00e3o do conjunto majorit\u00e1rio desta Casa prestigiar esses fundos. Estavam preservados ali da desvincula\u00e7\u00e3o de receitas e agora estariam preservados, se n\u00e3o tivesse havido uma modifica\u00e7\u00e3o no texto, com a supress\u00e3o do art. 167, inciso XIV.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Cinema e do Audiovisual, eu quero fazer um apelo para que todos esses fundos sejam poupados da retirada dos seus super\u00e1vits, que muitas vezes s\u00e3o fundamentais para que os fundos cumpram as suas finalidades.\r\nO Fundo Nacional da Cultura \u00e9 um instrumento extraordin\u00e1rio que serve para o fortalecimento das pol\u00edticas do audiovisual no Brasil. Quando se juntam o apoio pol\u00edtico, o investimento p\u00fablico e o talento dos nossos criadores e dos nossos artistas, n\u00f3s elevamos o nome do Brasil nos maiores e melhores festivais de cinema do Pa\u00eds e do mundo.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o aqui \u00e0queles que gostam, que amam a cultura brasileira e o audiovisual e que sabem o quanto eles elevam o nome do Brasil que acolhamos este destaque, preservando o Fundo Nacional da Cultura e todos os outros que mencionei, para que os super\u00e1vits apontados e apurados no final do exerc\u00edcio n\u00e3o sejam destinados a outras finalidades que n\u00e3o as que justificaram a pr\u00f3pria cria\u00e7\u00e3o do fundo.\r\nPortando, a orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, as oposi\u00e7\u00f5es v\u00e3o orientar contrariamente ao encerramento da discuss\u00e3o. N\u00f3s precisamos ter o Brasil acompanhando este debate. Todos os argumentos dos que s\u00e3o favor\u00e1veis a este projeto seriam verdadeiros se n\u00f3s estiv\u00e9ssemos mantendo as vacinas dispon\u00edveis para a aquisi\u00e7\u00e3o pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade, acrescidas de outras vacinas que viessem de outro lugar.\r\n O que n\u00f3s estamos decidindo aqui \u00e9 que empresas, em uma fila, mediante crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, porque t\u00eam dinheiro e v\u00e3o ter agilidade para adquirir essas vacinas, possam furar vergonhosamente essa fila. Essa que \u00e9 a verdade. \r\nPor isso, as oposi\u00e7\u00f5es...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 a favor da retirada de pauta. N\u00f3s entendemos que \u00e9 muito importante que possamos continuar discutindo esse projeto, jogando luz sobre ele.\r\n\u00c9 muito simples: bastaria consultar cada brasileiro que est\u00e1 numa fila para ser imunizado, para ser vacinado segundo uma caracteriza\u00e7\u00e3o e uma hierarquiza\u00e7\u00e3o de ordem t\u00e9cnica - aqueles que s\u00e3o idosos, os que t\u00eam comorbidade, os que t\u00eam profiss\u00f5es que os exp\u00f5em a um risco muito maior de contamina\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a hierarquia estabelecida pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade. N\u00e3o podemos, agora, jogar v\u00e9u sobre isto: n\u00f3s estamos estabelecendo que, diante de um mesmo n\u00famero de vacinas, vamos disput\u00e1-las furando a fila.\r\nEsse \u00e9 o objetivo, embora n\u00e3o admitido, desse projeto. Ainda que bem-intencionado, \u00e9 isso que ele provoca. \u00c9 por isso que a Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 a favor da retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 de acordo com a vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.\r\nN\u00f3s temos clareza disto - e vou me utilizar de uma met\u00e1fora: \u00e9 como se estivessem os brasileiros numa fila de teatro, para assistir a determinado espet\u00e1culo, estabelecida ali a fila por ordem de chegada e por qualquer tipo de princ\u00edpio que tenha sido pactuado, dentro de uma regra previamente estabelecida. De uma hora para a outra, come\u00e7a a se formar outra fila, de alguns privilegiados que v\u00e3o ter acesso, o que compromete completamente a prioridade estabelecida naquela fila. Basta pensar nestas duas filas: uma formada segundo crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, e outra fruto da segrega\u00e7\u00e3o e da desigualdade, marcas deste Pa\u00eds, e que este Parlamento n\u00e3o pode chancelar, apoiando e aprovando um projeto que refor\u00e7a essa segrega\u00e7\u00e3o e esses privil\u00e9gios.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o vota a favor da vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s dos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o votamos \"n\u00e3o\" a esse projeto.\r\nTodos os argumentos que aqui foram apresentados em favor desse projeto seriam verdadeiros se n\u00f3s estiv\u00e9ssemos vivendo um momento de abund\u00e2ncia de vacinas. N\u00e3o \u00e9 isso o que se v\u00ea no mundo, muito menos no Brasil, onde apenas parcela \u00ednfima da popula\u00e7\u00e3o foi vacinada. Esse projeto vai permitir substituir pessoas na fila que j\u00e1 existe - milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o aguardando a vacina. Alguns v\u00e3o entrar por uma porta lateral e, sem que haja observ\u00e2ncia dos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, v\u00e3o substituir aqueles que v\u00e3o sentar na cadeira para serem vacinados.\r\nA C\u00e2mara, numa noite em que o Brasil bate recorde em n\u00famero de mortos e no dia em que a ANVISA nega autoriza\u00e7\u00e3o aos Governadores para adquirirem a vacina da R\u00fassia, n\u00e3o poderia aprovar um projeto como este, porque ele aumenta a desigualdade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o ou por qualquer autoridade sanit\u00e1ria estrangeira reconhecida e certificada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, constante do caput  do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo artigo 1\u00ba da Subemenda Substitutiva oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da referida lei, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.\r\nQuero aqui reiterar o que vimos dizemos ao longo desta sess\u00e3o. Todos os argumentos ditos aqui em favor desse projeto seriam extremamente bem-vindos se tiv\u00e9ssemos abund\u00e2ncia de vacinas. Nesse caso, incorporar\u00edamos o esfor\u00e7o do setor privado, a capacidade dele de rapidamente e com agilidade adquirir muito mais vacinas e imunizar os seus servidores, os seus colaboradores, a sua diretoria. Mas o que n\u00f3s estamos dizendo \u00e9 que, do n\u00famero de cadeiras daqueles que v\u00e3o se sentar para serem vacinados, n\u00f3s vamos retirar muitas delas, para permitir que outras pessoas, que n\u00e3o obedecem aos crit\u00e9rios do Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, possam ser vacinadas.\r\nEsta \u00e9 uma marca do Brasil: uma sociedade que estabelece cidad\u00e3os de primeira e de segunda categoria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\" \u00e0 emenda e \"sim\" ao destaque. N\u00f3s precisamos deixar muito claro que esse projeto n\u00e3o aumenta a oferta de vacinas a serem disponibilizadas ao povo brasileiro. Isso \u00e9 uma verdade inconteste, porque h\u00e1 insufici\u00eancia de insumos, h\u00e1 incapacidade operacional daqueles que fabricam hoje essa vacina, h\u00e1 irresponsabilidade da ANVISA, que pro\u00edbe os Governadores de adquirirem a vacina da R\u00fassia. O que se faz com esse projeto - isso n\u00e3o d\u00e1 para esconder - \u00e9 alterar a fila, \u00e9 usar uma porta lateral e tirar algumas pessoas da fila, que foi estabelecida por crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, colocando pessoas sem a observ\u00e2ncia desses crit\u00e9rios, privilegiando o poder econ\u00f4mico, a for\u00e7a do poder econ\u00f4mico - cidad\u00e3os de primeira e de segunda categoria. Segrega\u00e7\u00e3o e privil\u00e9gio nos tempos do Papa Francisco. N\u00e3o \u00e9 tempo de privil\u00e9gio.\r\nVacina para todos, obedecendo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para o estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Registro de 4.211 \u00f3bitos no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas provocados pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcelo Ramos, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\" a essa emenda e a esse destaque.\r\nN\u00f3s insistimos aqui em chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que esta discuss\u00e3o est\u00e1 completamente enviesada. N\u00e3o se trata de aprova\u00e7\u00e3o do que fez o Estado brasileiro pelos seus agentes, os servidores p\u00fablicos que estiveram na linha de frente nesse enfrentamento ao coronav\u00edrus, enquanto o Presidente da Rep\u00fablica, negacionista... Por isso lhe atribuem a condi\u00e7\u00e3o de genocida, porque, pela sua irresponsabilidade e negligente omiss\u00e3o, temos hoje 4.211 mortes. \u00c9 esta conta que n\u00e3o pode ser afastada da aus\u00eancia da presen\u00e7a do Governo Federal, que seria o elemento mais importante na articula\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os para o enfrentamento da pandemia.\r\nO que faz esse projeto que a C\u00e2mara quer aprovar hoje n\u00e3o \u00e9 aumentar a disponibilidade de vacina, \u00e9 alterar uma fila. Quem n\u00e3o j\u00e1 ficou indignado com fura-fila no aeroporto, na porta de um teatro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso II, art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, contido na reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da referida lei, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque. \u00c9 evidente que esse projeto n\u00e3o cuida de aumentar a produ\u00e7\u00e3o de vacinas. A produ\u00e7\u00e3o de vacinas n\u00e3o depende desse projeto, depende de fatores completamente distintos, relacionados \u00e0 capacidade operacional dos produtores, \u00e0 responsabilidade da ANVISA, que se vem negando, instrumentalizando escandalosamente o seu papel, que deveria ser contributivo com o enfrentamento da pandemia. E n\u00e3o h\u00e1 nada que indigne mais o sentimento de igualdade, de isonomia, de maturidade civilizacional do que um projeto que, em vez de ampliar as oportunidades de vacinas, altera a fila, sem nenhum crit\u00e9rio t\u00e9cnico, apenas com base na influ\u00eancia do poder econ\u00f4mico. Isso \u00e9 um esc\u00e2ndalo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONTR\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para o estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, bastaria perguntar a qualquer brasileiro, estando ele na fila, neste momento dram\u00e1tico da vida brasileira, com 4 mil mortos no dia de hoje, com toda a falta de articula\u00e7\u00e3o e com neglig\u00eancia e a omiss\u00e3o criminosa do Governo Federal, se ele acha razo\u00e1vel ser trocado, nessa fila de vacina\u00e7\u00e3o e de imuniza\u00e7\u00e3o, por uma empresa que vai adquirir vacinas daquelas que estavam destinadas a essa fila - porque n\u00e3o h\u00e1 vacinas a serem acrescidas. Qualquer pessoa do povo saberia repudiar de maneira indignada essa possibilidade. E essa possibilidade que traz este projeto.\r\nN\u00f3s aqui temos que reverberar o sentimento de indigna\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o com o fura-fila. \u00c9 isso que este projeto faz e \u00e9 isso que n\u00f3s temos que denunciar retumbantemente, para que o povo brasileiro saiba o que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 aprovando...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta a favor da emenda do PSOL.\r\nEssa emenda resgata o esp\u00edrito fundamental do Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Eu mesmo tenho um projeto de lei nesse sentido, que organiza a vacina\u00e7\u00e3o num cen\u00e1rio que \u00e9 de escassez, de limita\u00e7\u00e3o desse produto que dialoga com a defesa da vida dos brasileiros. \u00c9 fundamental que se possa proteger aqueles que, por raz\u00f5es de ordem m\u00e9dica, por raz\u00f5es de ordem t\u00e9cnica, tiveram reconhecida na lei essa prioridade.\r\nPortanto, trata-se de uma emenda que favorece o esp\u00edrito que deveria presidir toda a atua\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro, a atua\u00e7\u00e3o do Parlamento, exatamente para permitir que, depois de todas as omiss\u00f5es criminosas do Governo Federal, tiv\u00e9ssemos, a partir de agora, um plano agressivamente voltado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos hipossuficientes, dos que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, LEI ALDIR BLANC, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CULTURA (ARTES), CRISE SANIT\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, ARTISTA, AG\u00caNCIA NACIONAL DO CINEMA (ANCINE), LEI ROUANET.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, (Lei Aldir Blanc), com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de execu\u00e7\u00e3o de recursos da \u00e1rea cultural.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 muito importante este requerimento de urg\u00eancia, porque ele faz refer\u00eancia \u00e0 necessidade de prorroga\u00e7\u00e3o dos prazos e da aplica\u00e7\u00e3o da Lei Aldir Blanc, que foi aprovada por amplo acordo neste plen\u00e1rio. Praticamente todas as for\u00e7as pol\u00edticas da Casa apoiaram a Lei Aldir Blanc, fundamental para a cultura brasileira.\r\nNaturalmente, neste momento de crise sanit\u00e1ria de largas propor\u00e7\u00f5es, esta foi a primeira atividade que deixou de ser exercida nos espa\u00e7os culturais e nas pra\u00e7as, em todos os lugares onde a cultura brasileira era praticada e executada com vigor.\r\nHouve a compreens\u00e3o deste Plen\u00e1rio quanto \u00e0 necessidade de aprova\u00e7\u00e3o de 3 bilh\u00f5es de reais, valor expressivo que foi transferido aos Estados e Munic\u00edpios com apoio, inclusive, do Governo, numa articula\u00e7\u00e3o de que participou V.Exa., Presidente Arthur Lira, quando era L\u00edder do Partido Progressista. Os prazos de execu\u00e7\u00e3o desta lei estavam vinculados ao decreto de emerg\u00eancia, que fixava o prazo de 31 de dezembro de 2020. Certo \u00e9 que, naquele momento, n\u00e3o se tinha ideia de que a pandemia ainda iria, como estamos vendo agora, prosseguir de maneira a n\u00e3o se enxergar quando ela vai terminar. \r\nPor isso, \u00e9 de vital import\u00e2ncia que aprovemos este requerimento de urg\u00eancia e, na sequ\u00eancia, este projeto que veio do Senado, que permite que todos os prazos sejam prorrogados: o prazo de presta\u00e7\u00e3o de contas, que estava conectado com o prazo do decreto de emerg\u00eancia, e o prazo para uso dos recursos. Digo isso porque, pelo pouco tempo, remanescem mais de 700 milh\u00f5es de reais. Naturalmente, eles est\u00e3o sendo ansiosamente esperados pelos artistas, pelos criadores e pelos espa\u00e7os culturais, para que possam minimizar - esta cifra, logicamente, n\u00e3o vai resolver o problema - os efeitos devastadores desta pandemia na cultura brasileira.\r\nEu quero pedir a todos os partidos integrantes da C\u00e2mara dos Deputados sensibilidade para aprovarmos este requerimento de urg\u00eancia. Fa\u00e7o um apelo tamb\u00e9m a V.Exa., Presidente, para que possamos rapidamente pautar o m\u00e9rito do projeto, porque \u00e9 muito importante que n\u00f3s voltemos imediatamente a ter na cultura brasileira a inje\u00e7\u00e3o destes recursos e que aqueles que receberam recursos e tiveram projetos aprovados tenham o prazo necess\u00e1rio e suficiente para fazer a adequada presta\u00e7\u00e3o de contas.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para o fato de que este projeto, discutido que foi pela Deputada Jandira Feghali, Relatora do projeto da lei na C\u00e2mara dos Deputados, al\u00e9m resolver todas as quest\u00f5es remanescentes, resolve quest\u00f5es como a do projeto da Lei Rouanet, que a Lei Aldir Blanc prorrogou por 365 dias - por 1 ano. Lamentavelmente, a ANCINE vem fazendo uma interpreta\u00e7\u00e3o absolutamente rudimentar deste comando legal da Lei Aldir Blanc.\r\nPor isso, n\u00e3o apenas fa\u00e7o um apelo aos nobres colegas, aos L\u00edderes de todos os partidos - foram 499 Parlamentares, n\u00famero equivalente ao de todos os L\u00edderes - que apoiaram este requerimento de urg\u00eancia, mas tamb\u00e9m pe\u00e7o a este Plen\u00e1rio sensibilidade para que o aprovemos, numa prova de valoriza\u00e7\u00e3o da cultura brasileira e de prest\u00edgio dos nossos artistas, ajudando-os nas quest\u00f5es de que est\u00e3o precisando. \r\nQue este projeto seja aprovado para que possamos gastar todo o dinheiro que \u00e9 indispens\u00e1vel para fortalecer a cultura brasileira neste momento de grandes dificuldades e se possa fazer, como eu disse, a adequada presta\u00e7\u00e3o de contas!\r\nN\u00e3o h\u00e1 recurso novo, nenhum centavo novo. Trata-se apenas daquilo que este Plen\u00e1rio j\u00e1 aprovou no ano de 2020. Portanto, pe\u00e7o a aprova\u00e7\u00e3o deste requerimento de urg\u00eancia, que faz justi\u00e7a \u00e0 vigorosa, abundante e maravilhosa cultura brasileira.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020 (Lei Aldir Blanc), com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial concedido aos trabalhadores da cultura, e \u00e0 dila\u00e7\u00e3o do prazo de execu\u00e7\u00e3o de recursos do setor pelos gestores estaduais e municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, orienta \"sim\".\r\nFizemos refer\u00eancia \u00e0 import\u00e2ncia da renova\u00e7\u00e3o desses contratos fundamentais para a continuidade do funcionamento de institui\u00e7\u00f5es como o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE, o INEP, a CAPES. \r\nPortanto, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\". \r\nEu aproveito para chamar a aten\u00e7\u00e3o para o Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, que est\u00e1 na pauta e que trata da prorroga\u00e7\u00e3o dos prazos da Lei Aldir Blanc.\r\nTodos n\u00f3s sabemos o quanto a cultura brasileira vem sofrendo neste momento de pandemia. Tem havido, da parte do Governo Bolsonaro, um tratamento de verdadeira persegui\u00e7\u00e3o aos artistas, sem libera\u00e7\u00e3o dos recursos Fundo Setorial do Audiovisual. Portanto, cresce a import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o un\u00e2nime desse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos muita clareza da import\u00e2ncia deste debate, principalmente quando estes delitos s\u00e3o cometidos de modo a alcan\u00e7ar de maneira instant\u00e2nea um grande n\u00famero de pessoas. O potencial delitivo do uso da Internet para praticar condutas criminosas \u00e9 muito grande. Portanto, este \u00e9 um debate que, naturalmente, interessa \u00e0 sociedade brasileira e precisaria ser feito. \r\nNo entanto, o encerramento da discuss\u00e3o n\u00e3o se harmoniza com a necessidade de altera\u00e7\u00e3o do sistema penal brasileiro, portanto ele deve ser feito de forma ordenada, de maneira a compreender a necessidade de que o que foi concebido como sistema continue como sistema e, assim, estas altera\u00e7\u00f5es pontuais nem sempre guardam exatamente a harmonia com a proporcionalidade.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse \u00e9 um assunto da maior relev\u00e2ncia, como muitos que me antecederam referenciaram.\r\n\u00c9 muito importante o discutir os efeitos agressivos da atua\u00e7\u00e3o de elementos criminosos atrav\u00e9s da Internet, principalmente quando afeta crian\u00e7as, jovens e, como trata o projeto que est\u00e1 em debate, idosos.\r\nEnt\u00e3o, conceitualmente, a Oposi\u00e7\u00e3o tem simpatia por esse debate, mas n\u00e3o concordou com o encerramento de discuss\u00e3o e n\u00e3o concorda com o m\u00e9rito do projeto. Embora reconhe\u00e7a que h\u00e1 muitos avan\u00e7os importantes que s\u00e3o desejados, n\u00f3s entendemos que, do ponto de vista do debate do direito penal, \u00e9 importante faz\u00ea-lo de maneira a n\u00e3o desestruturar todo um sistema punitivo que h\u00e1 no Brasil. N\u00e3o \u00e9 alterando o c\u00f3digo penal de maneira circunstancial...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o libera a bancada, porque n\u00e3o h\u00e1 harmonia entre todos os partidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, todos os partidos de oposi\u00e7\u00e3o orientaram pela retirada de pauta. N\u00f3s estamos aqui fazendo o que eu acho que \u00e9 um falso debate entre os que consideram a educa\u00e7\u00e3o essencial e os que supostamente n\u00e3o a consideram essencial.\r\nOs partidos de oposi\u00e7\u00e3o t\u00eam a tradi\u00e7\u00e3o de defender a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade, ampla, universal, porque sabem que ela \u00e9 o instrumento emancipat\u00f3rio deste Pa\u00eds. Mas n\u00e3o estamos em condi\u00e7\u00f5es normais. Estamos enfrentando h\u00e1 mais de 1 ano uma pandemia que ainda mata em torno de 4 mil pessoas por dia no nosso Pa\u00eds. E o Brasil beira os 400 mil mortos em raz\u00e3o da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o dos nossos partidos \u00e9 para que este tema, que \u00e9 muito relevante, seja mais debatido. Sabemos que \u00e9 bem-intencionada a iniciativa dos autores deste projeto. No entanto, n\u00e3o consideramos que impor a retomada das aulas seja adequado neste momento.\r\nPor isso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 5595/2020, \r\nPROJETO DE LEI ORDINARIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 1 sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do \r\nProjeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Ensino Superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aqui discordar do meu colega de bancada, o Deputado Gerv\u00e1sio Maia, quando indaga qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre o plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados e as escolas do Brasil. Quero dizer que eles s\u00e3o muito diferentes, Deputado Gerv\u00e1sio Maia. V.Exa. naturalmente sabe disso e que a C\u00e2mara dos Deputados se viu obrigada, ao compreender a import\u00e2ncia da situa\u00e7\u00e3o, a tomar medidas que limitassem o acesso, a circula\u00e7\u00e3o de pessoas no Parlamento brasileiro.\r\nN\u00f3s estamos no meio de uma pandemia, numa guerra, que n\u00e3o contou com o enfrentamento do Governo Federal. O Governo sacrificou milhares de vidas pela sua neglig\u00eancia criminosa diante da pandemia. Ent\u00e3o, n\u00e3o vamos fazer de conta que est\u00e1 tudo normal e que as escolas podem funcionar.\r\nTodos n\u00f3s queremos as escolas brasileiras funcionando, como queremos a economia brasileira funcionando. Estamos sendo obrigados a essa limita\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA,  OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Ensino Superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, parece que, quanto ao diagn\u00f3stico da essencialidade da educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 controv\u00e9rsias. Todavia, o rem\u00e9dio que est\u00e1 sendo prescrito \u00e9 inadequado. Seria muito bom se, num passe de m\u00e1gica, por decreto, por regulamento, n\u00f3s pud\u00e9ssemos resolver o problema da educa\u00e7\u00e3o, pud\u00e9ssemos retomar as aulas com seguran\u00e7a, com vacina, estando em seguran\u00e7a todos os trabalhadores envolvidos no processo de educa\u00e7\u00e3o e os estudantes. \r\nMas essa n\u00e3o \u00e9 a realidade. O Brasil falhou completamente na prepara\u00e7\u00e3o para o enfrentamento da pandemia, e os efeitos disso s\u00e3o devastadores, inclusive na educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 por isso que n\u00f3s temos consci\u00eancia de que seria muito importante continuar este debate. \u00c9 necess\u00e1rio um rem\u00e9dio que seja seguro, porque a realidade \u00e9 suficientemente amarga para arriscarmos exatamente com algo que \u00e9 a pedra de toque de qualquer pa\u00eds. \r\nPortanto, a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, na linha dos partidos que j\u00e1 se manifestaram. N\u00f3s vamos continuar falando aquilo que para muitos \u00e9 indigesto. O Brasil chega \u00e0 margem assustadora de 400 mil mortos e \u00e9, hoje, o centro da pandemia no mundo. N\u00f3s estamos convictos de que ainda vamos enfrentar essa situa\u00e7\u00e3o por muito tempo, porque temos apenas 15% de vacinados. Volto a dizer que este \u00e9 um projeto bem intencionado por seus autores e, nos fundamentos daquilo que entendem a educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto, mas desconhece a gravidade do momento que estamos enfrentando. N\u00e3o \u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto que vai resolver a pandemia, muito menos os problemas da educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPor isso, somos favor\u00e1veis a este requerimento, mas a Oposi\u00e7\u00e3o permanece em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Defesa da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, (Lei Aldir Blanc), com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial concedido aos trabalhadores da cultura, e \u00e0 dila\u00e7\u00e3o do prazo de execu\u00e7\u00e3o de recursos pelos governos estaduais e municipais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, subo a esta tribuna representando, neste momento, os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, na condi\u00e7\u00e3o de seu Vice-L\u00edder, agradecendo ao L\u00edder Alessandro Molon por me conferir esta possibilidade nesta sess\u00e3o de hoje, sess\u00e3o bastante intensa em que se discutem problemas desafiadores da vida brasileira.\r\nEu quero, neste momento, chamar a aten\u00e7\u00e3o exatamente para o projeto de lei que vamos votar em seguida, Presidente, o Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021. Eu tenho a expectativa de que n\u00f3s vamos certamente vencer, com rapidez, todos os destaques que est\u00e3o colocados para a mat\u00e9ria que est\u00e1 em aprecia\u00e7\u00e3o, mas n\u00f3s estamos j\u00e1, h\u00e1 algum tempo, aguardando a vota\u00e7\u00e3o da pr\u00f3xima mat\u00e9ria.\r\nEu fui autor de um dos projetos que resultou no competente relat\u00f3rio da L\u00edder Jandira Feghali ao projeto que resultou na Lei Aldir Blanc, no momento em que o Brasil est\u00e1 atravessando, como o mundo, uma crise sanit\u00e1ria sem precedentes e que levou \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o, \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o, \u00e0 suspens\u00e3o de diversas atividades econ\u00f4micas e cadeias produtivas.\r\nA cultura foi a primeira dessas cadeias produtivas que interrompeu as atividades, l\u00e1 atr\u00e1s, em mar\u00e7o do ano passado. \r\nDurante todo o ano de 2020, este Parlamento adotou medidas importantes para fazer frente \u00e0 pandemia e houve aqui neste Plen\u00e1rio um consenso extraordin\u00e1rio poucas vezes visto. S\u00f3 um partido foi contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Lei Aldir Blanc, lei que institu\u00eda um aux\u00edlio emergencial para que pudesse, exatamente durante o tempo da pandemia - e ningu\u00e9m imaginava que ela se estenderia por tanto tempo -, tamb\u00e9m auxiliar a mitigar os efeitos da pandemia na interrup\u00e7\u00e3o do funcionamento de muitas casas de espet\u00e1culo, de escolas de dan\u00e7a, de lugares onde se pratica a cultura diversa e plural no Brasil.\r\nA Lei Aldir Blanc, celebrada por todo o Pa\u00eds, \u00e9 o resultado de uma articula\u00e7\u00e3o feita com o F\u00f3rum Nacional de Secret\u00e1rios e Dirigentes Estaduais de Cultura do nosso Pa\u00eds, presidido pela Secret\u00e1ria de Cultura do Estado do Par\u00e1, a nossa querida Ursula Vidal, e um grande di\u00e1logo que foi liderado pela Deputada Jandira Feghali e por muitos Parlamentares aqui deste Parlamento. A lei foi celebrada e aprovada naquele momento.\r\nTodavia, os prazos da Lei Aldir Blanc, naquele momento, foram colocados em conex\u00e3o com a vig\u00eancia do decreto emergencial, que tinha por seu termo exatamente a data de 31 de dezembro de 2020. Todos os prazos foram, portanto, estabelecidos, tanto de gasto daqueles recursos de 3 bilh\u00f5es de reais, cuja origem foi indicada claramente, com descentraliza\u00e7\u00e3o para que fossem aplicados por Estados e Munic\u00edpios e, principalmente, para fazer chegar na ponta, de maneira r\u00e1pida e desburocratizada, recursos fundamentais para fazer a cultura brasileira sair do sufoco em que ainda se encontra.\r\nPortanto, o que faz este projeto que veio do Senado, que l\u00e1 em boa hora foi aprovado, n\u00e3o \u00e9 outra coisa a n\u00e3o ser prorrogar todos os prazos da Lei Aldir Blanc: o prazo para o empenhamento dos recursos, que tinha sido fixado em 31 de dezembro de 2020; o prazo para as presta\u00e7\u00f5es de contas, que lhes s\u00e3o subsequentes; e tamb\u00e9m a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo para a execu\u00e7\u00e3o dos projetos aprovados sob a vig\u00eancia e patroc\u00ednio da Lei Rouanet, que tamb\u00e9m j\u00e1 estava na Lei Aldir Blanc, na forma como originalmente fora aprovada por este Plen\u00e1rio.\r\nEsse projeto do Senado, portanto, n\u00e3o institui nenhum centavo de dinheiro novo, \u00e9 apenas a possibilidade de uso de um valor em torno de quase 800 milh\u00f5es de reais, que n\u00e3o houve tempo de ser gasto por Estados e Munic\u00edpios, inclusive porque vivemos tamb\u00e9m o per\u00edodo eleitoral e entraram novos gestores que sequer tiveram oportunidade de fazer rodar essa cadeia produtiva nos seus Munic\u00edpios. O Senado aprovou esse projeto.\r\nN\u00f3s apresentamos o requerimento de urg\u00eancia, que foi aprovado de maneira generosa por praticamente todos os L\u00edderes da Casa, equivalendo a 499 Parlamentares. O requerimento de urg\u00eancia foi apreciado e aprovado na semana passada por unanimidade deste Plen\u00e1rio. Portanto, Sr. Presidente, estamos na imin\u00eancia de votar o Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, que \u00e9 esperado ansiosamente pela cultura brasileira em todo o Pa\u00eds. Quem se der ao trabalho de visitar as redes sociais, em todos os Estados brasileiros, dos nossos artistas, dos m\u00fasicos, dos capoeiristas, das escolas de dan\u00e7a, dos artes\u00e3os, de toda a cadeia produtiva de audiovisual, vai ver isso.\r\nEu tenho orgulho de presidir a Frente Parlamentar Mista em Defesa do Cinema e do Audiovisual Brasileiros.\r\nEnquanto, muitas vezes, o Brasil \u00e9 visto de maneira preconceituosa, enquanto muitos pa\u00edses do mundo estejam, em nome dessa vis\u00e3o, dizendo que falta ao Brasil a responsabilidade necess\u00e1ria ao enfrentamento da pandemia e a responsabilidade necess\u00e1ria aos cuidados com o meio ambiente para se fazer respeitado nos f\u00f3runs sobre o clima que est\u00e3o se realizando em car\u00e1ter planet\u00e1rio neste momento, o cinema brasileiro, o setor audiovisual tem uma cadeia produtiva que gera em torno de 300 mil empregos diretos e indiretos, fazendo com que o nome do Pa\u00eds seja elevado. Juntando o talento dos nossos artistas com o financiamento p\u00fablico, fazemos com que a nossa produ\u00e7\u00e3o e os nossos criadores sejam premiados nos principais festivais de cinema do Brasil e do mundo.\r\n\u00c9 isto, Sr. Presidente: precisamos valorizar essa cadeia produtiva extraordin\u00e1ria, que reflete um Brasil que \u00e9 desigual, que \u00e9 m\u00faltiplo, que \u00e9 fruto da mistura e da mesti\u00e7agem de muitas ra\u00e7as.\r\nEste \u00e9 o componente mais extraordin\u00e1rio da cultura brasileira: a sua diversidade. O Pa\u00eds tem, na sua g\u00eanese, a maior desigualdade do mundo; no entanto, seu povo \u00e9 criativo, \u00e9 alegre, \u00e9 generoso e, em todos os momentos da vida brasileira, soube responder com grande capacidade de resist\u00eancia e de resili\u00eancia aos desafios que lhe s\u00e3o colocados. E n\u00e3o s\u00e3o desafios pequenos, s\u00e3o desafios como este que estamos enfrentando, que, al\u00e9m de retirar quase 400 mil vidas, tem causado devastadores efeitos na economia e nas condi\u00e7\u00f5es sociais do Pa\u00eds, que j\u00e1 eram agudas e refletiam essa desigualdade, essa concentra\u00e7\u00e3o de renda absurda.\r\nPor isso, fa\u00e7o um apelo a este Plen\u00e1rio, aos L\u00edderes de todos os partidos, que, coerentes com a import\u00e2ncia deste projeto, assinaram o requerimento de urg\u00eancia. Fa\u00e7o um apelo ao Presidente Arthur Lira, que, quando L\u00edder de seu partido, foi fundamental para articular o apoio de diversos partidos integrantes da C\u00e2mara dos Deputados para que, em 2020, n\u00f3s pud\u00e9ssemos socorrer a cultura brasileira, assistir aos nossos artistas e prover o m\u00ednimo necess\u00e1rio para que, Brasil afora, milh\u00f5es de pessoas pudessem sobreviver a essas condi\u00e7\u00f5es adversas - as condi\u00e7\u00f5es j\u00e1 eram muito dif\u00edceis, mas, com a pandemia, foram sobremaneira agudizadas. Fa\u00e7o este apelo aqui. Junto com a Deputada Jandira, com a Deputada Benedita da Silva e com Parlamentares de todos os partidos, refletidos no apoio dos L\u00edderes da Casa, fa\u00e7o este apelo para que na noite de hoje possamos deixar o legado da aprova\u00e7\u00e3o da prorroga\u00e7\u00e3o da Lei Aldir Blanc.\r\nLamentavelmente, ele nos deixou ano passado, mas intitula essa articula\u00e7\u00e3o competente feita pela Deputada Jandira Feghali, que teve seu relat\u00f3rio aprovado hoje na Comiss\u00e3o de Cultura, e tamb\u00e9m faz jus ao homenagear a cultura brasileira, que \u00e9 esse patrim\u00f4nio inestim\u00e1vel do nosso Pa\u00eds. \r\nPor isso, Sr. Presidente, apesar de todos os desafios e da hora avan\u00e7ada, eu gostaria que n\u00e3o encerr\u00e1ssemos o dia de hoje frustrando mais uma vez os artistas brasileiros, que, mobilizados em todos os Estados, esperam mais essa demonstra\u00e7\u00e3o de carinho, de respeito e de prest\u00edgio a esse inestim\u00e1vel patrim\u00f4nio que \u00e9 a cultura brasileira.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLENARIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\" a esse destaque, pois ele resgata o esp\u00edrito de muitos dos projetos que tramitam nesta Casa, como fez refer\u00eancia da tribuna a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, os quais, lamentavelmente, n\u00e3o tiveram oportunidade de serem deliberados e apreciados por este Parlamento.\r\nN\u00f3s sabemos da gravidade do momento que o Brasil atravessa, sabemos das consequ\u00eancias disso tanto para as fam\u00edlias que perderam seus entes queridos, como tamb\u00e9m para a economia e, naturalmente, para aqueles que est\u00e3o privados daquilo que \u00e9 um ingrediente fundamental para a vida de 50 milh\u00f5es de estudantes nas escolas p\u00fablicas e privadas do Brasil. Mas \u00e9 necess\u00e1rio que esse retorno seja feito com o cumprimento de todas as recomenda\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, as quais, certamente, n\u00e3o est\u00e3o asseguradas, de plano, por esse projeto.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, em linha com tudo o que discutimos aqui ao longo desta tarde e noite, tem clareza da boa inten\u00e7\u00e3o dos autores e autoras deste projeto. No entanto, a realidade que vive o Brasil \u00e9 muito diferente dessa expectativa de que se possa, via regulamento, via decreto, via uma lei que este Parlamento aprove na noite de hoje, transformar uma realidade desafiadora, no momento da maior crise sanit\u00e1ria, econ\u00f4mica e social que vive o Brasil. N\u00e3o desconfiamos das inten\u00e7\u00f5es e da motiva\u00e7\u00e3o do projeto, mas sabemos que os objetivos eventualmente pensados para ele n\u00e3o ser\u00e3o alcan\u00e7ados, porque estamos vivendo este momento cr\u00edtico, dram\u00e1tico, em que a falta de planejamento do Governo faz com que o Brasil n\u00e3o seja exatamente um primor de cumprimento de protocolos.\r\nEm nome do respeito \u00e0 vida e da prote\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as, orientamos o voto \"n\u00e3o\" ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595 de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria apenas ler aqui o objeto deste destaque, que visa estabelecer o seguinte, no \u00a7 3\u00ba: \"Com vistas ao cumprimento do disposto no inciso II do presente artigo, os Estados e Munic\u00edpios que ainda n\u00e3o o fizeram dever\u00e3o iniciar a vacina\u00e7\u00e3o dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o imediatamente ap\u00f3s a entrada em vigor desta lei.\r\nEsse \u00e9 o verdadeiro protocolo. Se \u00e9 verdade que h\u00e1 no esp\u00edrito do projeto uma preocupa\u00e7\u00e3o de cumprimento desse protocolo, esta emenda explicita isso. N\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para o retorno \u00e0s aulas, mas estabelece que, aprovada a lei, obviamente se tornar\u00e1 obrigat\u00f3rio que os educadores, os professores sejam imediatamente vacinados. Portanto, acho que a emenda, de autoria da Deputada Tabata Amaral, \u00e9 muito merit\u00f3ria.\r\nO PSB, enxergando exatamente a meritocracia, o valor e a...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-21T00:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020 (Lei Aldir Blanc), para amplia\u00e7\u00e3o da prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e trabalhadoras da cultura e para prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o permiss\u00e3o para ir direto ao voto. N\u00f3s estamos apenas a 1 hora do encerramento desta sess\u00e3o. Com a devida v\u00eania de V.Exa., eu passo \u00e0 leitura do voto.\r\n\"Pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (CFT), o parecer \u00e9 pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da proposi\u00e7\u00e3o principal, bem como de todos as apensadas, sob a \u00f3tica interpretativa de que se faz refer\u00eancia ao total j\u00e1 repassado pela Uni\u00e3o no \u00e2mbito da Lei Aldir Blanc. Ou seja, no que diz respeito \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es constitucionais e legais que tratam das mat\u00e9rias or\u00e7ament\u00e1rio-financeiras, verificamos que as proposi\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa da Uni\u00e3o, uma vez que n\u00e3o se afastam da previs\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.017, de 2020\" - Lei Aldir Blanc -, \"de transfer\u00eancia pela Uni\u00e3o de R$ 3 bilh\u00f5es aos demais entes federativos, para aplica\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es emergenciais de apoio ao setor cultural.\r\nAs proposi\u00e7\u00f5es em an\u00e1lise permitem a continuidade de pol\u00edtica important\u00edssima para atender \u00e0s demandas urgentes e inadi\u00e1veis do setor cultural, fortemente afetado pelas medidas sanit\u00e1rias que determinaram restri\u00e7\u00f5es \u00e0s atividades culturais presenciais, em raz\u00e3o da pandemia de coronav\u00edrus. Para tanto, permitem a utiliza\u00e7\u00e3o de saldo de recursos federais descentralizados para Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios ainda no exerc\u00edcio de 2020, mas que n\u00e3o puderam ser movimentados em raz\u00e3o do encerramento da vig\u00eancia do estado de calamidade. Estima-se que cerca de R$ 700 milh\u00f5es estejam represados em contas espec\u00edficas dos entes subnacionais, aguardando o respaldo legal para continuar beneficiando agentes culturais, que foram os primeiros a interromper e, possivelmente, ser\u00e3o os \u00faltimos a retomar as suas atividades.\r\nA medida \u00e9 necess\u00e1ria principalmente se considerarmos que o fomento p\u00fablico das pol\u00edticas culturais, decorrente de pol\u00edticas econ\u00f4mico-tribut\u00e1rias, foi diretamente afetado pela pandemia. A exemplo disso, menciona-se a Lei Rouanet, que, no ano de 2020, sofreu uma queda de 35% quanto \u00e0 capta\u00e7\u00e3o de recursos - a maior queda da \u00faltima d\u00e9cada. No primeiro semestre a capta\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ou apenas R$ 199,9 milh\u00f5es, frente aos R$ 306,1 milh\u00f5es captados no ano de 2019. H\u00e1, inclusive, Unidades da Federa\u00e7\u00e3o que sequer conseguiram obter recursos nesse per\u00edodo, como Alagoas, Amap\u00e1, Roraima e Tocantins.\r\nA Lei Aldir Blanc veio compensar os agentes culturais pela fragiliza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de fomento impingidas pela crise econ\u00f4mica e social agravada pela pandemia. Afinal, essas pol\u00edticas t\u00eam como fim atender a objetivos econ\u00f4micos e sociais, aumentando a disponibilidade econ\u00f4mica dos contribuintes. Os editais p\u00fablicos criados por Estados e Munic\u00edpios foram a principal ferramenta para que trabalhadores da cultura seguissem exercendo as atividades e auferindo renda, sem desrespeito \u00e0s normas sanit\u00e1rias impostas. Apesar de todas as dificuldades de execu\u00e7\u00e3o, prejudicada especialmente pelo atraso na regulamenta\u00e7\u00e3o e, consequentemente, no cronograma de desembolso estabelecido pelo Governo Federal, a Lei Aldir Blanc contemplou 40.000 projetos de editais somente nos Estados e no Distrito Federal.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel desprezar o efeito multiplicador dos gastos tribut\u00e1rios com o segmento cultural, que integra a economia criativa - considerada a economia do futuro pelas caracter\u00edsticas de dinamismo, potencial de alto crescimento e valor agregado, baixo impacto ambiental, entre outras que permitem gerar empregos duas vezes mais r\u00e1pido que outros segmentos. Apenas em bilheteria de salas de cinema - potenciais beneficiadas com a Lei Aldir Blanc - para cada R$ 1,00 de investimentos h\u00e1 um retorno m\u00e9dio de quase R$ 4,00. \u00c9 preciso dar continuidade a essa pol\u00edtica, assegurando o tempo necess\u00e1rio para executar os recursos, realizar as atividades e prestar contas regularmente.\r\nDiante do exposto, na avalia\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, no que concerne \u00e0s quest\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, financeiras, de tributa\u00e7\u00e3o e arrecada\u00e7\u00e3o, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, com emenda de reda\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Cultura, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais proposi\u00e7\u00f5es.\r\nDa constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa\r\nCabe \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania pronunciar-se sobre a constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, e seus apensados.\r\nIniciemos pela an\u00e1lise da constitucionalidade da mat\u00e9ria, debru\u00e7ando-nos, desde logo, sobre os aspectos relacionados \u00e0 compet\u00eancia legislativa. Conforme disp\u00f5e o art. 24, IX, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal legislar concorrentemente sobre \"cultura\", cabendo \u00e0 esfera federal estabelecer normas gerais sobre o tema (art. 24, \u00a7 1\u00ba). Incumbindo ao Congresso Nacional, nos termos do art. 48 da Lei Maior, dispor sobre todas as mat\u00e9rias de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 que se falar em v\u00edcio de compet\u00eancia.\r\nQuanto aos aspectos concernentes \u00e0 iniciativa legislativa, nada h\u00e1 que desabone as proposi\u00e7\u00f5es, j\u00e1 que a mat\u00e9ria versada n\u00e3o se inclui no rol dos temas reservados a qualquer \u00f3rg\u00e3o ou agente espec\u00edfico, constituindo-se assim em tema de iniciativa geral.\r\nNo que concerne \u00e0 constitucionalidade material, consideramos que as proposi\u00e7\u00f5es n\u00e3o apresentam afronta aos princ\u00edpios e regras plasmados no texto constitucional.\r\nTodas as proposi\u00e7\u00f5es logram \u00eaxito no exame juridicidade, na medida em que inovam o ordenamento jur\u00eddico e respeitam os princ\u00edpios gerais do Direito.\r\nRegistra-se, ainda, que foram observadas as regras de t\u00e9cnica legislativa previstas na Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998. \r\nPor zelo, conv\u00e9m ressaltar que o desenvolvimento cultural e art\u00edstico do Pa\u00eds \u00e9 garantia inscrita no art. 215 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, cujo teor disp\u00f5e que o Estado garantir\u00e1 a todos o pleno exerc\u00edcio dos direitos culturais e acesso \u00e0s fontes da cultura nacional, e apoiar\u00e1 e incentivar\u00e1 a valoriza\u00e7\u00e3o e a difus\u00e3o das manifesta\u00e7\u00f5es culturais.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o nada mais faz do que garantir, diante do agravamento da crise que imp\u00f5e dificuldades significativas ao setor, que agentes culturais n\u00e3o sejam frustrados de exercer suas atividades, que consistem em promover a cultura e divulgar a identidade do nosso Pa\u00eds. Tais atividades refletem, por consequ\u00eancia, na garantia de acesso aos bens culturais por toda a popula\u00e7\u00e3o, a permitir a concretiza\u00e7\u00e3o de direito fundamental inserto no art. 6\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nDesta forma, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do PL 795/2021, com emenda de reda\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Cultura, e dos projetos apensados.\r\nPara finalizar, gostar\u00edamos de reconhecer e saudar aqui o esfor\u00e7o da Deputada Jandira Feghali, que t\u00e3o bem conduziu a relatoria da Lei Aldir Blanc, apresentando-se sol\u00edcita na defesa de sua efetiva execu\u00e7\u00e3o, inclusive colaborando para a constru\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio que ora nos \u00e9 submetido junto ao Senado Federal. Ao Presidente desta Casa, Deputado Arthur Lira, que permitiu aproximar a interlocu\u00e7\u00e3o junto ao Governo, viabilizando a vota\u00e7\u00e3o deste important\u00edssimo projeto de lei que tramita conjuntamente a outras 12 proposi\u00e7\u00f5es com o mesmo prop\u00f3sito de atender \u00e0s necessidades urgentes e inadi\u00e1veis do setor cultural, que traz impacto positivo tamb\u00e9m para a economia do nosso Pa\u00eds. Agrade\u00e7o \u00e0 Deputada Alice Portugal, Presidente da Comiss\u00e3o de Cultura, pelo zelo com que tem tratado essa pauta e pelo olhar atento \u00e0s dificuldades enfrentadas pelo setor, que elevam os trabalhos da Comiss\u00e3o. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m \u00e0s iniciativas da Frente Parlamentar em Defesa do Cinema e do Audiovisual Brasileiro, conduzida pelo companheiro de bancada Deputado Tadeu Alencar, com o apoio incondicional da tamb\u00e9m socialista Deputada L\u00eddice da Mata, cujos trabalhos t\u00eam se mostrado uma verdadeira trincheira de defesa da efetividade das pol\u00edticas p\u00fablicas para o setor.\r\nIgualmente, agrade\u00e7o a todos os autores das propostas apensadas, contempladas no texto trazido pelo Senado Federal, mas que por simples formalidade, haver\u00e3o de ser rejeitadas. Tenho certeza de que a sensibilidade desses autores com o atual momento que atravessa o setor foi fundamental para que estiv\u00e9ssemos aqui hoje, deliberando este projeto. Em especial, um agradecimento ao Deputado Gerv\u00e1sio Maia, sempre comprometido na luta por mais justi\u00e7a social, e como autor do PL 765, de 2021, colabora para que trabalhadores e trabalhadoras da cultura possam receber efetivamente os benef\u00edcios que lhes foram concedidos em lei.\r\nIII - Conclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto, na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, conclui-se pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita e da despesa p\u00fablica, e pela adequa\u00e7\u00e3o e compatibilidade com as normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras do Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021 - e dos PLs 4.898/2020, 4.952/2020, 5.330/2020, 680/2021, 5.401/2020, 5.487/2020, 5.502/2020, 889/2021, 1.013/2021, 1.085/2021, 765/2021 e 1.087/2021 e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do PL n\u00ba 795, de 2021, com emenda de reda\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Cultura, e pela rejei\u00e7\u00e3o dos demais.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do PL 795/2021, com emenda de reda\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Cultura, e dos projetos apensados de n\u00bas 5.330/2020, 680/2021, 5.401/2020, 5.502/2020, 765/2021, 889/2021, 1.013/2021 e 1087/2021; 4.898/2020, 4.952/2020, 5.487/2020 e 1.085/2021.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 20 de abril de 2021.\r\nDeputado Danilo Cabral\r\nRelator\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS,  OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\", porque tem consci\u00eancia de que \u00e9 muito importante dar seguimento a um debate que aprimore os instrumentos de funcionamento da Casa. N\u00f3s sabemos que h\u00e1 imperfei\u00e7\u00f5es, e h\u00e1 ajustes a serem feitos.\r\nA conversa entre os L\u00edderes e a Dire\u00e7\u00e3o da Casa tem sido prof\u00edcua e proveitosa. Por isso, apostamos nessa negocia\u00e7\u00e3o, que pode nos levar ao bom entendimento. Impor aqui a urg\u00eancia quando o processo de negocia\u00e7\u00e3o est\u00e1 em curso n\u00e3o me parece a melhor estrat\u00e9gia. \r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o, em conjunto com todos os partidos, orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3515/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas: 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor); 10.741, de 2003 (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor e disposi\u00e7\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento do superendividamento;  e 9.492, de 1997, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Presidente, orienta \"sim\".\r\nEste \u00e9 um projeto muito importante, um projeto saud\u00e1vel, neste momento de dificuldade de todo o povo brasileiro, em especial daqueles setores da sociedade que t\u00eam vulnerabilidades, que t\u00eam dificuldades de compreens\u00e3o. \u00c9 muito importante que haja uma disciplina; que haja uma regula\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o do cr\u00e9dito e da respectiva publicidade; e, principalmente, que se prestigie a fun\u00e7\u00e3o social do cr\u00e9dito.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\" a este projeto importante, cujos Autores eu cumprimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE, DESASTRE AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, MARIANA (MG), BRUMADINHO (MG), MINERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 1 sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o acompanha a obstru\u00e7\u00e3o feita pelos partidos que sabem da gravidade desse projeto.\r\nO Brasil \u00e9 um pa\u00eds estranho. Poderia se valer do licenciamento ambiental para exemplar o mundo. J\u00e1 \u00e9 visto negativamente pela falta de enfrentamento adequado da pandemia e certamente ser\u00e1 tamb\u00e9m not\u00edcia negativa em raz\u00e3o do que estamos tentando aprovar na noite de hoje, n\u00e3o s\u00f3 as inconstitucionalidades j\u00e1 referidas, mas principalmente esse autolicenciamento sobre atividades de grande impacto.\r\n\u00c9 por isso que, naturalmente, a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto vai dar a cara do licenciamento ambiental no Brasil e autorizar atividades danosas ao desenvolvimento sustent\u00e1vel, inclusive possibilitando trag\u00e9dias como as de Mariana e Brumadinho, que ainda est\u00e3o na mem\u00f3ria brasileira como os maiores desastres ambientais do nosso Pa\u00eds, algo que deveria, portanto, ser evitado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"n\u00e3o\". \r\nTemos convic\u00e7\u00e3o de que a autoriza\u00e7\u00e3o para a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS \u00e9 profundamente lesiva aos interesses do Pa\u00eds, em raz\u00e3o de uma medida provis\u00f3ria, sem estudos t\u00e9cnicos que embasem este debate, com a ANEEL tendo dito que essa privatiza\u00e7\u00e3o implicar\u00e1 aumento de tarifa. O que aconteceu com as \u00faltimas privatiza\u00e7\u00f5es de distribuidoras de energia el\u00e9trica no Brasil foi tarifa\u00e7o e apag\u00e3o. Esse \u00e9 o produto das privatiza\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, vamos dizer as coisas como elas s\u00e3o. O Brasil est\u00e1 nesta noite cometendo uma inconsequ\u00eancia, que \u00e9 alienar o patrim\u00f4nio estrat\u00e9gico do Pa\u00eds. Os pa\u00edses do mundo todo - Estados Unidos, Canad\u00e1, China, R\u00fassia, \u00c1frica do Sul, Noruega - est\u00e3o indo em sentido contr\u00e1rio com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de ativo. \r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o convictamente orienta \"n\u00e3o\" a esta medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, TAXA DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O DE INSTALA\u00c7\u00c3O (TFI), TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES,  CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA O DESENVOLVIMENTO DA IND\u00daSTRIA CINEMATOGR\u00c1FICA NACIONAL (CONDECINE), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA O FOMENTO DA RADIODIFUS\u00c3O P\u00daBLICA (CFRP),  CONTRARIO, PAULO MAGALH\u00c3ES, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Reexame da sistem\u00e1tica de aprecia\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias pelo Congresso Nacional. Posicionamento do orador sobre a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, a respeito da altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero louvar aqui o esfor\u00e7o feito pelo ilustre Deputado Paulo Magalh\u00e3es, ao ser Relator desta medida provis\u00f3ria, mas n\u00f3s entendemos que esse modelo de funcionamento de aprecia\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias precisa ser reformulado. Esta \u00e9 uma quest\u00e3o importante, um tema que, seguramente, \u00e9 de interesse de todo o conjunto da sociedade brasileira, a inclus\u00e3o digital, a amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de banda larga para regi\u00f5es remotas do Brasil. Portanto, \u00e9 um tema que seguramente nos interessa debater, para aperfei\u00e7oarmos um modelo que permita a expans\u00e3o desses servi\u00e7os.\r\nNo entanto, por esse modelo de medida provis\u00f3ria, e ainda mais com modifica\u00e7\u00f5es importantes, inclusive com ren\u00fancia fiscal no setor j\u00e1 dramaticamente atingido pela pandemia, que \u00e9 o setor da cultura e do audiovisual brasileiro, n\u00f3s entendemos que \u00e9 de todo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA,  OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nNa mesma linha, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, n\u00f3s queremos insistir e aqui reconhecer o esfor\u00e7o, a compet\u00eancia e o talento do Deputado Paulo Magalh\u00e3es de relatar essa medida provis\u00f3ria, que traz um tema muito importante, o da inclus\u00e3o digital, da conectividade em regi\u00f5es remotas do Brasil.\r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o, primeiro, \u00e9 com o modelo de tramita\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias na Casa. Em vez de se limitar, neste formato em que n\u00e3o h\u00e1 Comiss\u00e3o Mista, ao texto original da medida, permite que se acres\u00e7a - e isto \u00e9 natural no processo legislativo -, mas, nesse caso espec\u00edfico da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, h\u00e1 incrementos normativos que alteram substancialmente, inclusive, a tributa\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo sob demanda, quando h\u00e1 na Casa projetos tramitando, de autoria do Deputado Paulo Teixeira e de relatoria do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, que, por ter sido Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, tem toda condi\u00e7\u00e3o de fazer um amplo di\u00e1logo, inclusive vendo altera\u00e7\u00f5es como as que foram propostas pela emenda de V.Exa.\r\nNesse sentido, a Oposi\u00e7\u00e3o se p\u00f5e de acordo com a retirada de pauta, para permitir um debate propositivo, construtivo, inclusive em respeito ao belo trabalho feito pelo Deputado Paulo Magalh\u00e3es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, na linha do que j\u00e1 sustentamos, manifesta plena concord\u00e2ncia, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es pontuais, com o texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018.\r\nMas n\u00e3o podemos, diante de tudo o que est\u00e1 acontecendo no Brasil, concordar com este formato que n\u00e3o admite um debate amplo sobre as mat\u00e9rias veiculadas atrav\u00e9s de medida provis\u00f3ria.\r\nEmbora reconhecendo o esfor\u00e7o do Relator - nosso amigo, querido companheiro de Parlamento, Deputado Paulo Magalh\u00e3es -, \u00e9 evidentemente inaceit\u00e1vel que possamos introduzir uma novidade de tamanha extens\u00e3o como esta isen\u00e7\u00e3o dada \u00e0 CONDECINE, que se institui agora sobre o V\u00eddeo sob Demanda.\r\nPortanto, s\u00f3 por este ponto, embora haja outros, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do debate, para que n\u00f3s possamos chegar a um n\u00edvel de converg\u00eancia que permita a aprova\u00e7\u00e3o da medida. Por essa raz\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA,  OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu insisto na ideia de que \u00e9 merit\u00f3rio o conte\u00fado da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, e tamb\u00e9m o trabalho feito pelo Deputado Paulo Magalh\u00e3es, que \u00e9 de uma aten\u00e7\u00e3o, sob todos os aspectos, digna de aplauso p\u00fablico. Eu sou autor de uma das emendas feitas \u00e0 medida provis\u00f3ria, e ele teve a delicadeza de me telefonar, dizer que n\u00e3o ia poder atend\u00ea-la, dialogou com o Minist\u00e9rio sobre isso, e reconhe\u00e7o publicamente isso, agrade\u00e7o a lhaneza e o cavalheirismo do Deputado Paulo Magalh\u00e3es.\r\nMas, em nome dos partidos de Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00f3s entendemos que \u00e9 muito importante continuar dialogando. H\u00e1 em jogo quest\u00f5es que afetam de forma medular o audiovisual brasileiro e, por isso, n\u00f3s somos favor\u00e1veis. A Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\" ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, eu quero dizer que, nas duas primeiras vota\u00e7\u00f5es desta sess\u00e3o, o Deputado Tadeu Alencar acompanhou a posi\u00e7\u00e3o do partido. Eu estava inclusive orientando a bancada, mas foi muito r\u00e1pida a vota\u00e7\u00e3o, e eu n\u00e3o tive a oportunidade de votar.\r\nDito isso, Sr. Presidente, quero registrar que n\u00f3s est\u00e1vamos convictos de que era importante aprovar no dia de hoje esta mat\u00e9ria, desde que ela se limitasse a tratar dos aspectos importantes que foram veiculados na vers\u00e3o original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018: inclus\u00e3o digital e oferecimento de banda larga em regi\u00f5es remotas do Brasil. Quem \u00e9 do interior do Pa\u00eds sabe o quanto \u00e9 limitada a Internet no interior do Brasil, especialmente nas regi\u00f5es mais pobres. Por isso, a medida relativa \u00e0 banda larga era muito importante. S\u00f3 que, com as altera\u00e7\u00f5es que o Relator promoveu, n\u00f3s estamos cientes de que falta, a partir do parecer, o atendimento dos pressupostos constitucionais.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero corrigir a orienta\u00e7\u00e3o do PSB, porque n\u00e3o me atentei para o fato de que est\u00e1vamos falando do atendimento dos pressupostos pela medida provis\u00f3ria. Ent\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 \"sim\", porque estamos falando do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018. \r\nComo h\u00e1 diverg\u00eancia entre os partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, a Lideran\u00e7a da Oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m vai liberar as bancadas nesta orienta\u00e7\u00e3o.\r\nE pe\u00e7o a V.Exa. - j\u00e1 havia pedido ao Presidente Marcelo Ramos, que dirigia a sess\u00e3o antes de V.Exa., Deputado Eduardo Bismarck - que, quando for conveniente, permita-me usar o tempo da Lideran\u00e7a da Oposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional, em detrimento do texto com preced\u00eancia regimental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, tamb\u00e9m vai votar favoravelmente a que se d\u00ea prefer\u00eancia ao texto original da MP 1.018.\r\nEste modelo de tramita\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias \u00e9 um procedimento que, a esta altura, quando as Comiss\u00f5es Permanentes est\u00e3o instaladas, funcionando a todo vapor, precisa ser repactuado com o Senado Federal, para que se possa reinstituir tamb\u00e9m o modelo tradicional de aprecia\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias. \u00c9 o que n\u00f3s dever\u00edamos fazer de imediato, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel discutir uma mat\u00e9ria desta import\u00e2ncia, \u00e0 qual, no m\u00e9rito, pelo conte\u00fado da medida, por sua essencialidade, n\u00f3s fomos favor\u00e1veis, mas somos obrigados a votar contra o relat\u00f3rio e o PLV, em raz\u00e3o de amplia\u00e7\u00f5es normativas que, com todo o respeito que j\u00e1 consignamos aqui claramente ao nosso querido Relator, s\u00e3o inteiramente descabidas. E vamos dizer o porqu\u00ea quando usarmos o tempo de L\u00edder, que eu reitero querer usar na primeira oportunidade em que isso for poss\u00edvel, Presidente.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 de prefer\u00eancia \u00e0 MP original.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional, em detrimento do texto com preced\u00eancia regimental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m orientamos \"sim\", porque todos os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o querem a vota\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria em seu texto original. \r\nComo j\u00e1 dissemos aqui com tranquilidade, a banda larga \u00e9 muito importante para um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais como o Brasil, principalmente para as regi\u00f5es remotas e perif\u00e9ricas, como as do Nordeste. O interior do Brasil seguramente vai ser muito valorizado quando houver banda larga, Internet, em raz\u00e3o de uma eventual aprova\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria.\r\nMas n\u00e3o podemos aceitar que conte\u00fados normativos da maior import\u00e2ncia sejam introduzidos no texto sem o necess\u00e1rio debate, considerando que h\u00e1 projetos de lei que cuidam exatamente da mesma mat\u00e9ria e que h\u00e1 preju\u00edzos enormes para o cinema brasileiro e para a cultura do nosso Pa\u00eds. \r\nPor essa raz\u00e3o, os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o orientam \"sim\" \u00e0 prefer\u00eancia para o texto original da MP.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, TAXA DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O DE INSTALA\u00c7\u00c3O (TFI), TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES,  CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA O DESENVOLVIMENTO DA IND\u00daSTRIA CINEMATOGR\u00c1FICA NACIONAL (CONDECINE), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA O FOMENTO DA RADIODIFUS\u00c3O P\u00daBLICA (CFRP),  OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, DEFESA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL.\r\nPL 8889/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, CONTE\u00daDO AUDIOVISUAL, DEMANDA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Posicionamento dos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.889, de 2017, de autoria do Deputado Paulo Teixeira, relativo \u00e0 provis\u00e3o de conte\u00fado audiovisual por demanda - CAvD.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, ocupo esta tribuna neste momento, representando os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, para reafirmar a nossa ideia j\u00e1 dita aqui com todas as letras. Os partidos de oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 manifestaram aqui, de maneira absolutamente convergente, que s\u00e3o favor\u00e1veis ao conte\u00fado origin\u00e1rio desta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018. Ela tem uma motiva\u00e7\u00e3o importante, uma motiva\u00e7\u00e3o de ordem p\u00fablica, que \u00e9 exatamente ampliar os servi\u00e7os de banda larga por sat\u00e9lite, em um Pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais, que naturalmente vive verdadeiros apag\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da aus\u00eancia de Internet.\r\nEu sou da Regi\u00e3o mais pobre do Brasil, o Nordeste. Quando viajo pelo interior do meu Estado, Pernambuco, muitas vezes sou privado de comunica\u00e7\u00e3o com o meu gabinete, com a minha casa, e tenho algumas quest\u00f5es familiares para lidar, porque tenho pais idosos. \u00c9 muito importante, portanto, que n\u00f3s possamos ampliar os servi\u00e7os de banda larga \u00e0queles que hoje n\u00e3o t\u00eam um elemento fundamental da vida, que \u00e9 a Internet. Ent\u00e3o, sem d\u00favida, \u00e9 superimportante que n\u00f3s possamos deliberar na tarde de hoje esta mat\u00e9ria.\r\nComo segunda observa\u00e7\u00e3o, registramos o respeito que n\u00f3s temos, como j\u00e1 dito aqui por todos os L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, pelo Deputado Paulo Magalh\u00e3es. Ele fez um trabalho correto. Mas, infelizmente, o seu relat\u00f3rio ampliou consideravelmente o conte\u00fado da MP origin\u00e1ria, que foi objeto tamb\u00e9m de outras emendas que est\u00e3o destacadas.\r\nA amplia\u00e7\u00e3o que o Relator faz da isen\u00e7\u00e3o e a anistia para o v\u00eddeo sob demanda, naturalmente, n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar, em especial porque vigora na C\u00e2mara dos Deputados um formato de aferi\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias e de delibera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o concorre para que as discuss\u00f5es possam ser feitas com profundidade. Esse \u00e9 um exemplo claro de uma inova\u00e7\u00e3o normativa da maior import\u00e2ncia, que vai impactar fortemente o setor do audiovisual.\r\nEu presido a Frente Parlamentar Mista em Defesa do Cinema e do Audiovisual Brasileiros, de que V.Exa. tamb\u00e9m faz parte, Deputado Marcelo Ramos. Essa frente me permite ver quanto o audiovisual vem sendo sacrificado, de um lado, por uma pol\u00edtica que paralisou as atividades da ANCINE e a libera\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo Setorial do Audiovisual e, de outro lado, naturalmente, pela pandemia. Por isso, n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que se alterem as receitas da CONDECINE e, portanto, do fundo setorial - a CONDECINE \u00e9 a principal receita do Fundo Setorial do Audiovisual - sem que n\u00f3s possamos fazer um debate profundo.\r\nAl\u00e9m do mais, n\u00f3s temos o Projeto de Lei n\u00ba 8.889, de 2017, do Deputado Paulo Teixeira, que est\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o na Casa, j\u00e1 aprovado na Comiss\u00e3o de Cultura, que trata da regula\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo sob demanda. \u00c9 nele que as quest\u00f5es colocadas aqui, de forma pertinente, pelo Deputado Marcelo Ramos, nosso querido Presidente da sess\u00e3o e Vice-Presidente da Casa, devem ser tratadas.\r\nE \u00e9, naturalmente, absolutamente necess\u00e1rio que isso seja feito, pois n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que, do ponto de vista tribut\u00e1rio, n\u00e3o exista seguran\u00e7a jur\u00eddica, que \u00e9 um valor que deve ser preservado para garantir que o Brasil seja visto, inclusive por investidores estrangeiros, como um pa\u00eds onde se pode investir, porque h\u00e1 marcos regulat\u00f3rios que s\u00e3o respeitados. \r\nDeputado Marcelo Ramos, acho muito importante a sua fala aqui. Ela \u00e9 did\u00e1tica, \u00e9 necess\u00e1ria. Mas me parece que \u00e9 impertinente n\u00e3o a fala, mas o momento em que ela \u00e9 feita. \u00c9 impertinente que ela seja vinculada a uma medida provis\u00f3ria cujo objeto \u00e9 a amplia\u00e7\u00e3o de Internet banda larga via sat\u00e9lite para regi\u00f5es perif\u00e9ricas do Brasil. A MP nada tem a ver com sujeito passivo da CONDECINE, nada tem a ver com qual \u00e9 a forma de tributa\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo sob demanda - sobre o produto, sobre o servi\u00e7o ou sobre o t\u00edtulo, a obra, como V.Exa. percucientemente colocou na tribuna, em fala a que prestei muita aten\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos fazer quest\u00e3o de trazer para o debate a lucidez, o conhecimento profundo, o conhecimento jur\u00eddico de V.Exa. sobre esse assunto, mas discordamos aqui, e tamb\u00e9m com convic\u00e7\u00e3o, \u00e9 da quest\u00e3o instrumental, ou seja, de se valerem desta medida provis\u00f3ria, que tem outro objeto, para trazer uma altera\u00e7\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria com as empresas que s\u00e3o tributadas hoje. Trata-se de grandes empresas, que naturalmente t\u00eam toda a condi\u00e7\u00e3o de fazer esse debate.\r\nAli\u00e1s, essa quest\u00e3o n\u00e3o avan\u00e7ou no Congresso Nacional, por meio de projetos como o do Deputado Paulo Teixeira, exatamente pela press\u00e3o que \u00e9 feita para que essa regula\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorra. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante o apoio manifestado por V.Exa. para que n\u00f3s possamos impulsionar essa discuss\u00e3o e, com isso, trazer inclusive seguran\u00e7a jur\u00eddica, que foi muito bem referida aqui, e trazer tamb\u00e9m um modelo de tributa\u00e7\u00e3o que possa ocorrer sobre o servi\u00e7o, sobre, portanto, o faturamento da empresa, e n\u00e3o sobre uma fic\u00e7\u00e3o jur\u00eddica que eventualmente foi adotada em medida provis\u00f3ria l\u00e1 em 2001. Mas nos parece completamente fora de foco essa discuss\u00e3o ser feita no bojo da delibera\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018.\r\nV.Exa. aqui falou que pau que d\u00e1 em Chico d\u00e1 em Francisco, referindo-se \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o sobre as igrejas, \u00e0 imunidade constitucional que t\u00eam as igrejas. Eu quero utilizar essa mesma frase para evitar que n\u00f3s discutamos uma mat\u00e9ria que, do ponto de vista tem\u00e1tico, agora n\u00e3o \u00e9 pertinente. Ela \u00e9 pertinente do ponto de vista do conceito, \u00e9 pertinente do ponto de vista das quest\u00f5es tribut\u00e1rias que est\u00e3o no seu entorno, \u00e9 pertinente porque essa \u00e9 uma discuss\u00e3o que nos interessa fazer, e V.Exa. faz uma discuss\u00e3o, como \u00e9 do seu estilo, com respeito, com profundidade, abordando quest\u00f5es t\u00e9cnicas. Mas as quest\u00f5es t\u00e9cnicas s\u00f3 ser\u00e3o de todo pertinentes se forem apresentadas aqui neste plen\u00e1rio quando estivermos discutindo o projeto do Deputado Paulo Teixeira, que esperamos que seja aprovado.\r\nPor isso, meu querido Presidente Marcelo Ramos, eu quero insistir que essa inova\u00e7\u00e3o de anistia, de remiss\u00e3o da responsabilidade tribut\u00e1ria de grandes plataformas de streaming \u00e9 impertinente agora, do ponto de vista tem\u00e1tico. \u00c9 incab\u00edvel faz\u00ea-la no bojo de uma medida provis\u00f3ria que trata de um outro assunto, que nos interessa aprovar.\r\nPe\u00e7o v\u00eania aos meus colegas, mas o audiovisual, que vem atravessando uma crise enorme neste momento, seja em raz\u00e3o da pandemia, seja em raz\u00e3o da paralisia artificial da ANCINE, seja em raz\u00e3o da forma como as quest\u00f5es culturais v\u00eam sendo tratadas no Brasil, n\u00e3o pode ser sacrificado. Ent\u00e3o, ainda que admitamos que a medida provis\u00f3ria traz inclus\u00e3o digital, fundamental no Brasil continental, esta mat\u00e9ria, naturalmente, merece ser repudiada veementemente por n\u00f3s... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\" ao PLV.\r\nO partido est\u00e1 convicto da necessidade de aumento da conectividade no Brasil, um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais, como j\u00e1 dissemos, mas n\u00e3o v\u00ea a possibilidade de, em nome deste aumento de conectividade, apoiar um relat\u00f3rio que, feito com o esmero que \u00e9 pr\u00f3prio do Deputado Paulo Magalh\u00e3es, comete a impropriedade de trazer uma discuss\u00e3o que n\u00e3o tem nenhuma pertin\u00eancia tem\u00e1tica com a mat\u00e9ria de fundo da MP original. Al\u00e9m disso, o relat\u00f3rio traz preju\u00edzos enormes ao audiovisual, num momento em que o setor precisa ser apoiado, fortalecido, inclusive com a aprova\u00e7\u00e3o de uma regula\u00e7\u00e3o que exatamente traga as inova\u00e7\u00f5es no modelo de tributa\u00e7\u00e3o que est\u00e3o sendo defendidas aqui.\r\nPor isso, com muita preocupa\u00e7\u00e3o, inclusive com os preju\u00edzos que a medida traz \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, o PSB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Presidente, quer aqui reiterar toda a argumenta\u00e7\u00e3o que vimos sustentando. Esta mat\u00e9ria tem motiva\u00e7\u00e3o nobre na sua g\u00eanese, mas, lamentavelmente, foi alterada.\r\nAinda que a discuss\u00e3o sobre as altera\u00e7\u00f5es introduzidas seja absolutamente pertinente - reconhecemos que ela \u00e9 pertinente -, n\u00e3o podemos aproveitar um ve\u00edculo impr\u00f3prio para introduzir uma anistia, sem, ali\u00e1s, nenhuma refer\u00eancia aos impactos fiscais, porque n\u00e3o h\u00e1 relat\u00f3rio de impacto fiscal. E o impacto fiscal n\u00e3o considera s\u00f3 a diminui\u00e7\u00e3o das despesas que seriam feitas com determinada receita, n\u00e3o \u00e9 isso que diz o conceito que est\u00e1 na Lei de Responsabilidade Fiscal. \r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o lamenta estar orientando contra esse PLV, mas tem convic\u00e7\u00e3o de que o faz corretamente, principalmente pela amplia\u00e7\u00e3o descabida que foi feita, atingindo o cora\u00e7\u00e3o da cultura e do audiovisual brasileiro. \r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"n\u00e3o\", convictamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 6, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"sim\" \u00e0s emendas de plen\u00e1rio. Muitas delas foram feitas pela Oposi\u00e7\u00e3o, com o objetivo de corrigir as impropriedades detectadas no relat\u00f3rio. Trata-se de emendas supressivas, de emendas que devolveriam a MP n\u00ba 1.018 ao seu conte\u00fado e sentido originais, o que traria, portanto, um grau de converg\u00eancia.\r\nSeria de todo valioso se pud\u00e9ssemos, na tarde de hoje, aprovar esta medida na C\u00e2mara por unanimidade. Todos demonstraram aqui estar a favor dessa conectividade ampliada no Brasil profundo.\r\nNo entanto, n\u00e3o podemos concordar com se introduzir na mat\u00e9ria um conte\u00fado que n\u00e3o tem pertin\u00eancia tem\u00e1tica, ainda mais agraciando grandes contribuintes internacionais. S\u00f3 a Netflix tem uma estimativa de receita de 7 bilh\u00f5es de d\u00f3lares para este ano. Ent\u00e3o, n\u00e3o concordamos nem com a anistia nem com o meio pelo qual ela est\u00e1 sendo feita. \r\nPortanto, orientamos \"sim\" \u00e0s emendas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA,  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 6, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Presidente, orienta \"sim\" \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio, que s\u00e3o vocacionadas a melhorar o texto, a aprimor\u00e1-lo, a traz\u00ea-lo para um leito de converg\u00eancia.\r\nSeria muito desej\u00e1vel que n\u00f3s pud\u00e9ssemos - a C\u00e2mara dos Deputados - dar um exemplo de converg\u00eancia. Depois de uma noite de conflagra\u00e7\u00e3o como a de ontem, para evitar a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, seria bom que uma mat\u00e9ria a respeito de um assunto sobre o qual todos estamos de acordo pudesse ter a concord\u00e2ncia da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o, longe de ser contra tudo e contra todos, monstra que tem responsabilidade quando se colocam pol\u00edticas p\u00fablicas inclusivas, como essa trazida no conte\u00fado origin\u00e1rio da MP. Mas n\u00e3o podemos concordar com a isen\u00e7\u00e3o que foi dada e n\u00e3o vamos deixar de denunciar que ela altera significativamente a responsabilidade tribut\u00e1ria de grandes contribuintes da CONDECINE, que \u00e9 a principal receita do fundo setorial e do cinema brasileiro.\r\nPor isso, orientamos \"sim\" \u00e0s emendas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este destaque \u00e9 de autoria do PSB e, na verdade, diz respeito a uma emenda que \u00e9 de minha autoria.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar, j\u00e1 antevia que era muito importante garantir essa conectividade ampliada para regi\u00f5es perif\u00e9ricos do Pa\u00eds, mas que n\u00e3o era razo\u00e1vel, no momento em que o audiovisual se v\u00ea objeto de uma completa paralisia, seja em raz\u00e3o da pandemia, seja em raz\u00e3o de uma paralisia artificial da ANCINE, que vem represando de maneira irrespons\u00e1vel os recursos do fundo setorial do audiovisual, impor-se mais um preju\u00edzo, mais uma onera\u00e7\u00e3o \u00e0 CONDECINE.\r\nPor isso, defendemos desde o in\u00edcio, e se pud\u00e9ssemos reafirmar, que era louv\u00e1vel e merit\u00f3ria a iniciativa da MP 1.018, mas sem impor ainda mais preju\u00edzos \u00e0 CONDECINE, diminuindo a sua tributa\u00e7\u00e3o.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSB n\u00e3o poderia ser outra que n\u00e3o apoiar este destaque.\r\nPortanto, \"sim\" ao destaque, \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA,  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 naturalmente favor\u00e1vel a esta emenda, \u00e0 supress\u00e3o desse art. 3\u00ba da medida provis\u00f3ria, exatamente para permitir que n\u00e3o haja nenhuma diminui\u00e7\u00e3o da CONDECINE, para garantir o objeto da medida provis\u00f3ria. As outras fontes de receita previstas na pr\u00f3pria medida, ressalvado aquilo que atinge a educa\u00e7\u00e3o, t\u00eam at\u00e9 muito mais capilaridade e musculatura para suportar os investimentos que v\u00e3o assegurar a amplia\u00e7\u00e3o da banda larga. Portanto, n\u00e3o nos parece que a amplia\u00e7\u00e3o da conectividade em banda larga nas regi\u00f5es perif\u00e9ricas do Pa\u00eds esteja a exigir mais um sacrif\u00edcio ao setor audiovisual e do cinema, que est\u00e1 com seus recursos do fundo setorial inteiramente represados, de maneira inconsequente e inaceit\u00e1vel.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, IND\u00daSTRIA AUDIOVISUAL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse \u00e9 um ponto central.\r\nEsse destaque \u00e9 muito parecido com outro destaque que n\u00f3s fizemos para evitar que essa medida provis\u00f3ria seja contaminada por essa isen\u00e7\u00e3o, por essa anistia. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que, no momento de pandemia, em que tem havido amplia\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel dos assinantes das plataformas de streaming, naturalmente aumentando consideravelmente o faturamento delas e, exatamente num momento como este, que d\u00e1 musculatura maior para que essas empresas possam suportar qualquer \u00f4nus tribut\u00e1rio, elas sejam beneficiadas com essa anistia. \u00c9 uma contradi\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso que todo mundo que v\u00e1 votar nesse destaque saiba que est\u00e1 prestigiando as grandes plataformas de streaming em detrimento do cinema, da cultura brasileira e do nosso audiovisual. Isso tem um pre\u00e7o. Ent\u00e3o, n\u00e3o venham dizer que quem defende a cultura apoia uma anistia como essa, pois seria uma contradi\u00e7\u00e3o insuper\u00e1vel.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 \"sim\" ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, orienta \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque do PCdoB. N\u00f3s j\u00e1 est\u00e1vamos contr\u00e1rios a que, ainda que com o objetivo merit\u00f3rio de se ampliar a inclus\u00e3o digital no Brasil, ao se fazer a amplia\u00e7\u00e3o da banda larga, fosse imposto, mesmo com um objetivo nobre, um sacrif\u00edcio adicional ao audiovisual.\r\nEsse destaque permite que n\u00f3s corrijamos uma profunda injusti\u00e7a e que n\u00e3o se sacrifique o audiovisual brasileiro em favor exatamente de quem, na pandemia, aumentou consideravelmente os seus lucros, aumentou o n\u00famero de assinantes. N\u00f3s temos estimativas de que o setor teve um crescimento de 36% no seu faturamento global. De maneira que n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o de ordem p\u00fablica, de quem tem compromisso com a cultura... Isso aqui n\u00e3o \u00e9 uma palavra f\u00e1cil, n\u00e3o \u00e9 ret\u00f3rica de palanque, \u00e9 compromisso com a cultura brasileira e com o audiovisual.\r\nPor isso, eu fa\u00e7o um apelo de apoio a esse destaque do PCdoB. \r\nA Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL,  \u00cdNDICE DE DESENVOLVIMENTO HUMANO (IDH), CRITERIO, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST).",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, tamb\u00e9m \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 emenda do PT.\r\nN\u00f3s entendemos que \u00e9 muito importante que todas as regi\u00f5es do Brasil possam ser destinat\u00e1rias desses investimentos que ampliam a inclus\u00e3o digital. Todavia, n\u00f3s sabemos que, quando se colocam em posi\u00e7\u00e3o de igualdade as regi\u00f5es mais ricas e as regi\u00f5es com baixo \u00cdndice de Desenvolvimento Humano, estas ser\u00e3o as \u00faltimas a serem contempladas com investimentos.\r\nEsta emenda faz justi\u00e7a social. Ela prestigia os mais carentes de pol\u00edticas p\u00fablicas, que s\u00e3o mais dependentes delas. Por isso, \u00e9 merit\u00f3ria esta emenda do PT.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 \"sim\" \u00e0 emenda e \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, vota \"n\u00e3o\", porque entende que j\u00e1 houve uma pactua\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 composi\u00e7\u00e3o (falha na transmiss\u00e3o) do FUST, h\u00e1 poucos dias aprovado por este Parlamento, com isso garantindo, inclusive, a maioria do Governo nessa composi\u00e7\u00e3o. Portanto, n\u00f3s entendemos que n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para essa preponder\u00e2ncia exacerbada de representantes do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. \r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\", para suprimir o texto destacado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 9\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, tamb\u00e9m orienta \"n\u00e3o\" ao texto, considerando que esse destaque do Cidadania \u00e9 um destaque que n\u00f3s est\u00e1vamos atentos a fazer. Como j\u00e1 t\u00ednhamos feito dois destaques para o audiovisual, ficamos muito contentes de ver que o assunto foi contemplado, mas est\u00e1vamos prontos, inclusive, para fazer uma negocia\u00e7\u00e3o exatamente para assegurar que n\u00e3o houvesse redu\u00e7\u00e3o dos recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nNeste momento de pandemia, viu-se o quanto foi negativo, principalmente para a ampla maioria dos estudantes de escola p\u00fablica, n\u00e3o ter Internet de banda larga que permitisse que os nossos alunos acompanhassem as aulas remotas em condi\u00e7\u00f5es de igualdade com os alunos das escolas privadas.\r\nPor isso, neste apelo o PSB se soma ao Cidadania e aos que j\u00e1 se manifestaram pela altera\u00e7\u00e3o no texto, a fim de acolhermos pelo menos esse destaque, para prestigiar a educa\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente dos mais vulner\u00e1veis, que dependem de escola p\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 9\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta o acolhimento deste importante destaque do Cidadania. \r\nQuero cumprimentar, em nome de todos os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, o L\u00edder Alex Manente, pela iniciativa inteiramente sin\u00e9rgica aos valores que carregamos, \u00e0 nossa milit\u00e2ncia pol\u00edtica, \u00e0 defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade, nestes tempos em que os mecanismos tecnol\u00f3gicos estabelecem condi\u00e7\u00f5es de desigualdade nas oportunidades. \r\nOs estudantes brasileiros da escola privada s\u00e3o dotados de todo o aparato tecnol\u00f3gico. E a escola p\u00fablica, muitas vezes, carece de qualquer dignidade para os nossos estudantes. Este destaque que pretende assegurar a manuten\u00e7\u00e3o dos recursos para a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque do Cidadania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REDA\u00c7\u00c3O FINAL, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o final da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB lamenta que, sendo favor\u00e1vel ao conte\u00fado, tenha se visto na desconfort\u00e1vel circunst\u00e2ncia de ter que votar contra uma medida que tinha uma motiva\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante: a inclus\u00e3o digital, a amplia\u00e7\u00e3o da conectividade num pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais como o Brasil.\r\n\u00c9 uma incoer\u00eancia com todo o esfor\u00e7o que fizemos para o aumento do tempo de debate, para que pud\u00e9ssemos inclusive corrigir as imperfei\u00e7\u00f5es que, sem d\u00favida nenhuma, atacam a cultura, o cinema brasileiro, o audiovisual.\r\nN\u00f3s temos em tramita\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara um projeto de lei em que essa discuss\u00e3o seria perfeitamente poss\u00edvel e desej\u00e1vel, porque n\u00e3o temos compromisso com imperfei\u00e7\u00f5es no modelo de tributa\u00e7\u00e3o, mesmo que favore\u00e7a o audiovisual. N\u00f3s queremos aperfei\u00e7oar a legisla\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o podemos aceitar que, de maneira transversa, obl\u00edqua, uma isen\u00e7\u00e3o que vai sacrificar ainda mais o audiovisual tenha sido aprovada.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o do PSB, mesmo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reda\u00e7\u00e3o final, \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REDA\u00c7\u00c3O FINAL, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o final da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional. Reexame da pr\u00e1tica de inser\u00e7\u00e3o de novos conte\u00fados nos textos de medidas medidas provis\u00f3rias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos em linha com o que todos os partidos manifestaram, muito mais como marca\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica irresignada de n\u00e3o termos podido apoiar uma proposta de medida provis\u00f3ria que era positiva para o Pa\u00eds, tendo em vista esse modelo de funcionamento, sem que esteja instalado, mesmo de forma remota, como est\u00e1 acontecendo com as Comiss\u00f5es Permanentes, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias. Isso \u00e9 disfuncional, isso impede a discuss\u00e3o de uma quest\u00e3o t\u00e3o importante, como esta mat\u00e9ria, que passamos desde \u00e0s 10 horas at\u00e9 este momento, portanto 7 horas de delibera\u00e7\u00e3o, exatamente porque foram introduzidos conte\u00fados novos que reclamaram a nossa responsabilidade para debater em profundidade o assunto, muito embora sem sucesso.\r\nPor isso, eu quero aqui, em nome dos partidos de Oposi\u00e7\u00e3o, lamentar esse modelo de funcionamento - e \u00e9 necess\u00e1rio discutir isso no Col\u00e9gio de L\u00edderes -, lamentar mais um ataque que foi feito ao audiovisual brasileiro e orientar pela Oposi\u00e7\u00e3o o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 reda\u00e7\u00e3o final, porque esta \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que adotamos durante todo este debate.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2077/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 2.077, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o do t\u00edtulo de Patrim\u00f4nio Nacional da Sa\u00fade P\u00fablica, \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ e ao Instituto Butantan, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\" ao projeto, em linha com todas as manifesta\u00e7\u00f5es dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o. \r\nEm um momento de negacionismo exacerbado, com cr\u00edticas e ataques \u00e0 ci\u00eancia, que \u00e9 fundamental para o desenvolvimento de todas as na\u00e7\u00f5es, \u00e9 muito importante esta homenagem que o Parlamento brasileiro presta a estas duas institui\u00e7\u00f5es modelares na sa\u00fade p\u00fablica do nosso Pa\u00eds, o Instituto Butantan e a Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ, quem v\u00eam desempenhando, neste momento de pandemia, um trabalho extraordin\u00e1rio e de grande relevo para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nMeus cumprimentos aos Deputados Jorge Solla, Alexandre Padilha, Jandira Feghali e Odorico Monteiro.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\" a este projeto, que prestigia duas grandes institui\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1021/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, sobre a fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 1.100 reais, com vig\u00eancia a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"n\u00e3o\" para essa vota\u00e7\u00e3o. E, como aqui fizeram v\u00e1rios dos L\u00edderes que me antecederam, quero tamb\u00e9m chamar a aten\u00e7\u00e3o para a ironia de, no momento em que se tem infla\u00e7\u00e3o descontrolada - como ocorre hoje no Brasil -, atingindo alimentos, g\u00e1s, alugu\u00e9is e diversos itens de sobreviv\u00eancia da nossa popula\u00e7\u00e3o, o aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo ser de apenas 5%. Isso \u00e9 o retrato do desprezo do Governo Bolsonaro pelo povo brasileiro, um desprezo que vai da neglig\u00eancia criminosa diante da pandemia at\u00e9 a falta de cuidado com medidas econ\u00f4micas que deem suporte \u00e0 grande maioria da popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, aqui, com grande tristeza, orientamos \"n\u00e3o\" para essa vota\u00e7\u00e3o. Embora apoiemos a medida, repudiamos esse \u00edndice de 5%.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1021/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS).\r\nHOMENAGEM, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, WOLNEY QUEIROZ, L\u00cdDER DO PARTIDO, LEONEL BRIZOLA, EX-GOVERNADOR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, sobre a fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 1.100 reais, com vig\u00eancia a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021, ressalvados os destaques. Desprezo do Presidente Jair Bolsonaro ao povo brasileiro. Transcurso do 41\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PDT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, acompanha todos os partidos na orienta\u00e7\u00e3o \"sim\" a esta medida, porque sabe que \u00e9 importante qualquer reajuste que seja. Embora seja indigno, no mesmo momento em que a infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 descontrolada, em que aumenta o desemprego, em que h\u00e1 inseguran\u00e7a alimentar da grande maioria da popula\u00e7\u00e3o, em que a agenda selvagemente liberal do Governo Bolsonaro intenciona privatizar a ELETROBRAS e promove um ataque \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, a contrapartida \u00e9 um aumento de apenas 5%. \r\nPortanto, aqui fica o nosso protesto contra esse desprezo do Governo Bolsonaro ao povo brasileiro. \r\nAproveito a oportunidade para cumprimentar o PDT, que \u00e9 o partido de V.Exa., o partido de Brizola, o partido do grande Deputado Wolney Queiroz, L\u00edder desse partido, meu conterr\u00e2neo aqui de Pernambuco.\r\nPortanto, neste anivers\u00e1rio de 41 anos, prestamos esta homenagem a quem vem lutando h\u00e1 muito tempo pelos trabalhadores do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PARECER CONTR\u00c1RIO, MPV 1021/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Comiss\u00e3o, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, sobre a fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 1.100 reais, com vig\u00eancia a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, tamb\u00e9m vota \"sim\". \u00c9 muito importante prestigiar a pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds muito desigual, com uma concentra\u00e7\u00e3o de renda escandalosa, com metade da popula\u00e7\u00e3o em inseguran\u00e7a alimentar, com a mis\u00e9ria aumentando consideravelmente. As rela\u00e7\u00f5es trabalhistas foram precarizadas devido a uma pauta liberal que n\u00e3o atende aos reclamos do Brasil profundo, que, em grande maioria, depende de sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nAumentar o sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 aumentar a capacidade de consumo, \u00e9 aumentar a dignidade das pessoas, \u00e9 um imperativo daqueles que t\u00eam compromisso com a diminui\u00e7\u00e3o das injusti\u00e7as e das desigualdades.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o, de maneira muito serena, sabe que \u00e9 muito importante que essa agenda que vem atacando o Estado e as pol\u00edticas p\u00fablicas possa ser substitu\u00edda por incrementos \u00e0 economia atrav\u00e9s da valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fui Presidente da Comiss\u00e3o Especial que discutiu essa mat\u00e9ria. Os participantes dessa Comiss\u00e3o sabem que n\u00f3s fizemos um debate amplo realmente na Comiss\u00e3o Especial, ouvindo todos os que aqui foram referidos: magistratura, Minist\u00e9rio P\u00fablico, institui\u00e7\u00f5es de controle, academia, OAB, estudiosos do assunto. De fato, \u00e9 muito importante que n\u00f3s possamos atualizar a Lei de Improbidade que, de um lado, cumpriu um papel fundamental ao longo dessas tr\u00eas d\u00e9cadas, 30 anos de aplica\u00e7\u00e3o da lei, que certamente contribuiu de maneira decisiva para o enfrentamento do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nMas \u00e9 preciso reconhecer tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que essa lei muitas vezes foi aplicada de maneira indevida, tratando como improbidade, como ilegalidade qualificada, aquilo que era uma irregularidade formal.\r\nEnt\u00e3o, esse debate \u00e9 muito importante, e cumprimento V.Exa. pela coragem de traz\u00ea-lo aqui. Mas lamento que, depois do relat\u00f3rio apresentado, n\u00f3s n\u00e3o tenhamos tido a oportunidade de aprofundar o debate, at\u00e9 para que pud\u00e9ssemos convencer a sociedade e afastar vis\u00f5es distorcidas sobre a mat\u00e9ria.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m libera, porque h\u00e1 diferen\u00e7as entre os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, DISCUSS\u00c3O, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, APRIMORAMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, CARLOS ZARATTINI, RELATOR, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de atualiza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa. Necessidade de ampla discuss\u00e3o de t\u00f3picos do parecer oferecido pelo Relator Carlos Zarattini ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo ao tema.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, essa \u00e9 uma discuss\u00e3o da maior relev\u00e2ncia. A Lei 8.429, a Lei de Improbidade, que \u00e9 de 1992, realmente cumpriu um papel de grande relevo no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o ao longo de 3 d\u00e9cadas. Em 30 anos, certamente, a democracia brasileira se aprofundou, se aprimorou na institucionalidade do controle. Esta Casa aqui contribuiu para isso, para que o controle pudesse efetivamente inibir, responsabilizar aqueles que enriqueceram ilicitamente, que provocaram desvio de dinheiro p\u00fablico e dano ao Er\u00e1rio.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 importante reconhecer que ao longo de 30 anos n\u00f3s vimos a necessidade de aperfei\u00e7oamento da Lei de Improbidade, exatamente pela perspectiva que muitos referiram aqui, que gestores \u00edntegros, gestores probos, gestores honestos, por defeitos da legisla\u00e7\u00e3o foram injustamente punidos. E esse defeito se d\u00e1 t\u00e3o somente pela propositura de uma a\u00e7\u00e3o de improbidade. J\u00e1 come\u00e7a a macular a imagem quem \u00e9 sujeito passivo numa a\u00e7\u00e3o de improbidade. Quando n\u00e3o, ocorre uma indisponibilidade dos seus bens. E a inoc\u00eancia, quando acontece, acontece depois de 20 anos.\r\nEnt\u00e3o, s\u00f3 por isso, \u00e9 poss\u00edvel avaliar a necessidade de que uma legisla\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante para o Brasil, principalmente no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, precisa ser aperfei\u00e7oada, para que de fato cumpra o seu papel de continuar punindo com severidade o gestor improbo. Por\u00e9m, n\u00e3o se deve aplicar uma legisla\u00e7\u00e3o que tem penas da maior severidade, como cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos, como perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, como indisponibilidade de bens, como ressarcimento ao Er\u00e1rio, a gestores que cometeram apenas irregularidades formais, que, naturalmente, devem e merecem ser responsabilizados. Mas n\u00e3o devem ser tratados como praticantes de improbidade.\r\nImprobidade \u00e9 ilegalidade qualificada, \u00e9 desonestidade, \u00e9 corrup\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o uma irregularidade formal que naturalmente n\u00e3o tem sintonia com a gravidade das penas da Lei n\u00b0 8.429. \r\nIsso fez com que fosse constitu\u00edda uma Comiss\u00e3o pelo ex-Presidente Rodrigo Maia, com um conjunto de estudiosos do assunto, grupo coordenado pelo eminente Ministro Mauro Campbell, do Superior Tribunal de Justi\u00e7a. Eles fizeram um belo trabalho. Esse assunto \u00e9 de tal modo controvertido que nem nesse grupo de trabalho, meu caro Deputado Orlando Silva, houve unanimidade. \u00c9 um sintoma de que esse \u00e9 um assunto controvertido.\r\nTivemos o cuidado de, a partir do projeto de lei do Deputado Roberto de Lucena, de S\u00e3o Paulo - que eu quero cumprimentar e elogi\u00e1-lo pela iniciativa -, na Comiss\u00e3o, fazer um belo trabalho, principalmente de ouvir as mais diversas vis\u00f5es sobre o assunto. Foram 3 a 4 meses de trabalho, mas n\u00f3s ouvimos mais de 60 estudiosos sobre esse assunto, com as vis\u00f5es mais diferentes. Alguns queriam a manuten\u00e7\u00e3o da lei, tal como ela se encontra. Alguns queriam que fosse aprovado o projeto do Deputado Roberto Lucena. Outros queriam aprimoramentos que s\u00e3o, repito com toda tranquilidade...\r\nAqui est\u00e1 o Deputado Vitor Lippi, que acompanhou a forma como n\u00f3s presidimos e coordenamos os trabalhos na Comiss\u00e3o para que exatamente pud\u00e9ssemos chegar \u00e0quele modelo de continuar punindo severamente o ato \u00edmprobo, o ato de desonestidade, de enriquecimento il\u00edcito e de desvio de dinheiro p\u00fablico e, ao mesmo tempo, transferir para outra seara, corrigindo defeitos como o art. 11, que foi aqui referido pelo eminente Relator, Deputado Zarattini, exatamente porque normas de car\u00e1ter sancionat\u00f3rio t\u00e3o graves n\u00e3o podem ter os tipos abertos do art. 11.\r\nN\u00f3s est\u00e1vamos na imin\u00eancia de apresentar um relat\u00f3rio, quando fomos tolhidos pela pandemia. Todos n\u00f3s aqui tivemos preju\u00edzos. Esta Casa teve preju\u00edzo de toda sorte, com o impedimento de se votar o funcionamento das Comiss\u00f5es Permanentes. E agora, apesar de reconhecer que h\u00e1 muito a ser aprimorado nessa lei e que o relat\u00f3rio do Deputado Zarattini tem muitas virtudes, era necess\u00e1rio que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos um tempo m\u00ednimo de debate com a sociedade. Se for verdade que esse projeto est\u00e1 aqui desde 2018, se tamb\u00e9m for verdade que fizemos um debate largo e profundo na Comiss\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que, a partir do relat\u00f3rio do Deputado Zarattini... Eu me refiro aqui n\u00e3o ao relat\u00f3rio protocolado em outubro de 2020, mas ao relat\u00f3rio apresentado no final do dia de ontem, exatamente a vers\u00e3o que foi apresentada a este Plen\u00e1rio. Ent\u00e3o, a nossa posi\u00e7\u00e3o, reconhecendo, inclusive, diverg\u00eancias entre os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o, era t\u00e3o somente pela forma como essa discuss\u00e3o foi conduzida aqui no plen\u00e1rio. \r\nAo reconhecer a necessidade desse aperfei\u00e7oamento, n\u00e3o se pode subestimar tamb\u00e9m o dever desta Casa de promover, em plena pandemia, essa discuss\u00e3o. Quanto \u00e0 necessidade de atualiza\u00e7\u00e3o da Lei de Improbidade, era necess\u00e1ria uma disposi\u00e7\u00e3o alargada em um processo que mostrasse e convencesse a sociedade, inclusive, da necessidade de atualiza\u00e7\u00e3o da lei, para que vis\u00f5es distorcidas n\u00e3o possam prevalecer. N\u00e3o podemos esperar 2 ou 3 semanas para exatamente fazer um debate com o apoio hegem\u00f4nico desta Casa.\r\nEnt\u00e3o, parece-nos que a iniciativa do Presidente de trazer esse debate est\u00e1 em linha com o projeto do Deputado Roberto Lucena, com a Comiss\u00e3o Especial, que cumpriu o seu papel, e com este Plen\u00e1rio.\r\nDiscordamos aqui veementemente, exatamente porque seria poss\u00edvel convencer a sociedade e mostrar que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel tratar gestores, prefeitos, secret\u00e1rios de Estado com um verdadeiro apag\u00e3o de canetas, porque s\u00e3o tratados muitas vezes, por imperfei\u00e7\u00f5es da norma em vigor, como se fossem indiv\u00edduos que cometeram irregularidades graves. \r\n\u00c9 essa a raz\u00e3o pela qual eu, que presidi \u00e0 Comiss\u00e3o com equil\u00edbrio, e todos os integrantes daquela Comiss\u00e3o patrocinamos um debate profundo e largo, respeitando a diversidade de opini\u00f5es. Apesar de reconhecer os avan\u00e7os do relat\u00f3rio, h\u00e1 ainda pontos que precisariam ser discutidos em profundidade, para que pud\u00e9ssemos, no dia de hoje, aprovar uma atualiza\u00e7\u00e3o da Lei de Improbidade, para cumprir esse papel fundamental de punir gravemente a corrup\u00e7\u00e3o, a desonestidade, a ilegalidade qualificada e poupar agentes p\u00fablicos que cumpriram bem o seu dever e que, apenas cometendo irregularidades formais, foram tratados como desonestos. \r\nRealmente, \u00e9 lament\u00e1vel n\u00e3o termos uma discuss\u00e3o dessa import\u00e2ncia exatamente pela falta de disposi\u00e7\u00e3o de fazer esse di\u00e1logo com a sociedade. Se todos aqui est\u00e3o seguramente convictos das suas certezas, por que n\u00e3o apresentar essas certezas \u00e0 sociedade, mostrando que era necess\u00e1rio promover essa atualiza\u00e7\u00e3o? \r\nPor isso, n\u00f3s vamos lamentavelmente votar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, dada a falta de uniformidade de posi\u00e7\u00e3o entre os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, a Oposi\u00e7\u00e3o vai liber\u00e1-los na orienta\u00e7\u00e3o.\r\nQuero s\u00f3 reafirmar minha posi\u00e7\u00e3o, exatamente por acreditar que \u00e9 necess\u00e1ria uma atualiza\u00e7\u00e3o dessa lei e por haver argumentos s\u00f3lidos, de convic\u00e7\u00e3o muito forte, que deveriam ser compartilhados com a sociedade brasileira. Acho um erro esta Casa votar um relat\u00f3rio que tem tudo para ser, inclusive, aperfei\u00e7oado com os destaques que fizemos, a legitima\u00e7\u00e3o da advocacia p\u00fablica para propor a\u00e7\u00f5es de improbidade. \u00c9 um dever nosso aprovar essa mat\u00e9ria, porque n\u00e3o h\u00e1 explica\u00e7\u00e3o para retirar do ente lesado a prerrogativa de mover a\u00e7\u00e3o de improbidade contra quem efetivamente causou o preju\u00edzo e o dano ao Er\u00e1rio p\u00fablico.\r\n\u00c9 importante fazer a coisa certa, por\u00e9m mais importante aprendi: \u00e9 fazer de modo que se compreenda que se fez a coisa certa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, essa emenda feita pelo Partido Socialista Brasileiro apenas restaura a possibilidade de que o ente lesado, seja a Uni\u00e3o, seja o Estado, seja o Munic\u00edpio, sejam as autarquias, ou seja, o poder p\u00fablico tendo sido lesado que a sua pr\u00f3pria representa\u00e7\u00e3o judicial possa mover a\u00e7\u00e3o de improbidade. N\u00e3o h\u00e1 nada mais justo do que o ente lesado poder mover a a\u00e7\u00e3o de improbidade contra quem, injustamente, causou-lhe um dano e um preju\u00edzo. N\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o de ordem p\u00fablica para que essa prerrogativa seja exclusiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nE, quanto \u00e0 alega\u00e7\u00e3o de que h\u00e1 o uso indevido da a\u00e7\u00e3o de improbidade, hoje n\u00f3s temos uma lei, que este Plen\u00e1rio aprovou, que \u00e9 a Lei de Abuso de Autoridade, que pode exatamente inibir aqueles que, de maneira irrespons\u00e1vel e inconsequente, fazem o uso indevido da a\u00e7\u00e3o de improbidade.\r\nQuero fazer um apelo a este Plen\u00e1rio. V\u00ea-se que aqui, pelo n\u00famero de votos favor\u00e1veis, h\u00e1 uma compreens\u00e3o da import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o dessa lei, mas eu queria fazer um apelo para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos apoiar essa emenda e esse destaque, a fim de garantir que possa o ente lesado ter os \u00f3rg\u00e3os jur\u00eddicos organizados em carreiras.\r\n\u00c9 verdade que \u00e0s vezes se contrata um escrit\u00f3rio de advocacia que vai fazer a\u00e7\u00f5es de improbidade inteiramente ineptas, apenas para fazer a disputa pol\u00edtica e inviabilizar patrimonialmente algu\u00e9m, maculando a imagem de um ex-Prefeito, tornando indispon\u00edveis seus bens e obrigando-o a despender vultosos recursos para promover a sua defesa.\r\n\u00c9 evidente que isso acontece muito mais quando n\u00e3o h\u00e1 carreiras jur\u00eddicas organizadas. A Advocacia-Geral da Uni\u00e3o tem credibilidade. Eu fa\u00e7o parte dela e sei que ela tem feito uso muito moderado das a\u00e7\u00f5es de improbidade, sempre que o interesse p\u00fablico o justifique, e n\u00e3o como instrumento de luta pol\u00edtica - assim tamb\u00e9m as Procuradorias de Estado.\r\nEu tive o privil\u00e9gio de ser Procurador-Geral do Estado de Pernambuco e naquela Casa eu nunca vi esse uso como instrumento de luta e de disputa pol\u00edtica pelas Procuradorias de Estado; e, se houver, n\u00f3s temos mecanismos para punir e responsabilizar, depois que aprovada por esta Casa a Lei de Abuso de Autoridade.\r\nEnt\u00e3o, eu quero fazer um apelo a este Plen\u00e1rio, que j\u00e1 deu a sua demonstra\u00e7\u00e3o de compreens\u00e3o sobre o texto, para que ele seja ainda mais aprimorado, restaurando-se a prerrogativa que hoje existe, para que o ente lesado possa, ele pr\u00f3prio, atrav\u00e9s das carreiras jur\u00eddicas que lhe representam e que fazem a sua representa\u00e7\u00e3o judicial, promover as a\u00e7\u00f5es de improbidade, evidentemente, com todo o zelo de que a advocacia p\u00fablica deste Pa\u00eds tem utilizado nas suas prerrogativas.\r\n\u00c9 um apelo que eu fa\u00e7o a este Plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Presidente, libera.\r\nEu quero reiterar a necessidade de compreens\u00e3o desse dispositivo. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que o entre lesado, seja a Uni\u00e3o, seja o Estado, seja o Munic\u00edpio, n\u00e3o possa promover uma a\u00e7\u00e3o para buscar o ressarcimento do dano que foi provocado em um desses entes p\u00fablicos. E n\u00e3o se pode arguir que tem a prerrogativa de representa\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, porque o Minist\u00e9rio P\u00fablico pode n\u00e3o entender daquela forma, privando, portanto, o ente lesado de diretamente promover a\u00e7\u00f5es de ressarcimento e de improbidade. E se corrige a possibilidade de subjetividades de uso pol\u00edtico inadequado, quando se atribui apenas aos entes p\u00fablicos que t\u00eam carreiras jur\u00eddicas organizadas, que n\u00e3o t\u00eam uma hist\u00f3ria de se misturar com as disputas pol\u00edticas, e as exce\u00e7\u00f5es t\u00eam forma de responsabilizar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 9\u00ba, art. 12, da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, a respeito da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Presidente, orienta \"sim\". As san\u00e7\u00f5es previstas na Lei de Improbidade s\u00e3o san\u00e7\u00f5es muito graves: perda de direitos pol\u00edticos, perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria. Ou seja, \u00e9 inadmiss\u00edvel que se possa impor a aplica\u00e7\u00e3o dessas penas antes do tr\u00e2nsito em julgado, exatamente pela perspectiva de revis\u00e3o da decis\u00e3o em inst\u00e2ncias superiores. Isso j\u00e1 seria inaceit\u00e1vel em se tratando de algu\u00e9m sobre quem haja evid\u00eancias robustas de que de fato \u00e9 \u00edmprobo, quanto mais quando se trata - e tantas vezes isto acontece - da condena\u00e7\u00e3o de um gestor honesto, que efetivamente n\u00e3o praticou improbidade.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o de maneira un\u00edssona orienta \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o sendo-lhe vedado modificar o fato principal e a capitula\u00e7\u00e3o legal apresentada pelo autor, constante no \u00a7 10, art. 17, da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, e, por decorr\u00eancia, do inciso I, \u00a7 13, art. 17 da referida lei, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Presidente, libera a bancada, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 uniformidade de entendimento. \r\nO Brasil precisa de seguran\u00e7a jur\u00eddica. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que se mova uma a\u00e7\u00e3o de improbidade, com base em determinado dispositivo legal, e, depois, algu\u00e9m que se defendeu em rela\u00e7\u00e3o \u00e0queles dispositivos, faz uma argumenta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica voltada a demonstrar que aquele fato n\u00e3o tem suporte no dispositivo da lei, mas seja condenado com base em outra causa normativa.\r\nPor isso, considero que o Relator resolveu bem essa quest\u00e3o, em nome do princ\u00edpio da plenitude de defesa, do contradit\u00f3rio amplo e, principalmente, da seguran\u00e7a jur\u00eddica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.\r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios). Ado\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de pauta nociva aos interesses nacionais. Pr\u00e1tica de crime de lesa-p\u00e1tria pelo Governo Jair Bolsonaro revelada na privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\" ao destaque do PCdoB.\r\nE venho dizer aqui da nossa grande preocupa\u00e7\u00e3o com essa pauta absolutamente nociva aos interesses nacionais.\r\nN\u00f3s privatizamos a ELETROBRAS aqui em 24 horas -- a privatiza\u00e7\u00e3o foi aprovada pelo Plen\u00e1rio da C\u00e2mara --, tivemos o PL da Grilagem aprovado esta semana aqui tamb\u00e9m, contrariando os interesses do Pa\u00eds. E agora temos a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, uma empresa superavit\u00e1ria. O discurso do equil\u00edbrio fiscal nem sequer funciona para os Correios, principalmente em plena pandemia, com um Governo sem nenhuma autoridade pol\u00edtica, sem credibilidade. \u00c9 um Governo que ataca as institui\u00e7\u00f5es, ataca os interesses estrat\u00e9gicos do Pa\u00eds, o patrim\u00f4nio estrat\u00e9gico. E essa aprova\u00e7\u00e3o hoje feita pela C\u00e2mara \u00e9 mais um crime de lesa-p\u00e1tria praticado pelo Governo Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o orienta favoravelmente \u00e0 retirada de pauta, Presidente. \r\nEsta medida provis\u00f3ria teve uma motiva\u00e7\u00e3o de certa natureza merit\u00f3ria, no sentido de ajudar o crescimento econ\u00f4mico, a retomada do crescimento p\u00f3s-pandemia, mas foi profundamente alterada em seu relat\u00f3rio. Resgata iniciativas da MP 905. Partes delas j\u00e1 tinham sido rejeitadas pelo Plen\u00e1rio desta Casa e depois foram revogadas pelo pr\u00f3prio Poder Executivo. Ent\u00e3o, adultera profundamente o sentido original da medida. \r\nPortanto, entendemos de muito bom tom podermos retir\u00e1-la de pauta para continuar discutindo a mat\u00e9ria.\r\nEla afeta as prerrogativas do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho. Ela precariza direitos trabalhistas. Ela afeta a CLT profundamente. \r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Cap\u00edtulo V da Subemenda Substitutiva, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, em linha com a orienta\u00e7\u00e3o de todos os partidos que a integram, orienta \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque do Partido dos Trabalhadores.\r\n\u00c9 muito importante que se compreenda que essa medida provis\u00f3ria, na sua fei\u00e7\u00e3o original, trazia uma motiva\u00e7\u00e3o muito mais branda, n\u00e3o era exatamente positiva. Mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel admitir em medida provis\u00f3ria que se alterem institutos da maneira como v\u00eam sendo alterados neste PLV.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a este destaque, trata-se da cria\u00e7\u00e3o de um programa aparentemente ben\u00e9fico para atender a juventude e os idosos.\r\nMas \u00e9 a mesma cantilena da selvageria liberal que, na aprova\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista, prometia a cria\u00e7\u00e3o de 6 milh\u00f5es de empregos. Depois dela, n\u00f3s vimos que o Brasil aumentou terrivelmente o n\u00famero de desempregados. \u00c9 o que estamos vivendo neste momento.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 88 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Presidente, tamb\u00e9m orienta \"n\u00e3o\".\r\nTodos os partidos da Oposi\u00e7\u00e3o compreendem a gravidade do que est\u00e1 sendo institu\u00eddo neste PLV.\r\nEvidentemente, parece que as palavras do ex-Ministro do Meio Ambiente foram premonit\u00f3rias, quando ele disse: \"Vamos aproveitar o momento de pandemia para passar a boiada\". Est\u00e3o passando uma grande boiada!\r\nA jornada especial tem a ver com a sa\u00fade do trabalhador. Ela n\u00e3o foi institu\u00edda apenas como uma conquista aleat\u00f3ria. Ela \u00e9 decorrente de uma conquista internacional hist\u00f3rica de luta dos trabalhadores. Determinadas categorias profissionais h\u00e3o de ter jornadas de trabalho em linha com a preserva\u00e7\u00e3o daqueles que militam nessas \u00e1reas.\r\nIsso \u00e9 inaceit\u00e1vel! N\u00e3o h\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o poss\u00edvel para dizer que n\u00e3o estamos atacando a jornada especial de todas essas categorias, inclusive a dos banc\u00e1rios, que teve um papel fundamental no enfrentamento \u00e0 pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 44, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\", Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s queremos aqui insistir na den\u00fancia da gravosidade e danosidade que essa medida provoca aos trabalhadores do Brasil.\r\nAno que vem \u00e9 ano de elei\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos catalisando e documentando todo esse debate em torno da retirada progressiva de direitos dos trabalhadores no Brasil. No dia de elei\u00e7\u00e3o, na \u00e9poca de elei\u00e7\u00e3o, certamente vai se tentar dourar a p\u00edlula e dizer que se defendeu aqui interesse de uma categoria, interesse de outra. \u00c9 muito importante que se possa jogar luz sobre o que n\u00f3s estamos assistindo aqui.\r\nEssa emenda do Deputado Paulo Pereira \u00e9 muito importante para devolver uma parte da musculatura que foi retirada com a extin\u00e7\u00e3o do imposto sindical. Por isso, \u00e9 muito importante que se possa, em um momento de tanta retirada de direitos, devolver \u00e0 classe trabalhadora, por meio do seu instrumento de representa\u00e7\u00e3o, o m\u00ednimo de musculatura para defender o interesse dos trabalhadores.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 627-A constante do art. 90 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esse destaque do PSB vem tentar minimizar os danos provocados por esse relat\u00f3rio. N\u00f3s vimos que a medida inicial foi completamente adulterada, alterando compet\u00eancias da Procuradoria do Trabalho, da Justi\u00e7a do Trabalho, retirando direitos, precarizando v\u00ednculos trabalhistas em pleno momento de pandemia.\r\nEsse destaque do PSB objetiva, ali\u00e1s, restituir aquilo que esta Casa j\u00e1 conferiu por oportunidade da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, por um destaque feito pelo Deputado L\u00e9o Moraes.\r\nNa ocasi\u00e3o, n\u00f3s derrubamos essa iniciativa, inclusive com a unanimidade deste Plen\u00e1rio e com o apoio do Deputado Aureo, que tamb\u00e9m \u00e9 o Relator dessa mat\u00e9ria. \r\nEle cria aqui esse termo de compromisso, faz com que as autoridades do Minist\u00e9rio do Trabalho possam firmar termos de compromisso, competindo com atribui\u00e7\u00f5es previstas na a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica e que s\u00e3o cometidas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho. Isso cria uma enorme inseguran\u00e7a jur\u00eddica. E essa disputa entre atribui\u00e7\u00f5es \u00e9 obviamente inconstitucional, se tratando de mat\u00e9ria processual, porque confere a esse termo de compromisso a natureza jur\u00eddica de t\u00edtulo executivo extrajudicial. Portanto, mat\u00e9ria processual n\u00e3o poderia ser veiculada em sede de medida provis\u00f3ria. \r\nEnt\u00e3o, eu quero fazer um apelo aqui a este Plen\u00e1rio para que possamos continuar preservando as atribui\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, exatamente dando equil\u00edbrio \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de trabalho, com a imparcialidade com que aquele \u00f3rg\u00e3o, com a sua autoridade, na sua caminhada institucional, tem conferido bastante equil\u00edbrio nas rela\u00e7\u00f5es entre patr\u00f5es e empregados. \r\nEssa medida inserida no relat\u00f3rio, ao conferir ao termo de compromisso a natureza jur\u00eddica de t\u00edtulo executivo extrajudicial, conflita com aquilo que esta Casa j\u00e1 decidiu, por ocasi\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905. \r\nEu quero fazer um apelo aqui - como o Deputado L\u00e9o Moraes fez, na ocasi\u00e3o da MP 905 - para acolhermos esse destaque do PSB, preservando a seguran\u00e7a jur\u00eddica das rela\u00e7\u00f5es entre patr\u00f5es e empregados, principalmente preservando as atribui\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, que tem feito um not\u00e1vel esfor\u00e7o para combater o trabalho escravo e o desequil\u00edbrio nessas rela\u00e7\u00f5es. \r\nEu fa\u00e7o um apelo inclusive ao nobre Relator, que, por ocasi\u00e3o do destaque do Deputado L\u00e9o Moraes, votou conforme o que est\u00e1 nas atas deste Plen\u00e1rio. \r\nPortanto, a... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 627-A, constante do art. 90 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Presidente, orienta \"n\u00e3o\". \r\nEsse \u00e9 um destaque do Partido Socialista Brasileiro. Chamo a aten\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio para a inconstitucionalidade dessa inova\u00e7\u00e3o normativa, porque ela introduz mat\u00e9ria de natureza processual, ao instituir um termo de compromisso que dever\u00e1 ser firmado sob a coordena\u00e7\u00e3o dos auditores fiscais do trabalho, e a esse termo de compromisso \u00e9 conferida a natureza jur\u00eddica de t\u00edtulo executivo extrajudicial. Mat\u00e9ria, portanto, eminentemente processual, que jamais poderia ser, sob a \u00f3tica da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, veiculada em sede de medida provis\u00f3ria. Esse \u00e9 um aspecto.\r\nO segundo aspecto \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 uma inova\u00e7\u00e3o normativa apenas por amor ao conceito, ao instituir uma nova atribui\u00e7\u00e3o aos auditores fiscais do trabalho. Isso \u00e9 exatamente para prejudicar os trabalhadores, para que a antecipa\u00e7\u00e3o do termo de compromisso firmado possa comprometer a atua\u00e7\u00e3o altiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 46, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\".\r\nN\u00f3s temos um princ\u00edpio constitucional que garante o amplo acesso ao Judici\u00e1rio exatamente como garantidor da cidadania, do reconhecimento dos direitos sociais individuais e trabalhistas. Na hora em que se imp\u00f5em dificuldades a esse acesso \u00e0 Justi\u00e7a, naturalmente n\u00f3s estamos fraturando esse princ\u00edpio do amplo acesso \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, as Oposi\u00e7\u00f5es orientam \"sim\" ao destaque do Partido dos Trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tadeu Alencar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TADEU ALENCAR (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta, evidentemente, \"n\u00e3o\". H\u00e1 um consenso, quase uma unanimidade, quanto ao fato de que esta \u00e9 mais uma das maldades que este relat\u00f3rio promove contra os trabalhadores. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel imaginar que, depois de tudo o que foi colocado, como retirada de direitos, agress\u00e3o \u00e0s prerrogativas do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, da Justi\u00e7a do Trabalho, ataques \u00e0 gratuidade do acesso \u00e0 Justi\u00e7a, n\u00f3s tenhamos ainda esta maldade adicional. Felizmente, parece que o Plen\u00e1rio, compreendendo a impropriedade desta medida, orientou, de forma quase un\u00e2nime, \"n\u00e3o\". \r\nA Oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]