[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, BARRAGEM DE REJEITO, PINHEIRO, BAIRRO, MACEI\u00d3 (AL), DEFESA CIVIL, AG\u00caNCIA NACIONAL DE MINERA\u00c7\u00c3O (ANM), SERVI\u00c7O GEOL\u00d3GICO DO BRASIL (CPRM), COMPANHIA DE PESQUISA DE RECURSOS MINERAIS (CPRM) (1969-2004), COMISS\u00c3O EXTERNA, CRIA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "An\u00fancio de apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento da situa\u00e7\u00e3o do Bairro Pinheiro, em Macei\u00f3, Estado de Alagoas. Necessidade de aparelhamento dos \u00f3rg\u00e3os de defesa civil nacional e estaduais em face da situa\u00e7\u00e3o de risco de Munic\u00edpios brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (Bloco/PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres Deputados e Deputadas Federais, este \u00e9 o primeiro momento que estou nesta tribuna. Sou Tereza Nelma, de Alagoas.\r\nEste \u00e9 meu primeiro mandato. Venho de uma hist\u00f3ria de servi\u00e7os e foi uma conquista chegar at\u00e9 aqui. Vim cheia de sonhos. Sonhos para a constru\u00e7\u00e3o de um Pa\u00eds melhor, e n\u00e3o s\u00f3 para ouvir discuss\u00f5es vazias, problem\u00e1ticas, de confrontos. Sonho com a constru\u00e7\u00e3o de um Pa\u00eds melhor, com a apresenta\u00e7\u00e3o de nossos projetos parlamentares, para que se agilizem mais ainda as propostas apresentadas.\r\nHoje eu tirei a tarde para vir falar de um problema que est\u00e1 acontecendo em Alagoas e que, com o acidente de Brumadinho, est\u00e1 um pouco de lado, mas \u00e9 muito importante discutirmos aqui na Casa.\r\nTrata-se do problema que vem ocorrendo no Bairro do Pinheiro, cujos pr\u00e9dios est\u00e3o afundando. Nas \u00e1reas vermelhas h\u00e1 mais de 500 casas, e n\u00e3o se tem um diagn\u00f3stico.\r\nEst\u00e1 l\u00e1 em Alagoas a Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o; est\u00e1 l\u00e1 em Alagoas o Servi\u00e7o Geol\u00f3gico do Brasil e tamb\u00e9m est\u00e1 a Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais - CPRM. Todos est\u00e3o l\u00e1 tentando dar um diagn\u00f3stico. Isso \u00e9 muito complicado. As fam\u00edlias est\u00e3o aflitas. Mais de 200 fam\u00edlias j\u00e1 sa\u00edram do bairro, e n\u00e3o h\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nEssas tr\u00eas ag\u00eancias que se encontram em Alagoas pediram um prazo at\u00e9 junho, mas n\u00f3s temos fam\u00edlias desamparadas.\r\nE n\u00f3s estamos aqui para dizer para a comunidade do Bairro do Pinheiro que eu continuo comprometida.\r\nO problema n\u00e3o come\u00e7ou em fevereiro de 2018; o problema j\u00e1 havia. Desde 2015, j\u00e1 encontr\u00e1vamos crateras e pr\u00e9dios rachados naquele bairro, mas s\u00f3 agora isso que veio \u00e0 tona.\r\nExiste uma desconfian\u00e7a sobre a explora\u00e7\u00e3o da minera\u00e7\u00e3o da Salgema? Existe sim. N\u00f3s temos que prestar aten\u00e7\u00e3o.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, eu conclamo esta Casa para irmos \u00e0 Defesa Civil Nacional e \u00e0 do Estado, porque h\u00e1 hoje no nosso Pa\u00eds 1.638 Munic\u00edpios que apresentam riscos, o que n\u00f3s desconhec\u00edamos. N\u00f3s precisamos prestar aten\u00e7\u00e3o e aparelhar a Defesa Civil Nacional.\r\nEstou propondo a esta Casa a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Externa para averiguarmos de perto o que est\u00e1 acontecendo no Bairro do Pinheiro. E comunico que amanh\u00e3 haver\u00e1 uma simula\u00e7\u00e3o de evacua\u00e7\u00e3o no bairro.\r\nEu pe\u00e7o a todos os moradores: tenham calma! Tenham paci\u00eancia! N\u00f3s estamos juntos e juntas para encontrarmos uma solu\u00e7\u00e3o!\r\nPresidente, pe\u00e7o que nossa fala seja reproduzida no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 500/2019, REQUERIMENTO, COMISS\u00c3O EXTERNA,  VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOLENCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 500, de 2019, sobre a instala\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria Externa destinada ao acompanhamento de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher e de feminic\u00eddios no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (Bloco/PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quero, de in\u00edcio, cumprimentar a Presid\u00eancia da Mesa, na pessoa da Deputada Soraya Santos. Muito nos orgulha ela hoje estar presidindo esta sess\u00e3o. Tamb\u00e9m a iniciativa da Deputada Fl\u00e1via Arruda vem a todas n\u00f3s muito orgulhar, porque se trata de uma Comiss\u00e3o muito importante. Acredito que cada uma de n\u00f3s tem uma hist\u00f3ria para contar sobre algu\u00e9m da fam\u00edlia.\r\nEu quero, sim, Deputada Fl\u00e1via Arruda, participar da Comiss\u00e3o, porque n\u00f3s temos l\u00e1 em Alagoas muitos casos que nos deixam estarrecidos pela viol\u00eancia, principalmente considerando o fato de que a delegacia da mulher n\u00e3o funciona 24 horas por dia, nem aos fins de semana. \r\nO PSDB vota \"sim\".\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 9.281, de 2018, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 331, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados, do Pr\u00eamio Nise da Silveira  de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (Bloco/PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o Bloco do PSDB vota \"sim. \r\nComo alagoana, n\u00e3o poderia deixar de falar aqui da import\u00e2ncia de Nise da Silveira na humaniza\u00e7\u00e3o da psiquiatria, no tratamento da esquizofrenia, e no reconhecimento do pr\u00f3ximo.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s do PSDB vamos votar \"sim\" e dizer \"n\u00e3o\" ao eletrochoque, \"n\u00e3o\" a essa nova Nota T\u00e9cnica que saiu h\u00e1 poucos dias. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos retroceder, mas podemos, sim, votar com o trabalho de Nise da Silveira, valorizando as terapias ocupacionais para as pessoas que sofrem com a esquizofrenia ou outros dist\u00farbios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1712/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSESS\u00c3O SOLENE, DIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DO AUTISMO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia. Regozijo com a realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de sess\u00e3o solene por ocasi\u00e3o do transcurso do  Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PSDB orienta o voto \"sim\".\r\nAl\u00e9m disso, quero dizer do meu contentamento com a sess\u00e3o solene realizada ontem, dia 2 de abril. Nessa sess\u00e3o maravilhosa, n\u00f3s vimos crian\u00e7as sendo inclu\u00eddas, crian\u00e7as do nosso conv\u00edvio, crian\u00e7as autistas com suas fam\u00edlias.\r\nHoje, dia 3 de abril, 1 dia ap\u00f3s essa solenidade, fico feliz ao ver a aprecia\u00e7\u00e3o de dois relevantes projetos, que muito v\u00e3o ajudar as pessoas com transtorno do espectro autista e suas fam\u00edlias.\r\nFoi muito importante o Deputado C\u00e9lio ter colocado no Projeto de Lei n\u00ba 1.712, de 2019, as quest\u00f5es relacionadas ao poder p\u00fablico. Isso \u00e9 muito importante, porque a Lei n\u00ba 12.764 fala da pol\u00edtica nacional, mas n\u00e3o diz quem...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o a V.Exa. que conclua a orienta\u00e7\u00e3o, Deputada Tereza.\r\nA SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL) - Eu li com muita aten\u00e7\u00e3o o projeto. Essa situa\u00e7\u00e3o vem muito a calhar. O poder p\u00fablico federal precisa, sim, assumir o seu papel e n\u00e3o jog\u00e1-lo para os Munic\u00edpios.\r\nEle tamb\u00e9m fala sobre a primeira inf\u00e2ncia e acrescenta, no art. 3\u00ba, as pessoas com transtorno do espectro autista.\r\nPrecisamos fazer com que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade passe a tratar as pessoas com transtorno do espectro autista de forma diferenciada, sem coloc\u00e1-los no rol das pessoas com defici\u00eancia intelectual.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA. PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSDB, Sra. Presidente, declara \"sim\".\r\n\u00c9 de \u00f3tima qualidade o servi\u00e7o que as Santas Casas fazem, e elas t\u00eam necessidades, como tamb\u00e9m as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas e aquelas que atendem pessoas com defici\u00eancias, como as APAEs, as Pestalozzi, a ADEFAL e tantas outras.\r\nIsto \u00e9 um bem, \u00e9 muito salutar e vai ajudar muito a todas essas institui\u00e7\u00f5es que fazem um servi\u00e7o pela sa\u00fade do nosso Pa\u00eds no atendimento de qualidade para as pessoas que mais precisam.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, BARRAGEM DE REJEITO, PINHEIRO, BAIRRO, MACEI\u00d3 (AL), COMPANHIA DE PESQUISA DE RECURSOS MINERAIS (CPRM) (1969-2004), PESQUISA, RESULTADO, NECESSIDADE.\r\nDIA DO TRABALHO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 libera\u00e7\u00e3o, pela Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais, de laudo sobre o afundamento e fissuras dos Bairros Pinheiro, Bebedouro e Mutange, no Munic\u00edpio de Macei\u00f3, Estado de Alagoas. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s trabalhadoras e aos trabalhadores brasileiros, ao ensejo do transcurso do Dia do Trabalho.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, venho aqui, hoje \u00e0 tarde, para falar para os meus amigos e as minhas amigas dos Bairros Pinheiro, Bebedouro e Mutange, na cidade de Macei\u00f3, o seguinte: tenham paci\u00eancia. Hoje \u00e9 o Dia D. Por que \u00e9 o Dia D? Porque ficou acertado que a CPRM - Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais iria nos entregar hoje o laudo sobre o afundamento do solo nesses bairros, sobre o que houve nesses tr\u00eas bairros. \r\nEu tamb\u00e9m estou ansiosa \u00e0 espera desse laudo, para saber como agir. Podem contar comigo sempre. Estou comprometida, como Deputada Federal. Todos n\u00f3s esperamos por esse laudo, para darmos um encaminhamento ao assunto.\r\nTenho muito respeito por todas e por todos que moram nesses bairros. Quero dizer que desde o in\u00edcio, desde 2018, estamos juntos nessa luta, em busca de uma solu\u00e7\u00e3o, em busca de uma defini\u00e7\u00e3o.\r\nVoc\u00eas n\u00e3o est\u00e3o sozinhos. N\u00f3s estamos juntos.\r\nMeus amigos e minhas amigas dos Bairros Pinheiro, Bebedouro e Mutange, fiquem tranquilos, porque hoje n\u00f3s vamos saber o que houve com o bairro, por que ocorreu esse afundamento, o que est\u00e1 acontecendo. Eu digo para voc\u00eas que o meu respeito por todos vai continuar. \r\nQuero aproveitar para saudar todos os trabalhadores e trabalhadoras do Pa\u00eds, porque amanh\u00e3 \u00e9 1\u00ba de maio, quando se comemora o Dia do Trabalho e se reivindicam melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho. \r\nParab\u00e9ns a todos os trabalhadores e trabalhadoras do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, ANDERSON DO CARMO, PASTOR, NITER\u00d3I (RJ), SOLIDARIEDADE, FLORDELIS DOS SANTOS DE SOUZA, DEPUTADA FEDERAL, VI\u00daVA, HOMENAGEM, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1 minuto de sil\u00eancio em homenagem p\u00f3stuma ao esposo da Deputada Flordelis, Pastor Anderson do Carmo de Souza.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos, n\u00f3s gostar\u00edamos de pedir 1 minuto de sil\u00eancio neste momento, nesta Casa, em virtude do falecimento do Pastor Anderson, esposo da nossa amiga e Deputada Federal Flordelis.\r\nTodas n\u00f3s da bancada - e tenho certeza de que esta Casa - temos sentimento de fraternal solidariedade por este momento t\u00e3o dif\u00edcil que est\u00e1 vivendo a fam\u00edlia, principalmente a nossa Deputada Federal Flordelis.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputada Tereza, n\u00f3s prestaremos essa homenagem de 1 minuto de sil\u00eancio, mas quero apenas esclarecer que a Deputada Geovania de S\u00e1, quando abriu a sess\u00e3o, tamb\u00e9m solicitou essa homenagem, porque essa \u00e9 a sensibilidade da nossa bancada.\r\nLogo ap\u00f3s a homenagem, concederei a palavra ao Deputado Delegado Marcelo Freitas.\r\n(O Plen\u00e1rio presta a homenagem solicitada.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GRUPO DE TRABALHO, BANCADA FEMININA, EMENDA, DEFESA, APOSENTADORIA, MULHER, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), C\u00c1LCULO, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, VALOR, PENS\u00c3O POR MORTE,  PROTE\u00c7\u00c3O \u00c0 MATERNIDADE, SAMUEL MOREIRA, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, pela Secretaria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados, de emendas \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Apelo ao Relator  Samuel Moreira de aperfei\u00e7oamento do proposi\u00e7\u00e3o em prol da mulher brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveitarei o tempo destinado \u00e0 Coordenadoria dos Direitos da Mulher em plen\u00e1rio para fazer algumas considera\u00e7\u00f5es sobre o relat\u00f3rio apresentado, na Comiss\u00e3o Especial, \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019.\r\nA bancada feminina constituiu no \u00e2mbito da Secretaria da Mulher desta Casa um grupo de trabalho, do qual sou coordenadora, para realizar estudos, reuni\u00f5es t\u00e9cnicas e propor emendas ao texto da PEC, com recorte espec\u00edfico sobre as consequ\u00eancias da reforma para as mulheres. \r\nComo resultado das atividades do grupo, foram elaboradas quatro emendas, que foram assinadas pela Deputada Professora Dorinha, nossa Coordenadora. Essas quatro emendas contemplam aqueles que consideramos os principais pontos que devem ser alterados na PEC para que as regras de aposentadoria no Brasil sejam menos prejudiciais \u00e0s mulheres. \r\nNeste pronunciamento, farei um breve balan\u00e7o das mudan\u00e7as que foram contempladas pelo nobre Relator, Deputado Samuel Moreira, referentes aos ajustes que eram objeto de maior preocupa\u00e7\u00e3o pela bancada feminina. \r\nAproveitarei a oportunidade para tamb\u00e9m elencar aquilo que ainda n\u00e3o foi contemplado no registro da reforma, mas que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para tornar o texto da PEC o mais justo poss\u00edvel para as mulheres brasileiras.\r\nPrimeiramente, \u00e9 importante salientar o avan\u00e7o mais importante que conseguimos no texto apresentado pelo Relator, que foi a manuten\u00e7\u00e3o do tempo de contribui\u00e7\u00e3o de 15 anos para as mulheres no Regime Geral. Como as mulheres s\u00e3o, no Brasil, as principais respons\u00e1veis pelos afazeres dom\u00e9sticos e pelos cuidados com os filhos, e como trabalham muito mais na informalidade, elas t\u00eam muito mais dificuldade em alcan\u00e7ar o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o exigido para a aposentadoria, que \u00e9 de 15 anos. Se esse tempo fosse aumentado, ficaria muito mais dif\u00edcil.\r\nOutros avan\u00e7os muito importantes foram a retirada do sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o, das altera\u00e7\u00f5es na aposentadoria rural e no BPC, da diferencia\u00e7\u00e3o de idade m\u00ednima entre homens e mulheres professores e de algumas altera\u00e7\u00f5es nas regras de concess\u00e3o de pens\u00f5es que atingem diretamente benef\u00edcios recebidos pelas mulheres.\r\nH\u00e1, entretanto, alguns pontos de preocupa\u00e7\u00e3o da bancada feminina que n\u00e3o foram contemplados no parecer do Relator. Por exemplo, no c\u00e1lculo do benef\u00edcio a ser recebido pelas mulheres n\u00e3o foi considerado o fato de que seu tempo de contribui\u00e7\u00e3o m\u00ednimo foi reduzido para 15 anos, tanto que as mulheres s\u00e3o obrigadas a trabalhar mais de 20 anos para come\u00e7arem a receber os 2% de acr\u00e9scimo ao ano no valor do seu benef\u00edcio, mesma regra imposta aos homens. Tal inconsist\u00eancia torna in\u00f3cua a redu\u00e7\u00e3o do tempo de contribui\u00e7\u00e3o inclu\u00edda no parecer do Relator. \u00c9, portanto, essencial que esse equ\u00edvoco seja corrigido com urg\u00eancia e que as mulheres passem a ter 2% de acr\u00e9scimo ao seu benef\u00edcio a partir de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o de 20 anos. \r\nNas regras de transi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m encontramos distor\u00e7\u00f5es no sistema de pontos apresentado para homens e mulheres a partir de 2020, visto que, tanto para a categoria dos professores quanto para os demais assegurados, o aumento no n\u00famero de pontos para que as mulheres tenham direito \u00e0 aposentadoria foi maior que para os homens. Ora, de que adianta exigir crit\u00e9rios diferenciados de idade e de tempo de contribui\u00e7\u00e3o para as mulheres nas regras gerais e exigir que elas permane\u00e7am mais tempo em servi\u00e7o nas regras de transi\u00e7\u00e3o, pelo sistema de pontos? Isso precisa ser urgentemente corrigido.\r\nOutro ponto que nos preocupa s\u00e3o as regras estabelecidas para pens\u00e3o por morte, cujas principais benefici\u00e1rias s\u00e3o as mulheres, num momento que talvez seja o mais vulner\u00e1vel de suas vidas. As mulheres s\u00e3o duramente atingidas por regras que diminuem muito o valor da pens\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o dos cortes decorrentes e da perda da qualidade de benefici\u00e1rios pelos filhos ap\u00f3s os 20 anos.\r\nPor fim, gostar\u00edamos de salientar a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com a retirada do texto da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade, especialmente \u00e0 gestante, do art. 201 da Constitui\u00e7\u00e3o, que trata da finalidade da Previd\u00eancia Social no Brasil.\r\nA defesa da mulher brasileira \u00e9 a principal bandeira da bancada feminina. Por isso, pedimos o apoio de todos e todas, principalmente do Relator, o Deputado Samuel Moreira, que se mostrou t\u00e3o sens\u00edvel a v\u00e1rias demandas que apresentamos, para fazer os ajustes que ainda est\u00e3o pendentes no texto da reforma, ajustes necess\u00e1rios para que alcancemos no futuro uma realidade de trabalho e de exist\u00eancia para as mulheres que seja livre de desigualdade.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que divulgue meu pronunciamento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JORNALISTA, CATEGORIA PROFISSIONAL, GREVE, ALAGOAS, SOLIDARIEDADE.\r\nIMPRENSA, NOMEA\u00c7\u00c3O, CONTRATA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, LEI MUNICIPAL, MACEI\u00d3 (AL), TEREZA NELMA, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Solidariedade ao movimento grevista de jornalistas contra a redu\u00e7\u00e3o do piso salarial da categoria, no Estado de Alagoas. Relev\u00e2ncia da Lei Municipal n\u00ba 5.894, de 2010, de autoria da oradora, a respeito da nomea\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de profissionais da imprensa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente em exerc\u00edcio, Sras. e Srs. Deputados aqui presentes, hoje quero registrar meu apoio e minha solidariedade aos jornalistas de Alagoas, que chegam ao oitavo dia de greve, desde que as emissoras e empresas de comunica\u00e7\u00e3o, ao inv\u00e9s de negociarem com a categoria uma reposi\u00e7\u00e3o salarial para acompanhar a infla\u00e7\u00e3o, uniram-se para fazer uma proposta absurda de redu\u00e7\u00e3o do piso salarial em 40%. \r\nIsso mesmo, o piso salarial dos jornalistas em Alagoas cairia de R$ 3.565,27 para R$ 2.150,00, uma proposta que causou revolta - e com raz\u00e3o - nesses profissionais que j\u00e1 est\u00e3o t\u00e3o desvalorizados pelo mercado de trabalho no nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 por isso e por reconhecer a import\u00e2ncia do papel do jornalista para a nossa sociedade que estou solid\u00e1ria e comprometida, ao lado dos jornalistas do nosso Estado. Neste momento em que esses profissionais recebem ataques de todos os lados, com retirada de direitos, amea\u00e7as \u00e0 liberdade de imprensa, n\u00e3o podemos aceitar que a categoria seja desrespeitada e que o trabalho que eles exercem seja desvalorizado dessa forma. \r\n\u00c9 uma desvaloriza\u00e7\u00e3o que n\u00e3o come\u00e7a agora, mas vem de muito tempo, passando por decis\u00f5es controversas, como o fim da exig\u00eancia do diploma de curso superior espec\u00edfico para a pr\u00e1tica do jornalismo pelo Supremo Tribunal Federal, em 2009. Desde ent\u00e3o, os jornalistas sofrem perdas de direitos, demiss\u00f5es numerosas nas reda\u00e7\u00f5es de jornais e TVs, precariza\u00e7\u00e3o das suas atividades, com aumento de jornada de trabalho e agora com tentativas de redu\u00e7\u00e3o salarial. \r\nNossos jornalistas precisam e merecem ter piso salarial garantido e que viabilize sua atividade profissional com condi\u00e7\u00f5es dignas. Infelizmente, n\u00e3o \u00e9 o que est\u00e1 acontecendo em Alagoas. Com a greve iniciada na madrugada do dia 25 de junho, lutam contra essa proposta ultrajante e aguardam um acordo para que n\u00e3o haja a diminui\u00e7\u00e3o do piso salarial da categoria e nem a perda de qualquer direito trabalhista.\r\nEssa luta est\u00e1 respaldada ainda pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho em Alagoas, que emitiu parecer defendendo a legalidade da greve dos jornalistas como garantia constitucional do trabalhador e um direito social, devendo ser exercida sem puni\u00e7\u00f5es. \r\nEm uma sociedade em que passamos a conviver com fake news, difama\u00e7\u00e3o e cal\u00fanias, sem quaisquer preocupa\u00e7\u00f5es com a veracidade dos fatos, o jornalista tem a miss\u00e3o fundamental de informar e divulgar not\u00edcias com responsabilidade e \u00e9tica, al\u00e9m de manter vivo o exerc\u00edcio da liberdade de express\u00e3o.\r\nPor\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 isso que estamos vendo. Mesmo depois da greve, as empresas de comunica\u00e7\u00e3o alagoanas ainda n\u00e3o querem negociar e, infelizmente, em uma tentativa de burlar a paralisa\u00e7\u00e3o, tiveram a ideia de contratar jornalistas de outros Estados e at\u00e9 mesmo estagi\u00e1rios, uma pr\u00e1tica que n\u00e3o \u00e9 novidade, j\u00e1 que, em novembro do ano passado, um grupo de comunica\u00e7\u00e3o demitiu quase 70% dos seus jornalistas e passou a contratar estagi\u00e1rios, pagando um valor baix\u00edssimo de bolsa e aux\u00edlio-transporte, bem inferior ao que o mercado paga. Os que foram demitidos at\u00e9 hoje n\u00e3o receberam indeniza\u00e7\u00e3o. \r\nComo parte dessa luta na C\u00e2mara Municipal de Macei\u00f3, fui autora da Lei n\u00ba 5.894, de 2010, para regulamentar a nomea\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de profissionais com forma\u00e7\u00e3o superior em Jornalismo, Publicidade e Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, uma lei para que os Poderes Executivo e Legislativo da capital alagoana exigissem diplomas de n\u00edvel superior para cargos em comiss\u00e3o, assessorias ou prestadores de servi\u00e7o tempor\u00e1rio, por acreditar na capacidade e na qualidade desses profissionais e tamb\u00e9m por valorizar essas gradua\u00e7\u00f5es. \r\nQuero tamb\u00e9m dizer da minha solidariedade em valorizar a atividade e em apoiar o Sindicato dos Jornalistas Profissionais de Alagoas - o SINDJORNAL. \r\nHoje, s\u00e3o os jornalistas que est\u00e3o sofrendo ataques; amanh\u00e3, poder\u00e1 ser qualquer trabalhador que n\u00e3o se posicionar contra abusos. \r\nEstou do lado dos jornalistas alagoanos! \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PROFESSOR, MULHER, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, TRABALHADOR RURAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Avan\u00e7os alcan\u00e7ados pelas mulheres e professores nas vota\u00e7\u00f5es da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, conquistamos importantes avan\u00e7os para as mulheres e para os professores nas \u00faltimas vota\u00e7\u00f5es neste plen\u00e1rio. Eu gostaria de registrar o nosso agradecimento, como bancada feminina, pelo esfor\u00e7o coletivo de todos e de todas que contribu\u00edram para essas vit\u00f3rias. Fa\u00e7o um agradecimento, em especial, ao nosso Relator, Deputado Samuel Moreira.\r\nJunto com minhas colegas guerreiras da bancada feminina, lideradas pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, conseguimos avan\u00e7ar nas regras para as mulheres com as mudan\u00e7as no c\u00e1lculo do benef\u00edcio, no tempo de contribui\u00e7\u00e3o, e voltando o conceito de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade. Hoje as mulheres passam por in\u00fameras dificuldades no mercado de trabalho pelo simples fato de serem mulheres, de serem m\u00e3es. Isso precisa ser compensado e corrigido pelo Estado de v\u00e1rias formas. Eu acredito, veementemente, que a Previd\u00eancia Social \u00e9 uma das mais importantes. \r\nPor isso, n\u00f3s, no grupo de trabalho constitu\u00eddo na Secretaria da Mulher para debater e propor mudan\u00e7as no texto da reforma, lutamos com todos os nossos recursos para que a PEC n\u00e3o sa\u00edsse desta Casa como instrumento que agravasse ainda mais as desigualdades entre homens e mulheres. \r\nAl\u00e9m disso, como psic\u00f3loga e professora, eu n\u00e3o poderia nunca deixar de lutar em favor dos professores e das professoras, categoria fundamental na nossa sociedade. N\u00e3o seria justo que deix\u00e1ssemos de olhar de forma diferenciada para nossos educadores, at\u00e9 porque conhe\u00e7o esse trabalho t\u00e3o relevante e sei que \u00e9 atividade diferenciada. Al\u00e9m de tudo, \u00e9 uma categoria composta majoritariamente por mulheres, que dedicam o seu tempo \u00e0 sala de aula, ao preparo das classes, \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o constante, e ainda precisam dedicar cuidados com sua casa e fam\u00edlia.\r\nEstive em sala de aula como professora, em turmas da pr\u00e9-escola ao ensino superior, o que me deu total consci\u00eancia do que \u00e9 passar 40 horas lecionando. Por isso, tenho total convic\u00e7\u00e3o de que \u00e9 absolutamente justo para os professores terem regras mais dignas, tanto na idade m\u00ednima quanto no tempo de contribui\u00e7\u00e3o. Agrade\u00e7o \u00e0s colegas que refletiram, apoiaram a causa e fizeram essa mudan\u00e7a acontecer.\r\nUma na\u00e7\u00e3o que pensa no seu futuro valoriza o papel do educador e da educadora. Fizemos valer a nossa voz e a nossa luta. Demos um recado \u00e0 sociedade pelos professores e pelas professoras, pelas mulheres, pelas pessoas com defici\u00eancia, pelos trabalhadores e trabalhadoras rurais. Estamos todos juntos nesta luta por um pa\u00eds mais justo, com menos injusti\u00e7a social!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=306&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PALMEIRA DOS \u00cdNDIOS (AL), PALMEIRA DOS \u00cdNDIOS (AL), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, TURISMO.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Desenvolvimento econ\u00f4mico e tur\u00edstico do Munic\u00edpio de Palmeira dos \u00cdndios, conhecida como a Princesa do Sert\u00e3o, no Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu sou Deputada Federal pelo Estado de Alagoas, assim como o meu colega Deputado Federal Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., que est\u00e1 aqui ao meu lado.\r\nEu quero parabenizar Palmeira dos \u00cdndios, que \u00e9 conhecida como \"A Princesa do Sert\u00e3o\". L\u00e1 n\u00f3s tivemos um Prefeito muito especial, que foi Graciliano Ramos. N\u00f3s precisamos parabenizar Palmeira dos \u00cdndios pelo seu desenvolvimento econ\u00f4mico e tur\u00edstico.\r\nQuero dizer que n\u00f3s estamos aqui em Bras\u00edlia como Deputada Federal por Alagoas, mas tamb\u00e9m estamos com um olhar em Palmeira dos \u00cdndios.\r\nParab\u00e9ns a todos os palmeirenses!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2996/2019, PL 4130/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGISTRO DA CANDIDATURA, PERCENTUAL, OBRIGATORIEDADE, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, DEPUTADO FEDERAL, DEPUTADO ESTADUAL, DEPUTADO DISTRITAL, VEREADOR, SEXO FEMININO, SEXO MASCULINO, PARTIDO POL\u00cdTICO, CRIT\u00c9RIO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), FUNDO PARTID\u00c1RIO, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Apelo aos Deputados por rejei\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 2.996 e 4.130, de 2019, respectivamente, sobre o percentual de preenchimento m\u00ednimo de vagas para candidaturas de cada sexo e a destina\u00e7\u00e3o proporcional aos gastos de campanha com recursos do Fundo Partid\u00e1rio, e sobre a distribui\u00e7\u00e3o de vagas nas listas de candidaturas e de recursos do Fundo Eleitoral de Financiamento de Campanha entre campanhas de candidatas e candidatos e a distribui\u00e7\u00e3o do Fundo Partid\u00e1rio entre os partidos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveitarei o tempo destinado \u00e0 Coordenadoria dos Direitos da Mulher para tecer algumas considera\u00e7\u00f5es a respeito do conte\u00fado dos Projetos de Lei n\u00bas 2.996, de 2019, e 4.130, de 2019, de autoria da Presidente do Podemos e relatoria de Deputada integrante do PSL.\r\nEsses projetos tratam da altera\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria muito cara para a bancada feminina, que s\u00e3o as cotas para as mulheres nas listas partid\u00e1rias. H\u00e1 mais de 20 anos existe em nossa legisla\u00e7\u00e3o a garantia de que, no m\u00ednimo, 30% dos candidatos das listas eleitorais para os cargos de Deputado e Vereador sejam mulheres. Essa regra foi aperfei\u00e7oada ao longo dos anos com mudan\u00e7as na lei eleitoral, maior fiscaliza\u00e7\u00e3o por parte da Justi\u00e7a Eleitoral e decis\u00f5es dos tribunais. \r\nEntre as decis\u00f5es mais recentes est\u00e1 a que garante a destina\u00e7\u00e3o de recursos e tempo de propaganda para as mulheres em campanha eleitoral - vit\u00f3ria que tem a marca da bancada feminina em sua assinatura. E hoje, presidindo esta sess\u00e3o, est\u00e1 a Deputada Federal Soraya Santos, que, na \u00e9poca, era coordenadora e foi uma das protagonistas dessa vit\u00f3ria para a bancada feminina.\r\nN\u00e3o \u00e9 de se estranhar, portanto, que a maioria esmagadora da bancada feminina tenha se manifestado contra os projetos da pauta da CCJC que pretendem flexibilizar a regra das cotas eleitorais para mulheres ao extinguir a puni\u00e7\u00e3o aos partidos que n\u00e3o cumprirem o m\u00ednimo de 30% de candidaturas femininas. Primeiro, pelo seu conte\u00fado, que vai na dire\u00e7\u00e3o oposta a todas as lutas da bancada feminina pela amplia\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a da mulher na pol\u00edtica. Segundo, porque acreditamos que altera\u00e7\u00f5es dessa magnitude deveriam passar por debates amplos, para formar um consenso dentro da bancada feminina antes da sua apresenta\u00e7\u00e3o no Legislativo.\r\nH\u00e1 anos a bancada vem lutando no Parlamento para tornar as cotas mais efetivas, retirando-as das listas partid\u00e1rias para convert\u00ea-las em reservas efetivas de assentos para mulheres no Legislativo. Isso \u00e9 o que t\u00eam feito tantos pa\u00edses no mundo que hoje apresentam dados de participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das mulheres muito melhores do que os do Brasil. Por isso, seria totalmente incoerente com a nossa luta deixar que as cotas no Brasil voltassem a ser o que eram nos anos 90: existentes no papel, mas sem validade nenhuma na pr\u00e1tica. \r\nSe hoje temos a maior bancada feminina da hist\u00f3ria da C\u00e2mara dos Deputados, \u00e9 gra\u00e7as \u00e0 luta incans\u00e1vel das Parlamentares para que as pol\u00edticas de incentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das mulheres sejam cada vez mais fortes. E n\u00e3o vamos enfraquecer nossa luta agora, pois ainda estamos longe do que mais almejamos, que \u00e9 a paridade de representa\u00e7\u00e3o entre homens e mulheres na pol\u00edtica nacional. \r\nMesmo os aspectos positivos dos projetos que trazem para a legisla\u00e7\u00e3o a garantia de recursos para as mulheres nos partidos devem ser desconsiderados se o custo disso for abrir m\u00e3o das cotas eleitorais. Precisamos avan\u00e7ar para uma pol\u00edtica de cotas ainda mais ampla e efetiva. A extin\u00e7\u00e3o da puni\u00e7\u00e3o dos partidos que descumprirem as cotas \u00e9 um retrocesso de danos irrepar\u00e1veis. E n\u00e3o podemos deixar que tais projetos sejam aprovados nesta Casa. \r\nHoje somos 15% da C\u00e2mara dos Deputados, o que \u00e9 hist\u00f3rico, mas n\u00e3o podemos descansar enquanto houver Estados sem representa\u00e7\u00e3o feminina na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado Federal, ou Estados e Munic\u00edpios sem mulheres nas Assembleias e C\u00e2maras de Vereadores. \u00c9 urgente avan\u00e7ar e tirar o Brasil da posi\u00e7\u00e3o vergonhosa que det\u00e9m hoje diante de todo o mundo no que diz respeito \u00e0 participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das mulheres. Hoje estamos na posi\u00e7\u00e3o 133 do ranking mundial, atr\u00e1s de praticamente todos os pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul.\r\nPor isso, n\u00f3s da bancada feminina pedimos encarecidamente o apoio dos nossos pares para barrar quaisquer retrocessos nas iniciativas de participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da mulher e em todos os avan\u00e7os ainda necess\u00e1rios para melhorar a situa\u00e7\u00e3o do Brasil nessa tem\u00e1tica. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 3820/2019,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, MULHER, CATADOR DE MARISCOS, MANGUEZAL, PODER P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 3.820-G, de 2019 (n\u00ba 1.710-E, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a pol\u00edtica de desenvolvimento e apoio \u00e0s atividades de mulheres marisqueiras.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Deputada Federal Erika Kokay, eu vou ler o parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 3.820, de 2019, que disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica de desenvolvimento e apoio \u00e0s atividades das mulheres marisqueiras, de autoria da ent\u00e3o Deputada Tia Eron.\r\nSra. Presidente, eu pe\u00e7o licen\u00e7a para ir direto ao voto.\r\n\"II - Voto da Relatora\r\nTrata-se de projeto de lei j\u00e1 aprovado por esta Casa e que a ela retorna para an\u00e1lise de Substitutivo apresentado pelo Senado Federal. Nesta etapa, compete-nos apenas escolher entre o texto aprovado pela C\u00e2mara e o Substitutivo aprovado pela Casa revisora. \r\nNesse sentido, e diante da import\u00e2ncia t\u00e3o merit\u00f3ria iniciativa, especialmente para as mulheres trabalhadoras, passamos a nos pronunciar neste Plen\u00e1rio, conforme nos foi designado, pelas Comiss\u00f5es para as quais a proposi\u00e7\u00e3o foi distribu\u00edda e ainda resta analisar. \r\nPela Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional de Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia\r\n(...) \r\nSegundo a nobre Autora, essas mulheres est\u00e3o totalmente alijadas das pol\u00edticas p\u00fablicas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, uma vez que exercem suas atividades de forma aut\u00f4noma, e ficam sujeitas exclusivamente ao atendimento universal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade para cura e tratamento das v\u00e1rias enfermidades inerentes \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o. \r\nDe fato, as prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de trabalho das mulheres marisqueiras as tornam extremamente vulner\u00e1veis fisicamente, bem como socialmente, uma vez que possuem baixo n\u00edvel de escolaridade e est\u00e3o desprotegidas de direitos trabalhistas. A implanta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica proposta no projeto \u00e9 um primeiro passo para tornar essas trabalhadoras socioeconomicamente menos expostas.\r\n(...)\r\nO substitutivo proposto pelo Senado Federal t\u00e3o somente altera a legisla\u00e7\u00e3o pesqueira, dando algum destaque \u00e0 explora\u00e7\u00e3o de mariscos, sem distin\u00e7\u00e3o entre pescadores e pescadoras artesanais. Mariscos, no entanto, j\u00e1 s\u00e3o considerados recursos pesqueiros, como reza a Lei n\u00ba 11.959/2009.\r\n(...)\r\nFossemos acatar a altera\u00e7\u00e3o proposta pela Casa Revisora, estar\u00edamos realizando uma modifica\u00e7\u00e3o in\u00f3cua na lei da Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel da Aquicultura e da Pesca e deixar\u00edamos de criar uma pol\u00edtica de g\u00eanero t\u00e3o importante quanto esta desenhada pela Deputada Tia Eron.\r\nPelas raz\u00f5es expostas, votamos pela rejei\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado Federal do Projeto de Lei n\u00ba 3.820, de 2019, e pela manuten\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o, na forma da reda\u00e7\u00e3o final apresentada pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, entretanto, suprimimos o art. 5\u00ba do texto.\r\nPela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico\r\nO Substitutivo elaborado pelo Senado entendeu ser adequado tecnicamente abordar o tema do trabalho das mulheres marisqueiras por meio de altera\u00e7\u00e3o s\u00f3 da Lei n\u00ba 11.959, de 2009, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel da Aquicultura e da Pesca. Na verdade, as altera\u00e7\u00f5es previstas no Substitutivo apenas deixam expresso, na Lei, que a coleta artesanal de marisco se inclui no conceito de pesca e que, desse modo, o catador est\u00e1 compreendido expressamente no conceito de pescador artesanal para todos os fins legais.\r\n(...)\r\nPelas raz\u00f5es expostas, votamos pela rejei\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 3.820, de 2019, e pela manuten\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o, na forma da reda\u00e7\u00e3o final apresentada pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, entretanto, suprimimos o art. 5\u00ba do texto.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania\r\nEntendemos que a emenda substitutiva do Senado Federal n\u00e3o merece cr\u00edtica negativa no que toca \u00e0 constitucionalidade, \u00e0 juridicidade ou \u00e0 t\u00e9cnica legislativa.\" \r\nPor esta raz\u00e3o, opinamos tamb\u00e9m pela aprova\u00e7\u00e3o do texto da C\u00e2mara Federal.\r\nHoje aqui li o parecer, solicitando a aprova\u00e7\u00e3o pelos meus colegas do Projeto de Lei n\u00ba 3.820, de 2019, que disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica de desenvolvimento e apoio \u00e0s atividades das mulheres marisqueiras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO M\u00c9DICO, HOMENAGEM.\r\nVAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Transcurso do Dia do M\u00e9dico. Sauda\u00e7\u00f5es aos profissionais da medicina, em nome dos m\u00e9dicos Yara Janaina e Jorge Sabbaga. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de provid\u00eancias a respeito do vazamento de petr\u00f3leo cru no litoral de Estados nordestinos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, venho \u00e0 tribuna hoje para lembrar que amanh\u00e3 se comemora o Dia do M\u00e9dico, profissional que faz um juramento, no momento da formatura, de salvar vidas, de ir ao socorro daqueles que mais precisam. Sou uma nordestina de fam\u00edlia grande de Alagoas. Na nossa fam\u00edlia, a primeira m\u00e9dica \u00e9 a minha filha Yara Janaina, da qual eu tenho muito orgulho.\r\nQuero homenagear, igualmente, o Dr. Jorge Sabbaga, m\u00e9dico oncologista, algu\u00e9m que n\u00e3o perdeu a humaniza\u00e7\u00e3o. Ele n\u00e3o perdeu o olhar no olho do paciente e da paciente, dizendo sempre: \"Eu estou aqui para ajudar\". Na interna\u00e7\u00e3o, ele chega a sentar na cama ao lado do paciente para dizer: \"N\u00e3o tenha medo. Durma, porque nada vai lhe acontecer. N\u00f3s estamos aqui\".\r\nPortanto, em nome dessas duas pessoas, parabenizo todos os profissionais da \u00e1rea m\u00e9dica pelo Dia do M\u00e9dico.\r\nSr. Presidente, aproveito a ocasi\u00e3o para manifestar minha preocupa\u00e7\u00e3o com as manchas nas praias do Nordeste. Estou muito preocupada com meu Estado, Alagoas. As praias de 12 Munic\u00edpios j\u00e1 sofrem com a chegada de grandes manchas de \u00f3leo. Em Japaratinga, ontem apareceu uma mancha com mais de 200 metros. N\u00f3s estamos preocupados porque bem nas proximidades h\u00e1 projetos do Instituto Biota de Conserva\u00e7\u00e3o, que visa \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do peixe-boi.\r\nN\u00f3s precisamos reagir. O Governo brasileiro e esta Casa precisam reagir! \r\nEm conversa com um colega, ele me informou que j\u00e1 solicitou a instala\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial ao nosso Presidente Rodrigo Maia, para que os Deputados e Deputadas da regi\u00e3o fa\u00e7amos visitas in loco para trazer um relat\u00f3rio e saber por que estas manchas est\u00e3o nas nossas praias. A Bahia, o Sergipe, enfim, todos os Estados do Nordeste banhados pelo oceano est\u00e3o sofrendo. E n\u00f3s estamos aqui. \r\nQuero dizer ao povo alagoano que estamos lutando para saber como essas manchas chegaram. N\u00f3s vamos defender com toda a garra esta quest\u00e3o, para que essas manchas n\u00e3o continuem prejudicando nossas praias alagoanas.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSFER\u00caNCIA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, SALDO FINANCEIRO, SALDO REMANESCENTE, EXERC\u00cdCIO FINANCEIRO ANTERIOR, APLICA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de recursos/saldos financeiros, oriundos de repasses federais, dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Apoio \u00e0 emenda do Senado Federal destinada \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de tais recursos em a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente. Parabenizo V.Exa. pela iniciativa de o Congresso n\u00e3o fechar e n\u00f3s estarmos em teleconfer\u00eancia desenvolvendo este trabalho. \r\nEu gostaria de falar sobre o PLP 232-A. J\u00e1 est\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o o projeto?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00f3s estamos discutindo o Projeto de Lei n\u00ba 668.\r\nA SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - \u00c9 o Projeto de Lei n\u00ba 668? Ent\u00e3o eu posso voltar quando for o Projeto de Lei n\u00ba 232, porque sou uma das coautoras?\r\nO SR. RODRIGO MAIA (Bloco/DEM - RJ) - V.Exa. que fez a inscri\u00e7\u00e3o. N\u00e3o depende de mim. Se quiser falar, aproveite e use os 2 minutos que ainda tem.\r\nA SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Est\u00e1 bem. \r\nEnt\u00e3o, eu vou falar para defender que n\u00f3s aprovemos hoje esse PLP 232-A, com a emenda do Senado, que muito vai ajudar os Estados e os Munic\u00edpios com os recursos remanescentes dos fundos estadual, municipal e do Distrito Federal, na quest\u00e3o dos recursos que sobram no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e n\u00e3o podem ser remanejados para outros projetos. Esses recursos ser\u00e3o utilizados dentro daquilo que j\u00e1 est\u00e1 preconizado pelos conselhos de sa\u00fade municipais, estaduais e do Distrito Federal.\r\nA emenda do Senado Federal vem acolher esse objetivo, mas colocando a ressalva de que essa transfer\u00eancia seja feita s\u00f3 agora, no per\u00edodo do coronav\u00edrus.\r\nVamos aprovar, vamos dar continuidade \u00e0 proposta, que muito vai ajudar todos os Estados e Munic\u00edpios e o Distrito Federal nessa quest\u00e3o dos recursos remanescentes para o per\u00edodo do coronav\u00edrus.\r\n\u00c9 isso o que tenho a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.\r\nSAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS, GOVERNO FEDERAL, PAGAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de recursos/saldos financeiros, oriundos de repasses federais, dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Imediato pagamento, pelo Governo Federal, dos aux\u00edlios pecuni\u00e1rios de R$ 600 reais e R$ 1.200 reais concedidos, respectivamente, aos trabalhadores informais e \u00e0s mulheres chefes de fam\u00edlia, preconizados no texto do Projeto de Lei n\u00aa 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite mais uma vez.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 232-A, de minha autoria, junto com a Deputada Federal Carmen Zanotto, visa ao combate do coronav\u00edrus, que assola o nosso Pa\u00eds. Hoje, no meu Estado, Alagoas, foi constatada a primeira morte, e no Brasil j\u00e1 temos 5.717 casos confirmados de COVID-19. \r\nAssim, o projeto de lei prop\u00f5e que cerca de 6 bilh\u00f5es de reais que se encontram atualmente parados nas contas dos Fundos de Sa\u00fade Distrital, Estaduais e Municipais sejam aplicados em a\u00e7\u00f5es para enfrentamento \u00e0 pandemia do COVID-19. Queremos facilitar a regra or\u00e7ament\u00e1ria. O nosso projeto vai liberar recursos para serem utilizados na emerg\u00eancia de sa\u00fade que est\u00e1 sendo vivenciada pelo Pa\u00eds. Que os recursos remanescentes de exerc\u00edcios anteriores possam ser usados para o combate do coronav\u00edrus!\r\nAl\u00e9m disso, gostaria de reafirmar a necessidade de que todos permane\u00e7am em casa, seguindo as orienta\u00e7\u00f5es e diretrizes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nPe\u00e7o que o Governo Federal pague urgentemente os 600 reais aos trabalhadores informais que mais precisam e tamb\u00e9m os 1.200 reais que ser\u00e3o destinados \u00e0s mulheres chefes de fam\u00edlia.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o desse projeto \u00e9 fundamental neste per\u00edodo, para que todos os recursos existentes dispon\u00edveis sejam usados na defesa da vida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1333/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RATEIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, UNI\u00c3O, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE LONGA PERMAN\u00caNCIA PARA IDOSOS (ILPI), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.888, de 2020, a respeito da concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es de Longa Perman\u00eancia para Idosos - ILPI, no exerc\u00edcio de 2020, para enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite.\r\nSr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas que est\u00e3o participando desta sess\u00e3o, n\u00f3s ficamos muito felizes por estarmos dando encaminhamento a este projeto, que foi constru\u00eddo com a Deputada Leandre, a Deputada Carmen Zanotto e tantas outras colegas que tomaram a frente. Sou uma das coautoras.\r\nEu j\u00e1 fa\u00e7o um trabalho com os idosos. Quero parabenizar a Frente Nacional de Fortalecimento \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es de Longa Perman\u00eancia para Idosos. Tem como coordenadora a nossa querida Profa. Dra. Karla Giacomin, que fez um relat\u00f3rio completo, o qual hoje est\u00e1 servindo de base para o Minist\u00e9rio da Cidadania, para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e para o Minist\u00e9rio da Mulher. Trata da quest\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia.\r\nHoje vivemos uma situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil. As pessoas idosas s\u00e3o do grupo mais fr\u00e1gil diante do coronav\u00edrus, em \u00e2mbito mundial. No Brasil, o que n\u00f3s estamos fazendo pelos idosos abrigados?\r\n\u00c9 da ordem de 78 mil o n\u00famero de pessoas idosas abrigadas em institui\u00e7\u00f5es que t\u00eam conv\u00eanio com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e h\u00e1 mais 300 mil em outras entidades. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos desse aux\u00edlio financeiro. Precisamos dar mais mobilidade e mais dinamismo ao conselho nacional, que tem o recurso l\u00e1 voltado para as institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia.\r\nPrecisamos agradecer \u00e0 nossa bancada do PSDB, a toda a bancada feminina, a todos que participaram dessa constru\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB) VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, acerca da defini\u00e7\u00e3o como essenciais de servi\u00e7os e atividades abrangidos pelo inciso II, \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Decreto n\u00ba 10.282, de 2020, relacionados \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, aos casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos, crian\u00e7as ou adolescentes; e do estabelecimento da forma de cumprimento de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar previstas na Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta Perp\u00e9tua, minha querida, eu fico muito feliz por ter a oportunidade de v\u00ea-la agora a\u00ed na Presid\u00eancia desta Mesa Diretora, de onde nos prestigia. \r\nO mais incr\u00edvel \u00e9 que hoje, no nosso grupo da bancada feminina, tocamos nesse assunto. Por coincid\u00eancia, a Deputada Fernanda se sentou \u00e0 mesa e agora V.Exa., Deputada Perp\u00e9tua.\r\nTamb\u00e9m quero cumprimentar o nosso colega que estava como Presidente, o Deputado Marcos Pereira, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e por proporcionar este momento em que as mulheres est\u00e3o se revezando na Presid\u00eancia.\r\nQuero parabenizar a Deputada Maria do Ros\u00e1rio pelo seu cora\u00e7\u00e3o t\u00e3o grande e pelo seu gesto com todas n\u00f3s. \r\nTamb\u00e9m sou uma das coautoras desse projeto, que vem contemplar muito essa lacuna que n\u00f3s temos na quest\u00e3o da Rede de Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher.\r\n\u00c9 como a Deputada Jandira Feghali falou: essas medidas j\u00e1 existem na Lei Maria da Penha, mas elas n\u00e3o s\u00e3o executadas. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso haver um projeto de lei trazendo esse destaque.\r\nEu me sinto muito feliz por ter a oportunidade de estar agora falando para todos os meus colegas Deputados e Deputadas que est\u00e3o a\u00ed.\r\nE tamb\u00e9m quero parabenizar o relat\u00f3rio da Deputada Fl\u00e1via Morais. \u00c9 um relat\u00f3rio muito bom, muito conciso. Tentou-se contemplar todas as emendas, mas, n\u00e3o sendo poss\u00edvel, houve uma compreens\u00e3o de todos da necessidade da aprova\u00e7\u00e3o desse projeto de lei.\r\nParabenizo tamb\u00e9m a atua\u00e7\u00e3o da nossa Secret\u00e1ria da Mulher, a nossa querida Deputada Professora Dorinha, que tem feito um trabalho agregador e valoroso entre n\u00f3s Deputadas, no sentido de procurar ver as posi\u00e7\u00f5es. Parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Dorinha pela condu\u00e7\u00e3o.\r\nParabenizo ainda as Deputadas Fl\u00e1via Arruda e Soraya Santos, que tamb\u00e9m fazem parte desse grupo que se tem destacado por todas as suas iniciativas.\r\nO encaminhamento do PSDB \u00e9 o voto \"sim\". Quero agradecer ao nosso L\u00edder, o Deputado Carlos Sampaio, e ao nosso Vice-L\u00edder, o Deputado Samuel Moreira, por terem me dado esta oportunidade.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 917/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia). Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSDB orienta o voto \"n\u00e3o\". Somos favor\u00e1veis ao texto da Relatora e entendemos que assim \u00e9 melhor para a MP 917/19.\r\nAproveito para parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o de hoje no projeto de lei da cultura. A cultura do Brasil agradece.\r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar a Deputada Jandira, a autora Deputada Benedita da Silva e a Deputada Aline Gurgel.\r\nMuito bem! N\u00f3s tivemos hoje uma tarde vitoriosa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PRC 71/2020, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DENOMINA\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO DA COMISS\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, M\u00c9DICO, MULHER, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 71, de 2020, sobre a denomina\u00e7\u00e3o de Plen\u00e1rio Deputada Ceci Cunha do Plen\u00e1rio 2 do Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia. Bom dia a todos e a todas, principalmente a V.Exa., nossa Presidente Deputada Soraya Santos, que muito nos orgulha por ser nossa parceria e amiga neste processo.\r\nQuero aqui cumprimentar todos os meus colegas e dizer da minha saudade muito grande da nossa conviv\u00eancia em plen\u00e1rio, j\u00e1 que, devido \u00e0 pandemia, n\u00e3o estamos mais juntos. Mas eu estou sempre presente em todas as discuss\u00f5es.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nTrata-se de projeto de resolu\u00e7\u00e3o que d\u00e1 denomina\u00e7\u00e3o a uma sala de reuni\u00f5es do complexo de pr\u00e9dios desta Casa Legislativa\" e d\u00e1 ao Plen\u00e1rio 2 do Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados a denomina\u00e7\u00e3o de Ceci Cunha. A autora \u00e9 a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende. A Relatora \u00e9 a Deputada Federal Tereza Nelma.\r\n\"A ideia \u00e9 homenagear a professora, m\u00e9dica e ex-Deputada por Alagoas Ceci Cunha, morta tragicamente em 1998, dando seu nome ao Plen\u00e1rio 2 do Anexo II.\r\nApresentada e encaminhada \u00e0 Mesa Diretora, a proposi\u00e7\u00e3o tramita em regime ordin\u00e1rio e est\u00e1 sujeita \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto da Relatora\r\nA proposi\u00e7\u00e3o escolhida \u00e9 a adequada \u00e0 pretens\u00e3o esposada e a iniciativa parlamentar, leg\u00edtima.\r\nN\u00e3o vemos, no projeto, quaisquer problemas de constitucionalidade, juridicidade, regimentalidade ou t\u00e9cnica legislativa.\r\nNo m\u00e9rito, entendemos muito justa a homenagem. Professora, m\u00e9dica e Parlamentar destacada, assassinada de forma tr\u00e1gica bem jovem ainda, Ceci Cunha faz jus \u00e0 homenagem.\r\nPara Ceci Cunha, o trabalho como m\u00e9dica e como Deputada tinha um \u00fanico e comum objetivo: o desejo de ajudar aos mais necessitados.\r\nNas palavras de Ceci Cunha, repetidas em 2016 pelo Portal 7 Segundos, da cidade de Arapiraca - eu nasci l\u00e1, sou arapiraquense, alagoana, e Ceci era de Feira Grande, mas praticamente mais uma arapiraquense -: 'como m\u00e9dica, poderia ajudar muita gente. Como pol\u00edtica, sei que ajudarei muito mais'.\" E assim tamb\u00e9m fa\u00e7o as minhas palavras.\r\n\"Homenagear a mem\u00f3ria da Deputada Ceci Cunha denominando o Plen\u00e1rio 2 da Ala das Comiss\u00f5es Permanentes na C\u00e2mara dos Deputados equivale a homenagear todas as Deputadas que lutam pelos mais necessitados e pela causa da justi\u00e7a social.\r\nA presente proposi\u00e7\u00e3o constitui uma justa homenagem \u00e0 Deputada Ceci Cunha, cujo assassinato, em 16 de dezembro de 1998, logo ap\u00f3s sua diploma\u00e7\u00e3o para um segundo mandato na C\u00e2mara dos Deputados, encerrou precocemente uma carreira parlamentar exemplar e um futuro eminentemente promissor, segundo todos os que com ela conviveram no Parlamento. Em 2013, o jornal O Estado de S.Paulo definiria o assassinato da Deputada Ceci Cunha como 'o crime pol\u00edtico cl\u00e1ssico', uma vez que se tratou de uma execu\u00e7\u00e3o encomendada pelo primeiro suplente para abrir sua vaga \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAssim, meu voto \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 71, de 2020\".\r\n\u00c9 o voto, Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos.\r\nNeste momento, pe\u00e7o licen\u00e7a a todos para tirar o meu chap\u00e9u e mostrar para os senhores que estou fazendo o tratamento do quinto c\u00e2ncer. Mas estou firme, forte e torcendo por um Brasil mais justo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-11T00:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 9382/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, TRADUTOR, GUIA-INT\u00c9RPRETE, INT\u00c9RPRETE DE L\u00cdNGUA DE SINAIS, ATRIBUI\u00c7\u00c3O, JORNADA DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 9.382, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.319, de 2010, acerca do exerc\u00edcio profissional e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho do profissional tradutor, guia-int\u00e9rprete e int\u00e9rprete da L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite. Pe\u00e7o desculpas aos colegas. A minha Internet deu problema, mas agora j\u00e1 est\u00e1 tudo certo, e n\u00f3s vamos \u00e0 leitura do parecer.\r\n\"Projeto de Lei n\u00ba 9.382, de 2017\r\nDisp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio profissional e condi\u00e7\u00f5es de trabalho do profissional tradutor, guia-int\u00e9rprete e int\u00e9rprete de LIBRAS, revogando a Lei n\u00ba 12.319, de 1\u00ba de setembro de 2010.\r\nAutor: Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia\r\nRelatora: Deputada Tereza Nelma\r\nI - Relat\u00f3rio\r\nTrata-se de Projeto de Lei que regulamenta o exerc\u00edcio profissional e condi\u00e7\u00f5es de trabalho do profissional tradutor, guia-int\u00e9rprete e int\u00e9rprete de LIBRAS, assim considerados:\r\n1) tradutor e int\u00e9rprete \u00e9 o profissional que atua na mobiliza\u00e7\u00e3o de textos escritos, orais e sinalizados de LIBRAS para L\u00edngua Portuguesa ou vice- versa; e\r\n2) guia-int\u00e9rprete \u00e9 o profissional que domina diversas formas de comunica\u00e7\u00e3o utilizadas pelas pessoas com surdocegueira.\r\nNos termos da proposta, o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tradutor, guia-int\u00e9rprete e int\u00e9rprete \u00e9 privativo:\r\nI - dos portadores de diploma em cursos superiores de bacharelado em tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o em LIBRAS - L\u00edngua Portuguesa ou em Letras com habilita\u00e7\u00e3o em tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de LIBRAS e L\u00edngua Portuguesa, oficiais ou reconhecidos pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o;\r\nII - dos portadores de diploma em cursos superiores em outras \u00e1reas que, na data de publica\u00e7\u00e3o desta lei, tenham sido aprovados em exame de profici\u00eancia em tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o em LIBRAS - L\u00edngua Portuguesa;\r\nIII - dos portadores de diploma em cursos superiores em outras \u00e1reas que possu\u00edrem diplomas de cursos de extens\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o continuada ou especializa\u00e7\u00e3o, com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 360 (trezentos e sessenta horas), e tenham sido aprovados em exame de profici\u00eancia em tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o em LIBRAS - L\u00edngua Portuguesa\"...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputada Tereza Nelma, se V.Exa. quiser, pode ir direto \u00e0 conclus\u00e3o do voto, porque o texto j\u00e1 foi lido.\r\nA SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL) - Est\u00e1 certo, ent\u00e3o.\r\n\"II - Voto do Relator \r\nPassamos, acompanhando as compet\u00eancias da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, nos termos do art. 32, IV, \"a\", do Regimento Interno, a analisar os aspectos relativos \u00e0 constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa do projeto principal e do substitutivo da CTASP.\r\nNo \u00e2mbito da constitucionalidade formal, foram obedecidas as normas constitucionais relativas \u00e0 compet\u00eancia legislativa da Uni\u00e3o (CF, art. 22, I), sendo atribui\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional dispor sobre direito do trabalho, com posterior san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica (CF, art. 48, caput), mediante iniciativa legislativa concorrente (CF, art. 61, caput).\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, o tema se inscreve na esfera da liberdade de exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, assegurada pelo inciso XIII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nNesse sentido, devemos avaliar se h\u00e1 necessidade de grau elevado de conhecimento t\u00e9cnico ou cient\u00edfico para o desempenho da profiss\u00e3o e se existe um risco potencial de dano efetivo resultante do exerc\u00edcio profissional.\r\nDe in\u00edcio, observamos que a formula\u00e7\u00e3o adotada para a regulamenta\u00e7\u00e3o da atividade n\u00e3o pretende uma reserva em favor de uma categoria espec\u00edfica, na medida em que n\u00e3o exclui os profissionais que j\u00e1 exercem a atividade de interpreta\u00e7\u00e3o, tradu\u00e7\u00e3o e guia-interpreta\u00e7\u00e3o de LIBRAS/Portugu\u00eas, permitindo que os profissionais que j\u00e1 exer\u00e7am a profiss\u00e3o atualmente sejam contemplados. Nesse sentido, o substitutivo da CTASP foi mais restritivo, mas, por outro lado, apontou para a possibilidade de profissionais habilitados por cursos prestados por organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil vinculadas a comunidade surda sejam aceitos, demonstrando o sentido de inclus\u00e3o, ao abrir v\u00e1rias portas de acesso ao mercado que se pretende regular.\r\nDeve-se real\u00e7ar que estes profissionais acompanham tamb\u00e9m surdos que assumem cargos de chefia, coordena\u00e7\u00e3o e alta responsabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico\". (...) \"Temos a informa\u00e7\u00e3o de que, somente nas Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior, existem mais de 290 professores surdos que carecem da atua\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados para atuar nas aulas que ministram na gradua\u00e7\u00e3o e/ou na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, na interpreta\u00e7\u00e3o bidirecional entre LIBRAS e Portugu\u00eas em variados contextos acad\u00eamicos e, principalmente, nos cargos administrativos assumidos por eles nas institui\u00e7\u00f5es.\r\nDeve-se considerar tamb\u00e9m o fato de que os int\u00e9rpretes podem funcionar como peritos, na forma da lei, o que exige, na condi\u00e7\u00e3o de perito oficial, dentre outras coisas, forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica espec\u00edfica, considerando o alto grau de complexidade e de responsabilidade da fun\u00e7\u00e3o que estes profissionais exercem.\r\nPelo que observamos at\u00e9 aqui, entendemos que a regulamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o visa ao estabelecimento de reserva de mercado. Por outro lado, a supress\u00e3o imediata da forma\u00e7\u00e3o de n\u00edvel m\u00e9dio n\u00e3o nos parece razo\u00e1vel.\r\nEmbora compreens\u00edvel a exig\u00eancia de n\u00edvel superior e a possibilidade de outros cursos oferecidos pela comunidade surda, a forma\u00e7\u00e3o de n\u00edvel m\u00e9dio, pelas suas pr\u00f3prias caracter\u00edsticas, tem o cond\u00e3o de ampliar a oferta de servi\u00e7os no mercado de trabalho, de modo que a sua supress\u00e3o imediatamente ap\u00f3s \u00e0 promulga\u00e7\u00e3o da lei pode causar um estrangulamento indesej\u00e1vel ao consumidores de servi\u00e7os, o que contraria os marcos jur\u00eddicos da regulamenta\u00e7\u00e3o que se destinam ao fortalecimento da sa\u00fade e da seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o atendida pelos profissionais.\r\nNesse sentido, para compatibilizar esses pontos, estamos propondo uma regra de transi\u00e7\u00e3o mais dilatada que garanta ao potencial conjunto de trabalhadores ofertantes desses servi\u00e7os uma acomoda\u00e7\u00e3o \u00e0s exig\u00eancias da regulamenta\u00e7\u00e3o, sem riscos de preju\u00edzos aos consumidores e \u00e0 sociedade em geral.\r\nConclus\u00e3o do Voto.\r\nAnte o exposto, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 9.382, de 2017, com apresenta\u00e7\u00e3o de Emenda e do Substitutivo da CTASP, com a apresenta\u00e7\u00e3o de subemenda\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=384&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-11T00:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLENARIO, PL 9382/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, TRADUTOR, GUIA-INT\u00c9RPRETE, INT\u00c9RPRETE DE L\u00cdNGUA DE SINAIS, ATRIBUI\u00c7\u00c3O, JORNADA DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 9.382, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.319, de 2010, acerca do exerc\u00edcio profissional e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho do profissional tradutor, guia-int\u00e9rprete e int\u00e9rprete da L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Passo a ler o voto.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nAp\u00f3s an\u00e1lise da mat\u00e9ria e dos fundamentos aduzidos na justifica\u00e7\u00e3o da emenda, entendemos como corretas e necess\u00e1rias as altera\u00e7\u00f5es propostas. De fato, sem a corre\u00e7\u00e3o proposta, haveria grave preju\u00edzo para o processo legislativo, na medida em que o texto do substitutivo da CTASP, no primeiro ponto alterado, n\u00e3o se encontra apto para produzir qualquer efeito jur\u00eddico. Em rela\u00e7\u00e3o ao acr\u00e9scimo proposto, entendemos que a emenda revela preocupa\u00e7\u00e3o com o mercado de trabalho do profissional de n\u00edvel m\u00e9dio, que merece a aten\u00e7\u00e3o destacada na emenda. A prorroga\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o dos trabalhadores de n\u00edvel m\u00e9dio at\u00e9 31/12/2026 coaduna-se, inclusive, com o momento especial por que o Pa\u00eds atravessa, em raz\u00e3o da triste pandemia da COVID-19, que mant\u00e9m nossas escolas fechadas ou com funcionamento muito restrito. Essa circunst\u00e2ncia certamente atrasa e lan\u00e7a incertezas sobre o calend\u00e1rio de atividades dos estudantes, que precisar\u00e3o adquirir o bacharelado para continuar atuando na \u00e1rea. Desse modo, a transi\u00e7\u00e3o mais suave, como proposta na emenda, merece total apoio. Observamos que a preocupa\u00e7\u00e3o da nobre autora da emenda coincide tamb\u00e9m com a nossa, pois em nosso parecer ao projeto propusemos altera\u00e7\u00f5es com o mesmo objetivo.\r\n(...)\r\nFinalmente, entendemos ser necess\u00e1rio consolidar as altera\u00e7\u00f5es em um \u00fanico texto, de modo a permitir a melhor fluidez do processo legislativo para a mat\u00e9ria. Em raz\u00e3o disso, apresentamos a subemenda substitutiva global anexa.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC, n\u00e3o vislumbramos v\u00edcios de constitucionalidade ou legalidade na Emenda n\u00ba 1, observando que essa proposi\u00e7\u00e3o corrige a remiss\u00e3o indevida no texto do substitutivo da CTASP, favorecendo a boa t\u00e9cnica legislativa. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 subemenda substitutiva global proposta \u00e0 Emenda n\u00ba 1, entendemos que apenas consolida o texto do substitutivo da CTASP e as altera\u00e7\u00f5es proposta na emenda. \r\nEm conclus\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, somos apela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 1, na forma da subemenda substitutiva global apresentada. Pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, legalidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Emenda n\u00ba 1 e da subemenda substitutiva global.\r\nSala das Sess\u00f5es (...)\r\nDeputada Tereza Nelma\r\nRelatora\"\r\nEste \u00e9 nosso voto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=389&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TEREZA NELMA, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, C\u00c2NCER DE COLO DO \u00daTERO, TRATAMENTO DE SA\u00daDE.\r\nCECI CUNHA, DEPUTADA FEDERAL, DENOMINA\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO, COMISS\u00c3O TEM\u00c1TICA.\r\nVIOL\u00caNCIA POL\u00cdTICA CONTRA A MULHER, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Enfrentamento de c\u00e2ncer de colo de \u00fatero pela oradora. Acerto da denomina\u00e7\u00e3o, de Plen\u00e1rio Deputada Ceci Cunha, do Plen\u00e1rio 2, do Anexo II, da C\u00e2mara dos Deputados. Import\u00e2ncia do combate \u00e0 viol\u00eancia pol\u00edtica de g\u00eanero.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos, Sra. Secret\u00e1ria da Mulher, Deputada Professora Dorinha, na condi\u00e7\u00e3o de Coordenadora Adjunta da Secretaria da Mulher, estou muito feliz por este momento. Eu fiz um esfor\u00e7o grande para estar aqui. Como todos sabem, estou enfrentando o quinto c\u00e2ncer, uma recidiva de colo de \u00fatero, mas eu n\u00e3o poderia deixar de estar aqui num momento t\u00e3o importante como este em que colocamos em corredores e em tr\u00eas plen\u00e1rios o nome de mulheres, quando se observou, que entre os corredores e os plen\u00e1rios desta Casa n\u00e3o havia nenhum deles com o nome de mulher.\r\nCom a iniciativa da nossa querida 1\u00aa Secret\u00e1ria, a Deputada Soraya Santos, e da Secretaria da Mulher, que tem \u00e0 frente a Deputada Dorinha, n\u00f3s hoje realizamos esse grande feito.\r\nH\u00e1 10 dias, eu li sobre o porqu\u00ea do relat\u00f3rio, o porqu\u00ea do nome de Ceci Cunha. Eu tenho muito orgulho, eu me emociono muito com isso. Eu quero falar de Ceci Cunha, que nasceu em Feira Grande, Munic\u00edpio de Alagoas, e depois foi para Arapiraca, onde, voltando depois da universidade, fez sua vida na obstetr\u00edcia. Ela ajudou muitos alagoanos e alagoanas hoje j\u00e1 jovens e adultos a nascerem com muita compet\u00eancia e muita humildade. Depois ingressou na pol\u00edtica por necessidade, por ser uma mulher que sempre esteve \u00e0 frente de todos n\u00f3s, que sempre nos orgulhou muito. Ceci Cunha, n\u00f3s a temos muito na lembran\u00e7a. Exerceu, como m\u00e9dica, uma profiss\u00e3o que ela abra\u00e7ava com muito amor. Ela disse que, como m\u00e9dica, poderia ajudar muita gente, mas que, como pol\u00edtica, sabia que ajudaria muito mais.\r\nFoi com esse esp\u00edrito combativo, solid\u00e1rio e de muito compromisso com os mais necessitados e com as mulheres que Ceci Cunha, em 1998, no dia da sua diploma\u00e7\u00e3o, ao visitar a sua irm\u00e3 na Gruta de Lourdes, um bairro de Macei\u00f3, acompanhada do seu esposo, foi assassinada brutalmente em uma chacina que ceifou a vida de quatro pessoas, dentre elas a de Ceci Cunha, a de seu esposo e a de mais dois familiares. Foi muito chocante, mas hoje j\u00e1 dizemos: foi um crime de viol\u00eancia pol\u00edtica cl\u00e1ssico. A ambi\u00e7\u00e3o de poder pelo poder, a ambi\u00e7\u00e3o de estar \u00e0 frente do Parlamento ceifou a vida de uma mulher, uma mulher que \u00e9 uma grande refer\u00eancia para todos os alagoanos e para o nosso Brasil.\r\nAssim, a C\u00e2mara dos Deputados, onde ela desempenhou t\u00e3o bem o seu mandato, n\u00e3o poderia deixar de colocar o nome de Ceci Cunha no Plen\u00e1rio 2 do Anexo II. Eu fico muito feliz, como alagoana e como arapiraquense que sou, por estar fazendo aqui esta homenagem e dizer para todas n\u00f3s mulheres que estamos aqui no plen\u00e1rio, Deputada Erika Kokay, Deputada S\u00e2mia Bomfim, Deputada Adriana Ventura, o quanto n\u00f3s nos orgulhamos deste momento que vivemos aqui.\r\nN\u00f3s estamos em um momento muito s\u00e9rio em que n\u00f3s queremos, sim, discutir a viol\u00eancia pol\u00edtica e como ela nos afeta no nosso dia a dia, como ela nos transgride no nosso dia a dia.\r\nQueremos ocupar o espa\u00e7o, ter a nossa representatividade, andar lado a lado, homem e mulher, mas queremos ocupar o espa\u00e7o porque, al\u00e9m das nossas compet\u00eancias, n\u00f3s sabemos, n\u00f3s podemos, n\u00f3s queremos.\r\nHoje para mim \u00e9 um dia muito especial. Eu fiz um esfor\u00e7o para estar aqui. Estou muito feliz por esta oportunidade de estar no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados e por fazer parte desse grupo. Somos 77 mulheres, e as nossas lutas s\u00e3o suprapartid\u00e1rias. N\u00f3s temos que fazer esse exerc\u00edcio di\u00e1rio e cont\u00ednuo de estar sempre juntas, tendo um olhar \u00e0 frente, o olhar de ocupar espa\u00e7o com a nossa representatividade.\r\nEnt\u00e3o, obrigada por esta oportunidade, Deputada Soraya Santos, como Presidente hoje dos trabalhos. Agrade\u00e7o a todas as minhas colegas e \u00e0 Deputada Professora Dorinha tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ACESSIBILIDADE, OBRIGATORIEDADE, SUPERMERCADO, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARRINHO DE COMPRAS, ADAPTA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM MOBILIDADE REDUZIDA, APRECIA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 2875/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, REQUISITO, ACESSIBILIDADE, PRAIA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Compromisso da Casa de aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres; e do Projeto de Lei n\u00ba 2.875, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.257, de 2001, (Estatuto da Cidade); 13.146, de 2015, (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), e 10.098, de 2000, para fixa\u00e7\u00e3o dos requisitos m\u00ednimos de acessibilidade em praias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Estou voltando para justificar para os nossos dois colegas Deputados que falaram agora, o Deputado Tiago Dimas e O outro, que \u00e9 muito importante a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto. Ele \u00e9 t\u00e3o importante quanto os outros ora apresentados, durante a pandemia. H\u00e1 a necessidade, sim, de sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m gostaria de dizer aos senhores que a pauta da pessoa com defici\u00eancia est\u00e1 muito atrasada na nossa C\u00e2mara. Este projeto, como o pr\u00f3ximo tamb\u00e9m, o da praia acess\u00edvel, foi compromisso da Casa, no dia 21 de setembro de 2020, Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eancia. Entrariam tr\u00eas projetos. Um j\u00e1 foi aprovado, o do tradutor de libras. N\u00f3s temos agora o que acrescenta par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 12-A da Lei n\u00ba 10.098, de 2000.\r\nE, logo ap\u00f3s, entrar\u00e1 outro projeto de lei, que diz respeito \u00e0 praia acess\u00edvel, tamb\u00e9m muito importante para o turismo acess\u00edvel do Pa\u00eds, a fim de que se regulamente a quest\u00e3o da acessibilidade nas nossas praias.\r\nPresidente Kim, j\u00e1 posso ler o parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio oferecidas ao PL?\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Ainda n\u00e3o \u00e9 o momento, Deputada.\r\nA SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL) - Temos que esperar o qu\u00f3rum?\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Precisamos, primeiro, votar os requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o. Vencidos os requerimentos e feita a discuss\u00e3o, eu chamarei V.Exa. para a leitura do relat\u00f3rio.\r\nA SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL) - O.k.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2875/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, REQUISITO, ACESSIBILIDADE, PRAIA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, RETIRADA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o, pela reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, da reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres. Pedido \u00e0 Deputada Maria Rosas de retirada de requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.875, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.257, de 2001, (Estatuto da Cidade); 13.146, de 2015, (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia); e 10.098, de 2000, com vista \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o dos requisitos m\u00ednimos de acessibilidade em praias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu quero orientar o PSDB, que vota \"sim\".\r\nTamb\u00e9m quero fazer um apelo \u00e0 Deputada Federal Maria Rosas para que ela retire o requerimento de retirada do Projeto de Lei n\u00ba 2.875, de 2019, sobre a praia acess\u00edvel, porque ele foi tamb\u00e9m um compromisso firmado em setembro. \r\nN\u00f3s j\u00e1 conversamos sobre o relat\u00f3rio, e estava tudo acordado com todos os L\u00edderes para que esse projeto entrasse em pauta hoje, o que \u00e9 muito importante para o movimento das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida. \r\nFa\u00e7o este apelo porque n\u00f3s temos esse compromisso com as pessoas com defici\u00eancia, como demonstrado neste projeto do Deputado Capit\u00e3o Wagner e da Deputada Rejane Dias que estamos discutindo.\r\nEnt\u00e3o, Deputada Maria Rosas, pe\u00e7o a V.Exa. que se sensibilize e retire esse of\u00edcio de retirada de pauta do Projeto n\u00ba 2.875, de 2019.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ACESSIBILIDADE, OBRIGATORIEDADE, SUPERMERCADO, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARRINHO DE COMPRAS, ADAPTA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM MOBILIDADE REDUZIDA, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Por favor, Presidente Kim e Deputado Tiago Dimas, a nossa querida Deputada Rejane Dias est\u00e1 muito angustiada e me comunicou que n\u00e3o quer prejudicar a proposta. Conforme a Deputada Erika Kokay j\u00e1 falou, a inten\u00e7\u00e3o da Deputada Rejane n\u00e3o \u00e9 prejudicar os pequenos. E V.Exa., Deputado Tiago Dimas, tem raz\u00e3o quando coloca que o tamanho vai interferir, sim, no projeto.\r\nComo n\u00e3o queremos perder o projeto como um todo e a sua proposta, Deputado Tiago Dimas, \u00e9 muito mais exequ\u00edvel para esta mat\u00e9ria, eu estava pensando - se V.Exa. concordar, Deputado Tiago Dimas - em aprovarmos a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3.\r\nSugiro ouvirmos novamente a proposta da nossa Deputada Rejane Dias. \r\nDeputado Kim Kataguiri, eu solicitaria a V.Exa. que liberasse o microfone, para que a Deputada Rejane Dias pudesse se colocar. \r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - S\u00f3 para esclarecer, Deputada Tereza Nelma: V.Exa. gostaria que a Deputada Rejane Dias se colocasse sobre qual proposta?\r\nA SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL) - Ela tem uma proposta para equacionar essa situa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2875/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, REQUISITO, ACESSIBILIDADE, PRAIA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.875, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.257, de 2001, (Estatuto da Cidade), 13.146, de 2015, (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), e 10.098, de 2000, para delibera\u00e7\u00e3o sobre os requisitos m\u00ednimos de acessibilidade em praias. Votos de feliz Natal aos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer este momento, esta aprova\u00e7\u00e3o no dia de hoje. \r\nQuero agradecer a todos os meus colegas, em especial ao Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, que me ajudou muito; ao Deputado Isnaldinho, meu conterr\u00e2neo; ao Deputado Jhonatan de Jesus, que teve a sensibilidade de abrir m\u00e3o, junto com a amiga Deputada Maria Rosas, a quem agrade\u00e7o a relatoria; ao Deputado Vinicius Carvalho, com quem tivemos a oportunidade de trabalhar; \u00e0 Deputada Erika Kokay, essa grande parceira com quem sempre estamos construindo o melhor; \u00e0 nossa querida Deputada Rejane Dias, com quem ficamos o dia inteiro, sem nos largar, conversando, discutindo como poder\u00edamos nos conduzir; e ao Deputado General Peternelli, meu colega de trabalho que muito tem contribu\u00eddo para esta quest\u00e3o.\r\nDeputado Kim, agrade\u00e7o muito a V.Exa. a paci\u00eancia, agrade\u00e7o por ter sabido conduzir t\u00e3o bem a sess\u00e3o hoje. Parab\u00e9ns! Eu n\u00e3o tinha aproxima\u00e7\u00e3o com V.Exa., mas quero manifestar meu respeito e minha admira\u00e7\u00e3o pela condu\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o e por toda a constru\u00e7\u00e3o que fizemos hoje neste plen\u00e1rio. \r\nA pessoa com defici\u00eancia precisa ter protagonismo e precisa estar junto de todos n\u00f3s. Esta \u00e9 a inclus\u00e3o em que n\u00f3s acreditamos. Nosso lema \u00e9: Nada sobre n\u00f3s sem n\u00f3s. \r\nO Programa Praia Acess\u00edvel \u00e9 muito importante n\u00e3o s\u00f3 para as pessoas com defici\u00eancia, mas tamb\u00e9m para as pessoas idosas. N\u00f3s moramos num pa\u00eds que est\u00e1 envelhecendo, e a praia com acessibilidade vai ajudar muito todas as pessoas que t\u00eam mobilidade reduzida. O turismo acess\u00edvel em todas as regi\u00f5es litor\u00e2neas do Pa\u00eds vai ser bastante beneficiado.\r\nAgrade\u00e7o de cora\u00e7\u00e3o a todos, especialmente ao L\u00edder do Governo, o Deputado Ricardo Barros. Se eu for nominar a todos, ser\u00e3o 513 colegas que compreenderam a import\u00e2ncia deste projeto. \r\nFeliz Natal a voc\u00eas todos!\r\nContinuo aqui hoje e amanh\u00e3 estarei aqui tamb\u00e9m.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5096/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 5.096, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos Decretos-Leis de n\u00bas 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), e da Lei n\u00ba 9.099, de 1995, (Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais), com vista \u00e0 coibi\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de atos atentat\u00f3rios \u00e0 dignidade da v\u00edtima e de testemunhas, e para o estabelecimento da causa de aumento de pena no crime de coa\u00e7\u00e3o no curso do processo (Lei Mariana Ferrer), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (Bloco/PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PSDB vai orientar \"sim\".\r\nEste projeto vai trazer mais seguran\u00e7a para as mulheres que sofram viol\u00eancia sexual e que precisem de uma audi\u00eancia para instru\u00e7\u00e3o do processo.\r\nN\u00e3o se pode repetir o aconteceu com a Mariana Ferrer no ano passado com nenhum ser humano, muito menos com uma mulher que j\u00e1 sofreu uma viol\u00eancia sexual.\r\nIsso vem muito nos fortalecer e dizer para todas as mulheres: \"N\u00e3o tenham medo. Procurem seus direitos. Denunciem qualquer tipo de viol\u00eancia\".\r\nQuero parabenizar a Deputada L\u00eddice da Mata e todas as coautoras deste projeto e confirmar, junto com a Deputada Erika, que realmente hoje n\u00f3s estamos aprovando a Lei Mariana Ferrer. Isso \u00e9 um grande passo para o nosso combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.\r\nEnt\u00e3o, o PSDB, com sua bancada -- uma das maiores bancadas, somos nove Deputadas, mulheres valorosas e aguerridas --, votar\u00e1 \"sim\". Pe\u00e7o a todos os meus pares que votem \"sim\" a este projeto que muito vai fortalecer a rede de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres, principalmente aquelas v\u00edtimas de viol\u00eancias sexuais.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 6298/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 6.298, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), com vista \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do Formul\u00e1rio Nacional de Risco e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida - FRIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (Bloco/PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - N\u00f3s orientamos \"sim\" tamb\u00e9m, porque esse \u00e9 um projeto muito importante para todas n\u00f3s mulheres, principalmente para a nossa rede de prote\u00e7\u00e3o, para que cada vez mais as mulheres se sintam seguras em fazer as suas den\u00fancias, para que se sintam bem em dar um passo a frente em qualquer circunst\u00e2ncia em que ela esteja.\r\nO PSDB e a sua bancada feminina votam \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (Bloco/PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSDB vota \"sim\".\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos nos furtar, neste momento, a votar um projeto t\u00e3o importante como este. O Brasil precisa de m\u00e9dicos, enfermeiras e enfermeiros, fisioterapeutas. O PSDB sempre compreendeu a necessidade de termos mais recursos humanos, e a EBSERH faz um trabalho de excel\u00eancia.\r\nEu quero dizer V.Exa., Sr. Presidente, e a todos os meus colegas que no meu Estado, em Alagoas, o CACON, centro de atendimento ao c\u00e2ncer, n\u00e3o atende 24 horas porque n\u00e3o tem recursos humanos. Agora n\u00f3s vamos ter essa oportunidade.\r\n\u00c9 muito importante este nosso voto, \u00e9 um ato humanit\u00e1rio e de compromisso com o nosso Pa\u00eds.\r\nO PSDB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS,MORTALIDADE,  CRISE SANITARIA, CRISE ECONOMICA, ATRASO,  VACINA\u00c7\u00c3O, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, INCLUS\u00c3O, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, NEOPLASIA MALIGNA, QUILOMBOLAS.\r\nPLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, CONTRATA\u00c7\u00c3O, HOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Registro de 3.200 mortes no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Dificuldades impostas ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus, pela falta de gerenciamento nacional de enfrentamento das crises sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica. Empenho da C\u00e2mara dos Deputados na aprova\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 Covid-19. Baixo \u00edndice de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a viral. Pedido ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de inclus\u00e3o de portadores de defici\u00eancia, de pessoas com neoplasias malignas e de quilombolas em grupos priorit\u00e1rios de vacina\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (Bloco/PSDB - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, este \u00e9 um momento muito importante das nossas vidas, porque hoje batemos mais um recorde. Mas n\u00e3o foi um recorde positivo, foi um recorde muito negativo: mais de 3.200 mortes em 24 horas. Assim, chegamos a um total de quase 300 mil mortes em nosso Pa\u00eds.\r\nO dia de hoje \u00e9 um misto de alegria e tristeza. A alegria \u00e9 por termos aprovado o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020. Tenho certeza de que isso vai ajudar muito esses profissionais que ser\u00e3o contratados para combater a COVID nos hospitais e vai beneficiar as novas universidades. No entanto, tamb\u00e9m sinto uma tristeza muito grande, porque hoje perdi um parente, um integrante da minha fam\u00edlia, esposo da minha prima, que tinha 46 anos. Vejam s\u00f3: na quarta-feira, ele sentiu os sintomas; na sexta-feira, foi internado; ontem, foi entubado; e hoje, \u00e0s 8 horas da manh\u00e3, faleceu. Ele tinha 46 anos e deixou a esposa e os dois filhos totalmente atordoados.\r\nQuero aproveitar este momento e dar um abra\u00e7o virtual, afetuoso e fraterno em Poliana e, tamb\u00e9m, em Camila e Luiz Fernando, que s\u00e3o os filhos de Adolfo, que hoje nos deixou.\r\nSr. Presidente, a aus\u00eancia de um gerenciamento nacional de enfrentamento \u00e0 crise sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica, com a\u00e7\u00f5es coordenadas e conjuntas de todos os entes federativos, causa maior dificuldade no combate \u00e0 pandemia. \r\nGovernadores e prefeitos se esfor\u00e7am para manter medidas duras, mas, infelizmente, necess\u00e1rias para conter o avan\u00e7o da transmiss\u00e3o. Estamos perdendo vidas. A economia n\u00e3o consegue se recuperar. N\u00e3o conseguimos ainda a agilidade necess\u00e1ria para a imuniza\u00e7\u00e3o dos grupos de risco e menos ainda do restante da popula\u00e7\u00e3o.\r\nNa C\u00e2mara dos Deputados e Deputadas, n\u00f3s, inclusive a bancada feminina, avan\u00e7amos em pautas estrat\u00e9gicas para garantir o m\u00ednimo de condi\u00e7\u00f5es para que a popula\u00e7\u00e3o atravessasse este momento t\u00e3o dif\u00edcil, com o aux\u00edlio emergencial garantido em dobro para as mulheres chefes de fam\u00edlia e com a lei espec\u00edfica para enfrentar essa grande mazela do mundo atual que \u00e9 a viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Tamb\u00e9m temos lutado incansavelmente para aprovar medidas visando criar totais condi\u00e7\u00f5es para que as compras de vacinas, insumos e medicamentos sejam realizadas de forma urgente, como se faz necess\u00e1rio.\r\nTemos de estabelecer um calend\u00e1rio nacional mais claro e r\u00e1pido. At\u00e9 agora, no Brasil, apenas 12 milh\u00f5es de pessoas foram vacinadas com pelo menos uma ou duas doses contra a COVID-19, o que corresponde a 5,8% da popula\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. N\u00e3o cobrimos nem os grupos priorit\u00e1rios ainda.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar do Congresso Nacional em Defesa das Pessoas com Defici\u00eancia, encaminhei um of\u00edcio ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e0 \u00e9poca da divulga\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, solicitando a inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia como grupo priorit\u00e1rio. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade atendeu o nosso pleito, mas at\u00e9 o momento o grupo n\u00e3o foi imunizado por motivo de falta de vacina. O \u00fanico Estado que j\u00e1 iniciou a imuniza\u00e7\u00e3o dos deficientes foi o Piau\u00ed, por conta de uma lei estadual.\r\nTamb\u00e9m sugeri ao Ministro da Sa\u00fade que inclu\u00edsse nos grupos priorit\u00e1rios da vacina\u00e7\u00e3o as pessoas com neoplasias malignas, que s\u00e3o os pacientes com c\u00e2ncer - eu sou uma paciente oncol\u00f3gica, n\u00e3o fui vacinada, respeito a fila e estou esperando o momento chegar, acredito, em abril -, que est\u00e3o com a imunidade mais fr\u00e1gil e apresentam taxas de mortalidade at\u00e9 sete vezes maior quando infectados pela COVID.\r\nRecentemente, eu tamb\u00e9m indiquei ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a imuniza\u00e7\u00e3o, como grupo priorit\u00e1rio, dos povos quilombolas.\r\nAt\u00e9 o \u00faltimo dia 16, o ex-Ministro da Sa\u00fade Eduardo Pazuello havia anunciado o acerto com a Pfizer e com a Johnson, que fornecer\u00e3o, at\u00e9 dezembro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pode concluir, Deputada.\r\nV.Exa. precisa ativar o microfone novamente e ter\u00e1 mais 1 minuto para concluir.\r\nA SRA. TEREZA NELMA (Bloco/PSDB - AL) - Espero que o novo Ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, confirme o compromisso de vacinar imediatamente todos os grupos priorit\u00e1rios e acelere a imuniza\u00e7\u00e3o, que vem sendo feita a passos de tartaruga at\u00e9 o momento.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nVacina j\u00e1 para todos os brasileiros!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BERNARDINO SOUTO MAIOR, JORNALISTA, ALBERTO SEXTAFEIRA, VICE-PREFEITO, MACEI\u00d3 (AL), PRESIDENTE, ASSOCIA\u00c7\u00c3O, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA,  ALAGOAS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao jornalista Bernardino Souto Maior; ao ex-Vice-Prefeito de Macei\u00f3, Alberto Sextafeira; e ao Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Deficientes F\u00edsicos de Alagoas, Jo\u00e3o Ferreira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (Bloco/PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu estou muito triste no dia de hoje. Eu queria fazer uma homenagem a tr\u00eas pessoas do meu Estado que nos deixaram, uma homenagem n\u00e3o s\u00f3 em meu nome, mas em nome de toda a bancada de Alagoas, em nome do Presidente desta Casa, o Deputado Arthur Lira, e do Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.\r\nN\u00f3s perdemos o jornalista Bernardino Souto Maior, que tem uma grande hist\u00f3ria no nosso Estado de Alagoas e que fez hist\u00f3ria tamb\u00e9m aqui em Bras\u00edlia, porque morou aqui. \r\nQuero registrar tamb\u00e9m o falecimento de Alberto Sextafeira, que foi Prefeito de Alagoas, Deputado e Vereador naquele Estado. \r\nTamb\u00e9m veio a falecer de COVID-19, hoje, o Jo\u00e3o Ferreira, Presidente da ADEFAL - Associa\u00e7\u00e3o dos Deficientes F\u00edsicos de Alagoas, um jovem que lutava muito pela inclus\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia. Quero enviar o nosso abra\u00e7o e todo o nosso apoio \u00e0 associa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1558/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), BANCADA FEMININA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, EQUIPARA\u00c7\u00c3O SALARIAL, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.558, de 2021, sobre acr\u00e9scimo do \u00a7 3\u00ba ao art. 401 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, com vista ao estabelecimento de multa para combate \u00e0 diferen\u00e7a de remunera\u00e7\u00e3o verificada entre homens e mulheres no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (Bloco/PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu aqui represento o PSDB e a bancada feminina tamb\u00e9m. N\u00f3s vamos votar \"sim\". N\u00f3s orientamos \"sim\".\r\n\u00c9 com muito orgulho que n\u00f3s estamos tendo essa oportunidade: sal\u00e1rios iguais para homens e mulheres!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROCURADORA DA MULHER, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O DE G\u00caNERO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, DIREITOS, DEN\u00daNCIA, MARIANA FERRER, V\u00cdTIMA, PROCESSO PENAL, VIOL\u00caNCIA INSTITUCIONAL, ESTUPRO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BANCADA FEMININA, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A, SANTA CATARINA, JULGAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Provid\u00eancias adotadas pela Procuradoria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados, a respeito das den\u00fancias de estupro de vulner\u00e1vel e viol\u00eancia institucional praticadas contra a influencer digital Mariana Borges Ferreira, conhecida como Mariana Ferrer. Apelo ao Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catarina de apura\u00e7\u00e3o com rigor das den\u00fancias de viol\u00eancia contra a jovem Mariana Ferrer. Import\u00e2ncia da continuidade da luta da bancada feminina e da Casa pelo fim da viol\u00eancia contra as mulheres.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente General Peternelli, muito obrigada.\r\nBoa noite a todos e todas.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, meus ilustres colegas de trabalho, venho a esta tribuna, como Procuradora da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados, representar esse \u00f3rg\u00e3o na sua importante miss\u00e3o de combate a todas as formas de viol\u00eancia e discrimina\u00e7\u00e3o contra as mulheres, bem como de defesa dos seus direitos.\r\nNesse sentido, cumpre-me, neste momento, comunic\u00e1-los que, no exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es institucionais da Procuradoria da Mulher desta Casa Legislativa, foram recebidas tr\u00eas den\u00fancias do caso da Mariana Borges Ferreira, conhecida nacionalmente como Mariana Ferrer.\r\nTrata-se de um grave caso de viol\u00eancia contra a mulher e est\u00e1 tendo grande repercuss\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o.\r\nA Procuradoria da Mulher vem atuando, desde setembro de 2020, junto \u00e0s autoridades competentes, para que todas as viol\u00eancias sofridas por essa jovem sejam apuradas e todas as medidas legais cab\u00edveis sejam tomadas.\r\nDesde que fui eleita Procuradora da Mulher, em 14 de abril de 2021, tenho trabalhado com afinco nesse caso, que considero priorit\u00e1rio para que as autoridades atuem fazendo a justi\u00e7a que o caso requer e para que todos os fatos alegados pela v\u00edtima sejam considerados no processo criminal que tramita na 2\u00aa Vara Criminal de Florian\u00f3polis.\r\nEssa jovem foi v\u00edtima de estupro de vulner\u00e1vel, viol\u00eancia institucional, como tamb\u00e9m v\u00edtima de inqu\u00e9rito policial e processo criminal eivados de irregularidades e v\u00edcios. A Procuradoria da Mulher expediu 13 of\u00edcios aos \u00f3rg\u00e3os competentes para que todos os fatos alegados pela v\u00edtima fossem apurados e todas as provid\u00eancias legais cab\u00edveis fossem tomadas. Mesmo com todas essas den\u00fancias e com as provid\u00eancias tomadas por esta Procuradoria, o r\u00e9u foi absolvido em primeira inst\u00e2ncia por falta de provas.\r\nNeste momento, o processo de Mari Ferrer est\u00e1 com o Desembargador-Relator Ariovaldo Ribeiro da Silva, da 1\u00aa C\u00e2mara Criminal do Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina, para elabora\u00e7\u00e3o de voto, a fim de que seja colocado em pauta para julgamento em segunda inst\u00e2ncia. A defesa de Mari Ferrer alega ter provas robustas contra o r\u00e9u.\r\nDesde o ocorrido, Mariana Ferreira vem sofrendo amea\u00e7as e foi diagnosticada com estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico. Segundo laudos m\u00e9dicos enviados a esta Procuradoria, ela est\u00e1 apresentando tens\u00e3o, crise de ansiedade, fobia social, s\u00edndrome do p\u00e2nico, transtorno depressivo e priva\u00e7\u00e3o de sono, sendo sua condi\u00e7\u00e3o agravada pela midializa\u00e7\u00e3o do caso. \r\nInfelizmente, seguimos convivendo com viol\u00eancias contra a mulher como as sofridas por Mari Ferrer e que acontecem com mulheres e garotas todos os dias. Por isso, a Procuradoria da Mulher, junto \u00e0 bancada feminina, tem trabalhado para aprimorar os projetos de lei, buscando garantir a justi\u00e7a, o bem-estar e a equidade entre mulheres e homens no acesso aos direitos garantidos pela Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nNesse sentido, como Procuradora da Mulher, fa\u00e7o um apelo para que o Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina apure com rigor todas as viol\u00eancias sofridas por essa jovem, para que esses crimes n\u00e3o fiquem impunes.\r\nAgrade\u00e7o o apoio \u00e0s Deputadas da bancada feminina e pe\u00e7o o apoio delas e dos meus colegas Deputados nesta Casa para que continuemos na luta di\u00e1ria pelo fortalecimento do combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres.\r\nDiante do exposto, agrade\u00e7o aos nobres colegas Deputados e Deputadas o apoio e refor\u00e7o \u00e0 nossa posi\u00e7\u00e3o em defesa dos avan\u00e7os alcan\u00e7ados por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas de prote\u00e7\u00e3o para as mulheres.\r\nJusti\u00e7a j\u00e1 para Mari Ferrer! Esse \u00e9 o desejo de todas as Deputadas da Secretaria da Mulher e de todas aquelas que fazem o Parlamento brasileiro.\r\nJusti\u00e7a j\u00e1 para Mari Ferrer!\r\nSr. Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina, vamos agilizar esse processo, porque \u00e9 uma vida, uma jovem que precisa voltar ao seu dia a dia, e isso n\u00e3o est\u00e1 ocorrendo. Precisamos de justi\u00e7a j\u00e1 para Mari Ferrer!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, EDUCA\u00c7\u00c3O BIL\u00cdNGUE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA AUDITIVA, SURDO, L\u00cdNGUA MATERNA, L\u00cdNGUA BRASILEIRA DE SINAIS (LIBRAS), SEGUNDA L\u00cdNGUA, L\u00cdNGUA PORTUGUESA, ESCOLA BIL\u00cdNGUE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para disposi\u00e7\u00e3o sobre a modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Desculpe-me, Presidente, o microfone s\u00f3 foi aberto agora, estava sob a reg\u00eancia a\u00ed da Mesa Diretora.\r\nEu fico muito feliz de hoje estarmos discutindo este assunto. A comunidade surda brasileira precisa dessa aten\u00e7\u00e3o. A Lei Brasileira de Inclus\u00e3o - LBI \u00e9 de 2015, e a Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia mudou a nomenclatura. N\u00e3o se usa mais a express\u00e3o \"portador de defici\u00eancia\", e sim \"pessoa com defici\u00eancia\".\r\nA comunidade surda precisa dessa aten\u00e7\u00e3o. \u00c9 um direito. Al\u00e9m da L\u00edngua Brasileira de Sinais, precisamos considerar o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue para todos os surdos do nosso Pa\u00eds. \u00c9 preciso considerar principalmente a LDB, o curr\u00edculo, porque \u00e9 necess\u00e1rio que as crian\u00e7as convivam desde a pr\u00e9-escola com a LIBRAS.\r\nFico muito feliz ao perceber que os meus colegas, todos os partidos j\u00e1 entenderam isso. Vamos aperfei\u00e7oar essa lei. Agrade\u00e7o ao Senador Fl\u00e1vio Arns. Este projeto veio a calhar.\r\nN\u00f3s precisamos, sim, fazer a regulamenta\u00e7\u00e3o para que a pessoa com defici\u00eancia auditiva tenha acesso a essa educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue desde a pr\u00e9-escola, desde a creche. A L\u00edngua Brasileira de Sinais tem que ser respeitada em nosso Pa\u00eds. Em todo lugar deve haver int\u00e9rprete, sim, para sanar essas dificuldades.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1605/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nTEREZA NELMA, DEPUTADA FEDERA, PACIENTE, C\u00c2NCER.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de agradecer a V.Exa. a aten\u00e7\u00e3o ao me permitir falar agora. \r\nEu estou enfrentando o quinto c\u00e2ncer, de 2011 para c\u00e1. Eu agora estou com uma recidiva de c\u00e2ncer de colo de \u00fatero. Eu uso sempre chap\u00e9u, porque n\u00e3o me adaptei \u00e0s perucas. Agora meu cabelo est\u00e1 crescendo.\r\nPor isso, eu n\u00e3o podia me furtar a vir aqui para falar sobre a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto que institui o Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer. Ele \u00e9 muito importante para o Brasil, ele \u00e9 muito importante para todos os brasileiros e brasileiras. O c\u00e2ncer, hoje, \u00e9 a doen\u00e7a que mais mata. O c\u00e2ncer, com esta pandemia, aumentou muito, porque as pessoas sumiram, com medo de ir ao m\u00e9dico, e muitas cirurgias foram suspensas.\r\nQuero muito, Deputado Gilberto, que todos os brasileiros e brasileiras tenham as mesmas condi\u00e7\u00f5es que eu tenho. Tenho lutado para continuar viva. Hoje eu fa\u00e7o tratamento de imunoterapia a cada 21 dias. Estou bem, gra\u00e7as a Deus, e trabalhando.\r\nMas quero muito que o Brasil todo - n\u00e3o \u00e9, Deputada Carmen Zanotto? - tenha essa mesma possibilidade.\r\nParabenizo o Deputado Eduardo Braide - hoje Prefeito, n\u00e3o est\u00e1 aqui - por esse estatuto. Fiquei muito feliz.\r\nQuero orientar, pelo PSDB, \"sim\" a esse projeto de lei, que muito vai ajudar a todos n\u00f3s.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGOSTO L\u00cdLAS, VIOLENCIA CONTRA A MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA.\r\nANIVERS\u00c1RIO, CRIA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER. \r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, AUMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DADOS, DATAFOLHA INSTITUTO DE PESQUISAS.\r\nDELEGACIA ESPECIALIZADA, DELEGACIA DA MULHER, CASA DE ABRIGO, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA.",
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da campanha Agosto Lil\u00e1s, destinada ao enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. Transcurso do 15\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Elevados \u00edndices de viol\u00eancia contra a mulher no Pa\u00eds e no mundo. Escalada da viol\u00eancia contra a mulher brasileira durante a epidemia de coronav\u00edrus, segundo pesquisa do Instituto Datafolha encomendada pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica. Necessidade de instala\u00e7\u00e3o de casas-abrigo e de passagem, bem como de amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de delegacias da mulher e de varas especializadas no atendimento \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas aqui presentes.\r\nIniciamos o Agosto Lil\u00e1s, m\u00eas de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a viol\u00eancia contra a mulher. Estamos nos aproximando do dia 7 de agosto, dia em que a Lei Maria da Penha completa 15 anos. S\u00e3o 15 anos de uma legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Mas os n\u00fameros mostram a triste realidade de quem todos os dias enfrenta o ass\u00e9dio, a amea\u00e7a e at\u00e9 mesmo a morte, pelo simples fato de ser mulher.\r\nS\u00e3o alarmantes os indicadores de viol\u00eancia contra as mulheres no Brasil e no mundo. Em nosso Pa\u00eds, em 2020, a cada minuto, oito mulheres foram agredidas. Pesquisa do Instituto Datafolha, encomendada pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, revelou que ao menos 17 milh\u00f5es de brasileiras sofreram algum tipo de viol\u00eancia ou agress\u00e3o durante a pandemia da COVID-19. O percentual de mulheres agredidas em 2020 indica que uma em cada quatro mulheres com idade acima de 16 anos foi atacada fisicamente, psicologicamente ou sexualmente no primeiro ano da crise sanit\u00e1ria. A situa\u00e7\u00e3o se agravou pela dificuldade de den\u00fancias presenciais, o que impacta tamb\u00e9m nos registros e notifica\u00e7\u00f5es de ocorr\u00eancias.\r\nA viol\u00eancia contra a mulher n\u00e3o se restringe a atos de viol\u00eancia f\u00edsica ou sexual e pode se manifestar na forma de viol\u00eancia verbal, emocional ou psicol\u00f3gica, moral, institucional, pol\u00edtica e at\u00e9 financeira ou patrimonial.\r\nCom esta fala finalizo a minha participa\u00e7\u00e3o na sess\u00e3o de hoje, dizendo para todos e para todas que precisamos fazer mais. Precisamos fazer com que a Lei Maria da Penha, que, no dia 7 de agosto, completa 15 anos, avance mais. N\u00f3s precisamos de casas-abrigo, de casas de passagem e de mais delegacias. Imaginem V.Exas. que, no Brasil, temos s\u00f3 381 delegacias especializadas, nem todas especializadas no atendimento \u00e0 mulher. E h\u00e1 apenas 139 varas especializadas para casos de viol\u00eancia contra as mulheres no Poder Judici\u00e1rio. Precisamos mudar essa realidade.\r\nNesta Casa, Sr. Presidente, nobres Deputados, n\u00f3s podemos fazer a diferen\u00e7a. Vamos mudar essa realidade do nosso Pa\u00eds.\r\nPe\u00e7o ao Sr. Presidente que divulgue no programa A Voz do Brasil esta minha fala.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tereza Nelma",
        "sumario": "Regozijo com a retirada do termo subsidi\u00e1ria  constante no art. 60 no parecer oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais. Agradecimento ao Relator Christino Aureo pelo acatamento da emenda relativa ao art. 66 da proposi\u00e7\u00e3o. Transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio da Associa\u00e7\u00e3o dos Deficientes F\u00edsicos de Alagoas - ADEFAL. Falecimento do ex-Senador Jo\u00e3o Lyra.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TEREZA NELMA (PSDB - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, venho neste momento fazer um agradecimento com rela\u00e7\u00e3o ao art. 60 da MPV. N\u00f3s conseguimos a retirada da palavra \"subsidi\u00e1ria\", para que as entidades filantr\u00f3picas que desenvolvem a\u00e7\u00f5es para o programa Jovem Aprendiz tivessem um tratamento igualit\u00e1rio.\r\nTamb\u00e9m quero fazer um agradecimento ao Relator, o Deputado Christino Aureo, referente \u00e0 nossa emenda relativa ao art. 66. Houve discuss\u00f5es, conversas, e o acordo foi mantido.\r\nFa\u00e7o tamb\u00e9m um agradecimento ao Deputado Federal Eduardo Barbosa, \u00e0 Dra. Rozangela Borota, de S\u00e3o Paulo, e ao Dr. Leandro, da Superintend\u00eancia Regional do Trabalho e Emprego em Alagoas.\r\nSr. Presidente, aproveito para parabenizar a Associa\u00e7\u00e3o dos Deficientes F\u00edsicos de Alagoas \u2014 ADEFAL, que est\u00e1 completando 40 anos de trabalho em defesa das pessoas com defici\u00eancia.\r\nPor fim, registro o falecimento de um homem que fez hist\u00f3ria em Alagoas, Jo\u00e3o Lyra, que acabou de falecer, aos 90 anos, com sequelas da COVID.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]