[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TIA JU, DEPUTADO ESTADUAL RIO DE JANEIRO (ESTADO), TIANA SILVA, DEPUTADO DISTRITAL, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nIRM\u00c3O L\u00c1ZARO, VEREADOR, SALVADOR (BA), FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, PESAMES.",
        "nomeDeputado": "Tia Eron",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas \u00e0 Deputada Estadual Tia Ju, do Rio de Janeiro, presente no plen\u00e1rio. Sauda\u00e7\u00f5es a servidoras da C\u00e2mara dos Deputados. Solidariedade aos familiares do Vereador Irm\u00e3o L\u00e1zaro, da C\u00e2mara Municipal de Salvador, falecido em decorr\u00eancia da Covid-19. Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada Distrital Tiana Silva, do Republicanos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. TIA ERON (Bloco/REPUBLICANOS - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o licen\u00e7a para, se for poss\u00edvel, retirar a m\u00e1scara. Assim, o que vou falar ficar\u00e1 mais aud\u00edvel.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pois n\u00e3o, considerando que n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m perto de V.Exa. Dessa forma se respeita o que foi recomendado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.\r\nA SRA. TIA ERON (Bloco/REPUBLICANOS - BA) - Obrigada.\r\nAgrade\u00e7o muit\u00edssimo ao nobre Deputado Vinicius Carvalho, do Estado de S\u00e3o Paulo, que me concedeu o tempo da Lideran\u00e7a do partido. Trago ao Deputado um carinho especial da Bahia.\r\nCumprimento o Deputado Hugo Motta, o L\u00edder dos L\u00edderes no Bloco do Republicanos. Eu tenho muito orgulho de estar participando com ele de v\u00e1rios projetos relacionados ao m\u00eas das mulheres.\r\nCumprimento ainda, Sr. Presidente, o nosso querido Presidente Marcos Pereira, que, ontem, juntamente com a Deputada Rosangela Gomes, trouxe a Deputada Tia Ju, tamb\u00e9m do Rio de Janeiro, uma Deputada Estadual aguerrida, defensora dos direitos da mulher, que abrilhanta com sua presen\u00e7a o plen\u00e1rio hoje.\r\nObrigada, Deputada, por ter sa\u00eddo do seu Estado e ter vindo aqui dizer a todas n\u00f3s que vai estar chorando com aquelas que choram e vai estar se alegrando com aquelas que se alegram.\r\nDeputada, a sua fala de ontem me tocou profundamente, porque deixou claro o seu compromisso e o seu esp\u00edrito crist\u00e3o ao ressaltar o conceito de sororidade. Eu sei que a sua sororidade n\u00e3o \u00e9 seletiva, eu sei que a sua sororidade considera, de fato, aquilo que tem em sua ess\u00eancia. Parab\u00e9ns! Seja muito bem-vinda. As mulheres republicanas, representadas pela Deputada Aline Gurgel, do Amap\u00e1, pela Deputada Maria Rosas, do Estado de S\u00e3o Paulo, por mim e, sobretudo, pela Deputada Rosangela Gomes, abra\u00e7am-na, aceitam-na e v\u00e3o estar ao seu lado no que precisar. Eu sei, Deputada Tia Ju, que o seu Estado est\u00e1 em festa. Eu sei que as mulheres republicanas da Na\u00e7\u00e3o brasileira entendem que, sobretudo pelas suas m\u00e3os e pelas boas m\u00e3os de Deus, o trabalho dessas mulheres vai crescer e avan\u00e7ar, conforme a ordem e a determina\u00e7\u00e3o do Presidente Marcos Pereira.\r\nSr. Presidente, quero destacar que, de volta a esta Casa, eu me deparei, Deputada Aline, Deputada Rosangela, com uma equipe de mulheres. Eu me refiro principalmente a Carla Santos, que hoje est\u00e1 \u00e0 frente da seguran\u00e7a no plen\u00e1rio. Ela \u00e9 uma funcion\u00e1ria que atua na Casa h\u00e1 mais de 22 anos. Trabalhou nas Comiss\u00f5es e hoje est\u00e1 \u00e0 frente da seguran\u00e7a no plen\u00e1rio. Cumprimento o Presidente Arthur Lira por esse ineditismo no plen\u00e1rio da C\u00e2mara Federal. Cumprimento ainda as mulheres do Cafezinho. Integram uma esp\u00e9cie de time de futebol, como disse o nobre colega, um time que nos tem servido diuturnamente com tanto carinho e dedica\u00e7\u00e3o. Mariele \u00e9 a gerente. Um abra\u00e7o a Mariele e a toda a sua equipe do Cafezinho!\r\nSr. Presidente, destaco a minha satisfa\u00e7\u00e3o de estar vendo V.Exa. conduzir nesta noite os trabalhos, de maneira pac\u00edfica, a vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias, o debate feito pelos colegas, inclusive por aqueles que est\u00e3o participando virtualmente da sess\u00e3o.\r\nAgora eu me solidarizo com a fam\u00edlia do ex-Deputado Federal e Vereador da cidade de Salvador, o nosso Irm\u00e3o L\u00e1zaro, que teve a vida ceifada pela COVID-19. V.Exa. autorizou que fosse feito hoje, nesta sess\u00e3o, minuto de sil\u00eancio. Eu gostaria muito que fosse divulgada no programa A Voz do Brasil esta minha fala, em que expresso nossos sentimentos \u00e0 fam\u00edlia de Irm\u00e3o L\u00e1zaro, por essa perda irrepar\u00e1vel. Estendo esses sentimentos \u00e0s demais fam\u00edlias que t\u00eam perdido entes queridos.\r\nSr. Presidente, encerro este pronunciamento, dizendo que existem mulheres valorosas no Partido Republicanos. Eu n\u00e3o poderia deixar de fazer um registro especial, de demonstrar aqui o meu carinho a Tiana Silva, uma mulher nordestina que tem conduzido uma bancada de 32, 33 Deputados Federais, entre os quais est\u00e3o quatro mulheres. Ela tem dado espa\u00e7o a essas mulheres Parlamentares e tem garantido a promo\u00e7\u00e3o de direitos.\r\nObrigada, Tiana Silva. Sei que est\u00e1 assistindo a esta sess\u00e3o.\r\nAqueles que est\u00e3o no ch\u00e3o de f\u00e1brica, Sr. Presidente, \u00e9 que de fato empunham essa bandeira e fazem com que venham a valer todas as atividades que existem em torno do Partido Republicanos.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 598/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tia Eron",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 598, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Semana Escolar de Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TIA ERON (Bloco/REPUBLICANOS - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu estou tendo esta noite a honra, enorme, de orientar o Republicanos a votar \"sim\" a este projeto, sobretudo gra\u00e7as ao engajamento e \u00e0 perspic\u00e1cia da Deputada Aline Gurgel, que conseguiu consolidar um projeto apensado, junto com a Deputada Tabata Amaral. Eu gostaria de lhe pedir a fineza, Sr. Presidente, de conceder a ela o tempo da Lideran\u00e7a, no momento oportuno.\r\nObrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - A quem?\r\nA SRA. TIA ERON (Bloco/REPUBLICANOS - BA) - \u00c0 Deputada Aline Gurgel, autora do apensado.\r\nO Republicanos vota \"sim\".\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tia Eron",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes, ressalvados os destaques",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TIA ERON (REPUBLICANOS - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente e nobres colegas.\r\nEu quero, na noite de hoje, juntar-me \u00e0s vozes, sobretudo, \u00e0 voz emocionada da minha querida e grande amiga Deputada Carmen Zanotto, que fez aqui, com muita compet\u00eancia, o que lhe \u00e9 peculiar, este relat\u00f3rio nesta noite.\r\nDeputada Carmen, V.Exa. j\u00e1 foi aqui empossada como m\u00e3e dessa Na\u00e7\u00e3o e, como tal, tem nas suas m\u00e3os a compet\u00eancia de conduzir e concluir esse relat\u00f3rio, que eu tenho certeza de que ser\u00e1 um dos relat\u00f3rios que v\u00e3o ficar na hist\u00f3ria, porque, a cada 15 minutos, n\u00f3s temos um Henry Borel pedindo socorro.\r\nRegistro que o n\u00famero de den\u00fancias j\u00e1 ultrapassam em 38% o n\u00famero de pessoas que est\u00e3o sobre isso versando. Aqueles que deveriam ter a responsabilidade de prote\u00e7\u00e3o, infelizmente, s\u00e3o os que t\u00eam violado todo o direito das nossas crian\u00e7as.\r\nQuero cumprimentar a minha grande colega Deputada Jaqueline, que hoje passou o dia inteiro batalhando por esse projeto. Vit\u00f3ria a S.Exa.! Vit\u00f3ria ao seu Estado!\r\nGrande consultor Deputado Gilberto, eu quero dizer da minha defer\u00eancia a V.Exa.\r\nQuero dizer sobretudo da minha defer\u00eancia ao meu L\u00edder, o Deputado Vinicius Carvalho, que me concedeu este momento para dizer, Deputado Rafaf\u00e1, que o nosso partido Republicanos obviamente vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SUPRESS\u00c3O, PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO).",
        "nomeDeputado": "Tia Eron",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 26 do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. TIA ERON (REPUBLICANOS - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, obrigada.\r\nAgrade\u00e7o mais uma vez ao nosso L\u00edder, o Deputado Vinicius Carvalho.\r\nCumprimento a nobre Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que muito estimo.\r\nMas eu quero dizer a V.Exa., Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que, quando se est\u00e1 no ato de cometer a viola\u00e7\u00e3o do direito da crian\u00e7a e do adolescente...\r\nN\u00f3s trouxemos dados, Deputada Carmen Zanotto, Deputada Jaqueline, Deputada Rafaf\u00e1, Deputada Dra. Soraya Manato. Essas viola\u00e7\u00f5es, em sua maioria, s\u00e3o cometidas por aqueles que deveriam estar promovendo a seguran\u00e7a. \u00c9 disso que n\u00f3s estamos tratando claramente neste projeto. Sou autora de uma das proposi\u00e7\u00f5es, junto com alguns Deputados Federais. Ouvi in\u00fameras vezes crian\u00e7as que n\u00e3o sabiam que estavam sendo violadas, que estavam passando pelo processo de viol\u00eancia, mas n\u00e3o tinham consci\u00eancia disso. Tanto o outro pai como o pai, que se achava no direito... Quando o cruel pensa que est\u00e1 cometendo um ato justo, ele n\u00e3o tem limites. Da\u00ed ser preciso tipificar, para chegarem \u00e0 conclus\u00e3o de que est\u00e3o cometendo ou n\u00e3o.\r\nEu quero dizer que o nosso partido, o Republicanos, Sr. Presidente, preza pela manuten\u00e7\u00e3o do ex\u00edmio texto da Deputada Carmen Zanotto. Dessa quest\u00e3o n\u00f3s n\u00e3o vamos abrir m\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]