[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "TIAGO DIMAS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ELEI\u00c7\u00c3O, TOCANTINS, AGRADECIMENTO.\r\nLEITE, IMPORTA\u00c7\u00c3O, ANTIDUMPING, TARIFA, UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), NOVA ZEL\u00c2NDIA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos servidores da Casa e aos profissionais da imprensa. Trajet\u00f3ria profissional do Parlamentar. Agradecimento ao povo tocantinense pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal de reexame da suspens\u00e3o das tarifas incidentes na importa\u00e7\u00e3o de leite da Uni\u00e3o Europeia e da Nova Zel\u00e2ndia. Maior apoio governamental ao setor leiteiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, para mim, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o estar fazendo uso desta importante tribuna, pois tenho certeza de que aqui a nossa voz d\u00e1 amplitude ao que as ruas dizem. Quero cumprimentar os colegas, os servidores da Casa e a imprensa de modo geral.\r\nQuero enaltecer a import\u00e2ncia pessoal de estar aqui hoje fazendo uso desta tribuna, pois sou ex-funcion\u00e1rio da Casa. Fui servidor da 1\u00aa Vice-Presid\u00eancia e tamb\u00e9m da 1\u00aa Secretaria da C\u00e2mara dos Deputados. Ent\u00e3o, estar aqui usando da palavra nesta tribuna \u00e9 motivo de muito orgulho. \r\nRepresentar mais de 71.000 tocantinenses que depositaram a confian\u00e7a em mim, podem ter certeza, \u00e9 tamb\u00e9m motivo de muito orgulho. Vou trabalhar com muita seriedade para corresponder \u00e0 altura. Ser o mais votado em Tocantins j\u00e1 no na primeira disputa eleitoral para um mandato eletivo me coloca em uma situa\u00e7\u00e3o de ter que trabalhar ainda melhor pelo nosso Pa\u00eds. Eu fui o quinto mais votado proporcionalmente no Pa\u00eds, o que aumenta ainda mais a nossa responsabilidade de fazer bem feito nesta Casa.\r\nQuero agradecer aos nossos apoiadores, a alguns Prefeitos que estiveram aqui: ao Charles, Prefeito de Palmeirante; ao Eduardo Sobrinho, Prefeito de Piraqu\u00ea; ao Ronaldo Dimas, que, orgulhosamente, j\u00e1 ocupou esta tribuna tamb\u00e9m, meu pai, hoje Prefeito de Aragua\u00edna e que teve um papel important\u00edssimo na nossa conquista, junto com diversos Vereadores, ao longo de todo Estado. Quero cumprimentar todos, por meio do nosso Vereador Marcus Marcelo, que \u00e9 o 1\u00ba Suplente de Deputado Estadual. Os senhores fazem parte dessa conquista e, podem ter certeza, que estaremos honrando isso aqui.\r\nFizemos uma campanha s\u00e9ria, baseada em propostas, buscando trazer para a popula\u00e7\u00e3o aquilo que os tocantinenses realmente precisam. E eu quero j\u00e1 iniciar, de forma bem breve, trazendo uma pauta muito importante que diz respeito ao nosso Estado: a derrubada da tarifa de importa\u00e7\u00e3o, a tarifa antidumping sobre o leite da Uni\u00e3o Europeia e da Nova Zel\u00e2ndia, que t\u00eam produ\u00e7\u00e3o subsidiada, o que, com certeza, coloca em risco os milhares de produtores nacionais de leite, que hoje vivem \u00e0s m\u00ednguas, com uma produ\u00e7\u00e3o altamente cara e tendo que se deparar com uma concorr\u00eancia alta e desleal.\r\nEu quero fazer um apelo ao Governo Federal para que reveja isso. N\u00f3s j\u00e1 temos visto an\u00fancios de que isso ser\u00e1 revisto, mas que isso seja realmente colocado em pr\u00e1tica. N\u00e3o \u00e9 justo. No Tocantins s\u00e3o mais de 7.000 produtores, com uma produ\u00e7\u00e3o de mais de 208 mil litros por dia, e o litro de leite \u00e9 comercializado de 80 centavos a 1 real. \u00c9 mais barato do que comprar uma garrafinha de \u00e1gua em qualquer supermercado, em qualquer mercearia. Isso n\u00e3o pode continuar acontecendo. \r\nO Governo Federal precisa subsidiar a produ\u00e7\u00e3o, precisa dar ferramentas e incrementos para que ela seja mais barata. O produtor de leite trabalha todos os dias. N\u00e3o existe feriado, n\u00e3o existe domingo. Todos os dias ele acorda \u00e0s 4 horas da manh\u00e3.\r\nMuitos deles nem sequer t\u00eam condi\u00e7\u00e3o de contratar um funcion\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o, em nome desses produtores, que a Ministra da Agricultura e o Ministro da Economia revejam aquilo que tem sido apresentado, que n\u00f3s temos visto, e que incentivem os produtores para que eles tenham uma produ\u00e7\u00e3o mais barata, desonerando-os e diminuindo o custo da produ\u00e7\u00e3o.\r\nEssa \u00e9 a nossa solicita\u00e7\u00e3o. Tenho certeza de que, com isso, os produtores ter\u00e3o uma renda ainda melhor, maior.\r\nUm abra\u00e7o!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, EMP 6/2018, EMP 8/2018, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD).",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 6 e 8, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a responsabilidade civil do operadores, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a busca pelos direitos do consumidor deve ser uma constante no mandato parlamentar. Por entendermos que as emendas em an\u00e1lise favorecem os consumidores, encaminhamos o voto \"sim\". A primeira veda a comercializa\u00e7\u00e3o, e a segunda garante o direito dos consumidores de ficarem restritos a essas institui\u00e7\u00f5es. \u00c9 exatamente por isso que n\u00f3s do Solidariedade encaminhamos o voto \"sim\" relativamente \u00e0s emendas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD).",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V, constante no art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regula\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que temos visto hoje aqui com essa quest\u00e3o do cadastro positivo acredito muito que vai acabar penalizando, infelizmente, os mais humildes, aqueles que t\u00eam dificuldades em conseguir um cr\u00e9dito, a quest\u00e3o da venda, da comercializa\u00e7\u00e3o. E agora o que temos visto \u00e9 mais uma afronta a isso.\r\nPor isso, com todo respeito aos colegas que t\u00eam aprovado a mat\u00e9ria, encaminhei o voto \"n\u00e3o\", em defesa dos consumidores, daqueles que mais sofrem.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, ANTIDUMPING, TARIFA, LEITE, PROVID\u00caNCIAS, PRODUTOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Oportunidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de medidas em prol dos produtores brasileiros de leite, especialmente dos menos favorecidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na \u00faltima semana, discutiu-se muito aqui no plen\u00e1rio, inclusive sobre a quest\u00e3o da tarifa antidumping, que foi retirada pelo Governo Federal. Mas hoje vemos que ainda n\u00e3o foi apresentada nenhuma medida concreta. Acredito que este \u00e9 um excelente momento para a Ministra Tereza Cristina e para o Ministro Paulo Guedes darem uma oportunidade \u00e0queles que mais precisam.\r\nOs produtores de leite hoje, principalmente os pequenos, n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es sequer de contratar um funcion\u00e1rio. Eles trabalham 24 horas todos os dias, acordam \u00e0s 4 horas da manh\u00e3. Isso \u00e9 muito injusto. Acho que esta \u00e9 uma excelente oportunidade para o Governo Federal ganhar pontos com essa categoria, que \u00e9 muito sofrida.\r\nEnt\u00e3o, vamos discutir aquilo que interessa. Vamos discutir aquilo que traz avan\u00e7os para o nosso Pa\u00eds.\r\nEu acho que \u00e9 isso que a popula\u00e7\u00e3o espera de n\u00f3s aqui.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, acerca da cria\u00e7\u00e3o dos cadastros positivos de cr\u00e9dito e regula\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel hoje ver mais um requerimento de retirada de pauta, enquanto os cidad\u00e3os acompanham os trabalhos desta Casa, aguardando a defini\u00e7\u00e3o do debate da mat\u00e9ria, aguardando aquilo que tem que ser discutido.\r\nO Solidariedade, por entender que isso n\u00e3o deve acontecer, orienta o voto \"n\u00e3o\" aos nossos colegas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=302&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O,  PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por duas sess\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em nome da bancada do Solidariedade, queremos deixar registrado o nosso voto. Encaminhamos contra o requerimento de adiamento da mat\u00e9ria.\r\nEsta \u00e9 uma mat\u00e9ria que, por sinal, \u00e9 important\u00edssima nesta semana de bastante reflex\u00e3o, que devemos fazer junto \u00e0 sociedade. As mulheres muitas vezes sofrem e s\u00e3o penalizadas pelo ass\u00e9dio moral. Esta lei, tenho certeza, visa coibir essa pr\u00e1tica, fazer com que seja diminu\u00edda e penalizada. Al\u00e9m disso, ao contr\u00e1rio do que est\u00e3o pregando, acredito que n\u00e3o pune o empregador, mas a pessoa que tem uma conduta errada.\r\nEncaminhamos o voto \"n\u00e3o\".\r\nQueremos, de forma clara, saudar todas as mulheres do nosso Pa\u00eds. Um grande abra\u00e7o!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, FRENTE PARLAMENTAR, LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Convite aos Deputados para o ato de lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos das Pessoas com Transtorno do Espectro Autista, no Sal\u00e3o Nobre da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar uma pauta muito importante. Hoje, estivemos reunidos no gabinete do Deputado C\u00e9lio Studart, que \u00e9 Presidente da Frente Parlamentar que defende os autistas. Na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, estaremos \u00e0s 17 horas no Sal\u00e3o Nobre fazendo o lan\u00e7amento dessa frente. Quero estender o convite a todos os Parlamentares. Muitos j\u00e1 aderiram, e quase 300 Parlamentares est\u00e3o participando dessa frente. Precisamos fazer com que as a\u00e7\u00f5es voltadas a essa \u00e1rea sejam eficazes e efetivas. Ent\u00e3o, convido todos a estar conosco, na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, \u00e0s 17 horas, no Sal\u00e3o Nobre, defendendo essa causa t\u00e3o nobre e fazendo dessa frente parlamentar uma das mais importantes da Casa.\r\nAproveito para registrar que a Oposi\u00e7\u00e3o tem batido muito neste projeto. H\u00e1 um tempo, muitos falavam que o pobre viajava. Hoje, vemos o inverso disso. O Brasil, infelizmente, quebrou. Cidades como Aragua\u00edna...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AGRONEG\u00d3CIO, TOCANTINS.\r\nIRRIGA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA DE DEFESA AGROPECU\u00c1RIA (ADAPEC),  CRISE FINANCEIRA, SAMPAIO (TO).",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Pujan\u00e7a do agroneg\u00f3cio no Estado do Tocantins. Urgente necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Estadual, de medidas para revers\u00e3o da crise financeira por que passa a Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria - ADAPEC. Estado de abandono do Projeto de Irriga\u00e7\u00e3o Sampaio, em Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o mais uma vez fazer uso desta tribuna e, desta vez, por um motivo muito justo: o Tocantins. \r\nO Tocantins \u00e9 um Estado que tem na sua ess\u00eancia o agroneg\u00f3cio. \u00c9 o agroneg\u00f3cio que move a nossa economia. \u00c9 o agroneg\u00f3cio que fez milhares de fam\u00edlias adotarem o Estado mais novo do Pa\u00eds para ali conduzirem suas vidas. N\u00f3s temos um rebanho de mais de 8 milh\u00f5es e 600 mil cabe\u00e7as de gado. N\u00f3s temos uma produ\u00e7\u00e3o cuja estimativa do valor bruto \u00e9 de 40 bilh\u00f5es. S\u00f3 na pecu\u00e1ria temos 2 bilh\u00f5es, isso nos levantamentos de 2018, e de \u00e1rea cultivada temos quase 1,5 milh\u00e3o de hectares.\r\nE hoje eu uso a tribuna para solicitar provid\u00eancias para um problema s\u00e9rio que atinge o nosso querido Tocantins. A ADAPEC - Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria, um importante \u00f3rg\u00e3o da estrutura estadual, est\u00e1 passando por dificuldades muito graves, Sra. Presidente. O Tocantins exportou, em 2018, quase 1 bilh\u00e3o de d\u00f3lares em produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. A base da nossa economia, como eu j\u00e1 disse, \u00e9 a agropecu\u00e1ria, seja ela de grande porte, seja ela de m\u00e9dio porte, seja ela de pequeno porte. Por isso, a ADAPEC n\u00e3o pode ficar com os ve\u00edculos de fiscaliza\u00e7\u00e3o sem gasolina, com pr\u00e9dios em situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria, sem refrigera\u00e7\u00e3o, com telefone e at\u00e9 mesmo a Internet cortados. Na regional de Gurupi, por exemplo, h\u00e1 apenas dois ve\u00edculos para toda a fiscaliza\u00e7\u00e3o, e nem sempre eles est\u00e3o em boas condi\u00e7\u00f5es. Os relatos da precariedade se espalham por todas as 21 unidades do Estado. N\u00e3o h\u00e1 material de expediente, n\u00e3o h\u00e1, principalmente, condi\u00e7\u00e3o m\u00ednima para que os fiscais e os inspetores possam fazer t\u00e3o relevante trabalho. Ali\u00e1s, eu estou falando de um contingente de mais de oitocentos servidores, sendo 520 fiscais e mais de 280 inspetores, trabalhadores valorosos, que v\u00eam fazendo um grande trabalho, apesar dessa situa\u00e7\u00e3o adversa. \u00c9 a ADAPEC, senhoras e senhores, que cuida da sanidade do nosso gado, \u00e9 ela que tem a miss\u00e3o de garantir que a nossa produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola mantenha a qualidade e n\u00e3o seja contaminada por nenhuma doen\u00e7a.\r\nPor isso, chamo a aten\u00e7\u00e3o para o assunto e espero que o Governo do Estado do Tocantins encontre solu\u00e7\u00f5es urgentemente. Sabemos das dificuldades que o nosso Pa\u00eds enfrenta, e o nosso Estado n\u00e3o est\u00e1 isento disso, sabemos que h\u00e1 graves problemas financeiros, mas a ADAPEC pede socorro, e h\u00e1 necessidade de que esse socorro seja urgente.\r\nQuero aqui tamb\u00e9m falar sobre o Projeto de Sampaio. Nos \u00faltimos anos, o Pa\u00eds gastou milh\u00f5es e milh\u00f5es com projetos de irriga\u00e7\u00e3o financiados pelo Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional. Eu estive l\u00e1. Dentre esses, h\u00e1 o Projeto Sampaio, no Tocantins, que recebeu mais de 135 milh\u00f5es de reais em investimentos, prometia trazer desenvolvimento para a cidade de Sampaio e sua regi\u00e3o, o Bico do Papagaio. A popula\u00e7\u00e3o sonhou com milhares de empregos, com uma renda melhor, mas, infelizmente, nada ocorreu. Os equipamentos comprados est\u00e3o apodrecendo no local. Quando o projeto foi anunciado, em 2005, prometia irrigar mais de 10 mil hectares, mas n\u00e3o h\u00e1 um \u00fanico hectare irrigado.\r\nN\u00e3o me cabe aqui apontar os culpados, mas eu chamo a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio, do Governo Federal, do Governo Estadual, para que encontrem uma solu\u00e7\u00e3o e que o projeto possa ser aproveitado com aquilo que est\u00e1 l\u00e1, da forma como deveria estar acontecendo, beneficiando aquelas fam\u00edlias. Aquelas fam\u00edlias merecem, sim. \u00c9 uma esperan\u00e7a para toda aquela regi\u00e3o. N\u00e3o podemos deixar esses milh\u00f5es investidos apodrecerem como est\u00e1 ocorrendo l\u00e1. Ent\u00e3o, precisamos encontrar alternativas, mesmo que seja redimensionando o projeto inicial, seja com uma parceria p\u00fablico-privada, seja com a fruticultura, com a irriga\u00e7\u00e3o tradicional, em menor quantidade, mas, enfim, algo tem que ser feito, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigado. Boa tarde a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMP 20/2019, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade tem uma an\u00e1lise um pouco cr\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o a este tema, porque estamos tratando de fortalecer o turismo no nosso Pa\u00eds. N\u00e3o acreditamos que um dispositivo de um projeto como este, que um destaque como este v\u00e1 solucionar esse problema. Acreditamos que a ANAC hoje regulamenta muito bem essa quest\u00e3o do porte de arma dentro dos voos. Temos visto, ao redor do mundo, pa\u00edses que t\u00eam sofrido muito com a flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte de armas. Muitos deles inclusive come\u00e7aram a rever isso. Sr. Presidente, acreditamos que este projeto n\u00e3o \u00e9 bem visto pela sociedade e n\u00e3o vai fortalecer o turismo, como deve fortalecer.\r\nPor isso, somos contra. O Solidariedade encaminha o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DO AUTISMO, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DOS DIREITOS DA PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, MARCO LEGAL DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo. Pedido aos Deputados de apoiamento ao Requerimento n\u00ba 1.048, de 2019, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.712, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.764, de 2012, a respeito da Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista, e da Lei n\u00ba 13.257, de 2016, acerca do estabelecimento do Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. colegas Parlamentares, \u00e9 com muita alegria que hoje vimos aqui apresentar o Requerimento n\u00ba 1.048, de 2019, um requerimento de urg\u00eancia.\r\nHoje \u00e9 uma data muito especial, em que \u00e9 comemorado o Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo. Isso \u00e9 mais do que necess\u00e1rio, pois milh\u00f5es de pessoas no Brasil e no resto do mundo sofrem desse espectro. N\u00e3o temos sequer um levantamento confi\u00e1vel de quantos autistas o Pa\u00eds possui. As estimativas podem variar de 1 milh\u00e3o e 300 mil pessoas at\u00e9 3 milh\u00f5es de pessoas.\r\nNo Congresso, n\u00f3s temos mais de 20 mat\u00e9rias em tramita\u00e7\u00e3o, como o projeto de lei de autoria da nossa nobre Deputada Carmen Zanotto, que estabelece a contagem dos autistas nos censos oficiais do IBGE. O autismo \u00e9 uma doen\u00e7a do desenvolvimento social. Seus sintomas variam de fobia a agressividade, passando por dificuldades de aprendizagem e de relacionamento. Mas cabe ressaltar que o autismo \u00e9 \u00fanico para cada pessoa. Enquanto alguns t\u00eam transtornos graves, outros n\u00e3o t\u00eam qualquer atraso mental.\r\nO que essas pessoas precisam, colegas Deputados, \u00e9 de aten\u00e7\u00e3o, \u00e9 de tratamento especial, assim como \u00e9 disponibilizado l\u00e1 na minha cidade, em Aragua\u00edna. Isso fez com que n\u00f3s troux\u00e9ssemos ao Congresso esta pauta e pud\u00e9ssemos defend\u00ea-la. L\u00e1 temos a Cl\u00ednica-Escola Mundo Autista, que atende mais de 300 autistas todos os meses, que oferece atendimento especializado m\u00e9dico, pedag\u00f3gico, psicopedag\u00f3gico, psicol\u00f3gico, fonoaudiol\u00f3gico, odontol\u00f3gico, fisioterap\u00eautico, terap\u00eautico ocupacional, nutricional, al\u00e9m de outros servi\u00e7os e atividades espec\u00edficas de que eles tanto precisam.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos ter uma for\u00e7a mobilizadora, porque essas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o capazes de fortalecer os v\u00ednculos entre as fam\u00edlias. Precisamos apoiar tamb\u00e9m a forma\u00e7\u00e3o continuada dos profissionais que atuam nessas cl\u00ednicas. \u00c9 preciso, juntos, fomentarmos essas a\u00e7\u00f5es, sobretudo levando recursos aos Munic\u00edpios e aos Estados, para que possam desenvolver essas a\u00e7\u00f5es t\u00e3o necess\u00e1rias.\r\nPara isso, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 1.712, de 2019. E solicito o apoiamento de todos para aprovarmos a urg\u00eancia desse projeto que visa inserir dispositivos em algumas leis j\u00e1 existentes, como a Lei n\u00ba 12.764, de 2012, que instituiu a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista, e tamb\u00e9m o Marco legal da Primeira Inf\u00e2ncia. \r\nO projeto prev\u00ea, por exemplo, a inclus\u00e3o do \u00a7 3\u00ba ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 12.764, de 2012, com o seguinte teor:\r\nArt. 1\u00ba............................................................................................................................\r\n\u00a7 3\u00ba O poder p\u00fablico fomentar\u00e1 projetos e programas espec\u00edficos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o especializada institu\u00eddos para pessoas com transtorno do espectro autista;\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso fomentarmos a\u00e7\u00f5es nos Estados e nos Munic\u00edpios, para que ganhem recursos e desenvolvam pol\u00edticas p\u00fablicas espec\u00edficas para as pessoas que sofrem do autismo. Vamos promover isso, vamos fomentar isso, vamos dar esse apoio.\r\nEu conto com o apoio de todo o Congresso Nacional para que projetos como esse e tantos outros sobre o tema que tramitam ganhem celeridade e passem a mudar a vida dessas pessoas que tanto precisam.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1712/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.\r\nDIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DO AUTISMO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.712, de 2019, sobre a pol\u00edtica nacional de prote\u00e7\u00e3o dos direitos da pessoa com transtorno do espectro autista,",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres colegas Deputadas e Deputados, boa noite.\r\n\u00c9 com muita honra que venho mais uma vez ocupar esta tribuna por uma causa muito nobre, muito justa, numa semana t\u00e3o especial, em que \u00e9 celebrado o Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo.\r\nO autismo, como j\u00e1 foi informado pelos colegas, atinge milh\u00f5es de pessoas, que, infelizmente, n\u00e3o possuem um tratamento decente, um tratamento \u00e0 altura da import\u00e2ncia que a causa tem. Essas pessoas s\u00e3o muito especiais. E aproveito para pedir desculpas por, no meu discurso de ontem, ter tratado o autismo como uma doen\u00e7a. O autismo n\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a, \u00e9 um transtorno que tem tratamento. Quando atendido com as devidas especialidades, \u00e9 poss\u00edvel sim haver melhoras significativas.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s, na condi\u00e7\u00e3o de Deputados, de representantes do povo, aqui representando este Pa\u00eds imenso, com a grande diversidade que tem, temos que, por obriga\u00e7\u00e3o, ver, enxergar e fazer com que essas pessoas possam ser atendidas, com que tenham a sua dignidade contemplada.\r\nEu acredito que hoje, com a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, esta Casa d\u00e1 um sinal claro para a sociedade de que n\u00f3s estamos aqui sim para trabalhar em prol da popula\u00e7\u00e3o, que n\u00f3s estamos aqui sim para trabalhar a favor daqueles que mais precisam. Este projeto faz exatamente isto: inclui obriga\u00e7\u00f5es de se criarem pol\u00edticas p\u00fablicas espec\u00edficas para os autistas junto ao Governo Federal. Hoje n\u00f3s temos leis que tratam desse tema que s\u00e3o bel\u00edssimas, mas elas precisam sair do papel e entrar na pr\u00e1tica. \u00c9 exatamente isto que o nosso projeto prev\u00ea: que os autistas possam ter pol\u00edticas p\u00fablicas e que o Governo Federal apoie essa causa t\u00e3o nobre que atinge tantas pessoas.\r\nPor isso, pe\u00e7o aos nossos colegas que se manifestem pela aprova\u00e7\u00e3o.\r\nQuero, Sra. Presidente, se for poss\u00edvel, solicitar que seja encerrada a discuss\u00e3o, para que tenhamos celeridade neste processo, dada a import\u00e2ncia da causa e dos outros temas que temos para tratar.\r\nContamos com o apoio de V.Exas., em nome dos autistas.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m a esta Casa e aos consultores legislativos que nos ajudaram a construir este texto bel\u00edssimo, que vai efetivamente ajudar as pessoas autistas do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TIAGO DIMAS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO, ELEITOR, TOCANTINS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1712/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O ESPECIAL, PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, COMPET\u00caNCIA, UNI\u00c3O, COORDENA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DOS DIREITOS DA PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, PROTE\u00c7\u00c3O, PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, PRIORIDADE, FAM\u00cdLIA, VULNERABILIDADE SOCIAL, POL\u00cdTICA SOCIAL, DEFESA, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, ARAGUA\u00cdNA (TO).",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de projeto de lei em prol dos portadores de autismo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite mais uma vez, colegas Deputadas, Deputados, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigado por nos proporcionarem um momento t\u00e3o importante como o que acabamos de presenciar. A vota\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias como essa, que vai beneficiar a vida de milh\u00f5es de pessoas que tanto precisam, s\u00f3 mostra que o nosso trabalho vale a pena.\r\nEu quero agradecer aos nossos eleitores, n\u00e3o somente \u00e0queles que me colocaram aqui, mas tamb\u00e9m aos que elegeram V.Exas.\r\nQuando este Parlamento aprova mat\u00e9rias como essa, n\u00f3s mostramos \u00e0 sociedade que o nosso trabalho \u00e9 capaz, sim, de melhorar a vida das pessoas. N\u00f3s sabemos que ainda h\u00e1 um trabalho longo pela frente. Acabamos de aprovar duas mat\u00e9rias importantes na C\u00e2mara dos Deputados, que v\u00e3o fazer com que o Governo adote medidas mais eficazes para os autistas, mas \u00e9 preciso fazer com que elas tramitem pelo Senado, \u00e9 preciso fazer com que o nosso Presidente da Rep\u00fablica as sancione e efetivamente destine recursos e aplique pol\u00edticas p\u00fablicas para essas pessoas que tanto precisam.\r\n\u00c9 preciso, ao final do ano, aprovar recursos no Or\u00e7amento, para que exemplos como o que temos hoje na minha querida Aragua\u00edna, uma cidade que fica ao norte do Tocantins, onde existe a cl\u00ednica Mundo Autista, possam ser fortalecidos. \u00c9 um exemplo bel\u00edssimo. L\u00e1 pessoas que adotaram essa causa passaram a se especializar. Muitos profissionais, \u00e0s vezes com recursos pr\u00f3prios, fazem cursos de especializa\u00e7\u00e3o para poderem oferecer um tratamento mais digno. Exemplos como esse merecem investimentos do Governo Federal, para que possa ser ampliado o tratamento n\u00e3o somente l\u00e1, como tamb\u00e9m em outras regi\u00f5es do Pa\u00eds.\r\nEsse projeto visa exatamente isto: atender \u00e0s pessoas, aos pais, que nada mais querem do que uma qualidade de vida melhor, uma aten\u00e7\u00e3o melhor para seus filhos. Muitos desses pais gastam milhares de reais todos os meses. Os levantamentos que consegui fazer mostram que custa no m\u00ednimo 4 mil reais um tratamento decente.\r\nO Everton, nosso assessor aqui na Casa, tem uma filha com autismo. Ele gasta muito, gasta aproximadamente 7 mil reais com o tratamento dessa filha.\r\nQuando aprovamos essa mat\u00e9ria, esperamos que, no futuro, um tratamento p\u00fablico gratuito especializado seja oferecido para essas pessoas. Isso s\u00f3 nos leva a crer que esta Casa est\u00e1 no caminho correto e que o nosso trabalho vale a pena.\r\nQuero agradecer, mais uma vez, aos tocantinenses que nos deram essa oportunidade de estar aqui hoje, agradecer \u00e0 nossa equipe, que trabalhou diariamente para que esse projeto pudesse ter um texto legal e juridicamente bom, como aconteceu, com o apoio da Consultoria Legislativa. Muito obrigado a todos que contribu\u00edram para que este momento acontecesse.\r\nAgrade\u00e7o, de forma especial, ao nosso Presidente Rodrigo Maia, que, desde o primeiro momento, se colocou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, abra\u00e7ou a causa junto com a Secretaria-Geral da Mesa, com o Secret\u00e1rio Leonardo. Obrigado por terem feito esse momento se tornar \u00fanico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MARCHA DOS VEREADORES (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), VEREADOR, BRASIL, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nPROMO\u00c7\u00c3O, POLICIAL MILITAR, BOMBEIRO MILITAR, PALMAS (TO), DEFESA, CONCURSO P\u00daBLICO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, TOCANTINS, AUMENTO, EFETIVO MILITAR, MONITORAMENTO, V\u00cdDEO, DIGITALIZA\u00c7\u00c3O, RADIOCOMUNICA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO, TECNOLOGIA, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, MUNIC\u00cdPIO, VALORIZA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Vereadores participantes na Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios. Participa\u00e7\u00e3o do orador em solenidade de promo\u00e7\u00e3o de militares do Estado de Tocantins, realizada em Palmas. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico e de investimentos em tecnologia na Pol\u00edcia Militar tocantinense. Defesa de instala\u00e7\u00e3o de companhias do Corpo de Bombeiros Militar em Munic\u00edpios do Tocantins. Necessidade de valoriza\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos tocantinenses.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Otoni de Paula, nobres colegas Deputadas e Deputados, inicialmente, quero cumprimentar os Vereadores que hoje est\u00e3o aqui na Casa e que vieram a Bras\u00edlia para participar da marcha promovida pela UVB. Em nome do Vereador Gideon Soares, da minha querida Aragua\u00edna, quero cumprimentar Saboinha Junior, de Guara\u00ed; e a Leidiane, de Lajeado, que estiveram no meu gabinete.\r\nTenho certeza de que ainda vou encontrar muitos outros, mas, em nome deles, cumprimento todos os demais.\r\nSr. Presidente, venho \u00e0 tribuna para dizer que ontem estive em Palmas, Capital do nosso querido Estado de Tocantins, para participar de uma solenidade de promo\u00e7\u00e3o de militares do Estado do Tocantins. \r\nQuero parabenizar todos os militares promovidos. Foram 1.727 entre servidores da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros. Na Pol\u00edcia Militar, 303 oficiais e 1.238 pra\u00e7as receberam o benef\u00edcio. No Corpo de Bombeiros, 186 foram promovidos. Parab\u00e9ns a todos! Essa promo\u00e7\u00e3o \u00e9 merecida, pois \u00e9 fruto do \u00e1rduo trabalho que desempenham. Tenho certeza de que o trabalho dos senhores ser\u00e1 ainda mais valorizado. Melhorar a remunera\u00e7\u00e3o do servidor \u00e9 valorizar o seu trabalho. Isso \u00e9 importante. Hoje n\u00f3s temos uma Pol\u00edcia Militar honrada no nosso Tocantins, que faz muito com o pouco contingente que possui. Proporcionalmente, talvez seja um dos menores do Pa\u00eds.\r\nParalelamente a essas promo\u00e7\u00f5es, \u00e9 preciso fazer concurso p\u00fablico. A Pol\u00edcia Militar do Estado do Tocantins n\u00e3o pode continuar na situa\u00e7\u00e3o em que se encontra. Infelizmente, um concurso p\u00fablico foi cancelado h\u00e1 poucos dias, porque foi comprovadamente fraudado. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso fazer outro concurso p\u00fablico, promover a tropa e, sobretudo, renov\u00e1-la constantemente com pelo menos 100 a 200 policiais por ano. \u00c9 preciso fazer um planejamento para que haja uma renova\u00e7\u00e3o constante. Os n\u00fameros indicam que o ideal seriam mais de 9 mil policiais. Sabemos que isso est\u00e1 um pouco longe, mas \u00e9 poss\u00edvel, sim, fazer mais para que o problema da seguran\u00e7a p\u00fablica possa ser solucionado no Tocantins, que infelizmente passa por um momento muito delicado. \r\n\u00c9 preciso tamb\u00e9m investir em tecnologia. Quando Presidente do Instituto de Tecnologia de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel de Aragua\u00edna -  sou apreciador da tecnologia -, estive visitando diversas centrais de videomonitoramento ao longo deste Pa\u00eds e vi que ela \u00e9 capaz de fazer muito. Por isso, temos que buscar um melhor aparelhamento. Para se ter ideia, hoje os r\u00e1dios da Pol\u00edcia Militar do Tocantins s\u00e3o anal\u00f3gicos. Qualquer bandido compra um ching ling na feirinha e acessa a radiocomunica\u00e7\u00e3o. Isso est\u00e1 errado. \u00c9 preciso, primeiramente, investir na digitaliza\u00e7\u00e3o da radiocomunica\u00e7\u00e3o de todas as for\u00e7as policiais do Estado do Tocantins, inclusive fazer o videomonitoramento.\r\nSr. Presidente, o Estado possui uma malha vi\u00e1ria incr\u00edvel. N\u00f3s temos grandes rodovias, a Bel\u00e9m-Bras\u00edlia, que corta o Estado de norte a sul; temos grandes rios, e poucas s\u00e3o as cidades do Estado que possuem Companhias de Bombeiro Militar. Guara\u00ed, por exemplo, que \u00e9 um importante polo do centro do nosso Estado, n\u00e3o tem uma Companhia de Bombeiro Militar, que \u00e9 important\u00edssima no salvamento de vidas. Se acontecer um acidente naquela regi\u00e3o, ser\u00e1 preciso deslocar tropas de Colinas do Tocantins ou de Para\u00edso do Tocantins, perdendo-se um tempo consider\u00e1vel para salvar vidas.\r\nNa regi\u00e3o norte, \u00e9 preciso incluir uma Companhia em Tocantin\u00f3polis; na regi\u00e3o sul, \u00e9 preciso tamb\u00e9m incluir uma Companhia em Formoso do Araguaia, que passa por diversas rodovias. \u00c9 important\u00edssimo termos um Corpo de Bombeiros presente no Estado. Deixo aqui a nossa solicita\u00e7\u00e3o para que haja um planejamento do Governo do Estado para que esse problema seja solucionado ao longo dessa gest\u00e3o.\r\nPor fim, quero dizer que os demais servidores do Estado tamb\u00e9m precisam ser reconhecidos, pois desenvolvem um important\u00edssimo trabalho.\r\nSei que o Estado passa por dificuldades financeiras, mas \u00e9 preciso valorizar esses profissionais, buscando sobretudo o apoio do Governo Federal. A bancada federal tem sido muito sol\u00edcita no que diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, que \u00e9 um dos pilares da atual gest\u00e3o do Governo Federal. Eu tenho certeza de que, com isso, vamos poder avan\u00e7ar muito e ver um Estado do Tocantins mais promissor, sobretudo com uma seguran\u00e7a p\u00fablica ainda mais forte.\r\nParab\u00e9ns a todos! Um grande abra\u00e7o a todos os policiais militares e aos bombeiros do querido Estado do Tocantins!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O,  PL 10119/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CARTEIRA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DA PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, CADASTRAMENTO, ASSIST\u00caNCIA, PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.119, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero parabenizar esta Casa, mais uma vez, pela aprova\u00e7\u00e3o de uma mat\u00e9ria relevante, que trata da defesa das pessoas que sofrem do transtorno do espectro autista.\r\nEu, que sou um defensor da causa, sei da import\u00e2ncia que essa mat\u00e9ria tem e fico feliz com o fato de que, no m\u00eas em que \u00e9 comemorado, celebrado o m\u00eas de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o autismo, aprovamos uma mat\u00e9ria com essa. Tenho certeza de que muitas outras ainda vir\u00e3o. Esta Casa d\u00e1 um retorno claro para a sociedade, que exige de n\u00f3s, pol\u00edticos, melhorias e transforma\u00e7\u00f5es na vida das pessoas.\r\nTenho certeza de que esse projeto vai melhorar sim, e muito, a vida dos autistas. Realmente, muitos deles precisam de mat\u00e9rias como essa. Parab\u00e9ns a todos os Deputados envolvidos! Que continuemos a discutir e a aprovar mat\u00e9rias relevantes como essa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART. 7, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 5/2019, PROJETO DE LEI CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu acho que ainda temos muito o que aprender. Eu, assim como muitos aqui neste plen\u00e1rio, sou novo, estou no primeiro mandato, tenho me esfor\u00e7ado bastante para aprender, mas confesso que n\u00e3o sei onde o autor desse destaque estava quando perdeu ou faltou essa aula, porque um destaque que vai suprimir, que vai tirar a data de vig\u00eancia de uma lei, \u00e9, no m\u00ednimo, um pouco rid\u00edculo.\r\nPor isso, o Solidariedade vota \"sim\", para que seja mantido o texto da forma como est\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=379&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios das universidades federais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO) - Quero cumprimentar nosso Presidente Marcos Pereira e nosso Ministro, a quem agrade\u00e7o a presen\u00e7a.\r\nEnfim, Sr. Ministro, eu gostaria de, assim como muitos Parlamentares t\u00eam feito, demonstrar a nossa preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao momento que a educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 vivenciando no Pa\u00eds.\r\nEm especial no Tocantins, no nosso querido Tocantins, o contingenciamento proposto representa um bloqueio de aproximadamente 18 milh\u00f5es de reais no or\u00e7amento da Universidade Federal do Tocantins - UFT. O Minist\u00e9rio e a Reitoria da Universidade discordam do percentual que isso representa no or\u00e7amento. Enquanto a Reitoria afirma que o percentual \u00e9 de 42%, o Minist\u00e9rio diz que o bloqueio \u00e9 de 30%. Se levarmos em considera\u00e7\u00e3o o que j\u00e1 foi empenhado com o que estaria dispon\u00edvel para ser gasto com custeio na Universidade, dificilmente chegar\u00edamos ao m\u00eas de agosto com as contas em dia.\r\n Portanto, Ministro, isso nos preocupa muito. Tenho certeza de que o senhor j\u00e1 tem discutido e falado muito sobre o assunto. Todos t\u00eam indagado bastante o senhor sobre isso. Eu quero indag\u00e1-lo sobre o que seria feito se isso realmente acontecesse, porque a UFT, de acordo com os dados, tem sido uma universidade bastante eficiente. Enquanto a m\u00e9dia por aluno chega a 38 mil reais, na UFT em 2016 foram pouco mais de 16 mil reais investidos em cada aluno. Isso mostra a efici\u00eancia da UFT, que tem diversos campi no Estado.\r\nSr. Ministro, quero me colocar no lugar dos alunos, daqueles que se formam mas n\u00e3o t\u00eam oportunidade de trabalho, que t\u00eam diploma mas muitas vezes n\u00e3o conseguem emprego digno. Quero saber exatamente o planejamento do Minist\u00e9rio em rela\u00e7\u00e3o a isso. Se esse contingenciamento pode ser direcionado a cursos que talvez n\u00e3o tenham resultado t\u00e3o positivos e n\u00e3o deem retorno eficiente para a popula\u00e7\u00e3o. Hoje, acho que est\u00e1 muito claro para todos n\u00f3s que a educa\u00e7\u00e3o, que o ensino \u00e9 o melhor caminho para uma vida melhor, para uma vida mais digna, mas tamb\u00e9m sabemos que esse ensino tem que ser direcionado.\r\nQuero aproveitar o momento e pedir esclarecimentos ao senhor a respeito das pesquisas, qual \u00e9 o planejamento dos cursos que eventualmente podem ser cortados e qual ser\u00e1 o direcionamento desses jovens.\r\nEu tenho certeza de que o Tocantins vai sofrer muito com isso. Eu espero que o Ministro e toda a equipe do Governo revejam isso.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 863/2018, MEDIDA PROVISORIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS P\u00daBLICOS, EMPRESA ESTRANGEIRA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, vem com a promessa de oxigenar o mercado brasileiro no que tange \u00e0s companhias a\u00e9reas.\r\n\u00c9 fundamental que possamos deliberar. Esse embate de travamento de pauta tem que ser superado por esta Casa. Afinal de contas, os brasileiros que nos escutam ou que assistem \u00e0 sess\u00e3o neste momento est\u00e3o ansiosos para ver este momento acontecer.\r\nAs companhias a\u00e9reas, infelizmente, n\u00e3o t\u00eam dado o retorno no custo da passagem a\u00e9rea. Eu acredito que a principal promessa desta MP deve ser fazer com que os brasileiros sejam beneficiados, efetivamente, com a redu\u00e7\u00e3o no custo da passagem a\u00e9rea. N\u00f3s, que utilizamos esse servi\u00e7o constantemente, sabemos quanto isso custa. Imaginem como fica o cidad\u00e3o que precisa desse servi\u00e7o!\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, vamos analisar e vamos aprovar essa medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, ATRASO, USO DA PALAVRA, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o atraso no andamento da sess\u00e3o em face do uso da palavra pelos L\u00edderes partid\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apresento quest\u00e3o de ordem, com base no art. 66, \u00a7 1\u00ba, que disp\u00f5e:  \r\nArt. 66.............................................................................\r\n\u00a7 1\u00ba Em qualquer tempo da sess\u00e3o, os L\u00edderes, pessoalmente, ou mediante delega\u00e7\u00e3o escrita a Vice-L\u00edder, poder\u00e3o fazer comunica\u00e7\u00f5es (...)\r\nSr. Presidente, estamos claramente vendo um atraso na sess\u00e3o. Estamos postergando a aprecia\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito important\u00edssimo de uma medida provis\u00f3ria. E vemos as Lideran\u00e7as - e digo isto com todo o respeito ao direito que possuem de usar o tempo a elas destinado - fazerem uso disso. Ent\u00e3o, que possamos apreciar os requerimentos que ainda est\u00e3o travando esta vota\u00e7\u00e3o e que, durante a vota\u00e7\u00e3o, os L\u00edderes fa\u00e7am a utiliza\u00e7\u00e3o de seu tempo. N\u00e3o podemos ficar parados! Estamos diante de estudantes esperan\u00e7osos em ver os trabalhos da C\u00e2mara avan\u00e7arem, mas est\u00e3o vendo Lideran\u00e7as e Lideran\u00e7as falando, e a vota\u00e7\u00e3o parada. Eu acho que n\u00e3o \u00e9 isso que temos de mostrar para o Pa\u00eds.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Respeitado o tempo das Lideran\u00e7as, dar-se-\u00e1 continuidade \u00e0s vota\u00e7\u00f5es.\r\nO SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO) - Muito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART 3\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o, para inclus\u00e3o no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade vota \"sim\", porque entendemos que esta \u00e9 uma oportunidade de corrigirmos um enorme erro que vem sendo cometido pelas companhias a\u00e9reas, que eu acredito que t\u00eam, no m\u00ednimo, desafiado a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Isso tem se refletido sobretudo aqui no Congresso Nacional, porque n\u00f3s, como representantes do povo, compramos passagens a\u00e9reas toda semana e sabemos que isso tem ficado cada vez mais caro e mais dif\u00edcil. No Tocantins, de forma especial, temos uma das maiores m\u00e9dias em rela\u00e7\u00e3o ao custo por quil\u00f4metro.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00e3o d\u00e1 para isso continuar desse jeito, tem que ser mudado. Esta \u00e9 uma grande oportunidade de o Congresso Nacional mostrar para a sociedade que estamos aqui para defend\u00ea-la, defender os consumidores.\r\nN\u00f3s vamos votar \"sim\", para que os cidad\u00e3os, que hoje batalham tanto para levar sua bagagem, possam ter o espa\u00e7o de uma mala no avi\u00e3o. O Solidariedade vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=371&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  SOLIDARIEDADE (SD),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, REGI\u00c3O NORTE, DEBATE, PLANO PLURIANUAL (PPA),",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo Mauro Carlesse pela realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas na regi\u00e3o extremo norte do Estado do Tocantins destinada ao debate sobre a elabora\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual - PPA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade encaminha o voto \"sim\". A mat\u00e9ria \u00e9 muito relevante para o Pa\u00eds. \r\nEu quero aproveitar o tempo aqui, Sr. Presidente, e mandar um abra\u00e7o carinhoso para os amigos do Bico do Papagaio, no extremo norte do Estado. Estava h\u00e1 pouco com o Governador Mauro Carlesse, onde est\u00e3o ocorrendo as audi\u00eancias p\u00fablicas de elabora\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual - PPA. E a regi\u00e3o norte do Tocantins n\u00e3o poderia ficar de fora. \r\nTrata-se de momento important\u00edssimo. A regi\u00e3o, que constantemente v\u00ea as suas esperan\u00e7as sendo renovadas no meio e no cen\u00e1rio pol\u00edtico, carece de grandes obras, de grandes empreendimentos, de um projeto de gest\u00e3o.\r\nEu acredito e confio muito que poderemos finalmente contar com isso. N\u00e3o \u00e9 justo assistirmos a projetos p\u00fablicos serem abandonados, a exemplo do Projeto Sampaio, em que foram investidos milh\u00f5es.\r\nAquela regi\u00e3o merece muito, e o Governo do Estado est\u00e1 de parab\u00e9ns por promover isso l\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\". \r\nEu quero que os nobres pares aqui se coloquem no lugar daqueles que est\u00e3o nos acompanhando de casa, os ruralistas, os agropecuaristas, as pessoas que fazem a economia deste Pa\u00eds andar. Eles n\u00e3o merecem estar assistindo a esse Fla-Flu, a essa briga at\u00e9 mesmo de Deputados do Governo, que usam o tempo de orienta\u00e7\u00e3o de uma mat\u00e9ria important\u00edssima para discutir sistema penitenci\u00e1rio do nosso Pa\u00eds. \r\nPelo amor de Deus, Presidente! Vamos fazer as vota\u00e7\u00f5es andarem. Reafirmo: o meio ruralista \u00e9 que faz com que a crise neste Pa\u00eds ande um pouco distante. \r\nEnt\u00e3o, o Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\". Estamos na torcida para que esta MP seja aprovada o quanto antes, porque vai beneficiar significativamente esse setor que tanto precisa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, USINA, UNIVERSIDADE FEDERAL DO TOCANTINS (UFT), PALMAS (TO), INAUGURA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o de usina de gera\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica em Palmas pela Universidade Federal de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, permita-me tomar 1 minuto para elogiar a parabenizar toda a comunidade acad\u00eamica da Universidade Federal do Tocantins - UFT, em especial aqueles que fazem o curso de engenharia el\u00e9trica e todo o corpo docente.\r\nNa \u00faltima semana, mais precisamente na sexta-feira passada, estivemos na UFT de Palmas, onde foi inaugurada uma usina de gera\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica, aproveitando o grande potencial solar que o Estado do Tocantins tem.\r\nPortanto, a UFT e toda a comunidade acad\u00eamica est\u00e3o de parab\u00e9ns por promover esse grande empreendimento que vai ser uma excelente oportunidade de ensino, de pesquisa e, sobretudo, de economia de recursos p\u00fablicos. A UFT faz o dever de casa, reduz os custos de sua conta de energia e ainda cria uma grande ferramenta de aprendizado e de produ\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel e limpa.\r\nParabenizo todos os que participaram desse empreendimento e os estudantes da UFT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=324&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, INCISO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, LEI, PLV 9/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, do inciso III do \u00a7 3\u00ba do art. 34 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade encaminha o voto \"sim\". Pe\u00e7o a gentileza de sinalizar no painel para que seja poss\u00edvel prorrogar, por mais esse per\u00edodo, esse segmento da ind\u00fastria, que \u00e9 t\u00e3o importante e tanto precisa de mais oportunidades.\r\nEnt\u00e3o, o Solidariedade encaminha o voto \"sim\", favorecendo a ind\u00fastria madeireira, favorecendo esse grande segmento da sociedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=355&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, LEI, PLV 9/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), \u00c1REA DE PRESERVA\u00c7\u00c3O PERMANENTE (APP), VEGETA\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA, IMPACTO AMBIENTAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre requerimento de destaque para supress\u00e3o de dispositivo relativo \u00e0 retirada irregular de vegeta\u00e7\u00e3o nativa e a convers\u00e3o de multa em presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ambientais, constante na medida provis\u00f3ria em vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 quero refrescar a mem\u00f3ria de alguns, contradizendo o que foi colocado. Este destaque em especial, em rela\u00e7\u00e3o a esse artigo, trata da supress\u00e3o irregular de vegeta\u00e7\u00e3o nativa e converte a multa em presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ambientais.\r\nDe acordo com o C\u00f3digo Florestal, isso j\u00e1 ocorre em APPs e nas reservas legais, Sr. Presidente. Ent\u00e3o, s\u00f3 estamos ampliando benef\u00edcio para mat\u00e9ria que \u00e9 mais f\u00e1cil do que outra que \u00e9 t\u00e3o complexa, complicada, como a supress\u00e3o de uma APP, j\u00e1 contemplada. As \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente j\u00e1 s\u00e3o contempladas. Aqui s\u00f3 estamos estendendo isso para as \u00e1reas de supress\u00e3o e regulagem de vegeta\u00e7\u00e3o nativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=370&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, LEI, PLV 9/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, do art. 59 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Solidariedade orienta o voto \"sim\".\r\nO que ocorre hoje \u00e9 que os agricultores, aqueles que participam do agroneg\u00f3cio no Pa\u00eds, v\u00eam enfrentando dificuldades justamente porque esta \u00e9 uma mat\u00e9ria j\u00e1 prevista no C\u00f3digo Florestal, aprovado pelo Congresso Nacional. Por\u00e9m, os Estados n\u00e3o t\u00eam regulamentada esta mat\u00e9ria. Da\u00ed a necessidade de haver um artigo como este, que vai determinar um prazo para que adiram ao PRA, ap\u00f3s a notifica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o havendo esta regulamenta\u00e7\u00e3o por parte do Estado, a\u00ed, sim, passa a valer o prazo a partir do fim de 2020. \r\nEsta mat\u00e9ria vai beneficiar significativamente o agroneg\u00f3cio no Pa\u00eds. \r\nPortanto, o Solidariedade orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=385&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARAGUA\u00cdNA (TO), AGRONEG\u00d3CIO, CAVALGADA, FEIRA (EVENTO), SINDICATO, TRABALHADOR RURAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de cavalgada no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Aragua\u00edna, no meu querido Tocantins, \u00e9 uma das grandes cidades que tem no agroneg\u00f3cio a sua for\u00e7a. No pr\u00f3ximo domingo, dia 9, ocorrer\u00e1 a maior cavalgada do mundo, mais de 5 mil cavaleiros e amazonas nas ruas, com mais de 100 mil pessoas assistindo a esse bel\u00edssimo espet\u00e1culo do homem do campo, a essa confraterniza\u00e7\u00e3o que tanto contribui com o nosso Pa\u00eds. Quero convidar a todos, Sr. Presidente, inclusive V.Exa., para estarem l\u00e1. A feira come\u00e7a nesta quinta-feira e vai at\u00e9 o domingo, dia 16. Eu tenho certeza de que quem estiver l\u00e1 presente nesses dias ir\u00e1 prestigiar um grande evento. \r\nParab\u00e9ns ao Sindicato Rural de Aragua\u00edna por promover esse bel\u00edssimo evento!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o, por duas sess\u00f5es, do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\" a esta mat\u00e9ria, uma mat\u00e9ria que j\u00e1 vem amplamente sendo discutida pelo Congresso Nacional, fruto de muitas discuss\u00f5es, um trabalho \u00e1rduo, dedicado do Relator Augusto Coutinho, que conversou e fez ajustes no texto por muitas ocasi\u00f5es.\r\nA impress\u00e3o que n\u00f3s temos \u00e9 que parece que todo mundo est\u00e1 satisfeito com que o Pa\u00eds est\u00e1 passando. Temos uma Lei de Licita\u00e7\u00f5es muito defasada, muito antiga, que hoje o Congresso Nacional tem a oportunidade de estar apreciando, para modernizar, evoluir e melhorar a vida de muitos cidad\u00e3os em muitos Munic\u00edpios do Pa\u00eds. E n\u00f3s vemos essa sequ\u00eancia de obstru\u00e7\u00e3o atr\u00e1s de obstru\u00e7\u00e3o, atrasando o nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, o Solidariedade encaminha \"n\u00e3o\" aos nossos colegas Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PLANO PLURIANUAL (PPA), TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, de consulta p\u00fablica para elabora\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual do Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde. \r\nAcontecem hoje, na querida Aragua\u00edna, no norte de Tocantins, audi\u00eancias p\u00fablicas para a elabora\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual - PPA, promovidas pelo Governo do Estado. Nada mais justo que isso, neste momento, para debatermos e elencarmos as prioridades de toda a regi\u00e3o. Aragua\u00edna, com todas as cidades do Entorno, t\u00eam uma expectativa muito forte em rela\u00e7\u00e3o ao que o Governo do Estado pode promover.\r\nPortanto, quero somar for\u00e7a a quem esteve presente nas reivindica\u00e7\u00f5es, para termos avan\u00e7os efetivos principalmente na infraestrutura. O PPA serve exatamente para ouvir as demandas da popula\u00e7\u00e3o.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o especialmente do nobre Governador a fim de que atente para as pessoas que levam tais demandas e deixe de escut\u00e1-las, j\u00e1 que vemos, muitas vezes, pessoas com interesses escusos, escondendo suas reais inten\u00e7\u00f5es, \u00e0s vezes derrotadas nas urnas, como vimos acontecer hoje, pessoas que fazem cr\u00edticas ao que n\u00e3o deveria ser criticado. O que eu quero \u00e9 somar for\u00e7as. Estas pessoas t\u00eam interesses escusos e, muitas vezes, s\u00e3o prostitu\u00eddas, como dizem em seu pr\u00f3prio vocabul\u00e1rio. Espero que o Governador esteja atento a isto. Afinal de contas, estas pessoas t\u00eam um hist\u00f3rico de \"trairagem\" forte no meio pol\u00edtico. Portanto, fique atento, Governador.\r\nAragua\u00edna e a regi\u00e3o precisam de obras, e a discuss\u00e3o do PPA \u00e9 o momento oportuno para se atender \u00e0s necessidades da cidade e de toda a regi\u00e3o. \r\nN\u00e3o pude estar presente devido a compromissos aqui em Bras\u00edlia, mas mando meu abra\u00e7o ao Governo do Estado e a todos os que l\u00e1 estiveram presentes. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, IND\u00daSTRIA, COM\u00c9RCIO E SERVI\u00c7OS (CDEICS), DEBATE, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB).",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, destinada ao debate da privatiza\u00e7\u00e3o de armaz\u00e9ns e centros de distribui\u00e7\u00e3o da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, amanh\u00e3, \u00e0s 10h30min, no Plen\u00e1rio 5, ocorrer\u00e1 uma audi\u00eancia p\u00fablica da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico para tratar da poss\u00edvel privatiza\u00e7\u00e3o ou desmobiliza\u00e7\u00e3o dos armaz\u00e9ns e centros de distribui\u00e7\u00e3o da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB.\r\nN\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia da CONAB para o nosso Pa\u00eds, mas, infelizmente, est\u00e1 sujeita a isso. Os funcion\u00e1rios daquela empresa est\u00e3o perplexos com essa poss\u00edvel desmobiliza\u00e7\u00e3o, at\u00e9 hoje n\u00e3o sabem o que o Governo Federal quer.\r\nEnt\u00e3o, cumprindo com a nossa fun\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, iremos promover amanh\u00e3 essa audi\u00eancia p\u00fablica para discutir quais s\u00e3o as melhores solu\u00e7\u00f5es para o caso e o que poder\u00e1 acontecer. \r\nConvido todos os Parlamentares a estarem no Plen\u00e1rio 5 a partir das 10h30min, para fazermos essa audi\u00eancia p\u00fablica sobre a CONAB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, AGRONEG\u00d3CIO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Import\u00e2ncia para o agroneg\u00f3cio brasileiro da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, esta \u00e9 uma vota\u00e7\u00e3o importante para nosso Pa\u00eds. \r\nTenho em m\u00e3o alguns dados. Em maio, o agroneg\u00f3cio gerou 37 mil empregos no nosso Pa\u00eds. N\u00e3o fosse o agroneg\u00f3cio, nosso Pa\u00eds teria um resultado negativo. Muitos desses empregos se d\u00e3o pela realiza\u00e7\u00e3o das vaquejadas, cavalgadas, rodeios, que, afinal de contas, s\u00e3o um meio de o produtor do campo, o fazendeiro e o agropecuarista se divertirem. Estas modalidades, \u00e9 claro, acabaram se tornando um neg\u00f3cio para muitas fam\u00edlias e mant\u00eam o sustento de muitas pessoas, que trabalham de forma honrada, portanto t\u00eam que ser valorizadas.\r\nDesta forma, este projeto, se aprovado pela C\u00e2mara, n\u00e3o deixa de ser uma forma de esta Casa valorizar o agroneg\u00f3cio e o homem do campo. \r\nEsta Casa est\u00e1 de parab\u00e9ns por conduzir esta vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante para o agroneg\u00f3cio!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=323&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T00:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, podemos dizer que o que n\u00e3o faltou \u00e0 PEC 6 foi exatamente discuss\u00e3o. Houve discuss\u00e3o na CCJ e na Comiss\u00e3o Especial. A mat\u00e9ria foi amplamente debatida por esta Casa e democraticamente alterada e incrementada.\r\nA sociedade clama por que n\u00f3s aprovemos esta PEC. Vamos avan\u00e7ar no debate, porque h\u00e1 outros temas muito importantes que precisamos discutir ap\u00f3s a reforma da Previd\u00eancia: a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para o povo trabalhador - h\u00e1 muitos gargalos -, a reforma tribut\u00e1ria, o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, enfim, h\u00e1 diversos temas relevantes para discutirmos.\r\nO Solidariedade vota a favor de que se encerre a discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=491&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, oferecidos \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, acerca da reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade encaminha o voto \"sim\", porque entendemos que \u00e9 necess\u00e1rio avan\u00e7ar com essas discuss\u00f5es. A mat\u00e9ria j\u00e1 foi amplamente discutida e debatida pela Casa. Este \u00e9 o momento de apreciar, finalmente, essa PEC.\r\nEntendo tamb\u00e9m que todos os partidos tiveram as oportunidades de fazer suas defesas e de apresentar seus destaques. Enfim, a sociedade clama por este momento. Ent\u00e3o, chegou a hora de avan\u00e7armos nessa vota\u00e7\u00e3o. E a vota\u00e7\u00e3o desses destaques em globo significa uma maior agilidade.\r\nEnt\u00e3o, por esse motivo, o Solidariedade vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (ANAC), SLOT (AVIA\u00c7\u00c3O),  AEROPORTO, S\u00c3O PAULO (SP).",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC, a respeito dosslots  do Aeroporto de Congonhas (direito de pouso e decolagem em aeroportos congestionados).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero elogiar aqui a atitude da ANAC e a decis\u00e3o que tomou em rela\u00e7\u00e3o aos slots do Aeroporto de Congonhas, que vinham sendo motivo de muito entrave, de uma batalha, e acabei de ter a informa\u00e7\u00e3o dos diretores da Ag\u00eancia de que, finalmente, a Passaredo e a MAP poder\u00e3o operar com as aeronaves turbo\u00e9lice, que s\u00e3o as aeronaves ATR, no Aeroporto de Congonhas. Isso vai dar o f\u00f4lego necess\u00e1rio para que outras companhias a\u00e9reas passem a operar naquela rota que envolve o Aeroporto de Congonhas e possamos fazer desse caso um grande exemplo para a redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os das companhias a\u00e9reas. Sabemos que temos outros grandes desafios. Mas parab\u00e9ns \u00e0 ANAC pela decis\u00e3o que contempla essas companhias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DIPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA  PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 67, constante do art. 28 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade orienta os nobres colegas a votar \"sim\".\r\n\u00c9 importante dizer que n\u00f3s estamos tratando do art. 67 da CLT. Tive a oportunidade de participar da Comiss\u00e3o Especial da MP n\u00ba 881 e pude testemunhar que foi muito bem costurado o acordo, tendo sido inserido o art. 68, que trata dessa quest\u00e3o e regulamenta algo que j\u00e1 vem sendo feito pelos empres\u00e1rios, que muitas vezes n\u00e3o abrem seus neg\u00f3cios aos domingos por conta da burocracia, o que os impede de contratar mais funcion\u00e1rios e ainda retira dos empregados a oportunidade de ganhar um pouco mais.\r\nPortanto, somos a favor de que se mantenha o texto, que j\u00e1 foi discutido. Vou considerar como um equ\u00edvoco a atitude dos colegas que defendendo o contr\u00e1rio. Na verdade, estamos regulamentando algo para o que j\u00e1 h\u00e1 inclusive jurisprud\u00eancia, algo que j\u00e1 vem acontecendo no mercado e s\u00f3 facilita a vida do empreendedor e das pessoas que querem trabalhar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), REQUERIMENTO DE DESTAQUE, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Retirada pelo Solidariedade do Requerimento de Destaque n\u00ba 3, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome do Solidariedade, quero registrar que n\u00f3s t\u00ednhamos apresentado o Destaque n\u00ba 3, que tamb\u00e9m foi retirado por acordo, um destaque que modificava a lei e resgatava parte do art. 30 do PLV aprovado na Comiss\u00e3o Mista que analisou a medida provis\u00f3ria e um trecho que vedava a cobran\u00e7a de taxas e emolumentos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Hoje n\u00f3s sabemos das dificuldades que muitos Munic\u00edpios passam no Pa\u00eds. Essa seria uma pauta muito importante para aprova\u00e7\u00e3o e possibilitaria a essas cidades, por exemplo, a atualiza\u00e7\u00e3o cadastral dos im\u00f3veis, isentando-as dessas taxas alt\u00edssimas. N\u00e3o temos nada contra os cart\u00f3rios, mas a Lei n\u00ba 8.935, de 1994, tem que ser revista. N\u00f3s retiramos o destaque por acordo e esperamos que o Governo cumpra o que foi acordado, a fim de que n\u00f3s possamos rediscutir essa legisla\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), REQUERIMENTO DE DESTAQUE, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Aditamento do discurso proferido pelo orador sobre a retirada pelo Solidariedade do Requerimento de Destaque n\u00ba 3, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, acerca da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria apenas de concluir minha fala em rela\u00e7\u00e3o ao Destaque n\u00ba 3.\r\nComo eu falava, foi feito um acordo, e o Governo se comprometeu a discutir essa lei, que \u00e9 de 1994, muito atrasada, muito defasada. Espero que esta Casa possa entrar nessa discuss\u00e3o e que possamos inovar a lei dos cart\u00f3rios, que \u00e9 um verdadeiro atraso em muitas quest\u00f5es do nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, que seja cumprido esse compromisso com o Governo e com V.Exa., em nome desta Casa, porque tenho certeza de que teremos uma pauta muito importante para discutir e, quem sabe, ter a aprova\u00e7\u00e3o dos nobres Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nORDEM DO DIA, IN\u00cdCIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Protesto contra o atraso na aprecia\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias constantes na pauta. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do sistema el\u00e9trico nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a Ordem do Dia da sess\u00e3o anterior se iniciou \u00e0s 17 horas. At\u00e9 agora n\u00e3o se avan\u00e7ou nada.\r\nOs nossos sal\u00e1rios est\u00e3o sendo pagos para ficarmos aqui esperando esse tempo todo? N\u00e3o d\u00e1 tempo nem de ficar aqui, nem de ir ao gabinete concluir os relat\u00f3rios dos projetos de lei pelos quais somos respons\u00e1veis, porque toda hora temos que ficar indo e voltando para votar requerimento de retirada de pauta.\r\nSra. Presidente, eu sou um jovem, tenho 30 anos de idade, e n\u00e3o vim para c\u00e1 para passar por esse papel\u00e3o.\r\n\u00c9 por esse motivo e por tantos outros que o Solidariedade vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, a respeito da posse de arma de fogo na \u00e1rea rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, h\u00e1 o entendimento de que a posse de arma \u00e9 pacificada, por\u00e9m para o homem do campo \u00e9 uma quest\u00e3o um pouco mais complexa. Essa altera\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s dessa urg\u00eancia que n\u00f3s vamos aprovar aqui, vai dar mais seguran\u00e7a para o homem do campo que hoje sofre muito com essa onda de viol\u00eancia que, infelizmente, n\u00e3o est\u00e1 mais restrita \u00e0 cidade. A viol\u00eancia chegou ao homem do campo, que por vezes sofre penalidade imposta pela lei, como a puni\u00e7\u00e3o ao fazendeiro, ao agropecuarista que, armado, sai no seu ve\u00edculo ou vai andar a cavalo, por exemplo. Ent\u00e3o, isso vai regulamentar e ajudar muito essas pessoas que tanto contribuem com a economia do nosso Pa\u00eds com agroneg\u00f3cio.\r\nPortanto, o Solidariedade encaminha o voto \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e esportivas, constante do art. 1\u00ba da Lei 13.364, de 2016, na reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade entende e compreende as diverg\u00eancias que esse projeto traz. \r\nPor\u00e9m, falar que vaquejada n\u00e3o \u00e9 esporte, eu acho que \u00e9 acabar com a ess\u00eancia desse projeto de lei e atingir a alma daquelas pessoas que gostam e praticam essa atividade, que \u00e9, sim, sem sombra de d\u00favidas, um esporte.\r\nPor isso, orientamos o voto \"sim\", para que o texto seja mantido da forma como est\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 8.240/17, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu fiquei, de certa forma, bastante feliz com as falas do nosso amigo Deputado Fred, porque elas n\u00e3o fazem men\u00e7\u00e3o aos maus-tratos a animais, por exemplo, nas cavalgadas e nas tropeadas, muito presentes na cultura do nosso querido Tocantins.\r\nPor exemplo, Deputado Fred, a Tropeada da Integra\u00e7\u00e3o Nossa Senhora Aparecida movimentou ali em torno de 300 tropeiros que rodaram quase 160 quil\u00f4metros nesse \u00faltimo ano e \u00e9 um exemplo de respeito ao animal, que \u00e9 o que d\u00e1 mobilidade ao homem do campo no dia a dia.\r\nPortanto, o Solidariedade encaminha \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, VOTA\u00c7\u00c3O SIMB\u00d3LICA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Art. 114, par\u00e1grafo \u00fanico: \"Em caso de indeferimento e a pedido do Autor, o Plen\u00e1rio ser\u00e1 consultado, sem discuss\u00e3o nem encaminhamento de vota\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 feita pelo processo simb\u00f3lico\".\r\nAcho que n\u00f3s estamos aqui j\u00e1 h\u00e1 bastante tempo dialogando, discutindo. Essa \u00e9 uma mat\u00e9ria relevante, importante. Muitos produtores rurais nos assistem, ansiosos pela vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Infelizmente, eu n\u00e3o posso aplicar esse artigo, Deputado, porque verifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito que se tem quando h\u00e1 d\u00favida sobre o resultado. Dessa forma, queremos confirmar a vota\u00e7\u00e3o, e a verifica\u00e7\u00e3o foi concedida.\r\nComo orienta o PP?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXIG\u00caNCIA, ESCOLA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, ASSISTENTE SOCIAL, QUADRO DE PESSOAL, ACOMPANHAMENTO, ALUNO, COMUNIDADE, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.688, de 2000, sobre a inclus\u00e3o de Assist\u00eancia Social no quadro dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o em cada escola. Revis\u00e3o dos crit\u00e9rios adotados para a forma\u00e7\u00e3o de profissionais da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a mat\u00e9ria \u00e9 importante, \u00e9 relevante. Afinal de contas, os assistentes sociais t\u00eam um papel fundamental no nosso Pa\u00eds, e infelizmente essa profiss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 considerada com a devida seriedade.\r\nPortanto, encaminhamos \"sim\".\r\nQuero tamb\u00e9m manifestar que estamos preocupados com a forma\u00e7\u00e3o dos profissionais envolvidos na educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso aprovar proposi\u00e7\u00f5es como esta, que insere determinadas profiss\u00f5es nas escolas, mas \u00e9 preciso tamb\u00e9m aprofundar o debate sobre a forma\u00e7\u00e3o desses profissionais. Afinal de contas, sabemos que muitas institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o est\u00e3o preocupadas com a correta forma\u00e7\u00e3o dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o, e sim com a arrecada\u00e7\u00e3o de dinheiro apenas. Ent\u00e3o, temos que rever isso e mudar alguns crit\u00e9rios na forma\u00e7\u00e3o dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, lamentavelmente, estamos vendo uma tentativa escancarada de enganar aqueles que est\u00e3o nos vendo, assim como uma tentativa de mudar o voto daqueles que est\u00e3o favor\u00e1veis a esse projeto que, na verdade, vai beneficiar inclusive aqueles que s\u00e3o possuidores da terra, a exemplo dos integrantes de movimentos sociais como o MST.\r\nE digo isso porque pregam uma coisa, mas acredito que n\u00e3o conhecem, na verdade, esses movimentos. Basta ir aos movimentos em Tocantins para ver que, provavelmente, haver\u00e1 uma arma dentro dos acampamentos. Isso \u00e9 comum, \u00e9 normal - e assim tamb\u00e9m ocorre nas propriedades rurais.\r\nEste projeto \u00e9 para regulamentar o uso da arma na propriedade rural, para dar seguran\u00e7a jur\u00eddica ao produtor rural. E reafirmo: \u00e9 o produtor rural que movimenta a economia deste Pa\u00eds. \r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DEBATE, COMISS\u00c3O GERAL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Debate acerca da preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO) - Boa tarde.\r\nSr. Presidente, primeiramente, quero parabenizar esta Casa pela realiza\u00e7\u00e3o desta Comiss\u00e3o Geral, o que mostra que estamos participando e debatendo ativamente este que \u00e9 obviamente um problema que diz respeito ao Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o nos curvamos a este problema. \r\nParab\u00e9ns ao Presidente Rodrigo Maia por ter acatado esta sugest\u00e3o e prontamente ter atendido ao requerimento do Deputado Alessandro Molon, nosso Presidente neste momento, sempre muito preocupado com estas quest\u00f5es!\r\nQuero trazer alguns temas \u00e0 reflex\u00e3o. Confesso que n\u00e3o sou nenhum especialista em meio ambiente, tampouco em agroneg\u00f3cio. Eu sou representante do povo e tenho buscado participar e entender algumas informa\u00e7\u00f5es que me preocupam.\r\nEu venho de uma regi\u00e3o altamente produtiva, mas que depende do agroneg\u00f3cio, segmento que a torna uma das mais importantes no Pa\u00eds. No querido Tocantins, em toda a regi\u00e3o em que estamos, o agroneg\u00f3cio \u00e9 a principal fonte, a base da nossa economia. No Brasil, o agroneg\u00f3cio \u00e9 respons\u00e1vel por um quarto do nosso PIB. Este percentual tem que ser levado em considera\u00e7\u00e3o quando debatemos temas como este, que prejudicam nossos agricultores de alguma forma, como temos visto pelos \u00faltimos notici\u00e1rios.\r\nEu, particularmente, tenho estado muito preocupado. Muitos produtores que atuam na legalidade, com base na legisla\u00e7\u00e3o que n\u00f3s ajudamos a construir, v\u00eam sendo prejudicados, n\u00e3o por conta dos produtores, mas de criminosos, a exemplo dos grileiros e madeireiros ilegais que devastam a Amaz\u00f4nia. Estes, sim, t\u00eam devastado nossa Amaz\u00f4nia e prejudicado os produtores.\r\nN\u00f3s temos o caso de um produtor da regi\u00e3o do Par\u00e1 que atua no mercado de soja. Ele possui o Cadastro Ambiental Rural - CAR, o Licenciamento Ambiental Rural - LAR, bem como \u00e1rea definida de plantio, \u00e1rea de uso, \u00e1rea de reserva legal devidamente averbada. Ele atua, portanto, dentro da legalidade. Mas a morat\u00f3ria da soja - acredito que seja bastante justa, firmada com algumas institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais e entidades privadas - fez com que ele fosse prejudicado e inclu\u00eddo numa lista suja devido aos desmatamentos ocorridos no passado, antes mesmo de ter comprado sua terra. Ele a regularizou de acordo com as leis atuais. Isso foi devidamente averbado. Portanto, ele age dentro da legalidade, mas vem sendo prejudicado sabe-se l\u00e1 por quais decis\u00f5es, talvez puramente por an\u00e1lise de imagens de sat\u00e9lite. Esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 que me preocupa.\r\nN\u00f3s temos que avaliar e verificar o lado dos nossos produtores rurais, o lado de quem faz o agroneg\u00f3cio acontecer no nosso Pa\u00eds. \r\nEu fiz quest\u00e3o de trazer como convidado o Prof. Jos\u00e9 Neuman, especialista no assunto. Doutor pela Universidade Federal do Tocantins, ele estuda muito este tema. J\u00e1 foi dito e est\u00e1 comprovado: hoje a m\u00e9dia na nossa agricultura \u00e9 de 4 arrobas por hectare na produ\u00e7\u00e3o bovina, mas n\u00f3s podemos chegar a at\u00e9 30 arrobas por hectare. Portanto, \u00e9 preciso dar mais condi\u00e7\u00f5es aos nossos produtores para que possam fazer seu trabalho valer e acontecer.\r\nEu fico realmente muito temeroso quando vejo um notici\u00e1rio falar at\u00e9 mesmo em san\u00e7\u00f5es internacionais. J\u00e1 pensaram se alguns pa\u00edses deixassem de comprar nossa carne devido \u00e0s not\u00edcias que envolvem nossa Amaz\u00f4nia?\r\nOs produtores legalizados est\u00e3o proibidos de abrir \u00e1reas, ainda que ajam dentro da lei. Se \u00e9 assim, para que existem leis? Com que finalidade aprovamos as leis, se uma institui\u00e7\u00e3o privada ou uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental diz: \"Voc\u00ea est\u00e1 errado. Eu vou p\u00f4r voc\u00ea na lista suja e proibi-lo de vender\"? Eu acho que esses par\u00e2metros e requisitos t\u00eam que ser mais estudados e mais bem observados por n\u00f3s neste Parlamento. Este tipo de san\u00e7\u00e3o tem que retaliar aqueles que devastam de forma ilegal, que desmatam nossa Amaz\u00f4nia de forma ilegal, e n\u00e3o aqueles que agem dentro da legalidade, dentro dos padr\u00f5es exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEsta \u00e9, portanto, a minha preocupa\u00e7\u00e3o. \r\nEu compreendo o lado de todos os que passaram hoje nesta tribuna discutindo e debatendo este que \u00e9 um tema muito relevante. Ali\u00e1s, os \u00faltimos dados indicam que o agroneg\u00f3cio foi um dos maiores respons\u00e1veis pelas contrata\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds em maio e junho. Sempre h\u00e1 super\u00e1vit na contrata\u00e7\u00e3o. Nosso Pa\u00eds mais contrata do que demite. N\u00f3s estamos precisando de empregos, estamos precisando reaquecer nossa economia, faz\u00ea-la girar. N\u00e3o \u00e9 punindo quem age corretamente no agroneg\u00f3cio que vamos fazer com que esta triste realidade da Amaz\u00f4nia seja revertida. Temos que buscar mecanismos para manter o segmento vivo, ativo, efetivo, produzindo. Na outra ponta, \u00e9 preciso punir aqueles que realmente agem de maneira ilegal. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2944/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DISCIPLINAMENTO, PROCEDIMENTO, INCID\u00caNCIA, CUSTAS, EMOLUMENTO, SERVI\u00c7O NOTARIAL, REGISTRO P\u00daBLICO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.944, de 2019, sobre os emolumentos dos servi\u00e7os notariais e de registros p\u00fablicos, no \u00e2mbito do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero apenas dizer ao Plen\u00e1rio que, aprovando ou n\u00e3o, n\u00f3s estamos apreciando um requerimento de urg\u00eancia desta lei que j\u00e1 foi encaminhada para o Senado Federal e retornou com emendas - temos emendas importantes para apreciar.\r\nPortanto, eu quero clamar aos Deputados que votem \"sim\", para que possamos aprovar esta urg\u00eancia e apreciar, o quanto antes, esta lei dos cart\u00f3rios, porque n\u00e3o \u00e9 justo que os empres\u00e1rios do nosso Pa\u00eds continuem pagando taxas t\u00e3o elevadas. \r\nN\u00f3s temos emendas importantes vindas do Senado na pauta deste PL para apreciarmos.\r\nPor isso, nobres colegas, vamos apreciar esta mat\u00e9ria com a devida urg\u00eancia. \r\nVotem \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5385/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.385, de 2019, a respeito da adultera\u00e7\u00e3o de sinal identificador de ve\u00edculo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade, Sr. Presidente, encaminha \"sim\".\r\n\tQuero aproveitar para parabenizar o autor, o Deputado Paulo Ganime, que, ao legislar, inclui outros tipos de ve\u00edculos que tamb\u00e9m t\u00eam chassi, mas, infelizmente, n\u00e3o s\u00e3o contemplados, n\u00e3o s\u00e3o considerados objeto de crime quando apresentam adultera\u00e7\u00e3o.\r\nEsse projeto vem para modernizar uma legisla\u00e7\u00e3o muito antiga. Eu tenho certeza de que temos que aprovar essa urg\u00eancia, para que ele seja apreciado o quanto antes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Solidariedade quer encaminhar o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. Esta mat\u00e9ria j\u00e1 vem sendo discutida h\u00e1 bastante tempo. Estamos nesta situa\u00e7\u00e3o desde a semana passada, \u00e9 inacredit\u00e1vel como ainda existem tantos requerimentos para a obstru\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria t\u00e3o importante.\r\nO voto \u00e9 soberano. Ent\u00e3o, espero que possamos superar esses requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o e partir para o voto relativo ao m\u00e9rito da mat\u00e9ria. Desse modo, quem concordar vota \"sim\", quem n\u00e3o concordar vota \"n\u00e3o\".\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que ainda tenhamos um regimento t\u00e3o atrasado, que nos impede de votar mat\u00e9rias t\u00e3o importantes como esta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa mat\u00e9ria j\u00e1 vem sendo discutida h\u00e1 bastante tempo, vem sendo fruto de muitas melhorias aqui no \u00e2mbito legislativo. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, a poucos dias de ela caducar, ainda estejamos neste imbr\u00f3glio.\r\nO Solidariedade orienta \"n\u00e3o\", por entender que \u00e9 uma necessidade do Pa\u00eds fazer com que o estudante que hoje precisa pagar t\u00e3o caro nos cursos aqui do Pa\u00eds possa ter a oportunidade de estudar l\u00e1 fora a um pre\u00e7o mais acess\u00edvel, num curso tamb\u00e9m de qualidade, e, ao chegar, possa fazer sua prova, com os crit\u00e9rios legais preestabelecidos. \u00c9 necess\u00e1rio que n\u00f3s apreciemos o quanto antes essa medida provis\u00f3ria, Sr. Presidente.\r\nPortanto, orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 25/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, noite importante para o Brasil, sobretudo para aqueles que sonham com uma sa\u00fade mais digna e precisam dela.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos tratando aqui apenas daqueles jovens que sonham, atrav\u00e9s da medicina, ter um futuro mais promissor, um futuro mais digno, mas principalmente das pessoas que tanto precisam da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade neste Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, o Solidariedade encaminha o voto \"sim\" ao projeto de lei de convers\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7354/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.354, de 2017, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.664, de 2008, acerca da efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade destinadas a preven\u00e7\u00e3o, a detec\u00e7\u00e3o, ao tratamento e ao seguimento dos c\u00e2nceres do colo uterino e de mama, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, para garantia da realiza\u00e7\u00e3o de ultrassonografia mam\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Solidariedade encaminha o voto \"sim\".\r\nSabemos, com base nos fatores que s\u00e3o repassados pelas institui\u00e7\u00f5es, que a maioria dos c\u00e2nceres que s\u00e3o tratados no seu in\u00edcio t\u00eam alta chance de resolu\u00e7\u00e3o. E isso s\u00f3 \u00e9 feito atrav\u00e9s de um diagn\u00f3stico correto, que \u00e9 o que o projeto de lei visa oferecer.\r\nPor isso, encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o podemos perder a oportunidade de aprovar e de modernizar a legisla\u00e7\u00e3o, para, finalmente, conseguirmos avan\u00e7ar em alguma coisa no que diz respeito ao saneamento b\u00e1sico no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, votaremos contrariamente a essa retirada de pauta na esperan\u00e7a de que possamos finalmente apreciar essa mat\u00e9ria e aprov\u00e1-la, incluindo alguns destaques importantes como aquele que n\u00f3s apresentamos, atrav\u00e9s de Solidariedade, que vai permitir que os Munic\u00edpios tenham mais liberdade sem ferir a legisla\u00e7\u00e3o ambiental no que diz respeito aos licenciamentos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 12/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 12, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a apresenta\u00e7\u00e3o dessa emenda, que recebeu o n\u00ba 12, \u00e9 fruto de uma experi\u00eancia que pudemos viver na pr\u00e1tica, no dia a dia, principalmente quando percorremos Munic\u00edpios e cidades, que \u00e9 onde habita a popula\u00e7\u00e3o, cuja pauta mais municipalista e pelo pacto federativo n\u00f3s defendemos aqui constantemente, a qual passa por uma s\u00e9rie de discuss\u00f5es.\r\nVendo o grande avan\u00e7o que o marco legal do saneamento b\u00e1sico, aprovado por n\u00f3s nesta noite, poderia alcan\u00e7ar para os Munic\u00edpios brasileiros \u00e9 que apresentamos essa emenda, que nada mais \u00e9 do que para sanar uma d\u00favida jur\u00eddica, muitas vezes levada em considera\u00e7\u00e3o por tribunais e que diz respeito ao licenciamento ambiental. \r\nN\u00e3o estamos alterando nenhuma lei ambiental, \u00e9 importante citar. Estamos apenas deixando claro qual \u00e9 a compet\u00eancia de cada um. No caso, apesar de a compet\u00eancia j\u00e1 ser regulamentada pela Lei Complementar n\u00ba 140, deixamos claro que compete ao Munic\u00edpio fazer toda a tramita\u00e7\u00e3o para o licenciamento ambiental. N\u00e3o havendo \u00f3rg\u00e3o competente, conveniado e de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, como toda legisla\u00e7\u00e3o ambiental exige, passa-se, a\u00ed sim, \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o estadual correspondente, que, ainda assim, ter\u00e1 que avaliar todo o tr\u00e2mite do licenciamento ambiental em car\u00e1ter de prioridade.\r\nEnt\u00e3o, para todos n\u00f3s que defendemos os Munic\u00edpios, que defendemos as cidades, \u00e9 important\u00edssimo podermos aprovar hoje essa emenda. Solicito o apoio de todos os nobres colegas para que possamos eliminar de vez essa d\u00favida sobre as muitas obras necess\u00e1rias para o Munic\u00edpio, mas que, infelizmente, por diversos motivos alheios \u00e0 vontade da popula\u00e7\u00e3o, acaba sendo encaminhada ao \u00f3rg\u00e3o estadual, onde existem muito mais processos em tramita\u00e7\u00e3o, onde h\u00e1 muito mais burocracia e onde \u00e0s vezes ocorre at\u00e9 mesmo interfer\u00eancia pol\u00edtica.\r\nPortanto, para aqueles Munic\u00edpios que t\u00eam capacidade e condi\u00e7\u00e3o de realizar o devido licenciamento ambiental, de acordo com toda a legisla\u00e7\u00e3o vigente, essa emenda vai deixar claro que \u00e9 deles a responsabilidade. \r\nAssim, pe\u00e7o o apoiamento dos nobres colegas para que votem \"sim\" \u00e0 nossa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=414&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, ARAGUA\u00cdNA (TO), RECURSOS, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, AGRADECIMENTO.\r\nSA\u00daDE, RECURSOS, GOVERNO ESTADUAL, TOCANTINS, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Agradecimento ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, e ao Governo Federal pelo repasse de recursos ao Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, no Estado do Tocantins. Apelo ao Governador Estadual por repactua\u00e7\u00e3o dos recursos destinados \u00e0 sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde aos nobres colegas Deputados e Deputadas e a todos os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara.\r\nEstou aqui com um documento em m\u00e3os que me traz muita alegria, referente ao pagamento de 4 milh\u00f5es de reais feito pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a partir de um pedido nosso. Quero, inclusive, agradecer ao Ministro Mandetta e a todo o Governo Federal pelo empenho. O repasse desses recursos, que j\u00e1 est\u00e3o na conta da Prefeitura de Aragua\u00edna, possibilitou, finalmente, os atendimentos de m\u00e9dia e alta complexidade no Munic\u00edpio. Algo em torno de 14 mil pessoas, de toda a regi\u00e3o, s\u00e3o atendidas todos os meses, em servi\u00e7os da UPA, do SAMU, do Ambulat\u00f3rio de Especialidades Municipal, do CAPS e da UTI pedi\u00e1trica que funciona no Hospital Municipal, assim como de todo o hospital.\r\nEsses recursos s\u00e3o extremamente necess\u00e1rios, porque os custos envolvidos nesses servi\u00e7os est\u00e3o na casa de 4,1 milh\u00f5es de reais por m\u00eas. Cinquenta e tr\u00eas por cento desses recursos v\u00eam do Governo Federal, outros 33% s\u00e3o de responsabilidade da Prefeitura, at\u00e9 o momento, e 14% est\u00e3o por conta do Governo do Estado.\r\nN\u00f3s temos cobrado desde o ano passado, j\u00e1 h\u00e1 muito tempo, a repactua\u00e7\u00e3o desses recursos por parte do Governo do Estado. Essa dificuldade s\u00f3 vem existindo justamente porque essa repactua\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o aconteceu. Desde julho de 2018, n\u00f3s protocolamos of\u00edcio solicitando essa repactua\u00e7\u00e3o. Esse foi, inclusive, um compromisso de campanha do atual Governo. Esse \u00e9 um problema que se estende por diversas gest\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 apenas dessa. Mas o atual Governo se comprometeu a resolver isso e, infelizmente, ainda n\u00e3o conseguiu.\r\nSe o Governo tivesse feito essa repactua\u00e7\u00e3o, ele teria repassado, Sr. Presidente, 6,5 milh\u00f5es de reais ao longo desse per\u00edodo, que seriam mais do que suficientes para cobrir os d\u00e9bitos que a UPA e o Hospital Municipal t\u00eam. A falta desse repasse vem causando transtornos.\r\nEu quero, inclusive, mandar uma mensagem para os m\u00e9dicos e para todos os funcion\u00e1rios que fazem aquele servi\u00e7o acontecer: estamos batalhando para que mais recursos sejam liberados. Se tivessem feito essa repactua\u00e7\u00e3o, esse problema n\u00e3o teria tido esse alcance. S\u00e3o apenas 362 mil reais por m\u00eas para um servi\u00e7o fundamental para os cidad\u00e3os de Aragua\u00edna e de toda aquela regi\u00e3o. Se tivessem deixado de gastar apenas 6,5% do que foi gasto com fotoc\u00f3pias - o Governo gastou, ao longo dos \u00faltimos 2 anos, quase 100 milh\u00f5es de reais com fotoc\u00f3pias -, esses recursos economizados teriam sido suficientes para solucionar essa quest\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, solicito ao Governo do Estado que n\u00e3o deixe que problemas como esse continuem a acontecer e fa\u00e7a a repactua\u00e7\u00e3o, que \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1ria, t\u00e3o sonhada e t\u00e3o aguardada, para n\u00e3o continuarmos convivendo com essas dificuldades na \u00e1rea de sa\u00fade, na aten\u00e7\u00e3o de m\u00e9dia e alta complexidade que o Tocantins presta a toda a regi\u00e3o.\r\nDeixo este nosso pedido, Sr. Presidente: vamos cumprir o compromisso que foi acertado l\u00e1 no passado. Isso \u00e9 fundamental para o avan\u00e7o da sa\u00fade naquela regi\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, ESPORTE, CIDADANIA, AGRICULTURA, CULTURA (ARTES), MEIO AMBIENTE, EDUCA\u00c7\u00c3O, TRABALHO, TOCANTINS, FAVOR\u00c1VEL, TIAGO DIMAS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para as \u00e1reas de sa\u00fade, esporte, cidadania, agricultura, cultura, meio ambiente, educa\u00e7\u00e3o e trabalho do Estado do Tocantins. Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares e ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas.\r\nEu quero voltar a esta tribuna para fazer um agradecimento.\r\nEstamos encerrando o ano, j\u00e1 est\u00e1 pr\u00f3ximo o per\u00edodo natalino, de festividades, e cabe a n\u00f3s fazer uma reflex\u00e3o de como foi nosso primeiro ano como Deputado Federal.\r\nEu procurei sempre acertar, votar com convic\u00e7\u00e3o e de acordo com aquilo que eu defendo, de acordo com os interesses e com aquilo que defendi durante a campanha eleitoral. Espero que a popula\u00e7\u00e3o do Tocantins de modo especial possa estar orgulhosa do nosso trabalho, porque \u00e9 para isso que estamos aqui.\r\nQuero, com bastante alegria, comemorar o resultado que tivemos atrav\u00e9s de uma inova\u00e7\u00e3o que implementamos l\u00e1 no Estado . Todos n\u00f3s temos direito a emendas parlamentares. Neste ano, foram quase 16 milh\u00f5es de reais que pudemos destinar \u00e0s mais variadas obras e servi\u00e7os de que os brasileiros tanto precisam.\r\nComo eu tive o apoio de pouqu\u00edssimos Prefeitos, e automaticamente foram menores os meus compromissos pol\u00edticos, pude fazer uma sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica para contemplar institui\u00e7\u00f5es privadas sem fins lucrativos com parte das nossas emendas parlamentares.\r\nRecebi 122 projetos, inscritos atrav\u00e9s do site. O edital foi lan\u00e7ado nas nossas redes sociais. A ideia inicial era contemplar de quatro a seis institui\u00e7\u00f5es. Acabamos contemplando 12, que v\u00e3o receber juntas R$2.387.809,00 reais para as \u00e1reas de sa\u00fade, esporte, cidadania, agricultura, cultura, meio ambiente, educa\u00e7\u00e3o e trabalho.\r\nAl\u00e9m dessa iniciativa que vai possibilitar gera\u00e7\u00e3o de emprego tivemos outras pautas importantes que debatemos, outros recursos que foram destinados atrav\u00e9s das emendas de bancada, por nosso interm\u00e9dio, que v\u00e3o beneficiar diversos agricultores familiares. Vamos poder entregar maquin\u00e1rios ao longo do pr\u00f3ximo ano para diversas associa\u00e7\u00f5es, at\u00e9 mesmo para Munic\u00edpios que tanto precisam dessas benfeitorias - po\u00e7os artesianos.\r\nAinda destinamos recursos para a educa\u00e7\u00e3o no Estado, para promover melhoria na infraestrutura escolar, que \u00e9 uma das bandeiras que v\u00ednhamos defendendo, beneficiando diversas escolas, principalmente com a climatiza\u00e7\u00e3o.\r\nPara a sa\u00fade, destinamos recursos para equipar melhor o Hospital de Augustin\u00f3polis, na regi\u00e3o do Bico do Papagaio, que vai receber recursos para que seja implantado um aparelho de Raios X e uma maca de arco cir\u00fargico para fazer pequenos procedimentos. Isso vai possibilitar um ganho para toda a regi\u00e3o norte do Estado, o Bico do Papagaio.\r\nFora isso, h\u00e1 outros recursos que as Prefeituras est\u00e3o pleiteando e que n\u00f3s temos conseguido liberar no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, no Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional - pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica.\r\nAl\u00e9m das mat\u00e9rias que votamos e aprovamos aqui para beneficiar os brasileiros mais \u00e0 frente, dos projetos de lei que apresentei, inclusive um que beneficia os autistas, j\u00e1 aprovado na C\u00e2mara e em tramita\u00e7\u00e3o no Senado, tenho certeza de que esses recursos, atrav\u00e9s de emendas ao Or\u00e7amento, atrav\u00e9s do nosso empenho junto aos Minist\u00e9rios, v\u00e3o beneficiar milhares de brasileiros, em especial os tocantinenses, que eu tenho tanto orgulho de representar. Espero poder aqui represent\u00e1-los de forma bem eficiente.\r\nQuero desejar a todos um feliz Natal, um pr\u00f3spero Ano-Novo e que em 2020 possamos ter muitas outras conquistas para todo o nosso Tocantins e para este Brasil.\r\nUm grande abra\u00e7o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DRENAGEM, C\u00d3RREGO, ARAGUA\u00cdNA (TO).",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da proposta de empr\u00e9stimo ao Munic\u00edpio de Aragua\u00edna para implementa\u00e7\u00e3o de projetos de macro e microdrenagem de c\u00f3rregos, no Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, solicito 1 minuto aqui na tribuna para cumprimentar o Senado Federal por ter acabado de aprovar o empr\u00e9stimo para o Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, que agora est\u00e1 apto e poder\u00e1 contratar junto \u00e0 Corpora\u00e7\u00e3o Andina de Fomento - CAF 54 milh\u00f5es de d\u00f3lares, que ser\u00e3o aplicados ao longo dos pr\u00f3ximos anos e poder\u00e3o possibilitar um grande avan\u00e7o nos projetos de macro e microdrenagem de importantes c\u00f3rregos que passam ali na nossa cidade. A \u00e1gua \u00e9 uma das maiores riquezas do Munic\u00edpio, mas tamb\u00e9m traz muitos problemas.\r\nEstamos muito felizes, porque o empr\u00e9stimo nesse volume grandioso representa muito e vai possibilitar um enorme avan\u00e7o nas obras e na gest\u00e3o do Prefeito Ronaldo Dimas, que vem transformando o Munic\u00edpio e melhorando a qualidade de vida de todos os araguainenses. Estou muito feliz.\r\nMuito obrigado aos Senadores, em especial aos do Tocantins, por terem aprovado isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA, PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os previstos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, julho de 2003; a institui\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Gestor das Obriga\u00e7\u00f5es Acess\u00f3rias do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (CGOA) e a altera\u00e7\u00e3o da referida Lei Complementar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar o meu voto contr\u00e1rio, uma vez que n\u00e3o podemos tirar a autonomia dos Munic\u00edpios. Esta \u00e9 uma mat\u00e9ria e um destaque que acho um tanto quanto complexos. Pode at\u00e9 ser que estejamos equivocados, mas acredito que ela mere\u00e7a uma an\u00e1lise mais profunda, e n\u00e3o necessariamente seja melhor a aprova\u00e7\u00e3o por meio de um destaque.\r\nPortanto, encaminho o meu voto pessoal \"n\u00e3o\" e oriento aos demais colegas que fa\u00e7am o mesmo para que possamos, se for o caso, discutir essa mat\u00e9ria oportunamente em outro momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "TOCANTINS, FALTA, INVESTIMENTO, ARAGUAINA (TO).",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "N\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o, pelo Governo do Estado do Tocantins, de recursos do Fundo de Desenvolvimento Econ\u00f4mico no Distrito Agroindustrial de Aragua\u00edna - DAIARA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, nobre colega JHC, e todos os colegas Deputados.\r\nEm primeiro lugar, eu quero desejar que este ano seja superaben\u00e7oado e que n\u00f3s possamos trabalhar muito aqui em 2020.\r\nO que me faz vir \u00e0 tribuna pela primeira vez neste ano \u00e9 o que vem acontecendo no Estado do Tocantins. Dentre as diversas fontes de recurso de arrecada\u00e7\u00e3o que h\u00e1 para que o Governo fa\u00e7a e cumpra o seu papel est\u00e1 o Fundo de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, que arrecada 0,3% de todos os empres\u00e1rios e de todas as empresas que possuem algum tipo de benef\u00edcio fiscal no Estado do Tocantins.\r\nMas parece que esse fundo s\u00f3 existe no papel. Infelizmente, mesmo diante das expectativas de que ele realmente possa ser implementado, melhorado, para ser utilizado em benef\u00edcio do desenvolvimento econ\u00f4mico, como o seu pr\u00f3prio nome diz, para o Estado do Tocantins, n\u00e3o \u00e9 isso que tem acontecido.\r\nH\u00e1 um conselho que administra esse fundo. Esse conselho \u00e9 formado por cinco secret\u00e1rios estaduais, pelos Presidentes da FIETO - Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado do Tocantins, da FECOM\u00c9RCIO - Federa\u00e7\u00e3o do Com\u00e9rcio de Bens, de Servi\u00e7o e Turismo, da FAET - Federa\u00e7\u00e3o da Agricultura e Pecu\u00e1ria do Estado do Tocantins, da FACIET - Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es Comerciais e Empresariais do Tocantins e do SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas. \u00c9 um f\u00f3rum mais do que adequado e legitimado para propiciar as discuss\u00f5es que envolvem o desenvolvimento econ\u00f4mico do Estado do Tocantins.\r\nS\u00f3 para se ter uma ideia, em 2018 foram destinados ao fundo, atrav\u00e9s de arrecada\u00e7\u00e3o de empres\u00e1rios, 31 milh\u00f5es e 324 mil reais. Apenas - pasmem! - 2 milh\u00f5es e 179 mil reais foram aplicados. Em 2019, esper\u00e1vamos que alguns compromissos firmados durante a campanha do ent\u00e3o Governador Mauro Carlesse fossem cumpridos, como a destina\u00e7\u00e3o de pouco mais de 7 milh\u00f5es de reais desse fundo para o DAIARA - Distrito Agroindustrial de Aragua\u00edna, um dos grandes respons\u00e1veis pela forte economia do Estado do Tocantins, principalmente daquela cidade da regi\u00e3o de Aragua\u00edna.\r\nEm 2019, foram arrecadados 33 milh\u00f5es e 883 mil reais, e apenas 140 mil e 187 reais foram executados. Isso \u00e9 0,41%. Se considerarmos a m\u00e9dia dos \u00faltimos 2 anos, j\u00e1 com os atuais gestores, ser\u00e3o apenas 3,56%.\r\nTrata-se de um fundo constitu\u00eddo em lei. Os recursos arrecadados deveriam ser respeitados. Eles v\u00eam do setor produtivo do Tocantins e merecem retornar, de alguma forma, para a popula\u00e7\u00e3o. Mas, infelizmente, vemos que esse fundo vem sendo dizimado. At\u00e9 quando teremos que continuar convivendo com essa realidade? Em vez de ser executado em benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o, esse recurso vem sendo aplicado sabe-se l\u00e1 onde.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria muito de ouvir explica\u00e7\u00f5es. Para onde os recursos desse fundo est\u00e3o indo? Esse dinheiro deveria ser aplicado no desenvolvimento do Estado. Arrecada-se muito dinheiro, mas ele n\u00e3o \u00e9 usado para o seu fim. E tem ficado muito evidente essa falta de responsabilidade nos \u00faltimos anos.\r\nFoi menos de 0,5% investido em 2019! At\u00e9 quando isso vai continuar acontecendo? Trata-se de um local importante. DAIARA tem mais de 23 empresas. Mais de 1.200 empregos s\u00e3o gerados ali diretamente, e muitos outros indiretamente.\r\nEssas obras v\u00eam sendo aprovadas pelo conselho, e o Estado, que ficaria respons\u00e1vel pela aplica\u00e7\u00e3o dos recursos naquilo que se compromete a fazer, n\u00e3o tem levado em considera\u00e7\u00e3o a popula\u00e7\u00e3o e os empres\u00e1rios que precisam que isso aconte\u00e7a.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria muito de saber por que essas obras n\u00e3o s\u00e3o feitas. Foram mais de 65 milh\u00f5es de reais em 2018 e 2019! Infelizmente, os empres\u00e1rios n\u00e3o est\u00e3o sendo atendidos, n\u00e3o est\u00e3o tendo suas expectativas atendidas.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio informar por que o compromisso assumido com os araguainenses no que diz respeito ao DAIARA n\u00e3o foi realizado. E mais: para onde foram os recursos, Sr. Presidente? Onde eles est\u00e3o sendo executados? N\u00f3s precisamos dessas respostas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, CARLOS HENRIQUE GAGUIM, DEPUTADO FEDERAL, GOVERNO ESTADUAL, TOCANTINS, ARAGUA\u00cdNA (TO), RECURSOS P\u00daBLICOS, FUNDO P\u00daBLICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "N\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o em Munic\u00edpios, pelo Governo do Estado do Tocantins, de recursos do Fundo de Desenvolvimento Econ\u00f4mico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu subi \u00e0 tribuna hoje para tratar de um assunto importante para o Estado do Tocantins e, logo na sequ\u00eancia, o Deputado Carlos Henrique Gaguim, nosso colega, subiu para defender o Governo do Estado e tentou distorcer o que eu disse. Acho que ele n\u00e3o entendeu muito bem minhas palavras e at\u00e9 se complicou na hora de falar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o em que o Estado se encontra. Da classifica\u00e7\u00e3o C para a B ainda n\u00e3o passou; se vai passar, n\u00e3o sabemos. Tomara que sim, porque o Estado precisa se desenvolver.\r\nE a minha cobran\u00e7a foi exatamente nesse sentido. O Estado recebeu do Fundo de Desenvolvimento Econ\u00f4mico quase 65 milh\u00f5es de reais, nos \u00faltimos 2 anos, e pouca coisa foi aplicada. Sim, o exemplo de Aragua\u00edna \u00e9 um caso em que foi firmado um compromisso em campanha e at\u00e9 hoje o Governo n\u00e3o conseguiu cumpri-lo. Espero que cumpra, os araguainenses torcem para que isso aconte\u00e7a. Mas, Sra. Presidente, h\u00e1 outros distritos industriais, a exemplo de Colinas, Palmas e Para\u00edso do Tocantins - as imagens est\u00e3o l\u00e1 nas minhas redes sociais -, que tamb\u00e9m se encontram em situa\u00e7\u00f5es deplor\u00e1veis e lament\u00e1veis, e esses recursos poderiam ser aplicados em benef\u00edcio deles. Eu tenho muita convic\u00e7\u00e3o de que, se esses 65 milh\u00f5es de reais tivessem sido destinados a isso, o problema teria sido solucionado.\r\nEnt\u00e3o, eu espero que o Governo do Estado, este sim, traga respostas \u00e0s quest\u00f5es que eu expus. H\u00e1 muitos recursos envolvidos e pouqu\u00edssimos foram aplicados. Onde est\u00e3o esses recursos? O que aconteceu?\r\nSra. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel que tenhamos que estar neste debate tratando disso. Quem sofre \u00e9 o cidad\u00e3o, quem sofre \u00e9 o empres\u00e1rio, que tanto investe e, infelizmente, tem t\u00e3o pouco retorno, como temos visto no Estado do Tocantins.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, SOLIDARIEDADE (SD).",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso VII do art.64, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s do Solidariedade, em rela\u00e7\u00e3o a esse destaque, queremos colocar que acreditamos fortemente que as cooperativas de cr\u00e9dito desempenham e poder\u00e3o desempenhar um trabalho para garantir a excel\u00eancia do cr\u00e9dito rural. \r\nE, como estamos na vota\u00e7\u00e3o do \u00faltimo destaque, quero parabenizar esta Casa por aprovar e fazer com que essa medida provis\u00f3ria tenha a efic\u00e1cia necess\u00e1ria. \r\nO produtor rural, o agroneg\u00f3cio \u00e9 respons\u00e1vel por um ter\u00e7o do PIB do nosso Pa\u00eds, e n\u00e3o podemos deixar que isso aconte\u00e7a. Ent\u00e3o, o fortalecimento do produtor rural, do homem do campo, facilitando...\r\nAcredito que essa medida provis\u00f3ria, com aquilo que aprovamos, consegue atingir as suas tr\u00eas vertentes: a redu\u00e7\u00e3o da taxa, a expans\u00e3o do financiamento e, \u00e9 claro, a melhoria da competi\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito rural.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF), FINANCIAMENTO, TRABALHADOR, ASSENTAMENTO RURAL. \r\nFRIGOR\u00cdFICO, NOVA OLINDA (TO), FECHAMENTO, DESEMPREGO, TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Dificuldades dos trabalhadores assentados no Estado de Tocantins para acesso a financiamentos junto ao Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar - PRONAF. Solidariedade aos trabalhadores do frigor\u00edfico de Nova Olinda, diante da imin\u00eancia do seu fechamento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero comentar que h\u00e1 378 assentamentos no Estado de Tocantins e mais de 23 fam\u00edlias est\u00e3o l\u00e1. Essas pessoas est\u00e3o com muitas dificuldades para tirar o PRONAF junto ao Banco da Amaz\u00f4nia.\r\nComo se j\u00e1 n\u00e3o bastasse o abandono do INCRA perante essas pessoas, elas est\u00e3o com dificuldades de retirar esse empr\u00e9stimo, que poderia ajudar significativamente no aux\u00edlio aos servi\u00e7os que t\u00eam que desenvolver. Tanto \u00e9 que o Minist\u00e9rio P\u00fablico publicou, nessa segunda-feira, a Portaria n\u00ba 1, de janeiro, que abriu inqu\u00e9rito para investigar o que o banco vem causando. Ent\u00e3o, isso \u00e9 algo grave que tem que ser levado em considera\u00e7\u00e3o.\r\nQuero ainda aproveitar o tempo que me resta para me solidarizar com os 506 trabalhadores do frigor\u00edfico de Nova Olinda. Recebi a liga\u00e7\u00e3o do Vereador Edivaldo, e o frigor\u00edfico est\u00e1 na imin\u00eancia de fechar, devido ao aumento do ICMS que o Estado provocou.\r\nIsso \u00e9 um absurdo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-17T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, PROVID\u00caNCIAS, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Pedido ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para distribui\u00e7\u00e3o de kits de teste do coronav\u00edrus \u00e0s municipalidades interioranas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um apelo em nome dos Munic\u00edpios do interior que s\u00e3o cidades-polos de sa\u00fade.\r\nO Munic\u00edpio onde moro, Aragua\u00edna, no Estado do Tocantins, tem 200 mil habitantes, mas exerce influ\u00eancia em aproximadamente 1,5 milh\u00e3o de pessoas, num raio de 250 quil\u00f4metros. O Munic\u00edpio recebeu apenas - pasmem! - cinco kits para realiza\u00e7\u00e3o do teste, do exame. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nEsses casos t\u00eam que ser identificados. Essas cidades t\u00eam que ser tratadas com o devido respeito.\r\nEu j\u00e1 fui ao Minist\u00e9rio, mas infelizmente n\u00e3o consegui uma resposta. Fiz um apelo \u00e0 Comiss\u00e3o para que haja o enfrentamento desse problema e seja poss\u00edvel a identifica\u00e7\u00e3o dos casos. Os resultados dos \u00fanicos dois exames feitos, na semana passada ainda, n\u00e3o foram informados at\u00e9 hoje, depois de 5 dias. Portanto, os n\u00fameros est\u00e3o defasados em rela\u00e7\u00e3o aos casos e aos novos diagn\u00f3sticos.\r\nQuero aproveitar este espa\u00e7o para pedir que adotemos medidas que punam as pessoas que agem de m\u00e1-f\u00e9 na dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F3%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 ao art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ol\u00e1, Presidente Rodrigo Maia. Quero agradecer ao meu L\u00edder Z\u00e9 Silva pela abertura do espa\u00e7o.\r\nEste \u00e9 um momento \u00fanico para o Pa\u00eds. O Congresso continua trabalhando, mostrando que h\u00e1 muitas mat\u00e9rias relevantes a serem votadas neste per\u00edodo de enfrentamento da crise causada pela pandemia de coronav\u00edrus.\r\n\u00c9 indiscut\u00edvel que as pessoas socialmente mais vulner\u00e1veis precisam de amparo, precisam da presen\u00e7a mais forte do poder p\u00fablico. Nesse sentido, estamos discutindo v\u00e1rias mat\u00e9rias relevantes, e possibilitar que essas pessoas tenham acesso de forma mais f\u00e1cil ao BPC -- Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada \u00e9, sem d\u00favida, um grande e importante passo que a C\u00e2mara dos Deputados d\u00e1 hoje.\r\nParabenizo todos os envolvidos nesse projeto. O Solidariedade sem d\u00favida vai encaminhar o voto \"sim\"-- j\u00e1 temos trabalhado em outas pautas e sabemos da import\u00e2ncia deste tema.\r\nMuitos outros desafios est\u00e3o por vir, que venham outras mat\u00e9rias que beneficiem a popula\u00e7\u00e3o neste momento de crise.\r\nPresidente, muito obrigado pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T01:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 905/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 770, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria important\u00edssima. O Solidariedade n\u00e3o pode deixar de orientar \"sim\". Sabemos dos grandes gargalos, do qu\u00e3o onerosa \u00e9 a folha de pagamento e do quanto ela tira do trabalhador. Isso \u00e9 uma gorjeta, e nada mais justo do que repass\u00e1-la integralmente. N\u00f3s sabemos que existem muitos empreendimentos que t\u00eam dificuldade de repass\u00e1-la na integralidade para os gar\u00e7ons.\r\nEssa \u00e9 uma forma de dar seguran\u00e7a. Como n\u00f3s observamos, o Deputado Kim Kataguiri fez uma audi\u00eancia p\u00fablica. Ent\u00e3o, ele est\u00e1 muito bem resguardado em rela\u00e7\u00e3o a esta emenda.\r\nPortanto, n\u00f3s do Solidariedade orientamos o voto \"sim\", porque entendemos que \u00e9 uma forma de remunerar melhor os gar\u00e7ons pelas gorjetas que recebem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=328&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T01:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da al\u00ednea d, do inciso IV, do art. 21 da Lei n\u00ba 8.213 de 1991, alterado pelo art. 35 da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para fins de supress\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como h\u00e1 diverg\u00eancia dentro do partido, o Solidariedade vai liberar a bancada, mas eu n\u00e3o posso, como empres\u00e1rio e empregador neste Pa\u00eds, deixar de expor as dificuldades que o segmento vive. Eu j\u00e1 senti isso na pele. Um acidente de trabalho de um empregado em dire\u00e7\u00e3o ao trabalho imputa ao empregador penalidades.\r\nPortanto, a meu ver, se essa medida for derrubada, muito mais vai penalizar o empregador do que o pr\u00f3prio empregado, que poderia, atrav\u00e9s dessa medida, ter uma seguran\u00e7a maior mesmo que estivesse em seu ve\u00edculo.\r\nEu quero, ao final dessa vota\u00e7\u00e3o, parabenizar a C\u00e2mara pela aprova\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria. Estamos no \u00faltimo destaque. J\u00e1 estamos na madrugada. \u00c9 uma medida important\u00edssima, que vai fomentar o emprego no Brasil. Conseguimos resguardar muitos direitos dos trabalhadores e, \u00e9 claro, dosar bem muitos pontos que eram contradit\u00f3rios. Hoje conseguimos convergir em muitos pontos. Eu tenho certeza de que essa medida vai beneficiar grandemente o Pa\u00eds e gerar muito emprego, muita renda, sobretudo nas faixas et\u00e1rias mais dif\u00edceis, que est\u00e3o dentro da juventude - um ter\u00e7o da juventude est\u00e1 desempregado atualmente.\r\nEnt\u00e3o, eu espero que com essa medida consigamos avan\u00e7ar nesse ponto. E o Parlamento, mais uma vez, a C\u00e2mara dos Deputados, sob sua Presid\u00eancia, d\u00e1 \u00e0 sociedade, neste momento, quando estamos precisando tanto de medidas como essa, um sinal claro de que est\u00e1 sempre pronta para trabalhar em prol do povo brasileiro e, em especial, dos trabalhadores, pelos quais o Solidariedade tem um grande apre\u00e7o e um grande trabalho em prol deles.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Que possamos aprovar outras medidas t\u00e3o importantes quanto esta que est\u00e1 na nossa pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=334&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade n\u00e3o poderia deixar de orientar o voto \"sim\".\r\nO Relator foi muito feliz quando permitiu a inclus\u00e3o de novas categorias, e quero elencar tr\u00eas delas. Destaco inicialmente os mototaxistas e os agricultores familiares, incluindo os assentamentos. Essa tamb\u00e9m foi uma grande luta do nosso L\u00edder Z\u00e9 Silva e que contempla diversas fam\u00edlias que precisam desse aux\u00edlio. Por fim, quero destacar os pescadores profissionais e, principalmente, os artesanais. Estes, por j\u00e1 receberam benef\u00edcio do Governo Federal na \u00e9poca da piracema - que \u00e9 s\u00f3 de novembro a fevereiro -, ficaram impedidos de receber o aux\u00edlio. Agora, com esse texto, eles poder\u00e3o receber.\r\nEu gostaria muito que fosse inclu\u00edda a possibilidade de ac\u00famulo desses benef\u00edcios, porque os pescadores tamb\u00e9m s\u00e3o prejudicados. Apresentamos algumas emendas, n\u00e3o fomos contemplados na totalidade delas, mas, em parte, sim. Tenho certeza de que esses pescadores v\u00e3o receber esse benef\u00edcio e ser\u00e3o muito bem contemplados.\r\nO Solidariedade encaminha o voto \"sim\".\r\nAgrade\u00e7o e parabenizo a C\u00e2mara por aprovar um projeto t\u00e3o importante como este, mais uma vez, beneficiando diversos brasileiros em um momento de crise. Todos n\u00f3s estamos buscando ajuda e aux\u00edlio para o enfrentamento n\u00e3o s\u00f3 da crise sanit\u00e1ria, mas tamb\u00e9m da grande crise econ\u00f4mica que est\u00e1 assolando o Pa\u00eds, Sr. Presidente.\r\nO Solidariedade, reafirmo, encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 558/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO NACIONAL DA MICROEMPRESA E DA EMPRESA DE PEQUENO PORTE, RELATORIA, TIAGO DIMAS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSFER\u00caNCIA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, SALDO REMANESCENTE, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARGA HOR\u00c1RIA, CALEND\u00c1RIO ESCOLAR, ATIVIDADE ACAD\u00caMICA, ANO LETIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APRECIA\u00c7\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999. Pedido \u00e0 Relatora Joice Hasselmann de exame de emendas apresentadas pelo Deputado Eli Borges. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, do parecer oferecido pelo orador ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 558, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, e de outos diplomas legais. Imediata aprecia\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias destinadas \u00e0 desonera\u00e7\u00e3o das empresas brasileiras. Aplausos ao autor do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019. Vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca da nova reda\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 10.260, de 2001.Imediata aprecia\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica preconizadas na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como empres\u00e1rio, cidad\u00e3o e defensor da classe trabalhadora deste Pa\u00eds, eu n\u00e3o poderia deixar de manifestar meu apoio a um projeto t\u00e3o importante como este, relatado pela nossa Deputada Joice Hasselmann.\r\nN\u00f3s t\u00ednhamos alguns questionamentos e, inclusive, temos algumas emendas do Solidariedade que ainda ser\u00e3o apreciadas, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais solicito \u00e0 Relatora que tenha o devido carinho ao analis\u00e1-las. As emendas s\u00e3o do Deputado Eli Borges. Eu estou convicto de que o relat\u00f3rio foi muito bem constru\u00eddo, muita coisa no projeto foi melhorada.\r\nO Senador Jorginho Mello, autor do projeto, \u00e9 um defensor dos micro e dos pequenos empres\u00e1rios deste Pa\u00eds.\r\nAli\u00e1s, eu tive a honra de relatar o Projeto de Lei n\u00ba 558, de 2018, de autoria do Senador Jorginho Mello, na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, quando aprovamos o relat\u00f3rio dele junto com o Deputado Carlos Melles, hoje \u00e0 frente do SEBRAE. Como a Deputada Joice Hasselmann lembrou, 98% das empresas deste Pa\u00eds s\u00e3o microempresas e pequenas empresas, que geram boa parte dos empregos no Brasil.\r\nEu quero fazer uma pequena cr\u00edtica \u00e0 quantidade de medidas que est\u00e3o sendo adotadas, o que vai onerar, ainda mais, o empresariado, que, \u00e9 l\u00f3gico, precisa de recursos neste momento, com juros mais em conta, mas uma hora a conta vai chegar, mesmo que seja l\u00e1 na frente. Portanto, cada vez mais, temos que procurar avan\u00e7ar em medidas que beneficiem os microempres\u00e1rios e tenham a devida contrapartida por parte do Governo Federal, que \u00e9 o maior arrecadador em todo o Brasil, j\u00e1 que 63% dos nossos impostos, em m\u00e9dia, v\u00e3o para o Governo Federal.\r\nOutros pa\u00edses t\u00eam adotado algumas medidas. No Reino Unido, por exemplo, ser\u00e3o pagos 80% dos sal\u00e1rios, e suspenderam o IVA, principal imposto do com\u00e9rcio, at\u00e9 junho! N\u00f3s temos que adotar outras medidas. A prop\u00f3sito, eu apresentei emendas \u00e0 MP 944 para zerar a folha de pagamentos. \u00c9 isso que n\u00f3s precisamos fazer. A Argentina zerou a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria patronal. Uma medida como esta deveria ser adotada aqui tamb\u00e9m. Eu espero que estas medidas provis\u00f3rias sejam discutidas o quanto antes.\r\nNo Estado de Tocantins, s\u00e3o 96.726 pequenos neg\u00f3cios, 66 mil microempreendedores individuais. No entanto, em rela\u00e7\u00e3o ao PL 1.282, que estamos discutindo, s\u00e3o 30 mil microempresas e pequenas empresas, das quais 43% est\u00e3o no com\u00e9rcio. Portanto, este aspecto precisa ser levado em considera\u00e7\u00e3o.\r\nA t\u00edtulo de informa\u00e7\u00e3o, esta medida vai contemplar os microempres\u00e1rios que t\u00eam faturamento entre 0 e 360 mil reais, segmento que outras medidas provis\u00f3rias n\u00e3o contemplaram. Assim, sem d\u00favida alguma, este projeto de lei mostra, mais uma vez, que este Congresso, por meio do Senador Jorginho Mello e de n\u00f3s, que buscamos melhorar este projeto de lei, est\u00e1 trabalhando diariamente, arduamente, para aprovar medidas que beneficiem estas classes, que geram renda, fazendo com que haja mais empregos firmados no nosso Pa\u00eds.\r\nAproveito o momento para enaltecer o propositor do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, que trata da transfer\u00eancia dos Fundos de Assist\u00eancia Social.\r\nMuito se tem falado dos profissionais da sa\u00fade, que t\u00eam todo o m\u00e9rito e contam com nosso apre\u00e7o, mas os profissionais da assist\u00eancia social tamb\u00e9m devem ser lembrados. Os assistentes sociais, os secret\u00e1rios municipais e toda a equipe de servidores que comp\u00f5em as Secretarias de Assist\u00eancia Social t\u00eam unido esfor\u00e7os para fazer um grande trabalho em prol das pessoas que mais precisam e que est\u00e3o sendo fortemente impactadas por toda esta crise. Portanto, toda a nossa gratid\u00e3o e o nosso respeito aos profissionais da assist\u00eancia social. \r\nMais tarde, n\u00f3s apreciaremos pelo menos a urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, que busca suspender o pagamento das parcelas do FIES. Espero votarmos o quanto antes o m\u00e9rito. Muitos estudantes que financiaram cursos n\u00e3o est\u00e3o conseguindo pagar as mensalidades. Esta crise tem assolado todo o Pa\u00eds e, no caso desses estudantes, n\u00e3o \u00e9 diferente. Portanto, precisamos, sim, apreciar o quanto antes a MP 934, \u00e0 qual apresentamos emendas no mesmo sentido. O PL 1.079, que procura suspender o pagamento de parcelas do FIES, representa um grande avan\u00e7o, mais uma grande medida que esta Casa poder\u00e1 adotar.\r\nPor isso, solicito a aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria pelos nobres colegas, para que os estudantes tenham pelo menos um f\u00f4lego durante esta pandemia e, depois, possam retomar o pagamento de forma facilitada. N\u00f3s n\u00e3o podemos, Sr. Presidente, simplesmente diferir os impostos, diante de tudo o que temos passado no nosso Pa\u00eds, com estas medidas que temos aprovado e com outras que o Governo tem adotado, porque num futuro pr\u00f3ximo as pessoas acabar\u00e3o tendo que pagar. \r\nEste \u00e9 um momento de muitas dificuldades, em que muitas empresas do nosso Pa\u00eds est\u00e3o falindo, sem saber se v\u00e3o reabrir as portas ou retornar ap\u00f3s este per\u00edodo de crise. Mas eu tenho certeza de que, com estas medidas, principalmente se avan\u00e7armos nas medidas provis\u00f3rias e nas emendas que muitos Parlamentares apresentamos, no sentido de contribuir para que diminua a carga tribut\u00e1ria, n\u00f3s poderemos fazer com que haja mais facilidade para aqueles que querem empreender, empregar e gerar renda neste Pa\u00eds.\r\nPortanto, em nome do Solidariedade, eu fa\u00e7o estas pondera\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade, conforme enalteci, ali da tribuna, orienta o voto \"sim\" em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria, uma subemenda substitutiva de projeto que foi muito bem idealizado pelo Senador Jorginho Mello, l\u00e1 no Senado, e que avan\u00e7a grandemente nesta Casa, sob trabalho coordenado pela nossa Deputada Joice Hasselmann. Conta com o aval - e inclusive com os dedos - do Governo Federal, que vai ser o respons\u00e1vel por fazer o aporte financeiro, por assegurar que esses recursos efetivamente cheguem \u00e0s empresas e \"fa\u00e7am acontecer\" para as que tanto precisam, sobretudo as pequenas e microempresas, empresas de pequeno porte.\r\n O Solidariedade encaminha o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir um endividamento excessivo do meio empresarial. Acredito que o relat\u00f3rio j\u00e1 contempla muito bem uma taxa bem atrativa e um prazo de pagamento bem consider\u00e1vel, incluindo o per\u00edodo de car\u00eancia de 8 meses.\r\nPortanto, a essa emenda, orientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nASSISTENTE SOCIAL,ATUA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, em nome do Solidariedade, eu n\u00e3o poderia deixar de orientar o voto \"sim\" a essa mat\u00e9ria.\r\nNesse pauta, eu quero render homenagens \u00e0queles profissionais que se dedicam tanto no dia a dia \u00e0 assist\u00eancia social neste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s estamos diante de uma crise sanit\u00e1ria imensa, mas tamb\u00e9m n\u00e3o deixa de ser uma crise social. S\u00e3o esses profissionais que na ponta, nos Munic\u00edpios - e eu quero enaltecer os 2.645 profissionais inscritos no Conselho Regional de Assist\u00eancia Social do Estado do Tocantins -, diante de toda esta crise, v\u00eam prestando um servi\u00e7o de excel\u00eancia \u00e0quelas pessoas mais vulner\u00e1veis, com um trabalho assistencial realmente digno para melhorar a qualidade de vida dessas pessoas em um momento t\u00e3o delicado para o nosso Pa\u00eds. \r\nViva a assist\u00eancia social! Que esses recursos dos fundos possam ser muito bem aproveitados por todos eles!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios junto ao Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante o estado de calamidade p\u00fablica. Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 propositura, da Emenda n\u00ba 19 e do Requerimento de Destaque n\u00ba 6.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados.\r\nSem d\u00favida alguma, estamos diante de mais um projeto de muita relev\u00e2ncia aprovado por n\u00f3s aqui neste Parlamento. \r\nTenho muita convic\u00e7\u00e3o de que tamb\u00e9m os estudantes est\u00e3o sendo afetados por toda essa crise que tem assolado o nosso Pa\u00eds. E, naturalmente, isso envolve as dificuldades financeiras para arcar com os compromissos, principalmente aqueles relacionados com o financiamento estudantil promovido pelo FIES. Ent\u00e3o, nada mais justo do que promovermos um adiamento, uma suspens\u00e3o durante esse per\u00edodo. \r\nEmbora o prazo previsto seja de 60 dias, eu gostaria que fosse muito maior. \u00c9 prevista uma prorroga\u00e7\u00e3o que pode ser deliberada pelo Poder Executivo, mas acredito que ela deveria ser at\u00e9 o final do ano. Em parte, eu sei que contemplaremos aqui jovens estudantes, pessoas que sonham com um futuro melhor e at\u00e9 mesmo aqueles que j\u00e1 se formaram, que j\u00e1 est\u00e3o trabalhando e que t\u00eam dificuldade de pagar as suas parcelas mensais.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o do Relator e dos demais colegas Deputados para a Emenda n\u00ba 19, que eu apresentei e est\u00e1 destacada. Tamb\u00e9m chamo a aten\u00e7\u00e3o do nosso bloco, encabe\u00e7ado pelo L\u00edder Arthur Lira, para o destaque que apresentamos, o de n\u00ba 6. Pe\u00e7o que esse destaque seja levado em considera\u00e7\u00e3o, caso a emenda n\u00e3o seja acatada pelo Relator, porque, apesar de prever a suspens\u00e3o do prazo contratado do FIES, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma previsibilidade em rela\u00e7\u00e3o ao que vai acontecer com os recursos que n\u00e3o ser\u00e3o pagos. \r\nEssa emenda com car\u00e1ter extremamente t\u00e9cnico determina que os recursos suspensos durante o per\u00edodo de exigibilidade encabe\u00e7ado por essa lei sejam jogados para o final do contrato. Eles ser\u00e3o prorrogados por igual per\u00edodo, para que, quando acabar tudo isso, as institui\u00e7\u00f5es financeiras digam que n\u00e3o foi pago o recurso, quando estava previsto, mas ter\u00e1 que pagar duas parcelas de uma vez. \r\nPara que possamos sanar qualquer tipo de d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o a isso, solicitamos a aprova\u00e7\u00e3o do Destaque n\u00ba 6, por meio da Emenda n\u00ba 19. \r\nEu tenho certeza de que, com isso, promoveremos justi\u00e7a aos estudantes e aos jovens deste Pa\u00eds que tanto precisam e vislumbram um futuro melhor.\r\n N\u00f3s n\u00e3o temos d\u00favida de que isso s\u00f3 acontecer\u00e1 se houver uma educa\u00e7\u00e3o mais justa, mais decente, que atenda a todos. O FIES visa promover exatamente isso.\r\nPortanto, mais uma vez a C\u00e2mara dos Deputados acerta ao promover isso. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REPATRIAMENTO, ESTUDANTE, PARAGUAI, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Import\u00e2ncia da Emenda n\u00ba 19 apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pelo Solidariedade. Dificuldades no repatriamento de estudantes brasileiros no Paraguai, diante da quarentena decretada naquele pa\u00eds em face da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) -  N\u00f3s estamos diante de um projeto extremamente fundamental.\r\nEu quero aqui voltar a bater na tecla do destaque que foi apresentado por n\u00f3s, o Solidariedade. \u00c9 um destaque de minha autoria \u00e0 Emenda n\u00ba 19. Infelizmente, n\u00e3o h\u00e1 nada no texto - ou, se h\u00e1, poderia ser mais claro - referente ao que vai acontecer com os estudantes que suspenderem o pagamento durante o benef\u00edcio. Pode ser que l\u00e1 na frente a institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria resolva cobrar duas parcelas. Ent\u00e3o, eu quero propor um acordo ao Relator da mat\u00e9ria para que, se for o caso, fa\u00e7a adapta\u00e7\u00f5es na Emenda n\u00ba 19, que podem ser emendas de reda\u00e7\u00e3o.\r\nO que diz a Emenda n\u00ba 19 \u00e9 muito claro: \"as parcelas (...) ser\u00e3o pagas ap\u00f3s o primeiro m\u00eas subsequente ao t\u00e9rmino da vig\u00eancia de calamidade\". Ent\u00e3o pode ser, em vez de \"vig\u00eancia da calamidade\", \"ap\u00f3s a suspens\u00e3o do prazo\", de forma n\u00e3o cumulativa com outras parcelas vincendas. \u00c9 isso que tem que acontecer.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos deixar essa inseguran\u00e7a para, l\u00e1 na frente, os estudantes correrem o risco de serem cobrados por duas parcelas, j\u00e1 que n\u00e3o pagaram aquela do prazo de suspens\u00e3o, ou at\u00e9 mesmo receberem a cobran\u00e7a de um valor maior do que a parcela que naturalmente j\u00e1 vinham pagando. Essa \u00e9 uma forma de corrigir esse erro, jogando para frente essas parcelas.\r\nEu quero aproveitar o tempo, Sr. Presidente, para fazer men\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que estamos tratando de estudantes, aos estudantes que est\u00e3o no Paraguai e est\u00e3o sofrendo muito diante de toda essa pandemia que o mundo vive. Foram para l\u00e1 muitos estudantes brasileiros em busca do sonho de uma qualifica\u00e7\u00e3o digna que muitas vezes n\u00e3o conseguiriam ter aqui no Brasil dados os altos custos das mensalidades, principalmente dos cursos de medicina. Agora esses estudantes est\u00e3o diante de um per\u00edodo muito delicado, porque o Paraguai est\u00e1 em quarentena total, dada a pequena infraestrutura de sa\u00fade que possui. Infelizmente eles adotaram isso. E muitos desses estudantes s\u00e3o tocantinenses. Pelo menos 204 tocantinenses j\u00e1 foram elencados. Eu quero mandar uma mensagem de apoio a eles.\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer a uni\u00e3o de esfor\u00e7os que j\u00e1 vem sendo feita para que eles possam voltar para o Estado de Tocantins. Quero agradecer ao Itamaraty, que tem concentrado alguns esfor\u00e7os, ao Conselheiro Fl\u00e1vio Sapha, do Itamaraty, que se prontificou. O Embaixador no Paraguai, Sr. Fl\u00e1vio Damico, tamb\u00e9m ajudou. \r\nMas aqui fica a nossa solicita\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pend\u00eancia que ainda h\u00e1 relativa ao estudantes que est\u00e3o em Assun\u00e7\u00e3o e que t\u00eam que chegar at\u00e9 a fronteira para a repatria\u00e7\u00e3o. Ficou como compromisso do Itamaraty conseguir esse transporte. \r\nTamb\u00e9m quero agradecer muito ao Sr. C\u00f4nsul Vitor Irigaray, que fica em Pedro Juan Caballero, que atuou como um verdadeiro pai desses jovens, que s\u00e3o muitos, que est\u00e3o l\u00e1, alguns at\u00e9 mesmo abaixo de 18 anos. Ele ajudou intensamente. \r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Deputado Estadual Elenil da Penha, que, junto ao Governo do Estado do Tocantins, ajudou principalmente para que pudesse ser disponibilizado o transporte. E o Governo do Estado tamb\u00e9m merece ser reconhecido, pelo esfor\u00e7o que vem fazendo, trazendo esses estudantes. J\u00e1 vieram pelo menos 60, em dois \u00f4nibus, mas muitos outros ainda v\u00e3o vir. Quero agradecer tamb\u00e9m ao Senador Eduardo Gomes, que tem sido um grande parceiro. Espero que n\u00e3o esteja esquecendo algu\u00e9m. \r\nMuitos concentraram esfor\u00e7os para que isso pudesse acontecer, mas ainda h\u00e1 muitos estudantes l\u00e1, Sr. Presidente. Eu tenho certeza de que isso vai acontecer. N\u00e3o iremos nos dar por satisfeitos enquanto todos esses estudantes n\u00e3o conseguirem voltar para o Brasil e, de modo especial, os tocantinenses n\u00e3o conseguirem regressar ao querido Estado, \u00e0 grande terra que sempre acolhe bem a todos.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acabei de falar ao telefone com o Relator.\r\nN\u00f3s estamos aqui construindo um acordo ainda para que haja uma complementa\u00e7\u00e3o de voto no sentido de resguardar os estudantes que s\u00e3o contemplados, de modo que n\u00e3o tenham de pagar por duas parcelas ap\u00f3s a suspens\u00e3o. Sobre a parcela que vai ser suspensa, temos que assegurar a esses estudantes a forma como ela ser\u00e1 cobrada no futuro. Isso n\u00e3o est\u00e1 claro no texto apresentado. Ent\u00e3o, espero que seja enviada essa complementa\u00e7\u00e3o, porque podemos inclu\u00ed-la.\r\nQuanto a todo o restante do texto, o Solidariedade vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 31 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991. Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, boa noite a todos.\r\nO Solidariedade vai mudar a orienta\u00e7\u00e3o \"sim\" e liberar a bancada, porque h\u00e1 discord\u00e2ncia dentro da bancada. Eu, particularmente, votarei \"n\u00e3o\", porque entendo que h\u00e1 uma quantidade de medidas, de dispositivos em tramita\u00e7\u00e3o no Congresso, inclusive outras medidas provis\u00f3rias, que penalizam o Sistema S. \r\nSempre questionei, inclusive em audi\u00eancia p\u00fablica, algumas atitudes, algumas decis\u00f5es de dirigentes do Sistema S. Mas n\u00e3o podemos pura e simplesmente minar todos os recursos dessas institui\u00e7\u00f5es em diversas medidas, porque isso vai acabar prejudicando um servi\u00e7o que \u00e9 bem prestado por muitos profissionais.\r\nSomente aqui no Tocantins, cerca de 700 profissionais atuam no Sistema S prestando servi\u00e7os nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e de sa\u00fade. Realmente, trata-se de um servi\u00e7o de excel\u00eancia, e infelizmente o poder p\u00fablico n\u00e3o consegue prest\u00e1-lo com o mesmo n\u00edvel de qualidade.\r\nPor esse motivo, particularmente votarei \"n\u00e3o\". Pe\u00e7o o voto de outros colegas para que possamos manter os recursos do Sistema S, especificamente os do SESC e do SENAC, neste dispositivo.\r\nSem d\u00favida alguma, apoio a integralidade do restante da medida provis\u00f3ria, uma vez que a EMBRATUR precisa, sim, de grandes avan\u00e7os para poder desenvolver um trabalho de fomento ao turismo. Em especial, quero divulgar, mais uma vez, o Jalap\u00e3o, a nossa querida regi\u00e3o aqui do Tocantins. Eu tenho certeza de que esta medida vai potencializar essa empresa, para que ela possa nos prestar um servi\u00e7o ainda mais grandioso.\r\nPortanto, particularmente, neste destaque, votarei \"n\u00e3o\".\r\nSolicito aos demais colegas Deputados e Deputadas que, se poss\u00edvel, tamb\u00e9m encaminhem o voto \"n\u00e3o\" a esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTRARIO",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inclus\u00e3o, onde couber, do art. 12 da Emenda n\u00ba 22, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e todos que est\u00e3o nos acompanhando, sem d\u00favida alguma, este projeto \u00e9 mais um de muita import\u00e2ncia que a C\u00e2mara est\u00e1 apreciando. \u00c9 muito louv\u00e1vel o destaque apresentado pela colega Deputada Perp\u00e9tua Almeida, por\u00e9m, n\u00f3s entendemos que o momento \u00e9 de sacrif\u00edcios para o Pa\u00eds. Concedemos a suspens\u00e3o dessas parcelas, e com isso, acredito, os estudantes j\u00e1 ter\u00e3o algum benef\u00edcio. O m\u00e9rito do projeto, como eu disse, \u00e9 realmente louv\u00e1vel, mas sem d\u00favida causaria um impacto muito grande. N\u00f3s n\u00e3o podemos fazer isso neste momento, talvez no futuro possamos voltar a apreci\u00e1-lo.\r\nO Solidariedade encaminha o voto \"n\u00e3o\" a este destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse destaque \u00e9 muito louv\u00e1vel, porque, diferentemente do outro, que causaria, sim, um grande impacto no fundo e poderia prejudicar os estudantes, n\u00e3o enxergamos e n\u00e3o vislumbramos isso nesse destaque, uma vez que ele disp\u00f5e sobre a suspens\u00e3o em todo o per\u00edodo de pandemia, e, obviamente, durante esse per\u00edodo, tamb\u00e9m n\u00e3o ser\u00e3o feitos novos contratos do FIES. Ent\u00e3o, acredito que isso n\u00e3o fica prejudicado.\r\nPortanto, em nome do Solidariedade, somos favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o deste destaque, orientando a nossa bancada a votar \"sim\", em defesa dos estudantes que buscam atrav\u00e9s do FIES uma oportunidade melhor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TOCANTINS, RECURSOS.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de retirada do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 19, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Relev\u00e2ncia dos trabalhos de combate ao coronav\u00edrus realizados pela C\u00e2mara dos Deputados. Libera\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias a Munic\u00edpios do Estado de Tocantins para enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente, memor\u00e1vel noite.\r\nEssa suspens\u00e3o da cobran\u00e7a do FIES \u00e9 algo que, sem d\u00favida, vai resultar num grande benef\u00edcio para aqueles que realmente precisam, porque, afinal de contas, quem requer o FIES precisa efetivamente do benef\u00edcio.\r\nEsse destaque era meramente para que pud\u00e9ssemos esclarecer como ficaria a cobran\u00e7a do benef\u00edcio. Vai haver a suspens\u00e3o. O nosso destaque, um texto de uma emenda que eu apresentei, era para que pud\u00e9ssemos esclarecer como ficaria a cobran\u00e7a.\r\nEm entendimento com o Relator, ele exp\u00f4s outras legisla\u00e7\u00f5es paralelas que regulamentam essas quest\u00f5es tradicionalmente no \u00e2mbito do Banco Central e das pr\u00f3prias institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias.\r\nEntrei tamb\u00e9m em contato com o pessoal da Caixa Econ\u00f4mica Federal, que \u00e9 a principal institui\u00e7\u00e3o que regula o FIES, e nos garantiram que n\u00e3o haver\u00e1 cobran\u00e7a de imediato, ap\u00f3s o fim da pandemia. Esse era o nosso maior objetivo quando apresentamos esse destaque.\r\nPortanto, Sr. Presidente, como acordado, eu, como autor da emenda, solicito que o destaque seja retirado.\r\nQuero aproveitar este tempo para fazer uma men\u00e7\u00e3o ao nosso trabalho. A C\u00e2mara, mais uma vez, d\u00e1 \u00e0 sociedade fortes sinais de que est\u00e1 atenta \u00e0 pandemia, apresentando (falha na transmiss\u00e3o) para a sociedade. \u00c9 o que tenho feito tamb\u00e9m quando (falha na transmiss\u00e3o), Sr. Presidente, uma vez que \u00e0s cr\u00edticas temos que responder com trabalho. \u00c9 justamente isso que estamos fazendo.\r\nFa\u00e7o men\u00e7\u00e3o \u00e0 palavra de ontem do Deputado Marcelo Ramos, que falou sobre o risco de nos contaminarmos e de contaminarmos os nossos familiares ao ficarmos indo \u00e0 Capital Federal. Mas s\u00e3o essas idas e vindas (falha na transmiss\u00e3o) e mostram a ess\u00eancia do nosso trabalho, que \u00e9 ajudar a popula\u00e7\u00e3o.\r\nRefor\u00e7o (falha na transmiss\u00e3o). Ontem foi liberar para o Munic\u00edpio de Aragua\u00edna 2 milh\u00f5es e 747; para o Munic\u00edpio de Palmeirante, 300 mil reais; e para Piraqu\u00ea, (falha na transmiss\u00e3o) reais. S\u00e3o recursos liberados para os Munic\u00edpios. Com isso, quase 5 milh\u00f5es j\u00e1 foram pagos, e outros, 11 no total, est\u00e3o em tramita\u00e7\u00e3o, por meio de nossas emendas.\r\nEm vez de criticar, temos que fazer isto: apresentar solu\u00e7\u00f5es. Cr\u00edticas construtivas s\u00e3o bem-vindas. Mas infelizmente existem colegas que preferem simplesmente criticar. N\u00e3o apresentam emendas, n\u00e3o sugerem remanejamento, como o Minist\u00e9rio p\u00f4de fazer. J\u00e1 na gest\u00e3o do Ministro Nelson, promovemos um resultado positivo para a popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 isso que n\u00f3s temos de fazer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, EMENDA, EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, onde couber, no texto do substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Pedido ao Relator Orlando Silva de acolhimento de emenda a favor de empresas brasileiras, apresentada pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos que tomar muito cuidado ao legislar sobre quest\u00f5es como esta. Eu tradicionalmente sempre defendi o emprego. E o Solidariedade, em todas as suas pautas, em todas as suas medidas, desde o estatuto, defende claramente os trabalhadores e o emprego de forma geral.\r\nTodas as outras medidas que est\u00e3o sendo adotadas pelo Governo, por meio de medidas provis\u00f3rias e dos demais projetos, a exemplo do projeto do PRONAMPE, que aprovamos na C\u00e2mara dos Deputados e est\u00e1 aguardando a san\u00e7\u00e3o pelo Presidente, j\u00e1 preveem especificamente mat\u00e9rias como esta. Ent\u00e3o, \u00e9 muito louv\u00e1vel que sejam defendidos os empregos - e isso tem que acontecer -, mas acho que isso tem que ser tratado no \u00e2mbito espec\u00edfico de cada mat\u00e9ria. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, atrav\u00e9s de uma PEC, dispormos sobre isso, at\u00e9 porque corremos o risco de ver acontecer exatamente o inverso. Em vez de empres\u00e1rios tomarem medidas que beneficiem os trabalhadores, talvez eles acabem abrindo m\u00e3o dessas eventuais medidas porque n\u00e3o conseguir\u00e3o manter o emprego.\r\nEu gostaria, inclusive, de chamar a aten\u00e7\u00e3o do Relator da MP 936, o Deputado Orlando Silva, que j\u00e1 foi anunciado, em rela\u00e7\u00e3o ao art. 8\u00ba, \u00a7 5\u00ba, da MP, que diz que, no caso da suspens\u00e3o dos contratos de trabalho, as empresas que t\u00eam faturamento superior a 4 milh\u00f5es e 800 mil reais ter\u00e3o que arcar com 30% do sal\u00e1rio do empregado. Ou seja, fica suspenso o contrato de trabalho, mas a empresa, mesmo paralisada, sem renda... \r\nEu vou citar como exemplo o setor hoteleiro. Trata-se de um setor de servi\u00e7os que tem alto faturamento, mas tamb\u00e9m tem uma m\u00e3o de obra cara. Imaginem que uma empresa desse setor n\u00e3o tenha faturamento, mas, porque faturou acima de 4 milh\u00f5es e 800 mil reais no ano passado, tenha que arcar com 30% do sal\u00e1rio dos seus funcion\u00e1rios, se quiserem ter o direito de suspender os contratos. O que vai acontecer na pr\u00e1tica, Sr. Presidente? As empresas n\u00e3o ir\u00e3o acatar a suspens\u00e3o dos contratos de trabalho e ir\u00e3o come\u00e7ar a demitir os trabalhadores. Eu j\u00e1 conversei sobre isso com alguns empres\u00e1rios, n\u00e3o somente desse setor, mas tamb\u00e9m de outros setores, como o da constru\u00e7\u00e3o civil, por exemplo, e de diversos outros. \r\nPortanto, Sr. Presidente, temos que tomar muito cuidado ao legislar sobre medidas como esta.\r\nE chamo a aten\u00e7\u00e3o do Deputado Orlando Silva, Relator da MP 936, para que acate uma emenda que n\u00f3s apresentamos para beneficiar as empresas que tiverem queda no seu faturamento. Se as empresas tiverem queda de 50% ou mais no seu faturamento, a\u00ed, sim, ficar\u00e3o isentas de ter que arcar com os 30% do sal\u00e1rio do trabalhador, como previsto na MP 936.\r\nPor isso, Sr. Presidente, acredito que a melhor forma \u00e9 votar desse jeito em rela\u00e7\u00e3o a este destaque.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.\r\nREQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PARTIDO NOVO (NOVO), PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, CRIT\u00c9RIO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), TOCANTINS, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados ao Estado de Tocantins pela aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque do partido NOVO. Elogio \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 7\u00ba da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente.\r\nPrimeiro, quero lamentar o acatamento deste \u00faltimo destaque do NOVO. Isso prejudica grandemente Estados como Tocantins, que, embora n\u00e3o tenha grandes n\u00fameros absolutos de casos da COVID-19, proporcionalmente ser\u00e1 prejudicado, uma vez que a taxa tornaria este crit\u00e9rio mais justo. Mas eu espero que n\u00e3o nos faltem recursos para o devido enfrentamento da pandemia. A exemplo de Tocantins, Estados pequenos, com popula\u00e7\u00e3o menor, tamb\u00e9m t\u00eam sofrido muito com tudo o que tem acontecido.\r\nPrecisamos, portanto, encontrar meios e formas justas para fazer uma distribui\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria, que levem em considera\u00e7\u00e3o os aspectos populacionais, e n\u00e3o apenas os n\u00fameros absolutos, o que, obviamente, ir\u00e1 beneficiar os Estados maiores.\r\nEu gostaria, igualmente, de enaltecer a C\u00e2mara dos Deputados por esta vota\u00e7\u00e3o, diante de tudo o que temos apresentado. \u00c9 l\u00f3gico que o PLP anterior, aprovado por n\u00f3s, traria muito mais benef\u00edcios, uma vez que iria recompor o ISS e o ICMS dos Estados e Munic\u00edpios com base no ano de 2019, mas este aux\u00edlio, embora n\u00e3o seja suficiente para cobrir todos os d\u00e9ficits que muitos Munic\u00edpios ter\u00e3o, vem em boa hora.\r\nNo mais, em rela\u00e7\u00e3o ao art. 7\u00ba e ao art. 65, o aumento de despesas com pessoal e a flexibiliza\u00e7\u00e3o dos endividamentos s\u00e3o quest\u00f5es que devem, sim, ser levadas em considera\u00e7\u00e3o neste momento de pandemia. Ali\u00e1s, deve haver uma flexibiliza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao que \u00e9 exigido dos gestores p\u00fablicos.\r\nN\u00e3o est\u00e1 sendo f\u00e1cil administrar esta crise. De um lado, temos uma crise econ\u00f4mica e, de outro, uma crise sanit\u00e1ria. Portanto, temos que buscar formas e meios para defender a popula\u00e7\u00e3o para, na hora em que ela precisar da \u00e1rea da sa\u00fade, n\u00e3o haver falhas, j\u00e1 que este inimigo \u00e9 invis\u00edvel, \u00e9 realmente sorrateiro, e tem feito muitas v\u00edtimas no nosso Pa\u00eds. \r\nEm primeiro lugar, temos que preservar a vida das pessoas e, em segundo, dar as devidas condi\u00e7\u00f5es principalmente aos gestores p\u00fablicos para, quando for o caso, enfrentarem esta crise da melhor forma poss\u00edvel. \r\nEste projeto de lei complementar vai ao encontro disso, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNADOR, PREFEITO, GOVERNO ESTADUAL, GOVERNO MUNICIPAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DADOS, PANDEMIA, BRASIL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O,TRIBUTO, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, REMANEJAMENTO, EMENDA INDIVIDUAL, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Rep\u00fadio aos discursos proferidos no plen\u00e1rio contra gestores municipais, em detrimento da discuss\u00e3o de medidas efetivas de combate \u00e0 crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta Casa tem, com o passar do tempo, evolu\u00eddo muito em suas vota\u00e7\u00f5es. L\u00e1 atr\u00e1s, n\u00f3s aprovamos a medida que buscou, em um primeiro momento, repatriar os brasileiros que estavam na China. Agora n\u00f3s estamos aprovando um aux\u00edlio que vem a surtir um grande efeito nos Munic\u00edpios.\r\nE n\u00f3s temos que ir muito al\u00e9m, criar algum programa espec\u00edfico para prote\u00e7\u00e3o dos pacientes de grupos de risco, como idosos, diab\u00e9ticos, imunodepressivos, portadores de doen\u00e7as cardiovasculares, casos de comorbidades, que sofrem tanto neste momento. Temos que buscar tamb\u00e9m exatamente isto, recursos para Munic\u00edpios e Estados.\r\nEu venho de Aragua\u00edna, no interior do Tocantins. Somos a segunda maior cidade do Estado. S\u00f3 com perspectiva de queda de receita com ISS, com ICMS, com as principais receitas do Munic\u00edpio, o d\u00e9ficit est\u00e1 em torno de 47 milh\u00f5es para este ano, dados os \u00edndices de queda que n\u00f3s temos vivido com esta crise.\r\nEsse aux\u00edlio, nos c\u00e1lculos que est\u00e3o apresentados, vai representar um ganho de 29 milh\u00f5es. Ou seja, ainda teremos um d\u00e9ficit de 18 milh\u00f5es. \u00c9 nos Munic\u00edpios que as pessoas vivem. \u00c9 nas cidades que as pessoas est\u00e3o e \u00e9 onde precisam de trabalhos.\r\nEu lamento muito quando eu vejo colegas nossos usando da fala na tribuna simplesmente para querer criticar gestores, criticar Prefeitos por a\u00e7\u00f5es que v\u00eam tomando no sentido de garantir o emprego das pessoas, mas tamb\u00e9m preservando a vida. Em vez de esses colegas estarem destinando recursos para suas cidades e seus Munic\u00edpios, efetuando remanejamento de emendas, preferem utilizar a fala para isso, Sr. Presidente.\r\nEu fiz remanejamento, estou disponibilizando recursos exclusivos para as novas UTIs; somente agora no combate \u00e0 COVID-19, s\u00e3o mais de 10 milh\u00f5es de reais. Infelizmente n\u00f3s temos colegas que preferem usar a fala, usar a tribuna da C\u00e2mara dos Deputados para simplesmente criticar, atacar gestores, sem ao menos ter proposto nenhuma sugest\u00e3o, nenhuma solu\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eu tenho que deixar clara essa reflex\u00e3o.\r\nO Brasil hoje \u00e9 o quarto mais afetado com o coronav\u00edrus no mundo. Somente hoje foram mais de 600 mortos. \u00c9 isso o que n\u00f3s temos que discutir e levar em considera\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o simplesmente criticar. N\u00f3s temos que apresentar as solu\u00e7\u00f5es e usar bem as nossas atribui\u00e7\u00f5es, principalmente no que diz respeito ao envio de recursos p\u00fablicos, inclusive para aqui, onde moramos, Aragua\u00edna, que \u00e9 a minha cidade, para todo o norte do Tocantins, assim como tenho feito para todo o Bico do Papagaio tamb\u00e9m, Sr. Presidente.\r\nEnt\u00e3o, fica a nossa indigna\u00e7\u00e3o com essas falas descabidas, que n\u00e3o prop\u00f5em nada, que n\u00e3o oferecem cr\u00edticas construtivas. Enquanto poderiam apresentar solu\u00e7\u00f5es, infelizmente, n\u00e3o apresentam. Fica essa reflex\u00e3o ao colega que usa a tribuna para falar dessa forma, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Discuss\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, bom dia a todas e todos os colegas Deputadas e Deputados.\r\nMais uma mat\u00e9ria important\u00edssima. Sem d\u00favida, a PEC do Or\u00e7amento de Guerra, como tem sido denominada, vem ao encontro de muito daquilo de que o Pa\u00eds precisa neste momento. E muito me estranha alguns colegas, nas suas defesas contradit\u00f3rias em rela\u00e7\u00e3o ao texto, esquecerem-se de argumentos que s\u00e3o muito favor\u00e1veis ao Pa\u00eds neste momento.\r\nUma das contestadas quest\u00f5es, que diz respeito \u00e0 compra de t\u00edtulos, \u00e9 muito clara, no art. 8\u00ba, quando delimita que a prefer\u00eancia ser\u00e1 dada a t\u00edtulos emitidos por micro, pequenas e m\u00e9dias empresas do Pa\u00eds. Isso tem que ser levado em considera\u00e7\u00e3o, porque vai possibilitar um grande ganho para essas empresas, que tanto precisam.\r\nOutra quest\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 que, no art. 5\u00ba, \u00e9 disposto que as pessoas jur\u00eddicas com d\u00e9bitos tamb\u00e9m poder\u00e3o contratar junto ao poder p\u00fablico e receber benef\u00edcios fiscais ou credit\u00edcios. Isso vem a calhar no momento de dificuldade financeira por que muitas empresas est\u00e3o passando, e, \u00e9 claro, com a contrapartida de manuten\u00e7\u00e3o dos empregos, porque isso \u00e9 o que mais importa neste momento. O Pa\u00eds vai precisar de emprego, vai precisar de renda.\r\nN\u00f3s precisamos tamb\u00e9m criar esse or\u00e7amento segregado com essa rubrica espec\u00edfica para facilitar a gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, dar maior liberdade ao Governo Federal, inclusive para que possa se endividar, como \u00e9 o que se prev\u00ea, a fim de pagar as despesas.\r\nN\u00f3s iremos precisar desses recursos para o enfrentamento das quest\u00f5es econ\u00f4micas por que o Pa\u00eds tem passado, justamente para que possamos viabilizar tudo isso em determinados Munic\u00edpios, como os daqui do Estado do Tocantins, que, no atual momento, com a falta de planejamento da rede de infraestrutura hospitalar, por exemplo, v\u00eam sofrendo.\r\nEstamos h\u00e1 mais de 30 dias numa pandemia, numa crise verdadeira na rede p\u00fablica de sa\u00fade - v\u00ednhamos discutindo isso j\u00e1 h\u00e1 mais de 30 dias aqui -, e, ainda assim, n\u00e3o foi apresentado um or\u00e7amento, um planejamento adequado que d\u00ea conta, para que a nossa rede de sa\u00fade n\u00e3o sofra um colapso. E, a\u00ed, n\u00f3s temos que contar com a\u00e7\u00f5es do Poder Judici\u00e1rio, da Defensoria P\u00fablica sobretudo, para tentar garantir a vida de muitas pessoas onde isso n\u00e3o acontece.\r\nO \"or\u00e7amento de guerra\" \u00e9 fundamental para que n\u00f3s possamos buscar esse enfrentamento e os Governos disponham desses mecanismos para enfrentar com mais dignidade essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nA PEC disp\u00f5e de v\u00e1rios pontos muito positivos e que devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o neste momento de crise.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 7\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o artigo contestado atrav\u00e9s desse destaque, que visa ser suprimido, \u00e9 muito claro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o desses t\u00edtulos. Ele abre esse espa\u00e7o para aqueles que tenham classifica\u00e7\u00e3o em categoria de risco equivalente a BB ou superior. N\u00e3o obstante diz ainda que tem que ser conferido por pelo menos uma das tr\u00eas maiores ag\u00eancias internacionais de classifica\u00e7\u00e3o de risco.\r\nE ainda, no \u00a7 1\u00ba, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para isso. Eu j\u00e1 disse na minha defesa, no in\u00edcio da discuss\u00e3o, que ser\u00e1 dada a prefer\u00eancia \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos emitidos por microempresas e por pequenas e m\u00e9dias empresas.\r\nN\u00e3o vejo como muito prudente que n\u00f3s, diante de um per\u00edodo de calamidade de pandemia que vivemos, tenhamos que suprimir um trecho t\u00e3o importante de uma PEC que chega em um momento para dar a seguran\u00e7a de que o Pa\u00eds precisa neste momento. Ent\u00e3o, essa liberdade tem que estar exposta, e essa capacidade vai melhorar a gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, criando esse or\u00e7amento em separado, esse or\u00e7amento segregado do Governo Federal.\r\nSr. Presidente, portanto, quero manifestar a minha contradi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a esse destaque. Pe\u00e7o aos colegas que votem pela rejei\u00e7\u00e3o dele, porque este \u00e9 um momento diferente para o Pa\u00eds, e n\u00f3s temos que permitir a inclus\u00e3o de trechos como esse justamente para dar mais autonomia e mais liberdade.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 isto que n\u00f3s temos que fazer: legislar com responsabilidade e buscar destinar recursos, de forma apropriada, aos Munic\u00edpios e Estados para que consigam enfrentar devidamente essa enorme crise que tem sido gerada.\r\nPortanto, reitero aqui o pedido para que seja mantido o art. 7\u00ba desta PEC 10, no segundo turno.\r\nSr. Presidente, muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 7\u00ba, do texto do 2\u00ba turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, estou usando a palavra oportunamente para que possamos defender que os colegas votem contra este destaque.\r\nEu fui at\u00e9 arguido agora h\u00e1 pouco por um colega falando que eu estava a favor dos bancos. De forma alguma, com rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria, estou contra este destaque porque sou a favor do banco. Muito pelo contr\u00e1rio: acho que os bancos t\u00eam que pagar muitos impostos. Mas temos que criar formas e mecanismos de proteger o mercado, de proteger as empresas.\r\nAgora vamos a esse artigo como um todo que est\u00e1 sendo questionado e foi mantido agora. Tratando-se s\u00f3 do item 2, que fala da quest\u00e3o dos ativos dos mercados secund\u00e1rios, ele disp\u00f5e de argumentos que s\u00e3o muito v\u00e1lidos, Sr. Presidente, que t\u00eam que ser levados em considera\u00e7\u00e3o. Veja: nota de cr\u00e9dito. A classifica\u00e7\u00e3o em categoria de risco tem que ser equivalente a BB ou superior. N\u00e3o obstante isso, ela tem que ser conferida por uma das tr\u00eas maiores ag\u00eancias internacionais de classifica\u00e7\u00e3o de risco. \u00c9 exatamente isso que prev\u00ea esse ponto que est\u00e1 sendo alvo deste destaque.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que manter o texto da forma como ele est\u00e1, porque, como j\u00e1 dito... Inclusive, toda PEC disp\u00f5e de mecanismos. O primeiro par\u00e1grafo \u00e9 para dar prefer\u00eancia \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos emitidos por micro e pequenas empresas. Esse tipo de a\u00e7\u00e3o, de quest\u00e3o, \u00e9 que tem que acontecer neste momento. N\u00f3s j\u00e1 estamos numa enorme crise financeira, econ\u00f4mica. Esse tipo de mecanismo tem que acontecer, Sr. Presidente.\r\nEu quero ainda aproveitar o momento e falar que s\u00e3o medidas como esta que permitem que Estados e Munic\u00edpios se planejem melhor em rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento do coronav\u00edrus.\r\nSomente aqui no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, 47 milh\u00f5es de receitas ser\u00e3o frustradas em virtude desta crise, por mais que o aux\u00edlio que n\u00f3s aprovamos ontem...\r\nVolto a questionar, mais uma vez, aquele outro destaque, tamb\u00e9m do NOVO, que retirou a quest\u00e3o da taxa de propor\u00e7\u00e3o. Isso vai fazer com que Munic\u00edpios de Estados pequenos, como \u00e9 o nosso caso aqui, recebam ainda menos recursos, a\u00ed, sim, ainda tendo um alto \u00edndice ocasionado em virtude do coronav\u00edrus.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, pe\u00e7o aos nobres colegas que sejam contr\u00e1rios a esse destaque e que mantenham o texto da forma como est\u00e1 disposto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, CONTRARIO.\r\nFALTA, LEITO HOSPITALAR, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), TOCANTINS, PANDEMIA, CORONAVIRUS",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o acima do m\u00ednimo obrigat\u00f3rio estabelecido em lei ou no estatuto social vigente na data de entrada em vigor desta Emenda Constitucional,  constante no inciso I, art. 8\u00ba, da reda\u00e7\u00e3o do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus. Car\u00eancia de leitos em UTIs - Unidades de Tratamento Intensivo, para tratamento de infectados por coronav\u00edrus no Estado do Tocantins. Falta de planejamento ao Governo tocantinense para enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nada mais justo do que os juros sobre o capital pr\u00f3prio serem pagos. \u00c9 claro que o momento \u00e9 at\u00edpico, ent\u00e3o isso exige de n\u00f3s certa flexibiliza\u00e7\u00e3o. Por isso, eu sou contra este destaque.\r\nEu quero aproveitar o tempo para dizer que n\u00f3s estamos, h\u00e1 aproximadamente 60 dias, em discuss\u00f5es locais acerca do enfrentamento da COVID-19 no Estado do Tocantins. At\u00e9 hoje, por conta pr\u00f3pria, o Governo do Estado s\u00f3 promoveu a efetiva\u00e7\u00e3o de dez leitos de UTI para toda a regi\u00e3o norte do Estado. E s\u00e3o pelo menos 670 mil pessoas, fora as de outros Estados, se levarmos em considera\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o eu quero aqui fazer uma grave constata\u00e7\u00e3o. A rede p\u00fablica de sa\u00fade do Estado do Tocantins est\u00e1 entrando em colapso. Eu digo isso porque os leitos ocupados j\u00e1 come\u00e7aram a ser disputados. Ent\u00e3o come\u00e7am a ser criadas in\u00fameras dificuldades para que os poucos que o Estado possuem sejam ocupados.\r\nDe um lado est\u00e3o aqueles que precisam, que est\u00e3o em um momento delicado. Eu quero fazer men\u00e7\u00e3o ao Sr. Francisco Soares, de 91 anos, que est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o grave no Hospital Regional de Augustin\u00f3polis, no Bico do Papagaio. L\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 UTI, e - pasmem - h\u00e1 apenas cinco leitos aptos para receber pacientes em situa\u00e7\u00e3o moderada. Essas informa\u00e7\u00f5es eu obtive agora h\u00e1 pouco, diretamente com o pessoal da unidade. Tanto \u00e9 verdade que a Defensoria P\u00fablica do Tocantins j\u00e1 se cansou dessa in\u00e9rcia, da falta de planejamento do Estado, e ajuizou uma a\u00e7\u00e3o para tentar reverter isso e outras duas, pelo menos, exigindo melhor planejamento por parte do Governo do Estado do Tocantins, Sr. Presidente. Ent\u00e3o, infelizmente, eles criam dificuldades. Quanto a este senhor, por exemplo, querem saber antes se ele tem a COVID-19 ou n\u00e3o, mas o exame \u00e9 feito em Palmas, e s\u00e3o 2 dias ap\u00f3s a coleta. Isso mostra que h\u00e1 uma clara subnotifica\u00e7\u00e3o.\r\nInclusive a medida que foi aprovada ontem, aquele destaque que exigia a taxa, \u00e9 muito positiva, e eu creio que deve ser retornada pelo Senado, porque n\u00f3s temos que ter mais exames realizados. No interior do Brasil, h\u00e1 uma clara subnotifica\u00e7\u00e3o. Existem muitos mais casos realmente do que os notificados. A constata\u00e7\u00e3o do que est\u00e1 acontecendo no Estado do Tocantins \u00e9 clara. H\u00e1 uma subnotifica\u00e7\u00e3o, e t\u00eam que ser feitos mais exames, Sr. Presidente.\r\nE quando eu falo, atacam-me quanto a aspectos pol\u00edticos. Mas a\u00ed eu quero perguntar: ser\u00e1 que a Defensoria tamb\u00e9m est\u00e1 agindo politicamente? H\u00e1 claramente uma falta de planejamento no Estado do Tocantins, Sr. Presidente. Estamos entrando em colapso, e \u00e9 preciso que se fa\u00e7a algo o quanto antes, algo com urg\u00eancia.\r\nMas, voltando ao destaque, eu quero orientar \"n\u00e3o\", porque, como eu disse, n\u00e3o \u00e9 justo. Em \u00e9poca de pandemia, como a PEC prev\u00ea, n\u00f3s temos que adotar, pelo menos, algo mais flex\u00edvel, algo que aconte\u00e7a para possibilitar que seja acima do m\u00ednimo obrigat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12,  apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019. Apelo ao Plen\u00e1rio de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, referente \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; bem como da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e da Lei n\u00ba 6.015, de 1973, relativa aos registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade vai acompanhar o acordo, porque esse problema do Distrito Federal reflete a realidade do Brasil como um todo. N\u00f3s temos muitos problemas fundi\u00e1rios.\r\nEu quero fazer inclusive um apelo ao Plen\u00e1rio, a V.Exa. e aos L\u00edderes, para que possamos colocar em vota\u00e7\u00e3o a MP 910. A vota\u00e7\u00e3o tem que acontecer at\u00e9 o dia 19 de maio. Milhares de pequenos produtores aguardam os t\u00edtulos, as escrituras h\u00e1 muito tempo. Essa medida provis\u00f3ria, que inclusive foi relatada pelo Senador Iraj\u00e1 Abreu l\u00e1 no Senado, vai possibilitar um grande avan\u00e7o. Ent\u00e3o, fa\u00e7o este apelo para que n\u00f3s possamos vot\u00e1-la tamb\u00e9m, de modo a suprir boa parte das demandas por regulariza\u00e7\u00e3o de terras neste nosso Brasil.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a este destaque, reiterando, o Solidariedade vai votar \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nNOTIFICA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TESTAGEM (SA\u00daDE), MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019. Subnotifica\u00e7\u00e3o de casos de Covid-19 no Pa\u00eds. Apelo ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade por fornecimento de testes de coronav\u00edrus \u00e0s municipalidades brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade vai encaminhar o voto \"n\u00e3o\" a esta mat\u00e9ria.\r\nEu quero aproveitar este tempo s\u00f3 para dizer que est\u00e1 evidente que h\u00e1 subnotifica\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds quanto aos casos de COVID-19. Infelizmente, alguns colegas e algumas pessoas tentam crucificar gestores e Prefeitos que v\u00eam propiciando a realiza\u00e7\u00e3o de exames pela popula\u00e7\u00e3o.\r\nAqui, no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, o Prefeito Ronaldo Dimas j\u00e1 promoveu a realiza\u00e7\u00e3o de 533 testes a cada 100 mil habitantes. Em Palmas, esse n\u00famero cai para 312. Em Imperatriz, onde houve, no caso, 16 \u00f3bitos - aqui em Aragua\u00edna n\u00e3o houve nenhum -, esse n\u00famero cai para 168. Em Marab\u00e1, s\u00e3o 34 a cada 100 mil habitantes. Isso mostra que poucos testes est\u00e3o sendo feitos em nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos que adotar medidas. Fa\u00e7o um apelo ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para que reveja essa pol\u00edtica, no sentido de que a realidade seja adequada ao que realmente est\u00e1 acontecendo no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTRARIO, GIL CUTRIM, PEDRO LUCAS FERNANDES, DEPUTADO FEDERAL,, ELOGIO.\r\nUSO OBRIGAT\u00d3RIO, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS.  ARAGUA\u00cdNA (TO), RONALDO DIMAS, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o quando o estabelecimento funcionar atendendo ao p\u00fablico, constante do art. 3\u00ba-B, da Lei 13.979, de 2020, modificada pelo art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei 1.562, de 2020, referente \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Gil Cutrim e Pedro Lucas Fernandes, respectivamente, relator e autor da proposi\u00e7\u00e3o. Determina\u00e7\u00e3o do uso de m\u00e1scaras em locais p\u00fablicos pelo Prefeito Ronaldo Dimas, do Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos orientar \"n\u00e3o\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nQuero, de in\u00edcio, parabenizar o Relator Gil Cutrim, assim como o Deputado Pedro Lucas Fernandes, autor da mat\u00e9ria principal, por diversos outros pontos apensados.\r\nEste projeto \u00e9 muito importante, porque demonstra claramente a necessidade de a\u00e7\u00f5es coordenadas nos Munic\u00edpios. N\u00f3s sabemos que as pessoas est\u00e3o nas cidades e transitam entre um Munic\u00edpio e outro e, consequentemente, o v\u00edrus tamb\u00e9m transita. Portanto, n\u00e3o adianta um gestor adotar uma medida, enquanto outros, n\u00e3o. Acho que este tipo de medida favorece isso.\r\nAqui em Aragua\u00edna, Tocantins, o Prefeito Ronaldo Dimas foi um dos primeiros no Brasil a adotar este tipo de medida, que j\u00e1 est\u00e1 em vig\u00eancia desde o in\u00edcio de abril.\r\nMedidas como esta fazem a popula\u00e7\u00e3o se conscientizar, uma vez que a m\u00e1scara \u00e9 important\u00edssima e dados indicam que ela pode minimizar em at\u00e9 14 vezes a possibilidade de cont\u00e1gio. Assim, o Munic\u00edpio de Aragua\u00edna saiu na frente nesta quest\u00e3o, e eu fico muito feliz por poder levar esta informa\u00e7\u00e3o ao Brasil inteiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nTIAGO DIMAS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2067/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 15, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com validade at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos os colegas Deputados e Deputadas.\r\nSr. Presidente, primeiro eu quero lamentar esse fato, at\u00e9 porque, embora haja acordo em determinados pontos, em outros n\u00e3o h\u00e1. Eu acho que seria muito justo que n\u00f3s pud\u00e9ssemos pelo menos realizar a vota\u00e7\u00e3o nominal, uma vez que a Deputada Soraya Santos requereu isso. Enfim...\r\nEu sou autor de uma das mat\u00e9rias que est\u00e1 apensada a essa. No meu projeto, que \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 2.067, de 2020, eu propus a cria\u00e7\u00e3o de um plano extraordin\u00e1rio voltado exclusivamente para as micro e pequenas empresas. Apesar de o Relator ter acolhido boa parte dos pontos que eu abordo no meu projeto de lei, a exemplo da amplia\u00e7\u00e3o do prazo de pagamento do plano de recupera\u00e7\u00e3o, inclusive com prazo maior do que aquele que n\u00f3s colocamos na proposta, tamb\u00e9m h\u00e1 amplia\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos excetuados da recupera\u00e7\u00e3o. S\u00e3o pontos muito importantes, que v\u00e3o dar f\u00f4lego para as empresas que porventura buscarem a recupera\u00e7\u00e3o judicial. N\u00e3o \u00e9 isso que n\u00f3s queremos, mas, em se tratando de uma grave crise, \u00e9 necess\u00e1rio que isso ocorra.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao meu destaque, eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos para a Lei de Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, que \u00e9 a Lei n\u00ba 11.101, de 2005, em seu art. 42, combinado tamb\u00e9m com o art. 72. Um dos pontos-chave da minha proposta \u00e9 exatamente a altera\u00e7\u00e3o dele, Sr. Presidente, no que diz respeito \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o de pelo menos metade dos credores para que o plano entre em vig\u00eancia. Estamos num per\u00edodo de pandemia, num per\u00edodo de guerra, literalmente. J\u00e1 aprovamos diversas mat\u00e9rias para o enfrentamento disso, e acho que n\u00e3o \u00e9 justo os empres\u00e1rios, as empresas que est\u00e3o em dificuldades ficarem nas m\u00e3os da maioria dos credores para poder ter seu plano de recupera\u00e7\u00e3o aprovado.\r\nEsse foi um dos pontos identificados. Eu tive muito cuidado na hora de elaborar esse projeto. Contei com a sugest\u00e3o de diversos especialistas, que chamaram a aten\u00e7\u00e3o para esse fato. Eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio, dos colegas, em rela\u00e7\u00e3o a isso. A altera\u00e7\u00e3o, a emenda que foi apresentada, a Emenda n\u00ba 15, prev\u00ea exatamente isso. Ela \u00fanica e exclusivamente inclui no art. 13, inciso I, o art. 42 tamb\u00e9m. E, no inciso III... Desculpe. No inciso I, inclui o art. 42, e no inciso III, inclui o art. 73, que j\u00e1 \u00e9 citado, mais o inciso I desse art. 73, dentro dessas regras de exce\u00e7\u00e3o para o per\u00edodo de pandemia, Sr. Presidente. \u00c9 importante frisar isto: \u00e9 dentro daquilo que a lei abrange, \u00e9 dentro do per\u00edodo de pandemia.\r\nPor isso, pe\u00e7o a aprova\u00e7\u00e3o dos colegas nesse ponto, que \u00e9 muito importante e vai ajudar a realmente resolver as recupera\u00e7\u00f5es judiciais no nosso Pa\u00eds, e n\u00e3o pura e simplesmente levar empresas \u00e0 fal\u00eancia, que \u00e9 o que queremos evitar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RETIRADA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Retirada de requerimento de destaque para a vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s apresentamos a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, e infelizmente n\u00e3o houve acordo. Visava possibilitar a outros Estados, principalmente os menores, a exemplo de Tocantins, pudessem ter uma melhor distribui\u00e7\u00e3o dos recursos, j\u00e1 que o crit\u00e9rio est\u00e1 atualmente com 80% dos montantes em base populacional. Mas infelizmente n\u00e3o houve acordo, e n\u00f3s optamos por retirar.\r\nEu n\u00e3o posso deixar de manifestar aqui a minha gratid\u00e3o por este tema, por tudo isso que n\u00f3s estamos aprovando hoje, a import\u00e2ncia, sem d\u00favida nenhuma, do fator cultural. As pessoas que trabalham na cultura foram as primeiras a deixar de trabalhar e provavelmente ser\u00e3o uma das \u00faltimas a voltar. \u00c9 um setor que vai sofrer muito. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que aprovar medidas nesse tom.\r\nEu tenho certeza que isso vai beneficiar grandemente muitos m\u00fasicos, muitos artistas. Inclusive eu quero parabenizar os tocantinenses e, em nome deles, a todos os outros pela excelente mobiliza\u00e7\u00e3o que envolveu o tema. Ajudou muito na constru\u00e7\u00e3o desse acordo hoje.\r\nTamb\u00e9m quero parabenizar a todos os autores dos projetos, a Relatora, que soube construir um acordo bastante plaus\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o a esse tema. Vai possibilitar um grande avan\u00e7o e um aux\u00edlio para esses m\u00fasicos, para esses artistas, profissionais da cultura que tanto precisam e que levam alegria para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o destaque est\u00e1 retirado, para que possamos aprovar o quanto antes esta mat\u00e9ria. Eu espero que, em outro momento, n\u00f3s possamos ter outras oportunidades de distribuir melhor esses recursos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso IV, art. 17, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Presidente.\r\nQuero cumprimentar o Relator Orlando Silva, todos os que se debru\u00e7aram sobre este tema, de uma pauta important\u00edssima, uma medida provis\u00f3ria que vai ter enorme efeito positivo na preserva\u00e7\u00e3o do emprego e da renda de muitas pessoas e na atua\u00e7\u00e3o de muitos empres\u00e1rios, Sr. Presidente, que est\u00e3o desesperados e j\u00e1 n\u00e3o sabem o que fazer para manter os seus neg\u00f3cios.\r\nTenho convic\u00e7\u00e3o de que esta medida provis\u00f3ria, a MP 936, apesar de ter alguns pontos sobre os quais eu me coloco contra, est\u00e1 de acordo com aquilo que o Pa\u00eds precisa neste momento.\r\nEu queria ter tratado de um ponto espec\u00edfico, e apresentei uma emenda, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quele aux\u00edlio de 30% que est\u00e1 no art. 8\u00ba, \u00a7 5\u00ba, que infelizmente n\u00e3o vai fazer com que muitos empregos sejam preservados, vai fazer com que as empresas tenham, na verdade, que demitir funcion\u00e1rios, porque n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es sequer de arcar com essa ajuda de 30%.\r\nEste artigo em especial de que estamos tratando, em rela\u00e7\u00e3o a este destaque, foi bem discutido. Temos tamb\u00e9m que analisar este outro lado, ver esses pontos que podem ser questionados. Os acordos coletivos de trabalho s\u00e3o fundamentais para garantir tamb\u00e9m toda uma coordena\u00e7\u00e3o em conjunto e preservar o interesse comum em rela\u00e7\u00e3o aos trabalhadores. Ent\u00e3o, n\u00e3o vejo motivos para tanto.\r\nQuero reafirmar o efeito positivo da medida provis\u00f3ria, de tudo o que ela trata, de todos os seus pontos. Infelizmente n\u00e3o houve converg\u00eancia quanto a alguns pontos, mas acredito que, com esse grande resultado, esta noite vai ser muito positiva para o Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, \u00e9 isso que eu tenho a falar em rela\u00e7\u00e3o a este destaque e \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-10T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE (SD), PARTIDO POL\u00cdTICO, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SISTEMA S, EMPRESA, FINANCIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Alerta sobre a exist\u00eancia de acordo para n\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o de emendas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, temos, inclusive, que levar em considera\u00e7\u00e3o que alguns partidos, a exemplo do Solidariedade, em virtude do acordo que foi formado, deixaram de apresentar alguns destaques a emendas que tinham e que poderiam estar sendo levadas \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, vejo que \u00e9 merit\u00f3ria a emenda e a forma regimental como se tem tentado coloc\u00e1-la. Mas, em virtude daquilo que foi previamente estabelecido, isso inclusive prejudica, como eu disse, um partido que poderia estar defendendo algo e n\u00e3o o fez em raz\u00e3o do acordo que foi firmado.\r\nO sistema abriu m\u00e3o, j\u00e1 vem tamb\u00e9m participando desse acordo, assim como os partidos, os L\u00edderes. Tudo foi muito bem discutido antes. Eu n\u00e3o acho justo n\u00f3s estabelecermos uma penaliza\u00e7\u00e3o ainda maior agora, aos 45 minutos do segundo tempo.\r\nEnt\u00e3o, eu acredito que realmente tem que ser revista a forma como vem sendo conduzido esse processo aqui, em virtude do acordo que existia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, o Solidariedade vai encaminhar o voto \"sim\". Este \u00e9 um momento de muita necessidade para que o Pa\u00eds possa promover o enfrentamento \u00e0 pandemia. E, sem d\u00favida alguma, a preserva\u00e7\u00e3o dos empregos tem que acontecer.\r\n\u00c9 l\u00f3gico que outras quest\u00f5es poderiam estar sendo atendidas, mas o Relator j\u00e1 contemplou inclusive algumas emendas propostas pelo nosso partido, que tradicionalmente tem sempre defendido o emprego e os trabalhadores deste Pa\u00eds. \u00c9 claro que neste momento o trabalho precisa ser preservado, e esta medida provis\u00f3ria, com o diferimento do pagamento do SIMPLES, com algumas quest\u00f5es que v\u00e3o favorecer as empresas, vai assegurar e vai possibilitar exatamente isso.\r\nPortanto, o Solidariedade, defendendo os seus princ\u00edpios, defendendo os trabalhadores do Pa\u00eds e defendendo tamb\u00e9m os empres\u00e1rios, os empregadores, que s\u00e3o as pessoas que geram renda e riqueza para este Pa\u00eds, n\u00e3o poderia deixar de orientar, encaminhar e pedir que os seus Parlamentares votem \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu cumprimento V.Exa., Deputado Jo\u00e3o Roma, que ocupa a cadeira da Presid\u00eancia. Isso \u00e9 sin\u00f4nimo de muita compet\u00eancia, o que muito nos orgulha. Eu gostaria de parabeniz\u00e1-lo por este importante momento. \r\nDefendo essa medida provis\u00f3ria, que, por mais que tenha seus defeitos - n\u00e3o se consegue ter converg\u00eancia em todos os pontos -, \u00e9 important\u00edssima para o Brasil neste momento.\r\nO empregado n\u00e3o quer perder o emprego, e o empregador n\u00e3o quer demitir seus empregados, nem ficar se aproveitando de muitas benesses. O que os empres\u00e1rios querem mesmo \u00e9 ter condi\u00e7\u00f5es dignas de trabalho, para que possam honrar com muita dignidade seus compromissos.\r\nEnt\u00e3o, nessa medida provis\u00f3ria, que, inclusive, buscou criar uma harmonia, dada a inseguran\u00e7a jur\u00eddica ocasionada sob interven\u00e7\u00e3o do STF, o Relator foi muito feliz em pontuar esses aspectos, em contemplar isso dentro do seu relat\u00f3rio.\r\nPortanto, o Solidariedade vota favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria. Temos destaques ainda a serem apreciados, vamos passar a apreci\u00e1-los, e tenho certeza de que o texto poder\u00e1 ser melhorado em alguns pontos. Mas, no geral, ele contempla aquilo que o Pa\u00eds est\u00e1 precisando.\r\nEnt\u00e3o, o Solidariedade encaminha o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 118, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - Presidente, \u00e9 o Deputado Tiago Dimas que lhe fala. O Presidente Paulinho est\u00e1 em viagem, em tr\u00e2nsito, e pediu que eu fizesse a defesa da emenda. Se V.Exa. me permitir...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - \u00c9 claro que pode fazer, Deputado. V.Exa. tem 3 minutos.\r\nO SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pe\u00e7o que agregue o tempo de Lideran\u00e7a, se for o caso.\r\nA Emenda n\u00ba 118 \u00e9 uma emenda que foi apresentada ainda na Comiss\u00e3o pelo Deputado Paulo Pereira, o Paulinho da For\u00e7a, que todos n\u00f3s conhecemos. Sabemos o grande trabalho que ele presta em favor e a favor dos trabalhadores do Brasil, e n\u00e3o poderia ser diferente numa mat\u00e9ria t\u00e3o importante como esta. No sentido de tentar ampliar esta defesa, fazendo com que ela fosse ainda maior, ele apresentou esta emenda.\r\nEu quero aqui fazer algumas pondera\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a ela. Primeiro, este destaque \u00e9 para que possamos fortalecer o trabalhador. A medida como um todo j\u00e1 favorece todas as classes, inclusive os empres\u00e1rios, e tamb\u00e9m contou com o apoio do nosso partido. Mas agora n\u00f3s estamos tentando, atrav\u00e9s desta emenda, fazer um equil\u00edbrio para ajudar um pouco o trabalhador, porque, afinal de contas, a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica tamb\u00e9m vai passar pela renda deles.\r\nUm forte argumento \u00e9 que a preval\u00eancia dos acordos individuais sobre os coletivos \u00e9 algo question\u00e1vel e pode, inclusive, Sr. Presidente, provocar uma corrida de a\u00e7\u00f5es judiciais. Essa preponder\u00e2ncia que foi aprovada, em face das leis e das normas coletivas, \u00e9 question\u00e1vel, como eu j\u00e1 disse, porque, a rigor, a negocia\u00e7\u00e3o individual n\u00e3o pode afastar as previs\u00f5es de ordem p\u00fablica estabelecidas nas nossas leis imperativas.\r\nE aqui eu quero citar o art. 5\u00ba, inciso II, da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, bem como, em rela\u00e7\u00e3o a conven\u00e7\u00f5es coletivas, a acordos coletivos, o art. 7\u00ba, inciso XXVI, tamb\u00e9m da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Al\u00e9m disso, em senten\u00e7as normativas, deve ser observado o art. 114, \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba, da nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, isso est\u00e1 em desacordo inclusive com o pr\u00f3prio caput do art. 444 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT e, infelizmente, tamb\u00e9m n\u00e3o se harmoniza com o art. 4\u00ba da Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 98 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, que foi promulgada e est\u00e1 vigente atrav\u00e9s do Decreto n\u00ba 10.088, que estabelece que devem ser tomadas, se for necess\u00e1rio, medidas para fortalecer e fomentar o desenvolvimento com a utiliza\u00e7\u00e3o de meios de negocia\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria entre os empregadores ou as organiza\u00e7\u00f5es de empregadores e organiza\u00e7\u00f5es de trabalhadores, com o objetivo de regular, por meio das conven\u00e7\u00f5es coletivas, os termos e as condi\u00e7\u00f5es de emprego.\r\nDe todo modo, ao se exigir que sejam observados os limites constitucionais, \u00e9 imperioso para n\u00f3s ressaltar que o princ\u00edpio da norma mais favor\u00e1vel, do qual decorre o princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o inerente ao direito do trabalho, tem como fundamento o art. 7\u00ba, caput, da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\n Sr. Presidente, na realidade, essa assimetria dos sujeitos da rela\u00e7\u00e3o de emprego inviabiliza que a vontade do trabalhador seja sempre manifestada de forma h\u00edgida, livre e v\u00e1lida em face do empregador, porque este, \u00e9 l\u00f3gico, \u00e9 o titular do poder de dire\u00e7\u00e3o, o que torna o acordo individual, mesmo que escrito, um tanto quanto incompat\u00edvel com a maior vulnerabilidade do empregado. Isso naturalmente cria, em situa\u00e7\u00f5es de crise como a que estamos vivendo, uma acentua\u00e7\u00e3o, e \u00e9 l\u00f3gico que a subordina\u00e7\u00e3o fica inerente ao contrato de trabalho, Sr. Presidente.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o poder\u00edamos pensar de outro modo. O Solidariedade surgiu das lutas e das causas dos trabalhadores. Entendemos que esta medida j\u00e1 beneficia em muitas partes outros contemplados e tamb\u00e9m os empregadores.\r\nEm nome do nosso Presidente Paulinho da For\u00e7a, que, como eu disse, est\u00e1 em viagem - em raz\u00e3o de n\u00e3o haver voos, est\u00e1 em tr\u00e2nsito em ve\u00edculo terrestre - e n\u00e3o p\u00f4de fazer esta fala defendendo a emenda da forma como gostaria, solicito aos nobres colegas que observem isso e que aprovem o destaque, atrav\u00e9s desta emenda de autoria dele, para que possamos equilibrar melhor as for\u00e7as nesta medida provis\u00f3ria, que \u00e9 t\u00e3o importante e necess\u00e1ria para o restabelecimento da economia do nosso Pa\u00eds, a retomada da for\u00e7a e a manuten\u00e7\u00e3o do emprego e da renda, que \u00e9 o que gera riqueza para este Pa\u00eds e traz dignidade para as pessoas.\r\nEu sei da luta de todos, empregados e trabalhadores. Ningu\u00e9m quer perder o emprego, ningu\u00e9m quer demitir. As empresas precisam de ferramentas que lhes deem a devida for\u00e7a e dignidade para que possam fazer com que esses empregos sejam assegurados e garantidos.\r\nO refor\u00e7o disso, atrav\u00e9s das conven\u00e7\u00f5es coletivas, \u00e9 algo louv\u00e1vel.\r\nCabe uma reflex\u00e3o a esta Casa para que possamos mudar o relat\u00f3rio com a aprova\u00e7\u00e3o desse destaque, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 118, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de reiterar o voto \"sim\" do Solidariedade e de citar um estudo do DIEESE, antes de o Deputado Maur\u00edcio fazer uso da palavra.\r\nO estudo, na verdade do IBGE, foi comprimido, simplificado pelo DIEESE. O estudo mostra claramente que as negocia\u00e7\u00f5es coletivas s\u00e3o mais favor\u00e1veis ao trabalhador. De 601 negocia\u00e7\u00f5es no ano de 2018, 68% conquistaram aumentos reais dos sal\u00e1rios, 25% conquistaram reajustes iguais \u00e0 infla\u00e7\u00e3o e apenas 7%, abaixo. Ent\u00e3o, est\u00e1 comprovado pelo IBGE, um \u00f3rg\u00e3o muito s\u00e9rio, que as negocia\u00e7\u00f5es coletivas s\u00e3o mais favor\u00e1veis ao trabalhador.\r\nPortanto, o Solidariedade reitera a orienta\u00e7\u00e3o \"sim\" e agradece aos demais partidos que est\u00e3o acatando a nossa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nTOCANTINS, DADOS, INTERNET, CAMPANHA ELEITORAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL. \r\nTIAGO DIMAS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 3065/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE APOIO AO GRUPO DE RISCO, ASSIST\u00caNCIA, PARCELA, POPULA\u00c7\u00c3O, SITUA\u00c7\u00c3O, RISCO (SEGURAN\u00c7A), PERIODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PART\u00cdCIPE, GRUPO DE RISCO, PRINC\u00cdPIOS, PRIORIDADE, DIREITO AO TRABALHO, DIREITO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O, DIREITO \u00c0 SA\u00daDE, DIREITO \u00c0 HABITA\u00c7\u00c3O, DECORR\u00caNCIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.065, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Apoio ao Grupo de Risco, com vig\u00eancia durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos, indiscutivelmente, \u00e0 frente de uma mat\u00e9ria muito relevante e que muda a vida de diversos brasileiros. Afinal de contas, n\u00e3o h\u00e1 meio melhor do que a pol\u00edtica para que possamos implementar pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e9rias, eficientes e que realmente transformem a vida do cidad\u00e3o, e isso se faz atrav\u00e9s da elei\u00e7\u00e3o, elegendo pessoas que firmem esse prop\u00f3sito e que se comprometam a realiz\u00e1-lo em prol da popula\u00e7\u00e3o. E essa pandemia tem mudado a realidade do Pa\u00eds inteiro. Eu vejo, inclusive, alguns colegas sugerindo que haja um aumento das se\u00e7\u00f5es eleitorais, e acredito que isso seja o mais b\u00e1sico a ser implementado.\r\nMas eu venho de um Estado do interior do Brasil, na Regi\u00e3o Norte, meu querido Estado do Tocantins, um Estado que tem as suas particularidades, as suas dificuldades, e eu vou trazer aqui um dado preocupante: a Internet n\u00e3o chega a 33% dos domic\u00edlios do Tocantins, conforme os dados do IBGE de 2018. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 Internet que promova uma campanha eleitoral em um Estado como o Tocantins, n\u00e3o h\u00e1 televis\u00e3o que promova uma campanha eleitoral em um Estado como o Tocantins. Isso tem que ser feito no olho a olho, no t\u00eate-\u00e0-t\u00eate com o cidad\u00e3o, com o eleitor, e \u00e9 assim que l\u00e1 n\u00f3s passamos a confian\u00e7a para o eleitorado, e foi assim que eu consegui conquistar os votos para estar aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Mas, indiscutivelmente, esse per\u00edodo de pandemia exige que tudo isso seja mudado.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que tomar essa decis\u00e3o. Por mais que, nas localidades onde as gest\u00f5es v\u00eam dando resultado e v\u00eam dando certo, queiram que elas sejam renovadas o quanto antes, e por mais que em outras localidades, onde a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o concorda, queiram trocar os seus gestores, n\u00f3s temos que aumentar esse prazo, para que a curva da pandemia possa diminuir - que est\u00e1, inclusive, em ascens\u00e3o no Estado do Tocantins - e para que n\u00f3s possamos dar mais condi\u00e7\u00f5es de disputa eleitoral.\r\nMas eu quero aqui deixar uma reflex\u00e3o para os colegas, para que n\u00e3o pensemos simplesmente no per\u00edodo eleitoral, nas elei\u00e7\u00f5es, para que possamos deixar um legado muito maior do que o que esta Casa vem fazendo. Afinal de contas, muitos Munic\u00edpios, muitas cidades, muitos Estados j\u00e1 v\u00eam tra\u00e7ando estrat\u00e9gias para a retomada da economia, para a retomada da normalidade. \u00c9 indiscut\u00edvel que o novo normal tem suas particularidades, e uma delas, que n\u00f3s temos que implementar, \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas do grupo de risco, porque sabemos que essas, sim, s\u00e3o as mais vulner\u00e1veis.\r\nPor isso, eu apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 3.065, de 2020, que cria um programa espec\u00edfico para essas pessoas, dando mais condi\u00e7\u00f5es, seja no trabalho, seja na educa\u00e7\u00e3o, no retorno \u00e0s aulas, \u00e0s faculdades, \u00e0s escolas, inclusive para aqueles que convivem com pessoas do grupo de risco. \u00c9 indiscut\u00edvel que n\u00f3s temos que implementar medidas que beneficiem essas pessoas, porque, se queremos uma retomada da economia, se queremos uma retomada da normalidade, n\u00f3s temos que dar seguran\u00e7a para aqueles que s\u00e3o mais atingidos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pe\u00e7o-lhe que encerre, Deputado.\r\nO SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - Portanto, reiterando, voto pelo adiamento das elei\u00e7\u00f5es, embora tamb\u00e9m concorde e ache que este momento, Sr. Presidente, tem nos mostrado que \u00e9 preciso mudar algumas quest\u00f5es, e uma delas, que teremos que discutir, \u00e9 a unifica\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es. Eu espero que a C\u00e2mara, depois disso, possa promover esse debate.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3515/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO IDOSO, PL 735/2020, FEIRANTE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MPV 951/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O, MPV 961/2020, REGIME DIFERENCIADO DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES P\u00daBLICAS, APRECIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nLEI ELEITORAL, REVIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 3.515, de 2015, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), e do art. 96 da Lei n\u00ba 10.741, de 2003 (Estatuto do Idoso), com vista ao aperfei\u00e7oamento da disciplina de cr\u00e9dito ao consumidor, e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e tratamento do superendividamento; 735, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena diante da pandemia da Covid-19, consoante \u00e0 Lei 13.979, de 2020; e 3.065, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Apoio ao Grupo de Risco, durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Defesa de revis\u00e3o do art. 73, inciso VI, al\u00edneas a e b, da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, (Lei Eleitoral), sobre a veda\u00e7\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o ou repasse de recursos p\u00fablicos nos tr\u00eas meses anteriores a pleitos eleitorais. Exame pela Casa das Medidas Provis\u00f3rias de n\u00bas 951 e 961, de 2020, respectivamente, sobre o estabelecimento de normas relativas a compras p\u00fablicas, as san\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de licita\u00e7\u00e3o e o certifica\u00e7\u00e3o digital; e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados nas licita\u00e7\u00f5es e nos contratos, a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero aqui elencar, Sr. Presidente, uma s\u00e9rie de mat\u00e9rias que est\u00e3o tramitando e que s\u00e3o muito importantes.\r\nH\u00e1 alguns PLs muito mencionados por outros colegas, como o Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, que implementa mudan\u00e7as significativas, como a moderniza\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Ele est\u00e1 na Comiss\u00e3o Especial, que foi paralisada em virtude da pandemia, mas \u00e9 um projeto que merece ir a plen\u00e1rio. Ent\u00e3o, eu fa\u00e7o esse apelo aos L\u00edderes e a V.Exa. para que n\u00f3s possamos apreci\u00e1-lo o quanto antes.\r\nH\u00e1 ainda o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, muito bem relatado pelo nosso L\u00edder, o Deputado Z\u00e9 Silva, que vai beneficiar o homem do campo, o homem da agricultura familiar, tamb\u00e9m fortemente atingido por toda essa pandemia, pois fica isolado. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que criar mecanismos de prote\u00e7\u00e3o para ele. Eu tenho certeza de que esse \u00e9 um dos grandes projetos que vai possibilitar isso.\r\nTemos tamb\u00e9m o Projeto de Lei n\u00ba 3.065, de 2020, apresentado por mim. N\u00f3s estamos vendo a retomada da economia acontecer em muitos Munic\u00edpios e em muitos Estados. \u00c9 preciso que essa retomada seja segura, sobretudo para as pessoas do grupo de risco. Ent\u00e3o, esse projeto cria um programa emergencial de prote\u00e7\u00e3o, trazendo para uma reda\u00e7\u00e3o legal aquilo que j\u00e1 est\u00e1 estabelecido de maneira infralegal, al\u00e9m de criar outros mecanismos, sobretudo para proteger as pessoas do grupo de risco. Fa\u00e7o, mais uma vez, esse apelo aos colegas.\r\nJ\u00e1 que n\u00f3s estamos tratando de um ponto muito importante, relacionado \u00e0s licita\u00e7\u00f5es, eu quero aqui mencionar duas medidas provis\u00f3rias que tamb\u00e9m t\u00eam afinidade com o tema e est\u00e3o em tramita\u00e7\u00e3o: a MP 951 e a MP 961.\r\nSr. Presidente, eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos colegas para um ponto espec\u00edfico da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, a Lei das Elei\u00e7\u00f5es, que, no art. 73, inciso VI, al\u00edneas \"a\" e \"b\", veda, 3 meses antes da elei\u00e7\u00e3o, contrata\u00e7\u00e3o ou repasse de recursos p\u00fablicos, salvo aqueles que sejam justificados por atender situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia ou por executar obra em situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica.\r\nMas e a retomada da economia? Eu venho de um Munic\u00edpio que vem sentindo a import\u00e2ncia do poder p\u00fablico e do planejamento, sobretudo nas grandes obras. Aragua\u00edna, atrav\u00e9s do Prefeito Ronaldo Dimas, tem uma carteira de investimento da ordem de 400 milh\u00f5es de reais. Exemplos como esse, investimentos como esse v\u00eam dando um show de administra\u00e7\u00e3o e de planejamento em obras que mostram (falha na transmiss\u00e3o).\r\nSr. Presidente, est\u00e1 me ouvindo?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Sim.\r\nO SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - Apertei o bot\u00e3o mute sem querer. Pe\u00e7o que adicione um pouco mais de tempo para eu finalizar.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, as obras s\u00e3o muito importantes, e a veda\u00e7\u00e3o da Lei das Elei\u00e7\u00f5es, ao proibir determinados repasses de recursos 3 meses antes das elei\u00e7\u00f5es, \u00e9 algo que deve ser revisto, porque as obras p\u00fablicas ser\u00e3o important\u00edssimas para a retomada da economia.\r\nN\u00f3s acabamos de ter, no meu Munic\u00edpio, um aumento de 700 empregos em plena pandemia. Enquanto, em muitos Munic\u00edpios, a maioria da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 perdendo emprego, aqui n\u00f3s tivemos um salvo positivo, dado o grande volume de obras p\u00fablicas. Elas n\u00e3o podem ser paralisadas em virtude das elei\u00e7\u00f5es. Elas ser\u00e3o fundamentais para essa retomada da economia no Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o esse apelo. H\u00e1 pontos importantes nesse sentido que podem ser analisados nas Medidas Provis\u00f3rias n\u00bas 951 e 961.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O DE FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O (CFT), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas, quero primeiro cumprimentar o Deputado Aureo, que \u00e9 do nosso partido e muito nos honra ao relatar esse projeto important\u00edssimo para dar a natureza alimentar a um aux\u00edlio que vem beneficiando in\u00fameras fam\u00edlias neste momento de pandemia e dando uma renda m\u00ednima, b\u00e1sica, num momento em que todos est\u00e3o com suas rendas, suas receitas sendo sucessivamente frustradas. \r\n O Deputado Aureo fez um bel\u00edssimo trabalho, garantindo o aux\u00edlio \u00e0quelas pessoas que eventualmente tenham esses valores bloqueados em suas contas. Essa \u00e9 uma das ess\u00eancias, inclusive, desse projeto. \r\nEnt\u00e3o, acompanhamos o Relator, o Deputado Aureo, e orientamos \u00e0 nossa bancada o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2500/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o o Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 2.500, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao ajuste de contratos administrativos atingidos pelas medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Solidariedade vai encaminhar o voto \"sim\" e parabeniza o Deputado Marcelo Ramos por este relat\u00f3rio muito contundente, sobre um tema relevante. N\u00e3o h\u00e1 nada mais justo do que essa prorroga\u00e7\u00e3o, justificada pelo momento de pandemia que n\u00f3s vivemos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acima de qualquer coisa, temos que prezar pelo resultado. \u00c9 o resultado que deve mover o nosso mandato. As pessoas que est\u00e3o l\u00e1 na ponta t\u00eam esperan\u00e7a de ver sua qualidade de vida melhorar, seja em qual \u00e1rea for. \r\nA CODEVASF, ao longo da atual gest\u00e3o do Poder Executivo, vem tendo um destaque significativo, porque vem conseguindo capitanear e desenvolver bons projetos, gerando resultados em muitos Munic\u00edpios, em muitos Estados.\r\nEste projeto de lei \u00e9 muito positivo, porque promove exatamente isso. \r\nO Solidariedade roga que possamos apreci\u00e1-lo o quanto antes e orienta a nossa bancada a votar \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 5\u00ba, do texto do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, sem d\u00favida nenhuma, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria important\u00edssima. Como a pr\u00f3pria Relatora, a Deputada Professora Dorinha, que muito nos honrou com este relat\u00f3rio, deixou muito claro, isto \u00e9 mat\u00e9ria para a lei complementar. Ent\u00e3o, ela vai ser regulamentada posteriormente.\r\nO CAQ torna mais justa a utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos em locais que est\u00e3o crescendo, por exemplo. Ent\u00e3o, \u00e9 uma mat\u00e9ria que, com certeza, traz justi\u00e7a a Estados como o Tocantins, porque n\u00f3s aqui precisamos muito disso. Eu tenho convic\u00e7\u00e3o de que a aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB com este trecho vai dar a nossa educa\u00e7\u00e3o um futuro mais promissor.\r\nEsta mat\u00e9ria foi discutida e debatida v\u00e1rias vezes na Comiss\u00e3o Especial, da qual eu fa\u00e7o parte. Eu estou convicto - e os Parlamentares do Solidariedade tamb\u00e9m - de que o texto da Relatora deve ser mantido.\r\nPortanto, orientamos \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 26/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 26, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trata-se de uma mat\u00e9ria sem d\u00favida muito importante que beneficiar\u00e1 diversos Munic\u00edpios. Ent\u00e3o, \u00e9 muito justo aprov\u00e1-la. E a constru\u00e7\u00e3o desse acordo foi muito importante. \r\nEu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos nobres colegas aqui e dos demais Parlamentares, principalmente de quem ajudou a construir esse acordo, dada a dificuldade que enfrentamos, que ontem n\u00f3s ficamos tamb\u00e9m muito preocupados com o esse art. 3\u00ba, principalmente quando se l\u00ea o caput. Mas quando se l\u00ea o restante desse artigo, h\u00e1 oito par\u00e1grafos que determinam muito bem como esses recursos ser\u00e3o aplicados e quais s\u00e3o os pr\u00e9-requisitos. Ele pode ser melhorado? Pode. Mas esse texto j\u00e1 foi muito bem redigido pelo Deputado Hildo Rocha. Se lermos direitinho o restante do art. 3\u00ba, d\u00e1 para ver que realmente \u00e9 para beneficiar esse important\u00edssimo setor em muitos Munic\u00edpios que vem sofrendo e que ainda \u00e9 um grande gargalo em muitas cidades, que \u00e9 o transporte p\u00fablico, t\u00e3o necess\u00e1rio para toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEspero que, na pr\u00f3xima quarta-feira, n\u00f3s possamos aproveitar boa parte desse texto e tamb\u00e9m construir esse acordo, porque vai ser realmente fundamental e important\u00edssimo para muitos Munic\u00edpios.\r\nO Solidariedade encaminha \"sim\" ao projeto de lei de convers\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 3, 4, 5, 6 e 8, com parecer favor\u00e1vel, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s, do Solidariedade, tamb\u00e9m vamos encaminhar o voto \"sim\".\r\nEsta \u00e9 uma mat\u00e9ria que \u00e9 important\u00edssima e mostra claramente, mais uma vez, uma enorme falha em rela\u00e7\u00e3o a essa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, que vai agora ser melhorada, ampliada, uma vez que parte dos recursos dela v\u00e3o ser direcionados para o PRONAMPE.\r\nO PRONAMPE, sim, \u00e9 um programa que vem dando certo, \u00e9 um programa que garante o emprego, a manuten\u00e7\u00e3o e a exist\u00eancia de diversas empresas pequenas, que s\u00e3o as verdadeiras geradoras da maior parte dos empregos que o Pa\u00eds tem hoje.\r\nEnt\u00e3o \u00e9 fundamental que n\u00f3s possamos direcionar mais recursos para o PRONAMPE, e a aprova\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria, dessas emendas, vai permitir exatamente isso.\r\nSobre a MP 944, para que tenhamos uma ideia, em toda a vig\u00eancia dela, apenas 11,32%, dos 40 bilh\u00f5es de reais disponibilizados, foram efetivamente aplicados, enquanto o PRONAMPE est\u00e1 totalmente esgotado antes ainda da previs\u00e3o.\r\nPortanto, \u00e9 preciso fortalecer o PRONAMPE, esse programa que verdadeiramente ajuda as empresas que mais precisam neste momento de crise no Pa\u00eds, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s orientamos, reiteramos, o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER CONTR\u00c1RIO, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, com parecer contr\u00e1rio, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta emenda visa corrigir um erro. Com todo o respeito aos outros colegas que discordam da emenda e buscaram defender a manuten\u00e7\u00e3o do texto do relator, principalmente em defesa das m\u00e9dias empresas e das empresas de maior porte, s\u00e3o as empresas de pequeno porte que est\u00e3o sofrendo mais com esta pandemia e sofrendo com a dificuldade de acesso ao cr\u00e9dito. As grandes empresas naturalmente t\u00eam mais facilidade de acesso ao cr\u00e9dito. Agora, as pequenas e as microempresas est\u00e3o sendo prejudicadas. Portanto, n\u00f3s do Solidariedade acreditamos que esta emenda \u00e9 de muita import\u00e2ncia, porque vai dar uma limita\u00e7\u00e3o maior a esse programa.\r\nN\u00f3s orientamos o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL,  PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em rela\u00e7\u00e3o a esta emenda, como o Deputado Arnaldo Jardim explicou, h\u00e1 uma confus\u00e3o neste primeiro momento. Mas eu acho que fica muito claro e muito evidente que esta quest\u00e3o de o prazo acabar antes da finaliza\u00e7\u00e3o permite ao Governo Federal o remanejamento de recursos para bancos que efetivamente estejam realizando as opera\u00e7\u00f5es. Isso aumenta, eu acredito, a vontade e a urg\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o e da destina\u00e7\u00e3o dos recursos, e \u00e9 disso que as empresas precisam. \r\nEssas linhas de financiamento est\u00e3o muito enroladas. Muitas institui\u00e7\u00f5es financeiras est\u00e3o atrasando, criando uma enorme burocracia para liberar esses recursos. N\u00f3s estamos aumentando esse volume de recursos, e esta emenda, tenho certeza, vai aumentar a competitividade entre as institui\u00e7\u00f5es financeiras, dando mais celeridade a essas linhas de cr\u00e9dito.\r\nPortanto, orientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade vai encaminhar o voto \"sim\", pelo acatamento da emenda, uma vez que ela abre a possibilidade de melhoria nas condi\u00e7\u00f5es de negocia\u00e7\u00e3o entre os consumidores e as empresas.\r\nN\u00f3s orientamos o voto \"sim\", pelo acatamento da emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PARTIDO POL\u00cdTICO, VETO PRESIDENCIAL, ACORDO, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, CONGRESSO NACIONAL, DERRUBADA DE VETO, SESS\u00c3O CONJUNTA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de vota\u00e7\u00f5es em globo de vetos presidenciais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, gostaria que ficasse registrado que V.Exa. citou at\u00e9 a possibilidade de se fazer a vota\u00e7\u00e3o de um destaque \u00fanico dos vetos que seriam rejeitados. Mas eu acho que seriam duas vota\u00e7\u00f5es em globo: uma, para os que v\u00e3o ser mantidos; outra, para os que v\u00e3o ser derrubados, assegurando aos partidos que possam apresentar destaques, e, a\u00ed sim, votando individualmente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Muito bem colocado por V.Exa. Eu j\u00e1 tinha anunciado, \u00e9 bom tornar claro, que, muito embora aparentemente estejamos come\u00e7ando uma nova sess\u00e3o mais tarde, poderemos, com o mesmo sentido de otimizar, fazer dois destaques: um, englobando todos que v\u00e3o ser derrubados, e, outro, mantendo os vetos.\r\nDessa forma, avan\u00e7ar\u00edamos muito. Neste caso, sim, respondendo tamb\u00e9m \u00e0 indaga\u00e7\u00e3o do Deputado Alessandro Molon, seria desnecess\u00e1rio...\r\nO SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - O destaque dele, no caso, poderia ser retirado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 17/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEDUARDO GOMES, SENADOR, L\u00cdDER DO GOVERNO, SENADO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUARDO PAZUELLO, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, INTERINIDADE, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nHOSPITAL, CONSTRU\u00c7\u00c3O, RONALDO DIMAS, PREFEITO, ARAGUA\u00cdNA (TO), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 17, de 2020, sobre a abertura do Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 615.996.235,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Congratula\u00e7\u00f5es ao L\u00edder do Governo no Senado Federal, Senador Eduardo Gomes, ao Presidente Jair Bolsonaro e equipe. Sauda\u00e7\u00f5es ao Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, e sua equipe. Elogio ao Prefeito Ronaldo Dimas, do Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, Estado do Tocantins, pela constru\u00e7\u00e3o de hospital em tempo recorde.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, o Solidariedade vai encaminhar o voto \"sim\", pelo acordo.\r\nAntes, por\u00e9m, gostaria de agradecer e transmitir os nossos cumprimentos ao L\u00edder do Governo, Senador Eduardo Gomes, que \u00e9 um aut\u00eantico comedor de frango caipira com pequi, l\u00e1 no nosso Tocantins. Ele sabe a import\u00e2ncia da fruta, assim como o nosso Presidente Bolsonaro e toda a sua equipe.\r\nEu quero saudar, em especial, os membros do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que n\u00e3o t\u00eam deixado faltar recursos nos Munic\u00edpios que sabem aplicar corretamente.\r\nEu quero enaltecer o trabalho do Prefeito Ronaldo Dimas em Aragua\u00edna, que est\u00e1 construindo, em tempo recorde, um novo hospital. Em 45 dias, teremos uma nova unidade, com leitos de UTI, com leitos cl\u00ednicos, fundamentais para o combate \u00e0 pandemia, que ficar\u00e1 como legado, porque esse hospital depois ser\u00e1 utilizado como hospital municipal, que hoje funciona num pr\u00e9dio alugado. Portanto, \u00e9 o legado da pandemia.\r\nE o nosso Senador, L\u00edder do nosso Governo Bolsonaro, tem sido fundamental neste processo. A S.Exa. deixo os nossos cumprimentos e os nossos agradecimentos, em nome dos araguainenses e de todos os tocantinenses.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL  1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania  ao Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, sem d\u00favida, esse \u00e9 um projeto que se torna mais importante ainda neste momento de pandemia que o Pa\u00eds vive.\r\nO Solidariedade, defendendo sempre que os impactos causados pela corrup\u00e7\u00e3o sejam minimizados, vai votar e orientar favoravelmente a esse tipo de projeto.\r\nEu tenho muita convic\u00e7\u00e3o de que os gestores estar\u00e3o mais atentos, aqueles ordenadores de despesas estar\u00e3o mais atentos, respeitando mais a legisla\u00e7\u00e3o, uma vez que este Congresso trabalhou muito nisso. J\u00e1 enviamos bastante recursos para todos os Munic\u00edpios, e s\u00f3 nos resta ter a certeza e a convic\u00e7\u00e3o de que esses recursos ser\u00e3o bem executados.\r\nEnt\u00e3o, um aumento da pena para aqueles que porventura causarem corrup\u00e7\u00e3o ou desviarem esses recursos \u00e9 algo louv\u00e1vel que este Congresso pode aprovar hoje.\r\nPortanto, o Solidariedade, assim como eu, honrando todas as premissas, orienta todos os colegas para que votem \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pelo Solidariedade n\u00f3s vamos encaminhar o voto \"sim\".\r\nEsta medida provis\u00f3ria \u00e9 extremamente relevante para desafogar e desobstruir a enorme burocracia que envolve todos os gastos e as contas p\u00fablicas em nosso Pa\u00eds. \r\nQuero saudar o Relator pelo brilhante relat\u00f3rio, inclusive com o acatamento de duas emendas de nossa autoria que v\u00e3o auxiliar para dar maior celeridade a todos os \u00f3rg\u00e3os para que as contrata\u00e7\u00f5es aconte\u00e7am.\r\nPortanto, n\u00f3s do Solidariedade encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 961/2020,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente L\u00e9o Moraes, primeiro quero manifestar aqui a minha satisfa\u00e7\u00e3o em v\u00ea-lo presidindo a sess\u00e3o em um momento t\u00e3o importante. V.Exa., como L\u00edder do Podemos, tem contribu\u00eddo muito com o Brasil. No instante em que apreciamos especificamente essa mat\u00e9ria, quero saud\u00e1-lo por estar na Presid\u00eancia.\r\nO Solidariedade encaminha o voto \"sim\". Essa \u00e9 uma medida que vai desburocratizar. Eu falava h\u00e1 pouco, inclusive, das emendas aprovadas pelo nosso Relator, o Deputado Jo\u00e3o Campos, que v\u00e3o dar mais seguran\u00e7a. A Deputada que me antecedeu falava dos pagamentos antecipados. Uma das emendas que foi aprovada \u00e9 exatamente para que esses pagamentos, caso sejam feitos e tenham que ser devolvidos, por um descumprimento contratual por parte de quem ganhou a licita\u00e7\u00e3o, sejam devolvidos com corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. E uma outra emenda visa outros dispositivos de seguran\u00e7a contratual fundamentais para que o zelo e a responsabilidade com os recursos p\u00fablicos sejam elencados. Essa medida provis\u00f3ria vai ao encontro disso, facilitando a vida de muitos cidad\u00e3os, atrav\u00e9s de diversas Prefeituras. Ent\u00e3o, o Solidariedade n\u00e3o poderia deixar de orientar e de solicitar aos nossos colegas que votem.\r\nEncaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 16, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa quest\u00e3o dos pagamentos antecipados \u00e9 importante e relevante porque estamos em per\u00edodo de pandemia. E todos que conhecem as dificuldades dos gestores p\u00fablicos de perto sabem que em muitos produtos e insumos houve um aumento de pre\u00e7o significativo. Portanto, a empresa que ganha a licita\u00e7\u00e3o tem, sim, dificuldade em cumprir com eventuais requisitos.\r\nUma dificuldade evidente, t\u00e3o falada, est\u00e1 relacionada aos respiradores: tem que comprar na China, mas tem que pagar \u00e0 vista, antecipadamente. Esse pagamento antecipado em parte - inclusive quero relembrar aos pares, mais uma vez, a nossa emenda que foi acatada -, caso haja discord\u00e2ncia eventualmente, ter\u00e1 que ser restitu\u00eddo com corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, ou seja, sem causar nenhum dano ao Er\u00e1rio p\u00fablico. Ele tem que ser considerado e levado em conta. Ent\u00e3o, esse trecho tem que ser mantido.\r\nN\u00f3s do Solidariedade encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente e colegas. Embora dentro da bancada do Solidariedade n\u00f3s tenhamos diverg\u00eancias quanto ao m\u00e9rito da quest\u00e3o, e at\u00e9 respeitamos a inten\u00e7\u00e3o do NOVO em obstruir a mat\u00e9ria... Eu, particularmente, at\u00e9 concordo com devidos e pontuais questionamentos, principalmente se levarmos em considera\u00e7\u00e3o o momento e a atual conjuntura que o Pa\u00eds vive - mas n\u00f3s n\u00e3o entendemos que votar isso artigo por artigo seja a melhor sa\u00edda, a melhor alternativa.\r\nPortanto, n\u00f3s, do Solidariedade, nesta mat\u00e9ria, nesta vota\u00e7\u00e3o, encaminharemos a orienta\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o\" aos nossos colegas, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Compet\u00eancia do Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, at\u00e9 compreendo o posicionamento de diversos colegas que me antecederam, mas \u00e9 uma mat\u00e9ria que inclusive coloca sob questionamento um colega nosso.\r\nO Deputado F\u00e1bio Faria tenho certeza que re\u00fane todas as condi\u00e7\u00f5es para desenvolver um belo trabalho e com certeza teve uma participa\u00e7\u00e3o muito eficiente na hora de elaborar essa nova estrutura\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu acho que nada mais justo do que lhe confiarmos essa miss\u00e3o, esse trabalho, que eu tenho muita convic\u00e7\u00e3o de que ser\u00e1 muito bem conduzido por ele.\r\nPortanto, n\u00f3s do Solidariedade somos a favor do texto do Relator e neste destaque tamb\u00e9m encaminharemos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este \u00e9 um momento muito dif\u00edcil em todo o Pa\u00eds. Ent\u00e3o, nada mais justo, nada mais natural do que n\u00f3s, no Congresso Nacional, apoiarmos as medidas que est\u00e3o sendo tomadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, ainda mais as espec\u00edficas, meramente administrativas, como a determinada no texto desta medida provis\u00f3ria. Ent\u00e3o, n\u00f3s somos favor\u00e1veis tamb\u00e9m ao projeto de lei de convers\u00e3o.\r\nE, aproveitando o momento, queremos orientar os membros do nosso partido a votarem \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 8, 10 e 11, com parecer favor\u00e1vel, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde a todos os colegas.\r\nPara o Solidariedade, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria importante e relevante para o nosso Pa\u00eds, inclusive de autoria do Poder Executivo, que foi muito bem analisada por n\u00f3s na C\u00e2mara dos Deputados. E agora nos resta a aprecia\u00e7\u00e3o dessas mat\u00e9rias, dessas emendas aprovadas no Senado Federal. Somos favor\u00e1veis a esses pontos. \r\nReconhe\u00e7o o trabalho do Relator, que se debru\u00e7ou e fez um trabalho muito bom nesse sentido de buscar uma converg\u00eancia, principalmente nos pontos mais dif\u00edceis de serem enfrentados. \u00c9 verdade que o projeto inicial tinha algumas quest\u00f5es com muitas dificuldades, mas que foram retiradas ou melhoradas nesse texto.\r\nO Solidariedade, apoiando essa reformula\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, encaminhar\u00e1 o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para rejei\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\n\u00c9 uma emenda muito justa, porque, de fato, essa \u00e9 uma controv\u00e9rsia existente em muitas cidades brasileiras que t\u00eam rodovias passando dentro do per\u00edmetro urbano. Ent\u00e3o, \u00e9 uma corre\u00e7\u00e3o a uma boa inten\u00e7\u00e3o ao legislar e obrigar o uso dos far\u00f3is, o que realmente \u00e9 louv\u00e1vel e ajuda nas rodovias, mas n\u00e3o faz o menor sentido dentro do per\u00edmetro urbano.\r\nEnt\u00e3o, o Solidariedade vai encaminhar o voto \"sim\", favor\u00e1vel, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 12, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como o Deputado Juscelino, que foi muito feliz em suas observa\u00e7\u00f5es, pontuou, n\u00e3o faz o menor sentido esse tipo de limita\u00e7\u00e3o, em uma mat\u00e9ria t\u00e3o importante, que vai desburocratizar a vida do cidad\u00e3o brasileiro. \r\nN\u00f3s somos contra essa emenda e votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, por mais que n\u00f3s - eu, particularmente - tenhamos alguns questionamentos em rela\u00e7\u00e3o ao INCRA e a muitos outros destinos de que uma verdadeira reforma agr\u00e1ria no nosso Pa\u00eds precisaria, eu acredito muito que uma medida provis\u00f3ria como esta \u00e9 necess\u00e1ria para que o \u00f3rg\u00e3o continue funcionando e possivelmente tenha outras a\u00e7\u00f5es importantes realmente concretizadas, porque os produtores rurais, l\u00e1 na ponta, precisam muito da presen\u00e7a desse \u00f3rg\u00e3o. Espero que o Governo consiga finalmente se encontrar e acertar junto ao INCRA o que ele pode fazer nesse sentido. \r\nMas, indiscutivelmente, n\u00f3s temos que superar outras quest\u00f5es internas do nosso Parlamento, e a principal delas \u00e9 relacionada ao or\u00e7amento p\u00fablico, que est\u00e1 paralisado, o que n\u00e3o pode continuar acontecendo.\r\nEnt\u00e3o, enquanto isso n\u00e3o evoluir, n\u00f3s do Solidariedade ficaremos em obstru\u00e7\u00e3o Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 146, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006. Conclama\u00e7\u00e3o aos Parlamentares para aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 32.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria, Sr. Presidente, que me fosse assegurado o tempo para a defesa do destaque. Eu estava inscrito para falar a favor.\r\nEste destaque \u00e9 fruto de uma emenda que n\u00f3s apresentamos. \u00c9 indiscut\u00edvel que este projeto foi muito bem debatido. Ali\u00e1s, eu quero parabenizar nosso Relator, o Deputado Vinicius Poit, pela aprova\u00e7\u00e3o do texto principal. Eu vejo que h\u00e1, de certa forma, alguns entraves que podem ser solucionados por meio dos destaques.\r\nExiste um lema no Vale do Sil\u00edcio, onde originalmente surgiram as principais startups do mundo, o que deu f\u00f4lego e g\u00e1s para que tudo isso que n\u00f3s estamos discutindo hoje pudesse efetivamente acontecer. O lema \u00e9 Falhe, mas falhe r\u00e1pido! Voc\u00ea pode at\u00e9 falhar, mas tem que falhar r\u00e1pido. \r\nEsta emenda prop\u00f5e - e eu chamo a aten\u00e7\u00e3o de todos para o texto - que n\u00e3o sejam cobrados os custos, as taxas e os emolumentos relativos \u00e0 abertura e ao encerramento das startups em nosso Pa\u00eds. Portanto, se n\u00f3s estamos falando de desburocratiza\u00e7\u00e3o, com o intuito de facilitar a vida do cidad\u00e3o e a vida do empreendedor, eu acho que n\u00f3s temos que come\u00e7ar por a\u00ed. \r\nO Governo Federal tem uma tese sobre isso, que vem defendendo muito. Anteriormente, n\u00f3s aprovamos uma importante medida provis\u00f3ria, que melhorou muitas quest\u00f5es neste sentido para o nosso Pa\u00eds. Sinceramente, eu n\u00e3o entendo por que o Governo trabalha contra um ponto como este, que vai ao encontro de algumas coisas que o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica defende e busca desburocratizar.\r\nN\u00f3s devemos aprovar esta emenda. Quem votar \"sim\" ser\u00e1 favor\u00e1vel a que n\u00e3o sejam cobradas taxas para a abertura e at\u00e9 para o encerramento de empresas nos moldes de startups. \u00c9 fundamental que isso aconte\u00e7a, porque esta, sim, \u00e9 uma forma de incentivar e de fazer com que os empreendedores que queiram um neg\u00f3cio pr\u00f3prio possam busc\u00e1-lo de forma simplificada e mais f\u00e1cil. Trata-se de uma l\u00f3gica empresarial que, com certeza, tem que ser diferente. \u00c9 por isso que esta emenda tem ser aprovada. O custo zero \u00e9 a desburocratiza\u00e7\u00e3o. O empreendedor n\u00e3o pode ser punido pelo Estado por tentar empreender. \u00c9 isso que tem que acontecer no Pa\u00eds. \r\nPortanto, eu solicito a todos os pares e at\u00e9 ao pr\u00f3prio Governo que revejam a orienta\u00e7\u00e3o. Eles j\u00e1 tiveram ganhos em diversos pontos deste texto, e este \u00e9 um ponto crucial, fundamental.\r\nApresentei diversas emendas; abri m\u00e3o de outras. Agrade\u00e7o ao Relator por ter acatado bastantes partes. Mas, sem d\u00favida alguma, esta emenda que visa a isen\u00e7\u00e3o de taxas e emolumentos para abertura e inclusive para encerramento das empresas \u00e9 um passo inicial important\u00edssimo que esta Casa pode dar.\r\nPortanto, afirmo aos colegas: aqueles que votarem \"sim\" votar\u00e3o a favor de quem quer empreender no Pa\u00eds. Aqueles que por ventura votarem n\u00e3o ser\u00e3o contra; dar\u00e3o espa\u00e7o, brecha, para as taxas de abertura e de encerramento das empresas, que s\u00e3o grandes entraves e que prejudicam os empreendedores no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, em nome do Solidariedade, em nome dos demais colegas que apoiam os empreendedores do nosso Pa\u00eds, solicitamos que dentro desse texto seja aprovada essa emenda, para que possamos isent\u00e1-los de taxas e emolumentos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo na Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Solidariedade vamos manter a obstru\u00e7\u00e3o, mas chamo a aten\u00e7\u00e3o dos colegas em rela\u00e7\u00e3o a esse projeto, que \u00e9 muito louv\u00e1vel: \u00e9 l\u00f3gico que n\u00f3s precisamos implementar mecanismos e melhorias que assegurem melhor qualidade de vida para as pessoas com defici\u00eancia; por\u00e9m, \u00e9 indiscut\u00edvel que supermercados, de modo geral, t\u00eam buscado alternativas e implementado medidas nesse sentido.\r\nImputar obrigatoriedade atrav\u00e9s de uma legisla\u00e7\u00e3o que pode vir a punir aqueles que assim n\u00e3o a respeitarem faz com que o projeto seja mais discutido e detalhado.\r\nDevemos levar em considera\u00e7\u00e3o a legisla\u00e7\u00e3o proposta, na forma do substitutivo apresentado pelo Relator. Com todo o respeito, estou falando aqui com bastante propriedade porque eu era o Relator designado na CDEICS, mas a Comiss\u00e3o infelizmente parou os trabalhos. Eu discuti com o setor, com o segmento e com muitas pessoas essa mat\u00e9ria. E ela vai atingir, inclusive, supermercados, mercearias e todos os estabelecimentos do Pa\u00eds, o que vai gerar um custo significativo, inclusive para os pequenos comerciantes.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s temos que ver aonde essa mat\u00e9ria vai chegar.\r\nEu acho que ela tinha que ser melhor discutida, Sr. Presidente, porque, afinal de contas, n\u00e3o existe almo\u00e7o gr\u00e1tis, e esse \u00f4nus quem vai acabar pagando \u00e9 o consumidor, que vai pagar mais caro pela manuten\u00e7\u00e3o de todo esse aparato, que ser\u00e1 obrigat\u00f3rio a partir da aprova\u00e7\u00e3o dessa legisla\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ACESSIBILIDADE, OBRIGATORIEDADE, SUPERMERCADO, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARRINHO DE COMPRAS, ADAPTA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM MOBILIDADE REDUZIDA, TEREZA NELMA, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, SOLICITA\u00c7\u00c3O, TIAGO DIMAS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Aperfei\u00e7oamento do texto do Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres. Pedido a Relatora Tereza Nelma de acatamento da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3 oferecida \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Kim, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos nobres colegas. O sistema remoto nos beneficiou e nos ajudou a avan\u00e7ar com diversas pautas de importantes temas de que o Brasil precisava muito. Agora temos que analisar e parar para ver certas demandas e certas mat\u00e9rias, a exemplo desta, que \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, que n\u00f3s estamos avaliando agora. N\u00e3o tem o car\u00e1ter de urg\u00eancia em raz\u00e3o da pandemia, portanto \u00e9 desnecess\u00e1rio, e necessita de um debate. Com certeza, se estiv\u00e9ssemos presencialmente no plen\u00e1rio, poder\u00edamos melhorar muito esse texto.\r\nFui o Relator designado para tratar desta mat\u00e9ria na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os - CDEICS. Quem conhece e acompanha a minha atua\u00e7\u00e3o sabe que eu sou um defensor das pessoas com defici\u00eancia e, de modo muito especial, dos autistas, que precisam de pol\u00edticas p\u00fablicas e de medidas que beneficiem cada vez mais as suas vidas. Esse tipo de mat\u00e9ria, que atinge em cheio um setor que emprega muita gente, com certeza merecia ser mais bem discutido. Portanto, antes de mais nada, quero registrar a minha cr\u00edtica. \r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o da nobre Relatora que foi designada agora, a Deputada Tereza Nelma, para que observe a nossa emenda, a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, que resgata pelo menos um trecho do meu relat\u00f3rio que foi apresentado na CDEICS e tenta contribuir um pouco para a melhoria deste texto. Permite que as pessoas com defici\u00eancia sejam atendidas, mas, ao mesmo tempo, possibilita que os impactos econ\u00f4micos n\u00e3o atinjam os pequenos comerciantes. Essa \u00e9 a minha grande preocupa\u00e7\u00e3o, e este projeto n\u00e3o distingue: Atinge a todos, indistintamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nEMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ACESSIBILIDADE, OBRIGATORIEDADE, SUPERMERCADO, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARRINHO DE COMPRAS, ADAPTA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM MOBILIDADE REDUZIDA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres. Pedido \u00e0 Relatora Tereza Nelma de acolhimento da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Kim, o Solidariedade mant\u00e9m a obstru\u00e7\u00e3o.\r\nMais uma vez, chamo a aten\u00e7\u00e3o dos nossos colegas e, de modo especial, da nossa Relatora, a Deputada Tereza, profunda conhecedora do assunto. Concordo com tudo o que S.Exa. disse, por\u00e9m acho que essa mat\u00e9ria, especificamente, deveria ser pass\u00edvel de maior discuss\u00e3o, porque o texto pode ser melhorado, como j\u00e1 disse e reafirmo.\r\n\u00c9 isso que n\u00f3s tentamos fazer, por meio da minha emenda de Plen\u00e1rio. Refiro-me \u00e0 Emenda n\u00ba 3, que \u00e9 o Destaque n\u00ba 4. Solicito o apoiamento da nobre Relatora para que possamos retirar esse destaque e preservar os pequenos estabelecimentos. Essa obrigatoriedade \u00e9 determinada para os grandes supermercados, aqueles que t\u00eam \u00e1rea constru\u00edda acima de 1.000 metros quadrados, e elimina o pequeno comerciante, a mercearia da esquina, aquele mercadinho perto do bairro que, muitas vezes, \u00e9 de estrutura familiar e, com certeza, enfrentar\u00e1 dificuldade. Ele j\u00e1 atende a esses requisitos, e o faz muito bem, inclusive com um atendimento muito humanizado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ACESSIBILIDADE, OBRIGATORIEDADE, SUPERMERCADO, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARRINHO DE COMPRAS, ADAPTA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM MOBILIDADE REDUZIDA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, reiterando, eu s\u00f3 queria aqui um esclarecimento, porque houve um novo substitutivo apresentado agora - \u00e9 isso? -, que inclui a possibilidade de termos pessoas auxiliando. Essa era uma das jun\u00e7\u00f5es que eu tinha apresentado no parecer na CDEICS. \r\nQuero s\u00f3 refor\u00e7ar alguns dados para que possamos implementar a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, de forma a assegurar que os pequenos comerciantes n\u00e3o sejam prejudicados. As micro e pequenas empresas, Sr. Presidente, representam 27% do PIB do nosso Pa\u00eds e, juntas, s\u00e3o respons\u00e1veis por mais da metade do emprego, ou seja, 27% do PIB e 52% dos empregos no nosso Pa\u00eds. Em se tratando do com\u00e9rcio, que \u00e9 um setor atingido por esse projeto em quest\u00e3o, as micro e pequenas empresas representam 53,4%. Esses s\u00e3o dados do SEBRAE e de uma pesquisa realizada junto \u00e0 FGV. E esse n\u00famero nos induz...\r\n\u00c9 l\u00f3gico que n\u00f3s queremos n\u00e3o prejudic\u00e1-los, muito pelo contr\u00e1rio, queremos cada vez mais que eles prestem um servi\u00e7o mais adequado. S\u00f3 que n\u00f3s temos dentro dessa medida comerciantes pequenos. Vamos pensar aqui nas mercearias, naquelas padarias de bairro que est\u00e3o sumindo. Os senhores j\u00e1 pararam para observar que aquele com\u00e9rcio, aquele supermercado perto de casa est\u00e1 perdendo espa\u00e7o para os grandes atacadistas, para os grandes supermercados, justamente por conta de medidas que \u00e0s vezes prejudicam o seu funcionamento? O percentual da taxa de administra\u00e7\u00e3o de uma unidade como essa est\u00e1 cada vez maior. \u00c9 por isso que esses pequenos com\u00e9rcios est\u00e3o sumindo.\r\nA nossa emenda \u00e9 simplesmente para que seja inclu\u00edda dentro desse projeto essa exig\u00eancia para os grandes supermercados. N\u00f3s aqui tivemos que fazer uma limita\u00e7\u00e3o, e a nossa sugest\u00e3o \u00e9 que seja em tamanho de \u00e1rea nos supermercados acima de mil metros quadrados.\r\nAcho que, dessa forma, estaremos protegendo aqueles pequenos que j\u00e1 prestam um servi\u00e7o nesse sentido - tenho certeza. E, muito pelo contr\u00e1rio, tem que atender os grandes esc\u00e2ndalos, os grandes exemplos... Como falou a Deputada que me antecedeu, quando citou o caso dos grandes supermercados, tenho certeza de que isso n\u00e3o acontece nos mercadinhos pr\u00f3ximos das casas, que dependem de um bom atendimento.\r\nEnt\u00e3o, solicito, mais uma vez, a aprova\u00e7\u00e3o desta Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, para que esta mat\u00e9ria busque um equil\u00edbrio para os nossos pequenos e microempres\u00e1rios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, de forma breve, quero parabenizar o Deputado Capit\u00e3o Wagner pela propositura muito louv\u00e1vel. N\u00f3s temos que fomentar e incentivar as pol\u00edticas p\u00fablicas. O Brasil, infelizmente, \u00e9 um pa\u00eds um tanto atrasado em rela\u00e7\u00e3o a isso. Temos que legislar para que casos t\u00e3o simples como esse possam realmente valer a pena. Temos que fazer acontecer.\r\nQuero parabenizar e agradecer a Deputada Tereza Nelma por ter gentilmente acatado a nossa emenda. Realmente valeu o debate. Tenho certeza de que este projeto sai grandioso, porque preserva os pequenos empres\u00e1rios, as mercearias, os supermercados de bairro, mas imputa essa obriga\u00e7\u00e3o aos grandes. E quem ganhar\u00e1 com isso s\u00e3o os deficientes.\r\nEu fico muito feliz em ter colaborado e estar sendo contemplado atrav\u00e9s dessa subemenda substitutiva global.\r\nN\u00f3s do Solidariedade, muito felizes, iremos sair da obstru\u00e7\u00e3o e encaminhar o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o, pela reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, da reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, de fato, a iniciativa da Deputada Rejane Dias \u00e9 muito louv\u00e1vel. Sem d\u00favida alguma, devemos observar esses crit\u00e9rios. Mas, como o Deputado General Peternelli disse, em nome do PSL, esta emenda infelizmente prejudica o trabalho feito em torno da outra emenda que visa a preservar os pequenos e microempres\u00e1rios, os propriet\u00e1rios de estabelecimentos menores que mil metros quadrados, assim como n\u00f3s aprovamos na emenda substitutiva global, na vota\u00e7\u00e3o anterior.\r\nEnt\u00e3o, como este destaque traz esse preju\u00edzo, infelizmente, n\u00f3s do Solidariedade vamos orientar o voto contr\u00e1rio a ele. \r\nEu gostaria, se poss\u00edvel, que n\u00f3s firm\u00e1ssemos um compromisso para transformar essa emenda em outro projeto de lei, com o compromisso desta Casa de que ele seja apreciado em breve, porque, realmente, \u00e9 uma iniciativa louv\u00e1vel, mas, dentro desta mat\u00e9ria, da forma como foi aprovada, realmente prejudica o trabalho que foi feito pela outra emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ACESSIBILIDADE, OBRIGATORIEDADE, SUPERMERCADO, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARRINHO DE COMPRAS, ADAPTA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM MOBILIDADE REDUZIDA, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o, pela reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, da reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acho que est\u00e1 acontecendo um equ\u00edvoco por parte dos colegas.\r\nEsta emenda reformula absolutamente todo o texto que n\u00f3s aprovamos na subemenda substitutiva global, principalmente o seu art. 2\u00ba. \r\nTivemos toda aquela discuss\u00e3o em torno dos micro e pequenos empres\u00e1rios, quando tratamos do art. 2\u00ba, que modifica o art. 12-B da lei que trata da acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia. O art. 2\u00ba n\u00e3o insere neste dispositivo aquela exclus\u00e3o dos estabelecimentos com menos de 1.000 metros quadrados. \r\nSe n\u00f3s aprovarmos esse texto da forma como est\u00e1 colocado aqui, vamos modificar absolutamente toda a emenda. Inclusive, eu quero, mais uma vez, chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que est\u00e1 havendo uma quebra do acordo que foi firmado para a aprova\u00e7\u00e3o do texto anterior. \r\nSe a emenda tivesse, \u00fanica e exclusivamente, o dispositivo relativo \u00e0s cadeiras de rodas nos shopping centers, como est\u00e1 no in\u00edcio, incluindo um novo artigo nessa lei, seria uma coisa. Outra quest\u00e3o \u00e9 o texto determinar que os funcion\u00e1rios ter\u00e3o que ficar exclusivamente \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do atendimento a essas pessoas, o que n\u00e3o consta no texto inicial. \r\nO que vai acontecer, na pr\u00e1tica, al\u00e9m de onerar os pequenos estabelecimentos e voltar a inclu\u00ed-los no texto, \u00e9 que esses empres\u00e1rios ter\u00e3o que contratar funcion\u00e1rios para ficarem exclusivamente \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia. E n\u00f3s sabemos como funciona a legisla\u00e7\u00e3o brasileira: aquele empres\u00e1rio que n\u00e3o faz o que determina a lei \u00e9 punido e \u00e9 multado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - Isso vai complicar para os empres\u00e1rios, porque eles n\u00e3o v\u00e3o poder utilizar os funcion\u00e1rios que j\u00e1 t\u00eam, se continuar da forma como est\u00e1 no texto, no \u00a72\u00ba do art. 12-B, que determina que \"os funcion\u00e1rios citados no inciso IV dever\u00e3o ficar exclusivamente \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para atendimento das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida (...)\".\r\nAcho que esse \u00e9 um texto que n\u00f3s podemos vir a discutir e, com certeza, aprovar, mas ap\u00f3s uma discuss\u00e3o mais ampla. Da forma como se est\u00e1 encaminhando a aprova\u00e7\u00e3o desta emenda, n\u00f3s estamos destruindo todo o texto que foi constru\u00eddo e aprovado na subemenda substitutiva global.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o, pela reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, da reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 reiterar e refor\u00e7ar o que disp\u00f5e o dispositivo, e a Deputada Erika Kokay inclusive mencionou isso. O art. 12-B, que aprovamos com a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3 - inclusive um destaque foi prejudicado por conta disso -, dizia o seguinte: \r\nArt. 12-B. Os hipermercados, os supermercados e o estabelecimentos cong\u00eaneres, com \u00e1rea de atendimento ao p\u00fablico igual ou superior a mil metros quadrados, dever\u00e3o disponibilizar (...).\r\n Da forma como est\u00e1 ficando o texto, at\u00e9 as mercearias de esquina dever\u00e3o ter duas cadeiras de rodas e um funcion\u00e1rio exclusivo para atender as pessoas com mobilidade reduzida. N\u00e3o se exclui os pequenos estabelecimentos. Ent\u00e3o, mais uma vez, atentando para o que est\u00e1 disposto na Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2 e a uma iniciativa da Deputada Rejane Dias, que \u00e9 plaus\u00edvel, mas que infelizmente vai contra aquilo que n\u00f3s acordamos e aprovamos anteriormente por unanimidade, inclusive em vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, chamo a aten\u00e7\u00e3o dos pares para que preservem os pequenos e microempres\u00e1rios, dando-lhes essa seguran\u00e7a. Podemos at\u00e9 fazer o compromisso de discutir essa mat\u00e9ria em outro projeto de lei.\r\nSe a emenda pelo menos fosse desmembrada, isso poderia ser acatado, mas como tudo est\u00e1 em uma s\u00f3 emenda, que inclui tanto a quest\u00e3o dos shopping centers quanto esse ponto especificamente, fica muito complicado aprovarmos essa emenda.\r\nPortanto, embora tamb\u00e9m concorde com a necessidade, refor\u00e7o o pedido para que todos possamos votar \"n\u00e3o\".\r\nMais uma vez, fico aqui questionando o sistema remoto. A esta altura do campeonato, v\u00e1rios Deputados j\u00e1 votaram \"sim\". Vamos ver como vai ser a vota\u00e7\u00e3o, porque o destaque ficou prejudicado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ACESSIBILIDADE, OBRIGATORIEDADE, SUPERMERCADO, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARRINHO DE COMPRAS, ADAPTA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM MOBILIDADE REDUZIDA, FAVOR\u00c1VEL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a possibilidade de acatamento do Requerimento de Destaque n\u00ba 4 para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria propor um acordo, e a\u00ed vai depender do entendimento da Mesa. Eu ia at\u00e9 abrir uma quest\u00e3o de ordem relacionada ao tema ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o, com base no art. 164, porque na Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, de minha autoria, havia uma determina\u00e7\u00e3o sobre o tamanho desses estabelecimentos.\r\nEu entendo perfeitamente, nobre Deputada Rejane, a sua indaga\u00e7\u00e3o e a sua boa inten\u00e7\u00e3o ao construir esse texto. S\u00f3 que se observamos a CNAE - Classifica\u00e7\u00e3o Nacional de Atividades Econ\u00f4micas, o c\u00f3digo de atividade empresarial, os supermercados se enquadram na CNAE 4711-3/02, com\u00e9rcio varejista de mercadorias em geral, com predomin\u00e2ncia de produtos aliment\u00edcios. Do pequeno ao grande, ele se enquadra nisso. N\u00e3o existe um c\u00f3digo espec\u00edfico para o pequeno. E n\u00f3s sabemos, no Brasil, quem vai conduzir e determinar o que est\u00e1 na lei. Supermercado pode ser o da esquina, como pode ser um grande supermercado.\r\nEnt\u00e3o, essa distin\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, exclu\u00eda os estabelecimentos abaixo de mil metros quadrados. E n\u00f3s sabemos hoje que um supermercado de 600 metros quadrados, 700 metros quadrados \u00e9 um pequeno supermercado de esquina, de bairro. Ent\u00e3o, os supermercados acima de mil metros quadrados s\u00e3o, sim, um pouco maiores e t\u00eam todas as condi\u00e7\u00f5es de implementar essas medidas.\r\nEnt\u00e3o, quero fazer uma consulta \u00e0 Mesa, Deputado Kim, se n\u00f3s podemos acatar o Destaque n\u00ba 4 da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3 para que possamos votar esse e, no caso de ser aprovado, aprovar o Destaque n\u00ba 4, que inclui essa quest\u00e3o dos estabelecimentos acima de mil metros quadrados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ACESSIBILIDADE, OBRIGATORIEDADE, SUPERMERCADO, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARRINHO DE COMPRAS, ADAPTA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM MOBILIDADE REDUZIDA, FAVOR\u00c1VEL, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Esclarecimento \u00e0 Deputada Erika Kokay sobre o teor da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Mas esse texto que fala de cong\u00eaneres, Deputada Erika, j\u00e1 est\u00e1 no projeto de lei inicial do Deputado Capit\u00e3o Wagner. Ele j\u00e1 cita os hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres. O que a minha emenda inclu\u00eda era simplesmente o trecho: \"(...) com a \u00e1rea de atendimento ao p\u00fablico igual ou superior a mil metros quadrados\".\r\nMeu destaque apenas inclui esse trecho. Dessa forma, exclui-se do projeto o pequeno com\u00e9rcio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "KIM KATAGUIRI, REJANE DIAS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO.\r\nPL 2875/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, REQUISITO, ACESSIBILIDADE, PRAIA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Kim Kataguiri, e \u00e0 Deputada Rejane Dias. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.875, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.257, de  2001, (Estatuto da Cidade); 13.146, de 2015, (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia); e 10.098, de 2000, com vista ao estabelecimento de requisitos m\u00ednimos de acessibilidade em praias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Deputado Kim Kataguiri, quero mais uma vez agradecer a V.Exa. pela oportunidade de fazermos um bom debate e reiterar a minha disposi\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Deputada Rejane Dias. A iniciativa de dela \u00e9 realmente louv\u00e1vel. Existem importantes pontos na emenda proposta por S.Exa., os quais podem ser resgatados por meio de um projeto de lei e discutidos por n\u00f3s da forma mais correta. \r\nQuero refor\u00e7ar o pedido para que possamos apreciar o PL n\u00ba 2.875, de autoria da Deputada Tereza Nelma, para que, aprovando medidas de acessibilidade em praias, hoje possamos ter um ganho ainda maior para as pessoas com defici\u00eancia neste Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, deixo registrado nosso pedido, em nome do Solidariedade, para que esse projeto seja pautado, para que a Relatora retorne com ele para a nossa aprecia\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, sobre o mercado de c\u00e2mbio brasileiro, o capital brasileiro no exterior, o capital estrangeiro no Pa\u00eds e a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade mant\u00e9m a obstru\u00e7\u00e3o e refor\u00e7a junto aos colegas que este \u00e9 o tipo de mat\u00e9ria que, certamente, seria melhor apreciada se tiv\u00e9ssemos retornado aos nossos trabalhos no plen\u00e1rio. Remotamente, dado o avan\u00e7ar do hor\u00e1rio, fica muito complicado.\r\nReconhe\u00e7o o esfor\u00e7o e o trabalho do Deputado Otto e tenho certeza de que o relat\u00f3rio foi muito bem constru\u00eddo. Por\u00e9m, n\u00f3s do Solidariedade estamos em obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T11:58",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos.\r\nSr. Presidente, trata-se de um projeto important\u00edssimo, que n\u00e3o pode de forma alguma ser retirado de pauta. Criar um fundo de investimento para o agroneg\u00f3cio \u00e9 fundamental. Portanto, n\u00f3s do Solidariedade somos contra a retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:34",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao autor e ao relator da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Solidariedade, que n\u00e3o poderia deixar de orientar com os nossos Parlamentares, encaminha o voto \"sim\". \r\n\u00c9 uma mat\u00e9ria que defende um dos principais setores, um dos mais importantes, respons\u00e1vel por boa parte do nosso PIB, que precisa muito dessa presen\u00e7a. Cada vez mais, s\u00e3o necess\u00e1rias pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para o setor do agroneg\u00f3cio como um todo.\r\nEnt\u00e3o, criar esse fundo de investimento, modernizando, simplificando essas transa\u00e7\u00f5es cambiais, \u00e9 fundamental para o desenvolvimento dessa importante classe, que tanto trabalha, que n\u00e3o tem dia de semana, que n\u00e3o tem feriado, que, realmente, trabalha diariamente para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds e \u00e9 respons\u00e1vel por tanto emprego e por tanta renda.\r\nPortanto, o Solidariedade encaminha o voto \"sim\", parabenizando tanto o autor quanto o Relator pela propositura.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 7843/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1665/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ENTREGADOR POR APLICATIVO, GARANTIA, EMPRESA, APLICATIVO DE ENTREGA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, SEGURO DE ACIDENTES PESSOAIS, SEGURO DOEN\u00c7A, ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA, AFASTAMENTO AO TRABALHADOR CELETISTA, ACIDENTE, DOEN\u00c7A INFECTOCONTAGIOSA, FORNECIMENTO, INFORMA\u00c7\u00c3O, RISCOS (SEGURAN\u00c7A), CORONAV\u00cdRUS, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, VOTA\u00c7\u00c3O, ADIAMENTO, DEFESA.\r\nPL 3515/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, ESTATUTO DO IDOSO, POL\u00cdTICA NACIONAL DE RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, CONSUMIDOR, EDUCA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, ENDIVIDAMENTO, DIREITO DO CONSUMIDOR, PUBLICIDADE, CONSUMO, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, CL\u00c1USULA ABUSIVA, CRIT\u00c9RIO, OFERTA, CR\u00c9DITO, CONSUMIDOR, EMPR\u00c9STIMO EM CONSIGNA\u00c7\u00c3O, REPACTUA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, INAPLICABILIDADE, PROIBI\u00c7\u00c3O, ADMISS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), CONTRATA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, CONCURSO P\u00daBLICO, CARGO P\u00daBLICO, UNIVERSIDADE FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 7.843, de 2017, acerca dos princ\u00edpios, regras e instrumentos para o governo digital e a efici\u00eancia p\u00fablica; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.116, de 1983; 13.460, de 2017; 12.682, de 2012, e 12.527, de 2011, ressalvados os destaques. Defesa de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.665, de 2020, sobre os direitos dos trabalhadores em empresas de aplicativos, lotados no setor de entrega de mercadorias e alimentos, durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Defesa da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.078, de 1990, (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), e do art. 96, da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor; da preven\u00e7\u00e3o e tratamento do superendividamento; e do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Presidente Efraim, primeiro gostaria de manifestar a nossa posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel a esse projeto de lei do GovTech e saudar todos os autores e coautores.\r\nGostaria tamb\u00e9m de manifestar nossa preocupa\u00e7\u00e3o com o PL 1.665 e com esse item que j\u00e1 vem gerando muita discuss\u00e3o e que pode colocar em risco vota\u00e7\u00f5es importantes, como a do projeto que o nobre Deputado Franco Cartafina mencionou, o PL 3.515, essencial para prevenir e combater o superendividamento dos consumidores, e tamb\u00e9m a do PLP 266/20, que vai dar uma base de sustenta\u00e7\u00e3o para que projetos de universidades federais em implementa\u00e7\u00e3o sejam concretizados, a exemplo da Universidade Federal do Norte do Tocantins - UFNT.\r\nEnt\u00e3o, solicito tamb\u00e9m que, o quanto antes, passemos \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do PLP 266/20 e deixemos para mais adiante, pois n\u00e3o h\u00e1 tanta urg\u00eancia, o PL 1.665.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=337&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Oportunidade de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o da propositura em regime de urg\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse \u00e9 um projeto fundamental, e acredito que este \u00e9 um momento muito oportuno para aprov\u00e1-lo. Inclusive, quero celebrar o momento de retomada dos trabalhos desta Casa. Tenho certeza de que diversas e importantes pautas que passaram por aqui e foram aprovadas por n\u00f3s voltar\u00e3o a ser debatidas e discutidas. E esse projeto em especial, que busca zelar pela estabilidade do nosso sistema financeiro, criar mecanismos para a prote\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os e, enfim, dar estabilidade a esse t\u00e3o importante \u00f3rg\u00e3o do nosso Pa\u00eds, o Banco Central, merece, sim, ter a sua urg\u00eancia aprovada.\r\nCertamente h\u00e1 muitos pontos a serem discutidos dentro do projeto em si,mas a aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia se faz necess\u00e1ria, porque n\u00f3s precisamos enfrentar n\u00e3o somente toda essa quest\u00e3o sanit\u00e1ria, mas tamb\u00e9m a quest\u00e3o econ\u00f4mica. Uma mat\u00e9ria, uma medida como essa tamb\u00e9m faz parte desse enfrentamento que n\u00f3s temos que vivenciar no nosso Pa\u00eds. E esta Casa corresponde \u00e0 altura ao aprovar medidas como essa, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069, de 1990, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do teste do pezinho ampliado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Solidariedade estamos muito honrados em poder discutir esse PL, de modo muito especial, porque o Deputado Augusto Coutinho \u00e9 autor de um dos projetos que tamb\u00e9m diz respeito \u00e0 mat\u00e9ria e a Deputada Marina Santos ser\u00e1 a Relatora desse PL. Mas o principal \u00e9 que essa \u00e9 uma necessidade evidente em nosso meio sanit\u00e1rio, para que possamos ter a constata\u00e7\u00e3o adequada dessas doen\u00e7as dos rec\u00e9m-nascidos, a fim de que se evite justamente esse custo para a sa\u00fade p\u00fablica. De acordo com os levantamentos feitos pela nossa equipe, aproximadamente 30% da renda familiar vai para as despesas com doen\u00e7as raras, as quais poderiam ser constatadas no teste do pezinho.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 urgente, sim, o car\u00e1ter de aprecia\u00e7\u00e3o de uma mat\u00e9ria como essa, mas ela ainda carece de muito detalhamento, para que possamos incluir outros testes e contemplar outras doen\u00e7as, Presidente.\r\nPortanto, orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER CONTR\u00c1RIO, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 2 a 6, e 9, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje, se h\u00e1 algo que cria uma perspectiva e uma positividade na nossa popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o. \u00c9 ela que nos traz a esperan\u00e7a de termos a retomada econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds, a volta \u00e0 normalidade, ao novo normal. \u00c9 exatamente atrav\u00e9s deste projeto de lei que a C\u00e2mara reafirma seu compromisso em busca de solu\u00e7\u00f5es para a sociedade.\r\nPortanto, n\u00f3s temos, sim, que aprovar este projeto, inclusive rejeitando todas as emendas, que eu entendo tentam aperfei\u00e7oar o projeto. No entanto, n\u00f3s precisamos que ele seja sancionado imediatamente, para que os Munic\u00edpios e os Estados tenham capacidade e condi\u00e7\u00f5es, inclusive atrav\u00e9s de parceria com a iniciativa privada, de fazer com que a vacina chegue \u00e0 ponta. N\u00e3o h\u00e1 nada mais gratificante do que ver um parente, um ente querido, ser vacinado. N\u00f3s torcemos muito para que isso ocorra. Tenho certeza de que esta \u00e9 a expectativa de milh\u00f5es de brasileiros, e \u00e9 atrav\u00e9s da imuniza\u00e7\u00e3o que n\u00f3s conseguiremos retomar e trazer esperan\u00e7a ao nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, n\u00f3s do Solidariedade iremos orientar pela rejei\u00e7\u00e3o das emendas, inclusive, Sr. Presidente, fazendo um apelo para que os destaques sejam retirados e, assim, esta vota\u00e7\u00e3o seja o mais c\u00e9lere. H\u00e1 pouco, eu consultei a Mesa, e ainda t\u00ednhamos cinco destaques. Foi muito bem relatada a mat\u00e9ria pelo grande L\u00edder Igor Timo, e eu tenho certeza de que, aprovando-a, n\u00f3s teremos bons resultados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00b0, art. 2\u00b0, do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o podemos aqui fazer um debate equivocado, porque o texto leva claramente em considera\u00e7\u00e3o aquilo que est\u00e1 estabelecido dentro dos cronogramas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, atrav\u00e9s do Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, desde que seguido isso - e somente ap\u00f3s o cumprimento desses requisitos e do atendimento de todos esses grupos elencados -, ser\u00e1 aberto espa\u00e7o para a iniciativa privada adquirir a vacina, em contrapartida, doando esses 50% para o setor p\u00fablico.\r\nN\u00f3s temos aqui que, muito mais do que aprovar uma legisla\u00e7\u00e3o que permita essa aquisi\u00e7\u00e3o por Munic\u00edpios e Estados, preparar o Pa\u00eds para que esteja apto a receber investimentos da iniciativa privada e, claro, proporcionar essa contrapartida ao poder p\u00fablico.\r\nEste destaque, portanto, \u00e9 equivocado, a nosso ver. Votamos pela manuten\u00e7\u00e3o: \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TIA ERON, DEPUTADA FEDERAL, MANDATO PARLAMENTAR, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, TOCANTINS.\r\nPL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada Tia Eron, ao ensejo da reassun\u00e7\u00e3o do mandato parlamentar. Imin\u00eancia de colapso no sistema de sa\u00fade no Estado do Tocantins, em decorr\u00eancia da Covid-19. Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro eu quero saudar a Deputada Tia Eron pelo retorno, que engradece este Parlamento. \r\nTamb\u00e9m quero saudar de forma muito especial V.Exa., porque, assim como muitos de n\u00f3s, est\u00e1 em um Estado que constantemente tem sofrido e sido visto nas manchetes nacionais por causa do enfrentamento desse terr\u00edvel mal que n\u00f3s temos presenciado. \r\nEm Tocantins n\u00e3o tem sido diferente, estamos \u00e0 beira de um colapso. E o setor de eventos vem sofrendo muito, porque foi o primeiro a parar e agora, quando insinuavam o retorno, quase numa normalidade, ao buscar esse espa\u00e7o, tivemos que viver um novo caos. \r\nEnt\u00e3o, s\u00e3o medidas como essas aqui na C\u00e2mara dos Deputados, a exemplo do PL 5.638/20, que fomentam diversas a\u00e7\u00f5es para que eles possam enfrentar com mais firmeza este momento. Enaltecemos a responsabilidade deste Parlamento. \r\nEm nome dos tocantinenses, estou convicto de que mais este projeto de lei vai ajudar consideravelmente esta classe que tanto precisa: o setor de eventos e todos os trabalhadores que atuam em paralelo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONSELHO NACIONAL DE SECRET\u00c1RIOS DE SA\u00daDE (CONASS), MORTALIDADE, DADOS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE FEDERAL DO NORTE DO TOCANTINS (UFNT), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, INAPLICABILIDADE, PROIBI\u00c7\u00c3O, ADMISS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), CONTRATA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, CONCURSO P\u00daBLICO, CARGO P\u00daBLICO, UNIVERSIDADE FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Registro de 3.200 mortes no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, relativa ao estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 indiscut\u00edvel a tristeza do momento por que o Pa\u00eds passa.\r\nAcabou de ser divulgada pelo CONASS a not\u00edcia de mais de 3.200 mortes nas \u00faltimas 24 horas, o que n\u00f3s lamentamos.\r\nN\u00e3o h\u00e1 perspectiva ou esperan\u00e7a melhor para o nosso Pa\u00eds num futuro pr\u00f3ximo, a n\u00e3o ser atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o. \r\nEu, que venho do interior, do norte do Tocantins, vejo no sonho de cada jovem a vontade de ter uma vida melhor, e n\u00e3o h\u00e1 forma melhor de atingir esse objetivo, sen\u00e3o atrav\u00e9s de uma universidade p\u00fablica federal. E foi exatamente com essa perspectiva que foi criada a UFNT, que, infelizmente, tem essa frustra\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao que pode ser aplicado.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 indiscutivelmente necess\u00e1rio que aprovemos uma medida como esta, que vai fazer com que a universidade realmente saia do papel e se torne uma realidade, podendo mudar a vida desses diversos jovens...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento supressivo da express\u00e3o aos cargos de dire\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es previstos nas Leis de n\u00bas 13.634, 13.635, 13.637 e 13.651, de 2018; e 13.856, de 2019, e, constante no \u00a7 7\u00ba, art. 8\u00ba, da Lei Complementar 173, de 2020, acrescido pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quanto ao PLP 266, n\u00f3s temos que preservar a ess\u00eancia dele. Eu at\u00e9 falo com conhecimento de causa mesmo, porque uma das unidades da EBSERH funciona em Aragua\u00edna, no Tocantins, e tem tido um papel fundamental no ensino universit\u00e1rio dos estudantes. Inclusive, \u00e9 de outra universidade, a UFNT, desmembrada da UFT, que tamb\u00e9m ser\u00e1 beneficiada com a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto de lei complementar. \r\nHoje n\u00f3s sabemos que uma das dificuldades que se tem diante de toda essa pandemia \u00e9 a contrata\u00e7\u00e3o de profissionais. Ali\u00e1s, essa foi uma das alega\u00e7\u00f5es para que a unidade hospitalar de l\u00e1 n\u00e3o pudesse ter uma UTI implementada, ocasionando um suporte maior para o combate a essa pandemia.\r\nEnt\u00e3o, al\u00e9m de propiciar esse ganho da educa\u00e7\u00e3o que eu mencionei na minha fala anterior, relacionado \u00e0 UFNT, que hoje representa o sonho de muitos jovens tocantinenses, eu tenho certeza de que esse PLP vai ser de grande import\u00e2ncia para que uma entidade como a EBSERH possa buscar a amplia\u00e7\u00e3o do seu quadro de corpo t\u00e9cnico e fazer com que haja um combate maior e mais evidente \u00e0 pandemia.\r\nAfinal de contas, se isso tivesse acontecido anteriormente, estar\u00edamos numa posi\u00e7\u00e3o menos desconfort\u00e1vel no combate a esse terr\u00edvel mal, que gera um colapso cada vez mais evidente no nosso sistema de sa\u00fade. Ent\u00e3o, temos que apoiar iniciativas como essa.\r\nEsse destaque deve ser rejeitado, uma vez que muda toda a ess\u00eancia do que o projeto de lei complementar prega e tenta resolver. N\u00e3o podemos discutir simplesmente o aumento de custo. Vai ser gerado maior custo para a sociedade, mas ele \u00e9 altamente justific\u00e1vel, dado o estado que vivenciamos, com a necessidade de termos um suporte de sa\u00fade maior. Neste caso espec\u00edfico, beneficia-se o Tocantins, em particular a unidade da EBSERH no hospital de Aragua\u00edna. Eu tenho certeza de que a aprova\u00e7\u00e3o do projeto representa um acerto muito grande deste Parlamento. \r\nSolicito aos nobres colegas que fa\u00e7am essa reflex\u00e3o e juntos aprovemos medidas importantes como essa, que vai gerar um ganho muito grande, n\u00e3o somente para o Estado do Tocantins, mas para o Pa\u00eds inteiro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o desculpas pelo equ\u00edvoco.\r\nO Solidariedade, mais uma vez apoiando uma iniciativa muito nobre por parte do Parlamento, n\u00e3o pode deixar de encaminhar a sua orienta\u00e7\u00e3o \"sim\" para um projeto muito importante, que vai permitir, numa parceria com a iniciativa privada, a amplia\u00e7\u00e3o dos leitos de UTI muito necess\u00e1rios e fundamentais, principalmente nesse per\u00edodo de colapso que n\u00f3s estamos vivenciando.\r\nEspero que, com isso, n\u00f3s possamos finalmente come\u00e7ar a resolver o problema desse teste para o tratamento das pessoas nos casos mais graves da COVID-19, nessa grande parceria com a iniciativa privada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, SUSPENS\u00c3O, EDITAL, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), RODOVIA, BR 15, RODOVIA BEL\u00c9M-BRAS\u00cdLIA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Apelo ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, de imediata suspens\u00e3o do edital de concess\u00e3o da BR-153 (Rodovia Bel\u00e9m-Bras\u00edlia).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje o que me faz \u00e0 tribuna \u00e9 tornar p\u00fablico o of\u00edcio que protocolei no Minist\u00e9rio da Infraestrutura, ao Ministro Tarc\u00edsio, para que proceda \u00e0 suspens\u00e3o do leil\u00e3o de concess\u00e3o da Rodovia Bel\u00e9m-Bras\u00edlia, a BR-153, que vai contemplar tamb\u00e9m o trecho no Tocantins.\r\nOcorre que a forma como ele est\u00e1 colocado - eu me debrucei nesses \u00faltimos dias sobre o edital - n\u00e3o beneficia o Tocantins da forma como deveria.\r\nTempos atr\u00e1s, nas audi\u00eancias p\u00fablicas realizadas, em reuni\u00f5es, demonstramos claramente a nossa insatisfa\u00e7\u00e3o, porque se previam investimentos de duplica\u00e7\u00e3o que poderiam demorar 16 anos pelo menos.\r\nE a\u00ed, para nossa surpr esa, no edital que formaliza isso e \u00e9 o que realmente vale, est\u00e3o previstos investimentos que podem durar at\u00e9 20 anos para a efetiva duplica\u00e7\u00e3o dessa obra t\u00e3o sonhada e t\u00e3o necess\u00e1ria para o povo tocantinense, para o povo do Brasil que utiliza aquela rota para o escoamento de produ\u00e7\u00e3o, para o tr\u00e1fego de in\u00fameros, centenas e milhares de ve\u00edculos ao longo dos dias e dos meses.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que haja uma revis\u00e3o urgente desse edital, porque somente os trechos urbanos \u00e9 que ficar\u00e3o prontos em at\u00e9 5 anos. Para se der uma ideia, e para compararmos, no Tocantins apenas 25% do trecho da rodovia ser\u00e1 duplicado ao longo de 10 anos e 74% dos servi\u00e7os ser\u00e3o executados em mais de 19 anos, se for mantido o atual edital. J\u00e1 no Estado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado. Vamos encerrar a sess\u00e3o.\r\nO SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO) - Vou concluir. \r\nNo Estado de Goi\u00e1s, ao longo dos pr\u00f3ximos 10 anos, ap\u00f3s o in\u00edcio da concess\u00e3o, ser\u00e3o duplicados 69% da rodovia e somente 30% v\u00e3o ficar para depois de 19 anos.\r\nO Tocantins n\u00e3o pode ser injusti\u00e7ado a tal ponto. Esse edital precisa ser cancelado ou suspenso e revisto urgentemente. N\u00f3s Congressistas tocantinenses estamos convictos de que o Ministro, o Presidente da Rep\u00fablica far\u00e1 a devida corre\u00e7\u00e3o, discutindo melhor com a sociedade o que est\u00e1 previsto. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que uma obra t\u00e3o necess\u00e1ria e t\u00e3o sonhada h\u00e1 muito tempo demore tanto para ser efetivada, principalmente porque vai ser feita atrav\u00e9s de uma concess\u00e3o. A previs\u00e3o \u00e9 que vai demorar mais de 30 anos para ser realizada.\r\nEnt\u00e3o, solicitamos isso, em nome dos tocantinenses.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES TERRESTRES (ANTT), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), BR-153, RODOVIA FEDERAL, CRITICA, MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Infraestrutura, do plano de outorga apresentado pela Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres - ANTT para a concess\u00e3o da BR-153. Indigna\u00e7\u00e3o com a indiferen\u00e7a do Governador tocantinense Mauro Carlesse diante da not\u00edcia. Cr\u00edticas \u00e0 gest\u00e3o do Governo do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, muito bom dia! Alias, boa tarde.\r\nEste \u00e9 um dia muito alegre. Depois de muita luta, o que me traz \u00e0 tribuna \u00e9 comemorar a grande vit\u00f3ria que n\u00f3s membros da bancada do Tocantins no Congresso Nacional tivemos na semana passada. Garantimos que o valor de outorga - que \u00e9 uma esp\u00e9cie de \u00e1gio - do leil\u00e3o da BR-153, na duplica\u00e7\u00e3o e na concess\u00e3o do trecho que vai de Alian\u00e7a do Tocantins a An\u00e1polis, em Goi\u00e1s, seja aplicado nessas obras no Estado do Tocantins.\r\nEssa garantia jur\u00eddica obtida por n\u00f3s \u00e9 mais do que fundamental, pois esse contrato de licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o era bom para o meu Estado querido do Tocantins. Se n\u00e3o fosse isso, atrav\u00e9s da representa\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, n\u00f3s ir\u00edamos ver a maior parte do trecho tocantinense duplicado somente ap\u00f3s 20 anos, e isso \u00e9 algo que n\u00e3o estava definitivamente certo. Essa foi uma luta que a sociedade acompanhou e com a qual inclusive colaborou, pois cobrou, vendo o nosso empenho na busca de solu\u00e7\u00f5es.\r\nO que me traz \u00e0 tribuna hoje, por\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 somente comemora\u00e7\u00e3o. Em vez de haver uma uni\u00e3o total sobre o tema, o que n\u00f3s vimos foi o Governador Mauro Carlesse fazer a op\u00e7\u00e3o de criticar os membros da bancada que ingressaram com essa representa\u00e7\u00e3o no Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, que visava formalizar essas mudan\u00e7as para a concess\u00e3o. Ent\u00e3o, hoje, \u00e9 exatamente isso o que d\u00e1 a abertura judicial, em caso de descumprimento do acordo por parte do Minist\u00e9rio da Infraestrutura. E \u00e9 essa a\u00e7\u00e3o, assinada por sete Deputados e dois Senadores, quase 100% da bancada tocantinense, que garante isso.\r\nEm declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa, o Governador afirmou que isso \u00e9 oportunismo. \u00c9 isso mesmo, V.Exas. est\u00e3o ouvindo bem. O Governador nos atacou por estarmos defendendo o Tocantins e a duplica\u00e7\u00e3o desse trecho a ser concedido, para que seja feito o mais rapidamente poss\u00edvel. N\u00e3o o bastante, ele utiliza todo um aparato de m\u00eddia - pago com o dinheiro p\u00fablico dos tocantinenses - para contratar antigos e venais m\u00e9todos bastante conhecidos, atrav\u00e9s de pessoas sem credibilidade alguma, para atacar esse trabalho, que \u00e9 muito s\u00e9rio e assinado, como eu disse, pela ampla maioria da bancada. Ele tenta nos provocar e inventa situa\u00e7\u00f5es inexistentes. Essa \u00e9 a clara falta de esp\u00edrito p\u00fablico de algu\u00e9m que n\u00e3o sabe superar as diferen\u00e7as pol\u00edticas em prol do bem-estar da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnquanto o Governador nos ataca, tampouco busca fazer o dever de casa. Basta analisarmos as rodovias estaduais. Cada regi\u00e3o do Estado, de norte a sul, tem uma estrada em situa\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria.\r\nE o pior \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 planejamento ou perspectiva de reconstru\u00e7\u00e3o. Quando fazem algo, fazem uma opera\u00e7\u00e3o tapa-buracos de quinta categoria. Pelo menos o Governador atestou agora a sua incompet\u00eancia e finalmente deu andamento \u00e0 federaliza\u00e7\u00e3o da TO-050, de Porto Nacional a Silvan\u00f3polis, e da TO-020, de Palmas a Aparecida do Rio Negro.\r\nEsse senhor, que est\u00e1 no comando do Estado desde mar\u00e7o de 2017, h\u00e1 4 anos, Sr. Presidente, deveria, em vez de atacar o trabalho da bancada, da qual sou coordenador e na qual tenho a honra de auxiliar os colegas, estar unindo for\u00e7as com os Deputados, com os Senadores do Tocantins, pois todos sabem que os investimentos que ocorrem no Estado s\u00e3o feitos por causa das nossas emendas.\r\nDeveria refor\u00e7ar o nosso trabalho, buscando essa uni\u00e3o, a respeito n\u00e3o somente desta mas tamb\u00e9m de outras importantes pautas. Menciono o restante da duplica\u00e7\u00e3o da BR-153, a luta pela BR-235, a concretiza\u00e7\u00e3o da t\u00e3o sonhada Ferrovia de Integra\u00e7\u00e3o Oeste-Leste, que se encontrar\u00e1 com a Ferrovia Norte-Sul, muito importante para o Estado do Tocantins. Em vez de tudo isso estar sendo provocado, infelizmente h\u00e1 esse comportamento por parte do Governo do Estado, n\u00e3o h\u00e1 esse debate.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o me resta outra alternativa sen\u00e3o a de exigir que Mauro Carlesse, antes de citar meu nome ou fazer o ele gosta, que \u00e9 convocar aqueles capachos para falarem contra mim, lave a boca, pois aqui est\u00e1 um homem que tem um sobrenome constru\u00eddo em mais de 20 anos de vida p\u00fablica, pautado em muita seriedade, em honestidade, na correta condu\u00e7\u00e3o do que devemos fazer, principalmente quando se trata de recursos p\u00fablicos, Sr. Presidente.\r\nEnt\u00e3o, lave a boca, Sr. Governador, antes de querer fazer qualquer men\u00e7\u00e3o ao meu nome ou mandar os seus capachos agirem dessa forma.\r\nMesmo diante disso, Sr. Presidente, eu quero, independentemente de quest\u00f5es pol\u00edticas, manter a minha posi\u00e7\u00e3o de me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Tocantins, do Governador, da sua gest\u00e3o, para que juntos possamos discutir as pautas que realmente interessam ao nosso Estado.\r\nDeixemos as diferen\u00e7as pol\u00edticas de lado e vamos em busca desses objetivos, porque o Tocantins \u00e9 muito maior do que isso e precisa dessas grandes realiza\u00e7\u00f5es hoje.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRIMEIRO TURNO, PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, relativa \u00e0 convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sem d\u00favida alguma, este \u00e9 um momento hist\u00f3rico para o Estado do Tocantins. Centenas de trabalhadores est\u00e3o envolvidos diretamente com esta PEC.\r\nEu quero, em nome do Solidariedade, encaminhar o voto \"sim\". Desde j\u00e1, pe\u00e7o a quebra de interst\u00edcio, para que n\u00f3s possamos votar os dois turnos hoje.\r\nDuzentos trabalhadores do Estado do Tocantins ser\u00e3o contemplados com esta PEC, que nada mais \u00e9 do que o reconhecimento ao grande trabalho que eles t\u00eam prestado ao Estado. Esta \u00e9 a PEC dos pioneiros.\r\nInclusive, eu quero saudar o Deputado Vicentinho J\u00fanior pelo seu empenho pessoal em defesa desta mat\u00e9ria, que \u00e9 muito justa para todos esses trabalhadores que desenvolveram um papel fundamental na constru\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins. Hoje, com a aprova\u00e7\u00e3o nesta Casa, poder\u00e3o ter o seu trabalho reconhecido.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SOLIDARIEDAE (SD),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, para inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidade ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro eu hei de lamentar aqui a necessidade de aprovarmos um projeto de lei para incluir um grupo t\u00e3o priorit\u00e1rio e essencial como \u00e9 o das gestantes, das lactantes e de crian\u00e7as e adolescentes portadores de comorbidades. Essa inclus\u00e3o \u00e9 fundamental, e esta Casa hoje demonstra isso para a sociedade brasileira. \r\nEu quero aqui saudar, de modo muito especial, o movimento pela vacina\u00e7\u00e3o das lactantes encabe\u00e7ado pelas tocantinenses, que abra\u00e7aram essa causa, que fizeram uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o. \r\nHoje a C\u00e2mara dos Deputados, em conjunto com o Senado Federal, o Congresso Nacional, d\u00e1 esta resposta \u00e0 sociedade, mostrando o seu protagonismo durante essa pandemia, fazendo com que esse importante grupo seja inclu\u00eddo dentro das prioridades. As gestantes precisam trabalhar, e a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 uma importante etapa para isso.\r\nO Solidariedade encaminha o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 2058/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, RETIRADA.\r\nPL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, INCLUS\u00c3O, GESTANTE, MULHER, PUERP\u00c9RIO, LACTANTE, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PRIVA\u00c7\u00c3O, LIBERDADE, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19,  APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nMPV 1045/2021, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, NOVO PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de retirada de pauta, de of\u00edcio, do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.058, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.151, de 2021, para disciplinamento das atividades de teletrabalho, trabalho remoto ou outra forma de trabalho a dist\u00e2ncia de empregadas gestantes. Defesa da constru\u00e7\u00e3o de novo texto da proposi\u00e7\u00e3o. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, para inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidade ou privados de liberdade. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, \u00e9 indiscut\u00edvel a urg\u00eancia desta mat\u00e9ria que visa alterar a Lei n\u00ba 14.151, de 2021. A lei, que tem s\u00f3 um artigo, estabelece, sem qualquer alternativa, o trabalho remoto, o home office, para todas as gestantes do Pa\u00eds, enquanto durar esse per\u00edodo de pandemia que vivenciamos.\r\nAntes de tudo, solicito que o requerimento seja retirado de pauta de of\u00edcio, para construirmos um acordo e votarmos, na semana que vem, um novo texto. Em sendo assim, poderemos tamb\u00e9m aprovar o m\u00e9rito, a partir de um acordo constru\u00eddo com a Deputada Erika Kokay, representando o PT, juntamente com a bancada feminina, com a qual temos dialogado.\r\nEu tenho certeza de que juntos iremos construir um texto que vai promover algumas melhorias na Lei n\u00ba 14.151, de 2021.\r\nEu trago aqui alguns dados preocupantes e que foram os principais motivos para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos apresentar a proposta de uma nova regulamenta\u00e7\u00e3o. Por incr\u00edvel que pare\u00e7a, as mulheres t\u00eam concentrado 65,5%, quase dois ter\u00e7os, das demiss\u00f5es formais em empregos celetistas, durante a pandemia. Esses s\u00e3o dados do CAGED, demonstram a nossa preocupa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, 54,3% das mulheres n\u00e3o podem exercer a sua fun\u00e7\u00e3o de forma remota, uma vez que atuam no setor de servi\u00e7os.\r\nNo que tange \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, 362 mil gr\u00e1vidas foram vacinadas com a primeira dose e pouco mais de 17 mil, com a segunda dose. Estimamos que h\u00e1 aproximadamente 1 milh\u00e3o de gestantes no Pa\u00eds. \r\nUma das altera\u00e7\u00f5es na lei que sugerimos \u00e9 para que haja, por exemplo, o direito de retorno ao trabalho presencial para as vacinadas. Este projeto n\u00e3o pro\u00edbe o afastamento, muito pelo contr\u00e1rio, Sr. Presidente. O afastamento j\u00e1 existe, e este projeto de lei continua a assegur\u00e1-lo, n\u00f3s apenas retiramos do empregador a incumb\u00eancia de remunerar a empregada que n\u00e3o pode exercer o trabalho remoto.\r\nA remunera\u00e7\u00e3o ter\u00e1 o valor de 100% do seguro-desemprego a que teria direito, nos termos do BEm - Benef\u00edcio Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda. Prevemos ainda acordos coletivos, para assegurar e regulamentar a suspens\u00e3o desses contratos de gestantes.\r\nO empregador poder\u00e1 ainda adotar medidas para manter o emprego da gestante, tais como antecipa\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias, banco de horas, adiantamento do recolhimento do FGTS. A licen\u00e7a-maternidade ser\u00e1 integralmente respeitada.\r\nAprovamos o Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, que ser\u00e1 encaminhado \u00e0 san\u00e7\u00e3o do Presidente, prevendo exatamente a inclus\u00e3o desse grupo como priorit\u00e1rio na vacina\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 muito justo. Essa vacina\u00e7\u00e3o tem que ocorrer, porque vai assegurar a retomada econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds. \r\nA Lei n\u00ba 14.151, de 2021, determina o afastamento das gestantes, sem dar nenhuma chance, mesmo \u00e0quelas que queiram trabalhar, como \u00e9 o caso das vendedoras, das comissionadas, trazendo-lhes perda de renda e gerando grande inseguran\u00e7a jur\u00eddica para o setor que emprega neste Pa\u00eds. E eu fico muito preocupado com a empregabilidade e com os impactos que essa lei pode causar no grupo das mulheres, em m\u00e9dio e longo prazo, durante toda essa pandemia que vivenciamos.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 indiscut\u00edvel a urg\u00eancia deste projeto. \r\nEspero que possamos juntos aqui fazer a moderniza\u00e7\u00e3o, a atualiza\u00e7\u00e3o dessa lei, em busca de mecanismos que deem garantias ao empregador, que vem sofrendo tanto ao longo desta pandemia com perda de receita, com demiss\u00e3o de empregados. E isso \u00e9 not\u00f3rio, todo mundo sabe do que eu estou falando. N\u00e3o \u00e9 justo que o empregador tenha de pagar essa conta. \r\n\u00c9 preciso encontrar meios e mecanismos para que os projetos j\u00e1 aprovados aqui por n\u00f3s, a exemplo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, que instituiu o BEm, que tem uma dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de quase 10 bilh\u00f5es de reais, possam, por exemplo, embasar esse tipo de afastamento. \r\nN\u00e3o \u00e9 justo que os empres\u00e1rios, os empregadores, num per\u00edodo t\u00e3o dif\u00edcil, em que h\u00e1 queda de receita de todos os segmentos, de todos os tipos de neg\u00f3cio, tenham de arcar com esse custo, sem que o servi\u00e7o seja prestado. \r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o este apelo a esta Casa para que, na pr\u00f3xima semana - e quero aqui mencionar o empenho da bancada feminina, por meio da Deputada Celina Le\u00e3o e da nossa colega Deputada Erika Kokay, e tamb\u00e9m o de todos os demais L\u00edderes que assinaram este requerimento de urg\u00eancia -, possamos construir esse texto e chegar a um substitutivo que promova melhorias nesta lei.\r\nO nosso texto n\u00e3o \u00e9 o ideal para todos os lados, eu reconhe\u00e7o isso, mas pode e certamente ser\u00e1 melhorado. Eu tenho certeza, Deputado General, de que n\u00f3s iremos construir isso ao longo desses pr\u00f3ximos dias e, na ter\u00e7a-feira, aprovaremos este requerimento e tamb\u00e9m o m\u00e9rito desta mat\u00e9ria.\r\nEu solicito \u00e0 Presid\u00eancia que retire, de of\u00edcio, este requerimento de urg\u00eancia, para que possamos na semana que vem apreci\u00e1-lo, formando esse acordo que vai beneficiar os empregadores deste Pa\u00eds e, ao mesmo tempo, assegurar \u00e0s gestantes o direito \u00e0 estabilidade, ao trabalho e \u00e0 renda.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2058/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.058, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.151, de 2021, acerca do disciplinamento das atividades de teletrabalho, trabalho remoto ou outra forma de trabalho a dist\u00e2ncia de empregadas gestantes.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente.\r\nDe forma bem breve, j\u00e1 que conseguimos construir um acordo para votar esta urg\u00eancia, quero dizer que a Lei n\u00ba 14.151, muito justa, tem basicamente dois pontos. O primeiro prev\u00ea o afastamento e promove a defesa da sa\u00fade das gestantes - isso \u00e9 essencial e fundamental -, e o segundo ponto faz com que ela fique afastada. A lei determinou o trabalho remoto para todas. Por\u00e9m, n\u00e3o h\u00e1 crit\u00e9rios estabelecidos para regulamentar isso. A \u00fanica coisa que (falha na transmiss\u00e3o) de um artigo s\u00f3 \u00e9 que ela deve ficar afastada, protegida a renda, que \u00e9 outro item essencial dessa lei aprovada por n\u00f3s. Por\u00e9m, isso est\u00e1 ficando a cargo do empres\u00e1rio. Isso \u00e9 o que est\u00e1 acontecendo hoje. Ent\u00e3o, os reflexos disso a longo prazo nos preocupam muito.\r\nMais de 65%, quase 66% das demiss\u00f5es ocorridas durante a pandemia foram de mulheres. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos fazer com que essa lei seja mudada, alterada de forma a disciplinar e a regulamentar esse afastamento, ou seja, a forma como vai ocorrer, como poder\u00e1 ocorrer o retorno e, principalmente, para tirar o peso das costas do empres\u00e1rio, que j\u00e1 vem sofrendo com a pandemia, com o fechamento do com\u00e9rcio, e que hoje est\u00e1 arcando com o custo integral do afastamento das gestantes.\r\nEu volto a falar que \u00e9 muito justo, que \u00e9 v\u00e1lido, principalmente enquanto n\u00e3o houver a vacina\u00e7\u00e3o delas em massa, da popula\u00e7\u00e3o em massa, mas temos que prever modalidades, para que possamos mudar isso, nesse sentido. O nosso projeto de lei prev\u00ea exatamente isso. Temos outro texto, que j\u00e1 est\u00e1 sendo discutido pela Relatora, com a participa\u00e7\u00e3o maci\u00e7a da bancada feminina. Eu tor\u00e7o muito para que consigamos construir esse consenso, Sr. Presidente, e fa\u00e7o um apelo a V.Exa. para que possamos inclusive votar esta mat\u00e9ria na data de hoje, uma vez que, provavelmente, n\u00e3o haver\u00e1 mais sess\u00f5es antes do recesso. Depois eu gostaria que V.Exa. confirmasse essa informa\u00e7\u00e3o.\r\nFica a solicita\u00e7\u00e3o para que possamos aprovar a urg\u00eancia e discutir de forma mais c\u00e9lere este importante projeto de lei, que vai gerar impacto, principalmente a m\u00e9dio e longo prazo. As mulheres querem ter mecanismos para retornar de forma segura ao trabalho. Eu tenho certeza de que conseguiremos disciplinar essa lei de uma forma melhor, e ser\u00e1 atrav\u00e9s de um projeto de lei que mude alguns crit\u00e9rios da Lei n\u00ba 14.151.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2058/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Dimas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.058, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.151, de 2021, acerca do disciplinamento das atividades de teletrabalho, trabalho remoto ou outra forma de trabalho a dist\u00e2ncia de empregadas gestantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO DIMAS (SOLIDARIEDADE - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Fa\u00e7o quest\u00e3o de orientar e refor\u00e7ar o voto \"sim\" do Solidariedade, al\u00e9m de tranquilizar a todos os Deputados e Deputadas que est\u00e3o votando \"sim\". H\u00e1 um claro equ\u00edvoco na fala de quem est\u00e1 orientando \"n\u00e3o\".\r\nEssa lei \u00e9 de um artigo s\u00f3. Ele determina o afastamento da empregada gestante sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o e diz que ela exercer\u00e1 suas atividades por meio de home office. O que n\u00f3s estamos propondo \u00e9 a disciplina\u00e7\u00e3o dessa lei, sem nenhum tipo de preju\u00edzo salarial na renda.\r\nEu tenho certeza de que, embora o nosso texto n\u00e3o seja o ideal e o perfeito, n\u00f3s conseguiremos construir um texto de consenso que garanta e assegure os direitos das gestantes. Ela ter\u00e1 seguran\u00e7a sanit\u00e1ria, mas tamb\u00e9m a seguran\u00e7a do seu sal\u00e1rio e, claro, desenvolvendo as suas atividades. Isso \u00e9 fundamental.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]