[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), DESASTRE AMBIENTAL, COMISS\u00c3O EXTERNA, COMISS\u00c3O GERAL, DEFESA, ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS.\r\nPARTIDO NOVO (NOVO), REDU\u00c7\u00c3O, CUSTO, DESPESA P\u00daBLICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Prioridade do Plen\u00e1rio no debate de cunho ideol\u00f3gico, em detrimento da discuss\u00e3o de temas de relevante interesse do Brasil. Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s cr\u00edticas contra o Partido NOVO, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Pol\u00edcia, Civil, \u00e0 Pol\u00edcia Militar, \u00e0 Defesa Civil e ao Corpo de Bombeiros Militar pelos trabalhos realizados para mitiga\u00e7\u00e3o de danos causados pela trag\u00e9dia. Inconsist\u00eancia de den\u00fancia de filiado ao PT contra o Governador de Minas Gerais, Romeu Zema. Empenho do Partido NOVO na redu\u00e7\u00e3o dos gastos do Parlamento brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente. Boa noite, demais Parlamentares.\r\nSr. Presidente, eu vim aqui porque, um pouco mais cedo, em um dos discursos neste plen\u00e1rio, foi mencionado o Partido Novo, o Governo Zema e a resposta que estamos dando \u00e0 trag\u00e9dia que aconteceu em Brumadinho m\u00eas passado.\r\nNesse discurso foi mencionado algo que me incomoda bastante neste Parlamento tamb\u00e9m. Eu me refiro \u00e0 excessividade da busca pela luta Bolsonaro versus Lula. Em vez de focarmos problemas reais, aquilo que \u00e9 o papel do Parlamento, aquilo que dever\u00edamos defender, ficamos nessa guerra ideol\u00f3gica constante, que n\u00e3o faz o Pa\u00eds avan\u00e7ar.\r\nEsta \u00e9 uma cr\u00edtica que eu tamb\u00e9m fa\u00e7o, concordo com o Deputado. N\u00f3s temos que combater isso. N\u00f3s temos que estar aqui para resolver problemas reais.\r\nOutra cr\u00edtica que eu fa\u00e7o, que infelizmente ainda \u00e9 muito presente na pol\u00edtica brasileira, \u00e9 sobre a disputa entre o populismo, a busca por cliques na Internet, e a busca pela verdade. N\u00e3o me parece que o que foi falado no discurso em quest\u00e3o faz parte da busca pela verdade. Disseram que n\u00f3s Deputados do NOVO n\u00e3o estivemos em Brumadinho, que n\u00e3o colocamos o p\u00e9 na lama, o que \u00e9 mentira.\r\nN\u00f3s fomos algumas vezes a Brumadinho para conversar com as fam\u00edlias, para detectar como o Governo do Estado estava reagindo, junto \u00e0 Pol\u00edcia, junto \u00e0 Defesa Civil, junto ao Corpo de Bombeiros, a essa trag\u00e9dia que acometeu a todos n\u00f3s. Foi dito que n\u00e3o estivemos l\u00e1. Foi dito que n\u00e3o estivemos na Comiss\u00e3o Externa sobre o Desastre de Brumadinho, o que \u00e9 outra mentira. N\u00f3s estivemos l\u00e1 tanto hoje quanto ontem, quando houve a Comiss\u00e3o Geral aqui no plen\u00e1rio. N\u00f3s, inclusive, cedemos o espa\u00e7o dos dois convidados a que o Partido Novo tinha direito para dois Secret\u00e1rios de Estado de Minas Gerais, para que pudessem esclarecer ao Plen\u00e1rio aquilo que tem sido feito para minimizar os danos do desastre em Brumadinho.\r\nSei que muitos desses danos s\u00e3o irrepar\u00e1veis. Perderam-se vidas durante esse desastre. Eu me sensibilizo muito com isso, assim como todos os mineiros e todo o Brasil. O Governo do Estado, pelo que pudemos detectar, junto com as for\u00e7as militares e civis l\u00e1 no local, est\u00e3o trabalhando arduamente para minimizar os efeitos disso. Inclusive, aproveito o momento para parabenizar a Pol\u00edcia Civil, a Pol\u00edcia Militar, a Defesa Civil, o Corpo de Bombeiros e demais \u00f3rg\u00e3os que t\u00eam trabalhado incansavelmente com o objetivo de minimizar os danos causados por essa grave trag\u00e9dia.\r\nTamb\u00e9m foi mencionado que o Governador Romeu Zema estaria mantendo um filiado do PT em Secretaria do nosso Governo. Isto \u00e9 at\u00e9 curioso: quem fez essa den\u00fancia foi filiado ao PT por 9 anos. Eu queria aqui refor\u00e7ar a forma como o Governo Zema trabalhou para selecionar seus Secret\u00e1rios. Valeu-se de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, de processo seletivo. Diversas entrevistas foram feitas. N\u00e3o temos compromisso nenhum com ningu\u00e9m. Inclusive, assim que aconteceu o desastre em Brumadinho, o Governo abriu uma auditoria interna para averiguar a situa\u00e7\u00e3o e responsabilizar quem tiver responsabilidade dentro do Governo quanto ao desastre que aconteceu. Estamos trabalhando junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, junto aos \u00f3rg\u00e3os judiciais para que se possa responsabilizar criminalmente a empresa e os respons\u00e1veis por essa trag\u00e9dia. Ent\u00e3o, n\u00e3o estamos acobertando ningu\u00e9m. N\u00e3o temos nenhum compromisso de manter nenhuma pessoa no Governo. Mas n\u00e3o iremos fazer ca\u00e7a \u00e0s bruxas, n\u00e3o vamos entregar nomes para o populismo, relacionado a essa busca vazia de audi\u00eancia na Internet, que simplesmente nos d\u00e1 um pouco mais de sossego no curto prazo.\r\nNosso compromisso \u00e9 de longo prazo. Nosso compromisso \u00e9 com a verdade, n\u00e3o \u00e9 com a audi\u00eancia, como infelizmente parece ser o caso de alguns Parlamentares desta Casa.\r\nFoi mencionada tamb\u00e9m uma cr\u00edtica ao Partido Novo por estarmos buscando cortar privil\u00e9gios nesta Casa. Lembro que a popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 cansada do tamanho do custo do Governo. \u00c9 uma pena vermos que candidatos ou Deputados ditos de renova\u00e7\u00e3o v\u00eam a esta Casa para usufruir das mesmas mamatas que os Deputados de sempre usufru\u00edram sempre. N\u00f3s estamos nos esfor\u00e7ando sim para fazer com que o Parlamento custe menos. N\u00f3s estamos nos esfor\u00e7ando sim para respeitar o dinheiro do pagador de impostos, que v\u00ea seus recursos escassos, especialmente em momentos de crise, como o atual, sendo utilizados para sustentar essa m\u00e1quina, esse elefante, esse paquiderme, que \u00e9 o Governo. Precisamos sim combater isso, primeiramente cortando a pr\u00f3pria carne.\r\nAqui fica ent\u00e3o o meu convite aos Srs. Parlamentares, especialmente \u00e0queles que se elegeram com o discurso de renova\u00e7\u00e3o, para que comecem a cortar a pr\u00f3pria carne, n\u00e3o usufruindo de todas as benesses que s\u00e3o dadas aos Deputados, e estejam junto conosco do Partido Novo na constante busca pela verdade, na constante busca pelo corte de privil\u00e9gios e por um Governo que funcione.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 8599/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 8.599-A, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, com vista \u00e0 garantia da matr\u00edcula dos dependentes da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Partido Novo orienta o voto favor\u00e1vel ao projeto.\r\nAproveito a oportunidade para agradecer \u00e0 Relatora, a Deputada Bruna Furlan, e \u00e0 autora do projeto, a Deputada Geovania de S\u00e1, que incorporaram as nossas sugest\u00f5es ao projeto ao longo da tramita\u00e7\u00e3o aqui na Casa, o que fez com que o projeto tivesse uma pol\u00edtica mais focalizada para atacar o real problema, o que era o nosso objetivo com esta proposta.\r\nEnt\u00e3o, parabenizando todas as mulheres pelo projeto, o NOVO orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta o voto \"n\u00e3o\", para a manuten\u00e7\u00e3o dessa pauta aqui na C\u00e2mara. \u00c9 superimportante n\u00f3s discutirmos.\r\n\u00c9 um absurdo a Esquerda querer tirar esse projeto de pauta. O setor a\u00e9reo est\u00e1 quebrado no Brasil. N\u00f3s recomendamos que a Esquerda passe a vir para Bras\u00edlia ou a p\u00e9 ou de bicicleta, j\u00e1 que eles querem quebrar as companhias a\u00e9reas no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 3/2018, EMENDA DE PLENARIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como j\u00e1 foi dito aqui anteriormente pelo PPS e pelo PRB, o que n\u00f3s estamos votando agora \u00e9 uma emenda que praticamente desfaz todo o trabalho que n\u00f3s tivemos e que levamos 2 dias para votar.\r\nEnt\u00e3o, eu refor\u00e7o aqui a ideia de criarmos o \"desperdi\u00e7\u00f4metro\", para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira possa ver o quanto a Esquerda est\u00e1 desperdi\u00e7ando do dinheiro p\u00fablico brasileiro ao insistir nas mesmas ideias que j\u00e1 foram derrotadas em plen\u00e1rio. Aceitem! Vamos caminhar para a frente! Precisamos aprovar mais projetos para melhorar o Brasil e n\u00e3o ficar insistindo em algo que claramente o Plen\u00e1rio j\u00e1 foi contra.\r\nO NOVO orienta o voto \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=328&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o - RET nos contratos de incorpora\u00e7\u00f5es e constru\u00e7\u00f5es de interesse social, com rela\u00e7\u00e3o aos projetos do Programa Minha Casa, Minha Vida, no valor de at\u00e9 100 mil reais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo orienta de forma contr\u00e1ria a este projeto.\r\nInfelizmente, n\u00f3s temos no Brasil essa cultura de ficar criando subs\u00eddios e desonera\u00e7\u00f5es. Toda hora damos benef\u00edcios para diversas ind\u00fastrias, e n\u00e3o resolvemos o cerne do problema, que s\u00e3o a complexidade tribut\u00e1ria que h\u00e1 no Pa\u00eds e o tamanho do custo do Governo. Quando criamos subs\u00eddios como esse, oneramos toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEste \u00e9 um projeto que surgiu hoje. N\u00e3o temos a an\u00e1lise da CFT a respeito dos impactos financeiros. Por isso, n\u00f3s somos contra este requerimento de urg\u00eancia, para que o projeto possa tramitar devidamente nas Comiss\u00f5es.\r\nEspero que, aos poucos, acabe essa cultura de achar que subs\u00eddios e desonera\u00e7\u00f5es v\u00e3o resolver os problemas do Pa\u00eds!\r\nO Partido Novo vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 8702/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o NOVO gostaria, primeiramente, de agradecer \u00e0s Deputadas Carmen Zanotto, Paula Belmonte e Renata Abreu por terem acatado as nossas sugest\u00f5es ao longo da tramita\u00e7\u00e3o do projeto, para evitar o impacto fiscal que o primeiro texto teria. Ent\u00e3o, n\u00f3s conseguimos manter um di\u00e1logo aberto com a bancada feminina, com as Deputadas em quest\u00e3o. Agradecemos por terem acatado a nossa sugest\u00e3o.\r\nO NOVO vota favoravelmente ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMP 6/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, INCONSTITUCIONALIDADE, RELATOR, DECIS\u00c3O, CONTRA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ASSINATURA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Alcance do n\u00famero de assinaturas necess\u00e1rias para a apresenta\u00e7\u00e3o de recurso contra a decis\u00e3o do Relator pela inconstitucionalidade da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de informar que j\u00e1 temos as assinaturas necess\u00e1rias para o recurso contra o parecer do Relator, que votou pela inconstitucionalidade da Emenda n\u00ba 6.\r\nEstamos protocolando esse recurso na Mesa neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DESTAQUE DE EXPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ou provis\u00f3rios , contida no \u00a7 2\u00b0 do art. 3\u00b0 da Lei 9.096, de 1995, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00b0 1.321, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"sim\" ao texto. N\u00f3s acreditamos que a dura\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es provis\u00f3rias \u00e9 algo que tem que ser discutido, mas no pr\u00f3ximo destaque. Ent\u00e3o, o texto tem que permanecer como est\u00e1. O Parlamento \u00e9 que tem que definir a dura\u00e7\u00e3o dessas comiss\u00f5es. \u00c9 exatamente o que n\u00f3s vamos fazer nos pr\u00f3ximos destaques a serem votados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 13/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO encaminha o voto \"sim\", Sr. Presidente. \r\nN\u00f3s acreditamos na autonomia dos partidos. As comiss\u00f5es provis\u00f3rias hoje s\u00e3o utilizadas para que os diret\u00f3rios nacionais e estaduais tenham controle das comiss\u00f5es provis\u00f3rias dos Munic\u00edpios. N\u00f3s acreditamos que isso fere a democracia. Essas comiss\u00f5es ficam permanentemente funcionando, por anos e anos, sem nunca ser instalado definitivamente um diret\u00f3rio municipal. Acreditamos, Sr. Presidente, que tem que ser colocado um limite, para que as comiss\u00f5es provis\u00f3rias de fato sejam provis\u00f3rias.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 17/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"sim\".\r\nComo falamos, n\u00f3s temos que colocar limite para a dura\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es provis\u00f3rias, que n\u00e3o podem durar 8 anos, do contr\u00e1rio n\u00e3o v\u00e3o ser provis\u00f3rias, mas permanentes.\r\nEnt\u00e3o, orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FUNDO PARTID\u00c1RIO, DEVOLU\u00c7\u00c3O, POSSIBILIDADE, PARTIDO NOVO (NOVO), TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), CONSULTA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso do Deputado Marcelo Ramos. Esclarecimento aos Parlamentares sobre a proposta de devolu\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria de recursos do Fundo Partid\u00e1rio aos cofres p\u00fablicos, apresentada pelo NOVO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nFoi falado agora que o NOVO fez uma consulta ao TSE e que foi permitido ao partido devolver esse dinheiro. Isso n\u00e3o existe, Deputado Marcelo Ramos. N\u00f3s n\u00e3o fizemos consulta. N\u00e3o houve resposta do TSE. O TSE n\u00e3o avaliou o m\u00e9rito. Pode trazer a informa\u00e7\u00e3o para c\u00e1, n\u00f3s n\u00e3o avaliamos o m\u00e9rito.\r\nO que n\u00f3s estamos pedindo agora aos colegas Deputados e aos outros partidos \u00e9 simplesmente a liberdade de podermos devolver esse dinheiro para o Tesouro, para que seja aplicado naquilo em que n\u00f3s acreditamos que deva ser aplicado. N\u00f3s n\u00e3o podemos investir esse dinheiro na sa\u00fade ou na educa\u00e7\u00e3o, porque hoje o dinheiro est\u00e1 travado na conta do NOVO. Caso n\u00e3o aprovemos esse projeto, n\u00f3s vamos ficar acumulando milh\u00f5es e milh\u00f5es de reais num fundo, dentro de um banco, porque n\u00e3o queremos usar esse dinheiro.\r\nPortanto, o que n\u00f3s estamos pedindo a todos \u00e9 que nos deem a liberdade de poder investir no futuro do Pa\u00eds. \u00c9 esta a raz\u00e3o desse projeto. Gostar\u00edamos de contar com a solidariedade dos Srs. Deputados e dos partidos, para que possamos decidir que destino queremos dar \u00e0 nossa parcela do Fundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "TIAGO MITRAUD, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BALAN\u00c7O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Trajet\u00f3ria profissional do orador. Apresenta\u00e7\u00e3o de sua plataforma de trabalho no exerc\u00edcio do mandato parlamentar. Import\u00e2ncia de renova\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica brasileira.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Boa tarde, caros colegas Deputadas e Deputados.\r\nNesse per\u00edodo em que completamos 100 dias da administra\u00e7\u00e3o federal do novo Governo, e n\u00f3s Deputados completamos 10 semanas da nova legislatura, gostaria de aproveitar esta oportunidade para compartilhar um pouco com os colegas o que trouxe um cidad\u00e3o comum como eu, que nunca havia se envolvido com pol\u00edtica, at\u00e9 aqui, para desempenhar este papel. Eu queria compartilhar um pouco as raz\u00f5es que me trouxeram aqui e o que eu vim defender no Parlamento.\r\nAo contr\u00e1rio de boa parte dos brasileiros, felizmente, tive a oportunidade e o privil\u00e9gio de nascer em uma fam\u00edlia estruturada, que me deu in\u00fameras oportunidades de poder perseguir estudos de qualidade. Sou filho de funcion\u00e1rios p\u00fablicos de Belo Horizonte, Minas Gerais, e pude estudar em um dos melhores col\u00e9gios da cidade, em BH, o Col\u00e9gio Santo Ant\u00f4nio. Com a educa\u00e7\u00e3o de qualidade recebida, eu pude ingressar nos estudos da gradua\u00e7\u00e3o na Universidade Federal do Paran\u00e1, onde fui cursar Administra\u00e7\u00e3o, inicialmente com o objetivo de me tornar um executivo de grandes empresas. Este era o sonho que eu tinha quando entrei na faculdade.\r\nPor\u00e9m, a experi\u00eancia universit\u00e1ria fez com que eu mudasse de planos. Logo no in\u00edcio da gradua\u00e7\u00e3o, eu conheci e ingressei na empresa j\u00fanior do curso, a JR Consultoria, buscando o meu desenvolvimento profissional. Essa oportunidade me fez conhecer uma rede, a qual eu n\u00e3o imaginava que seria t\u00e3o influente na minha carreira, que foi o Movimento Empresa J\u00fanior, formado hoje por quase 1.000 empresas juniores em todos os Estados do Brasil e que h\u00e1 cerca de 30 anos vem formando milhares e milhares de brasileiros universit\u00e1rios em prol do empreendedorismo.\r\nAl\u00e9m de me dedicar \u00e0 parte acad\u00eamica na gradua\u00e7\u00e3o, com muito esfor\u00e7o, consegui me formar em primeiro lugar na turma, dediquei-me intensamente a essa rede. Em 2010, eu cheguei \u00e0 Presid\u00eancia da Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Empresas Juniores. Ao liderar esse movimento, com tanta gente qualificada e idealista, disposta, atrav\u00e9s do empreendedorismo, a trabalhar em prol de um Pa\u00eds melhor, eu percebi que n\u00e3o queria simplesmente trabalhar em uma grande empresa, uma multinacional, e virar um executivo. Mas queria, sim, me tornar um profissional engajado na mudan\u00e7a do Pa\u00eds, executando na pr\u00e1tica a miss\u00e3o das empresas juniores de formar empreendedores comprometidos e capazes de transformar o Pa\u00eds.\r\nNa \u00e9poca, trabalhar no setor p\u00fablico nem passava pela minha cabe\u00e7a; muito menos, entrar para a pol\u00edtica. Ent\u00e3o, resolvi empreender no terceiro setor. Em uma organiza\u00e7\u00e3o social, a Funda\u00e7\u00e3o Estudar, institui\u00e7\u00e3o que \u00e9 refer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o de novos l\u00edderes no Pa\u00eds, eu fui trabalhar. Ao longo de 7 anos, ajudei essa institui\u00e7\u00e3o a construir um grande processo de expans\u00e3o. Ela se transformou de uma organiza\u00e7\u00e3o pequena, com menos de cinco funcion\u00e1rios e apenas um produto de bolsa de estudos, em uma funda\u00e7\u00e3o que, hoje, oferece a universit\u00e1rios rec\u00e9m-formados de todo o Pa\u00eds cursos de forma\u00e7\u00e3o que j\u00e1 atingiram dezenas de milhares de alunos em todo o Brasil. Mais de 50 mil alunos j\u00e1 foram atingidos pela Funda\u00e7\u00e3o Estudar ao longo dos \u00faltimos 5 anos. Eu tenho enorme prazer em ter participado intensamente desse processo.\r\nComo Diretor-Executivo da organiza\u00e7\u00e3o, tive o prazer de conhecer centenas de jovens brilhantes de todos os lugares do Pa\u00eds - alguns dos quais hoje s\u00e3o meu colegas aqui na C\u00e2mara dos Deputados - o que alimentava e aumentava minha esperan\u00e7a no Brasil.\r\nMas, infelizmente, justamente neste per\u00edodo em que eu ia os conhecendo e me enchendo de esperan\u00e7a, ao ver estes jovens brilhantes querendo um Pa\u00eds melhor, vivemos tudo ao longo desta d\u00e9cada. As condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas do Pa\u00eds deterioraram-se vertiginosamente, ao mesmo tempo que as lament\u00e1veis pr\u00e1ticas da nossa pol\u00edtica ficaram mais evidentes do que nunca e o Pa\u00eds entrou em uma das suas maiores crises.\r\nEu passei a ter a sensa\u00e7\u00e3o de que eu e muita gente est\u00e1vamos trabalhando muito duro para sermos um dos melhores comiss\u00e1rios de bordo de um avi\u00e3o que n\u00e3o tinha piloto, ou, pior ainda, que havia pilotos que estavam prestes a chocar o nosso avi\u00e3o contra as montanhas. Com isso, por melhores que n\u00f3s f\u00f4ssemos naquilo que n\u00f3s nos propusemos a fazer, de nada adiantaria se n\u00e3o troc\u00e1ssemos quem estava na cabine de comando. Quer queira, quer n\u00e3o, os pilotos deste avi\u00e3o do Brasil s\u00e3o os pol\u00edticos, gostemos deles ou n\u00e3o.\r\nPor isso, em meados de 2017, passei a acompanhar o movimento de v\u00e1rias pessoas ao meu redor que estavam se preparando para largar suas carreiras e disputar as elei\u00e7\u00f5es de 2018 e comecei a me questionar se eu n\u00e3o deveria fazer o mesmo. Foi quando, ent\u00e3o, tomei a decis\u00e3o - nunca havia isso pensado na vida - de me candidatar a Deputado Federal.\r\nEu me considerava um cidad\u00e3o bem-informado. Acompanhava o notici\u00e1rio, interessava-me pelas quest\u00f5es nacionais, mas nunca havia tido nenhum envolvimento com pol\u00edtica, tampouco era uma figura conhecida, uma figura p\u00fablica, e tamb\u00e9m n\u00e3o havia ningu\u00e9m na minha fam\u00edlia com hist\u00f3rico pol\u00edtico. Era simplesmente um cidad\u00e3o comum, inconformado com a situa\u00e7\u00e3o em que o Pa\u00eds se encontrava e que resolveu fazer algo a respeito.\r\nEncontrei no Partido Novo o partido ideal para eu ingressar. Criado tamb\u00e9m por cidad\u00e3os comuns, inconformados com o jeito de se fazer pol\u00edtica no Pa\u00eds, o Novo oferecia um ambiente seguro para quem n\u00e3o queria se envolver com as velhas pr\u00e1ticas que levaram pol\u00edticos de diversos partidos a estarem hoje atr\u00e1s das grades. Al\u00e9m disso, o partido apresentava uma vis\u00e3o de mundo muito diferente do que a que n\u00f3s v\u00edamos representadas nos Parlamentos brasileiros, sejam Municipais, Estaduais ou aqui no Congresso Nacional.\r\nO nosso partido se pauta em direcionamentos pol\u00edticos que deram certo em outros lugares do mundo, em vez de defender ideias retr\u00f3gradas que nunca deram certo em lugar nenhum, como infelizmente ainda vemos aqui na C\u00e2mara dos Deputados. E dentro do NOVO eu me senti em casa.\r\nPassei no rigoroso processo seletivo do partido, e fui tamb\u00e9m um dos 100 l\u00edderes selecionados pelo RenovaBR, uma organiza\u00e7\u00e3o de renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que foi fundamental para o meu grau de conhecimento sobre pol\u00edtica e sobre campanha e, consequentemente, pelo resultado da minha elei\u00e7\u00e3o. \r\nSem utilizar nenhum centavo de dinheiro p\u00fablico e somente com 9 meses de trabalho duro, com o apoio de uma equipe jovem e enxuta e centenas de volunt\u00e1rios de todo o Estado de Minas Gerais, conquistamos 71.701 votos, que me trouxeram at\u00e9 aqui.\r\nAo contr\u00e1rio de todas as expectativas de quem dizia entender de pol\u00edtica, que olhava com bastante ceticismo tanto a minha campanha quanto o desempenho que o NOVO teria, n\u00f3s tornamos o improv\u00e1vel realidade. Desafiamos o status quo, mudamos as pr\u00e1ticas vigentes e mostramos que era poss\u00edvel entrar em um meio com tantas barreiras sem abrir m\u00e3o de nossos valores e se propondo a fazer pol\u00edtica de um jeito diferente. \u00c9 justamente este o esp\u00edrito que ir\u00e1 guiar o exerc\u00edcio do nosso mandato ao longo destes 4 anos.\r\nMuitos me perguntam o que \u00e9 esta t\u00e3o falada renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, da qual tenho orgulho de ser um dos representantes. Eu respondo que, acima de tudo, para ser renova\u00e7\u00e3o de verdade, ela precisa abarcar tanto as pr\u00e1ticas quanto as ideias. Nestas 10 semanas de mandato, j\u00e1 tenho buscado deixar bastante claro o que esta renova\u00e7\u00e3o, na pr\u00e1tica, significa. E, no momento em que a Uni\u00e3o, os Estados e tantas fam\u00edlias passam por tamanha dificuldade financeira, \u00e9 mais do que nossa obriga\u00e7\u00e3o economizar o dinheiro do pagador de impostos.\r\nSomente no meu gabinete economizarei mais de 1 milh\u00e3o de reais por ano, com atitudes simples, como a ren\u00fancia de benef\u00edcios e privil\u00e9gios hoje destinados aos Parlamentares. N\u00e3o receberei aux\u00edlio-mudan\u00e7a, nem apartamento funcional, n\u00e3o receberei aux\u00edlio-moradia, nem aposentadoria especial, tampouco vou pedir reembolso de despesas m\u00e9dicas. O sal\u00e1rio que recebemos j\u00e1 nos coloca em 1% mais rico da popula\u00e7\u00e3o, o que me parece suficiente para eu pagar o meu pr\u00f3prio aluguel e o meu pr\u00f3prio plano de sa\u00fade.\r\nAinda que essa economia possa parecer pequena diante do urgente ajuste fiscal de bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais que precisamos fazer no Brasil, os cortes de gastos passam mensagem clara: precisamos dar o exemplo. Para podermos exigir da popula\u00e7\u00e3o brasileira o esfor\u00e7o para colocar o Pa\u00eds no rumo, temos que dar o primeiro passo. Respeitar o dinheiro do cidad\u00e3o brasileiro, que \u00e9 quem sustenta essa m\u00e1quina. \u00c9 preciso cortar na pr\u00f3pria carne.\r\nRenovar nas pr\u00e1ticas tamb\u00e9m \u00e9 mostrar que \u00e9 poss\u00edvel fazer um trabalho legislativo de qualidade sem desperdi\u00e7ar recursos p\u00fablicos. Por isso, dos 25 cargos dispon\u00edveis para assessores parlamentares, decidi come\u00e7ar com uma equipe de apenas seis profissionais altamente qualificados. O nosso time n\u00e3o foi composto por indica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, nem teve trocas de cargos, nem fiz emprego de cabos eleitorais ou de volunt\u00e1rios na minha campanha. Cada um dos seis profissionais foi escolhido por um processo seletivo extremamente rigoroso, que contou com mais de 5 mil inscritos. Os selecionados passaram por pelo menos cinco etapas que inclu\u00edram an\u00e1lise de curr\u00edculo, testes e entrevistas, e foram escolhidos por terem a mesma fa\u00edsca que me levou a disputar esse cargo: o desejo intenso de transformar a pol\u00edtica brasileira, a insatisfa\u00e7\u00e3o com a atual realidade e a vontade de dedicar as suas carreiras para, em 4 anos, entregar aos brasileiros um exemplo de mandato admir\u00e1vel.\r\nRenovar nas pr\u00e1ticas \u00e9 fazer com que os pol\u00edticos saiam do pedestal em que se colocaram e se aproximem das pessoas como representantes do povo que s\u00e3o, reconquistando sua confian\u00e7a.\r\n\u00c9 curioso que algumas atitudes que tomei impressionam as pessoas por serem feitas por um Deputado. O fato de vir para a C\u00e2mara dos Deputados de camiseta e mochila nas costas, esperar na fila do elevador, n\u00e3o ter sala em meu gabinete e dirigir o meu pr\u00f3prio carro, ou vir para a C\u00e2mara de Uber, chamou a aten\u00e7\u00e3o das pessoas, quando s\u00e3o simplesmente atitudes comuns que centenas, milhares de brasileiros tomam no seu dia a dia e que n\u00e3o deveriam chamar a aten\u00e7\u00e3o de ningu\u00e9m. Sou um Deputado que leva uma vida comum.\r\nA renova\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas passa tamb\u00e9m por quebrar esses estere\u00f3tipos e mostrar que usar este broche n\u00e3o nos torna especiais, apenas aumenta a nossa responsabilidade e a necessidade de atuarmos com \u00e9tica na defesa de valores e ideias, respeitando a confian\u00e7a depositada em n\u00f3s por tantos brasileiros. Mas a renova\u00e7\u00e3o n\u00e3o acontece apenas com novas pr\u00e1ticas. Para ser completa ela precisa tamb\u00e9m de contemplar as ideias defendidas nesta Casa. \u00c9 urgente refletirmos acerca do que foi feito e defendido por aqueles que vieram atr\u00e1s de n\u00f3s. Ao longo de d\u00e9cadas, vimos ser defendido no Brasil um culto ao Estado, praticado por todas as principais for\u00e7as pol\u00edticas do Pa\u00eds, culto esse que nos levou a um Estado extremamente inchado e ineficiente, que gasta os recursos do contribuinte sem crit\u00e9rio, entregue ao cidad\u00e3o brasileiro servi\u00e7os de p\u00e9ssima qualidade, enquanto enriquece aqueles que, em vez de servirem o povo, se servem do povo. \r\nComo costuma dizer o Governador Romeu Zema, do meu Estado, Minas Gerais, a quem tive o imenso prazer de ter trabalhado em sua campanha, n\u00f3s vivemos num pa\u00eds onde o carrapato ficou maior do que a vaca. Ainda assim, ano ap\u00f3s ano, vimos ser defendidas nesta tribuna ideias de como o Estado ir\u00e1 nos livrar de nossos problemas, sendo que, senhoras e senhores, o que temos que fazer \u00e9 reconhecer que o nosso problema \u00e9 justamente o Estado. \u00c9 o Estado, com os seus tent\u00e1culos, que tem mantido a nossa sociedade t\u00e3o disfuncional ao ser conduzido por interesses particulares, por cren\u00e7as e pr\u00e1ticas que n\u00e3o me parecem racionais, nem justas com a popula\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00e3o me parece racional que, enquanto a Previd\u00eancia Social acumula um d\u00e9ficit que se aproxima dos 300 bilh\u00f5es de reais por ano, a classe pol\u00edtica tenha direito \u00e0 aposentadoria especial.\r\nN\u00e3o me parece racional que, enquanto 93, de cada 100 alunos, concluam o ensino m\u00e9dio, sem conhecimento adequado de matem\u00e1tica, a Uni\u00e3o continue investindo quase 60% dos seus recursos para a forma\u00e7\u00e3o superior. N\u00e3o me parece racional que alunos da elite econ\u00f4mica brasileira, por terem acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de qualidade, usufruam gratuitamente das universidades p\u00fablicas, enquanto os alunos mais pobres acumulem d\u00edvidas nas universidades privadas. \r\nN\u00e3o me parece justo um Estado que acredita que seu papel \u00e9 ser dono de empresas, muitas delas que s\u00f3 d\u00e3o preju\u00edzos, enquanto ainda existem brasileiros que aguardam por anos na fila de cirurgias. N\u00e3o me parece justo todos os meses discutirmos e aprovarmos, neste Congresso, subs\u00eddios e mais subs\u00eddios a grandes empresas, abrindo m\u00e3o de bilh\u00f5es de reais em arrecada\u00e7\u00e3o, enquanto s\u00e3o oneramos o dono de sal\u00e3o de beleza e a dona da padaria, com uma carga tribut\u00e1ria extremamente complexa e pesada sobre quem gera mais emprego no Pa\u00eds, que s\u00e3o os pequenos empreendedores. N\u00e3o me parece justo que o Estado brasileiro seja um dificultador de gera\u00e7\u00e3o de riqueza, sustentando burocracias e regula\u00e7\u00f5es injustificadas, enquanto \u00e9 incapaz de elucidar a imensa maioria de crimes violentos que assolam o Pa\u00eds. \r\nSr. Presidente, para solucionarmos esses problemas precisamos n\u00e3o de mais Estados, precisamos de liberdade. S\u00f3 seremos verdadeiramente livres quando quem quiser produzir n\u00e3o precisar de mais autoriza\u00e7\u00e3o de quem nunca produziu nada. S\u00f3 seremos verdadeiramente livres quando a proximidade do poder n\u00e3o gerar mais riqueza do que a dedica\u00e7\u00e3o do empreendedor, que trabalha duro, desde as primeiras luzes da manh\u00e3, e vive na constante incerteza se ter\u00e1 dinheiro para pagar suas contas e seus funcion\u00e1rios no fim do m\u00eas. S\u00f3 seremos verdadeiramente livres quando a corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o for mais recompensada e a honestidade n\u00e3o for mais um sacrif\u00edcio. S\u00f3 seremos verdadeiramente livres quando passarmos a respeitar a menor minoria da terra que \u00e9 o indiv\u00edduo, respeitar seus desejos, suas escolhas e sua propriedade. S\u00f3 seremos livres quando respeitarmos o que o outro faz com o seu dinheiro e tamb\u00e9m o que faz com a sua pr\u00f3pria vida, pois n\u00e3o existe liberdade pela metade. Quem \u00e9 meio livre tamb\u00e9m \u00e9, por defini\u00e7\u00e3o, meio preso.\r\nEu venho do Estado de Minas Gerais, onde a luta por liberdade \u00e9 parte intr\u00ednseca da nossa hist\u00f3ria, onde o sangue dos inconfidentes derramados pela recusa \u00e0 interfer\u00eancia injustificada do Estado fez toda a revolu\u00e7\u00e3o na Inconfid\u00eancia Mineira h\u00e1 mais de 2 s\u00e9culos. \r\nSegundo as palavras contidas na nossa bandeira, a liberdade viria, ainda que tarde. Tantos s\u00e9culos depois, ela ainda n\u00e3o chegou. Eu decidi parar de esperar. Chegou a hora de finalmente defendermos a liberdade.\r\nO Sr. Marcel Van Hattem - Colega Deputado Tiago, V.Exa. me permite um aparte?\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Ou\u00e7o o aparte do Deputado Marcel Van Hattem.\r\nO Sr. Marcel Van Hattem - Ap\u00f3s ouvir o seu discurso e pela conviv\u00eancia, parece bastante ir\u00f4nico perguntar se V.Exa. me permite aparte\u00e1-lo, como \u00e9 tradi\u00e7\u00e3o nesta Casa. Mas sabemos que \u00e9 sua pr\u00e1tica dar exemplos, buscar servir e n\u00e3o ser servido, ao longo da sua trajet\u00f3ria, da sua hist\u00f3ria de vida, como disse no in\u00edcio do seu discurso, e depois citou exemplos dados na pr\u00e1tica ao chegar a esta Casa Legislativa, a este Parlamento.\r\nPor fim, ao teorizar sobre a liberdade e sobre a virtude moral de defend\u00ea-la, a despeito daqueles tantos que tratam de vender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o ditos direitos, mas que apenas tratam como v\u00edtimas a sociedade para dela obter seus pr\u00f3prios privil\u00e9gios, vemos que n\u00e3o \u00e9 esta a sua inten\u00e7\u00e3o. E por meio da sua hist\u00f3ria de vida, por meio dos exemplos dados aqui, ao assumir como Deputado, e, finalmente, por meio da teoria liberal, t\u00e3o bem abordada no seu discurso, podemos perceber o grande Parlamentar que o Partido Novo tem nesta Casa, que o povo mineiro teve o privil\u00e9gio de sufragar nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es. E n\u00f3s, seus colegas, os 512 Deputados que, juntos com V.Exa. somam 513, temos a alegria de, na sua presen\u00e7a, ter o exemplo de renova\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica, nas ideias e na qualidade, o que \u00e9 o mais importante. Parab\u00e9ns, portanto, pelo seu primeiro pronunciamento no Grande Expediente e sucesso no seu mandato! Sinto-me muito honrado por ser seu colega e, mais ainda, por estar hoje na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder do Partido Novo, na C\u00e2mara dos Deputados, acompanhado de V.Exa. na Vice-Lideran\u00e7a.\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Muito obrigado. Deputado Marcel, \u00e9 uma honra trabalhar com V.Exa. como L\u00edder do nosso partido. Sete de oito Deputados do nosso partido nunca haviam ocupado cargo p\u00fablico antes, nunca haviam sequer se candidatado, mas ter algu\u00e9m como V.Exa. dentro desta Casa, que j\u00e1 havia participado tanto da Assembleia Legislativa do Rio Grande do Sul quanto da C\u00e2mara dos Vereadores de Dois Irm\u00e3os, para nos ensinar e nos conduzir a este processo, como V.Exa. tem liderado t\u00e3o bem, tem sido um enorme prazer. Portanto, agrade\u00e7o as palavras.\r\nOu\u00e7o o Deputado Vinicius Poit.\r\nO Sr. Vinicius Poit - Meu colega de bancada, Deputado Tiago Mitraud, quero s\u00f3 endossar as palavras do Deputado Marcel e dizer o quanto lhe admiro. V.Exa. sabe do meu senso empreendedor, mas, \u00e0s vezes, aprendo muito com V.Exa. a ter calma, nos traz equil\u00edbrio, nos ajuda a analisar a situa\u00e7\u00e3o para tomar uma decis\u00e3o. \u00c9 assim que se faz um time: com habilidades complementares. Deixo aqui as minhas palavras de transpar\u00eancia e o meu apre\u00e7o genu\u00edno a V.Exa. pela sua fala. Reafirmo o quanto V.Exa. \u00e9 importante para a bancada do NOVO, para este Congresso Nacional e para a renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica deste Pa\u00eds. Meus parab\u00e9ns! Estamos juntos para um Brasil novo de verdade.\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Obrigado, Deputado Vinicius. V.Exa. sabe que, quando decidi me candidatar, uma das primeiras pessoas com quem fui falar foi V.Exa., pois eu j\u00e1 via a sua vontade de estar aqui conosco a partir deste ano e percebia a repercuss\u00e3o que havia com seus v\u00eddeos e com suas ideias na Internet. E eu sabia que, se eu quisesse estar aqui, se eu quisesse ganhar aquela elei\u00e7\u00e3o, precisaria aprender com V.Exa. O seu apoio, desde quando tomei a decis\u00e3o de me candidatar, foi essencial.\r\nV.Exa. deve ter reparado que eu copiei v\u00e1rias de suas ideias, fazendo v\u00eddeos para a Internet, mandando-os tamb\u00e9m pelo WhatsApp. Eu sou daquele lugar que diz: \"O feio \u00e9 n\u00e3o copiar. Mas copiar e melhorar pode\". Esse neg\u00f3cio de propriedade intelectual deixamos para a turma que tem medo de competi\u00e7\u00e3o. Portanto, foi um enorme prazer ter conversado com V.Exa. l\u00e1 atr\u00e1s, um dos grandes respons\u00e1veis por ter aprendido o que precisava para estar aqui um dia.\r\nDentro deste nosso conceito de liberdade, de renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e de inova\u00e7\u00e3o do que estamos fazendo, o Partido Novo tem dado a n\u00f3s, Parlamentares, a liberdade de fazer inova\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m. N\u00e3o \u00e9 por n\u00e3o vir de um partido que surgiu de uma base de movimento social que n\u00f3s n\u00e3o vamos atr\u00e1s da sociedade e n\u00e3o vamos envolver a sociedade para poder construir os nossos mandatos.\r\nTenho muito orgulho, junto com o Deputado Estadual Guilherme da Cunha, tamb\u00e9m do Partido Novo de Minas Gerais, de ter lan\u00e7ado recentemente a iniciativa Liberta Minas, que vai reunir in\u00fameras a\u00e7\u00f5es em conjunto entre um Deputado Estadual e um Deputado Federal.\r\nO que n\u00f3s queremos \u00e9 buscar sinergia e efici\u00eancia no nosso Pa\u00eds. Ent\u00e3o, n\u00e3o faz sentido n\u00f3s termos replica\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os em \u00e2mbito federal e estadual. Eu, por exemplo, n\u00e3o tenho escrit\u00f3rio na minha base, em Belo Horizonte, porque, quando eu preciso atender a popula\u00e7\u00e3o em Belo Horizonte, uso o gabinete do Guilherme da Cunha na Assembleia Legislativa.\r\nE n\u00f3s lan\u00e7amos, recentemente, uma iniciativa de voluntariado para os nossos mandatos, um programa de embaixadores. N\u00f3s queremos ter espalhados por Minas Gerais, na maior parte dos nossos Munic\u00edpios, volunt\u00e1rios que v\u00e3o fazer a representa\u00e7\u00e3o dos nossos mandatos na ponta, pessoas que querem se engajar na pol\u00edtica.\r\nAprendi, nesse 1 ano e meio de engajamento na pol\u00edtica, que ele \u00e9 essencial para termos aqui dentro do Parlamento e, no ano que vem, nas Prefeituras e C\u00e2maras de Vereadores pessoas que est\u00e3o fora da pol\u00edtica, mas que querem fazer uma pol\u00edtica verdadeira. Elas estar\u00e3o com as pessoas que j\u00e1 est\u00e3o na pol\u00edtica h\u00e1 mais tempo e que prezam pelos meus valores. Ent\u00e3o, n\u00f3s j\u00e1 estamos com dezenas de inscritos para ser nossos volunt\u00e1rios. Hoje recebemos a inscri\u00e7\u00e3o de um senhor de 70 anos que quer ser volunt\u00e1rio dos nossos mandatos. N\u00f3s vamos selecionar, ent\u00e3o, por todo o Estado de Minas Gerais, embaixadores que v\u00e3o fazer esse di\u00e1logo constante com a popula\u00e7\u00e3o de forma volunt\u00e1ria, para que n\u00e3o precisemos onerar o custo na C\u00e2mara, na Assembleia Legislativa. Teremos representantes locais.\r\nE as pessoas v\u00e3o fazer palestras sobre os temas que est\u00e3o em debate aqui na C\u00e2mara, como, por exemplo, a reforma da Previd\u00eancia, da qual sabemos da import\u00e2ncia. Somos defensores enormes de uma reforma profunda. Esses volunt\u00e1rios espalhados no Estado v\u00e3o explicar para a popula\u00e7\u00e3o como \u00e9 a proposta atual e por que \u00e9 importante defendermos a nova Previd\u00eancia.\r\nDeputado Luiz Lima, por favor.\r\nO Sr. Luiz Lima - Deputado Tiago, n\u00e3o poderia deixar de participar dessa sua grande estreia no Grande Expediente. Um Parlamentar como V.Exa. merece aparte de um Deputado de outro partido tamb\u00e9m. Eu tenho enorme orgulho de ser seu companheiro nesta Casa. A cada vota\u00e7\u00e3o no painel, como sento na primeira fila, eu olho l\u00e1 para tr\u00e1s, onde est\u00e1 o Partido Novo - o Partido Novo n\u00e3o est\u00e1 l\u00e1 atr\u00e1s porque \u00e9 o \u00faltimo da fila, n\u00e3o; \u00e9 novo, tem oito Parlamentares, mas hoje marca uma presen\u00e7a definitiva nesta Casa -, e vejo os Deputados Marcel, Vinicius, todos sempre muito preocupados em saber realmente o que est\u00e3o votando. Existe essa a preocupa\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a pureza que carregam grande parte dos novatos nesta Casa, independentemente de partido. Al\u00e9m de ser uma pessoa extremamente naquilo que se prop\u00f4s a fazer - n\u00f3s fomos colegas de sala de aula do RenovaBR -, \u00e9 uma pessoa com capacidade, com conhecimento geral muito grande. Mas o meu maior orgulho de t\u00ea-lo como companheiro aqui no plen\u00e1rio se d\u00e1 pelo fato de saber que \u00e9 uma pessoa correta, boa e honesta. S\u00e3o esses princ\u00edpios que n\u00f3s precisamos nesta Casa. N\u00f3s vamos aprender muito durantes esses 4 anos. Temos que ter resili\u00eancia, paci\u00eancia. E as 800 e poucas cidades de Minas Gerais t\u00eam que ter muito orgulho de ter feito de V.Exa. um Parlamentar. Parab\u00e9ns, Deputado Tiago!\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Muito obrigado, Deputado Luiz. \r\nAprendi muito com V.Exa. tamb\u00e9m ao longo do ano passado, quando por v\u00e1rios dias estivemos juntos assistindo \u00e0s aulas do RenovaBR, discutindo as indecis\u00f5es e as dificuldades que est\u00e1vamos enfrentando nesse processo de entrar na pol\u00edtica. Assim como eu, V.Exa. entrou agora. Fa\u00e7o minhas as suas palavras, \u00e9 um enorme prazer t\u00ea-lo aqui conosco. Acho que temos aprendido muito, e aprendemos desde as aulas do RenovaBR no ano passado, a import\u00e2ncia de convivermos e dialogarmos com pessoas de todos os espectros pol\u00edticos, de todas as ideologias, de todos os partidos.\r\nUma certeza que eu tenho \u00e9 que a renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica pela qual o Brasil passa e da qual tanto precisa, que ainda n\u00e3o foi suficiente nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, s\u00f3 vai se dar quando n\u00f3s aprendermos a dialogar com todos os partidos e construirmos juntos uma coaliz\u00e3o em prol do Brasil; n\u00e3o em prol de um grupo pol\u00edtico, de dinastias que dominam a pol\u00edtica brasileira h\u00e1 tanto tempo, mas de pessoas que tenham a mentalidade de trabalhar para o Brasil independentemente da sua ideologia, constru\u00edda na sua hist\u00f3ria de vida, e das configura\u00e7\u00f5es pol\u00edticas partid\u00e1rias da sua base, que fizeram com que compusessem determinada bancada aqui na C\u00e2mara.\r\n\u00c9 um enorme prazer poder contar com V.Exa. tamb\u00e9m ao longo dos pr\u00f3ximos 4 anos. Tenho certeza de que vou aprender muito aqui vendo V.Exa. nos levar a lugares cada vez mais altos. Eu nunca pensei que ia ser colega de um nadador ol\u00edmpico, ent\u00e3o \u00e9 um enorme prazer.\r\nEncerrando o meu discurso no Grande Expediente, eu gostaria de cumprimentar todos os nobres Deputados e agradecer por esta oportunidade de expor para a popula\u00e7\u00e3o brasileira e para os caros colegas as raz\u00f5es e as ideias que eu vim aqui defender.\r\nPodem ter certeza de que durante esses 4 anos vou trabalhar como nunca trabalhei na vida - e olhem que eu sempre trabalhei muito! - para defendermos finalmente no Congresso brasileiro ideias de liberdade, para que possamos ter um Brasil mais justo, mais simples, mais livre e mais admirado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO ESTADUAL, MINAS GERAIS, REDU\u00c7\u00c3O, VAGE, TEMPO INTEGRAL, ESCOLA P\u00daBLICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES, GEST\u00c3O, D\u00cdVIDA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso proferido por Deputado contra o Governo do Estado de Minas Gerais, pela redu\u00e7\u00e3o do m\u00f3dulo da escola de tempo integral. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, foi feito aqui, h\u00e1 pouco, um ataque ao Governo de Minas Gerais por ter reduzido o escopo da escola de tempo integral no Estado. Por\u00e9m, n\u00e3o foram mencionadas as raz\u00f5es pelas quais se deu essa redu\u00e7\u00e3o. \r\nO ex-militante do PT - que saiu do partido, mas as pr\u00e1ticas do PT n\u00e3o sa\u00edram dele - esqueceu-se de dizer que o Governo do PT deixou de pagar 80 milh\u00f5es de reais em contas de \u00e1gua e esgoto das escolas em Minas Gerais; esqueceu de dizer que o Governo do PT deixou de pagar 100 milh\u00f5es de reais em energia el\u00e9trica dessas escolas; que ficou mais de 1 ano sem pagar aluguel; que deveu mais de 150 milh\u00f5es de reais em compra de mobili\u00e1rios e mais de 200 milh\u00f5es de reais em compra de \u00f4nibus. \r\nEnt\u00e3o, quando se pergunta por que a educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo prejudicada, isso ocorre por conta da irresponsabilidade fiscal do Governo anterior, o que agora n\u00e3o temos coragem de fazer. Ent\u00e3o, quem quiser ajudar a educa\u00e7\u00e3o em Minas Gerais fa\u00e7a uma coisa simples: aprove a reforma da Previd\u00eancia, para que o Estado volte a ter equil\u00edbrio financeiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERASI, REDU\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O EM TEMPO INTEGRAL.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVID\u00caNCIA\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a iniciativa do Governador do Estado de Minas Gerais, Romeu Zema, de redu\u00e7\u00e3o do escopo do programa de educa\u00e7\u00e3o integral. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, foi mencionada h\u00e1 pouco aqui uma medida dif\u00edcil, mas corajosa, que o Governo de Minas Gerais e o Governador Romeu Zema tiveram que tomar, de reduzir o escopo do programa de educa\u00e7\u00e3o integral. E essa medida, Presidente, foi tomada por um motivo muito simples: acabou o dinheiro do Estado.\r\nO Governador Romeu Zema recebeu das m\u00e3os do Governo Fernando Pimentel, do PT, simplesmente, o Estado mais quebrado do Brasil, com mais de 30 bilh\u00f5es de reais de d\u00edvidas com fornecedores que n\u00e3o foram pagas, com sal\u00e1rios de professores e policiais parcelados h\u00e1 mais de 2 ou 3 anos. Essa d\u00edvida coloca Minas Gerais na pior situa\u00e7\u00e3o fiscal do Brasil.\r\nS\u00f3 na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o - algo que n\u00e3o foi mencionado e que levou \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do escopo do programa de escola integral -, mais de 80 milh\u00f5es de reais de \u00e1gua e esgoto n\u00e3o foram pagos naquelas escolas, assim como mais de 100 milh\u00f5es de reais de energia el\u00e9trica e mais de 1 ano de aluguel de diversas escolas, o que n\u00e3o permitiu que essas escolas continuassem funcionando naqueles locais. O Governo anterior deixou devendo para este Governo 150 milh\u00f5es de reais em compra de mobili\u00e1rio e equipamentos, al\u00e9m de 200 milh\u00f5es de reais em compra de \u00f4nibus escolares. O Governo anterior cometeu o absurdo de recomendar aos diretores que vendessem merenda - o que \u00e9 ilegal - para cobrir os custos de manuten\u00e7\u00e3o das escolas.\r\nEu queria dar essa explica\u00e7\u00e3o e parabenizar o atual Governo de Minas Gerais por tomar uma decis\u00e3o corajosa. O que quase nenhum pol\u00edtico tem coragem de fazer \u00e9 contar a verdade para a popula\u00e7\u00e3o. E a verdade \u00e9: o Estado de Minas Gerais est\u00e1 quebrado, acabou o dinheiro. \u00c9 um descalabro financeiro o que foi feito com o nosso querido Estado pelo Governo anterior.\r\nE a solu\u00e7\u00e3o para isso, Presidente, \u00e9 uma s\u00f3: precisamos fazer o Estado brasileiro caber dentro do bolso do cidad\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio o governante brasileiro saber que, para conseguir pagar as contas, n\u00e3o existe a possibilidade de imprimir dinheiro ou coletar dinheiro em \u00e1rvore. O dinheiro que \u00e9 dado para o Governo vem do trabalho do cidad\u00e3o brasileiro que paga seus impostos em dia e n\u00e3o tem o servi\u00e7o em troca.\r\n\u00c9 at\u00e9 curioso notar que esses Deputados que criticam o Governo Romeu Zema por ter tomado essa atitude corajosa s\u00e3o os mesmos que criticam a reforma da Previd\u00eancia, sem a qual alguns Estados no Brasil v\u00e3o continuar sem dinheiro.\r\nEnt\u00e3o, que se tome uma atitude respons\u00e1vel neste Parlamento, para acabar com esse descalabro fiscal que os Estados brasileiros vivem, e que se aprovem as reformas necess\u00e1rias para que o cidad\u00e3o brasileiro possa ter um Estado que caiba no seu bolso. S\u00f3 assim teremos condi\u00e7\u00f5es de oferecer servi\u00e7os de sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o para a nossa popula\u00e7\u00e3o!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=325&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMS 1/2019, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 1, do Senado Federal, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Novo orienta o voto \"sim\".\r\nComo foi falado agora h\u00e1 pouco, n\u00f3s acreditamos que as comiss\u00f5es provis\u00f3rias devem ter um car\u00e1ter provis\u00f3rio. Da forma como foi proposta pela C\u00e2mara, 8 anos s\u00e3o muito. O Senado corrigiu isso para n\u00f3s. Acho que n\u00f3s dever\u00edamos acatar agora o texto que veio do Senado, para que as comiss\u00f5es tenham no m\u00e1ximo 2 anos de dura\u00e7\u00e3o.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Novo \u00e9 o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMS 5/2019, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 5, do Senado Federal, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s apresentamos esse requerimento para manter o destaque supressivo feito pelo Senado, que rejeitou o art. 55-C. \r\n\u00c9 bom lembrar que, em 2009, este mesmo Congresso instituiu a cota para mulheres. N\u00f3s do NOVO, isto \u00e9 sabido, somos contra, mas cumprimos, pois est\u00e1 na lei. Depois, em 2015, este mesmo Congresso instituiu a necessidade de repassar 5% do fundo partid\u00e1rio para a promo\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas para a participa\u00e7\u00e3o de mulheres na pol\u00edtica. N\u00f3s tamb\u00e9m somos contra o fundo partid\u00e1rio, como j\u00e1 deixamos claro aqui in\u00fameras vezes. Mas n\u00f3s acreditamos que o que est\u00e1 na lei e o que foi aprovado por este Congresso e promulgado pelo Presidente da Rep\u00fablica tem que ser cumprido. \r\nQuando inserimos um artigo que diz que a n\u00e3o observ\u00e2ncia do disposto no inciso V do caput do art. 44 at\u00e9 o exerc\u00edcio de 2018 n\u00e3o ensejar\u00e1 desaprova\u00e7\u00e3o das contas, n\u00f3s estamos dando um incentivo ao descumprimento da lei. N\u00f3s estamos fazendo com os partidos pol\u00edticos aquilo que o Congresso, infelizmente, est\u00e1 acostumado a fazer: dar um jeitinho, depois que as pessoas n\u00e3o cumprem a lei. E se determinada empresa n\u00e3o pagou o imposto? \"N\u00e3o tem problema, n\u00f3s aprovamos um REFIS depois.\" E se os partidos n\u00e3o cumpriram a pr\u00f3pria legisla\u00e7\u00e3o que eles aprovaram aqui no Congresso? \"N\u00e3o tem problema, n\u00f3s vamos anistiar esses partidos depois\". Que incentivo \u00e9 esse que n\u00f3s estamos dando para a sociedade brasileira?! Que incentivo \u00e9 esse que n\u00f3s estamos dando para as futuras gera\u00e7\u00f5es e para as futuras leis que v\u00e3o ser aprovadas nesta Casa?! A de que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de cumprir a lei, porque, se mudarmos de ideia depois, n\u00f3s vamos anistiar quem descumpriu a lei, prejudicando e punindo aqueles que a cumpriram.\r\nIn\u00fameros diret\u00f3rios, in\u00fameros partidos n\u00e3o cumpriram, mas v\u00e1rios outros cumpriram. E n\u00f3s vamos prejudicar agora quem estava certo, n\u00e3o punindo aqueles que estavam errados? Diz uma frase - acho que \u00e9 do Pedro Malan - que, no Brasil, at\u00e9 o passado \u00e9 incerto. \r\nO Senado fez a parte dele, suprimindo esse artigo dessa lei. Infelizmente, a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 dando um incentivo ao descumprimento de leis aprovadas pelo pr\u00f3prio Congresso Nacional. N\u00f3s achamos um absurdo voltar esse texto que foi rejeitado pelo Senado. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que quem n\u00e3o cumpre a lei seja beneficiado e que quem cumpre a lei seja prejudicado. Portanto, que sejam punidos, sim, aqueles partidos que n\u00e3o cumpriram a legisla\u00e7\u00e3o que eles mesmos aprovaram. Que tenham suas contas desaprovadas e que mudem a legisla\u00e7\u00e3o daqui para frente, se n\u00e3o concordam.\r\nO NOVO ser\u00e1 a favor de acabarmos com as cotas, se os partidos n\u00e3o conseguem cumpri-las. O NOVO ser\u00e1 a favor de recusarmos o recebimento do fundo partid\u00e1rio, se os partidos n\u00e3o est\u00e3o conseguindo fazer a destina\u00e7\u00e3o. Mas, agora, n\u00f3s n\u00e3o seremos a favor de simplesmente virarmos as costas para uma decis\u00e3o que foi tomada por esta pr\u00f3pria Casa. \r\nPor isso, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMS 5/2019, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 5, do Senado Federal, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta o voto \"sim\". Como falamos anteriormente, acreditamos que os partidos que n\u00e3o cumpriram a lei t\u00eam que ser punidos por isso, sen\u00e3o replicamos a cultura no Brasil de que n\u00e3o se precisa cumprir lei.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo orienta \"n\u00e3o\".\r\nE gostar\u00edamos de lembrar \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o que essa medida provis\u00f3ria trata da transfer\u00eancia da Junta Comercial do Distrito Federal, que hoje est\u00e1 sob supervis\u00e3o da Uni\u00e3o, para o Distrito Federal.\r\nPodemos discutir esses assuntos na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o no momento adequado, mas vamos aqui respeitar a tem\u00e1tica da vota\u00e7\u00e3o e falar sobre o que a MP significa de verdade, porque ela precisa ser votada logo.\r\nEnt\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o do Partido Novo \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nPARTIDO NOVO (NOVO), DEFESA, CONVITE, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, EDUCA\u00c7\u00c3O, SINDICATO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, QUESTIONAMENTO, MOTIVA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Questionamento sobre o s\u00fabito interesse de Parlamentares pela educa\u00e7\u00e3o. Protesto contra a obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, caros colegas, como algu\u00e9m que trabalha h\u00e1 anos no setor de educa\u00e7\u00e3o e como membro da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o desta Casa, eu confesso que fico comovido com o s\u00fabito interesse por educa\u00e7\u00e3o que parece ter emergido neste Plen\u00e1rio aqui hoje \u00e0 tarde.\r\nN\u00f3s sabemos muito bem que o que est\u00e1 ocasionando essa convoca\u00e7\u00e3o do Ministro aqui amanh\u00e3 n\u00e3o \u00e9 o interesse pela educa\u00e7\u00e3o, mas simplesmente essa pr\u00e1tica nefasta de adiar discuss\u00f5es importantes para o Pa\u00eds, para ficar obstruindo o Plen\u00e1rio.\r\nN\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos o convite ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para vir amanh\u00e3 \u00e0 Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o para poder debater em profundidade os in\u00fameros problemas que existem, sim, na educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds. N\u00f3s, do NOVO, n\u00e3o negamos os problemas da educa\u00e7\u00e3o brasileira e n\u00e3o negamos os problemas dessa gest\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. J\u00e1 falamos isso in\u00fameras vezes na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, e isso est\u00e1 publicamente nas redes sociais.\r\nAgora, n\u00f3s n\u00e3o vamos nos sujeitar a entrar em jogo pol\u00edtico para fingir esse s\u00fabito interesse do Plen\u00e1rio em educa\u00e7\u00e3o para ficar obstruindo pauta. \r\nN\u00f3s temos aqui MPs important\u00edssimas a serem votadas, para modernizar o setor a\u00e9reo no Brasil, para modernizar o setor de saneamento b\u00e1sico no Brasil, para atender \u00e0 metade da popula\u00e7\u00e3o que, hoje, n\u00e3o tem esgoto em suas casas. N\u00f3s temos que votar a reforma administrativa do Governo, que \u00e9 um assunto muito importante e que causou tamanha repercuss\u00e3o aqui na semana passada.\r\nE agora, sob a justificativa de querer defender a educa\u00e7\u00e3o, os partidos v\u00eam simplesmente obstruir a pauta desta semana. Ora, por favor. Sejamos honestos. N\u00e3o \u00e9 essa a motiva\u00e7\u00e3o que fez essa convoca\u00e7\u00e3o ser votada aqui agora. Vamos discutir a educa\u00e7\u00e3o? Vamos. O Ministro j\u00e1 estava convidado para a Comiss\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, eu acho que, quando vimos aqui trazer novas pr\u00e1ticas, \u00e9 isso que n\u00f3s trazemos. N\u00f3s somos um partido independente. N\u00e3o compomos a base do Governo, mas vamos defender as medidas que t\u00eam que ser defendidas em prol do Brasil. N\u00f3s vamos estar aqui sempre, de forma independente, defendendo o que acreditamos ser melhor para o Pa\u00eds. E, definitivamente, agora, o que n\u00e3o \u00e9 melhor para o Pa\u00eds \u00e9 criar palanque para a oposi\u00e7\u00e3o, pelo interesse em obstruir a reforma da Previd\u00eancia, em obstruir essas medidas provis\u00f3rias de moderniza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds e tirar da cartola essa convoca\u00e7\u00e3o do Ministro. \r\nEu convido V.Exas. a acompanharam as manifesta\u00e7\u00f5es de amanh\u00e3 para saber se elas ser\u00e3o em prol da educa\u00e7\u00e3o ou se elas ser\u00e3o em prol de interesses corporativistas dos sindicatos, que est\u00e3o atr\u00e1s dessas manifesta\u00e7\u00f5es. Vamos ver se n\u00e3o haver\u00e1 ningu\u00e9m ali falando contra a reforma da Previd\u00eancia, vamos ver se n\u00e3o haver\u00e1 ningu\u00e9m ali falando contra as privatiza\u00e7\u00f5es e moderniza\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao Pa\u00eds. N\u00f3s vamos ver. Vai ficar muito claro amanh\u00e3 quais s\u00e3o os interesses que ser\u00e3o defendidos por esses manifestantes, nos quais agora foi jogada uma luz pela imensa maioria dos partidos aqui, que, infelizmente, s\u00f3 est\u00e3o obstruindo a pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CONVOCA\u00c7\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CONTRARIO, PARTIDO NOVO (NOVO), INVESTIMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O BASICA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Posicionamento do partido NOVO contr\u00e1rio \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para esclarecimento \u00e0 Casa do contingenciamento de recursos or\u00e7amant\u00e1rios do ensino p\u00fablico. Indicadores negativos da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Prioridade dos investimentos governamentais no ensino b\u00e1sico. Necessidade de busca de novas fontes de financiamento das universidades p\u00fablicas. Maior transpar\u00eancia nas a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Implanta\u00e7\u00e3o de projetos de desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Boa noite, Presidente, Sr. Ministro, colegas Parlamentares. Agrade\u00e7o a oportunidade de esclarecer uma s\u00e9rie de questionamentos e d\u00favidas que n\u00f3s temos sobre a forma como a educa\u00e7\u00e3o vem sendo conduzida no Brasil. \r\nEu come\u00e7o esclarecendo, Sr. Ministro, que o NOVO, como sempre falamos, \u00e9 um partido independente aqui na C\u00e2mara dos Deputados. N\u00f3s n\u00e3o fazemos parte da base do Governo, n\u00f3s n\u00e3o somos Oposi\u00e7\u00e3o pela oposi\u00e7\u00e3o. Por muitas vezes, quando votarmos de acordo com o Governo - e temos feito isso muitas vezes, especialmente na \u00e1rea da economia -, v\u00e3o nos acusar de linha auxiliar do Governo. Quando votarmos contra o Governo, nos acusar\u00e3o de querer atrapalhar o Brasil, mas votaremos sempre com a nossa convic\u00e7\u00e3o.\r\nOntem, votamos com a nossa convic\u00e7\u00e3o, ao sermos contra esta convoca\u00e7\u00e3o, por imaginarmos que aconteceria o que aconteceu hoje: um plen\u00e1rio esvaziado, como vemos aqui, com pouqu\u00edssimos Parlamentares. Provavelmente, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o n\u00f3s ter\u00edamos um qu\u00f3rum maior e poder\u00edamos debater com mais profundidade as tem\u00e1ticas da educa\u00e7\u00e3o no Brasil. No entanto, estamos fazendo este debate aqui no plen\u00e1rio, sendo que poder\u00edamos estar aqui votando as medidas provis\u00f3rias que s\u00e3o essenciais para retomada do crescimento da economia brasileira, fazendo o Pa\u00eds ter mais dinheiro, inclusive para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEstamos correndo o risco de ver medidas provis\u00f3rias muito importantes caducarem, porque estamos postergando sua vota\u00e7\u00e3o por trancamento de pauta e obstru\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, simplesmente porque n\u00e3o querem votar as medidas econ\u00f4micas necess\u00e1rias ao Pa\u00eds. \r\nN\u00e3o vamos concordar com tudo que acontece no Governo, mas na educa\u00e7\u00e3o acho que todos concordam que o Pa\u00eds est\u00e1 numa p\u00e9ssima situa\u00e7\u00e3o. Seja na abrang\u00eancia da educa\u00e7\u00e3o na primeira inf\u00e2ncia, nos p\u00e9ssimos resultados na alfabetiza\u00e7\u00e3o, seja nas p\u00e9ssimas notas no IDEB e no PISA, quando olhamos qualquer indicador de educa\u00e7\u00e3o, vemos que estamos muito mal no Brasil, comparando interna e externamente. Sabemos que isso n\u00e3o \u00e9 culpa s\u00f3 desse Governo que acabou de assumir, obviamente.\r\nNas quest\u00f5es t\u00e9cnicas para resolver esses problemas da educa\u00e7\u00e3o, estamos alinhados em boa parte, eu diria, com o que foi apresentado aqui pelo Governo. Acreditamos verdadeiramente na prioriza\u00e7\u00e3o do ensino b\u00e1sico, para que o Pa\u00eds possa ter mais e mais crian\u00e7as e adolescentes aprendendo o ferramental b\u00e1sico para poderem seguir seus sonhos profissionais. Tamb\u00e9m acreditamos que, para as universidades terem verdadeira autonomia, elas precisam de novas fontes de financiamento, para n\u00e3o estarem sujeitas \u00e0 situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Governo e ao contingenciamento de gastos e cortes que acontecem e aconteceram em todos os Governos que passaram pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Ent\u00e3o, nesses pontos vamos estar alinhados.\r\nEntretanto, Sr. Ministro, infelizmente n\u00e3o conseguimos nos alinhar com a comunica\u00e7\u00e3o do Governo e, muitas vezes, com a postura adotada. Por mais que estejamos alinhados tecnicamente com algumas medidas, sentimos que, na forma de comunica\u00e7\u00e3o do Governo - inclusive nas declara\u00e7\u00f5es de V.Exa. -, existe esse vi\u00e9s ideol\u00f3gico que o Governo tanto critica. \u00c9 preciso adotar crit\u00e9rios t\u00e9cnicos. \r\nVamos deixar para os Parlamentares o combate \u00e0 ideologia, vamos deixar os Deputados da base do Governo e da Oposi\u00e7\u00e3o combaterem determinados pontos da campanha. A comunica\u00e7\u00e3o do MEC precisa ser aberta ao di\u00e1logo, ela precisa olhar para frente, como foi falado aqui, e precisa ser abrangente com todos os partidos e com todas as vis\u00f5es que existem dentro deste Parlamento. Afinal de contas, quer queira, quer n\u00e3o, o Presidente Bolsonaro \u00e9 o Presidente de todos n\u00f3s, e o senhor \u00e9 o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o de todo o Pa\u00eds. Precisamos ter uma postura de mais di\u00e1logo e abertura \u00e0s opini\u00f5es dos diferentes partidos aqui, em vez de ficar mandando recado para a Esquerda, para quem defende o Lula. Deixe isso para quem combate dentro do Parlamento, e vamos focar a comunica\u00e7\u00e3o do MEC nas quest\u00f5es t\u00e9cnicas e em projetos, porque estamos sentindo falta disso.\r\nPor \u00faltimo, tamb\u00e9m precisamos melhorar esse vaiv\u00e9m do Governo. Ainda vemos, especialmente no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, que se volta atr\u00e1s em algumas quest\u00f5es comunicadas. Pode-se chamar de mal-entendido o que aconteceu ontem, mas, na verdade, quem estava l\u00e1 garante que n\u00e3o foi mal-entendido, foi novamente um vaiv\u00e9m do Governo. Ent\u00e3o, tamb\u00e9m precisamos que a comunica\u00e7\u00e3o seja assertiva e que se garanta o que for falado, para dar direcionamento para quem acompanha o trabalho do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, mais do que fazer perguntas, eu pediria colabora\u00e7\u00e3o para virarmos essa p\u00e1gina com todos esses mal-entendidos que aconteceram e para focar os projetos que v\u00e3o fazer nossas crian\u00e7as serem alfabetizadas na idade certa, que v\u00e3o fazer os nossos jovens sa\u00edrem do ensino m\u00e9dio tendo aprendido Portugu\u00eas e Matem\u00e1tica, que v\u00e3o oferecer uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade, para que todos sejam donos do seu pr\u00f3prio destino e para que o Pa\u00eds avance.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo orienta \"n\u00e3o\" ao requerimento.\r\nNovamente, lembramos o que foi falado h\u00e1 pouco por um colega, que estamos votando um requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal de um requerimento de retirada de pauta de uma medida provis\u00f3ria, na qual houve acordo para a vota\u00e7\u00e3o, hoje, aqui, no Col\u00e9gio de L\u00edderes. S\u00e3o medidas meramente protelat\u00f3rias que n\u00e3o v\u00e3o mudar o resultado da vota\u00e7\u00e3o desta medida e est\u00e3o simplesmente onerando o cidad\u00e3o pagador de impostos, mantendo um custo excessivo desta Casa, para fazer esse tipo de obstru\u00e7\u00e3o pequena.\r\nOrientamos \"n\u00e3o\" e queremos votar a medida provis\u00f3ria como foi acordado h\u00e1 pouco no Col\u00e9gio de L\u00edderes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.\r\nMPV 868/2018, MEDIDA PROVISORIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por 2 sess\u00f5es da Medida Provis\u00f3ria 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Defesa da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 868, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo orienta \"n\u00e3o\". N\u00f3s queremos celeridade nos trabalhos aqui, como j\u00e1 falamos anteriormente. \r\nNormalmente, n\u00e3o ficamos falando de mat\u00e9rias alheias \u00e0 quest\u00e3o em vota\u00e7\u00e3o. Mas vou falar, j\u00e1 que foi dada a deixa agora. N\u00f3s acabamos de ter pela Oposi\u00e7\u00e3o a admiss\u00e3o de que aquelas cidades que v\u00e3o ficar com as empresas p\u00fablicas de saneamento v\u00e3o ficar \u00e0 m\u00edngua, j\u00e1 que as empresas p\u00fablicas de saneamento n\u00e3o t\u00eam a menor condi\u00e7\u00e3o de investir na melhoria da qualidade do saneamento b\u00e1sico e fornecer esgoto a 50% da popula\u00e7\u00e3o que precisa.\r\nEnt\u00e3o, aqui fica o registro da nossa defesa da MP 868. N\u00f3s precisamos, sim, de mais investimento no saneamento b\u00e1sico do Brasil. E o setor p\u00fablico tem provado ser incapaz de oferecer esse investimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria artigo por artigo, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo orienta \"n\u00e3o\".\r\nS\u00f3 lembrando que, se n\u00f3s formos votar o texto principal dessa MP, parece que \u00e9 o acordo que h\u00e1 aqui, ele tem apenas dois artigos, o que torna mais rid\u00edculo ainda o requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.\r\nVamos parar com essa obstru\u00e7\u00e3o, porque j\u00e1 est\u00e1 ficando rid\u00edcula a situa\u00e7\u00e3o. Vamos votar de uma vez.\r\nO Partido Novo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria. (Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro)",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"sim\".\r\nAcreditamos que esta mat\u00e9ria \u00e9 de suma import\u00e2ncia. Dissemos isso aqui ao longo do dia e tamb\u00e9m quando foi votado PL de teor bastante parecido algumas semanas atr\u00e1s.\r\nPrecisamos, sim, abrir o setor a\u00e9reo no Brasil e aumentar a competitividade, para que possamos oferecer melhores servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nO NOVO orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=313&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 216/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 216, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s concordamos que a cultura brasileira \u00e9 uma coisa inigual\u00e1vel. No mundo inteiro, s\u00e3o reconhecidas a nossa m\u00fasica, a nossa dan\u00e7a. Mas n\u00f3s temos que parar com essa mania de achar que, para valorizar a cultura brasileira, \u00e9 preciso haver um Minist\u00e9rio. O que n\u00f3s precisamos \u00e9 de pol\u00edticas p\u00fablicas, de fazer bom uso do dinheiro p\u00fablico e de combater a corrup\u00e7\u00e3o existente em todos os setores. N\u00e3o \u00e9 preciso ficar criando Minist\u00e9rio para cada \u00e1rea importante do Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s concordamos, sim, com a import\u00e2ncia que a cultura tem no Brasil, mas orientamos o voto \"n\u00e3o\", porque n\u00e3o precisamos de um Minist\u00e9rio novo para que a cultura seja bem cuidada no Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PL 2791/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPARTIDO NOVO (NOVO), APRESENTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 18/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.791, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010, a respeito da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB, e do Decreto-Lei n\u00ba 227, de 1967, sobre o C\u00f3digo de Minas, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 18, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Partido Novo veio trabalhando ao longo das \u00faltimas semanas, especificamente aqui nas \u00faltimas horas tamb\u00e9m, na apresenta\u00e7\u00e3o de um substitutivo que resolvesse algumas das d\u00favidas que n\u00f3s temos em rela\u00e7\u00e3o ao projeto em zonas cinzentas.\r\nVou dar um exemplo: h\u00e1 v\u00e1rios aspectos nesse PL que definem que as zonas sonoras t\u00eam de ser definidas ou pelo \u00f3rg\u00e3o licenciador ou pelo fiscalizador, s\u00f3 que n\u00f3s estamos deixando ali v\u00e1rios cachorros de dois donos. Ent\u00e3o, apresentamos um texto, que foi distribu\u00eddo aos partidos, que acreditamos ser melhor do que o atual, que seria o Destaque n\u00ba 4.\r\nPortanto, acreditamos que deveria ser votada a prefer\u00eancia pelo Destaque n\u00ba 4 e n\u00e3o pelo Destaque n\u00ba 3, que, a nosso ver, deixa as zonas cinzentas perigosas no texto.\r\nEnt\u00e3o, nossa orienta\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 \"n\u00e3o\", porque n\u00f3s preferimos o texto do substitutivo apresentado pelo NOVO, que est\u00e1 na mesa com o Destaque n\u00ba 4.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=283&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2790/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O E DEFESA CIVIL (PNPDEC), DIRETRIZES, PREVEN\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, DESASTRE HUMANO, APROVA\u00c7\u00c3O, SUGEST\u00c3O, APERFEI\u00c7OAMENTO, SUBSTITUTIVO, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Apelo ao Relator e ao autor do Projeto de Lei n\u00ba 2.790, de 2019, por incorpora\u00e7\u00e3o de sugest\u00f5es do partido NOVO ao texto da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero apenas complementar a fala do Deputado Hildo Rocha. N\u00f3s temos as mesmas preocupa\u00e7\u00f5es. Inclusive apresentamos um substitutivo ao texto do Relator, o que j\u00e1 sana essas preocupa\u00e7\u00f5es. \r\nFazemos um apelo ao Relator e ao autor do projeto para que possam verificar as nossas sugest\u00f5es e incorpor\u00e1-las ao texto, a fim de que possamos ter a tranquilidade de votar esse projeto aqui posteriormente. Fica o pedido para que adiemos a vota\u00e7\u00e3o do projeto e para que incorporem as sugest\u00f5es que foram encaminhadas atrav\u00e9s do substitutivo apresentado pelo NOVO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, EMENDA SUBSTITUTIVA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2790/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O E DEFESA CIVIL (PNPDEC), DIRETRIZES, PREVEN\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, DESASTRE HUMANO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Retirada pelo partido NOVO de requerimento de destaque e de emenda substitutiva oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 2.790, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.608, de 2012, com vista \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de desastres induzidos por a\u00e7\u00e3o humana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, gostaria de complementar o que foi dito h\u00e1 pouco pelo Deputado Z\u00e9 Silva e fazer o pedido de retirada do destaque e da emenda substitutiva do NOVO, em virtude do acatamento das nossas sugest\u00f5es ao projeto. Agrade\u00e7o ao Deputado Reginaldo Lopes e ao Deputado Z\u00e9 Silva por terem estabelecido o di\u00e1logo conosco e incorporado as nossas sugest\u00f5es ao projeto.\r\nAo contr\u00e1rio do que foi falado aqui anteriormente, o NOVO nunca foi contra melhorar as condi\u00e7\u00f5es da minera\u00e7\u00e3o em Minas Gerais. N\u00f3s acredit\u00e1vamos que o texto inicial tinha pontos cegos, que quer\u00edamos melhorar. Simplesmente isso. Por isso est\u00e1vamos pedindo para trabalhar em cima do texto e incorporar as nossas sugest\u00f5es, o que finalmente foi feito agora.\r\nJ\u00e1 adiantando o nosso voto em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito do texto, seremos favor\u00e1veis ao novo texto apresentado pelo Deputado Reginaldo Lopes. \r\nAcho que aqui vale deixar clara a nossa inten\u00e7\u00e3o de sempre construir junto com os demais Deputados, para expor a nossa posi\u00e7\u00e3o, nunca de fazer obstru\u00e7\u00e3o por obstru\u00e7\u00e3o e muito menos de ser contra a popula\u00e7\u00e3o mineira ou o meio ambiente. O nosso intuito aqui \u00e9 sempre o de construir e chegar ao melhor texto poss\u00edvel. Foi o que fizemos hoje, em conjunto com os Deputados coautores do projeto.\r\nRetiro o destaque e a emenda apresentadas pelo NOVO no projeto.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO vota \"n\u00e3o\" em rela\u00e7\u00e3o ao requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal. N\u00f3s temos algumas considera\u00e7\u00f5es a fazer em rela\u00e7\u00e3o ao texto. Apresentamos destaques e emendas a ele, mas acreditamos que podemos iniciar os debates.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Partido Novo orienta \"sim\", lembrando que esse projeto n\u00e3o prev\u00ea aumento de gastos p\u00fablicos, \u00e9 simplesmente o adiantamento de recurso, de repasse do Executivo ao Judici\u00e1rio para que possam ser pagos os peritos, que est\u00e3o fazendo um trabalho important\u00edssimo de verificar as fraudes que acontecem no INSS.\r\nN\u00f3s acreditamos que esses peritos devem ser pagos. Ent\u00e3o, n\u00e3o temos nada a opor ao projeto que adianta os recursos para que os peritos possam ser pagos.\r\nAgora, \u00e9 interessante que a Oposi\u00e7\u00e3o, mesmo sendo favor\u00e1vel a esse projeto, ficou fazendo ceninha aqui de adiar a vota\u00e7\u00e3o, de retirar de pauta o projeto a que s\u00e3o favor\u00e1veis, mais uma vez mostrando a falta de car\u00e1ter dessa turma que \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 Previd\u00eancia.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do NOVO \u00e9 \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, INCLUS\u00c3O, DESTAQUE, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo orienta contra essa retirada de pauta.\r\nEstamos aqui hoje reunidos para votar o principal projeto que o Pa\u00eds tem, que \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia. Estamos prontos para votar a favor da reforma da Previd\u00eancia, para incluir os Estados e Munic\u00edpios nessa reforma. \r\nE queremos votar esta mat\u00e9ria, e n\u00e3o retir\u00e1-la de pauta puramente com fins de obstru\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, somos contr\u00e1rios a essa retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo orienta o voto \"sim\", lembrando que, nesse projeto de lei, n\u00e3o se entra em discuss\u00e3o se somos a favor ou contra a vaquejada ou o rodeio. Isso j\u00e1 foi aprovado 2 anos atr\u00e1s, na PEC que este Congresso aprovou.\r\nO que n\u00f3s estamos fazendo? Estamos aprovando um PL que regulamenta tal atividade e d\u00e1 mais seguran\u00e7a aos animais nela utilizado e seguran\u00e7a jur\u00eddica para aqueles que a praticam.\r\nEnt\u00e3o, orientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=345&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T00:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da  proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, agrade\u00e7o pelo tempo a mim concedido.\r\nPresidente, al\u00e9m da orienta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a esta vota\u00e7\u00e3o, na qual o NOVO, obviamente, orienta \"sim\", pelo encerramento da discuss\u00e3o, porque n\u00f3s queremos votar a PEC da Previd\u00eancia, \u00e9 bom fazermos um breve hist\u00f3rico sobre o porqu\u00ea de estarmos aqui e apoiarmos esta reforma.\r\nO Brasil vive uma crise fiscal sem precedentes. Apresentamos d\u00e9ficit nos \u00faltimos 5 anos e, infelizmente, n\u00e3o temos tomado medidas suficientes para recolocar o Pa\u00eds nos trilhos. A reforma da Previd\u00eancia, \u00e9 bom se falar, n\u00e3o vai resolver todos os problemas do Pa\u00eds. Longe de n\u00f3s querer dizer que esta reforma vai acabar com todos os nossos problemas, vai de uma vez por todas resolver o nosso problema fiscal. Mas, sem ela, n\u00e3o podemos nem pensar em resolver o nosso problema fiscal.\r\nA Previd\u00eancia, hoje, \u00e9 respons\u00e1vel por mais da metade dos gastos prim\u00e1rios do Governo Federal. Estados e Munic\u00edpios enfrentam a mesma situa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, a Previd\u00eancia hoje no Brasil \u00e9 uma f\u00e1brica de desigualdades. Do total de 767 bilh\u00f5es de reais que a Uni\u00e3o gasta anualmente com Previd\u00eancia, 23 bilh\u00f5es apenas, ou 3%, v\u00e3o para os 20% mais pobres da popula\u00e7\u00e3o, enquanto 314 bilh\u00f5es, ou 41% do que \u00e9 gasto com a Previd\u00eancia, v\u00e3o para os 20% mais ricos.\r\nE \u00e9 por isso, Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que, hoje, mais da metade da popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 nova Previd\u00eancia. Pesquisa da XP divulgada recentemente mostra que 56% da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 favor\u00e1vel a uma nova Previd\u00eancia. O Brasil n\u00e3o pode mais esperar. O Brasil j\u00e1 chegou a um n\u00edvel de amadurecimento em que se percebe que ou se aprova uma nova Previd\u00eancia, ou n\u00e3o se tem mais futuro neste Pa\u00eds. \r\nE aqueles que insistem em ser contr\u00e1rios \u00e0 Previd\u00eancia est\u00e3o simplesmente defendendo seus pr\u00f3prios interesses, at\u00e9 porque os partidos que hoje s\u00e3o contr\u00e1rios \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, h\u00e1 4 anos, estavam na tribuna deste Parlamento, junto com Dilma Rousseff, defendendo uma reforma da Previd\u00eancia - e hoje dizem que s\u00e3o contra. N\u00e3o h\u00e1 hipocrisia maior do que essa, e n\u00e3o h\u00e1 preju\u00edzo maior para a popula\u00e7\u00e3o brasileira hoje do que ser contra a nova Previd\u00eancia. \r\nObviamente, como falei aqui, o texto final pode n\u00e3o ter ficado perfeito, mas foi o acordo poss\u00edvel. E n\u00f3s do Partido Novo vamos lutar at\u00e9 o fim desta legislatura - este ano ainda, se pudermos - para incluir Estados e Munic\u00edpios nessa vota\u00e7\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o aos mais de 50 colegas que permitiram ao Partido Novo apresentar o destaque da emenda aglutinativa, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos reincluir Estados e Munic\u00edpios na vota\u00e7\u00e3o. Estamos discutindo com os L\u00edderes sobre o apoio para a vota\u00e7\u00e3o dessa nossa emenda.\r\nAl\u00e9m disso vamos lutar para reincluirmos, ainda este ano, a discuss\u00e3o da capitaliza\u00e7\u00e3o. Assim como, pouco tempo atr\u00e1s, a discuss\u00e3o da Previd\u00eancia em si n\u00e3o estava madura, o que vimos que aconteceu este semestre \u00e9 que a discuss\u00e3o da capitaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o estava madura. Mas n\u00f3s estamos convictos de que ela \u00e9 necess\u00e1ria para que possamos ter uma Previd\u00eancia finalmente sustent\u00e1vel para o Brasil.\r\nTamb\u00e9m lutaremos, enquanto estivermos aqui, pelo fim de regras especiais, pois n\u00e3o faz sentido brasileiros serem tratados diferentemente de brasileiras, professores serem tratados diferentemente de garis, policiais serem tratados diferentemente de enfermeiras. A Previd\u00eancia tem que ser igual para todos, para ser justa para os brasileiros. \u00c9 por isso que n\u00f3s vamos lutar, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=488&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, oferecidos \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, acerca da reforma do sistema previdenci\u00e1rio. Luta do orador pela inclus\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios brasileiros no processo de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"sim\". N\u00f3s queremos acelerar a vota\u00e7\u00e3o dessa reforma que j\u00e1 foi t\u00e3o discutida h\u00e1 tanto tempo.\r\nQueria aproveitar a oportunidade aqui, Sr. Presidente, para reiterar o que n\u00f3s falamos sobre a quest\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios. N\u00f3s sempre falamos que o NOVO iria at\u00e9 o fim para reinclus\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios. Quero deixar claro que o fim n\u00e3o se d\u00e1 com a retirada do nosso destaque para reinclus\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios aqui no Plen\u00e1rio na vota\u00e7\u00e3o deste turno.\r\nPelo acordo constru\u00eddo, Estados e Munic\u00edpios v\u00e3o ser inclu\u00eddos no Senado, e depois vota-se uma PEC paralela, para que n\u00f3s tenhamos tempo, no segundo semestre, de discutir a inclus\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios na reforma, aqui nesta Casa. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s continuaremos lutando pela inclus\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios na reforma, n\u00e3o agora, porque n\u00e3o havia votos suficientes, mas da forma como esse acordo foi constru\u00eddo, porque entendemos ser essencial n\u00f3s incluirmos Estados e Munic\u00edpios na reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apesar de termos a maior admira\u00e7\u00e3o pelas for\u00e7as policiais deste Pa\u00eds, n\u00e3o acreditamos que outras categorias tenham que bancar tempo a menos de contribui\u00e7\u00e3o e de servi\u00e7o para categorias espec\u00edficas. A cada ano de idade em que o policial se aposenta mais cedo, os garis, as enfermeiras, os professores, enfim, todas as outras categorias de brasileiros ter\u00e3o que pagar para beneficiar uma categoria espec\u00edfica. \r\nPortanto, por mais que tenhamos um apre\u00e7o muito grande pelas for\u00e7as policiais brasileiras, n\u00e3o \u00e9 dando tal benef\u00edcio na aposentadoria que vamos valoriz\u00e1-las. Os policiais poderiam e deveriam trabalhar mais tempo. Ali\u00e1s, eles j\u00e1 se beneficiam hoje, pelas regras vigentes, por se aposentarem 10 anos mais cedo que o restante da popula\u00e7\u00e3o. \r\nO NOVO orienta o voto \"n\u00e3o\", porque n\u00e3o acreditamos que se deva aumentar ainda mais o benef\u00edcio de categorias especiais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 4/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, est\u00e3o dizendo agora que est\u00e3o tentando reduzir os danos causados pelo Plen\u00e1rio. Quem est\u00e1 tentando reduzir dano vota \"n\u00e3o\" a esta emenda aglutinativa. \r\nEsta emenda tem o potencial de causar mais um dano de 100 bilh\u00f5es de reais a esta reforma. Daqui a pouco, n\u00f3s sa\u00edmos do plen\u00e1rio e n\u00e3o ser\u00e1 preciso mais nenhuma reforma, porque todo destaque que se apresenta aqui \u00e9 para prejudicar os ganhos que n\u00f3s tivemos na quarta-feira \u00e0 noite.\r\n\u00c9 uma pena vermos que todo mundo aqui s\u00f3 quer jogar para suas categorias, para suas bases, e ningu\u00e9m est\u00e1 tentando, de fato, defender o Brasil.\r\nQuando impedimos que essa reforma seja desidratada, estamos buscando defender o brasileiro mais pobre, aquele que ter\u00e1 que trabalhar mais tempo, em benef\u00edcio das categorias contempladas na vota\u00e7\u00e3o de ontem \u00e0 noite e nesta de hoje tamb\u00e9m!\r\nPortanto, o Partido Novo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nFUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em dois anos  constante do \u00a7 1\u00ba, do art. 20, do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado.\r\nEu falo aqui nesta tribuna apenas 2 dias depois de este Plen\u00e1rio ter vivido aquele ambiente quase de final de Copa do Mundo, com tantas bandeiras do Brasil aqui comemorando, ap\u00f3s anos e anos, a aprova\u00e7\u00e3o de uma reforma da Previd\u00eancia.\r\nE n\u00f3s aprovamos esta reforma da Previd\u00eancia - o texto principal dela ao menos, por enquanto, em primeiro turno - por conta da realidade escancarada para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira e para a imensa maioria desta Casa de que n\u00f3s precisamos economizar recursos na Previd\u00eancia para poder destin\u00e1-los, um dia, para sa\u00fade, seguran\u00e7a p\u00fablica e educa\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, muito me entristece, depois desse ambiente de comemora\u00e7\u00e3o que n\u00f3s vivemos, termos que, agora, combater in\u00fameros destaques que buscam desidratar a reforma, que buscam diminuir a quantidade de recursos que n\u00f3s poder\u00edamos economizar nas aposentadorias para darmos para aqueles que mais precisam, para direcionar aos servi\u00e7os p\u00fablicos de qualidade para a popula\u00e7\u00e3o mais carente. E, infelizmente, este \u00e9 mais um desses destaques.\r\nEu gostaria muito aqui de contar para os professores o quanto n\u00f3s os valorizamos, o quanto n\u00f3s queremos que eles tenham melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Agora, n\u00e3o \u00e9 dando benef\u00edcios na aposentadoria que a classe vai ser valorizada, at\u00e9 porque muitos que v\u00eam aqui e que orientam para votar favoravelmente a este destaque, dizendo defender a classe dos professores, se esquecem de que quem vai financiar e bancar a classe dos professores, s\u00e3o as in\u00fameras outras classes de trabalhadores brasileiros que n\u00e3o t\u00eam aposentadoria especial.\r\nPor isso, ouso aqui falar em nome e em defesa das categorias que n\u00e3o s\u00e3o privilegiadas com um corporativismo e um lobby forte nesta Casa e que n\u00e3o podem se defender. Quem est\u00e1 aqui defendendo os pedreiros e os mestres de obra para que eles tamb\u00e9m tenham aposentadoria especial? Quem est\u00e1 aqui defendendo os eletricistas? Quem est\u00e1 aqui defendendo os vigilantes e seguran\u00e7as, que v\u00e3o ter que se aposentar aos 65 anos de idade, como deveria ser com todos? Quem est\u00e1 aqui para defender os metal\u00fargicos e torneiros mec\u00e2nicos? N\u00e3o s\u00e3o todos os torneiros mec\u00e2nicos que t\u00eam a sorte de se aposentar aos 42 anos de idade. A maior parte deles vai ter que se aposentar aos 65 anos tamb\u00e9m. Quem est\u00e1 aqui para defender os caminhoneiros, que tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam aposentadoria especial?\r\nPois todas essas categorias e in\u00fameras outras que eu n\u00e3o mencionei aqui, porque seria imposs\u00edvel elencar todas as categorias de trabalhadores brasileiros, que, se aprovada esta emenda, v\u00e3o ter que financiar, al\u00e9m de todos os privil\u00e9gios j\u00e1 colocados nesta reforma, tamb\u00e9m a classe dos professores.\r\nEu sou neto da primeira professora formada no Vale do Jequitinhonha. In\u00fameros dos meus parentes e amigos s\u00e3o professores. Nem por isso eu acredito que seja na aposentadoria que n\u00f3s devemos valoriz\u00e1-los.\r\nPara que n\u00f3s possamos valorizar os professores, n\u00f3s temos que criar um ambiente adequado em sala de aula, para que eles possam permanecer l\u00e1 por mais tempo, e n\u00e3o por menos tempo. Para que n\u00f3s possamos realmente valorizar os professores, n\u00f3s precisamos construir uma carreira que valorize e remunere melhor aquele que mais ensina aos seus alunos. Para isso, ele precisa ficar mais tempo em sala de aula.\r\nFinalmente, n\u00f3s precisamos, sim, como foi falado pela Deputada Professora Dorinha, colocar a educa\u00e7\u00e3o como prioridade neste Pa\u00eds. Estamos juntos na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Estamos juntos na Frente Parlamentar da Educa\u00e7\u00e3o e na Comiss\u00e3o do FUNDEB! Agora, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ser favor\u00e1vel a esta PEC, porque quem vai ser beneficiado por ela est\u00e1 aqui representado, mas aqueles que v\u00e3o pagar a conta, infelizmente, como sempre, n\u00e3o t\u00eam lobby forte o suficiente para se sentirem aqui representados.\r\nE \u00e9 isto que n\u00f3s do Partido Novo estamos fazendo aqui: defendendo essa maioria silenciosa que nunca consegue e nunca conseguir\u00e1 se organizar para que possa ser defendida no Congresso. \u00c9 essa a nossa luta.\r\nIn\u00fameros aqui falaram que est\u00e3o subindo \u00e0 tribuna para reduzir os danos da reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 exatamente isso que eu estou fazendo aqui agora. O que eu quero \u00e9 reduzir os danos da reforma da Previd\u00eancia para os brasileiros mais sofridos, que est\u00e3o vendo, destaque ap\u00f3s destaque, o rombo da Previd\u00eancia s\u00f3 aumentar.\r\nIsto, sim, \u00e9 redu\u00e7\u00e3o de danos: impedir ou tentar impedir ao menos - e por isso eu pe\u00e7o a compreens\u00e3o e o apoio dos Parlamentares - que a economia que n\u00f3s conquistamos na quarta-feira seja desidratada como ela vem sendo, destaque ap\u00f3s destaque.\r\nPortanto, para que os professores de todas as classes e todas as categorias de brasileiros possam se aposentar, orientamos o voto \"n\u00e3o\" a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PARTIDO NOVO (NOVO).\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba  da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno. Cr\u00edticas a Parlamentares pelo apoio ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO orienta \"sim\" a esse destaque. Ele vai trazer mais seguran\u00e7a jur\u00eddica, uma vez que h\u00e1 certa inseguran\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios do BPC.\r\nEngra\u00e7ado que os mesmos partidos que defenderam a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o desse crit\u00e9rio do BPC por conta de flexibilidade na lei s\u00e3o aqueles que defenderam a constitucionaliza\u00e7\u00e3o de idade m\u00ednima. Ora, se o que buscam \u00e9 flexibilizar, vamos flexibilizar a idade m\u00ednima, vamos flexibilizar a al\u00edquota, vamos flexibilizar os outros par\u00e2metros da Previd\u00eancia tamb\u00e9m e n\u00e3o esse tema que traz inseguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nO NOVO orienta \"sim\".\r\nAproveito o momento para dizer que \u00e9 lastim\u00e1vel ver tantos Parlamentares aqui defendendo um presidi\u00e1rio da forma como t\u00eam defendido. Lula n\u00e3o \u00e9 um preso pol\u00edtico. Lula \u00e9 um pol\u00edtico preso. Esses partidos que o est\u00e3o defendendo aqui est\u00e3o bem acostumados a este conceito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXIG\u00caNCIA, ESCOLA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, ASSISTENTE SOCIAL, QUADRO DE PESSOAL, ACOMPANHAMENTO, ALUNO, COMUNIDADE, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de retirada de pauta do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.688, de 2000, sobre a inclus\u00e3o de Assist\u00eancia Social no quadro dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo, como se conversou anteriormente com V.Exa., n\u00e3o est\u00e1 de acordo com o requerimento de urg\u00eancia para este projeto. Se o acordo nesta Casa \u00e9 votarmos s\u00f3 aqueles em que h\u00e1 plena concord\u00e2ncia quanto ao requerimento de urg\u00eancia, declaro que somos contr\u00e1rios ao m\u00e9rito deste projeto e achamos que ele deve ser discutido em outro momento.\r\nPortanto, solicitamos que seja retirado de pauta, para que possamos votar s\u00f3 aqueles projetos em rela\u00e7\u00e3o aos quais h\u00e1 acordo de todos os partidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL,  ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA ANUAL (LOA), PARTIDO NOVO (NOVO), AN\u00c1LISE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, FUNDO ESPECIAL DE ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA AOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS, FINANCIAMENTO P\u00daBLICO, CAMPANHA ELEITORAL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado dos artigos 1\u00ba, 3\u00ba, 4\u00ba, 5\u00ba e 7\u00ba do Substitutivo do Senado Federal apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, com parecer pela aprova\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques. Detec\u00e7\u00e3o de erro no projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual pelo L\u00edder do partido NOVO, Marcel Van Hattem, referente a valores destinados ao Fundo Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo vota \"sim\".\r\nQueria aproveitar oportunidade para ressaltar um fato que aconteceu no final de semana. O Partido Novo, atrav\u00e9s do seu L\u00edder Marcel Van Hattem, detectou um erro no PLOA enviado pelo Governo, em que destinava 671 milh\u00f5es de reais a mais ao \"Fund\u00e3o Eleitoral\". Obviamente, n\u00f3s somos contra a exist\u00eancia do fundo. E \u00e9 um absurdo maior ainda enviar tanto dinheiro assim a mais. Ent\u00e3o, o Partido Novo trabalhou arduamente ao longo do final de semana para ir atr\u00e1s do detalhamento desse erro que foi causado. Comunicamos ao Minist\u00e9rio da Economia, que se comprometeu a corrigir o erro no PLOA.\r\nCabe aqui destacar a atua\u00e7\u00e3o lament\u00e1vel de v\u00e1rios Deputados da base do Governo que, em vez de reconhecerem esse erro, atacaram o Partido Novo indevidamente. Pelo que dizem, s\u00e3o contra o Fundo Eleitoral, mas n\u00e3o quiseram ir atr\u00e1s dos dados e fatos e reconhecer a contribui\u00e7\u00e3o do Deputado Marcel Van Hattem, do Partido Novo, para a redu\u00e7\u00e3o do valor do \"fund\u00e3o\", por causa desse erro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo orienta \"n\u00e3o\". \r\nEste \u00e9 um projeto errado do in\u00edcio ao fim. \u00c9 um absurdo o que estamos fazendo aqui hoje. Claramente percebe-se que os partidos n\u00e3o entenderam o recado da sociedade em rela\u00e7\u00e3o ao que \u00e9 feito na pol\u00edtica deste Pa\u00eds. O que n\u00f3s estamos fazendo aqui, sob a justificativa de regulamentar a remunera\u00e7\u00e3o de dirigentes partid\u00e1rios, \u00e9 abrir a porteira para a farra com o dinheiro p\u00fablico que \u00e9 feita atrav\u00e9s do Fundo Eleitoral e do Fundo Partid\u00e1rio.\r\nH\u00e1 at\u00e9 emenda \"Lula livre\" no meio disso aqui, um artigo \"Lula livre\", que prev\u00ea que os honor\u00e1rios de advogados v\u00e3o ser pagos com dinheiro p\u00fablico, para aqueles mandat\u00e1rios ou ex-candidatos que tiverem problemas com a Justi\u00e7a. Ent\u00e3o, \u00e9 um absurdo completo o que estamos fazendo com o dinheiro da popula\u00e7\u00e3o aqui. O partido usa mal o dinheiro, recebe uma multa, vai l\u00e1 e usa o dinheiro da popula\u00e7\u00e3o de novo para pagar a multa. \u00c9 inadmiss\u00edvel que estejamos votando isso aqui!\r\nHoje o NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=328&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PSIC\u00d3LOGO, ASSISTENTE SOCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO, JUSTIFICATIVA, PACTO FEDERATIVO, MUNIC\u00cdPIO, ACORDO, PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do partido NOVO contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.688-C, de 2000, sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia e assist\u00eancia social nas escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Fa\u00e7o um coment\u00e1rio a respeito do Projeto de Lei n\u00ba 3.688.\r\nComo foi dito anteriormente, o NOVO \u00e9 contr\u00e1rio a esse projeto. Eu entendo que n\u00e3o foi feita a orienta\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, mas queria s\u00f3 que se registrasse uma informa\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante esclarecermos o porqu\u00ea da nossa posi\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s acreditamos no trabalho dos profissionais de psicologia, queremos que as escolas, queremos que a educa\u00e7\u00e3o brasileira seja melhor. Agora, eu acho que j\u00e1 est\u00e1 mais do que claro para n\u00f3s e para in\u00fameras pessoas que nos apoiaram at\u00e9 aqui que essas leis que s\u00e3o criadas nas Casas do Congresso Nacional com o intuito de resolver o problema de Munic\u00edpios n\u00e3o s\u00e3o eficientes.\r\nQuase 14 mil leis federais no Brasil criam obriga\u00e7\u00f5es para Estados, criam obriga\u00e7\u00f5es para Munic\u00edpios, ferindo o pacto federativo, leis que s\u00e3o feitas sem que se realize an\u00e1lise de viabilidade financeira; leis que criam obriga\u00e7\u00f5es para Prefeitos e Governadores, que n\u00e3o est\u00e3o aqui representados; leis que prezam por tornar obrigat\u00f3rias mais e mais coisas para os nossos Prefeitos, para os Secret\u00e1rios Municipais; leis que, no fundo, a meu ver, n\u00e3o olham o principal, que \u00e9 o resultado. De que forma essa lei garante que o resultado vai melhorar? A lei n\u00e3o garante um resultado, ela cria mais uma etapa burocr\u00e1tica do processo. Ela n\u00e3o garante que o resultado - a melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as - vai ser efetivo.\r\nTemos a mania, no Congresso, de achar que as leis v\u00e3o resolver o problema da popula\u00e7\u00e3o. Criamos mais e mais leis, mais e mais obriga\u00e7\u00f5es, s\u00f3 que n\u00e3o olhamos o principal, o resultado, n\u00e3o verificamos se a educa\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 melhorando ou n\u00e3o, se a qualidade est\u00e1 aumentando ou n\u00e3o. E a conta quem sempre paga \u00e9 ele: o cidad\u00e3o brasileiro pagador de impostos, que vai ser onerado com mais essa obriga\u00e7\u00e3o para os nossos Munic\u00edpios.\r\nFoi por isso, ent\u00e3o, que o Partido Novo se manifestou contra o projeto.\r\nMas, em raz\u00e3o do acordo que foi constru\u00eddo, cedemos para que se pudesse produzir \u00e0s quintas-feiras. Vou agradecer \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o se puder, nas pr\u00f3ximas quintas-feiras, produzir tamb\u00e9m, porque ela \u00e9 que tem bloqueado o Congresso nesses dias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, fa\u00e7o aqui um apelo a este Plen\u00e1rio e \u00e0 Presid\u00eancia da Casa para que retiremos de pauta o Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, que traz in\u00fameras modifica\u00e7\u00f5es \u00e0 Lei dos Partidos.\r\nComo j\u00e1 \u00e9 sabido aqui, n\u00f3s do Partido Novo j\u00e1 deixamos clara a nossa posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a v\u00e1rios desses pontos, como o Fundo Eleitoral, por exemplo. J\u00e1 deixamos claro o que n\u00f3s acreditamos que precisa mudar na legisla\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nAcho que o ponto hoje n\u00e3o \u00e9 essa discuss\u00e3o sobre as nossas diverg\u00eancias, mas, sim, a nossa converg\u00eancia com a sociedade brasileira, que clama a n\u00f3s que n\u00e3o votemos um projeto que traz tantos malef\u00edcios para a rela\u00e7\u00e3o dos partidos com a sociedade, especialmente da forma como est\u00e1 sendo proposto aqui.\r\nN\u00f3s tivemos reuni\u00e3o de L\u00edderes nesta semana, e o projeto n\u00e3o foi pautado por l\u00e1, uma vez que estava em tramita\u00e7\u00e3o no Senado. O projeto chegou hoje do Senado, e n\u00f3s j\u00e1 estamos trabalhando em cima dele aqui na C\u00e2mara, ap\u00f3s uma invers\u00e3o de pauta tamb\u00e9m n\u00e3o prevista.\r\nEnt\u00e3o, fica registrado aqui o nosso apelo, Sr. Presidente, nobres colegas. Se \u00e9 um projeto que outros partidos julgam ser merit\u00f3rio, vamos dar tempo para que seja debatido com a sociedade. Se \u00e9 um projeto que v\u00e1rios Deputados aqui julgam ser merit\u00f3rio - v\u00e1rios Deputados votaram a favor, na primeira vez em que essa mat\u00e9ria passou aqui pela C\u00e2mara -, qual \u00e9 o problema de ampliarmos a discuss\u00e3o, de debatermos o projeto devidamente, de levarmos a discuss\u00e3o para a reuni\u00e3o de L\u00edderes para definirmos quando ele vai ser pautado, de respeitarmos os outros projetos que estavam na fila antes de colocarmos em pauta este projeto que tem causado tamanha rea\u00e7\u00e3o negativa da sociedade brasileira?\r\nO Parlamento brasileiro, ao longo desta \u00faltima d\u00e9cada, j\u00e1 teve in\u00fameros embates com a sociedade. Lembro-me muito bem de quando, em 2013, a popula\u00e7\u00e3o ocupou os pr\u00e9dios deste Congresso Nacional, demonstrando a sua insatisfa\u00e7\u00e3o com a pol\u00edtica brasileira. In\u00fameros movimentos de rua se seguiram, culminando no impeachment da Presidente Dilma Rousseff, culminando no surgimento de partidos, como o Partido Novo, e de movimentos pol\u00edticos, como o Agora!, o Acredito, o Livres, al\u00e9m de v\u00e1rios outros que resolveram trazer parte da sociedade que estava desconectada da pol\u00edtica aqui para dentro desta Casa.\r\nNas elei\u00e7\u00f5es do ano passado, a sociedade brasileira demonstrou que gostaria de ser representada por pol\u00edticos diferentes aqui. Ao darmos um recado contr\u00e1rio ao movimento que a sociedade vem fazendo, de querer renovar a pol\u00edtica e fazer com que os partidos n\u00e3o sejam beneficiados, especialmente em vota\u00e7\u00f5es expressas como esta, o Parlamento, por culpa de suas pr\u00f3prias decis\u00f5es, volta a se desconectar da sociedade brasileira.\r\nEnt\u00e3o, o que eu pe\u00e7o aqui, caros colegas, \u00e9 que retiremos esse projeto de pauta, para que possamos discuti-lo com calma e n\u00e3o fa\u00e7amos mais essa afronta \u00e0 opini\u00e3o da sociedade brasileira, que infelizmente t\u00eam sido afrontada, de forma recorrente, por decis\u00f5es nossas aqui.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO encaminha favoravelmente \u00e0 retirada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR EMENDA, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, emenda por emenda, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029-C, de 2019 (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados) sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou orientar pelo Partido Novo, Presidente.\r\nN\u00f3s, como j\u00e1 falamos aqui in\u00fameras vezes, n\u00e3o concordamos com o m\u00e9rito nem com a forma como este projeto est\u00e1 sendo votado.\r\nN\u00e3o concordamos tamb\u00e9m com in\u00fameras das ila\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo feitas pelos nobres Deputados aqui. Quando se fala em financiamento de campanha, v\u00e1rios est\u00e3o falando: \"Ah, mas n\u00f3s n\u00e3o queremos voltar \u00e0quele financiamento por empresas, no qual havia muito roubo\".\r\nOra, quem roubou no financiamento de empresas foram os partidos que est\u00e3o a favor deste projeto! Vamos deixar de ser hip\u00f3critas. V.Exas. n\u00e3o v\u00e3o conseguir ser corretos se houver financiamento por empresas? Quem aqui teve saidinha com mala de 500 mil reais n\u00e3o foi o Partido Novo e nem quem \u00e9 contra o Fundo Partid\u00e1rio. Quem aqui teve membros do partido pegos com dinheiro na cueca n\u00e3o foi ningu\u00e9m que est\u00e1 contra o Fundo Partid\u00e1rio. Quem aqui vendeu o voto, pelo mensal\u00e3o, ao longo de anos e anos do Governo do PT s\u00e3o os que hoje s\u00e3o a favor do Fundo Partid\u00e1rio. Ent\u00e3o, se V.Exas. n\u00e3o conseguem, com o dinheiro de financiamento por empresas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, CRIA\u00c7\u00c3O, EMPRESA P\u00daBLICA, NAV BRASIL SERVI\u00c7OS DE NAVEGA\u00c7\u00c3O A\u00c9REA S. A., MINIST\u00c9RIO DA DEFESA, COMANDO DA AERON\u00c1UTICA (COMAER), CIS\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE INFRAESTRUTURA AEROPORTU\u00c1RIA (INFRAERO), VOTA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Posicionamento do partido NOVO contr\u00e1rio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o h\u00e1 acordo no Partido Novo para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, que n\u00e3o estava prevista na pauta desta semana. N\u00f3s somos completamente contr\u00e1rios ao m\u00e9rito de se criar uma nova empresa estatal aqui no Brasil, como proposta pela MP 866. \r\nN\u00f3s buscamos contribuir, ao longo da tramita\u00e7\u00e3o dessa MP, antes de que ela entrasse novamente na pauta. A justificativa da MP 866, com a cria\u00e7\u00e3o da NAV, \u00e9 para que seja depois privatizada a INFRAERO. N\u00f3s buscamos contribuir, para obrigar a privatiza\u00e7\u00e3o da INFRAERO depois, mas n\u00e3o foi acatada a nossa emenda. \r\nN\u00f3s julgamos que um assunto t\u00e3o importante, quanto a cria\u00e7\u00e3o de uma empresa estatal aqui no Brasil, n\u00e3o pode ser discutido com este Plen\u00e1rio esvaziado, como est\u00e1 hoje. Existem hoje no Pa\u00eds mais de 400 estatais. Inclusive, nesta semana, obtivemos not\u00edcias do Minist\u00e9rio da Economia, por meio de suas investiga\u00e7\u00f5es, de que foram descobertas mais 70 estatais federais.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o temos acordo para a vota\u00e7\u00e3o da MP 866.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, VETO 20/2019, VETO PARCIAL, PLV 12/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVISORIA, VETO 23/2019, PL 6621/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 31/2019, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Discuss\u00e3o Veto Parcial n\u00ba 20, de 2019, aposto ao dispositivo do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, acerca da isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de bagagem despachada pelas empresas a\u00e9reas;  do Veto Parcial n\u00ba 23, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Senado Federal n\u00ba 52, de 2013 (n\u00ba 6.621, 2016, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a gest\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o, o processo decis\u00f3rio e o controle social das ag\u00eancias reguladoras; e do Veto Parcial n\u00ba 31, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Senado Federal n\u00ba 85, de 2017 (n\u00ba 7.596, de 2017, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre os crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \r\nEu queria, na verdade, falar aqui exatamente na linha contr\u00e1ria do que o Deputado Vinicius Carvalho acabou de falar. N\u00e3o \u00e9 nada pessoal, eu j\u00e1 havia programado, independentemente da fala dele. Falo sobre o pedido da manuten\u00e7\u00e3o do veto, em que o Presidente proibiu o artigo que proibia, na verdade, a venda de bagagens nas companhias a\u00e9reas brasileiras. \r\n\u00c9 um absurdo este Congresso ficar constantemente interferindo nas regras de empresas privadas. Aonde mais n\u00f3s vamos interferir agora para proibir, atrav\u00e9s do Congresso Nacional, a venda de determinados produtos e servi\u00e7os pelas mais diversas empresas? Agora, toda a vez que voc\u00ea comprar xampu, vai ter que ter o condicionador gr\u00e1tis, quando for \u00e0 farm\u00e1cia? Toda a vez que voc\u00ea comprar uma escova de dentes, vai ter que ter tamb\u00e9m o creme dental gr\u00e1tis? Por que o Congresso insiste em ficar interferindo na liberdade das empresas e na dos pr\u00f3prios consumidores de definirem quais servi\u00e7os eles querem ter acesso ou n\u00e3o? \r\nAo contr\u00e1rio do que foi dito aqui, \u00e9 claro que proibir a cobran\u00e7a de bagagem encarece o servi\u00e7o para o consumidor. O Deputado est\u00e1 certo ao dizer que existem outros fatores que interferem no pre\u00e7o da bagagem, como, por exemplo, o valor do d\u00f3lar, uma vez que boa parte dos pre\u00e7os de combust\u00edvel e de insumos necess\u00e1rios \u00e0 avia\u00e7\u00e3o s\u00e3o tabelados em d\u00f3lar. \r\nEnt\u00e3o, quando o d\u00f3lar sobe, \u00e9 claro que o pre\u00e7o das passagens sobe em consequ\u00eancia disso. Mas proibir as companhias a\u00e9reas de venderem bagagem, vai fazer claramente elas embutirem isso no pre\u00e7o de toda e qualquer passagem que seja vendida. Daqui a pouco, n\u00f3s vamos proibir o qu\u00ea, a vender lanchinho dentro do avi\u00e3o tamb\u00e9m? Vamos proibir de vender marca\u00e7\u00e3o de assentos? Da\u00ed, as passagens v\u00e3o custar cada vez mais caro, j\u00e1 n\u00e3o basta o alt\u00edssimo valor que n\u00f3s pagamos, simplesmente por termos apenas tr\u00eas companhias a\u00e9reas no Pa\u00eds.\r\nQuanto mais interfer\u00eancia este Congresso colocar na legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta as companhias a\u00e9reas no Brasil, haver\u00e1 menos companhias a\u00e9reas, menos competi\u00e7\u00e3o, e mais caras ser\u00e3o as passagens a\u00e9reas para o brasileiro. Eu tenho certeza de que n\u00e3o \u00e9 isso que este Congresso quer. O Presidente Jair Bolsonaro estava certo ao vetar esse artigo na Lei das Companhias A\u00e9reas. \r\nConto, agora, com a sobriedade deste Congresso para que n\u00f3s possamos manter o veto de Jair Bolsonaro, n\u00e3o cair no populismo de falar que est\u00e1 dando coisa gr\u00e1tis para a popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o est\u00e1 dando coisa gr\u00e1tis nenhuma. Quem define pre\u00e7o \u00e9 a economia, \u00e9 a demanda; n\u00e3o \u00e9 o Congresso. Ent\u00e3o, quanto mais n\u00f3s interferirmos aqui, pior ser\u00e1.\r\nOutra lei que queria defender; a derrubada dos vetos \u00e9 a Lei Geral das Ag\u00eancias Reguladoras, porque, assim como na Lei das Estatais, definia crit\u00e9rios para a nomea\u00e7\u00e3o da diretoria e do presidente de ag\u00eancias reguladoras. N\u00f3s sabemos aqui que \u00e9 essencial termos gestores cada vez mais qualificados dentro da gest\u00e3o p\u00fablica, comandando os nossos Minist\u00e9rios, comandando as estatais e tamb\u00e9m as ag\u00eancias reguladoras. Essa lei estipulava crit\u00e9rios t\u00e9cnicos para a nomea\u00e7\u00e3o dos l\u00edderes das ag\u00eancias reguladoras, estabelecendo que seria feita uma lista pr\u00e9via daqueles que melhor cumpriam os crit\u00e9rios, cabendo ao Presidente da Rep\u00fablica escolher um dos tr\u00eas nomes ali encaminhados em lista tr\u00edplice.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro vetou essa lei, a meu ver, por desinforma\u00e7\u00e3o ou por desconhecimento do que aquilo previa, dizendo que iria tornar-se a Rainha da Inglaterra.\r\nOra, n\u00e3o \u00e9 Rainha da Inglaterra, Sr. Presidente. O senhor iria se tornar o Presidente que nomeia cargos na ag\u00eancia reguladora, com base em crit\u00e9rios t\u00e9cnicos. A meu ver, \u00e9 isso que o senhor parece comunicar, quando fala que quer acabar com nomea\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, que quer acabar com desmandos em ag\u00eancias reguladoras. \r\nEu n\u00e3o entendo o porqu\u00ea desse veto, e n\u00f3s queremos aqui derrub\u00e1-lo, para que seja moralizada a gest\u00e3o p\u00fablica, tornando a gest\u00e3o das ag\u00eancias reguladoras mais t\u00e9cnica, tendo pessoas mais capacitadas para ocupar essas posi\u00e7\u00f5es.\r\nPor \u00faltimo, eu queria aqui defender tamb\u00e9m a manuten\u00e7\u00e3o do veto do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 lei dos crimes de abuso de autoridade. Foi um abuso de autoridade a forma como essa lei foi aprovada pelo Congresso Nacional, em vota\u00e7\u00e3o rel\u00e2mpago. Ela foi inserida na pauta de qualquer jeito, n\u00e3o dando direito a recurso, a pedidos de vota\u00e7\u00e3o nominal, como fizemos. Inclusive, ficou provado em v\u00eddeo que havia n\u00famero m\u00ednimo suficiente de Deputados para que n\u00f3s vot\u00e1ssemos nominalmente essa lei. Infelizmente, n\u00e3o foi acatado esse recurso, n\u00e3o foi acatado o direito dos Parlamentares de exigirem a vota\u00e7\u00e3o nominal. Felizmente, o Presidente Jair Bolsonaro vetou parcialmente essa lei, e n\u00f3s iremos defender aqui a manuten\u00e7\u00e3o desses vetos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como foi dito aqui anteriormente, no Pa\u00eds h\u00e1 mais de duzentas estatais federais. O n\u00famero divulgado at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s era de 135, mas um estudo recente do Minist\u00e9rio da Economia descobriu que, somando-se as subsidi\u00e1rias no exterior e no Brasil, h\u00e1 cerca de 70 novas estatais, elevando o n\u00famero de empresas p\u00fablicas brasileiras para mais de 200. E n\u00f3s estamos votando aqui a cria\u00e7\u00e3o de mais uma, como se j\u00e1 n\u00e3o houvesse estatais suficientes no Brasil. \r\nN\u00f3s estamos alinhados com os princ\u00edpios liberais que regem o Minist\u00e9rio da Economia deste Governo. E, quando consultamos o Minist\u00e9rio da Economia deste Governo, ele se posicionou contrariamente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da NAV. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o entendemos aqui a raz\u00e3o de se criar uma nova estatal. Fala-se muito em seguran\u00e7a nacional, foi feito at\u00e9 um pouco de alarmismo em rela\u00e7\u00e3o a acontecer algo como o 11 de Setembro no Brasil, mas n\u00f3s acreditamos que o Governo pode ter outras formas de resolver esse problema. N\u00e3o s\u00f3 a INFRAERO, mas todas as demais estatais brasileiras deveriam ser privatizadas ou extintas; muitas delas nem deveriam ter sido criadas, n\u00e3o servem para nada. \r\nEstamos vendo o trabalho herc\u00faleo do Minist\u00e9rio da Economia, da Secretaria de Desestatiza\u00e7\u00e3o para impedir a cria\u00e7\u00e3o de novas estatais, ali\u00e1s, para desestatizar as estatais que j\u00e1 existem, e n\u00f3s vemos agora uma medida provis\u00f3ria que cria mais uma empresa p\u00fablica. Somos contra essa mat\u00e9ria. Entendemos os argumentos do Minist\u00e9rio da Defesa, conversamos com os brigadeiros aqui presentes, mas, seguindo a nossa linha e ap\u00f3s conversas nossas com t\u00e9cnicos e equipe do Minist\u00e9rio da Economia, n\u00f3s n\u00e3o enxergamos raz\u00f5es para que essa nova estatal seja criada. \r\nOs senhores podem ter certeza de que o Partido Novo mant\u00eam a coer\u00eancia de sempre neste Plen\u00e1rio e sua independ\u00eancia do Governo. N\u00f3s n\u00e3o apoiamos o Governo, nem somos Oposi\u00e7\u00e3o por oposi\u00e7\u00e3o ao Governo; n\u00f3s temos valores e princ\u00edpios bem claros, e sempre apresentamos esses valores e princ\u00edpios aqui no Plen\u00e1rio, votando a favor do Governo quando o Governo est\u00e1 favor\u00e1vel aos nossos princ\u00edpios, e votando contrariamente, quando acreditamos que as mat\u00e9rias enviadas pelo Governo n\u00e3o fazem sentido, de acordo com a vis\u00e3o de mundo que o NOVO tem, e que foi o que nos trouxe at\u00e9 aqui. \r\nClaramente, ap\u00f3s estudo da nossa Lideran\u00e7a, ap\u00f3s conversas com o Minist\u00e9rio da Economia e t\u00e9cnicos da \u00e1rea, n\u00f3s n\u00e3o vemos sentido na cria\u00e7\u00e3o de mais uma estatal brasileira. Por outro lado, se o Governo mandar para c\u00e1 medidas que facilitem a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas, para que n\u00f3s consigamos fazer com que o setor privado cumpra com o seu papel de empres\u00e1rio, e n\u00e3o o Governo, a\u00ed sim, todo o Governo ter\u00e1 o nosso apoio. Poderemos, assim, desinchar a m\u00e1quina p\u00fablica brasileira, e n\u00e3o o contr\u00e1rio. \r\nPor isso, n\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da NAV, contr\u00e1rios a essa MP.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas, em rela\u00e7\u00e3o a este texto que vamos votar agora e aos dois pontos apresentados pelo Deputado F\u00e1bio Trad, em virtude de n\u00e3o haver mais um teto de gastos para as campanhas de Prefeitos e Vereadores, n\u00f3s que acreditamos que as campanhas eleitorais t\u00eam que custar menos do que elas custam hoje somos favor\u00e1veis a um teto de gastos.\r\n\u00c9 uma pena que o acordo que estava sendo constru\u00eddo e que apresentava valores menores n\u00e3o tenha sido viabilizado. Mas entendemos e agradecemos o esfor\u00e7o e por terem sido retirados outros trechos do texto que n\u00f3s julg\u00e1vamos que n\u00e3o eram adequados, como a proibi\u00e7\u00e3o ao impulsionamento de conte\u00fado em redes sociais durante a campanha. Esse \u00e9 um elemento que torna mais barata e mais democr\u00e1tica a campanha, por permitir que um candidato a Vereador, com 30 reais ou 40 reais, possa vir a atingir um n\u00famero de pessoas a que ele ainda n\u00e3o tenha acesso. Ent\u00e3o, agradecemos ao Relator F\u00e1bio Trad e ao Presidente por terem constru\u00eddo esse acordo de retirar esses pontos. \r\nInfelizmente, o novo texto apresenta tetos maiores do que os tetos anteriores, mas entendemos que \u00e9 melhor isso do que n\u00e3o haver teto, como est\u00e1 na legisla\u00e7\u00e3o eleitoral atual.\r\nPor outro lado, em rela\u00e7\u00e3o ao limite de 10% dos rendimentos do ano anterior, n\u00f3s acreditamos que, al\u00e9m de ser uma medida que tira a liberdade do cidad\u00e3o que, independentemente de seu patrim\u00f4nio, queira financiar a sua campanha, isso pode ser inclusive mais prejudicial para o candidato que tem renda menor, o candidato que n\u00e3o tem um emprego fixo, que n\u00e3o tem recurso investido e rendendo financeiramente, mas teve uma renda de 15 mil reais, 20 mil reais, 30 mil reais, e tem um patrimoniozinho guardado ao longo de alguns anos, porque fez uma poupan\u00e7a. Agora, esse candidato, que tem uma poupan\u00e7a de 50 mil reais, por exemplo, mas que, no ano anterior \u00e0 campanha, s\u00f3 teve rendimento de 20 mil, s\u00f3 vai poder colocar no m\u00e1ximo 2 mil reais na sua campanha. Ent\u00e3o, al\u00e9m de ferir um conceito que, para n\u00f3s, \u00e9 muito importante, que \u00e9 a da liberdade de cada indiv\u00edduo poder utilizar seus pr\u00f3prios recursos para financiar a sua candidatura, n\u00f3s vemos que esse texto pode ser prejudicial a quem tem um menor rendimento.\r\nOra, se vamos limitar aqui o uso de recurso proveniente de uma fonte, vamos limitar tamb\u00e9m o uso que cada candidato a Vereador ou a Prefeito poder\u00e1 fazer de recursos do Fundo Partid\u00e1rio. Por que um candidato pode financiar a sua campanha com 100% de recursos do Fundo Partid\u00e1rio, mas apenas com 10% da sua renda?\r\nAcho que est\u00e1 havendo aqui uma invers\u00e3o de valores, porque aquele que constr\u00f3i a sua vida no setor privado n\u00e3o pode financiar a sua campanha, mas aquele que tem controle do partido pode colocar um valor absurdo do fundo eleitoral na sua pr\u00f3pria campanha.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esse ponto, n\u00f3s somos contr\u00e1rios.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=287&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba-A do art. 23 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, constante do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais, para a sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caros colegas, acho que vale esclarecer aqui o que est\u00e1 sendo votado neste destaque. Foi colocado no texto do relat\u00f3rio o limite do autofinanciamento de no m\u00e1ximo 10% do rendimento do candidato no ano anterior \u00e0 elei\u00e7\u00e3o, para que ele possa financiar a pr\u00f3pria campanha. Est\u00e3o utilizando o argumento de que o objetivo deste destaque \u00e9 impedir milion\u00e1rios de financiarem suas campanhas, impedir pessoas muito ricas de conseguirem sozinhas fazer o que se chama de abuso de poder econ\u00f4mico. \r\nNem vou entrar no m\u00e9rito agora do abuso de poder econ\u00f4mico que \u00e9 feito pelos L\u00edderes partid\u00e1rios que colocam todo o dinheiro do Fundo Eleitoral nas campanhas dos seus amigos. Vou deixar isso de lado, por enquanto, mas vou colocar a seguinte situa\u00e7\u00e3o: um trabalhador brasileiro que deseja se candidatar, que deseja entrar na pol\u00edtica e possui um rendimento mensal de 5 mil reais. \u00c9 um sal\u00e1rio alto para a realidade brasileira, mas \u00e9 um sal\u00e1rio que, especialmente nas grandes capitais, est\u00e1 longe de ser um sal\u00e1rio de algu\u00e9m que \u00e9 super-rico. Essa pessoa que tem um rendimento mensal de 5 mil reais teve, ao longo do ano, o rendimento de 60 mil reais. Dez por cento de 60 mil reais s\u00e3o 6 mil reais, que \u00e9 o que ela vai poder colocar na campanha. Ora, mas, se ao longo dos \u00faltimos 5 ou 10 anos ela tiver feito uma poupan\u00e7a, economizado dinheiro e juntado 10 mil ou 20 mil reais que ela queira colocar em sua campanha? Ela quer voltar a acreditar na pol\u00edtica brasileira e financiar sua campanha a Vereador.\r\nPor que ela s\u00f3 pode colocar 6 mil reais na campanha? N\u00f3s queremos que ela coloque 10 mil reais na campanha, se ela quiser. \u00c9 o sonho da pessoa virar Vereador da sua cidade. Aqui n\u00f3s estamos limitando o sonho desse trabalhador de classe m\u00e9dia, que n\u00e3o \u00e9 rico, que tem um rendimento na m\u00e9dia do que se ganha nas grandes capitais brasileiras e que quer virar Vereador da sua cidade.\r\nSe mantivermos o texto do Relator, n\u00f3s estaremos impedindo o trabalhador de classe m\u00e9dia brasileira a acessar a pol\u00edtica, a colocar um pouquinho do dinheiro que ele economizou ao longo dos \u00faltimos anos na sua pr\u00f3pria campanha eleitoral, porque ele n\u00e3o vai ser beneficiado pelo Fundo Eleitoral, ele n\u00e3o vai ser beneficiado pelo Fundo Partid\u00e1rio, mas poderia ter um autofinanciamento acima de 10% do seu rendimento no ano anterior.\r\nPortanto, se n\u00f3s mantivermos o autofinanciamento em 10%, n\u00e3o estaremos prejudicando os super-ricos do Brasil, porque 10% do rendimento deles \u00e9 acima do teto que foi votado aqui. N\u00e3o faz diferen\u00e7a para eles essa cl\u00e1usula. Mas o trabalhador de classe m\u00e9dia, que quer ingressar na pol\u00edtica e juntou um dinheirinho ao longo dos \u00faltimos anos para poder acreditar na pol\u00edtica brasileira e virar Vereador na sua cidade, vai ser proibido nesse caso.\r\nPor isso, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=302&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO NOVO (NOVO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPARTIDO NOVO (NOVO), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2019, sobre abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Apoio do partido NOVO \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, antes de mais nada, acho que vale relembrar que \u00e9 uma fal\u00e1cia o que n\u00f3s ouvimos aqui ao longo do primeiro semestre inteiro, que a reforma da Previd\u00eancia iria prejudicar os pobres. \r\nFoi com muito orgulho que o Partido Novo apoiou incondicionalmente essa reforma da Previd\u00eancia, que agora, muito em breve, se tudo der certo, vai ser votada no Senado.\r\nO Partido Novo votou a favor da reforma da Previd\u00eancia por estarmos certos, seguros de que o Brasil precisa disso para come\u00e7ar a fazer o seu ajuste fiscal e a beneficiar a popula\u00e7\u00e3o mais pobre. N\u00f3s nunca sentamos \u00e0 mesa com ningu\u00e9m para discutir o nosso voto, porque o nosso voto \u00e9 de convic\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio do que muitos aqui disseram: que s\u00f3 votaram \"sim\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia aqueles que receberam dinheiro extra.\r\nAgora, por outro lado, \u00e9 um absurdo este projeto que tira recursos da educa\u00e7\u00e3o e da infraestrutura do Pa\u00eds para distribuir pelos Minist\u00e9rios. Sabe se l\u00e1 como eles v\u00e3o ser distribu\u00eddos.\r\nEnt\u00e3o, o Partido Novo obstrui esta vota\u00e7\u00e3o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, nobres colegas, gostaria de falar com toda a sinceridade aos agentes penais que est\u00e3o aqui presentes. O Partido Novo gostaria de pedir a esta Casa a retirada de pauta dessa PEC por nossa constante preocupa\u00e7\u00e3o com os gastos p\u00fablicos.(Apupos.)\r\nEu entendo a luta de voc\u00eas.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Gente, vamos respeitar!\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Os senhores t\u00eam todo o direito de se manifestar. Mas eu gostaria de explicar, tanto para os Deputados aqui presentes quanto para os senhores que est\u00e3o aqui at\u00e9 essa hora, hoje \u00e0 noite, com uma justa demanda, a nossa raz\u00e3o para solicitar aos nobres colegas a retirada de pauta dessa PEC. \r\nComo os senhores sabem, n\u00f3s vivemos num Estado que est\u00e1 em d\u00e9ficit. O Estado brasileiro est\u00e1 falido - tanto a Uni\u00e3o, que vai entrar, no ano que vem, no s\u00e9timo ano consecutivo de d\u00e9ficit, quanto v\u00e1rios Estados brasileiros.\r\nQuando n\u00f3s estamos falando da transforma\u00e7\u00e3o dos agentes penais em Pol\u00edcia Penal, pode n\u00e3o parecer, em um primeiro momento, que isso vai gerar \u00f4nus para o Estado, porque n\u00e3o est\u00e1 escrito aqui, com todas as letras, o que eventualmente v\u00e3o ser esses gastos. Mas n\u00f3s sabemos que j\u00e1 aconteceu in\u00fameras vezes na hist\u00f3ria do setor p\u00fablico brasileiro que demandas de certas corpora\u00e7\u00f5es - n\u00e3o estou falando desta espec\u00edfica, mas de in\u00fameras mudan\u00e7as na nomenclatura -, depois, geraram, por exemplo, equipara\u00e7\u00f5es salariais. E aqui n\u00f3s estamos abrindo um precedente para equiparar os agentes penais \u00e0queles do nosso sistema policial, e, eventualmente, v\u00e3o ser incorporados os benef\u00edcios que s\u00e3o hoje dos militares a mais essa carreira p\u00fablica, gerando \u00f4nus para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 meu dever como representante dos meus eleitores e como representante do Partido Novo defender a maioria difusa dos brasileiros, que sofrem hoje por n\u00e3o termos recursos suficientes para a educa\u00e7\u00e3o, para pagar as contas p\u00fablicas, para a sa\u00fade, que tanto carece deles e que nunca est\u00e1 representada neste plen\u00e1rio. Essa maioria difusa, Sr. Presidente, n\u00e3o consegue se organizar para impedir que demandas de determinadas carreiras, de determinadas corpora\u00e7\u00f5es ven\u00e7am aqui no plen\u00e1rio e acaba sendo sempre subjugada por mais gastos p\u00fablicos, que oneram ainda mais os cofres p\u00fablicos, e repete-se o que aconteceu nos \u00faltimos anos: d\u00e9ficit p\u00fablico. Precisamos fazer reforma da Previd\u00eancia, precisamos fazer reforma administrativa, e estamos onerando cada vez mais o bolso do cidad\u00e3o pagador de impostos brasileiros.\r\nEnt\u00e3o, por mais nobre e justa que seja a causa dos agentes aqui presentes, a maioria difusa brasileira, ao nosso entender, vai sair prejudicada com essa PEC, com o aumento dos gastos p\u00fablicos, em um momento em que n\u00f3s n\u00e3o podemos mais tolerar isso neste Pa\u00eds. Por isso, solicitamos aos nobres pares a retirada de pauta dessa PEC.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como j\u00e1 manifestado antes, por maior que seja o respeito que temos para com os profissionais e, obviamente, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com a seguran\u00e7a p\u00fablica brasileira - e a trajet\u00f3ria do NOVO mostra isso -, ainda estamos fazendo um estudo.\r\nPedimos a retirada de pauta, porque acreditamos que a proposta requer maior entendimento sobre os custos que poder\u00e3o haver aos cofres p\u00fablicos brasileiros. \r\nPor isso, orientamos \"sim\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 curioso que, apesar de estarmos em lados opostos na vis\u00e3o ideol\u00f3gica, muitas vezes a vota\u00e7\u00e3o do Partido Novo se assemelha \u00e0 do PSOL. Hoje vai se assemelhar mais uma vez e por um motivo simples: o NOVO tamb\u00e9m vai liberar a sua bancada.\r\nAgora, gostaria de falar aqui novamente aos nobres agentes que est\u00e3o aqui acompanhando a sess\u00e3o e tamb\u00e9m aos Deputados que me antecederam e que na sua orienta\u00e7\u00e3o n\u00e3o perdem a oportunidade de criticar o NOVO, por n\u00e3o terem a coragem de se sentar \u00e0 mesa conosco e discutir o m\u00e9rito da proposta. Acho que nenhum dos senhores que veio agir como hip\u00f3crita aqui e falar que o NOVO n\u00e3o est\u00e1 preocupado com a seguran\u00e7a p\u00fablica tem coragem de se sentar \u00e0 mesa conosco e discutir artigo por artigo da PEC e os seus eventuais impactos.\r\nParte da nossa bancada continua acreditando, sim, que esta PEC pode ser prejudicial ao Brasil, sem nenhum dem\u00e9rito da demanda daqueles que est\u00e3o aqui.\r\nComo eu mencionei antes, n\u00e3o est\u00e1 claro para o Partido Novo que a aprova\u00e7\u00e3o desta PEC n\u00e3o vai acarretar mais gastos p\u00fablicos em um pa\u00eds que j\u00e1 n\u00e3o aguenta mais financiar o Estado. N\u00e3o est\u00e1 claro para n\u00f3s tamb\u00e9m se a aprova\u00e7\u00e3o desta PEC n\u00e3o pode prejudicar parcerias p\u00fablico-privadas no setor de penitenci\u00e1rias, como acontece em Minas Gerais com a APAC, que \u00e9 um modelo muito bem-sucedido de reclus\u00e3o de determinados presos. N\u00e3o sabemos se, com a aprova\u00e7\u00e3o do art. 144, \u00a7 5\u00ba, \"a\", tornando compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o e do Estado a gest\u00e3o carcer\u00e1ria, novos modelos de pres\u00eddios assim n\u00e3o poder\u00e3o eventualmente ser inibidos.\r\nEnt\u00e3o, justamente para manter a coer\u00eancia do Partido Novo, por acreditarmos que parcerias p\u00fablico-privadas devem ser incentivadas, pois elas ajudam a gest\u00e3o do Estado, e pelo nosso compromisso com a gest\u00e3o p\u00fablica e com o or\u00e7amento p\u00fablico, que \u00e9 composto pelo dinheiro dos pagadores de impostos, n\u00f3s pedimos a retirada de pauta desta PEC, para que possamos, como o requerimento de retirada de pauta permite, discutir mais a fundo o tema.\r\nN\u00e3o chegamos a um consenso na nossa bancada apenas pela terceira vez este ano. Somos um partido coeso, um partido que est\u00e1 comprometido com este Pa\u00eds, inclusive com a seguran\u00e7a p\u00fablica. Mas, como mencionei antes, temos d\u00favidas sobre se novos modelos de inova\u00e7\u00e3o na seguran\u00e7a p\u00fablica e na gest\u00e3o de pres\u00eddios n\u00e3o poder\u00e3o ser prejudicados por esta PEC. Por isso, no meu caso, eu votarei contrariamente \u00e0 PEC, pelos motivos j\u00e1 expostos aqui. Mas alguns colegas meus do Partido Novo votar\u00e3o a favor dela.\r\nEu gostaria de chamar os Deputados que criticam o Partido Novo em toda oportunidade que t\u00eam para se sentarem \u00e0 mesa conosco para discutir o m\u00e9rito da proposta. Vamos debater aqui a boa pol\u00edtica, e n\u00e3o aquilo que foi falado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, PARTIDO NOVO (NOVO), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR. \r\nREFORMA ADMINSTRATIVA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma administrativa. Empenho na cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar da Reforma Administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como mencionamos, o NOVO vai liberar a sua bancada.\r\nRessaltamos o nosso compromisso indiscut\u00edvel com a seguran\u00e7a p\u00fablica do Brasil, com a gest\u00e3o p\u00fablica, inclusive com a necessidade, j\u00e1 v\u00e1rias vezes ressaltada por V.Exa., de fazermos uma reforma administrativa no Pa\u00eds.\r\nEstamos encabe\u00e7ando esfor\u00e7os em prol da Frente Parlamentar da Reforma Administrativa. Precisamos definir claramente o que \u00e9 carreira de Estado e o que n\u00e3o \u00e9, identificar raz\u00f5es para promo\u00e7\u00e3o e fazer avalia\u00e7\u00e3o de desempenho de todos os agentes p\u00fablicos do Pa\u00eds, sejam eles de educa\u00e7\u00e3o, de seguran\u00e7a, de sa\u00fade, enfim, da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.\r\nDo jeito que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal est\u00e1 hoje, ela \u00e9 um \u00f4nus enorme para a sociedade brasileira, que j\u00e1 n\u00e3o aguenta mais tanto imposto e tanto custo do Estado.\r\nSr. Presidente, continuamos firmes nos nossos valores, defendendo que o recurso p\u00fablico v\u00e1 para onde ele precisa ir, para beneficiar a sociedade. E defendemos, como sempre, a melhoria da seguran\u00e7a p\u00fablica do Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 866/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 70, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. Essa \u00e9 uma decis\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. Al\u00e9m disso, a pr\u00f3pria lei que criou o CONSEA j\u00e1 o vincula \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Ent\u00e3o, n\u00e3o faz sentido essa medida. O Executivo \u00e9 que tem que definir como ele quer se organizar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7843/2017, PROJETO DE  LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.843, de 2017, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regras e instrumentos para a efici\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo vota a favor da urg\u00eancia para esse projeto, que busca trazer moderniza\u00e7\u00e3o para o funcionamento do Estado, com a digitaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, desburocratiza\u00e7\u00e3o de processos e maior transpar\u00eancia para o cidad\u00e3o. \u00c9 um projeto totalmente alinhado com o que n\u00f3s acreditamos, ou seja, que o Estado tem que ser mais eficiente e mais capaz de entregar bons servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nO NOVO orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3444/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.444, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.846, de 2013, com vista \u00e0 permiss\u00e3o da aliena\u00e7\u00e3o do controle acion\u00e1rio no caso de fraude \u00e0 licita\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o intuito desse projeto \u00e9 fazer com que, em casos de fraudes em licita\u00e7\u00f5es, sejam punidos os acionistas respons\u00e1veis pela gest\u00e3o fraudulenta na empresa e n\u00e3o a empresa junto com seus funcion\u00e1rios e a sociedade, que \u00e9 beneficiada com a atividade econ\u00f4mica da empresa. \u00c9 exatamente o argumento que foi colocado pela Deputada Erika Kokay.\r\nN\u00f3s estamos dispostos a construir em cima do texto. Podemos receber sugest\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao texto em plen\u00e1rio ainda, desde que sejam exatamente na linha do que foi falado anteriormente, que \u00e9 o intuito do projeto.\r\nO projeto foi gestado no ano passado por uma comiss\u00e3o de juristas constru\u00edda pela Presid\u00eancia desta Casa, aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Ele foi uma das sugest\u00f5es apresentadas por essa comiss\u00e3o de juristas.\r\nPedimos, ent\u00e3o, o apoio \u00e0 urg\u00eancia do projeto para que possamos discuti-lo aqui. E eu acredito que todas as ideologias podem ser favor\u00e1veis. Estamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para dirimir eventuais d\u00favidas que algu\u00e9m tenha.\r\nO NOVO orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, REC 55/2019, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 55, de 2019, contra a aprecia\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter conclusivo, pela Comiss\u00e3o Especial, do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro (reforma previdenci\u00e1ria dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo tamb\u00e9m apresentou um recurso com o mesmo intuito de trazer para o plen\u00e1rio o PL 1.645. Os motivos s\u00e3o diferentes dos motivos explicitados at\u00e9 agora, e gostaria aqui de pedir o apoio dos Parlamentares para que n\u00f3s possamos trazer esse recurso para c\u00e1.\r\nO primeiro motivo, Sr. Presidente, \u00e9 que um projeto dessa magnitude, para tratar da prote\u00e7\u00e3o ou previd\u00eancia de tantos servidores, n\u00e3o pode ser discutido apenas por uma Comiss\u00e3o Especial - Comiss\u00e3o Especial, diga-se de passagem, em que havia majoritariamente Deputados da carreira que vai ser beneficiada pelo projeto. Acreditamos que um projeto como esse tem que ser analisado pela plenitude do Plen\u00e1rio, pela representatividade de todas as categorias, de todas as geografias do nosso Pa\u00eds, e n\u00e3o somente majoritariamente pela categoria em quest\u00e3o, da qual foi composta a Comiss\u00e3o.\r\nO segundo ponto, Sr. Presidente, \u00e9 que n\u00f3s estamos num momento de ajuste fiscal do Pa\u00eds. N\u00f3s estamos entrando no s\u00e9timo ano consecutivo de d\u00e9ficit. N\u00f3s n\u00e3o podemos, neste per\u00edodo, aceitar projetos que v\u00e3o aumentar custos. Ser\u00e3o cerca de 100 bilh\u00f5es de reais a mais, nos pr\u00f3ximos 10 anos, para se fazer essa reestrutura\u00e7\u00e3o de carreira.\r\nPara se ter uma ideia, a PEC apresentada ontem pelo Ministro Paulo Guedes prev\u00ea, entre as medidas emergenciais a serem tomadas pelo Executivo, a diminui\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria dos servidores. Essa diminui\u00e7\u00e3o, \u00e0 qual n\u00f3s somos favor\u00e1veis porque a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 cr\u00edtica, vai trazer uma economia de 7 bilh\u00f5es de reais, por ano, aos cofres p\u00fablicos. Ora, s\u00f3 o adicional de habilita\u00e7\u00e3o previsto nesse projeto de lei aumenta os custos da Uni\u00e3o em 7 bilh\u00f5es de reais por ano - a mesma propor\u00e7\u00e3o da economia gerada por uma medida t\u00e3o controversa quanto a redu\u00e7\u00e3o de carga hor\u00e1ria dos servidores.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos adotando uma medida correta, de um lado, mas estamos adotando uma medida que vai na dire\u00e7\u00e3o oposta, do outro lado. Precisamos ser coerentes, o Governo precisa ser coerente, este Parlamento precisa ser coerente e respeitar o momento de ajuste fiscal do Pa\u00eds.\r\nAl\u00e9m disso, na discuss\u00e3o da Previd\u00eancia, foi falado muitas vezes que nenhuma carreira poderia ficar de fora, que n\u00f3s precis\u00e1vamos fazer uma jun\u00e7\u00e3o de toda a sociedade brasileira em prol de uma nova Previd\u00eancia. Aprovando-se esse projeto do jeito que ele saiu da Comiss\u00e3o, n\u00f3s estamos deixando de fora uma categoria, porque as mudan\u00e7as na prote\u00e7\u00e3o social dos militares ainda n\u00e3o se aproximam das dos civis.\r\nPor isso, solicito aos nobres pares, mesmo com a minha voz bastante rouca em virtude de uma gripe, que n\u00f3s aprovemos o recurso e tragamos o projeto para o plen\u00e1rio, para ele poder ser devidamente discutido.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o que agregue o tempo de L\u00edder tamb\u00e9m.\r\nSr. Presidente, estou seguro de que este \u00e9 um dos projetos mais transformacionais que esta C\u00e2mara vai votar este ano, junto com a Previd\u00eancia.\r\nTemos hoje, no Brasil - esses n\u00fameros j\u00e1 foram citados, mas s\u00e3o t\u00e3o absurdos que n\u00e3o nos custa repeti-los -, milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros que ainda vivem no s\u00e9culo XIX: sem esgoto tratado em casa; sem \u00e1gua tratada; sem at\u00e9 mesmo o esgoto ser coletado, sendo jogado, como bem lembrou o Deputado Wilson agora, nos rios brasileiros, impedindo a pesca e poluindo os nossos canais fluviais. Metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira hoje n\u00e3o tem coleta de esgoto. Do esgoto coletado, 40% somente \u00e9 tratado. Isso, porque os n\u00fameros consideram que os emiss\u00e1rios que existem no litoral e que levam o esgoto in natura para o meio do oceano \u00e9 tratamento de esgoto. A polui\u00e7\u00e3o do oceano \u00e9 considerada tratamento de esgoto e est\u00e1 nesse 40% de esgoto tratado no Brasil! Fora os 40 milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o t\u00eam sequer a \u00e1gua tratada em casa. \r\n\u00c9 impressionante que, com n\u00fameros t\u00e3o medievais de saneamento b\u00e1sico, ainda tenhamos essa turma lutando contra.\r\nFalo dessa turma, que a Folha de S.Paulo, em editorial recente, h\u00e1 uma semana, chamou de bancada do atraso, ao dizer que \"for\u00e7as da Esquerda impedem o avan\u00e7o do Brasil\". Palavras do editorial da Folha de S.Paulo h\u00e1 uma semana.\r\nE essas for\u00e7as ainda usam a mentira, como neste papel espalhado pelo plen\u00e1rio, falando que esse \u00e9 um assunto que foi derrotado duas vezes no plen\u00e1rio desta Casa quando foi enviado pelo Governo Temer por medida provis\u00f3ria. Ora, esse assunto n\u00e3o foi votado! Como est\u00e3o falando isso, se as MPs venceram? A\u00ed, t\u00eam que usar essa fal\u00e1cia, essa mentira, dizendo que a mat\u00e9ria foi derrotada em plen\u00e1rio. Pelo menos ajam com a verdade! Usem os argumentos retr\u00f3grados de voc\u00eas, mas n\u00e3o precisam mentir!\r\nO que aconteceu foi que esse projeto foi aprovado em Comiss\u00e3o Mista, por ampla maioria, n\u00e3o foi votado em plen\u00e1rio, e se reintroduziu o projeto aqui na C\u00e2mara. Ele foi, ent\u00e3o, parar na Comiss\u00e3o Especial, cujo Relator foi o Deputado Geninho. A Presid\u00eancia ficou com o Deputado Evair e com os Deputados Enrico Misasi e Felipe Rigoni, que lutaram para que aprov\u00e1ssemos esse projeto.\r\nVale lembrar, por sinal, que cada um desses Deputados era de um partido, e houve ampla maioria na Comiss\u00e3o Especial, onde se discutiu o projeto por semanas. Ent\u00e3o, \u00e9 um projeto que j\u00e1 est\u00e1 h\u00e1 mais de ano sendo discutido na Casa, se somarmos o tempo de discuss\u00e3o das medidas provis\u00f3rias enviadas pelo Governo anterior e agora mais os meses de discuss\u00e3o nesta legislatura. Logo, o projeto j\u00e1 est\u00e1 num ponto extremamente maduro para vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, com o texto que, a meu ver, deve ser o da Comiss\u00e3o Especial, seguindo para a aprecia\u00e7\u00e3o do Senado e, depois, para a san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, para tirarmos o Brasil do atraso.\r\nEsse projeto n\u00e3o privatiza as companhias, como se est\u00e1 falando, o que ele est\u00e1 fazendo \u00e9 abrir o mercado. Se as companhias estatais s\u00e3o eficientes, que elas concorram nas licita\u00e7\u00f5es com as companhias privadas. N\u00e3o tenho nada contra empresa eficiente, mas que ela concorra, que ela n\u00e3o fa\u00e7a o Prefeito de ref\u00e9m com os contratos de programa. Depois, muda o mandat\u00e1rio, e ele n\u00e3o consegue finalizar o contrato, porque se v\u00ea num imbr\u00f3glio judicial com uma estatal falida que n\u00e3o consegue investir e que n\u00e3o consegue dar dignidade para a vida das pessoas.\r\nA cada real investido em saneamento b\u00e1sico, s\u00e3o economizados 4 reais em sa\u00fade p\u00fablica. Ent\u00e3o, \u00e9 isso o que n\u00f3s estamos votando aqui para trazer o Brasil para o presente e saindo do passado.\r\nO NOVO orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei 3.261, de 2019 , sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acho que o dia de hoje vai coroar meses e meses, sen\u00e3o anos de trabalho aqui desta Casa. Depois de duas MPs que caducaram, nem chegaram a ser votadas, e quase 1 ano inteiro de discuss\u00e3o - primeiro, na Comiss\u00e3o Mista Especial da MP; depois, na Comiss\u00e3o Especial aqui da C\u00e2mara dos Deputados, muito bem comandada pelo Deputado Evair, tendo como Relator o Deputado Geninho -, n\u00f3s, finalmente, poderemos entregar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira o que eu considero um presente de Natal.\r\nEstamos em quase meados do m\u00eas de dezembro, e \u00e9 inadmiss\u00edvel que n\u00f3s ainda tenhamos situa\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds em que fam\u00edlias utilizam a \u00e1gua de rios nos quais o esgoto das suas pr\u00f3prias casas \u00e9 depositado. \u00c9 esta a realidade do saneamento b\u00e1sico no Brasil. Negar isso n\u00e3o faz sentido. N\u00f3s estamos em 2019, e pa\u00edses como Jord\u00e2nia e Chile j\u00e1 resolveram esse problema h\u00e1 d\u00e9cadas, e ainda temos aqui no nosso Pa\u00eds uma s\u00e9rie de fam\u00edlias vivendo em situa\u00e7\u00e3o medieval.\r\nEstou convicto de que este projeto, como j\u00e1 falei aqui antes, talvez, junto com a Previd\u00eancia, seja um dos mais importantes a serem votados aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Temos a convic\u00e7\u00e3o de que vai haver uma revolu\u00e7\u00e3o no setor de saneamento b\u00e1sico se for aprovado hoje, aqui na C\u00e2mara e, posteriormente, no Senado, o texto do Relator Geninho.\r\nPrecisamos pensar na popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos ficar pensando somente nas estatais que os nossos partidos coordenam ou comandam em determinados Estados ou naqueles cargos que um Deputado consegue indicar por ter influ\u00eancia pol\u00edtica numa empresa p\u00fablica. Temos que pensar na D. Maria e no Seu Jo\u00e3o, que t\u00eam que aquecer \u00e1gua em casa, porque n\u00e3o existe \u00e1gua tratada no encanamento. Temos que pensar nessas fam\u00edlias que ainda usam fossa s\u00e9ptica e n\u00e3o t\u00eam como dar descarga nas suas resid\u00eancias. \u00c9 essa a situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds!\r\nIsso que n\u00f3s vamos entregar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira como presente de Natal, votando hoje esse relat\u00f3rio, como falei, vai revolucionar o setor de saneamento no Brasil e permitir finalmente que, nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, consigamos ter investimento no servi\u00e7o de saneamento b\u00e1sico, no servi\u00e7o de tratamento e entrega de \u00e1gua, no servi\u00e7o de coleta e tratamento de esgoto antes de devolver os res\u00edduos tratados para os afluentes e para as bacias hidrogr\u00e1ficas deste Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, conto com o apoio deste Plen\u00e1rio para que n\u00f3s possamos finalmente virar a p\u00e1gina, essa p\u00e1gina t\u00e3o escura hoje no Brasil, e entregar esse benef\u00edcio para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou seguro de que estamos votando aqui n\u00e3o somente o marco legal do saneamento b\u00e1sico, estamos votando um marco hist\u00f3rico ao permitir que o Pa\u00eds saia do atraso.\r\nA denominada bancada do atraso fica falando contra o projeto, dizendo que se est\u00e1 privatizando a \u00e1gua, fazendo esse monte de ila\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o reconhece o problema grav\u00edssimo de falta de \u00e1gua tratada e coleta e tratamento de esgoto no Brasil. N\u00f3s vamos vencer essa bancada do atraso hoje com a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, para permitir que o Pa\u00eds se conecte com o presente e n\u00e3o seja mais o Pa\u00eds do atraso em um tema t\u00e3o fundamental para a dignidade humana como o saneamento b\u00e1sico.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente, e parabeniza pelo esfor\u00e7o todos os que, ao longo deste ano, se dedicaram a este projeto desde a Comiss\u00e3o Mista at\u00e9 a Comiss\u00e3o Especial, como os Deputados Evair Vieira de Melo, Geninho Zuliani, Enrico Misasi, Felipe Rigoni, que nos permitiram entregar este presente ao Brasil.\r\nO NOVO vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=377&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMP 22/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 22 oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este destaque, apresentado pelo NOVO, tem o intuito de agilizar o licenciamento ambiental das obras de saneamento. De nada adiantar\u00e1 termos aprovado aqui o m\u00e9rito do projeto - as empresas, sejam estatais, sejam privadas, v\u00e3o come\u00e7ar a ganhar as concess\u00f5es, ap\u00f3s as licita\u00e7\u00f5es feitas -, se for estendido indefinidamente o per\u00edodo de licenciamento ambiental das obras de saneamento.\r\nEnt\u00e3o, com o mesmo esp\u00edrito da Lei da Liberdade Econ\u00f4mica, em que o \u00f4nus do prazo foi invertido para o poder p\u00fablico em in\u00fameros alvar\u00e1s de licenciamento para pequenas empresas, etc., esta nossa emenda vem para que o poder p\u00fablico tenha um prazo para conceder a licen\u00e7a ambiental das obras de saneamento. Se esse prazo for estourado, automaticamente se concede a licen\u00e7a, para que as obras possam come\u00e7ar a ser feitas.\r\nCaso n\u00e3o tenhamos isso, como falei, corre-se o risco de que obras para se levar esse servi\u00e7o para a popula\u00e7\u00e3o, obras important\u00edssimas, sejam engavetadas e fiquem ali, anos a fio, esperando um carimbo da Prefeitura ou da Secretaria do Meio Ambiente, prejudicando o acesso \u00e0 \u00e1gua tratada e \u00e0 coleta de esgoto e prejudicando o pr\u00f3prio meio ambiente.\r\nAcreditamos que, se for acatado este destaque, vamos dar celeridade a esse processo, para que esse boom de investimentos no setor de saneamento p\u00fablico no Brasil possa aumentar a velocidade com que essas obras v\u00e3o ser feitas.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o o apoio dos nobres colegas ao destaque, do qual o Relator tamb\u00e9m gostou. Se todos os partidos ou a maior parte dos partidos puderem nos acompanhar, agradecemos, e agradece a popula\u00e7\u00e3o brasileira tamb\u00e9m.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=431&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 54 da Lei n\u00ba 12.305, de 2010, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 9\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO, Presidente, \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque.\r\nEu queria apenas esclarecer, sobre o destaque que o NOVO apresentou, que alguns L\u00edderes vieram conversar conosco e se manifestaram favor\u00e1veis ao direcionamento que n\u00f3s propusemos para acabar com essa demora no licenciamento ambiental, que prejudica muitas obras no Brasil, inclusive de interesse da popula\u00e7\u00e3o. Eles solicitaram que essa tem\u00e1tica fosse discutida na revis\u00e3o do licenciamento ambiental. \r\nN\u00f3s julgamos que isso era fact\u00edvel. Alguns L\u00edderes quiseram mudar o prazo, outros L\u00edderes quiseram que houvesse multa para Prefeituras e Secretarias que n\u00e3o concedessem a licen\u00e7a. Achamos razo\u00e1vel levar adiante a discuss\u00e3o, mas agradecemos aos L\u00edderes que orientaram favoravelmente e que estavam de acordo conosco. \r\nEstamos abertos a evoluir nessa quest\u00e3o durante a discuss\u00e3o do licenciamento ambiental.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=457&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 18, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO vota \"n\u00e3o\" ao destaque, pelos motivos que j\u00e1 foram amplamente expostos aqui.\r\nAproveito a oportunidade, na vota\u00e7\u00e3o deste \u00faltimo destaque ao projeto do novo marco legal do saneamento, para parabenizar a todos aqueles que fizeram este projeto ser constru\u00eddo aqui na C\u00e2mara ao longo deste ano, projeto que permite a abertura do mercado do saneamento, que permite a concorr\u00eancia e os investimentos no setor, que possibilita que a popula\u00e7\u00e3o brasileira saia da Idade M\u00e9dia no setor de saneamento e tenha finalmente amplo acesso \u00e0 \u00e1gua tratada em casa, \u00e0 coleta e ao tratamento de esgoto.\r\nN\u00f3s estamos convictos do impacto que este projeto vai ter para a popula\u00e7\u00e3o brasileira e de que o Senado, muito em breve, no in\u00edcio do ano que vem, vai aprov\u00e1-lo, para que fa\u00e7amos esse marco passar a valer, para ser n\u00e3o s\u00f3 o novo marco do saneamento, mas tamb\u00e9m um marco hist\u00f3rico para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nEMENDA, PARTIDO NOVO (NOVO), DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 9\u00ba do art. 115 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, constante do art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o. Protesto contra o n\u00e3o acatamento, pela Presid\u00eancia, de emenda do partido NOVO sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha para as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, boa noite.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esta vota\u00e7\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o do NOVO \u00e9 \"sim\", mas eu gostaria de falar a respeito do que est\u00e1 acontecendo nesta noite. O pedido de emenda do NOVO para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos ter a possibilidade de destinar o nosso fundo partid\u00e1rio para o combate da COVID foi simplesmente retirado por decis\u00e3o da Mesa, apesar de a nossa emenda ter pertin\u00eancia tem\u00e1tica, ter obtido as 171 assinaturas e ter havido o acordo de ela ser colocada em vota\u00e7\u00e3o.\r\nEu fiquei mais impressionado, Presidente, foi com as falas orquestradas de L\u00edderes partid\u00e1rios. Para mim, ficou evidente que v\u00e1rias m\u00e1scaras, infelizmente, ca\u00edram hoje nessas orienta\u00e7\u00f5es.\r\nEst\u00e1 sendo votado o \"or\u00e7amento de guerra\", e o que n\u00f3s queremos \u00e9 dar mais op\u00e7\u00e3o de receita para o combate ao coronav\u00edrus.\r\nEm vez disso, o que vimos aqui foi um L\u00edder ap\u00f3s outro difamar o Partido Novo ou divulgar fake news sobre o partido. O que vimos foi uma conjun\u00e7\u00e3o entre L\u00edderes da Esquerda e do Centr\u00e3o querer desmoralizar nosso partido, que simplesmente quer colocar mais dinheiro para a sa\u00fade e quer que pol\u00edticos e ju\u00edzes que ganham supersal\u00e1rios e que a elite do funcionalismo p\u00fablico tamb\u00e9m contribuam, como a popula\u00e7\u00e3o brasileira que est\u00e1 sofrendo com a perda de renda tem contribu\u00eddo.\r\nEu fiquei muito decepcionado com a posi\u00e7\u00e3o de in\u00fameros Parlamentares, pelos quais eu tinha respeito, que optaram por manter o corporativismo que vimos aqui hoje, ao disseminarem informa\u00e7\u00f5es falsas, mostrando-se como defensores de uma classe pol\u00edtica fisiol\u00f3gica que h\u00e1 tanto tempo se utiliza dos recursos p\u00fablicos para se manter no poder, em vez de pensar na popula\u00e7\u00e3o neste momento.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do NOVO \u00e9 \"sim\" a este voto. Mas fica meu registro da hipocrisia de in\u00fameros L\u00edderes que me antecederam ao disseminarem informa\u00e7\u00f5es falsas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nSETOR P\u00daBLICO, SAL\u00c1RIO, REDU\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Defesa de redu\u00e7\u00e3o salarial no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo tem sido solid\u00e1rio aos empreendedores, \u00e0s empresas e aos trabalhadores durante essa crise. N\u00e3o poderia ser diferente com os estudantes e profissionais rec\u00e9m-formados que est\u00e3o tendo dificuldade para pagar o financiamento estudantil, que \u00e9 um projeto bastante liberal, que promove, por meio da iniciativa privada, das universidades privadas, a expans\u00e3o da oferta do ensino superior no Brasil, ao contr\u00e1rio de projetos falidos, como o REUNI, que expandiram universidades p\u00fablicas e deixaram as obras at\u00e9 hoje pela metade.\r\nAl\u00e9m de nos colocarmos solid\u00e1rios a todos os brasileiros que precisam de apoio para passar por essa crise, \u00e9 importante tamb\u00e9m come\u00e7armos a discutir como o setor p\u00fablico vai dar a sua contribui\u00e7\u00e3o para reduzir suas pr\u00f3prias despesas durante esse per\u00edodo, por exemplo, cortando os sal\u00e1rios de n\u00f3s pol\u00edticos, a exemplo do que v\u00e1rias Assembleias t\u00eam feito, e implementando o corte acima do teto dos gastos, como prev\u00ea um PL que est\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o e que n\u00f3s acreditamos que tem que entrar em pauta o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inclus\u00e3o, onde couber, do art. 12 da Emenda n\u00ba 22, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo orienta \"n\u00e3o\" a esse destaque.\r\nTemos sido bastante solid\u00e1rios com toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que vem enfrentando dificuldades neste per\u00edodo de pandemia. Mas este n\u00e3o \u00e9 momento de discutir decis\u00f5es que v\u00e3o ser permanentes para o FIES e para o or\u00e7amento nacional.\r\nQuando falamos de anistia, estamos comprometendo novas bolsas que o FIES pode oferecer no futuro. A proje\u00e7\u00e3o de novas bolsas a cada ano, como muito bem falou o Deputado Moses Rodrigues, Relator do projeto, \u00e9 baseada no valor existente no fundo garantidor do FIES.\r\nSe anistiarmos alguns estudantes, haver\u00e1 menos receita no fundo, o que significa que haver\u00e1 menos bolsas no futuro. N\u00e3o acreditamos que esse assunto deva ser debatido agora, especialmente numa \u00e9poca de pandemia, em que dever\u00edamos priorizar projetos relacionados especificamente ao combate \u00e0 crise.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Partido Novo \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DESPESA P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nPresidente, n\u00e3o \u00e9 de surpreender que o Brasil esteja numa situa\u00e7\u00e3o financeira t\u00e3o calamitosa, porque vimos, na orienta\u00e7\u00e3o do PT - at\u00e9 deixei passar - sobre esta mat\u00e9ria, falarem que o Brasil tem condi\u00e7\u00f5es de financiar mais ainda o FIES e outras pol\u00edticas p\u00fablicas. Se formos ter dinheiro para satisfazer todos os desejos do Pa\u00eds inteiro, a nossa situa\u00e7\u00e3o financeira ficar\u00e1 muito pior.\r\nEnt\u00e3o, precisamos resguardar o combate durante \u00e0 pandemia para aquilo relacionado \u00e0 pandemia, a fim de que o Pa\u00eds tenha condi\u00e7\u00f5es de sair da crise econ\u00f4mica o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. \u00c9 esse o nosso vi\u00e9s. \r\nN\u00e3o podemos fazer com que a crise financeira que assola o Pa\u00eds se perpetue por muito mais tempo, e esses destaques est\u00e3o sendo todos numa linha de quebrar financeiramente o financiamento do FIES e de colocar em risco as bolsas dadas aos estudantes.\r\nPortanto, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".\r\nO entendimento que n\u00f3s temos tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o de suspender somente para essa calamidade ou todos os per\u00edodos de calamidade p\u00fablica \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o sabemos as caracter\u00edsticas de um pr\u00f3ximo estado de calamidade p\u00fablica para tornar de certa forma as decis\u00f5es tomadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus permanentes ou equipar\u00e1veis \u00e0s necessidades de um pr\u00f3ximo estado que queremos todos que demore muito para decretarmos novamente.\r\nMuito obrigado.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o Fica o Poder Executivo autorizado a suspender por 6 meses a cobran\u00e7a das parcelas de amortiza\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas provenientes do programa FIES, no per\u00edodo de restri\u00e7\u00e3o \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, emerg\u00eancia e/ou calamidade provocados pela pandemia da Covid-19, contida na Emenda n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" a este destaque, pelos mesmos motivos j\u00e1 alegados nos destaques anteriores.\r\nFoi dito em uma das orienta\u00e7\u00f5es anteriores que quem est\u00e1 falando que essas emendas, esses destaques v\u00e3o aumentar o custo deveria mostrar o custo. Queria lembrar que, na verdade, a an\u00e1lise de adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria quem tem que apresentar \u00e9 quem prop\u00f5e o texto.\r\nEsses destaques todos s\u00e3o feitos sem nenhuma an\u00e1lise de adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, simplesmente com o objetivo de aumentar os gastos, alguns deles at\u00e9 para al\u00e9m do per\u00edodo da pandemia. Ent\u00e3o, n\u00e3o julgamos que neste momento sejam pertinentes. Se, daqui a 3 meses ou 4 meses, ainda estivermos, infelizmente - ningu\u00e9m deseja isto -, com alguma necessidade, voltaremos a discutir o tema.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, a respeito do aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo orienta o voto \"sim\" a essa medida provis\u00f3ria, que tem como objetivo desburocratizar aquilo que hoje impede a aliena\u00e7\u00e3o de centenas de milhares de im\u00f3veis - estimativas falam em 750 mil im\u00f3veis - pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o. \r\nPor conta de falta de capacidade da SPU em fazer avalia\u00e7\u00e3o de valor desses im\u00f3veis, eles acabam se deteriorando, causando preju\u00edzo para a Uni\u00e3o com perda de valor.\r\nN\u00e3o \u00e9 papel da Uni\u00e3o ser dona de fazenda, ser dona de milhares de apartamentos espalhados pelo Brasil. A Uni\u00e3o, que tem que cuidar daquilo que vai beneficiar a Na\u00e7\u00e3o, n\u00e3o precisa ser uma grande imobili\u00e1ria.\r\nPortanto, o Partido Novo orienta o voto \"sim\" a essa mat\u00e9ria, para que possamos come\u00e7ar a nos desfazer disso que est\u00e1 nas m\u00e3os da Uni\u00e3o, porque n\u00e3o \u00e9 papel dela manter esses im\u00f3veis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 115, com parecer favor\u00e1vel, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo orienta contra essa emenda. \r\nEu acho que \u00e9 uma desconex\u00e3o completa da realidade. Primeiro, a contrapartida est\u00e1 limita a congelamento de sal\u00e1rio, e n\u00f3s estamos vivendo uma situa\u00e7\u00e3o em que o brasileiro est\u00e1 perdendo renda, o empreendedor est\u00e1 perdendo faturamento, e no servi\u00e7o p\u00fablico tem que haver uma briga gigantesca para simplesmente congelar o sal\u00e1rio por 1 ano e meio. \r\nN\u00f3s dever\u00edamos estar discutindo redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio do funcionalismo, do Legislativo. A Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo fez isso recentemente, reduziu o sal\u00e1rio de Deputados. \u00c9 isso que n\u00f3s dever\u00edamos estar discutindo aqui e n\u00e3o vendo de quem vai se permitir congelar sal\u00e1rio e de quem n\u00e3o vai se permitir congelar sal\u00e1rio. Congelar deveria ser o m\u00ednimo. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos contra a inclus\u00e3o de mais categorias nessa imunidade ao congelamento no pr\u00f3ximo ano e meio. O custo est\u00e1 ficando muito caro dessas contrapartidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu falo como neto, sobrinho e primo de professores, como filho de servidores p\u00fablicos.\r\nEsse n\u00e3o \u00e9 um destaque que separa quem defende ou n\u00e3o defende a educa\u00e7\u00e3o, como alguns est\u00e3o tentando fazer parecer. Esse \u00e9 um destaque que separa quem defende o corporativismo de quem defende o pagador de impostos.\r\nE n\u00f3s, como defensores dos pagadores de impostos, quer\u00edamos discutir neste momento como acabar com os supersal\u00e1rios do Judici\u00e1rio brasileiro, como acabar com os privil\u00e9gios dos pol\u00edticos, como fazer a elite do funcionalismo p\u00fablico tamb\u00e9m dar a sua contribui\u00e7\u00e3o.\r\nAo contr\u00e1rio disso, estamos aqui discutindo a inclus\u00e3o de mais uma categoria que quer ser exce\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 um sintoma do porqu\u00ea de o Brasil estar nessa crise. Todos acham que s\u00e3o exce\u00e7\u00e3o, todos acham que s\u00e3o especiais e querem se beneficiar de crit\u00e9rios que a popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o tem.\r\nPor isso o NOVO, como um partido que defende o pagador de impostos, \u00e9 contra esse destaque e a favor daquele que est\u00e1 pagando a conta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=306&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 69, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00b0 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\n\u00c9 engra\u00e7ado isso. Concordo com o que foi falado: se houvesse mais uns tr\u00eas destaques, ter\u00edamos que fechar o Tesouro, porque bastariam mais dois ou tr\u00eas destaques para que coloc\u00e1ssemos a reforma da Previd\u00eancia e o futuro do Pa\u00eds abaixo. \r\nAqui est\u00e3o falando em justi\u00e7a com quem prestou concurso p\u00fablico, para que o prazo do concurso seja estendido, mas ningu\u00e9m fala de justi\u00e7a com o gar\u00e7om que foi demitido ou com o cozinheiro que n\u00e3o sabe se vai se manter no emprego. Estamos s\u00f3 onerando o cidad\u00e3o que paga imposto e dando justificativas para beneficiar quem prestou concurso. \r\nOra, o concurso n\u00e3o \u00e9 feito para beneficiar o concurseiro; ele \u00e9 feito para beneficiar a popula\u00e7\u00e3o. E cada concurso que for feito agora, sob as regras atuais do funcionalismo, antes da aprova\u00e7\u00e3o da reforma administrativa, estar\u00e1 condenando a popula\u00e7\u00e3o a pagar por 50 anos uma posi\u00e7\u00e3o que nem sabemos se ainda existir\u00e1 no ano que vem. \r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" a essa emenda, a favor de quem est\u00e1 pagando a conta mais uma vez.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=339&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12,  apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s acompanhamos a tese do Relator de que, por mais que essa emenda possa ser merit\u00f3ria e a quest\u00e3o dessa popula\u00e7\u00e3o do Distrito Federal tenha de ser resolvida, n\u00e3o acreditamos que ela deva ser discutida nesta medida provis\u00f3ria.\r\nSugerimos que se proponha um projeto de lei, para que ela possa ser exclusivamente debatida com a calma necess\u00e1ria, e n\u00e3o junto com uma medida provis\u00f3ria que trata da venda de im\u00f3veis da Uni\u00e3o.\r\nPortanto, orientamos o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nIM\u00d3VEL FUNCIONAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VENDA, DESPESA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, essa emenda do Partido Novo altera a Lei n\u00ba 8.025, que hoje n\u00e3o permite ao Executivo fazer a aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis que est\u00e3o ocupados por membros do Poder Legislativo, ou seja, Deputados e Senadores, Ministros do STF e Tribunais Superiores e at\u00e9 Subprocuradores-Gerais do MPF, MP do Trabalho e Procurador-Geral do TCU.\r\nN\u00f3s vivemos hoje um cen\u00e1rio, Presidente, em que a popula\u00e7\u00e3o tem exigido da classe pol\u00edtica e daqueles que ocupam posi\u00e7\u00f5es de poder no Judici\u00e1rio e no Executivo que tamb\u00e9m acenem com um gesto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, no sentido de que abram m\u00e3o de alguns crit\u00e9rios, alguns acessos aos quais a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem.\r\nE eu me pergunto se, em pleno 2020, numa pandemia como esta, numa crise econ\u00f4mica como esta, ainda faz sentido que tantos agentes p\u00fablicos e pol\u00edticos tenham acesso a im\u00f3veis em \u00e1reas nobres e privilegiadas em Bras\u00edlia.\r\nDefendo isso n\u00e3o s\u00f3 por esse argumento, mas tamb\u00e9m por um argumento econ\u00f4mico. Hoje n\u00f3s temos, apenas olhando os n\u00fameros da C\u00e2mara dos Deputados, 432 apartamentos funcionais. Desses, 44 est\u00e3o simplesmente parados, porque n\u00e3o h\u00e1 verba para reform\u00e1-los. E eles est\u00e3o deteriorados, sendo que cada apartamento vale 1 milh\u00e3o e meio de reais, 2 milh\u00f5es de reais, localizados em \u00e1rea nobre de Bras\u00edlia, e n\u00f3s poder\u00edamos permitir a venda desses im\u00f3veis para que os recursos fossem utilizados em prol da popula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 ainda absurda a quantidade de recursos que a C\u00e2mara dos Deputados, para usar o nosso exemplo, gasta com manuten\u00e7\u00e3o: cerca de 41 mil reais por ano. Ainda que n\u00f3s deixemos \u00e0 parte agora a argumenta\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-moradia, se \u00e9 preciso ou n\u00e3o haver aux\u00edlio-moradia, \u00e9 muito mais barato para a C\u00e2mara dos Deputados - em consequ\u00eancia, para o contribuinte - vender esses apartamentos e conceder o aux\u00edlio-moradia, em vez de gastar 41 mil reais somente com a manuten\u00e7\u00e3o de cada um desses apartamentos. N\u00f3s temos formas mais inteligentes de utilizar esses recursos.\r\nFora isso, h\u00e1 toda uma estrutura que a C\u00e2mara tem para manter esses apartamentos. N\u00f3s temos departamentos de manuten\u00e7\u00e3o para os quais o Deputado ou o assessor liga porque est\u00e1 com problema na luz, porque tem que ser consertada uma infiltra\u00e7\u00e3o. A C\u00e2mara dos Deputados deveria colocar todas as suas aten\u00e7\u00f5es naquele que \u00e9 o foco principal dela - o processo legislativo, mudan\u00e7as na legisla\u00e7\u00e3o em prol do Pa\u00eds -, e n\u00e3o ficar consertando elevador ou resolvendo problema de vaga na garagem.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s pedimos aqui o apoio dos partidos para permitir que seja autorizada - com essa emenda, n\u00e3o estamos nem obrigando - a aliena\u00e7\u00e3o desses im\u00f3veis todos.\r\nAgrade\u00e7o. Espero poder contar com o apoio dos partidos e dos colegas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO \u00e9 contra essa emenda. \r\nO importante para todo mundo que quer uma educa\u00e7\u00e3o melhor no Brasil \u00e9 entender que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 formada pelos professores e tamb\u00e9m pelas escolas. N\u00f3s estamos vivendo um per\u00edodo grav\u00edssimo nas escolas particulares no Pa\u00eds porque muitos pais est\u00e3o tendo dificuldades financeiras e n\u00e3o est\u00e3o conseguindo pagar as mensalidades, e ainda h\u00e1 muitas leis populistas e inconstitucionais sendo votadas em Estados que obrigam as escolas a reduzir mensalidades.\r\nEnt\u00e3o, se as escolas n\u00e3o puderem aderir a essa medida provis\u00f3ria, elas v\u00e3o quebrar, e n\u00f3s vamos ter alunos sem ter para onde voltar depois que as aulas presenciais forem retomadas.\r\nVale aqui lembrar tamb\u00e9m, falando em educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 urgente a necessidade que as universidades e institutos federais voltem a funcionar, pois est\u00e3o parados, mas eles t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de aderir ao ensino n\u00e3o presencial tamb\u00e9m.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 16/20, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, DISCURSO PARLAMENTAR, PAULO GUEDES, DEPUTADO FEDERAL, FERNANDO PIMENTEL, EX-GOVERNADOR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL. \r\nDEFESA, GOVERNO ESTADUAL, ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, PARTIDO NOVO (NOVO), MINAS GERAIS, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTATAL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 1-B do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Paulo Guedes contra o Governador do Estado de Minas Gerais, Romeu Zema, pela anunciada privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais. Gest\u00e3o desastrosa do ex-Governador de Minas Gerais, Fernando Pimentel, do PT.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00c3\u00a3o do orador.) - Perfeito, Presidente.\r\nNeste destaque, n\u00f3s orientamos a favor do texto, por entendermos que hoje esse processo de outorga \u00e9 muito burocr\u00e1tico e acaba caindo naquela velha pr\u00e1tica de criar dificuldade para vender facilidade.\r\nH\u00e1 v\u00e1rias concess\u00f5es que demoram anos para serem efetivadas, por todo o processo de tramita dentro do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es - MCTIC e dentro da Casa Civil. Diante disso, aquelas empresas concessionadas nos processos legais acabam fazendo processos que facilitam a corrup\u00e7\u00e3o para que tenham acelerado o seu processo de outorga. N\u00f3s sabemos muito bem o tipo de pr\u00e1tica que acontece aqui no Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s acreditamos que esta emenda acatada pelo Relator vem num bom caminho, para acelerar este processo e impedir que estas pr\u00e1ticas que infelizmente acontecem no Pa\u00eds continuem acontecendo.\r\nQuero aproveitar a oportunidade, Sr. Presidente, para responder ao Deputado Paulo Guedes, que se manifestou na orienta\u00e7\u00e3o anterior atacando o Governo do NOVO de Minas Gerais. Primeiro, eu acho curioso algu\u00e9m do PT ter a coragem de criticar o Governo do NOVO de Minas Gerais ap\u00f3s o Governo desastroso e criminoso que o PT teve em Minas Gerais. Fernando Pimentel \u00e9 indiciado em inqu\u00e9ritos da Pol\u00edcia Civil do Estado de Minas Gerais por ter confiscado dinheiro dos servidores no Estado e colocado no SPC o nome de in\u00fameros servidores que tinham empr\u00e9stimo consignado descontado na folha de pagamento. Ele pegou dinheiro dos servidores e n\u00e3o o repassou \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras. Portanto, \u00e9 lament\u00e1vel termos aqui algu\u00e9m que ainda tem essa cara de pau de defender o Governo do PT em Minas Gerais \u00e0quela \u00e9poca. \r\nO Governador Romeu Zema, como disse o Deputado Paulo Guedes, quer vender as empresas estatais. N\u00f3s queremos, sim, Deputado Paulo Guedes, vender as estatais de Minas Gerais, por um motivo muito simples: isso esteve no nosso plano de governo na campanha, e n\u00f3s sabemos a quem servem as empresas estatais. O PT sabe muito bem a quem servem as empresas estatais, e o Governo Bolsonaro agora tamb\u00e9m est\u00e1 experimentando o gostinho de ceder empresas estatais ao Centr\u00e3o, apesar de ter acabado de voltar atr\u00e1s, nesta semana, na nomea\u00e7\u00e3o de um corrupto para o Banco do Nordeste. \r\nDeputado Paulo Guedes, o Governador Zema faz aquilo que ele disse que ia fazer: vender as estatais de Minas Gerais para que, futuramente, outros governos n\u00e3o fa\u00e7am em Minas Gerais o que o Governo do PT fez, que foi roubar nosso Estado.\r\nPortanto, eu tenho muito orgulho do Governador Zema e do trabalho que ele vem fazendo aqui em Minas Gerais, um trabalho completamente oposto ao que o PT fez no Estado. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 16/20, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO ESTADUAL, PARTIDO NOVO (NOVO), MINAS GERAIS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TAXA, MORTALIDADE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 1-B do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. \u00caxito das a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus promovidas pelo Governo do Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como j\u00e1 foi destacado por mim, pelo Deputado Marcel e por outros L\u00edderes depois - o Deputado Marcelo Ramos foi muito feliz tamb\u00e9m na sua coloca\u00e7\u00e3o -, n\u00f3s orientamos favor\u00e1veis ao texto e contra o destaque.\r\nAproveito o ensejo que me foi dado pelo PT para falar um pouco sobre o Governo de Minas. Quero relembrar alguns n\u00fameros do Governo de Minas no combate \u00e0 COVID. N\u00f3s temos tido uma das menores taxas de mortalidade por coronav\u00edrus no Brasil, felizmente, e nunca negligenciamos a import\u00e2ncia de combater o coronav\u00edrus e tamb\u00e9m de cuidar da economia. O Governo de Minas tem sido um dos mais respons\u00e1veis no combate ao coronav\u00edrus no Brasil. Temos o hospital de campanha mais barato do Brasil. Ao contr\u00e1rio de corrup\u00e7\u00f5es vistas em outros Estados, aqui n\u00e3o h\u00e1 corrup\u00e7\u00e3o, h\u00e1 respeito ao dinheiro p\u00fablico. Felizmente, o hospital ainda est\u00e1 vazio. Tamb\u00e9m compramos respiradores pelo menor pre\u00e7o do mercado. Esse \u00e9 o Governo NOVO aqui em Minas Gerais, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEMISS\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-B da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Exonera\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde. Em rela\u00e7\u00e3o a esse destaque, o NOVO vota com o Relator, ou seja, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Senado.\r\nEm se tratando especialmente de um projeto relacionado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o posso deixar aqui de comentar a sa\u00edda tardia do Ministro Weintraub, que j\u00e1 h\u00e1 muito demonstrava n\u00e3o ter capacidade de liderar o MEC e conduzir as mudan\u00e7as de que o Brasil tanto precisa em uma \u00e1rea fundamental para o nosso desenvolvimento e para a liberdade de cada indiv\u00edduo. S\u00f3 desejamos que no fundo do po\u00e7o n\u00e3o haja um al\u00e7ap\u00e3o e que o Presidente coloque no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o algu\u00e9m de fato com capacidade de liderar a Pasta e realizar as mudan\u00e7as de que o Brasil tanto precisa nessa \u00e1rea.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO).\r\nFABR\u00cdCIO JOS\u00c9 CARLOS DE QUEIROZ, EX-ASSESSOR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, EX-DEPUTADO ESTADUAL, PRIS\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-F, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Compara\u00e7\u00e3o do ex-assessor do ent\u00e3o Deputado Estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro, Fabr\u00edcio Jos\u00e9 Carlos de Queiroz, aos Tesoureiros do PT Jo\u00e3o Vaccari Neto e Del\u00fabio Soares, em resposta \u00e0 compara\u00e7\u00e3o, pelo L\u00edder do PT, do ex-assessor ao Tesoureiro do ex-Presidente Fernando Collor de Mello, Paulo C\u00e9sar Faria, o PC Farias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo segue o Relator e vota pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Senado.\r\nQuero comentar que ouvi mais cedo v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es de partidos da Esquerda falando sobre a pris\u00e3o do Queiroz hoje. Eu defendo, \u00e9 claro, que toda investiga\u00e7\u00e3o tem que ser seguida e que todo criminoso tem que ser punido.\r\nEste Queiroz, se se comprovar aquilo de que se tem de suspeita contra ele - que s\u00e3o muito graves, inclusive pelo fato de ele estar na casa de um advogado da fam\u00edlia Bolsonaro, o que torna o fato mais grave ainda -, tem que ser devidamente punido, junto com outros poss\u00edveis criminosos deste esquema.\r\nAgora, o L\u00edder do PT, se eu n\u00e3o me engano, comparou o Queiroz ao PC Farias. Eu o comparo possivelmente a dois outros casos: ao do Jo\u00e3o Vaccari Neto e tamb\u00e9m ao do Del\u00fabio Soares. N\u00e3o vale esquecer o que o PT fez com o Pa\u00eds. Os criminosos do PT, condenados pelo STF, tamb\u00e9m mereceram o mesmo destino que parece ser o do Queiroz.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-G, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, alterado pelo art. 1\u00ba, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO acompanha o texto do Senado e a sugest\u00e3o do Relator de manter o valor de 4,5 bilh\u00f5es de reais.\r\nN\u00f3s acreditamos que esse aporte \u00e9 necess\u00e1rio para que o fundo possa cumprir os seus compromissos. Mas, especialmente dada a situa\u00e7\u00e3o no Brasil, n\u00f3s preferimos manter o texto do Senado, que achamos que est\u00e1 mais adequado, at\u00e9 pelos pr\u00f3prios estudos t\u00e9cnicos feitos pelo Minist\u00e9rio da Economia.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta de acordo com a sugest\u00e3o do Relator e o texto do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para manuten\u00e7\u00e3o da supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 15-D, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse destaque do NOVO \u00e9 para que n\u00f3s possamos manter o que foi feito no substitutivo do Senado, que retirou o \u00a7 2\u00ba do art. 15-D do projeto em vota\u00e7\u00e3o.\r\nVou explicar o que essa retirada significa. A lei original do FIES, Lei n\u00ba 10.260, de 2001, prev\u00ea que, na destina\u00e7\u00e3o do FIES acima de determinado limite, o Comit\u00ea Gestor do FIES precisa tomar uma decis\u00e3o no sentido de definir quais ser\u00e3o os cursos apoiados. N\u00f3s acreditamos que \u00e9 importante a manuten\u00e7\u00e3o dessa regulamenta\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do crivo do Comit\u00ea Gestor do FIES na decis\u00e3o desses cursos. Isso porque essa defini\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Gestor do FIES permite uma melhor focaliza\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos priorizados e proporciona outra camada de seguran\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 decis\u00e3o que n\u00f3s tomarmos aqui.\r\nCabe lembrar que esse par\u00e1grafo n\u00e3o \u00e9 relacionado somente ao tempo de pandemia, pois n\u00f3s faremos uma modifica\u00e7\u00e3o permanente na lei do FIES. Assim, julgamos mais prudente deixar o texto original, e n\u00e3o a modifica\u00e7\u00e3o que foi feita na tramita\u00e7\u00e3o inicial aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPor isso, acreditamos que \u00e9 mais adequada a manuten\u00e7\u00e3o do texto da lei original do FIES, permitindo mais flexibilidade em rela\u00e7\u00e3o aos cursos que ser\u00e3o apoiados, permitindo que, ao longo do tempo, possa haver uma adequa\u00e7\u00e3o do programa \u00e0 nova realidade que for enfrentada.\r\nSe n\u00f3s recolocarmos o par\u00e1grafo que foi retirado pelo Senado, iremos acabar engessando na lei um programa que, a nosso ver, precisa, de tempos em tempos, passar por atualiza\u00e7\u00f5es. Cremos que o Comit\u00ea Gestor do FIES \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o adequado para isso. Portanto, n\u00e3o vemos necessidade de alterar isso agora.\r\nSolicitamos aos demais partidos que apoiem esse destaque, mantendo o que foi feito no Senado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PARTIDO NOVO (NOVO), DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL D\u00c1RIO BERGER, SENADOR, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Raz\u00f5es da apresenta\u00e7\u00e3o, pelo partido NOVO, do requerimento de destaque para manuten\u00e7\u00e3o da supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 15-D, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, com vista \u00e0 suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apenas para esclarecer o que alguns falaram, o NOVO n\u00e3o est\u00e1 querendo colocar nada na lei. N\u00f3s estamos querendo manter a lei atual e de acordo com o que o Senado decidiu. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 algo unilateral do Partido Novo. O Congresso decidiu assim quando aprovou a lei, e o Senado corrobora a nossa tese. O Senador D\u00e1rio Berger, que \u00e9 algu\u00e9m muito envolvido com a \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, relatou o projeto no Senado.\r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito simples. N\u00f3s j\u00e1 vimos o FIES no passado ser de forma irrespons\u00e1vel apropriado por determinados grupos de educa\u00e7\u00e3o que cresceram artificialmente com dinheiro p\u00fablico. Essa trava e essa avalia\u00e7\u00e3o... N\u00f3s n\u00e3o estamos dizendo que um curso ou outro vai ter prioridade. N\u00f3s estamos delegando para o comit\u00ea gestor do FIES uma avalia\u00e7\u00e3o mais t\u00e9cnica, que pode ir sendo modificada ao longo do tempo, para verificar a nova realidade do Pa\u00eds.\r\n\u00c9 somente em rela\u00e7\u00e3o ao P-FIES, que \u00e9 um programa do FIES para faixas mais altas de renda. O FIES, que \u00e9 para faixa mais baixa...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pe\u00e7o-lhe que conclua, Deputado.\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Ent\u00e3o esse \u00e9 um intuito importante do Partido Novo com esse destaque.\r\nPe\u00e7o que os partidos olhem esse detalhe com mais aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, LUISA CANZIANI, RELATORA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O. \r\nSENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c1O, PL 2630/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, TRANSPAR\u00caNCIA, EMPRESA, REDE SOCIAL DIGITAL, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00c3O DE MENSAGEM INSTANT\u00c2NEA, COMBATE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROIBI\u00c7\u00c3O, PERFIL FALSO, CONTA AUTOMATIZADA (ROB\u00d4).",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, relativo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Liberdade, Responsabilidade e Transpar\u00eancia na Internet (o chamado projeto de lei das fake news). Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, queria, primeiro, parabenizar a Deputada Luisa Canziani, que, desde o in\u00edcio, quando foi designada Relatora, conduziu uma s\u00e9rie de debates com Parlamentares e com o setor da educa\u00e7\u00e3o para melhorar o relat\u00f3rio. Essa melhoria foi feita e foi significativa em rela\u00e7\u00e3o ao texto recebido inicialmente pelo Congresso. Inclusive, ela acatou algumas emendas nossas. Eu gostaria de agradecer \u00e0 Deputada e orientar o voto \"sim\" pelo Partido Novo.\r\nA medida provis\u00f3ria \u00e9 importante para o Pa\u00eds e para a educa\u00e7\u00e3o neste momento de pandemia. Temos algumas preocupa\u00e7\u00f5es alinhadas com o que o Deputado Samuel Moreira falou - n\u00e3o vemos algumas das categorias que foram inclu\u00eddas agora como essenciais no combate \u00e0 pandemia - e outras preocupa\u00e7\u00f5es que vamos trabalhar durante os destaques. Falaremos mais disso na ocasi\u00e3o.\r\nPor fim, gostaria s\u00f3 de lamentar a recente decis\u00e3o do Senado de aprovar o PL das fake news. N\u00f3s todos somos contra as fake news, j\u00e1 fomos v\u00edtimas delas, mas a forma adequada de combat\u00ea-las n\u00e3o \u00e9 com o PL aprovado agora no Senado. Vamos trabalhar para que seja rejeitado na C\u00e2mara, para que n\u00e3o corramos o risco de haver censura pr\u00e9via no nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO entende o m\u00e9rito da emenda e acha louv\u00e1vel esse intuito de dar um per\u00edodo de recesso entre um ano letivo e outro, mas n\u00e3o acredita que seja aqui no Congresso Nacional, em \u00e2mbito federal, que n\u00f3s tenhamos que legislar sobre isso. N\u00f3s acreditamos que esse tipo de decis\u00e3o tem que ser tomada pelas redes, pelos sistemas de ensino l\u00e1 na ponta. Ent\u00e3o, os Governos Estaduais junto com as Assembleias Legislativas e os Governos Municipais com as C\u00e2maras de Vereadores que legislem sobre isso dentro das suas compet\u00eancias. N\u00e3o cabe a n\u00f3s criarmos uma regra geral nacional para todas as redes de ensino.\r\nPortanto, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" a esse destaque. \r\nN\u00f3s acreditamos que \u00e9 merit\u00f3ria essa preocupa\u00e7\u00e3o, mas novamente estamos aqui, no Parlamento Federal, criando obriga\u00e7\u00f5es para Estados e Munic\u00edpios que, a nosso ver, s\u00e3o inexequ\u00edveis. \r\nN\u00e3o \u00e9 dessa forma, criando-se uma legisla\u00e7\u00e3o federal que obriga os Estados a adotarem determinadas medidas, que vamos conseguir resolver o problema da educa\u00e7\u00e3o. \r\nA orienta\u00e7\u00e3o do NOVO \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 22/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 22, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero explicar este destaque que partiu de uma emenda que apresentei \u00e0 MP 934 e foi acatada pela Relatora Luisa Canziani, que sempre buscou manter um di\u00e1logo muito bom com as redes de educa\u00e7\u00e3o e com os partidos aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nComo acontece hoje a distribui\u00e7\u00e3o do PNAE? O PNAE repassa recursos federais para as redes e as redes, quando h\u00e1 aula presencial, compram os alimentos, dos quais 30% pelo menos s\u00e3o da agricultura familiar, e oferecem esses alimentos nas refei\u00e7\u00f5es aos alunos. Acontece que agora, no per\u00edodo sem aula, obviamente as escolas, das quais muitas est\u00e3o fechadas, n\u00e3o t\u00eam como oferecer merenda.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados aprovou no in\u00edcio deste ano que os alimentos pudessem ser distribu\u00eddos em esp\u00e9cie para as fam\u00edlias, mas muitos Munic\u00edpios e muitos Estados n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00e3o de organizar a distribui\u00e7\u00e3o em esp\u00e9cie dos alimentos para as fam\u00edlias. Ent\u00e3o, o que muitas redes come\u00e7aram a fazer foi, atrav\u00e9s de um voucher, de um cart\u00e3o, oferecer recursos para as fam\u00edlias para que elas mesmas comprassem os alimentos, s\u00f3 que isso n\u00e3o est\u00e1 sendo feito com dinheiro do PNAE, porque hoje a legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite.\r\nO artigo que foi inserido pela Relatora Luisa Canziani corretamente permite que os recursos do PNAE sejam utilizados dessa forma, mantendo o m\u00ednimo de 30% dos recursos para a agricultura familiar. Ent\u00e3o, n\u00f3s acreditamos que essa solu\u00e7\u00e3o seja \u00f3tima, porque n\u00e3o prejudica os agricultores familiares e tamb\u00e9m impede que os recursos do PNAE fiquem empo\u00e7ados hoje ali nos cofres das redes estaduais e municipais, sem a possibilidade de serem distribu\u00eddos de outra forma que n\u00e3o in natura.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s realmente acreditamos que \u00e9 bastante merit\u00f3rio esse artigo e orientamos aqui contrariamente ao destaque e \"sim\" ao texto, para que o dinheiro da educa\u00e7\u00e3o e da alimenta\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias e das crian\u00e7as n\u00e3o fique parado por inviabilidade de distribui\u00e7\u00e3o dos alimentos para as fam\u00edlias.\r\nConcordamos com a Relatora e somos contr\u00e1rios ao destaque feito aqui pelo PSOL. Por isso nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", para que seja mantido o texto da Relatora",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 22/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 \u00fanico, do art. 21-A, alterado pelo art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 22, de 2020, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro quero agradecer ao Plen\u00e1rio a manuten\u00e7\u00e3o do texto da Relatora no destaque anterior, o que certamente vai ajudar muito as fam\u00edlias dos alunos carentes que t\u00eam dificuldade de acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o nesse per\u00edodo.\r\nPresidente, o nosso destaque vem no intuito de manter a atual regra de distribui\u00e7\u00e3o do PNAE. A atual regra prev\u00ea que pelo menos 30% dos recursos do PNAE t\u00eam que ser direcionados para agricultura familiar. Alguns Munic\u00edpios fazer at\u00e9 mais, fazem 40%, 50%.\r\nO que a Relatora, num acordo constru\u00eddo por ela, colocou no texto era que os Munic\u00edpios com menos de 50 mil habitantes teriam que subir de 30% para 40% a destina\u00e7\u00e3o m\u00ednima para a agricultura familiar. N\u00f3s n\u00e3o queremos nem entrar no m\u00e9rito agora, se \u00e9 merit\u00f3rio aumentar o percentual para a agricultura familiar, mas n\u00f3s temos que lembrar que 88% dos Munic\u00edpios brasileiros t\u00eam menos que 50 mil habitantes. \r\nO que n\u00f3s estamos colocando com esse texto inserido no relat\u00f3rio \u00e9 que quase 9, em cada 10 Munic\u00edpios brasileiros, ter\u00e3o que, no meio da pandemia, rever a propor\u00e7\u00e3o de compra de alimentos da agricultura familiar ou n\u00e3o. E isso pode burocratizar e mudar a regra no meio do jogo numa pandemia. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos a favor de manter a atual regra de no m\u00ednimo 30% destinados para a agricultura familiar e, em consequ\u00eancia, at\u00e9 70%, pelo que n\u00f3s acabamos de aprovar, podendo ser distribu\u00eddos para as fam\u00edlias por meio de voucher ou pec\u00fania. Cada percentual que n\u00f3s aumentamos nesse momento do m\u00ednimo necess\u00e1rio para a agricultura familiar \u00e9 menos recurso que pode ser distribu\u00eddo diretamente \u00e0s fam\u00edlias. E n\u00f3s acreditamos que, nesse per\u00edodo, o m\u00e1ximo de recurso a ser distribu\u00eddo para as fam\u00edlias \u00e9 o que vai mais auxili\u00e1-las a conseguir comprar alimentos e manter as crian\u00e7as com alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, mesmo com as aulas presenciais paralisadas.\r\nPortanto, pedimos o apoio dos nobres colegas para que possamos suprir esse requisito de aumentar para 40% o m\u00ednimo para a agricultura familiar nos Munic\u00edpios com menos de 50 mil habitantes, porque, afinal de contas, \u00e9 a imensa maioria dos Munic\u00edpios brasileiros. E no meio da pandemia n\u00f3s queremos resguardar o maior valor poss\u00edvel para as fam\u00edlias.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu acho lament\u00e1vel que existam universidades que neste momento estejam dificultando o processo de trancamento de alunos que perderam renda e que passam por dificuldades financeiras.\r\nAgora, eu acho mais lament\u00e1vel ainda n\u00f3s como Congresso Nacional e legisladores acreditarmos que \u00e9 via legisla\u00e7\u00f5es que recorrentemente interferem na rela\u00e7\u00e3o entre privados que n\u00f3s vamos melhorar a situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nSurpreende-me muito Deputados dizerem aqui que isso n\u00e3o tem custo para o Estado, n\u00e3o tem custo para o aluno.\r\nCada vez que o Congresso Nacional interfere numa rela\u00e7\u00e3o entre uma universidade privada e o aluno, aumenta a inseguran\u00e7a jur\u00eddica de atua\u00e7\u00e3o dessa universidade e aumentam os custos que essa universidade tem para manter sua estrutura jur\u00eddica, o risco que ela tenha na opera\u00e7\u00e3o. Por isso, o que ela vai fazer? Ela vai aumentar a mensalidade para o aluno.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que parar com essa hist\u00f3ria de ficar interferindo o tempo inteiro. Aqueles alunos que forem lesados j\u00e1 podem recorrer ao Judici\u00e1rio com base na lei atual. N\u00f3s n\u00e3o precisamos ficar criando novas legisla\u00e7\u00f5es aqui.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo solicitou a retirada desse PL de pauta porque n\u00f3s acreditamos que \u00e9 completamente fora de prop\u00f3sito, no per\u00edodo em que estamos vivendo uma crise decorrente da pandemia e uma crise fiscal muito grave, estender estrutura de estatal neste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s estamos falando da CODEVASF - Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba. E estamos discutindo um projeto de lei que quer estender a atua\u00e7\u00e3o de uma companhia que foi criada para cuidar do Vale do Rio S\u00e3o Francisco, inclusive, para o Amap\u00e1.\r\nN\u00f3s acreditamos que estamos em um per\u00edodo em que est\u00e1 claro que o gigantismo do Governo atrapalha cada vez mais o dia a dia do cidad\u00e3o, em que est\u00e1 clara a inefici\u00eancia de se acreditar que um Estado grande vai resolver os problemas das pessoas. Assim mesmo, n\u00f3s estamos ampliando uma companhia estatal, num per\u00edodo de grave crise fiscal do Brasil, para atender regi\u00f5es espec\u00edficas que n\u00e3o s\u00e3o objeto do intuito da companhia desde o seu in\u00edcio.\r\nEnt\u00e3o, respeito muito o trabalho do Relator, o Deputado Silvio Costa Filho, que tem trabalhado nesse relat\u00f3rio, mas ele vai contra os princ\u00edpios que n\u00f3s temos de fazer o Estado ser mais eficiente, de focalizar as pol\u00edticas p\u00fablicas e de fazer com que as companhias que ainda existem, que deveriam ser privatizadas ou extintas, no m\u00ednimo, permane\u00e7am com a sua ess\u00eancia. Para n\u00f3s \u00e9 completamente fora de prop\u00f3sito fazer a extens\u00e3o da CODEVASF nessa magnitude, de forma totalmente intempestiva, que \u00e9 no meio de uma pandemia e de uma grave crise fiscal.\r\nSe n\u00f3s continuarmos nesse ritmo, daqui a pouco, uma companhia que foi criada para atender o Vale do S\u00e3o Francisco vai chegar aos Pampas ga\u00fachos!\r\nEnt\u00e3o, vamos manter a CODEVASF no m\u00ednimo do jeito que est\u00e1, em vez de ficarmos nessa sina de, cada vez mais, aumentar e aumentar o estatismo dentro do Pa\u00eds. Solicitamos a retirada de pauta desse projeto para n\u00e3o repetirmos, mais uma vez, esse ciclo brasileiro de s\u00f3 aumentar a estrutura do Estado de maneira completamente fora de prop\u00f3sito.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, al\u00e9m de haver essa d\u00favida sobre a inconstitucionalidade do projeto - certamente, se ele for aprovado, n\u00f3s o levaremos para o Supremo, por discordarmos da decis\u00e3o de que ele n\u00e3o \u00e9 inconstitucional -, existem in\u00fameros outros fatores para impedirmos esse absurdo de ampliar a estrutura da m\u00e1quina p\u00fablica brasileira, especialmente neste momento. Foram tantas as bacias inclusas neste projeto, que eu me pergunto se, daqui a pouco, vamos incluir a Bacia do Rio da Prata tamb\u00e9m, para, talvez, mandar emenda para Argentina e Uruguai, porque n\u00f3s estamos transformando uma companhia que deveria ter uma finalidade espec\u00edfica de modo que ela sirva para aportes de emenda parlamentar de Deputados e Senadores para o Brasil inteiro praticamente aqui.\r\nAinda que se discuta a efetividade da CODEVASF, ela tamb\u00e9m concorre com outras estatais, como a SUDENE, como a SUDAM, como tamb\u00e9m o DNOCS. Se V.Exas. querem desenvolver as suas regi\u00f5es, por que n\u00e3o utilizar a estrutura j\u00e1 existente? Por que ampliar a estrutura de uma estatal que, quase que por defini\u00e7\u00e3o, \u00e9 ineficiente?\r\nTrago alguns n\u00fameros para os Parlamentares. Em 2019, 484 milh\u00f5es da CODEVASF foram usados simplesmente para manter pessoal e encargos relacionados. Isso \u00e9 15 vezes a receita operacional da empresa. Repito: 15 vezes a receita operacional da empresa foram utilizados para pagar pessoal, o que mostra que ela \u00e9, como in\u00fameras estatais no Brasil, simplesmente um cabide de empregos. H\u00e1 na CODEVASF atualmente 1.771 empregados. A m\u00e9dia de rendimento de cada um desses funcion\u00e1rios \u00e9 23 mil reais mensais. Qual \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o eficiente no Brasil cuja m\u00e9dia de pagamento dos funcion\u00e1rios \u00e9 23 mil reais mensais?\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o estamos ampliando essa companhia aqui pelo desenvolvimento de in\u00fameros Estados. N\u00f3s estamos ampliando a possibilidade de cabides de emprego para Parlamentares e de uso de emendas para aumentar capital pol\u00edtico. N\u00e3o me surpreende os nomes, que foram citados aqui, dos que querem ampliar a CODEVASF serem justamente daqueles que se aproximaram do Governo nos \u00faltimos meses e que est\u00e3o recebendo, em troca de apoio pol\u00edtico, amplia\u00e7\u00e3o da sua influ\u00eancia dentro do Governo com nomea\u00e7\u00e3o de cargos e com destina\u00e7\u00e3o de recursos para suas bases eleitorais.\r\n\u00c9 isso o que estamos aprovando aqui hoje, se esse projeto prosperar. \u00c9 mais um mecanismo para que permane\u00e7a no Brasil essa rela\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-fisiol\u00f3gica de trocar benef\u00edcios e cargos no Governo por vota\u00e7\u00e3o aqui dentro do Parlamento.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 lament\u00e1vel essa expans\u00e3o da CODEVASF, especialmente neste per\u00edodo em que precisamos concentrar nossos esfor\u00e7os para recuperar o Brasil dessa crise, e n\u00e3o para ampliar essas velhas pr\u00e1ticas pol\u00edticas que j\u00e1 deveriam ter sido enterradas h\u00e1 muito tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO  (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, ao Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO, pelos motivos j\u00e1 expostos, orienta \"n\u00e3o\" a esse projeto.\r\nAl\u00e9m de observarmos a inconstitucionalidade da proposi\u00e7\u00e3o, muito bem colocada pelo Deputado Enrico, do PV, h\u00e1 pouco, n\u00f3s temos muitas diverg\u00eancias, no m\u00e9rito, sobre por que essa companhia est\u00e1 sendo ampliada. Isso vai servir puramente a interesses pol\u00edticos, ao velho toma-l\u00e1-d\u00e1-c\u00e1.\r\nSurpreende-me muito o Governo ter orientado com os partidos da Oposi\u00e7\u00e3o nas vota\u00e7\u00f5es anteriores. Vamos ver como o Governo, que se diz liberal e que quer reduzir as estruturas do Estado, vai orientar agora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PARECER DO RELATOR, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, RETIRADA, CUSTO ALUNO-QUALIDADE (CAQ).",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Relatora Professora Dorinha Seabra Rezende de retirada do conceito custo aluno-qualidade, constante no parecer oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Silvio Costa Filho e todos os que nos ouvem, para come\u00e7ar, \u00e9 claro que ningu\u00e9m s\u00e3o defende que o FUNDEB acabe. O FUNDEB \u00e9 um instrumento importante para o financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira, que conseguiu, ao longo dos \u00faltimos anos, reduzir desigualdades. \u00c9 claro que, na imin\u00eancia de o atual FUNDEB acabar, no fim deste ano, n\u00f3s precisamos aprovar um novo modelo. Agora, o que nos preocupa, Presidente, \u00e9 que o relat\u00f3rio apresentado at\u00e9 aqui ainda traz in\u00fameros problemas, e n\u00e3o vai resolver o problema principal, quando se trata de educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 melhorar a qualidade da aprendizagem dos nossos alunos, das nossas crian\u00e7as e dos nossos jovens, aqui no Brasil.\r\nAssim como poucas semanas atr\u00e1s, na discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, uma medida provis\u00f3ria relacionada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, perdeu-se muito tempo discutindo agricultura familiar dentro de uma tem\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o, eu vejo, nesta discuss\u00e3o do FUNDEB, perderem tamb\u00e9m muito tempo falando n\u00e3o do objeto principal da educa\u00e7\u00e3o brasileira, que \u00e9 o jovem, que \u00e9 a crian\u00e7a, mas defendendo interesses corporativistas, defendendo medidas de aumento de gasto para a educa\u00e7\u00e3o brasileira que n\u00e3o est\u00e3o relacionadas ao aumento da qualidade do ensino. S\u00e3o esses pontos que n\u00f3s criticamos em rela\u00e7\u00e3o ao relat\u00f3rio atualmente apresentado.\r\nO relat\u00f3rio apresentado diz que 70%, no m\u00ednimo, do dinheiro do FUNDEB tem que ser investido em folha de pagamento. Ora, Sr. Presidente, n\u00e3o existe correla\u00e7\u00e3o entre aumento de sal\u00e1rio e melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos ci\u00eancia de que os nossos professores n\u00e3o recebem sal\u00e1rios estrondosos, como muitas vezes deveriam. Agora, temos que reconhecer que n\u00e3o \u00e9 simplesmente aumentando o sal\u00e1rio do professor, mas n\u00e3o dando condi\u00e7\u00e3o nem forma\u00e7\u00e3o a ele para que d\u00ea uma boa aula, que vamos melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPor isso, n\u00f3s acreditamos que \u00e9 preciso retirar do texto essa vincula\u00e7\u00e3o de despesas, que inibe as redes de educa\u00e7\u00e3o de investir em outros fatores que v\u00e3o realmente melhorar a qualidade da nossa educa\u00e7\u00e3o. \r\nTamb\u00e9m pedimos \u00e0 Relatora que retire do texto o conceito de custo/aluno/qualidade, que \u00e9 um conceito baseado em aumentar gastos para fornecer mais insumos \u00e0 estrutura da educa\u00e7\u00e3o em itens n\u00e3o relacionados, novamente, \u00e0 melhoria da aprendizagem. \r\nN\u00f3s reconhecemos que houve avan\u00e7o na distribui\u00e7\u00e3o dos recursos no modelo VAT implementado, adotado a partir dos 10% de complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, mas acreditamos que esse modelo deveria ser aplicado para toda a complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o e n\u00e3o somente a esse adicional.\r\nEnfim, Sr. Presidente, tenho recebido, hoje, centenas de mensagens de professores e de sindicatos do Brasil inteiro, e o que mais me surpreende \u00e9 a aus\u00eancia das palavras \"ensino\", \"educa\u00e7\u00e3o\" e \"aluno\".\r\nO SR. PRESIDENTE (Silvio Costa Filho. REPUBLICANOS - PE) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Vou concluir, Sr. Presidente. \r\nTenho recebido todas essas mensagens, como muitos colegas aqui da C\u00e2mara. N\u00f3s temos que pensar que o FUNDEB \u00e9 para beneficiar o jovem, a crian\u00e7a, que hoje infelizmente n\u00e3o aprende no Brasil, e n\u00e3o para atender a interesses corporativistas. \r\n\u00c9 contra esses interesses corporativistas ainda presentes no texto que n\u00f3s vamos lutar, atrav\u00e9s dos destaques, para modificar o relat\u00f3rio apresentado at\u00e9 aqui. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO, desde o in\u00edcio, tem deixado clara a sua posi\u00e7\u00e3o a favor da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil e a favor de um novo FUNDEB\r\nN\u00f3s sempre acreditamos que o atual modelo do FUNDEB era ruim e precisava ser melhorado. N\u00f3s achamos que esse texto apresenta melhoras de fato. A nova regra de distribui\u00e7\u00e3o da nova complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o \u00e9 muito melhor do que a regra atual, que hoje impede que Munic\u00edpios pobres em Estados ricos recebam a complementa\u00e7\u00e3o. \r\nA adi\u00e7\u00e3o de artigos no texto que incentivam os Estados a adotarem crit\u00e9rios de redistribui\u00e7\u00e3o do ICMS que valorizam e que melhoram resultados \u00e9 positivo, como \u00e9 positivo o incentivo de 2,5% do FUNDEB para redes que apresentam boas pr\u00e1ticas.\r\nMas o texto apresentado ainda assim tem alguns vieses corporativistas, a nosso ver, e que perpetuam a mentalidade no Brasil de achar que a \u00fanica forma de se oferecer boa educa\u00e7\u00e3o para as nossas crian\u00e7as e jovens \u00e9 atrav\u00e9s de estrutura estatal.\r\nPor isso, n\u00f3s fizemos destaque a esse texto e vamos discorrer sobre ele mais a fundo na hora em que for apreciado. Mas obviamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade de um novo FUNDEB, especialmente pelo fato de o atual finalizar agora no dia 31 de dezembro, n\u00f3s n\u00e3o negamos e somos favor\u00e1veis ao texto principal, ressalvados os destaques.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso XI, art. 212-A, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, acrescido pelo art. 7\u00ba do substitutivo apresentado \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente, boa noite a todos os que nos escutam.\r\nEsse destaque visa tirar do texto a ser aprovado por este Plen\u00e1rio a subvincula\u00e7\u00e3o dos recursos do FUNDEB.\r\nPara come\u00e7ar, n\u00f3s temos que entender que essa vincula\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre muito problem\u00e1tica. Por um lado, quando voc\u00ea vincula as receitas de algo, como no pr\u00f3prio FUNDEB, existe uma queda na arrecada\u00e7\u00e3o, o que aconteceu este ano; existe uma queda abrupta de recursos dispon\u00edveis para determinada finalidade. Por outro lado, quando voc\u00ea vincula despesas, voc\u00ea est\u00e1 dizendo que, obrigatoriamente, 10%, 15%, 40%, 70% das necessidades de determinado gestor t\u00eam que ir para determinado tipo de despesa.\r\nEm qualquer exemplo, estar\u00edamos acreditando que n\u00f3s aqui, os 513 Deputados e os 81 Senadores, conhecemos mais da realidade dos 5.570 Munic\u00edpios, de como eles t\u00eam que gerir seus gastos. Ent\u00e3o, todas as vincula\u00e7\u00f5es que s\u00e3o aprovadas nesta Casa, neste Congresso, ao n\u00e3o flexibilizarem, ao definirem como o gestor local tem que utilizar seus recursos, s\u00e3o desnecess\u00e1rias ao nosso ver. E, mais do que desnecess\u00e1rias, elas s\u00e3o prejudiciais para quem conhece a realidade dos Munic\u00edpios brasileiros, para quem est\u00e1 l\u00e1 na ponta, sofrendo ao ter que lidar com sua realidade e atender essas quest\u00f5es que definimos aqui em Bras\u00edlia, acreditando que temos mais conhecimento do que eles. Mas, ao me ver, \u00e9 at\u00e9 uma certa arrog\u00e2ncia da nossa parte acreditarmos que conhecemos a realidade de todos os cantos do Brasil.\r\nFalar dessa vincula\u00e7\u00e3o de recursos do FUNDEB \u00e9 ainda mais grave porque n\u00f3s estamos falando de restringir a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos para a educa\u00e7\u00e3o brasileira. J\u00e1 existe hoje, no atual FUNDEB, uma regra que diz que pelo menos 60% dos recursos do fundo t\u00eam que ir para a folha de pagamento dos professores.\r\nEu tenho enorme respeito pelos professores, sou neto de professora, sou sobrinho e primo de professores. Como todo bom brasileiro, bom mineiro, eu tenho in\u00fameros professores na minha fam\u00edlia. E nem por isso n\u00f3s acreditamos que devemos definir um piso que valha para os 5.570 Munic\u00edpios; quanto tem que ser pago em rela\u00e7\u00e3o ao todo do FUNDEB para os professores. Acabar\u00e1 acontecendo o que j\u00e1 ocorre atualmente: quando chega o fim do ano, o gestor p\u00fablico local n\u00e3o consegue atingir os atuais 60% de destina\u00e7\u00e3o dos recursos do fundo para a folha de pagamento dos profissionais do magist\u00e9rio e \u00e9 obrigado, muitas vezes, a dar abono salarial e 14\u00ba, 15\u00ba e 16\u00ba sal\u00e1rios. Nesta semana, a pr\u00f3pria Deputada Professora Dorinha me disse que h\u00e1 Munic\u00edpio que j\u00e1 deu o 19\u00ba sal\u00e1rio para conseguir cumprir essa regra do atual FUNDEB.\r\nAo estendermos para 70%, ainda que incluamos outros profissionais da educa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s vamos estar restringindo...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pe\u00e7o-lhe que encerre, Deputado.\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - S\u00e3o 5 minutos, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o, s\u00e3o 3 minutos.(Pausa.)\r\nPode falar, Deputado.\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Obrigado.\r\nComo eu ia dizendo, ao aumentarmos de 60% para 70%, vamos inflexibilizar o or\u00e7amento na ponta. E \u00e9 justamente o or\u00e7amento dos Munic\u00edpios mais pobres do Pa\u00eds que mais precisa de recursos do FUNDEB. As grandes cidades, as grandes receitas do Pa\u00eds, conseguem destinar recursos de outras fontes para as outras despesas da educa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o s\u00e3o relativas ao FUNDEB.\r\nAs pequenas cidades, os pequenos Munic\u00edpios que dependem integralmente do FUNDEB para financiar a sua educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00eam outras fontes de recursos e ficam ainda mais prejudicados com essas regras que inflexibilizam o or\u00e7amento.\r\nPortanto, ao retirarmos a vincula\u00e7\u00e3o do FUNDEB, n\u00f3s vamos beneficiar especialmente os Munic\u00edpios brasileiros mais pobres, que precisam de um recurso do FUNDEB mais flex\u00edvel para outras destina\u00e7\u00f5es.\r\nPara que todos tenham ideia, os c\u00e1lculos que fizemos mostram que pelo menos 14% dos Munic\u00edpios brasileiros, se aprovado esse texto, v\u00e3o ter que inflar suas folhas de pagamento para cumprir essa regra. E sabemos que, no caso de despesas obrigat\u00f3rias no Brasil, depois que s\u00e3o colocadas, n\u00e3o se consegue mais tir\u00e1-las.\r\nAl\u00e9m disso, essa regra tamb\u00e9m parte de uma premissa que n\u00f3s do NOVO consideramos errada, que \u00e9 a premissa de que a entrega via estatal \u00e9 a \u00fanica possibilidade de entrega da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. No ensino superior n\u00f3s n\u00e3o fazemos isso, na sa\u00fade n\u00f3s n\u00e3o fazemos isso. Por que n\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica? Acreditamos que a \u00fanica educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica que pode existir \u00e9 com entrega de 100% para a estrutura estatal.\r\nEnt\u00e3o, acreditamos que essa subvincula\u00e7\u00e3o tem que ser retirada do texto novamente, para dar mais flexibilidade para os gestores locais e para permitir que cada gestor consiga entender, dentro da sua realidade, qual \u00e9 a melhor forma de gerir os seus recursos.\r\nDe forma alguma isso vai afetar o sal\u00e1rio dos professores. O sal\u00e1rio dos professores j\u00e1 tem que ser pago de acordo com as regras do piso, de acordo com as regras da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. O que n\u00f3s vamos fazer \u00e9 impedir que...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - ...os or\u00e7amentos sejam inflados simplesmente para atender a essa regra.\r\nEnt\u00e3o, orientamos pela supress\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso XI, art. 212-A, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, acrescido pelo art. 7\u00ba do substitutivo apresentado \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom, Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o\" seria para suprimir o texto. Eu ficaria bem feliz se todos os Deputados orientassem \"n\u00e3o\", na verdade.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Ent\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\" para todos.\r\n\"N\u00e3o\" ao destaque; \"sim\" ao texto.\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Eu acho que vale corrigir. Mas, enfim, Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - \"Sim\" ao texto, contra o destaque. Pronto!\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Sr. Presidente, acreditamos, realmente, que precisamos dar flexibilidade aos gestores locais e acabar com essa regra que n\u00f3s colocamos aqui de acreditar que este Parlamento sabe mais da realidade de cada Munic\u00edpio, de cada Estado brasileiro, do que os pr\u00f3prios gestores locais.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do NOVO, portanto, \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, DESTAQUE, CUSTO ALUNO-QUALIDADE (CAQ), PARTIDO NOVO (NOVO), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Apoio do partido NOVO \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s cr\u00edticas ao partido NOVO, em face da apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para supress\u00e3o do dispositivo a respeito do indicador de Custo Aluno-Qualidade, contido no texto da Relatora Professora Dorinha Seabra Rezende.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em rela\u00e7\u00e3o ao segundo turno, o NOVO, como deixou bem claro no primeiro turno e ao longo da tramita\u00e7\u00e3o deste projeto, vai votar favor\u00e1vel, obviamente. Precisamos de um novo FUNDEB.\r\nAgora, eu queria comentar neste momento os absurdos que ouvi nos \u00faltimos minutos, neste plen\u00e1rio. Lamento muito ver um Deputado como o Presidente da Comiss\u00e3o do FUNDEB, o Deputado Bacelar, do Podemos da Bahia, acusar o NOVO e, indiretamente, a mim de estar sendo anti\u00e9tico, de estar agindo aqui com uma manobra.\r\nO PSOL disse algo parecido tamb\u00e9m, mas do PSOL eu j\u00e1 n\u00e3o espero muito. Um dia sim, outro tamb\u00e9m eles j\u00e1 mentem em rela\u00e7\u00e3o ao NOVO. Eles t\u00eam certa tara pelo nosso partido, porque n\u00e3o conseguem passar 1 dia sequer sem falar algum absurdo em rela\u00e7\u00e3o ao NOVO. Mas confesso que do Presidente da Comiss\u00e3o do FUNDEB eu esperava mais.\r\nO NOVO, Presidente Bacelar, tem direito a um destaque por vota\u00e7\u00e3o. Ainda somos um partido pequeno, temos oito Deputados, mas tenho certeza de que, na pr\u00f3xima legislatura, vamos ter muitos mais. Por isso, por termos oito Deputados, s\u00f3 temos direito a um destaque por vota\u00e7\u00e3o.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Tabata Amaral. PDT - SP) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - S\u00e3o 3 minutos, Presidente. \u00c9 o tempo da Lideran\u00e7a.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Tabata Amaral. PDT - SP) - Tempo da Lideran\u00e7a?\r\nDesculpe-me. Pode continuar.\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Continuando - e usando o tempo da Lideran\u00e7a do NOVO -, quero dizer que n\u00f3s desde o in\u00edcio deixamos claro que \u00e9ramos contra esse conceito. Vou argumentar mais quando for votado o destaque.\r\nRecebemos hoje a informa\u00e7\u00e3o de que o Governo entraria com um destaque relacionado ao CAQ, como chegou a entrar em determinado momento, e n\u00f3s apresentamos um destaque para provar outro absurdo no texto, que \u00e9 a vincula\u00e7\u00e3o. Inclusive, eu fico triste porque muitos Deputados me disseram que eram favor\u00e1veis ao nosso destaque, mas que se sentiam pressionados a votar diferente. \u00c9 uma pena que nem todos aqui hoje votem de acordo com suas convic\u00e7\u00f5es.\r\nUma vez que foi retirado pelo Governo o destaque sobre o CAQ, o NOVO, que s\u00f3 tem um destaque, apresentou um segundo destaque - outro destaque. N\u00f3s apresentamos, agora sim, no segundo turno, um destaque, que havia sido inclusive acordado. A Oposi\u00e7\u00e3o e o Deputado Bacelar j\u00e1 sabiam que haveria esse destaque. No segundo turno, n\u00f3s tivemos a oportunidade de apresent\u00e1-lo.\r\nEnt\u00e3o, Deputado Bacelar - e aqui menciono nominalmente V.Exa., para que, se quiser, pe\u00e7a a palavra para me responder -, eu estou muito decepcionado com as palavras de V.Exa. Decep\u00e7\u00e3o, Deputado Bacelar, de me acusar, e acusar o Partido Novo, de estar aqui fazendo uma manobra, por n\u00f3s simplesmente estarmos cumprindo o nosso papel, diante dos Constituintes, dos nossos eleitores, que a Constitui\u00e7\u00e3o e o poder do voto nos delegaram.\r\nN\u00f3s somos um partido de convic\u00e7\u00e3o, e manteremos a nossa convic\u00e7\u00e3o, independentemente de press\u00e3o ou mensagenzinha que recebamos o dia inteiro no celular. N\u00f3s conseguimos justificar cada um dos nossos votos, e n\u00e3o temos vergonha dos votos que n\u00f3s colocamos. E vamos continuar agindo de acordo com aquilo que os nossos eleitores exigem que o NOVO fa\u00e7a, porque \u00e9 este o nosso papel: trazer as ideias liberais para dentro deste Parlamento e poder oferecer uma oportunidade diferente ao Brasil. N\u00e3o iremos entrar em acord\u00e3o, como n\u00e3o entramos agora. Estamos cumprindo o que diz o Regimento e o que ele permite que n\u00f3s fa\u00e7amos. \r\nApresentamos, sim, esse destaque, e no momento devido vou explicar o porqu\u00ea. Espero poder ter o apoio dos Parlamentares que iriam votar pela supress\u00e3o desse artigo no primeiro turno e agora, no segundo turno, tamb\u00e9m.\r\nEnt\u00e3o, que fique aqui o recado. Lamento que alguns Deputados tenham que recorrer a mentiras e a ataques, quando n\u00f3s estamos simplesmente cumprindo o nosso papel.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 5\u00ba, do texto do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Senhoras e senhores, esse \u00e9 um termo que foi inserido no relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha e seria destacado no primeiro turno, mas, por uma s\u00e9rie de quest\u00f5es, n\u00e3o foi destacado, que \u00e9 relacionado ao Custo Aluno-Qualidade. \u00c9 um termo cujo conceito parece ser positivo, mas, quando n\u00f3s vamos verificar as implica\u00e7\u00f5es que esse conceito traz para a educa\u00e7\u00e3o brasileira, percebemos que ele \u00e9 muito negativo.\r\n\u00c9 t\u00e3o negativo que esse CAQ j\u00e1 est\u00e1 previsto no PNE, aprovado anos atr\u00e1s, e se necessitaria de 3 anos para ser definido o que seria o CAQ. Simplesmente n\u00e3o houve essa defini\u00e7\u00e3o, justamente porque n\u00e3o h\u00e1 uma pactua\u00e7\u00e3o do que seria esse Custo Aluno-Qualidade. Ainda temos no PNE o estabelecimento de que a Uni\u00e3o deve complementar recursos para quem n\u00e3o atingiu o CAQ, o que implicaria em mais despesas para a Uni\u00e3o, j\u00e1 num Estado falido, que \u00e9 hoje a realidade brasileira.\r\nH\u00e1 estudos, de acordo com os formuladores do CAQ, que chegam a um custo de at\u00e9 12 mil reais para que creches se adaptem ao chamado Custo Aluno-Qualidade. S\u00e3o 12 mil reais por aluno! E quem pagaria essa conta para as creches brasileiras, que mal existem, que mal conseguem atender a popula\u00e7\u00e3o, dada a grande lacuna que existe na educa\u00e7\u00e3o brasileira, na abrang\u00eancia delas? Quem pagaria a conta se, em vez de as creches serem expandidas, elas tivessem que investir ou pagar esses 12 mil reais por aluno?\r\nConstitucionalizar o CAQ, senhoras e senhores, pode trazer uma s\u00e9rie de problemas e obrigar prefeituras a retirar recursos da sa\u00fade, da seguran\u00e7a p\u00fablica e de tantas outras \u00e1reas necessitadas para atender os pressupostos do conceito, que n\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com a qualidade do ensino, n\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com a aprendizagem, n\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com aquilo que n\u00f3s esperamos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira: fazer com que nossas crian\u00e7as e jovens aprendam o que tenham que aprender para poderem ter autonomia como indiv\u00edduos, para poderem prosseguir com a pr\u00f3pria vida.\r\nDe acordo com um estudo da Universidade Federal de Goi\u00e1s, na plataforma SIMCAQ, apenas 19% das redes de ensino p\u00fablicas, estaduais e municipais, investem o que seria considerado por esse conceito. Ent\u00e3o, aprovar esse conceito e ainda por cima constitucionaliz\u00e1-lo, como estar\u00edamos prestes a fazer aqui hoje, seria um risco extremamente grande para as nossas prefeituras e para as nossas redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o. Ir\u00edamos gerar uma infinidade de problemas jur\u00eddicos, uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica muito grande. Por isso, assim como o Governo indicou que iria destacar no primeiro turno, e acabou n\u00e3o podendo faz\u00ea-lo, n\u00f3s agora apresentamos esse destaque, para levar seguran\u00e7a jur\u00eddica aos nossos gestores p\u00fablicos, aos secret\u00e1rios de educa\u00e7\u00e3o, aos prefeitos, aos diretores de escolas.\r\nTodos queremos uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade. Todos n\u00f3s adorar\u00edamos que houvesse condi\u00e7\u00f5es no Brasil para termos as escolas dos sonhos em cada um dos Munic\u00edpios brasileiros, mas, infelizmente, essa n\u00e3o \u00e9 a realidade na qual estamos. E, neste momento, n\u00f3s temos que garantir que os recursos da educa\u00e7\u00e3o cheguem na ponta para poder melhorar a aprendizagem, e n\u00e3o simplesmente para garantir insumos que n\u00e3o est\u00e3o relacionados \u00e0 aprendizagem e que podem levar \u00e0 fal\u00eancia os nossos j\u00e1 debilitados Munic\u00edpios, com a situa\u00e7\u00e3o financeira debilitada, e tamb\u00e9m tirar recursos de outras \u00e1reas, em vez de destinar recursos ao que de fato vai levar aprendizagem para todos.\r\nPor isso, acreditamos que deve ser suprimido do texto esse artigo. Solicitamos aqui aos partidos e ao Governo que encaminhem junto conosco, garantindo que haja recursos de fato para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO TOTAL, PL 4699/2012, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 10, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 368, de 2009, do Senado Federal, (n\u00ba 4.699, de 2012, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Historiador.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nAntes de orientar, quero s\u00f3 relembrar que n\u00e3o houve acordo por parte de m\u00e9rito na vota\u00e7\u00e3o desse projeto. O Partido Novo vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do veto a esse projeto, Presidente.\r\n\u00c9 sempre importante lembrar a diferen\u00e7a entre conhecimento e profiss\u00f5es. Muitos aqui falam que \u00e9 importante conhecermos a nossa hist\u00f3ria.\r\nN\u00f3s concordamos com a import\u00e2ncia de se conhecer a hist\u00f3ria, inclusive gostar\u00edamos que v\u00e1rias decis\u00f5es tomadas por este Parlamento entendessem mais a hist\u00f3ria e o efeito que leis que criam reserva de mercado causam \u00e0 sociedade. Temos muito respeito pela hist\u00f3ria e tamb\u00e9m pelos historiadores, agora, quando criamos uma lei como esta, podemos gerar falta de profissionais, de professores em cidades onde n\u00e3o existem, infelizmente, um historiador. Hoje, outros profissionais competentes, que se preparam para tal de outras formas, exercem o papel desses professores. Enfim, podemos vir a ter falta desses profissionais, ser regulamentarmos uma lei como essa.\r\nAs fronteiras est\u00e3o sempre em movimento, o conhecimento est\u00e1 sempre em movimento e, portanto, exigir um diploma para o exerc\u00edcio dessa profiss\u00e3o \u00e9 contra aquilo que acreditamos ser ben\u00e9fico para a sociedade brasileira. \r\nPor isso, o NOVO defende a manuten\u00e7\u00e3o do veto e orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 17/2020,  VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVOI), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMAS TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, REFORMA TRABALHISTA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa, bem como da realiza\u00e7\u00e3o de novas reformas trabalhista e previdenci\u00e1ria. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Perfeito. Muito obrigado. Em breve, compartilharei o tempo de orienta\u00e7\u00e3o e de Lideran\u00e7a com o Deputado Paulo Ganime tamb\u00e9m.\r\nPresidente, primeiro, acho importante darmos um contexto. Eu vejo que v\u00e1rios Deputados aqui t\u00eam buscado faz\u00ea-lo. O Estado brasileiro est\u00e1 hoje muito fragilizado. Foram anos e anos de descontrole de gastos, anos e anos de omiss\u00e3o em conduzir reformas estruturais essenciais para o Brasil. J\u00e1 nesse Estado fragilizado, veio essa pandemia, que se seguiu de uma crise econ\u00f4mica que nenhum de n\u00f3s imaginava e que tem se mostrado talvez a maior crise econ\u00f4mica da nossa hist\u00f3ria recente. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos falando de uma situa\u00e7\u00e3o emergencial em cima de uma situa\u00e7\u00e3o estrutural j\u00e1 de fragilidade.\r\nPara que n\u00f3s enderecemos a quest\u00e3o estrutural, a agenda j\u00e1 est\u00e1 na mesa: a reforma tribut\u00e1ria, a reforma administrativa, uma nova reforma trabalhista. E, em poucos anos, vamos precisar de uma nova reforma da Previd\u00eancia. Mas temos de entender que, al\u00e9m dessa agenda estrutural, por meio da qual temos de dialogar com servidores, com todos os partidos aqui representados, com a sociedade inteira, al\u00e9m dessa agenda estrutural, que n\u00e3o pode mais tardar, estamos falando de uma situa\u00e7\u00e3o emergencial, estamos falando de uma situa\u00e7\u00e3o onde o n\u00edvel da d\u00edvida p\u00fablica brasileira aumentou enormemente.\r\nDeveria, sim, ter havido um aumento da d\u00edvida nesse per\u00edodo para se dar suporte \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, que sofre com a crise. Mas n\u00f3s precisamos que a pr\u00f3pria sociedade se una em torno dessa situa\u00e7\u00e3o e tenha solidariedade com aqueles que mais sofreram. E \u00e9 ineg\u00e1vel que, nesse per\u00edodo de pandemia, quem mais sofreu foi o trabalhador informal brasileiro, o trabalhador que era assalariado e perdeu o seu emprego neste momento, os pequenos e microempreendedores que tiveram de fechar os seus neg\u00f3cios e os que viram a renda nesse per\u00edodo ir a zero e t\u00eam dificuldade hoje de manter a sua fam\u00edlia com o m\u00ednimo de condi\u00e7\u00f5es de subsist\u00eancia.\r\nNesse contexto, o que est\u00e1 sendo pedido aos servidores p\u00fablicos brasileiros, com esse veto, \u00e9 que n\u00e3o haja aumento nos seus sal\u00e1rios no pr\u00f3ximo 1 ano e meio. N\u00e3o est\u00e1 se falando aqui de corte salarial. Eu particularmente e o Partido Novo acreditamos que a elite dos servidores, os que ganham muito, inclusive n\u00f3s Parlamentares, deveria ter tido corte nos sal\u00e1rios durante essa pandemia. Mas o Congresso n\u00e3o quis assim.\r\nEnt\u00e3o, agora se pede minimamente que haja um congelamento de aumentos de sal\u00e1rios de servidores at\u00e9 o fim de 2021, para haver espa\u00e7o fiscal \u00e0s corretas medidas emergenciais j\u00e1 tomadas e para se melhorarem as condi\u00e7\u00f5es de retomada da economia brasileira, passada essa fase mais cr\u00edtica da pandemia.\r\nSra. Presidente, eu acredito, o Partido Novo acredita que esse \u00e9 o m\u00ednimo que n\u00f3s podemos exigir. Novamente, enquanto milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros perderam toda a sua renda, perderam os seus empregos, n\u00f3s estamos falando simplesmente de n\u00e3o haver aumento para os servidores no pr\u00f3ximo 1 ano e meio.\r\nEu acho que o assunto \u00e9 t\u00e3o b\u00e1sico que nem deveria haver essa discuss\u00e3o toda. O NOVO, desde o in\u00edcio, foi o \u00fanico partido que compreendeu isso e que, j\u00e1 na primeira vez que esse assunto passou pela C\u00e2mara, orientou da mesma forma que hoje felizmente eu vejo a maioria dos partidos tamb\u00e9m orientarem. \r\nDessa forma, Sra. Presidente, o NOVO vota \"sim\", pela responsabilidade com o Pa\u00eds que este Congresso tem que ter neste momento - infelizmente, a maioria do Senado n\u00e3o entendeu assim, mas eu vejo a maioria da C\u00e2mara entendendo dessa forma -, para que n\u00f3s tenhamos condi\u00e7\u00f5es de enfrentar esta pandemia, dando ao trabalhador brasileiro condi\u00e7\u00f5es de retomar em breve o seu emprego e, \u00e0 economia, condi\u00e7\u00f5es de retomar em breve o seu caminho. \r\nOs \u00faltimos 2 minutos, Sr. Presidente, eu gostaria de passar para o nosso L\u00edder, o Deputado Paulo Ganime. \r\nO voto do NOVO \u00e9 \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, PODER JUDICI\u00c1RIO, OR\u00c7AMENTO, EMENDA, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA P\u00daBLICA, F\u00c1BIO RAMALHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, boa noite.\r\nBoa noite, colegas Parlamentares.\r\nEu gostaria de apontar, al\u00e9m dos argumentos j\u00e1 trazidos na sess\u00e3o anterior, outros argumentos, acrescidos do que foi dito aqui no plen\u00e1rio.\r\nA quest\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 aumento de gastos, que foi levantada por alguns colegas, j\u00e1 foi contraposta pelos pr\u00f3prios Deputados que s\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um novo Tribunal Regional Federal e tamb\u00e9m, como mencionado pelo Deputado Marcel Van Hattem, pelo Ministro do STF Gilmar Mendes, que admitiu que vai, sim, haver aumento de gastos. Ent\u00e3o, este n\u00e3o \u00e9 um argumento meu ou do Partido Novo; \u00e9 um argumento de um Ministro do STF e um argumento de Deputados favor\u00e1veis \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do novo Tribunal Regional Federal. \r\nE digo isso como Deputado de Minas Gerais, porque, eleito pelo povo de Minas Gerais, eu me preocupo com essa expans\u00e3o absurda do tamanho do Estado no Brasil - lembro que n\u00f3s j\u00e1 temos um dos Judici\u00e1rios mais caros do mundo. Hoje, no Brasil, o Judici\u00e1rio representa cerca de 1,3% do PIB. Na Espanha, representa 0,1% do PIB; na Argentina, 0,1%; nos Estados Unidos, 0,1%. No Brasil, mais de 10 vezes. \r\nN\u00f3s temos um Judici\u00e1rio de tamanho absurdo, e nem assim a Justi\u00e7a \u00e9 entregue. Foi dito aqui que o novo Tribunal Regional vai ser digitalizado. Por que n\u00e3o se digitaliza o atual? Por que n\u00e3o se busca aprimorar os processos do Estado brasileiro antes de agigant\u00e1-lo ainda mais? \r\nE n\u00e3o estamos nem dizendo que, criado esse novo Tribunal Regional Federal, tamb\u00e9m o Minist\u00e9rio P\u00fablico certamente acompanhar\u00e1 o movimento, para ter uma nova Procuradoria Regional; a Defensoria P\u00fablica, igualmente; a Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, da mesma forma. Ent\u00e3o, um movimento como este certamente provocar\u00e1 outros movimentos de \u00f3rg\u00e3os que precisam se relacionar com o TRF para criarem suas pr\u00f3prias regionais.\r\nLembro que o art. 107 da Constitui\u00e7\u00e3o, em seu \u00a7 3\u00ba, j\u00e1 prev\u00ea que os Tribunais Regionais Federais poder\u00e3o funcionar descentralizadamente, constituindo c\u00e2maras regionais. Por que n\u00e3o se cria aqui uma c\u00e2mara regional, por decis\u00e3o administrativa do TRF da 1\u00aa Regi\u00e3o, como j\u00e1 foi feito no caso previdenci\u00e1rio, por exemplo? Por que criar um novo Tribunal Regional? \r\nN\u00e3o estou nem falando do fato de estarmos no meio de uma pandemia; em qualquer \u00e9poca isso seria um absurdo. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos achar que a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o para melhorar a efici\u00eancia \u00e9 a expans\u00e3o do tamanho do Estado, porque, pelo contr\u00e1rio, essa solu\u00e7\u00e3o vira um tiro no p\u00e9. \r\nJ\u00e1 foi dito aqui pelo pr\u00f3prio Relator que, daqui a pouco, vir\u00e3o o Tribunal Regional Federal da Bahia, o do Amazonas... Por que o Relator se recusa a aceitar a emenda proposta pelo Presidente Rodrigo Maia que diz que n\u00e3o vai haver aumento de despesas? \u00c9 porque ele sabe que haver\u00e1 aumento de despesas! \r\nEnt\u00e3o, Deputado F\u00e1bio Ramalho, Relator do projeto, a emenda diz que n\u00e3o haver\u00e1 aumento de despesas. Se V.Exa. acredita tanto nessa hip\u00f3tese, que acate a emenda sugerida pelo Deputado. \u00c9 o m\u00ednimo que, acredito, o senhor pode fazer neste momento.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 5919/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. \r\nPARECER, INCONSTITUCIONALIDADE, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PAULO GANINE, AUTOR, LIMITA\u00c7\u00c3O, DESPESA P\u00daBLICA, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL (TRF), PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA SEXTA REGI\u00c3O, SEDE, BELO HORIZONTE (MG), JURISDI\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS, JUSTI\u00c7A FEDERAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais. inconformismo diante da declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, oferecida \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pelo Novo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, antes de mais nada, eu queria aqui falar sobre a decis\u00e3o do Relator de que a emenda apresentada pelo Deputado Paulo Ganime \u00e9 inconstitucional.\r\n\u00c9 inconstitucional porque existe o teto de gastos, Deputado F\u00e1bio Ramalho? Eu questiono veementemente o seu argumento porque a emenda que n\u00f3s apresentamos foi sugerida pelo Presidente da C\u00e2mara dos Deputados em sua fala, na orienta\u00e7\u00e3o anterior.\r\nEu acho um absurdo ter considerado como inconstitucional a emenda sugerida pelo Presidente da C\u00e2mara, para minimizar os efeitos negativos de aumentos de gastos que vamos ter com a cria\u00e7\u00e3o de mais um Tribunal Regional Federal. Isso s\u00f3 me leva a crer que o Relator est\u00e1 com receio de ter que admitir que haver\u00e1 aumento de gastos com a cria\u00e7\u00e3o desse Tribunal Regional Federal. Se n\u00e3o h\u00e1 receio, o Relator deveria ter acolhido a emenda no seu pr\u00f3prio relat\u00f3rio ou ent\u00e3o, no m\u00ednimo, n\u00e3o ter atribu\u00eddo inconstitucionalidade a ela. J\u00e1 pedimos aqui o apoio de, pelo menos, 52 Deputados, para que possamos recorrer dessa decis\u00e3o do Relator, completamente descabida.\r\nA emenda apresentada apenas limita o crescimento do gasto. Eu gostaria de saber qual artigo da Constitui\u00e7\u00e3o essa emenda est\u00e1 ferindo, Deputado F\u00e1bio Ramalho, para que V.Exa. tenha atribu\u00eddo inconstitucionalidade a ela. A que ponto chegou o Deputado Relator para defender o projeto, tendo de recorrer a esse tipo de artif\u00edcio para n\u00e3o ter que debater um tema! \u00c9 lament\u00e1vel realmente essa decis\u00e3o do Relator, que, a meu ver, novamente refor\u00e7a que n\u00e3o h\u00e1 clareza sobre o aumento de gastos. \r\nO curioso \u00e9 que aqui, pela primeira vez, ouvi v\u00e1rios Deputados do PT defendendo o teto de gastos neste plen\u00e1rio, falando que, como h\u00e1 o teto de gastos, n\u00e3o vai haver aumento ali. Agora, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9, a m\u00e9dio e longo prazo, com a press\u00e3o que se vai fazer sobre o teto de gastos. J\u00e1 sabemos que n\u00e3o temos um Presidente convicto da necessidade do ajuste fiscal, da responsabilidade fiscal neste Pa\u00eds, vai se criar mais press\u00e3o em torno do teto de gastos, que, daqui a pouco, vai explodir e vai fazer com que a d\u00edvida p\u00fablica brasileira continue aumentando desenfreadamente.\r\nFoi falado aqui que n\u00e3o querer o Tribunal Regional Federal \u00e9 ser contra a Justi\u00e7a e que a Justi\u00e7a tem custos. Est\u00e1 certo. Mas precisa ser a Justi\u00e7a mais cara do mundo?\r\nEsse custo precisa ser de 1,5% do PIB brasileiro, ou n\u00f3s podemos ter uma Justi\u00e7a c\u00e9lere, mas que n\u00e3o corroa o or\u00e7amento p\u00fablico brasileiro? \r\nPortanto, n\u00f3s estamos aqui obstruindo esta vota\u00e7\u00e3o e pedimos aos pares que apoiem o nosso requerimento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO, EMENDA, CRIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL (TRF), MINAS GERAIS,  REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS, INCONSTITUCIONALIDADE, REAVALIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Agradecimento ao Relator F\u00e1bio Ramalho pelo reexame da declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de emenda do partido Novo. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu gostaria de agradecer ao Deputado F\u00e1bio Ramalho por ter mudado o entendimento a respeito da constitucionalidade da emenda sugerida por V.Exa. e apresentada pelo NOVO.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao encaminhamento, a orienta\u00e7\u00e3o do NOVO nesta mat\u00e9ria, Presidente, \u00e9 a seguinte: primeiro, n\u00f3s reconhecemos a falta de celeridade da Justi\u00e7a brasileira e a falta de resposta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, que exige atendimento e dele necessita. Por\u00e9m, como foi muito comentado aqui pelos meus colegas Deputados Gilson Marques e Marcel Van Hattem, n\u00e3o \u00e9 colocando \u00e1gua em mangueira furada que n\u00f3s vamos resolver esse problema. A Justi\u00e7a brasileira precisa ser profundamente repensada, mas n\u00e3o expandida por um contrassenso, porque se est\u00e1 retirando estrutura da Justi\u00e7a de primeira inst\u00e2ncia para se colocar na de segunda inst\u00e2ncia, retirando cargos que passam por concurso p\u00fablico e ampliando cargos que s\u00e3o de livre nomea\u00e7\u00e3o e muitas vezes de indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nA fala do Deputado Arnaldo Jardim foi precisa. Temos de ir contra esse projeto, que vai abrir passagem para a boiada de se criar tribunais regionais federais no Brasil inteiro.\r\nPortanto, em nome da popula\u00e7\u00e3o mineira - e eu falo como mineiro e como algu\u00e9m que pensa na estrutura do Pa\u00eds como um todo -, oriento, pelo NOVO, o voto contr\u00e1rio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o desse TRF. N\u00e3o podemos colocar o interesse de um grupo espec\u00edfico acima do interesse de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira e acima do interesse da pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o mineira, que vai tamb\u00e9m pagar a conta desse aumento de estrutura do Estado.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nEncaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado.\r\nO NOVO entrou com o requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, por acreditarmos que h\u00e1 uma discuss\u00e3o completamente descabida neste momento. Ali\u00e1s, ela j\u00e1 seria descabida em qualquer momento. Neste momento de pandemia e tendo em vista inclusive as decis\u00f5es tomadas pelo Congresso Nacional, especialmente pela C\u00e2mara dos Deputados, recentemente, n\u00f3s acreditamos que est\u00e1 completamente fora de cogita\u00e7\u00e3o defendermos aumento de remunera\u00e7\u00e3o para a Pol\u00edcia Militar, o Corpo de Bombeiros e a Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, pol\u00edcias essas, diga-se de passagem, que j\u00e1 est\u00e3o entre as mais bem pagas do Pa\u00eds. Os PMs do Distrito Federal, em 2016, tinham sal\u00e1rio inicial de 6.500 reais, o mais alto do Brasil. O segundo sal\u00e1rio mais alto, de 4.500 reais, \u00e9 o de Roraima; depois, \u00e9 o de 4 mil reais; em S\u00e3o Paulo, \u00e9 de menos de 3 mil reais, por exemplo. O Corpo de Bombeiros do Distrito Federal s\u00f3 perde, em sal\u00e1rio inicial, para o do Paran\u00e1, que tem sal\u00e1rio de 7 mil reais, e o do Distrito Federal, de 5 mil reais.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o faz o menor sentido, numa crise fiscal como a que o Brasil enfrenta hoje, depois de o Parlamento ter decidido, e a C\u00e2mara dos Deputados ter mantido o veto do Presidente que impede aumento de sal\u00e1rios durante 1 ano e meio, por causa da pandemia, n\u00f3s darmos aumento de sal\u00e1rio para servidores p\u00fablicos de determinadas categorias que est\u00e3o entre as mais bem pagas ou s\u00e3o as mais bem pagas do Brasil. Isso em per\u00edodo de normalidade j\u00e1 n\u00e3o faria sentido nenhum, depois de tudo o que temos dialogado e aprovado neste Parlamento nos \u00faltimos meses, como a manuten\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 17, do Presidente. \u00c9 completamente fora de prop\u00f3sito fazermos isso.\r\nVale lembrar que este aumento do sal\u00e1rio vai fazer com que se diminua a verba para sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal. O Fundo de Participa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal tem c\u00e1lculo definido em lei. Ent\u00e3o, quando se aumenta o valor que \u00e9 recebido pela \u00e1rea de seguran\u00e7a, por causa deste aumento de sal\u00e1rio, diminui-se automaticamente o valor que \u00e9 destinado para sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Dinheiro n\u00e3o nasce em \u00e1rvore. N\u00e3o se consegue mais expandir gasto p\u00fablico no Brasil hoje. Ent\u00e3o, aumentar valor gasto com seguran\u00e7a p\u00fablica agora vai fazer com que, para a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade, as duas \u00e1reas mais afetadas pela pandemia, haja diminui\u00e7\u00e3o de recursos no Distrito Federal.\r\nEnt\u00e3o, acreditamos que esta medida provis\u00f3ria \u00e9 totalmente descabida, \u00e9 contr\u00e1ria aos interesses da popula\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Distrito Federal, \u00e9 contr\u00e1ria aos interesses da popula\u00e7\u00e3o brasileira e \u00e9 contr\u00e1ria tamb\u00e9m aos interesses desta C\u00e2mara, que permitiu o congelamento de sal\u00e1rios durante a pandemia.\r\nPor isso, orientamos a favor da retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO inseriu este pedido de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo justamente pela coer\u00eancia que n\u00f3s temos mantido desde a vota\u00e7\u00e3o em maio, quando foi mencionado aqui o PLN votado na ocasi\u00e3o. O NOVO foi contr\u00e1rio naquele momento, como foi contr\u00e1rio \u00e0 possibilidade de aumento salarial aos servidores durante a pandemia e \u00e9 contr\u00e1rio a este aumento agora aos policiais e aos bombeiros militares mais bem pagos do Pa\u00eds. \r\nEst\u00e3o tentando dizer aqui que n\u00e3o se trata de aumento, mas de reajuste.\r\nSe for para reajustar o sal\u00e1rio dos militares, dos policiais civis e dos bombeiros do Distrito Federal com base na realidade em que vive a popula\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e9 preciso reajustar para baixo, porque este sal\u00e1rio j\u00e1 est\u00e1 muito acima do sal\u00e1rio que recebe a popula\u00e7\u00e3o brasileira, do sal\u00e1rio da pr\u00f3pria categoria e at\u00e9 mesmo da realidade em que se encontra o Distrito Federal.\r\nVale lembrar que o Relator disse que quem diz que vai haver aumento de gasto da Uni\u00e3o por este projeto tem que ir para o Comit\u00ea de \u00c9tica. Eu desafio o Relator a fazer uma representa\u00e7\u00e3o contra mim no Comit\u00ea de \u00c9tica.\r\nFa\u00e7a, Deputado Luis Miranda, essa representa\u00e7\u00e3o de que V.Exa. falou! Ela \u00e9 completamente infundada. Eu tenho certeza de que ela ser\u00e1 rejeitada, se V.Exa. tiver coragem de envi\u00e1-la.\r\nQuando n\u00f3s inclu\u00edmos aqui o aumento para os funcion\u00e1rios p\u00fablicos dos Territ\u00f3rios, n\u00f3s estamos, sim, implementando um aumento de gastos da Uni\u00e3o. Ali\u00e1s, esses funcion\u00e1rios \u00e9 que entraram num trem da alegria numa PEC aprovada na legislatura passada. Portanto, \u00e9 um absurdo o que est\u00e1 sendo feito!\r\nFoi dito tamb\u00e9m que n\u00e3o se vai tirar dinheiro da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade. O Fundo Constitucional do Distrito Federal, que hoje est\u00e1 em cerca de 15,7 bilh\u00f5es, tem que ir para a educa\u00e7\u00e3o, para a seguran\u00e7a ou para a sa\u00fade. N\u00f3s estamos aumentando em 500 milh\u00f5es por ano o valor que vai para a despesa obrigat\u00f3ria de sal\u00e1rios da seguran\u00e7a no Distrito Federal. De onde vai sair o recurso para pagar esse aumento de sal\u00e1rio no meio desta pandemia? Vai sair das outras \u00e1reas. A educa\u00e7\u00e3o, a prop\u00f3sito, j\u00e1 sofreu um corte neste ano de 37,6 milh\u00f5es. Daqui para a frente, com o aumento de 500 milh\u00f5es em sal\u00e1rios para a seguran\u00e7a p\u00fablica, certamente vai haver outros cortes na educa\u00e7\u00e3o e na sa\u00fade do Distrito Federal, que se utiliza do fundo constitucional.\r\nPortanto, n\u00e3o h\u00e1 a menor possibilidade de n\u00f3s admitirmos que, nestas condi\u00e7\u00f5es, os servidores da seguran\u00e7a mais bem pagos do Pa\u00eds recebam este aumento. Por isso, pedimos a aprova\u00e7\u00e3o do nosso requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 uma pena que n\u00f3s tenhamos que recorrer a este direito de resposta simplesmente porque eu convidei o Relator a fazer algo que ele disse que iria fazer no seu pronunciamento. Ele falou que quem diz que vai ter aumento de despesa nesta MP seria pass\u00edvel de representa\u00e7\u00e3o no Conselho de \u00c9tica. Ent\u00e3o, o Relator, mais uma vez, em vez de cumprir a sua palavra, diz que quem est\u00e1 mentindo sou eu.\r\nE, ao contr\u00e1rio do que a Deputada Erika Kokay falou, eu n\u00e3o falei aqui - Deputada Erika, por mais que n\u00f3s tenhamos profundas diferen\u00e7as ideol\u00f3gicas, eu n\u00e3o vou mentir na minha orienta\u00e7\u00e3o -- que vai haver aumento do valor total do Fundo Constitucional do Distrito Federal, eu falei que vai haver uma realoca\u00e7\u00e3o de despesas internamente, nesse Fundo Constitucional, reduzindo-se o espa\u00e7o da sua utiliza\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade e para a educa\u00e7\u00e3o. E vai haver aumento de despesas para a Uni\u00e3o, por n\u00f3s estarmos incluindo os servidores dos Territ\u00f3rios, que n\u00e3o s\u00e3o pagos com o Fundo Constitucional do Distrito Federal. Imagino que a Deputada Erika Kokay queira tamb\u00e9m se retratar, porque falou algo que eu n\u00e3o disse.\r\nMas aqui fica como algo lament\u00e1vel a postura do Relator, que est\u00e1 tentando fazer o seu relat\u00f3rio ser aprovado neste plen\u00e1rio e tem que ficar partindo para esse tipo de ataque, amea\u00e7ando colocar no Conselho de \u00c9tica quem pensa diferente. E a Deputada Erika me chamou de ignorante por falar algo que eu n\u00e3o falei aqui. \u00c9 esse o artif\u00edcio que a Esquerda e os populistas representados aqui nestas coloca\u00e7\u00f5es utilizam quando veem que pelo argumento \u00e9 dif\u00edcil vencer. Quando veem que a popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o quer o que eles querem, eles t\u00eam que tombar para esse tipo de argumenta\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma pena, realmente, que tenhamos que enfrentar isso. \r\nEu tenho certeza de que o Congresso, invariavelmente, vai sempre ser majoritariamente corporativista, mas eu estou aqui defendendo o restante da popula\u00e7\u00e3o brasileira e, por isso, orientando \"sim\" a esta vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, acho curioso que quando a Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 mat\u00e9ria ela utiliza de todos os instrumentos que o Regimento nos traz para que possamos obstruir, adiar a vota\u00e7\u00e3o. N\u00f3s lembramos aqui quantos dias ficamos votando a reforma da Previd\u00eancia, por exemplo. \r\nAgora, quando outro partido faz isso, acham ruim, dizendo que houve acordo, sendo que o nosso partido nunca fez acordo para a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, sen\u00e3o obviamente n\u00e3o estar\u00edamos aqui utilizando-nos dos instrumentos que temos para proteger a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ou seja, ficar pagando aumento de sal\u00e1rio aos policiais mais bem pagos do Pa\u00eds, porque, no fundo, \u00e9 isso o que estamos votando neste momento. Ent\u00e3o, vamos, sim, usar dos instrumentos regimentais para isso.\r\nMais uma vez ressalto aqui o absurdo que \u00e9 utilizarmos o dinheiro de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que na maioria \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o pobre, para dar dinheiro para quem j\u00e1 est\u00e1 recebendo acima da m\u00e9dia nacional.\r\nO NOVO orienta contra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 31, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO vota a favor da emenda, como muito bem explicado pelo Deputado Marcel Van Hattem.\r\nSe esta Casa definiu que, durante a pandemia, nenhum funcion\u00e1rio p\u00fablico pode ter aumento at\u00e9 janeiro de 2022, por que esses servidores especificamente podem? Estamos buscando trazer para c\u00e1 a isonomia para os servidores p\u00fablicos do Brasil, n\u00e3o beneficiar somente a classe corporativista do Presidente da Rep\u00fablica, e n\u00e3o somente aqueles do Distrito Federal.\r\nAqueles que votaram a favor do congelamento at\u00e9 1\u00ba de janeiro 2022 devem ter obriga\u00e7\u00e3o moral de votar a favor dessa nossa emenda, para que todo o servidor p\u00fablico brasileiro seja tratado da mesma forma.\r\nA popula\u00e7\u00e3o brasileira inteira est\u00e1 sofrendo nessa crise. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel aumentar os sal\u00e1rios daqueles que j\u00e1 mais ganham neste Pa\u00eds dentre as for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO  (NOVO)  VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo vota \"n\u00e3o\" a essa emenda. \r\nQuem \u00e9 favor\u00e1vel a essa emenda est\u00e1 abertamente dizendo que o Estado \u00e9 ineficiente, porque est\u00e1 dizendo que o Estado tem certeza de que vai precisar, no final da prorroga\u00e7\u00e3o desse contrato, de pelo menos 35 anos - que \u00e9 o per\u00edodo pelo qual concursados ficam na folha de pagamento do Estado brasileiro - para concluir a regulariza\u00e7\u00e3o de terras no Brasil.\r\nOra, se, eventualmente, esse servi\u00e7o pode ser feito em menos tempo, n\u00e3o faz sentido n\u00f3s abrimos concurso p\u00fablico para suprir uma demanda que vai ser tempor\u00e1ria. O que n\u00f3s precisamos, Presidente, \u00e9 fazer a reforma administrativa do Estado brasileiro, para que os contratos tempor\u00e1rios possam ser aprimorados no Brasil, como era o intuito da MP 922/20, que, infelizmente, a C\u00e2mara deixou caducar no primeiro semestre. \r\n\u00c9 impens\u00e1vel que n\u00f3s precisemos abrir um concurso p\u00fablico ao fim dessa prorroga\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o temos seguran\u00e7a de que esse servi\u00e7o vai ser necess\u00e1rio por tanto tempo dentro do Estado brasileiro. Por isso, o Partido Novo orienta contrariamente a essa emenda e refor\u00e7a o seu apoio \u00e0 reforma administrativa, t\u00e3o necess\u00e1ria ao nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 126, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada do partido Novo a favor do Requerimento de Destaque n\u00ba 26.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" a essa emenda, que busca ampliar a barreira de entrada a embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras, o que diminui a competi\u00e7\u00e3o pelo servi\u00e7o de cabotagem, fazendo com que o usu\u00e1rio desse servi\u00e7o tenha que pagar mais caro para beneficiar empresas mais ineficientes. \r\nEnt\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o do Partido Novo \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nAproveito, Presidente, para pedir que seja registrada a orienta\u00e7\u00e3o \"sim\" do NOVO na vota\u00e7\u00e3o anterior, do Destaque n\u00ba 26.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO orienta \"n\u00e3o\" a esta emenda que quer excluir o setor de petr\u00f3leo da BR do Mar, que \u00e9 o setor que mais utiliza a cabotagem. Isso prejudicaria muito o objetivo da BR do Mar.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 10, constante no substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO vota \"sim\" ao texto, portanto \"n\u00e3o\" ao destaque. Este artigo traz seguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es das tripula\u00e7\u00f5es que operam a cabotagem e, consequentemente, tamb\u00e9m reduz o custo do servi\u00e7o, beneficiando toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nEnt\u00e3o, \"sim\" ao texto!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.867, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO, desde o in\u00edcio das discuss\u00f5es da PEC, tem buscado contribuir ativamente para esse novo FUNDEB.\r\nAcreditamos que a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 fator primordial para o desenvolvimento do Pa\u00eds. N\u00e3o seria diferente na regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Temos dialogado com o Relator, que eu gostaria de parabenizar por todo o esfor\u00e7o, mesmo nas condi\u00e7\u00f5es de pandemia, ao longo dos \u00faltimos meses, para ouvir os diversos setores da educa\u00e7\u00e3o e os partidos e construir um relat\u00f3rio que n\u00e3o \u00e9 o ideal para n\u00f3s, mas \u00e9 um relat\u00f3rio muito bom. Vamos buscar fazer contribui\u00e7\u00f5es no momento da vota\u00e7\u00e3o, por meio de emendas, mas acreditamos que j\u00e1 \u00e9 satisfat\u00f3rio para aprovarmos essa urg\u00eancia e iniciarmos, finalmente, a discuss\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB, que \u00e9, de fato, um assunto urgente, uma vez que temos pouco mais de 2 semanas no ano para regulamentar o texto tanto aqui na C\u00e2mara quanto no Senado.\r\nO NOVO orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.156, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, acerca de medidas de garantia do acesso \u00e0 internet, com fins educacionais, aos alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO tem diversos problemas com o texto original desse PL. \u00c9 claro que n\u00f3s acreditamos que as crian\u00e7as t\u00eam, sim, que ter conectividade. O nosso Governo em Minas Gerais ofereceu Internet gratuita aos estudantes durante a pandemia, para que eles pudessem acessar as aulas.\r\nAgora, a forma como o texto original desse PL coloca essa necessidade \u00e9 uma pol\u00edtica p\u00fablica mal focalizada, pois acha que todos os alunos precisam desse dispositivo e d\u00e1 \u00e0s empresas privadas uma nova obrigatoriedade que gera inseguran\u00e7a jur\u00eddica para quem opera no setor de telefonia no Brasil.\r\nPor outro lado, entendemos que este assunto \u00e9, sim, urgente. J\u00e1 tivemos conhecimento de que a Relatora prepara um relat\u00f3rio mais razo\u00e1vel e aceit\u00e1vel para o debate do projeto. \r\nSem compromisso com o m\u00e9rito, pois somos contr\u00e1rios ao texto original, encaminhamos favoravelmente a essa urg\u00eancia, para que o texto seja melhorado antes da sua tramita\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), JUSTIFICATIVA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 9382/20117, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, TRADUTOR, GUIA-INT\u00c9RPRETE, INT\u00c9RPRETE DE L\u00cdNGUA DE SINAIS, ATRIBUI\u00c7\u00c3O, JORNADA DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "An\u00fancio da manuten\u00e7\u00e3o de requerimento para retirada de projeto de lei da pauta, no caso de manuten\u00e7\u00e3o do parecer oferecido \u00e0 propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya Santos, n\u00e3o sei se o Deputado Paulo Ganime est\u00e1 no plen\u00e1rio.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Est\u00e1.\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Mas este \u00e9 um projeto pelo qual estou respons\u00e1vel. \r\nN\u00f3s tivemos not\u00edcias de que seria enviado outro relat\u00f3rio referente a este PL hoje, fruto de um acordo da Relatora com o Governo, e ainda n\u00e3o tivemos acesso a esse relat\u00f3rio. Ao texto que tivemos acesso infelizmente somos bastante contr\u00e1rios. Se n\u00e3o houver uma ameniza\u00e7\u00e3o desse texto, manteremos o requerimento de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 123/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba, art. 5\u00ba, da Lei n\u00ba 13.756, de 2018, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 123, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 2001, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de programas de combate e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher, como modalidade de projeto apoiado pelo Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, para autoriza\u00e7\u00e3o do uso de recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica em a\u00e7\u00f5es envolvendo preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, o NOVO acredita que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria extremamente importante, tanto que votamos favoravelmente ao m\u00e9rito, ao texto principal.\r\nAgora, n\u00f3s estamos, sim, criando um engessamento neste dispositivo, pois estamos - n\u00f3s, Deputados, em conjunto com os Senadores, que posteriormente analisar\u00e3o a mat\u00e9ria - definindo como os chefes de Executivos locais ter\u00e3o que utilizar o recurso que \u00e9 destinado a eles.\r\nIn\u00fameros Parlamentares aqui na C\u00e2mara e no Senado j\u00e1 foram Prefeitos e Governadores e, quando tiveram essa experi\u00eancia, sempre reclamavam que a C\u00e2mara dos Deputados e o Congresso Nacional como um todo impunham \u00e0 realidade local como gastar o dinheiro. Ningu\u00e9m melhor do que o pr\u00f3prio Governador e o pr\u00f3prio Prefeito para entender as necessidades locais e definir a forma mais adequada de combater esse tipo de crime na sua localidade. N\u00f3s n\u00e3o precisamos criar este dispositivo, porque as realidades locais mudam, e a legisla\u00e7\u00e3o vai permanecer a mesma.\r\nPor isso, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Felipe Rigoni.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo orienta favoravelmente a essa mat\u00e9ria. Gostar\u00edamos de parabenizar imensamente o trabalho do Deputado Felipe Rigoni, que, ao longo dos \u00faltimos meses, fez um esfor\u00e7o muito grande para uma boa reda\u00e7\u00e3o do FUNDEB, regulamentando o incentivo a resultados inserido na PEC, trazendo outras inova\u00e7\u00f5es ao texto.\r\nN\u00f3s lamentamos que o relat\u00f3rio hoje publicado, a nosso ver, deixou de fora alguns avan\u00e7os importantes que as primeiras vers\u00f5es trariam. Entendo que o Deputado Rigoni teve que fazer essas concess\u00f5es devido ao acordo para a vota\u00e7\u00e3o hoje, mas vamos trabalhar ao longo dos destaques para que n\u00f3s possamos reinserir no texto os avan\u00e7os e inova\u00e7\u00f5es que ele havia trazido, que v\u00e3o permitir que os gestores l\u00e1 na ponta tenham muito mais flexibilidade para aplicar os recursos do fundo e assim conseguir melhores resultados educacionais para os alunos brasileiros.\r\nOrientamos \"sim\" e vamos buscar melhorar o texto nos destaques.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.,",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo orienta favoravelmente a este destaque, que, ao contr\u00e1rio do que foi falado aqui, busca fazer parcerias com entidades filantr\u00f3picas para atender alunos que hoje j\u00e1 est\u00e3o nessas escolas e n\u00e3o s\u00e3o contabilizados no FUNDEB. \r\nFoi dito aqui antes que entidade filantr\u00f3pica \u00e9 aquela que s\u00f3 recebe dinheiro privado. Ora, no Brasil, boa parte dos atendimentos do SUS \u00e9 feita por entidades filantr\u00f3picas que s\u00e3o financiadas pelo Governo para oferecer leitos gratuitamente para a popula\u00e7\u00e3o. Existe hoje na educa\u00e7\u00e3o uma barreira completamente irracional que impede a amplia\u00e7\u00e3o de parcerias com essas entidades. Com isso, acaba-se prejudicando o aluno.\r\nFoi dito aqui que alunos e professores do Brasil est\u00e3o assistindo a esta sess\u00e3o. Ent\u00e3o, eu convoco esses alunos a apoiarem a melhoria da educa\u00e7\u00e3o deles. Quem quer educa\u00e7\u00e3o melhor para os alunos vota a favor deste destaque.\r\nO NOVO orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO)< VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 40, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO entende que educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que \u00e9 do que trata o FUNDEB, n\u00e3o precisa, necessariamente, ter uma oferta estatal. N\u00f3s entendemos que o mesmo princ\u00edpio aplicado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil, em que creches conveniadas podem oferecer vagas para o sistema p\u00fablico e, com isso, receber recursos p\u00fablicos para atender crian\u00e7as que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de pagar creches particulares, deve ser aplicado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional, t\u00e3o carente hoje no Pa\u00eds, t\u00e3o limitada hoje no Pa\u00eds e t\u00e3o necess\u00e1ria para a educa\u00e7\u00e3o dos nossos jovens, para que eles possam terminar o ensino m\u00e9dio em melhores condi\u00e7\u00f5es de se inserir no mercado profissional e gerar renda para si pr\u00f3prios e para suas fam\u00edlias. Ent\u00e3o, essa emenda vem muito a calhar, pois beneficia a amplia\u00e7\u00e3o da oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional para alunos da rede p\u00fablica no Brasil.\r\nPor isso, orientamos de forma favor\u00e1vel \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL, RECURSOS, EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA, ESQUERDA POLITICA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Incoer\u00eancia do posicionamento de partidos da Esquerda, contr\u00e1rio \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos do FUNDEB para o financiamento de institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas, comunit\u00e1rias ou conveniadas de ensino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido Novo orienta \"sim\", Sr. Presidente, porque n\u00f3s acreditamos que o principal beneficiado do FUNDEB tem que ser o aluno. N\u00e3o podemos ficar aqui tentando privilegiar somente a estrutura estatal, temos que beneficiar o aluno. \u00c9 ele que deve ter a sua aprendizagem garantida.\r\n\u00c9 curioso que o PT e os partidos de esquerda, quando estavam no Governo, fizeram algo parecido na educa\u00e7\u00e3o superior. Criaram o PROUNI, criaram o FIES, em que o aluno carente tem acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior via entidade privada. \u00c9 disso que essa emenda trata. N\u00f3s estamos dando acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a alunos da rede p\u00fablica via institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas, comunit\u00e1rias ou conveniadas.\r\nPortanto, acreditamos que se trata de uma emenda bastante merit\u00f3ria, porque beneficia, acima de tudo, a aprendizagem do aluno brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), FELIPE RIGONI, RELATOR, RECURSOS,  EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Felipe Rigoni diante de ataques \u00e0 sua honra, na elabora\u00e7\u00e3o do parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Insatisfa\u00e7\u00e3o com a retirada de pontos relevantes da \u00faltima vers\u00e3o do parecer apresentado pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pedi a palavra s\u00f3 para prestar a minha solidariedade ao Deputado Felipe Rigoni. S\u00e3o um absurdo esses ataques que S.Exa. tem recebido, colocando a sua honra e a sua palavra em xeque, sendo que reiteradas vezes S.Exa. j\u00e1 demonstrou estar cumprindo o acordo que foi feito.\r\nInfelizmente, a meu ver, o Deputado Felipe Rigoni, na \u00faltima vers\u00e3o do relat\u00f3rio, tirou elementos que eu acreditava que eram importantes para essa regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB, assim como outros partidos que s\u00e3o da base do Governo e independentes acreditam que s\u00e3o elementos importantes. E n\u00f3s estamos aqui exercendo o nosso direito de Parlamentares eleitos, de bancadas partid\u00e1rias, para buscar melhorar o texto. O Deputado Felipe Rigoni n\u00e3o tem nenhuma influ\u00eancia na decis\u00e3o do meu partido e na de outros partidos de apresentar destaques. Se a Esquerda fez com o Deputado Felipe Rigoni o acordo de que, se esses artigos fossem retirados, ela n\u00e3o apresentaria destaque, esse \u00e9 um acordo da Esquerda com o Relator, n\u00e3o \u00e9 um acordo com os partidos que est\u00e3o apresentando destaques.\r\nPortanto, deixo toda a minha solidariedade ao Deputado Felipe Rigoni, que est\u00e1 tendo aqui a sua honra e a sua palavra atacadas dessa forma vergonhosa, a meu ver.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pelos mesmos motivos expostos nos destaques anteriores, o NOVO orienta \"sim\".\r\nN\u00f3s vemos como saud\u00e1vel a inclus\u00e3o de entidades filantr\u00f3picas, comunit\u00e1rias e confessionais no FUNDEB, desde que atendam alunos da rede p\u00fablica, assim como, novamente, o SUS, atrav\u00e9s de hospitais filantr\u00f3picos, atende pacientes da rede p\u00fablica, assim como as universidades, atrav\u00e9s do PROUNI e do FIES, atendem alunos da rede p\u00fablica na rede privada.\r\nAgora estou me lembrando aqui do que aconteceu na vota\u00e7\u00e3o da PEC do FUNDEB. Tamb\u00e9m por ter apresentado destaque, a Esquerda resolveu me atacar. Criaram um caos aqui na vota\u00e7\u00e3o entre o primeiro e segundo turno porque n\u00f3s exercemos o nosso direito de destacar um texto com o qual n\u00e3o concord\u00e1vamos. Isso aqui me parece organizado. Toda as vezes em que uma vota\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 vontade da Esquerda, ela quer atacar pessoas e criar um caos, para impedir o avan\u00e7o da vota\u00e7\u00e3o. \u00c9 lament\u00e1vel essa postura.\r\nO NOVO orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 31, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, assim como em outros partidos, esse \u00e9 um destaque que tamb\u00e9m gerou d\u00favidas entre a bancada do NOVO porque, por um lado, para se fazer o repasse at\u00e9 janeiro, ainda n\u00e3o h\u00e1, de fato, a contabiliza\u00e7\u00e3o de qual \u00e9 o valor dos recursos que devem ser repassados, por outro lado, estender o prazo para o repasse at\u00e9 abril fica um per\u00edodo muito longo. Essa conta poderia ter sido feita antes.\r\nSinceramente, na nossa avalia\u00e7\u00e3o, o ideal seria um repasse at\u00e9 fevereiro ou mar\u00e7o, no mais tardar. Mas, dado que n\u00e3o existe essa possibilidade e que os repasses devem ser feitos em janeiro ou abril, n\u00f3s entendemos que os benef\u00edcios de faz\u00ea-los mais tarde, para poder finalizar a contabiliza\u00e7\u00e3o de qual deve ser esse valor, s\u00e3o superiores.\r\nEnt\u00e3o, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 acompanhar o destaque votando \"sim\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=337&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 bom lembrar que o FUNDEB anterior - vigente at\u00e9 o dia 31 de dezembro - previa que, no m\u00ednimo, 60% dos recursos do FUNDEB devem ser destinados aos profissionais do magist\u00e9rio. \r\nFoi feita uma modifica\u00e7\u00e3o na PEC que aprovamos aqui, poucos meses atr\u00e1s, no sentido de que esse valor seria ampliado para, no m\u00ednimo, 70%, por\u00e9m englobaria todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o somente os profissionais do magist\u00e9rio.\r\nPortanto, essa nossa emenda visa confirmar essa amplia\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o s\u00f3 os docentes sejam contabilizados nesses 70%, mas tamb\u00e9m os profissionais das \u00e1reas t\u00e9cnica e administrativa das redes de educa\u00e7\u00e3o.\r\nPor outro lado, n\u00f3s temos tamb\u00e9m, como j\u00e1 foi aprovado em destaques anteriores, o entendimento da maior parte do Plen\u00e1rio de que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do FUNDEB pode sim ser prestada por escolas conveniadas. E essas escolas conveniadas, por \u00f3bvio, tamb\u00e9m t\u00eam profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nA nossa emenda vem no intuito de que os profissionais de educa\u00e7\u00e3o das escolas conveniadas cujas matr\u00edculas sejam contabilizadas no FUNDEB tamb\u00e9m possam ser contabilizados dentro desse m\u00ednimo de 70%.\r\nVale ressaltar que a emenda veio com um texto dispondo que seriam tamb\u00e9m contabilizados os profissionais multidisciplinares. N\u00f3s vamos fazer uma emenda de reda\u00e7\u00e3o, j\u00e1 acordada com o Deputado General Peternelli, do PSL. Nesse caso, os integrantes de equipes multiprofissionais seriam aqueles que hoje constam da Lei n\u00ba 13.935, de 2019, que define os profissionais das equipes multiprofissionais como sendo aqueles que prestam servi\u00e7o social, pedag\u00f3gico e psicopedag\u00f3gico das escolas.\r\nEnt\u00e3o, em conson\u00e2ncia e em coer\u00eancia com o que j\u00e1 aprovamos nos destaques anteriores, gostar\u00edamos que os profissionais das redes conveniadas e tamb\u00e9m os profissionais da \u00e1rea t\u00e9cnica e administrativa das redes de ensino p\u00fablico pudessem ser contabilizados no c\u00e1lculo desses 70% dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, gostar\u00edamos de contar com o apoio dos partidos para que votassem \"sim\" a essa emenda.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=339&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO NOVO (NOVO) , VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Agradecimento aos partidos e Deputados pelo apoiamento a emenda do partido Novo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s do NOVO, pelos motivos, todos t\u00e9cnicos, j\u00e1 apresentados aqui pelo Relator Felipe Rigoni e pelos demais Deputados que orientaram suas bancadas, entendemos a boa inten\u00e7\u00e3o da emenda, mas acreditamos que tecnicamente ela n\u00e3o est\u00e1 adequada \u00e0quilo a que o FUNDEB se prop\u00f5e. Portanto, orientamos \"n\u00e3o\".\r\nGostaria de aproveitar os segundos que me restam para agradecer aos partidos e aos Deputados que apoiaram a nossa emenda anterior e dizer que j\u00e1 apresentamos a emenda de reda\u00e7\u00e3o que havia sido citada durante a explana\u00e7\u00e3o da emenda. Ela j\u00e1 foi apresentada e j\u00e1 est\u00e1 com a Mesa para que possamos fazer a corre\u00e7\u00e3o acordada anteriormente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=357&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O , FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EMENDA,  PISO SALARIAL, MAGIST\u00c9RIO P\u00daBLICO NACIONAL, DESCUMPRIMENTO, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O,, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Descumprimento, pelos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, de acordo firmado com o Relator Felipe Rigoni demonstrado na apresenta\u00e7\u00e3o, pelo PCdoB, do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio no 20, apresentada ao  Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria apenas fazer um registro. \r\nA Esquerda passou as \u00faltimas 5 ou 6 horas atacando o Deputado Felipe Rigoni, Relator do PL, dizendo que ele tinha quebrado um acordo, quando, pelo que eu entendi e pelo que a pr\u00f3pria Esquerda disse, o acordo teria sido o seguinte: o Deputado Felipe Rigoni faria as altera\u00e7\u00f5es no relat\u00f3rio, em troca de a Esquerda n\u00e3o apresentar destaques. N\u00e3o foi feito acordo em rela\u00e7\u00e3o aos destaques do Governo, do NOVO ou de outros partidos: foi feito um acordo em rela\u00e7\u00e3o aos destaques da Esquerda.\r\nOra, o que estamos votando neste momento? N\u00f3s estamos votando um destaque do PCdoB que os partidos de oposi\u00e7\u00e3o disseram que n\u00e3o iriam fazer. Isso mostra, enfim, a hipocrisia, a falta de honestidade e a quebra de acordo dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o com o Deputado Felipe Rigoni.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=371&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-11T00:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CUMPRIMENTO, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Consulta aos L\u00edderes oposicionistas sobre a manuten\u00e7\u00e3o de acordo para vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta Soraya, eu havia conversado aqui no plen\u00e1rio com a Deputada Erika Kokay, o Deputado Vinicius Poit, Relator do marco das startups, ao longo do dia, e com in\u00fameros L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o que ele mencionou. O acordo que n\u00f3s fizemos foi que o Partido Novo n\u00e3o obstruiria este projeto da regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de int\u00e9rprete, ao qual n\u00f3s somos contr\u00e1rios. Em troca, n\u00f3s votar\u00edamos, tamb\u00e9m sem obstru\u00e7\u00e3o, o PL do marco das startups.\r\nPortanto, a pergunta que eu fa\u00e7o \u00e9 se este acordo est\u00e1 de p\u00e9. Do nosso lado, n\u00f3s retiraremos a obstru\u00e7\u00e3o deste projeto, caso votemos o marco das startups. Caso n\u00f3s n\u00e3o votemos o marco das startups hoje e n\u00e3o haja a compreens\u00e3o de todos, n\u00f3s manteremos obstru\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de int\u00e9rprete.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=380&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-11T00:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 9382/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 9.382, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.319, de 2010, acerca do exerc\u00edcio profissional e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho do profissional tradutor, guia-int\u00e9rprete e int\u00e9rprete da L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Partido Novo \u00e9 contr\u00e1rio a esse projeto, por isso havia apresentado os requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o. Pelo acordo, ao menos n\u00f3s cumprimos a nossa parte e os retiramos.\r\nN\u00f3s acreditamos que esse projeto \u00e9 mais um daqueles que tem boas inten\u00e7\u00f5es mas p\u00e9ssimos resultados. A profiss\u00e3o de int\u00e9rprete de LIBRAS hoje j\u00e1 \u00e9 regulamentada. Os int\u00e9rpretes de LIBRAS j\u00e1 t\u00eam uma legisla\u00e7\u00e3o que diz que sua profiss\u00e3o existe, que faz um bem \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e que presta um servi\u00e7o. Agora, o que este PL est\u00e1 incluindo s\u00e3o restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 profiss\u00e3o de int\u00e9rprete de LIBRAS. S\u00e3o pr\u00e9-requisitos para que a profiss\u00e3o possa ser exercida que n\u00e3o est\u00e3o ao alcance de toda a popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o est\u00e3o ao alcance de todos aqueles que hoje s\u00e3o int\u00e9rpretes de LIBRAS ou que t\u00eam potencial de ser int\u00e9rpretes de LIBRAS no futuro. N\u00f3s estamos, na pr\u00e1tica, criando uma reserva de mercado, restringindo o potencial de pessoas que podem exercer legalmente essa profiss\u00e3o no Brasil, e com isso n\u00f3s diminu\u00edmos a oferta de presta\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o t\u00e3o essencial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o surda.\r\nO que acontece quando n\u00f3s reduzimos a oferta desse servi\u00e7o? O servi\u00e7o fica mais caro, porque n\u00f3s temos menos pessoas que podem legalmente exercer a profiss\u00e3o de int\u00e9rprete de LIBRAS. Ent\u00e3o, a popula\u00e7\u00e3o que hoje precisa do servi\u00e7o, ao ver a oferta reduzida, vai ter que pagar mais caro, quando n\u00e3o tiver que deixar de acessar esse servi\u00e7o t\u00e3o essencial.\r\nEssa \u00e9 uma hist\u00f3ria que se repete em in\u00fameras e in\u00fameras leis e profiss\u00f5es no Brasil. O Brasil tem hoje mais de 90 leis que regulamentam mais de 120 profiss\u00f5es no Pa\u00eds, que v\u00e3o de secret\u00e1rio, vaqueiro, economista dom\u00e9stico, en\u00f3logo, administrador - esta \u00e9 a minha profiss\u00e3o, que \u00e9 regulamentada e tem uma reserva de mercado em algum grau tamb\u00e9m. Isso acaba tirando possibilidade de emprego da popula\u00e7\u00e3o, ao colocar pr\u00e9-requisitos inating\u00edveis para muitos que poderiam estar exercendo aquela profiss\u00e3o com qualidade, e retirando o acesso ao servi\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o que precisa dele.\r\nPor isso, Sr. Presidente, n\u00f3s somos veementemente contr\u00e1rios \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de profiss\u00f5es que restrinjam as liberdades dos brasileiros de trabalharem, que passam a n\u00e3o ter acesso a uma possibilidade de emprego e renda. E, mais ainda, no caso de int\u00e9rprete de LIBRAS, deixam de poder ofertar servi\u00e7o t\u00e3o essencial para a comunica\u00e7\u00e3o das pessoas que s\u00e3o surdas.\r\nPortanto, n\u00f3s acreditamos que esse projeto n\u00e3o pode ser aprovado, porque, apesar de suas inten\u00e7\u00f5es nobres, os seus efeitos s\u00e3o desastrosos para toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nDessa maneira, Sra. Presidente, cumprindo a nossa parte no acordo, retiramos a obstru\u00e7\u00e3o, mas gostar\u00edamos de contar com o apoio dos demais partidos e colegas para que possamos vencer o projeto, derrot\u00e1-lo aqui em Plen\u00e1rio, para n\u00e3o prejudicar os int\u00e9rpretes de LIBRAS e a popula\u00e7\u00e3o surda do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=387&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-11T00:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 9382/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 9.382, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.319, de 2010, acerca do exerc\u00edcio profissional e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho do profissional tradutor, guia-int\u00e9rprete e int\u00e9rprete da L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, adicionalmente aos argumentos que eu j\u00e1 apresentei ao fazer o encaminhamento, n\u00f3s temos ainda que pensar em como est\u00e1 sendo feita a forma\u00e7\u00e3o do futuro do trabalho. Existem in\u00fameros especialistas hoje estudando como os jovens se preparam para as profiss\u00f5es. Cada vez menos, essa \u00e9 uma profiss\u00e3o aprendida somente num curso superior, com 4 anos de in\u00fameras disciplinas e tudo o mais. Cada vez mais, teremos uma educa\u00e7\u00e3o profissional diversificada, com a tecnologia e com o mundo mudando cada vez mais. \r\nE estamos indo exatamente na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao que a recomenda a OCDE - Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico. H\u00e1 um \u00edndice da OCDE em que o Brasil tem a pior nota. Em 22 categorias avaliadas, o Pa\u00eds tem 19 das piores notas. N\u00f3s queremos entrar na OCDE, mas n\u00e3o cumprimos os requisitos b\u00e1sicos, como haver a liberdade de atua\u00e7\u00e3o profissional no Pa\u00eds. \r\nEu lamento que a orienta\u00e7\u00e3o dos demais partidos n\u00e3o seja essa, mas o Partido Novo se mant\u00e9m convicto de que a regulamenta\u00e7\u00e3o de profiss\u00f5es \u00e9 prejudicial aos profissionais e \u00e9 prejudicial aos consumidores. \r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=391&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, VINICIUS  POIT, RELATOR, PLP 146/2020, PROJETO DE LEI COMPLENTAR, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, EMPRESA STARTUP, TRATAMENTO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA.\r\nELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O,  FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB),",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Aplausos ao Relator Vinicius Poit pelo parecer oferecido ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do parecer apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, a respeito da regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do texto da proposi\u00e7\u00e3o aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nPrimeiro, eu queria parabenizar nosso Relator, o Deputado Vinicius Poit, pela brilhante vit\u00f3ria do seu relat\u00f3rio hoje, aqui na C\u00e2mara. Parabenizo tamb\u00e9m esta Casa, pela brilhante vit\u00f3ria, semana passada, na vota\u00e7\u00e3o do FUNDEB. A C\u00e2mara confirmou o art. 213 da Constitui\u00e7\u00e3o: a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o precisa ser 100% estatal, ela pode ser oferecida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, aos alunos da rede p\u00fablica, via institui\u00e7\u00f5es conveniadas, filantr\u00f3picas e comunit\u00e1rias, como j\u00e1 acontece na sa\u00fade, com as Santas Casas atendendo pacientes do SUS. Hospitais filantr\u00f3picos atendem pacientes da rede p\u00fablica por meio do SUS, e ningu\u00e9m questiona esse modelo na sa\u00fade. Da mesma forma, o modelo n\u00e3o deveria ser questionado na educa\u00e7\u00e3o, mas, infelizmente, uma ideologia retr\u00f3grada presente no Brasil, especialmente na educa\u00e7\u00e3o brasileira, durante muito tempo buscou impedir que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica fosse oferecida por escolas n\u00e3o estatais. O que n\u00f3s aprovamos aqui na C\u00e2mara, semana passada, foi um grande marco, para virar essa p\u00e1gina. Espero que amanh\u00e3 o Senado confirme a vontade da C\u00e2mara, at\u00e9 porque, se o Senado fizer mudan\u00e7as significativas, o texto ter\u00e1 que voltar para c\u00e1, e n\u00e3o teremos o FUNDEB regulamentado este ano, tendo o Governo que editar uma medida provis\u00f3ria. \r\nVou acompanhar de perto a vota\u00e7\u00e3o no Senado, amanh\u00e3, para confirmar essa importante evolu\u00e7\u00e3o no FUNDEB que a C\u00e2mara aprovou semana passada.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS), PARTIDO POL\u00cdTICO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 40.950.010, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO orienta \"n\u00e3o\", Presidente. N\u00e3o faz nenhum sentido n\u00f3s igualarmos os gastos do pico da pandemia, em 2020, aos gastos de 2021, quando n\u00e3o teremos, como todos esperamos, a mesma necessidade or\u00e7ament\u00e1ria de um ano t\u00e3o at\u00edpico como este.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, SUPRESS\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso VII, art. 109, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este destaque apresentado pelo Partido Novo trata de um inciso inclu\u00eddo pelo Relator no art. 109 do substitutivo.\r\nO art. 109 traz uma s\u00e9rie de autoriza\u00e7\u00f5es para a cria\u00e7\u00e3o de cargos, para a reestrutura\u00e7\u00e3o de carreiras e quest\u00f5es relacionadas a pessoal, mas, em todos os incisos, pelo menos em boa parte deles, j\u00e1 previstos no plano, no projeto de lei enviado pelo Governo, h\u00e1 sempre a ressalva de cria\u00e7\u00e3o de cargos, fun\u00e7\u00f5es e gratifica\u00e7\u00f5es, desde que isso n\u00e3o implique aumento de despesa. O inciso V fala em reestrutura\u00e7\u00e3o de carreiras que n\u00e3o implique aumento de despesa.\r\nO inciso VII, que n\u00f3s queremos suprimir, insere a possibilidade de haver a reestrutura\u00e7\u00e3o de carreiras, desde que autorizada em lei anterior, mas que, ao contr\u00e1rio do intuito dos demais incisos deste artigo, permitiria que houvesse a reestrutura\u00e7\u00e3o de carreiras com aumento de despesas.\r\nTendo em vista o d\u00e9ficit astron\u00f4mico que n\u00f3s tivemos neste ano por conta das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pandemia, n\u00f3s acreditamos que este d\u00e9ficit para o ano que vem ser\u00e1 ainda extremamente grande. Isso mostra que n\u00f3s estamos longe de resolver a quest\u00e3o fiscal do Pa\u00eds, que afeta sobretudo a capacidade de investimento do pr\u00f3prio Governo para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais pobre. Portanto, n\u00e3o d\u00e1 para admitirmos inserir um inciso na LDO que pode abrir uma brecha para aumentar sal\u00e1rios no contexto em que estamos vivendo hoje.\r\nPor isso, n\u00f3s acreditamos que este inciso tem que ser suprimido do texto. N\u00f3s apresentamos o destaque para que ele seja votado aqui em separado, buscando sua rejei\u00e7\u00e3o. Com isso, n\u00e3o abrimos brechas para aumento de sal\u00e1rios em plena situa\u00e7\u00e3o fiscal extremamente deficit\u00e1ria, pois ainda estaremos na pandemia. Isso \u00e9, infelizmente, muito prov\u00e1vel.\r\nCabe lembrar que, h\u00e1 alguns meses, este pr\u00f3prio Congresso, ao votar o Veto 17 do Presidente Jair Bolsonaro, foi muito bem lembrado pela sociedade brasileira de que, enquanto estamos enfrentando esta situa\u00e7\u00e3o na economia, n\u00f3s n\u00e3o podemos admitir aumento de despesa p\u00fablica nem aumento de sal\u00e1rio, especialmente para aqueles que n\u00e3o tiveram sua renda afetada pela pandemia.\r\nDeste modo, abrir esta brecha significa um desrespeito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, que, durante todo este ano, perdeu emprego, perdeu renda, enquanto aqueles que mantiveram a renda agora ter\u00e3o a possibilidade de aumento de sal\u00e1rio num momento em que a economia brasileira ainda n\u00e3o se recuperou.\r\n\u00c9 este o meu encaminhamento, Presidente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO POL\u00cdTICO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso VII, art. 109, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo orienta \"n\u00e3o\".\r\n\u00c9 sempre bom relembrar aqui que j\u00e1 est\u00e1 autorizada a reestrutura\u00e7\u00e3o de carreiras que n\u00e3o aumentam despesa. O que n\u00f3s estamos suprimindo agora \u00e9 a possibilidade de haver reestrutura\u00e7\u00e3o de carreiras que aumentem despesa, porque \u00e9 um absurdo colocar nas costas do cidad\u00e3o comum pagador de impostos aumentos de carreira.\r\nN\u00f3s estamos na imin\u00eancia de fazer uma ampla reforma administrativa no Pa\u00eds, que vai realizar uma grande mudan\u00e7a na estrutura\u00e7\u00e3o das carreiras, torn\u00e1-las mais flex\u00edveis, mais amplas, e vamos agora permitir que haja aumento salarial, na situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que vivemos, se aprovado esse inciso aqui inserido pelo Relator?\r\nGostaria de dizer que eu sempre fico aqui muito lisonjeado com as cr\u00edticas dos partidos da extrema esquerda, aqueles que passam a m\u00e3o na cabe\u00e7a de ditador, que fere direitos humanos. Toda vez que eu ou\u00e7o essas cr\u00edticas, tenho certeza de que eu e o Partido Novo estamos no caminho certo.\r\nO Partido Novo orienta \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo tamb\u00e9m orienta \"n\u00e3o\". Acreditamos que esse \u00e9 um tema que nem deveria estar em lei. Ele deveria ser disciplinado no edital da licita\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o necessariamente em lei.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de deixar claro que aqui n\u00f3s n\u00e3o estamos votando contra ou a favor do FUNDEB, mas sim a favor do texto da C\u00e2mara ou a favor do texto do Senado. O Partido Novo acredita que o texto da C\u00e2mara estava muito mais adequado. Por isso, vota \"n\u00e3o\" ao texto do Senado.\r\nPara n\u00e3o deixar a Deputada Perp\u00e9tua Almeida chateada, eu vou, durante o momento da orienta\u00e7\u00e3o, fazer minha fala pelo tempo da Lideran\u00e7a.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), VOTO CONTR\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO CONFESSIONAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO FILANTR\u00d3PICA, ESCOLA PRIVADA, IGREJA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Apoio do partido Novo ao texto, aprovado pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Defesa da destina\u00e7\u00e3o de recursos do FUNDEB para institui\u00e7\u00f5es educacionais filantr\u00f3picas, confessionais e conveniadas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, nesta vota\u00e7\u00e3o, n\u00f3s temos que decidir se preferimos o texto que esta Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, votou na semana passada ou se preferimos o texto que foi desconfigurado pelo Senado nesta semana. Quem vota \"sim\" prefere o texto do Senado. Quem vota \"n\u00e3o\", como o NOVO, prefere o texto que a C\u00e2mara aprovou na semana passada.\r\nN\u00f3s, Presidente, nos mantemos firmes \u00e0quilo que a maioria desta Casa decidiu h\u00e1 1 semana, antes de termos de acompanhar uma enxurrada de desinforma\u00e7\u00e3o, uma enxurrada de hipocrisia e de not\u00edcias falsas que dominaram o debate em torno da regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB ao longo desta \u00faltima semana.\r\nFoi com muita pena que eu vi este texto ser desconfigurado no Senado, porque n\u00f3s t\u00ednhamos conquistado um avan\u00e7o enorme aqui na C\u00e2mara dos Deputados na \u00faltima semana, reconhecendo que o servi\u00e7o p\u00fablico, a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o precisa ser estatal. Assim como acontece na sa\u00fade, no transporte, na infraestrutura, em in\u00fameros setores dos servi\u00e7os p\u00fablicos, este servi\u00e7o, a educa\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m n\u00e3o precisa ser entregue 100% por uma estrutura estatal - como j\u00e1 acontece, inclusive, na pr\u00f3pria educa\u00e7\u00e3o, no segmento da educa\u00e7\u00e3o infantil, em que in\u00fameros conveniados atuam, e na educa\u00e7\u00e3o superior, em que, por meio do FIES e do PROUNI, programas criados pelo Governo do PT, a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 entregue atrav\u00e9s de entidades privadas.\r\nE entre essa hipocrisia e essa desinforma\u00e7\u00e3o, falaram tudo quanto \u00e9 tipo de coisa. Falaram que o debate das escolas conveniadas surgiu de \u00faltima hora, na surdina, na C\u00e2mara. N\u00e3o \u00e9 verdade. Desde o ano passado, quando eu fazia parte da Comiss\u00e3o Especial do FUNDEB, j\u00e1 havia apresentado emendas nesse sentido \u00e0 PEC do FUNDEB. Fiz audi\u00eancias p\u00fablicas falando sobre escolas conveniadas, sobre bolsa-escola dentro da educa\u00e7\u00e3o, e vinha conversando com o Relator e com outros L\u00edderes h\u00e1 semanas sobre isso. Nada foi feito de \u00faltima hora em rela\u00e7\u00e3o a escolas conveniadas.\r\nTampouco \u00e9 verdade que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica perderia 13 bilh\u00f5es de reais, ou quase isso, para a iniciativa privada. Primeiro porque, mesmo entregue por uma organiza\u00e7\u00e3o privada, seria educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica; depois porque esses c\u00e1lculos s\u00e3o estimativas extremamente exageradas e \u00e0s vezes at\u00e9 um pouco mal-intencionadas para levar o debate para um campo que n\u00e3o \u00e9 o da l\u00f3gica, mas o da narrativa, que, infelizmente, acabou ganhando ao longo desse \u00faltimo tempo.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 verdade que os recursos seriam destinados para as igrejas. Seriam destinados, sim, para escolas conveniadas, confessionais e filantr\u00f3picas, sejam elas ligadas a igrejas ou n\u00e3o. E se forem ligadas a igrejas, qual \u00e9 o problema? O que importa \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o de qualidade para as nossas crian\u00e7as. Eu mesmo estudei numa escola franciscana e n\u00e3o tive nenhuma doutrina\u00e7\u00e3o religiosa nessa escola. Mas alguns especialistas em educa\u00e7\u00e3o falaram que h\u00e1 essa doutrina\u00e7\u00e3o em escolas vinculadas a igrejas. Ent\u00e3o, infelizmente, esse preconceito, essa intoler\u00e2ncia religiosa, acabou tamb\u00e9m dominando esse debate.\r\nPor \u00faltimo, n\u00e3o \u00e9 verdade que a educa\u00e7\u00e3o seria privatizada. O servi\u00e7o continuaria, e continuar\u00e1, sendo prestado de forma gratuita para crian\u00e7as de fam\u00edlias de baixa renda que necessitam de educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, seja a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica fornecida por uma escola estatal ou por uma escola n\u00e3o estatal, seja a filantr\u00f3pica, confessional ou o que for.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito ruim que n\u00f3s tenhamos visto esse debate t\u00e3o importante, que tem como centro o aluno e a qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira para as nossas crian\u00e7as e jovens, ter sido contaminado dessa forma por essa guerra de narrativas que ocorreu na \u00faltima semana.\r\nPor isso, Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" ao texto do Senado e \"sim\" ao texto da C\u00e2mara, para que possamos defender o principal beneficiado da educa\u00e7\u00e3o brasileira, que \u00e9 o aluno. E assim continuaremos a fazer, ganhando ou perdendo as batalhas, porque certamente n\u00e3o perdemos a guerra.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, no Substitutivo do Senado Federal, da al\u00ednea f, inciso I, \u00a7 3\u00ba, art. 7\u00ba, do texto da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. \r\nEste destaque trata de uma emenda que foi aprovada por ampla maioria nesta Casa na semana passada e que permite que as matr\u00edculas em escolas conveniadas, filantr\u00f3picas ou confessionais sejam contabilizadas no FUNDEB, permitindo que os recursos do fundo sejam direcionados a vagas para alunos da escola p\u00fablica, alunos da rede p\u00fablica, nessas outras escolas.\r\nEu ouvi muitos Parlamentares dizerem aqui que acham que o FUNDEB tem que ser para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Ora, eu tamb\u00e9m acho. Agora, a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o precisa ser fornecida exclusivamente pelas escolas estatais. Isso j\u00e1 acontece, por exemplo, na sa\u00fade p\u00fablica. Aprovar este nosso destaque n\u00e3o significa que o recurso vai sair da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, significa que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica vai poder ser fornecida atrav\u00e9s de escolas n\u00e3o estatais.\r\nEu tenho certeza de que muitos Deputados aqui, Deputado Pedro Uczai, quando v\u00e3o destinar recursos por meio de emendas parlamentares, destinam recursos para as santas casas, destinam recursos para hospitais filantr\u00f3picos. E tenho certeza de que, quando esses Deputados fazem isso, eles n\u00e3o acham que est\u00e3o tirando recursos da rede p\u00fablica de sa\u00fade.\r\nA Deputada S\u00e2mia, por exemplo, que est\u00e1 aqui, destinou 650 mil reais para a Santa Casa de Presidente Prudente, atrav\u00e9s das emendas parlamentares, e isso foi para entregar sa\u00fade p\u00fablica via Santa Casa. Eu tenho certeza de que a Deputada S\u00e2mia n\u00e3o queria doutrinar os pacientes da Santa Casa. Ela queria, simplesmente, oferecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o uma op\u00e7\u00e3o diferente de acesso \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica. E \u00e9 isto que n\u00f3s estamos pedindo aqui aos Deputados: que deem uma op\u00e7\u00e3o diferente de acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica para crian\u00e7as e jovens deste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s aumentamos a complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o para o FUNDEB de 10% para 23%. Isso vai ser um processo gradual ao longo dos pr\u00f3ximos anos. Ent\u00e3o, o que vai acontecer n\u00e3o \u00e9 que vai sair recurso da rede estatal, \u00e9 que vai ser aumentado o recurso do FUNDEB atrav\u00e9s da complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o. O bolo estar\u00e1 maior. E o que este destaque requer \u00e9 que, ao aumentar o bolo, n\u00f3s possamos tamb\u00e9m aumentar e diversificar a oferta de educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica gratuita, mas via op\u00e7\u00f5es que n\u00e3o sejam exclusivamente atrav\u00e9s da escola gerida pelo Estado.\r\nEnt\u00e3o, se V.Exas. apoiam as escolas comunit\u00e1rias, se V.Exas. apoiam as escolas filantr\u00f3picas, se V.Exas. apoiam as escolas confessionais, precisam votar \"n\u00e3o\" a este destaque, para que seja suprimido o texto que veio do Senado e n\u00f3s possamos restabelecer a emenda que foi aprovada aqui na C\u00e2mara dos Deputados na semana passada.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, acerca da cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento da calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, reconhecida pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na mesma linha do que o Deputado Arnaldo Jardim comentou agora, eu acredito muito na import\u00e2ncia de conectividade nas escolas, valorizo a iniciativa do Deputado Eduardo Bismarck, mas este \u00e9 um PL que visa justamente desvincular fundos para poder liberar recursos que hoje est\u00e3o assegurados por diferentes regras.\r\nN\u00f3s acreditamos que esta emenda, ent\u00e3o, vai numa linha contr\u00e1ria. Este \u00e9 um PL para desvincular recursos, e esta emenda visa vincular recursos. N\u00f3s acreditamos que este tema tenha que fazer parte de uma pol\u00edtica p\u00fablica mais ampla de conectividade nas escolas, e n\u00e3o uma emenda ao PL com um prop\u00f3sito contr\u00e1rio ao que ela busca.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, sobre a garantia de acesso \u00e0 Internet, com fins educacionais, aos alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente Kim Kataguiri.\r\nEu queria aqui, primeiro, parabenizar o trabalho da Deputada Tabata Amaral. Eu e a minha equipe estivemos dialogando com ela, ao longo das \u00faltimas semanas, a respeito deste projeto. Mas, infelizmente, o NOVO entende que este \u00e9 um projeto a que n\u00f3s seremos contra. E eu gostaria aqui de expor os motivos.\r\nPrimeiro, eu acho que \u00e9 importante falar em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito do projeto. N\u00f3s somos extremamente favor\u00e1veis \u00e0 conectividade das escolas. E acreditamos que esse \u00e9 um elemento essencial para gerar igualdade de oportunidades para as nossas crian\u00e7as e jovens aqui no Pa\u00eds. Minas Gerais, nesta pandemia, foi um dos \u00fanicos cinco Estados brasileiros que n\u00e3o s\u00f3 financiou o pacote de dados dos alunos durante a pandemia, mas tamb\u00e9m conseguiu rapidamente conectar os jovens durante o afastamento das salas de aula fisicamente.\r\nO nosso Vice-L\u00edder, o Deputado Vinicius Poit, tamb\u00e9m foi Relator de um projeto que permitia o uso do FUST para a conectividade das escolas. Por\u00e9m, n\u00f3s acreditamos que temos que avaliar as pol\u00edticas p\u00fablicas pelos seus resultados, e n\u00e3o pelas suas inten\u00e7\u00f5es. Por mais merit\u00f3ria que seja a inten\u00e7\u00e3o do projeto, n\u00f3s acreditamos que a forma como ele \u00e9 abordado n\u00e3o \u00e9 a mais adequada. Aqui em Minas Gerais, por exemplo, menos de 10% do or\u00e7amento disponibilizado para comprar pacotes de dados para os alunos foi requisitado por estes alunos.\r\nEnt\u00e3o, por mais que tenhamos um problema de conectividade, essa foi uma demanda que n\u00e3o se mostrou presente, ao menos aqui em Minas Gerais. N\u00f3s acreditamos que \u00e9 muito mais importante conectarmos as escolas, colocarmos wi-fi dispon\u00edvel dentro das nossas unidades escolares - essa, sim, uma demanda latente do Pa\u00eds inteiro -, do que necessariamente priorizar a conectividade dos alunos, dado que, ao menos em Minas Gerais, n\u00e3o houve essa demanda durante a pandemia.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m temos preocupa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o... S\u00f3 para complementar, o projeto prev\u00ea o uso, de forma excepcional, do recurso para a conectividade das escolas. Mas n\u00f3s acreditamos que esse ponto deveria ser priorit\u00e1rio, e n\u00e3o somente de uso excepcional.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 governan\u00e7a, temos tamb\u00e9m uma preocupa\u00e7\u00e3o, porque estamos criando uma pol\u00edtica p\u00fablica da Uni\u00e3o que vai repassar recursos para os entes, mas sem colocar ali condicionantes, sem colocar ali metas claras, nas quais esses recursos devem ser utilizados. N\u00f3s vimos exemplos, ao longo desta pandemia, quando os recursos foram disponibilizados para os entes, em que houve mau uso, desvio e uso populista, \u00e0s vezes, de recursos. Quando n\u00f3s disponibilizamos 3,5 bilh\u00f5es de reais, valor de 10% do Bolsa Fam\u00edlia para os entes, eu acho que n\u00f3s temos que ter regras mais claras de governan\u00e7a e de clareza da forma como esses recursos v\u00e3o ser utilizados.\r\nPara finalizar, Presidente - s\u00f3 mais 30 segundinhos aqui -, n\u00f3s tamb\u00e9m temos uma quest\u00e3o t\u00e9cnico-or\u00e7ament\u00e1ria. Este \u00e9 um PL que visa buscar recursos do \"or\u00e7amento de guerra\", e faltam exatos 13 dias para acabar a vig\u00eancia do \"or\u00e7amento de guerra \". Ent\u00e3o, claramente, esta \u00e9 uma pol\u00edtica p\u00fablica que vai ser executada durante o ano de 2021, quando o \"or\u00e7amento de guerra\" n\u00e3o estar\u00e1 mais vigente.\r\nN\u00f3s acreditamos que as pol\u00edticas p\u00fablicas a serem executadas em 2021 devem cumprir o rito or\u00e7ament\u00e1rio ordin\u00e1rio de 2021, inclusive estando submetidas ao teto de gastos, ao resultado prim\u00e1rio.\r\nPor isso, o NOVO orienta contra este projeto, n\u00e3o pela inten\u00e7\u00e3o, mas pelo resultado, que n\u00f3s acreditamos que n\u00e3o vai ser o mais positivo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na minha opini\u00e3o, o Governo Bolsonaro - e o Presidente, especialmente - vem fazendo uma gest\u00e3o completamente desastrosa na resposta do Pa\u00eds \u00e0 pandemia.\r\nDesde o in\u00edcio, ele nega a gravidade do v\u00edrus, confunde a popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas necess\u00e1rias para conter a taxa de contamina\u00e7\u00e3o e, na quest\u00e3o da vacina, novamente, vem usando de desinforma\u00e7\u00e3o e deboche para lidar com o problema, sem considerar a sua seriedade. Enquanto isso, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o consegue nos dar nenhuma seguran\u00e7a de que vai lidar com a situa\u00e7\u00e3o e vai liderar a imuniza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds na velocidade e com a seguran\u00e7a de que n\u00f3s precisamos.\r\nAgora, nem por isso, Presidente, n\u00f3s acreditamos que devemos delegar a um organismo internacional uma decis\u00e3o que deveria ser local, uma vez que o organismo internacional decide com base em dados do mundo inteiro, e n\u00e3o de acordo com o que est\u00e1 acontecendo no Brasil. Ent\u00e3o, a decis\u00e3o sobre quando deve ser encerrado o per\u00edodo da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica no Pa\u00eds deve ser uma decis\u00e3o do Brasil, e n\u00e3o uma decis\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o internacional.\r\nPor isso, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 39, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, achamos que essa emenda pretende criar um colegiado complexo, que vai gerar um monte de ru\u00eddo e atrasar ainda mais a coordena\u00e7\u00e3o desse plano.\r\nAl\u00e9m disso, al\u00e9m de ser uma burocracia extra, a proposta pode ser considerada inconstitucional, porque cria uma entidade no \u00e2mbito do Poder Executivo, e n\u00e3o foi por meio de um projeto ou de uma emenda de iniciativa do Poder Executivo.\r\nEnt\u00e3o, o que precisamos fazer, Presidente, \u00e9 exigir que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade trace e lidere um plano de imuniza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. V\u00e1rios pa\u00edses j\u00e1 iniciaram a imuniza\u00e7\u00e3o, e o Brasil nem sabe quando vai ser isso. Estamos atrasados por incompet\u00eancia do Governo, mas nem por isso a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 criar esse \u00f3rg\u00e3o.\r\nPrecisamos incentivar as pessoas a se vacinarem quando tivermos uma vacina autorizada pela ANVISA. E precisamos dar o exemplo de s\u00f3 nos vacinarmos quando chegar a nossa vez, sem querer furar a fila, tal como querem os Procuradores de S\u00e3o Paulo. Devemos priorizar os profissionais da sa\u00fade e os idosos e lan\u00e7ar campanhas de comunica\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da vacina, para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira possa, t\u00e3o logo quanto poss\u00edvel, imunizar-se. Mas esse comit\u00ea n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 4113/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.113, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio, aplic\u00e1veis a parcerias celebradas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo apresentou este requerimento de retirada de pauta porque, embora reconhe\u00e7amos que a pandemia pode ter trazido dificuldades para o cumprimento das metas, nos termos de parcerias firmadas entre entidades de terceiro setor e o Estado, algo que inclusive apoiamos, acreditamos que este PL extrapola muito o que deveria ser necess\u00e1rio para endere\u00e7ar as preocupa\u00e7\u00f5es dessas entidades. \r\nPrimeiro ponto, obriga a manuten\u00e7\u00e3o dos repasses de no m\u00ednimo em 70% do valor pactuado, independente do grau de entrega, das contrapartidas previstas na parceira. No limite, poder\u00edamos ter um acordo entre o Estado e a entidade, no qual se deveria continuar pagando \u00e0 entidade parceira, sem nenhuma entrega, sem nenhuma contrapartida, demandando futuros aditivos, complementos financeiros que poderiam, eventualmente, at\u00e9 cair em algum caso de improbidade. \r\nSr. Presidente, eu estou em d\u00favida, mas imagino que para fazer o encaminhamento o tempo seja maior.\r\nO SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero orientar pela base. O Governo libera em rela\u00e7\u00e3o ao PL 4.113.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Est\u00e1 bem.\r\nPode continuar, Deputado Tiago Mitraud.\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Segundo, diferimento da presta\u00e7\u00e3o de contas por at\u00e9 180 dias. H\u00e1 v\u00e1rias medidas. Acreditamos que o PL 4.113 flexibiliza sem raz\u00e3o os acordos com as entidades parceiras. Por exemplo: o formato de sele\u00e7\u00e3o dos parceiros por meio de dispensa do chamamento p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 algo que acreditamos que est\u00e1 correlacionado \u00e0s dificuldades por que essas entidades passam em raz\u00e3o da pandemia.\r\nN\u00f3s dever\u00edamos focar um texto que v\u00e1 atender essas entidades, por conta das dificuldades encontradas na pandemia e n\u00e3o abrir margem para que algum tipo de irregularidade seja feita.\r\nN\u00f3s apresentamos outros projetos ao longo deste ano para combater dificuldades trazidas pela pandemia que impunham mais regras, impunham maior preocupa\u00e7\u00e3o com o controle sobre esses acordos. N\u00f3s acreditamos que n\u00e3o \u00e9 o caso deste projeto.\r\nVale aqui lembrar que n\u00f3s do Partido Novo, em conjunto com poucos partidos, nas semanas em que estivemos aqui, fomos aqueles que mais defendemos parcerias entre o Estado e organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o, por exemplo. Naquela \u00e9poca, a esquerda estava toda contra. Agora, ela quer flexibilizar acordos entre essas organiza\u00e7\u00f5es e o Estado a ponto de poder haver, como j\u00e1 mencionei aqui, s\u00e9rias irregularidades na celebra\u00e7\u00e3o desses contratos.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s acreditamos que, por mais que seja merit\u00f3rio e incentivemos parcerias do Estado com a sociedade civil, isso tem que ser feito sob regras que sejam audit\u00e1veis, com o acompanhamento de perto de \u00f3rg\u00e3os de controle, e n\u00e3o abrindo uma porteira como, a nosso ver, esse PL vai fazer.\r\nPor isso, solicitamos a retirada de pauta do PL 4.113/20.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4113/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROCEDIMENTO, TRANSITORIEDADE, PARCERIA P\u00daBLICO-PRIVADA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DA SOCIEDADE CIVIL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DA SOCIEDADE CIVIL DE INTERESSE P\u00daBLICO (OSCIP), TERCEIRO SETOR, SERVI\u00c7O VOLUNT\u00c1RIO,CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTRA, PARTIDO NOVO (NOVO), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Posicionamento do partido Novo a respeito do Projeto de Lei n\u00ba 4.113, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio, aplic\u00e1veis a parcerias celebradas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu entendo as considera\u00e7\u00f5es do Deputado Eduardo Barbosa de que h\u00e1 dificuldades sendo enfrentadas por organiza\u00e7\u00f5es do terceiro setor que t\u00eam contratos com o Estado.\r\nN\u00e3o veria problemas em n\u00f3s endere\u00e7armos essas dificuldades na dose com que elas est\u00e3o sendo enfrentadas. O problema que n\u00f3s identificamos no texto apresentado por este PL, tanto n\u00f3s quanto o Relator agora, que corroborou o texto original apresentado pelos autores, \u00e9 que ele ultrapasse muito as necessidades das institui\u00e7\u00f5es, devido \u00e0 pandemia.\r\nCito, por exemplo, esse diferimento do prazo na presta\u00e7\u00e3o de contas. Se houvesse nexo entre a capacidade de presta\u00e7\u00e3o de contas e a pandemia, nesses casos espec\u00edficos n\u00e3o haveria problema. Agora, aqui j\u00e1 estamos estendendo automaticamente, na pr\u00e1tica, essa presta\u00e7\u00e3o de contas.\r\nEu respeito o Deputado Eduardo Barbosa, sei que ele tem um trabalho com organiza\u00e7\u00f5es do terceiro setor. Eu mesmo j\u00e1 trabalhei, durante muitos anos, numa organiza\u00e7\u00e3o do terceiro setor e entendo que a pandemia pode ter afetado in\u00fameras delas, mas n\u00f3s precisamos que essa flexibiliza\u00e7\u00e3o observe regras de boa governan\u00e7a e de bom uso dos recursos p\u00fablicos.\r\nN\u00f3s mesmos j\u00e1 aprovamos, este ano, por conta da pandemia, a Lei n\u00ba 13.979, de 2020, que flexibilizou as normas de contrata\u00e7\u00e3o emergencial durante a pandemia, mas essa mesma lei trouxe tamb\u00e9m mecanismos que ampliaram a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de controle e a transpar\u00eancia dessas contrata\u00e7\u00f5es.\r\nNeste PL, n\u00f3s estamos flexibilizando os conv\u00eanios entre organiza\u00e7\u00f5es do terceiro setor e o Estado, mas sem trazer o necess\u00e1rio mecanismo de controle, a nosso ver. Seria razo\u00e1vel, por exemplo, prever a possibilidade de revis\u00e3o das metas, o cronograma das entregas e a contrapartida dos repasses, mas essas in\u00fameras outras medidas que est\u00e3o presentes no PL, como eu falei, abrem brechas.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 interesse do autor, n\u00e3o \u00e9 interesse do Relator, nem de nenhum de n\u00f3s aqui, mas sabemos como esses conv\u00eanios podem ser executados na ponta. E essas flexibiliza\u00e7\u00f5es abrem brechas para mais desvios de recursos p\u00fablicos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4113/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 2\u00ba, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.113, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio, aplic\u00e1veis a parcerias celebradas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e, por decorr\u00eancia, do \u00a7 2\u00ba, art. 2\u00ba, do mesmo substitutivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou encaminhar essa apresenta\u00e7\u00e3o do destaque do NOVO.\r\nEu entendo que h\u00e1 o interesse de muitos partidos em votar projetos que est\u00e3o na pauta ou que entrariam na pauta desta sess\u00e3o, mas rogo aqui para que aqueles que se preocupam com o bom uso do recurso p\u00fablico fa\u00e7am uma avalia\u00e7\u00e3o melhor daquilo que est\u00e1 sendo votado aqui.\r\nPelo que eu pude perceber, muitos partidos nem prestaram aten\u00e7\u00e3o na orienta\u00e7\u00e3o e acabaram orientando \"sim\" a um projeto que traz s\u00e9rios riscos, a meu ver, ao bom uso dos recursos p\u00fablicos.\r\nEsse destaque que n\u00f3s fizemos foi justamente para aquele artigo, que \u00e9 o pior a nosso ver, que obriga a manuten\u00e7\u00e3o de repasses de, no m\u00ednimo, 70% do valor pactuado, sem ter que oferecer nenhuma contrapartida pela organiza\u00e7\u00e3o parceira. A nosso ver, isso \u00e9 o pior aqui, porque pode novamente at\u00e9 gerar algum caso de improbidade administrativa do gestor ao pagar uma institui\u00e7\u00e3o que n\u00e3o vai ter a contrapartida do servi\u00e7o ou do produto a ser oferecido ao Governo local.\r\nEsse artigo, a nosso ver, \u00e9 o mais danoso desse PL. Por isso, n\u00f3s o destacamos e pedimos aos partidos que se aprofundem no que est\u00e1 sendo votado e, ao menos, retirem esse artigo do texto a ser aprovado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 2983/2020, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.983, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO \u00e9 contra este destaque, Presidente. \r\nEu vou aproveitar o momento e usar 1 minuto para falar dessa urg\u00eancia.\r\nEste PLP \u00e9 o que permite a excepcionalidade para a contrata\u00e7\u00e3o de pessoal em v\u00e1rias universidades que foram criadas h\u00e1 cerca de 2 anos, 3 anos. Foi dito, na \u00e9poca da cria\u00e7\u00e3o dessas universidades, que elas estavam sendo desmembradas de outras universidades federais e que n\u00e3o haveria aumento de despesa. \u00c9 aquela velha fal\u00e1cia que vemos se repetir aqui na C\u00e2mara in\u00fameras vezes: apresenta-se um projeto ruim, que se sabe que vai dar aumento de despesa para a Uni\u00e3o e, em seguida, se diz que n\u00e3o vai dar aumento de despesa e, menos de 2 anos ou 3 anos depois, querem aprovar um projeto que autoriza a contrata\u00e7\u00e3o de pessoal, obviamente trazendo aumento de despesa para a Uni\u00e3o, para implementar concursos p\u00fablicos nessas universidades. \r\nEnt\u00e3o, infelizmente, mais uma vez, os Parlamentares que est\u00e3o pedindo essa urg\u00eancia e votar\u00e3o a favor dela est\u00e3o admitindo que houve uma mentira, h\u00e1 2 anos ou 3 anos, quando essas universidades foram desmembradas e foi dito que elas n\u00e3o trariam aumento de despesa. \r\nPor trazerem aumento de despesa justamente num per\u00edodo de pandemia, sem uma justificativa clara, sem ter passado pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 2983/2020, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.983, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu n\u00e3o percebi que a minha fala foi interrompida, mas vou resumi-la.\r\nEste projeto busca permitir a contrata\u00e7\u00e3o de pessoal em um conjunto de universidades que foram criadas recentemente. E, na \u00e9poca da cria\u00e7\u00e3o, prometeram que elas seriam simplesmente desmembradas de universidades j\u00e1 existentes, sem haver aumento de despesa, aproveitando o pessoal das universidades das quais foram desmembradas. Foi alegado que n\u00e3o haveria contrata\u00e7\u00e3o de novo pessoal para que se mantivessem essas novas universidades. \r\n\u00c9 um p\u00e9ssimo sinal para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que sofreu muito na pandemia, o Estado expandir os seus gastos contratando mais pessoal no momento em que n\u00f3s dever\u00edamos estar focando a aten\u00e7\u00e3o em atender a popula\u00e7\u00e3o brasileira e n\u00e3o expandindo o tamanho do Estado.\r\nAl\u00e9m disso, a nosso ver, \u00e9 inconstitucional este PLP, porque n\u00e3o apresentou qualquer estimativa de impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro para estar sendo apreciado neste Plen\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 7843/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.843, de 2017, acerca dos princ\u00edpios, regras e instrumentos para o governo digital e a efici\u00eancia p\u00fablica; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.116, de 1983; 13.460, de 2017; 12.682, de 2012, e 12.527, de 2011. Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nQueria apenas contextualizar esse PL que estamos votando agora, o PL da GovTech, para o Plen\u00e1rio e para todos os L\u00edderes. \r\nNo in\u00edcio, ou em meados do ano passado, eu recebi do Presidente Rodrigo Maia um conjunto de anteprojetos elaborados por uma comiss\u00e3o de juristas instalada ainda na legislatura anterior para que pudessem apresentar propostas de moderniza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. Alguns anteprojetos seriam apresentados pelos pr\u00f3prios Deputados e outros, pelo Executivo. \r\nEntre esses anteprojetos, estava um projeto que foi apensado ao principal, de autoria do Deputado Alessandro Molon.\r\nNa \u00e9poca, vi com muito bons olhos o PL do Governo digital, que visava a priorizar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os digitais para a popula\u00e7\u00e3o. Convidei os Parlamentares membros da Frente Parlamentar Digital para que fossem coautores dos projetos - entre eles, o Deputado Vinicius Poit e o Deputado JHC, que presidia a Frente, e tantos outros que hoje s\u00e3o coautores. \r\nApresentamos um projeto em conjunto, com melhorias em rela\u00e7\u00e3o ao texto primeiramente enviado, e, ainda no decorrer do ano de 2019, o Deputado Alessandro Molon pediu, em plen\u00e1rio, que fosse votado um outro projeto de moderniza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que n\u00f3s vimos que tinha muitas similaridades, muitas converg\u00eancias com o PL n\u00ba 3.443, de 2019, se eu n\u00e3o estou enganado. \r\nFeita essa avalia\u00e7\u00e3o, o Deputado Molon sugeriu que os dois projetos fossem apensados e que todos os coautores do antigo PL 3.443/19 tamb\u00e9m virassem coautores do PL agora em vota\u00e7\u00e3o, para que pud\u00e9ssemos submeter a proposi\u00e7\u00e3o a uma relatoria que fizesse convergir os dois textos, buscando os pontos positivos de cada um dos PLs, e apresentasse um s\u00f3 texto. E o Deputado Rigoni fez isso muito bem.\r\nAinda no ano passado, eu me lembro de que, quando este projeto chegou a entrar em pauta, o Deputado Orlando Silva trouxe algumas preocupa\u00e7\u00f5es que ele tinha, junto \u00e0 bancada do PCdoB, com rela\u00e7\u00e3o ao projeto, mas o Deputado Rigoni, como mencionou aqui, trabalhou ao longo dos \u00faltimos meses para sanar essas preocupa\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o a este PL que agora \u00e9 apresentado. \r\nEspero que haja acordo entre todos os partidos. H\u00e1 coautores de v\u00e1rios partidos - PSB, NOVO, PDT e tantos outros -, os quais est\u00e3o representados neste projeto de extrema converg\u00eancia, o que \u00e9 uma raridade aqui. Entre tantas diverg\u00eancias sobre outros PLs que h\u00e1 na pauta no dia de hoje, este \u00e9 um PL sobre o qual h\u00e1 bastante converg\u00eancia. \r\nO projeto busca, como falei, tornar o Governo mais digital, voltado para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para a popula\u00e7\u00e3o, baseado, sempre que poss\u00edvel, no modelo digital, com o intuito de reduzir a burocracia e o tempo de resposta do Governo aos cidad\u00e3os e atendendo com mais efici\u00eancia a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, eu gostaria do apoio de todos em torno deste projeto.\r\nAgrade\u00e7o ao Relator Felipe Rigoni e ao Deputado Alessandro Molon, que coordenou este processo que relatei.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=324&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 7843/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.843, de 2017, acerca dos princ\u00edpios, regras e instrumentos para o governo digital e a efici\u00eancia p\u00fablica; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.116, de 1983; 13.460, de 2017; 12.682, de 2012, e 12.527, de 2011.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria, primeiramente, agradecer \u00e0 L\u00edder Perp\u00e9tua Almeida por ter feito essa for\u00e7a-tarefa, como ela mesma disse, junto \u00e0 assessoria do PCdoB e aos demais Parlamentares da bancada, para poderem verificar as atualiza\u00e7\u00f5es feitas pelo Deputado Felipe Rigoni.\r\nQuero refor\u00e7ar os pontos aqui mencionados pelo Relator Felipe Rigoni, dizendo que, com este projeto e o que aprovamos anteriormente, que define a utiliza\u00e7\u00e3o do CPF como documento \u00fanico de identifica\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o perante o Estado, hoje n\u00f3s estamos dando um passo important\u00edssimo para a redu\u00e7\u00e3o da burocracia presente, infelizmente, na rela\u00e7\u00e3o entre cidad\u00e3o e poder p\u00fablico. Esse dois projetos - tenho a felicidade de ser coautor do projeto sobre CPF, j\u00e1 aprovado, que acabei de mencionar, e deste segundo projeto, sobre governo digital - v\u00e3o compor um combo de otimiza\u00e7\u00e3o de processos para atendimento, por parte do poder p\u00fablico, do cidad\u00e3o brasileiro.\r\nQueria aqui refor\u00e7ar novamente, junto a todos os pares, aos L\u00edderes presentes, a import\u00e2ncia de darmos esse enorme para o futuro. Ali\u00e1s, esse \u00e9 um passo para o presente, porque muitas vezes a burocracia brasileira ainda est\u00e1 no passado. Colocando-a no presente, por meio dos projetos aprovados hoje, junto com esfor\u00e7os de digitaliza\u00e7\u00e3o de processos internos do Governo, junto com esfor\u00e7os de melhoria da acessibilidade de sites e de servi\u00e7os que o Governo oferece aos cidad\u00e3os, vamos permitir, ao longo do tempo, que o Governo venha para o presente e d\u00ea passos em dire\u00e7\u00e3o ao futuro.\r\nOutro ponto importante, que j\u00e1 foi mencionado aqui pelo Relator Felipe Rigoni, \u00e9 que isso vai ser feito n\u00e3o s\u00f3 no \u00e2mbito do Governo Federal, mas tamb\u00e9m no de Estados e Munic\u00edpios. Em muitos casos de Estados e Munic\u00edpios, o trabalho de digitaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 sendo t\u00e3o bem feito.\r\nAqui em Minas Gerais, temos a felicidade de ter um Governo que tem atuado bastante pela digitaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos. O MG App tem oferecido renova\u00e7\u00e3o de CNH, registros, marca\u00e7\u00e3o de consulta no servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade, entre tantos outros servi\u00e7os que agora est\u00e3o nas m\u00e3os do cidad\u00e3o mineiro. \r\nEste PL vai incentivar outros governos estaduais e prefeituras espalhadas por todo o Brasil a acelerar o processo de digitaliza\u00e7\u00e3o e a colocar o cidad\u00e3o em primeiro lugar e conectado com a tecnologia dos dias atuais, como j\u00e1 dissemos ao longo deste encaminhamento.\r\nPor isso, eu gostaria de encaminhar a favor da mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=331&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENERGIA EL\u00c9TRICA, CRISE ENERG\u00c9TICA, AMAP\u00c1, SOLIDARIEDADE.\r\nDISCUSS\u00c3O, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SETOR EL\u00c9TRICO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1 diante do colapso no fornecimento de energia el\u00e9trica. Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o de consumidores amapaenses abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002. Apoio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de empresas do setor el\u00e9trico.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. a concess\u00e3o da palavra.\r\nConforme dito anteriormente pelo Deputado Marcel van Hattem, eu, o NOVO e todo o brasileiro, na verdade, solidarizamo-nos com essa situa\u00e7\u00e3o terr\u00edvel por que passou o Amap\u00e1. Mas precisamos entender as consequ\u00eancias de algumas falas aqui feitas. \r\nJ\u00e1 adianto todo o meu interesse e, tenho certeza, da bancada do NOVO tamb\u00e9m: se a Comiss\u00e3o apresentada e sugerida pela Deputada Professora Marcivania para discutir privatiza\u00e7\u00f5es do setor el\u00e9trico for instalada, eu quero tamb\u00e9m estar presente, porque n\u00e3o se pode demonizar privatiza\u00e7\u00e3o, como foi feito. Digo isso por um motivo muito simples: quando h\u00e1 empresas estatais que n\u00e3o cumprem com contratos e que n\u00e3o conseguem entregar energia de qualidade para a popula\u00e7\u00e3o, quem paga por esse preju\u00edzo \u00e9 toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Estamos vendo isso aqui com esta medida provis\u00f3ria, que o prop\u00f4s, e, no caso da MP original, os efeitos j\u00e1 foram inclusive garantidos, mas quem paga por isso \u00e9 toda a popula\u00e7\u00e3o. \r\nUma empresa p\u00fablica ineficiente distribui entre todo o contribuinte brasileiro os efeitos do seu preju\u00edzo. Mas, se for uma empresa privada que deixa de cumprir com seu contrato, ela tem que indenizar aqueles consumidores que tiveram a energia cortada. Ent\u00e3o, essa \u00e9 mais uma raz\u00e3o para que se privatize, para que haja a responsabiliza\u00e7\u00e3o por atos ineficientes como esse. \u00c9 claro que sempre vamos ter empresas privadas eficientes e outras nem tanto. A diferen\u00e7a \u00e9 que, quando uma empresa privada comete uma irregularidade, o preju\u00edzo n\u00e3o vai ser de todo o contribuinte brasileiro, mas dos acionistas daquela empresa que n\u00e3o foi capaz de entregar o seu contrato.\r\nDou o exemplo tamb\u00e9m de Minas Gerais, onde acontece o contr\u00e1rio. L\u00e1 temos uma empresa p\u00fablica, a CEMIG, que \u00e9 extremamente ineficiente, n\u00e3o consegue entregar energia para a popula\u00e7\u00e3o e para o empreendedor mineiro. Existem in\u00fameros casos em todo o Estado de Minas Gerais de empreendedores que querem construir ind\u00fastrias, que desejam expandir o seu neg\u00f3cio, e s\u00f3 n\u00e3o o fazem porque n\u00e3o h\u00e1 garantia de liga\u00e7\u00e3o da rede el\u00e9trica com essas ind\u00fastrias. Muitos est\u00e3o inclusive com projetos de fornecer energia e poderiam produzir a pr\u00f3pria energia, mas, por n\u00e3o conseguir liga\u00e7\u00e3o com a rede el\u00e9trica por inefici\u00eancia da estatal mineira, n\u00e3o conseguem garantir ali mais empregos e produzir mais para as popula\u00e7\u00f5es mineira e brasileira. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso discutir as privatiza\u00e7\u00f5es, porque j\u00e1 est\u00e3o atrasadas no Brasil. Precisamos incentiv\u00e1-las cada vez mais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=366&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1665/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ENTREGADOR POR APLICATIVO, GARANTIA, EMPRESA, APLICATIVO DE ENTREGA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, SEGURO DE ACIDENTES PESSOAIS, SEGURO DOEN\u00c7A, ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA, AFASTAMENTO AO TRABALHADOR CELETISTA, ACIDENTE, DOEN\u00c7A INFECTOCONTAGIOSA, FORNECIMENTO, INFORMA\u00c7\u00c3O, RISCOS (SEGURAN\u00c7A), CORONAV\u00cdRUS, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, AUS\u00caNCIA, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o de consumidores amapaenses abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002. N\u00e3o participa\u00e7\u00e3o do partido Novo em acordo para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.665, de 2020, a respeito dos direitos dos trabalhadores em empresas de aplicativos, lotados no setor de entrega de mercadorias e alimentos, durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO gostaria de apresentar esse requerimento que solicita a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria artigo por artigo. Acreditamos que os efeitos dessa medida provis\u00f3ria j\u00e1 foram exauridos com a sua aprova\u00e7\u00e3o. Questionamos inclusive parte da motiva\u00e7\u00e3o para edi\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria que, pelo que temos not\u00edcia, teve tamb\u00e9m grande motiva\u00e7\u00e3o eleitoreira, visto que o Presidente Bolsonaro gostaria de priorizar um candidato espec\u00edfico na elei\u00e7\u00e3o que ocorreu em Macap\u00e1 no \u00faltimo final de semana.\r\nMas, al\u00e9m disso, acreditamos que o texto original da mat\u00e9ria \u00e9 muito mais ben\u00e9fico para a popula\u00e7\u00e3o brasileira do que o substitutivo apresentado pelo Relator, a quem respeitamos muito. Entendo as motiva\u00e7\u00f5es dele, mas, infelizmente, acreditamos que n\u00e3o s\u00e3o ben\u00e9ficas para a popula\u00e7\u00e3o brasileira e que expandem demasiadamente os objetivos da medida provis\u00f3ria original. Por mais que o Relator tenha ali colocado uma trava, que acredito que foi importante, n\u00e3o creio que esse substitutivo deva ser aprovado aqui hoje.\r\nAproveito ainda esta oportunidade para retomar outro ponto. Aprovamos, agora h\u00e1 pouco, o projeto do Governo Digital. Foi apresentada pela Mesa uma proposta ao PCdoB, que a princ\u00edpio n\u00e3o daria acordo ao projeto, no sentido de que, se o PCdoB n\u00e3o fizesse o acordo, o projeto seria retirado de vota\u00e7\u00e3o. J\u00e1 foi dito isso aqui antes, mas gostaria de refor\u00e7ar. O PCdoB \u00e9 um partido que tem uma bancada de dez Deputados. E isso foi inclusive aqui j\u00e1 esclarecido pelo pr\u00f3prio PSOL, e o Deputado do PT tamb\u00e9m deixou isso claro.\r\nQuando foi proposto o acordo pelo Presidente Rodrigo Maia para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.665, o Partido Novo deixou claro que era contr\u00e1rio \u00e0 inclus\u00e3o desse projeto, que nem estava previsto na pauta desta semana. A pauta, no in\u00edcio da semana, tinha quase 30 itens. Infelizmente, esse projeto foi inserido na sess\u00e3o de hoje - e j\u00e1 era tarde quando esse projeto foi sugerido. O Partido Novo deixou muito claro que n\u00e3o faria acordo para essa vota\u00e7\u00e3o.\r\nAgora, eu pergunto: por que esse tratamento diferenciado com o Partido Novo, que n\u00e3o fez acordo para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.665, enquanto foi dada a possibilidade de o PCdoB se colocar contrariamente ao projeto que trata do Governo Digital, levando-se em conta que s\u00e3o partidos com praticamente o mesmo tamanho?\r\nEnt\u00e3o, gostaria aqui de refor\u00e7ar que o Partido Novo nunca fez acordo quanto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.665 e que seja respeitada a posi\u00e7\u00e3o do nosso partido, para que esse projeto n\u00e3o seja votado na noite de hoje, porque muito nos preocupa o impacto negativo que vai ter sobre os trabalhadores do setor de entrega de aplicativos, caso o referido projeto avance nesta Casa.\r\n\u00c9 a solicita\u00e7\u00e3o que fa\u00e7o \u00e0 Presid\u00eancia da Casa: que respeite a posi\u00e7\u00e3o do Partido Novo, que foi declarada no momento correto de contrariedade \u00e0 inser\u00e7\u00e3o desse projeto na pauta.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=368&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 7843/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO).\r\nMPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CONSUMIDOR, AMAP\u00c1, BLECAUTE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, CRISE ENERG\u00c9TICA, INC\u00caNDIO, SUBESTA\u00c7\u00c3O EL\u00c9TRICA, MACAP\u00c1 (AP), CONTRA, PARTIDO NOVO (NOVO).\r\nPL 1665/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ENTREGADOR POR APLICATIVO, GARANTIA, EMPRESA, APLICATIVO DE ENTREGA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, SEGURO DE ACIDENTES PESSOAIS, SEGURO DOEN\u00c7A, ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA, AFASTAMENTO AO TRABALHADOR CELETISTA, ACIDENTE, DOEN\u00c7A INFECTOCONTAGIOSA, FORNECIMENTO, INFORMA\u00c7\u00c3O, RISCOS (SEGURAN\u00c7A), CORONAV\u00cdRUS, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PARTIDO NOVO (NOVO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o de consumidores amapaenses abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002, ressalvados os destaques. Posicionamento do partido Novo contr\u00e1rio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.665, de 2020, a respeito dos direitos dos trabalhadores em empresas de aplicativos, lotados no setor de entrega de mercadorias e alimentos, durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, foi feito um questionamento agora, se eu n\u00e3o me engano, pelo Deputado Giovani Cherini, sobre o que acontece se n\u00e3o votarmos essa medida provis\u00f3ria hoje \u00e0 noite.\r\nEu gostaria de lembrar a todos que h\u00e1 muitos Deputados aqui que se manifestaram a favor do texto original da MP. Esse texto original da MP \u00e9 o texto que est\u00e1 valendo e vai continuar valendo at\u00e9 o dia 4 de abril de 2021, que \u00e9 quando essa MP vence. Ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 necessidade, para aqueles que preferem o texto original da medida provis\u00f3ria, de vot\u00e1-la hoje \u00e0 noite.\r\nN\u00f3s achamos, como o Deputado Marcel disse anteriormente, que a medida provis\u00f3ria original tem diversas falhas, mas acreditamos que ela, por mais que respeitemos o trabalho do Relator Ac\u00e1cio, \u00e9 melhor do que esse substitutivo apresentado aqui.\r\nEnt\u00e3o aqueles que concordam com esta avalia\u00e7\u00e3o do NOVO de que \u00e9 melhor o texto original da medida provis\u00f3ria n\u00e3o deveriam querer votar esta medida provis\u00f3ria esta noite. Inclusive, os efeitos da medida provis\u00f3ria j\u00e1 foram atingidos. N\u00e3o existe preju\u00edzo algum em n\u00e3o votar essa medida provis\u00f3ria hoje \u00e0 noite. Existe preju\u00edzo, a nosso ver, se n\u00f3s votarmos o substitutivo, que n\u00e3o \u00e9 o texto mais adequado.\r\nE existe um preju\u00edzo maior ainda para toda a sociedade brasileira se, al\u00e9m desse substitutivo, n\u00f3s votarmos os outros projetos que foram acordados, n\u00e3o com o apoio do NOVO, mas com outros partidos, para serem votados esta noite, como o projeto que vai colocar na rua milhares e milhares de entregadores de aplicativos.\r\nEst\u00e3o dizendo aqui que quem \u00e9 contra o Projeto de Lei n\u00ba 1.665, de 2020, \u00e9 contra os entregadores. Pelo contr\u00e1rio! O IBOPE fez uma pesquisa neste ano que mostra que 70% dos entregadores de aplicativo querem continuar tendo a flexibilidade que t\u00eam hoje para trabalhar, podendo se vincular a diferentes aplicativos, podendo escolher o hor\u00e1rio de trabalho que eles querem, podendo escolher se querem ou n\u00e3o trabalhar em determinado dia, enquanto h\u00e1 partidos aqui, como o PSOL, que querem cada vez mais enrijecer o v\u00ednculo que esses entregadores t\u00eam com os seus aplicativos. Ent\u00e3o, quem est\u00e1 do lado dos entregadores \u00e9 quem \u00e9 contra o PL 1.665.\r\nPor isso n\u00f3s n\u00e3o s\u00f3 estamos aqui aproveitando o tempo dispon\u00edvel para defender que a medida provis\u00f3ria n\u00e3o seja votada hoje e possa cumprir o seu prazo at\u00e9 caducar, no dia 4 de abril - como disse aqui, seus efeitos j\u00e1 foram produzidos -, mas tamb\u00e9m estamos em obstru\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o se vote o PL 1.665 esta noite, preservando os empregos de milhares de entregadores por aplicativos, que viram nos apps a possibilidade de conseguir renda; que viram nos apps a possibilidade de, mesmo durante a pandemia, continuar trabalhando e sustentar as suas fam\u00edlias, e tamb\u00e9m de milh\u00f5es de consumidores, que, especialmente neste per\u00edodo de pandemia, querendo ficar em casa para n\u00e3o ter que ir at\u00e9 supermercados ou restaurantes, viram nos apps a possibilidade de conseguir ter em seu domic\u00edlio, em seguran\u00e7a, acesso a medicamentos, acesso a comidas, acesso ao que quiserem com a prolifera\u00e7\u00e3o dos apps no Brasil, que s\u00f3 foi permitida gra\u00e7as \u00e0 forma como eles hoje atuam junto aos seu entregadores.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 MP, orienta contrariamente e confirma sua obstru\u00e7\u00e3o ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=379&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T00:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.\r\nROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, APURA\u00c7\u00c3O, DESRESPEITO, LISTA DE ESPERA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORNAVIRUS.\r\nCOMPARA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de dispensa do interst\u00edcio de cinco sess\u00f5es para aprecia\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Apura\u00e7\u00e3o pelo Governador do Estado de Minas Gerais, Romeu Zema, de den\u00fancia da exist\u00eancia de esquema de fura-fila de vacina\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. Diferen\u00e7as entre o Governo Jair Bolsonaro, o Governo do PT e o Governo do partido Novo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (Bloco/NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nRapidamente, o NOVO encaminha o voto \"sim\".\r\nVou aproveitar este 1 minuto - j\u00e1 que o Deputado Odair Cunha, do PT, deu-me a oportunidade - para falar sobre o que ele trouxe, essas suspeitas de fura-filas no Governo de Minas Gerais. Acho que isso mostra bem a diferen\u00e7a entre um Governo do Partido Novo, um Governo do PT e o Governo Bolsonaro.\r\nQuando \u00e9 confrontado por algo errado que fez, o Governo Bolsonaro mente. Hoje ele veio falar que n\u00e3o \u00e9 negacionista, depois de ter oferecido cloroquina at\u00e9 para a ema do Pal\u00e1cio da Alvorada. J\u00e1 o Governo do PT finge que n\u00e3o sabia de nada. Todas as vezes - no petrol\u00e3o, no mensal\u00e3o - em que foi condenado ou em que alguma suspeita foi levantada, os Presidentes do PT diziam que n\u00e3o sabiam de nada.\r\nO que o Governador Zema, do NOVO, faz? Ele encaminha para o \u00f3rg\u00e3o de controle interno e envia os nomes \u00e0 Assembleia Legislativa, para que ela fa\u00e7a o seu papel de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a diferen\u00e7a entre o Governo do NOVO e o Governo do PT. O caso trazido pelo Deputado Odair j\u00e1 est\u00e1 sendo apurado.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=355&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE, CONGRESSO NACIONAL, MINAS GERAIS.\r\nQUEST\u00c3O DE ORDEM, IVAN VALENTE, DEPUTADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO PRESIDENCIAL, MESA DIRETORA, CONGRESSO NACIONAL, MANDATO PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DELIBERA\u00c7\u00c3O, DIREITO A VOTO, C\u00c9DULA DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Senador Rodrigo Pacheco pela elei\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia do Congresso Nacional. Quest\u00e3o de ordem sobre a vota\u00e7\u00e3o individual de vetos presidenciais, e sobre o direito de cada partido \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaque em dobro, no caso da inclus\u00e3o acima de 8 projetos de lei na c\u00e9dula de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu queria parabeniz\u00e1-lo publicamente pela sua elei\u00e7\u00e3o e pela primeira sess\u00e3o conduzida. \u00c9 muito bom ver um mineiro, assim como eu, conduzindo a sess\u00e3o do Congresso Nacional, ap\u00f3s tantos anos sem um mineiro nessa mesma posi\u00e7\u00e3o.\r\nQueria fazer uma quest\u00e3o de ordem baseada no art. 106-B e no \u00a7 1\u00ba do art. 106-D.\r\nAs quest\u00f5es do art. 106-B, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exce\u00e7\u00e3o que virou regra, j\u00e1 foram muito bem colocadas pelo Deputado Ivan Valente. H\u00e1 quase 1 ano, quando n\u00f3s fizemos a primeira sess\u00e3o para aprecia\u00e7\u00e3o de vetos, o L\u00edder do meu partido na \u00e9poca e in\u00fameros outros L\u00edderes falaram que aquela era uma exce\u00e7\u00e3o que seria feita e que n\u00e3o seria aberto um precedente para que n\u00f3s vot\u00e1ssemos em globo vetos, como continuamos fazendo. \u00c9 claro que V.Exa. n\u00e3o estava aqui na ocasi\u00e3o - essa foi uma decis\u00e3o da Mesa anterior -, mas infelizmente essa exce\u00e7\u00e3o virou regra.\r\nN\u00f3s temos hoje, certamente, considerando a qualidade dos servidores que temos nesta Casa, tecnologia dispon\u00edvel para que, assim como foi feito com as demais vota\u00e7\u00f5es desta Casa, seja do plen\u00e1rio, seja das Comiss\u00f5es, a aprecia\u00e7\u00e3o de vetos possa ser feita individualmente. N\u00f3s Parlamentares estamos sendo impedidos de colocar a nossa posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos vetos quando se colocam em um mesmo bloco vetos a cuja manuten\u00e7\u00e3o somos favor\u00e1veis e vetos que queremos derrubar. O que fazemos nessa ocasi\u00e3o? N\u00f3s vamos contra aquilo para o qual os nossos eleitores nos elegeram, que \u00e9 apreciar cada uma das mat\u00e9rias.\r\nPrimeiro, eu queria s\u00f3 corroborar esse ponto, que j\u00e1 foi muito bem explorado pelo Deputado Ivan Valente - olhe que n\u00e3o \u00e9 sempre que V.Exa. vai me ver aqui concordando com um Deputado do PSOL.\r\nMas tamb\u00e9m h\u00e1 outro ponto, relacionado ao \u00a7 1\u00ba do art. 106-D, que diz que, quando houver mais de oito projetos de lei na c\u00e9dula de vota\u00e7\u00e3o, o limite de destaques de cada partido ser\u00e1 aplicado em dobro. Meu partido, o Partido Novo, que normalmente teria direito a um destaque, deveria, ent\u00e3o, ter direito a dois destaques, em vez de apenas um. Mas o que foi feito foi o contr\u00e1rio: al\u00e9m de n\u00f3s fazermos em globo essas vota\u00e7\u00f5es, o que limita a nossa atua\u00e7\u00e3o, n\u00f3s ainda tivemos reduzido pela metade o nosso direito de fazer destaques, o que refor\u00e7a a redu\u00e7\u00e3o da possibilidade da nossa atividade parlamentar. Se no dia de hoje especificamente n\u00e3o existe tecnologia para n\u00e3o votarmos em globo, que ao menos os partidos possam realizar o n\u00famero de destaques que o Regimento Interno prev\u00ea; que o Partido Novo, que, no caso, teria direito a um destaque, possa fazer dois destaques; que cada partido tenha respeitado o \u00a7 1\u00ba do art. 106-D.\r\nPortanto, s\u00e3o dois pedidos. O primeiro \u00e9 que seja imediatamente implementada a possibilidade de vota\u00e7\u00e3o separada dos vetos. \u00c9 claro que n\u00e3o queremos que seja feito o voto em c\u00e9dula com Deputados e Senadores trabalhando remotamente, mas que seja desenvolvida uma tecnologia. Digo novamente que n\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es, com a qualidade dos servidores desta Casa, de desenvolver essa tecnologia para serem votados os vetos individualmente. O segundo pedido \u00e9 que a regra de destaque em dobro quando mais de oito projetos est\u00e3o em pauta, contida no \u00a7 1\u00ba do art. 106-D, seja aplicada normalmente, principalmente enquanto a nossa primeira quest\u00e3o de ordem n\u00e3o puder ser resolvida. N\u00f3s j\u00e1 estamos, como falei, h\u00e1 1 ano nessa situa\u00e7\u00e3o e agora estamos novamente impedidos de exercer o nosso direito de votar pela manuten\u00e7\u00e3o ou pela derrubada dos vetos, conforme n\u00f3s pensamos que deveria ser feito, dada essa pr\u00e1tica, que j\u00e1 virou regra, de se admitirem vota\u00e7\u00f5es em bloco para derrubada ou manuten\u00e7\u00e3o dos vetos. \r\nEnt\u00e3o, solicito aqui cordialmente que possamos resolver essa quest\u00e3o o quanto antes.\r\nSei que V.Exa. est\u00e1 ocupando essa cadeira h\u00e1 45 dias apenas. N\u00e3o \u00e9 culpa de V.Exa. estarmos nessa situa\u00e7\u00e3o h\u00e1 1 ano. Mas, com toda a sua capacidade e com o respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que sei que V.Exa. tem, espero que possa, o quanto antes, implementar altera\u00e7\u00f5es para que essas quest\u00f5es possam ser resolvidas.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. AFONSO FLORENCE (PT - BA) - Sr. Presidente, V.Exa. me concede 1 minuto? \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - Pe\u00e7o s\u00f3 um minuto. \r\nObrigado, Deputado Tiago Mitraud. Recolho a quest\u00e3o de ordem de V.Exa., que encerra duas quest\u00f5es que ser\u00e3o apreciadas pela Presid\u00eancia e respondidas em conjunto com a quest\u00e3o de ordem do Deputado Ivan Valente.\r\nRessalto - e \u00e9 importante dizer isso -, Deputado Tiago Mitraud, a excepcionalidade do momento de pandemia e a defici\u00eancia ainda de um sistema que possa integrar as duas Casas, de modo que, em situa\u00e7\u00f5es excepcionais, n\u00f3s lan\u00e7amos m\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m excepcionais. Espero a compreens\u00e3o de todos nesse sentido, em raz\u00e3o do momento de pandemia que vivemos. \r\nCom a palavra o Deputado Reginaldo Lopes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Rodrigo Pacheco. \r\nN\u00f3s ouvimos, nas \u00faltimas argumenta\u00e7\u00f5es, um duelo: se o Governo fez acordo, se o Governo n\u00e3o fez acordo em rela\u00e7\u00e3o a esse marco do saneamento. Eu n\u00e3o falo em nome do Governo - nunca apoiei o Governo -, muito menos sou do bloco da Oposi\u00e7\u00e3o, mas falo pela popula\u00e7\u00e3o brasileira. E a popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 aquela que, at\u00e9 hoje, n\u00e3o \u00e9 atendida com saneamento b\u00e1sico na sua casa. Cerca de 15% da popula\u00e7\u00e3o brasileira ainda vive sem nem sequer \u00e1gua tratada na sua casa. Ainda em 2021, cerca de metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira vive sem nem sequer coleta de esgoto em sua casa, o que leva milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros a terem doen\u00e7as que j\u00e1 foram erradicadas em outros pa\u00edses h\u00e1 mais de 100 anos. \r\n\u00c9 disso que trata o m\u00e9rito do que vamos votar agora. N\u00e3o \u00e9 relevante se o Governo fez ou n\u00e3o fez acordo. Ningu\u00e9m nunca mostrou um acordo desse. Eu participei intensamente, em 2019, da Comiss\u00e3o que analisou a medida provis\u00f3ria e, depois, da Comiss\u00e3o Especial da C\u00e2mara dos Deputados e nunca vi esse acordo ser feito. Mas essa tecla fica sendo batida pela Oposi\u00e7\u00e3o. \r\nIsso \u00e9 irrelevante para a decis\u00e3o que n\u00f3s vamos tomar hoje.\r\nO que importa \u00e9 o futuro da sa\u00fade e da qualidade de vida dos brasileiros que v\u00e3o ser afetados por ela. Qual \u00e9 a decis\u00e3o que n\u00f3s vamos tomar? N\u00f3s vamos decidir se pode haver competi\u00e7\u00e3o ou concorr\u00eancia na concess\u00e3o do servi\u00e7o de saneamento b\u00e1sico no Brasil ou se n\u00f3s vamos manter o futuro das fam\u00edlias brasileiras nas m\u00e3os das ineficientes empresas estatais que, at\u00e9 hoje, n\u00e3o conseguiram dar conta da universaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.\r\nSe este veto for derrubado, elas v\u00e3o poder, por pelo menos mais 30 anos, manter contratos que s\u00e3o feitos sem licita\u00e7\u00e3o, os contratos de programa, que n\u00e3o t\u00eam nenhuma garantia de universaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. Por mais que, algumas vezes, queiram prometer, elas n\u00e3o t\u00eam nenhuma capacidade de investimento para fazer obra, para construir esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgoto, para fazer encanamento nas cidades e ruas Brasil afora. \r\nEssas empresas foram mal geridas por d\u00e9cadas, por estarem nas m\u00e3os de pol\u00edticos com interesses escusos, e nunca conseguiram atender a popula\u00e7\u00e3o. Elas ficam atendendo simplesmente a classe pol\u00edtica, porque o Deputado adora ter direito a um cargo na empresa de saneamento do Estado dele, adora poder atender um Prefeito que \u00e9 da base dele e segurar o servi\u00e7o de saneamento de um Prefeito de que ele n\u00e3o gosta. \u00c9 para isso que servem as estatais de saneamento. N\u00e3o \u00e9 para servir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, n\u00f3s precisamos, hoje, manter este veto e, assim, garantir que as empresas v\u00e3o ter que fazer licita\u00e7\u00f5es j\u00e1, e n\u00e3o daqui a 30 anos, e, com isso, levar competi\u00e7\u00e3o para o setor de saneamento no Brasil. E, se houver estatais eficientes, livres de controle pol\u00edtico pequeno no Brasil, que elas concorram na licita\u00e7\u00e3o. Que medo \u00e9 esse de concorr\u00eancia que os defensores da derrubada deste veto t\u00eam? Se as atuais estatais s\u00e3o t\u00e3o boas assim, por que elas n\u00e3o entram na licita\u00e7\u00e3o e a vencem, provando que t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de universalizar o servi\u00e7o de \u00e1gua e esgoto em tempo h\u00e1bil? Simplesmente porque elas n\u00e3o t\u00eam essas condi\u00e7\u00f5es.\r\nE o que n\u00f3s estamos escolhendo hoje, ent\u00e3o, \u00e9 se vamos beneficiar a sociedade brasileira - quem ainda n\u00e3o tem acesso \u00e0 \u00e1gua e ao esgoto - ou vamos persistir no modelo falido de beneficiar interesses pol\u00edticos e daqueles que controlam essas empresas estatais. \u00c9 isso que est\u00e1 em jogo aqui. \r\nForam 2 anos de luta entre a primeira medida provis\u00f3ria, enviada pelo Governo anterior, e a Comiss\u00e3o Especial, j\u00e1 na atual Legislatura, em que n\u00f3s conseguimos aprovar nesta Casa, a C\u00e2mara, e no Senado o novo Marco Legal do Saneamento B\u00e1sico. E, felizmente, um dos poucos acertos do Presidente Bolsonaro desde que chegou \u00e0 Presid\u00eancia foi ter vetado esses artigos que est\u00e3o hoje aqui sendo analisados.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que este veto seja derrubado, em nome de todas as crian\u00e7as - as 13 milh\u00f5es de crian\u00e7as - do Brasil que n\u00e3o t\u00eam nem sequer \u00e1gua tratada e esgoto coletado na sua casas hoje.\r\nPor isso, Sr. Presidente, n\u00f3s encaminhamos \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do veto, priorizando, acima de tudo, a sociedade brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 598/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), INCLUS\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, CURR\u00cdCULO ESCOLAR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O E COMUNICA\u00c7\u00c3O (TIC), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 598, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 inclus\u00e3o, no curr\u00edculo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, do conte\u00fado sobre a preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, complementando o que a Deputada L\u00eddice da Mata falou, n\u00e3o acreditamos que este projeto fa\u00e7a parte do pacote de pautas femininas. Trata-se de um projeto que regulamenta as TICs - Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o, no ensino no Brasil. \r\nJustamente para debatermos sobre a melhor solu\u00e7\u00e3o, n\u00f3s acreditamos que n\u00e3o deva ser aprovado o requerimento de urg\u00eancia. O projeto deve tramitar pelas Comiss\u00f5es. Precisamos discutir mais. Por que n\u00e3o discutir na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o? Por que n\u00e3o discutir nas respectivas Comiss\u00f5es? Aprovar esse tanto de requerimentos de urg\u00eancia de forma a\u00e7odada, como est\u00e1 sendo feito hoje, \u00e9 contr\u00e1rio ao debate necess\u00e1rio para projetos como este.\r\nNeste caso, n\u00e3o acreditamos que seja necess\u00e1ria mais essa regulamenta\u00e7\u00e3o das TICs. Quase todos os cursos de pedagogia est\u00e3o sendo feitos em EAD. J\u00e1 existe uma profundidade desses profissionais que est\u00e3o sendo formados com a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma proximidade, na verdade...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 retirada de pauta.\r\nAcho lament\u00e1vel que estejam se utilizando da calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia que o Brasil enfrenta para trazer aqui propostas de aumento permanente de gastos obrigat\u00f3rios da Uni\u00e3o.\r\nEste PLP n\u00e3o est\u00e1 relacionado a contrata\u00e7\u00f5es emergenciais para enfrentamento da pandemia. Aprovamos, na Lei Complementar n\u00ba 173, no ano passado, que contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias s\u00e3o permitidas. Ent\u00e3o, por que n\u00e3o se fazem contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias para repor, se for este o caso, profissionais de sa\u00fade dos hospitais? Por que n\u00f3s temos que abrir concursos p\u00fablicos, reitero, para cargos permanentes, nesses hospitais, neste momento, sendo que eles s\u00e3o pass\u00edveis de terem contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias?\r\nAl\u00e9m disso, estamos criando concursos que v\u00e3o onerar a popula\u00e7\u00e3o brasileira nos pr\u00f3ximos 30, 40 anos, em universidades p\u00fablicas que foram desmembradas de outras sob a condi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o haver aumento de gastos.\r\nEnt\u00e3o, este \u00e9 um projeto irrespons\u00e1vel neste momento, que n\u00e3o deve ser votado hoje.\r\nN\u00f3s somos a favor, ent\u00e3o, da retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 266/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nPrimeiramente, eu gostaria de falar sobre um ponto muito bem colocado pelo Deputado Marcel van Hattem: \u00e9 um absurdo alguns Deputados estarem aproveitando a situa\u00e7\u00e3o de pandemia no Pa\u00eds para informar erroneamente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que este PLP \u00e9 um projeto pela vida. Trata-se de uma hipocrisia absurda! O que est\u00e1 sendo criado aqui \u00e9 uma despesa p\u00fablica obrigat\u00f3ria permanente para o Estado brasileiro e, em consequ\u00eancia, para todos os brasileiros.\r\nVou contar como come\u00e7am hist\u00f3rias como a desse PLP.\r\nAlguns anos atr\u00e1s, as universidades criaram campi avan\u00e7ados em outros Munic\u00edpios para estarem mais perto do aluno ou alguma coisa assim. Depois de um tempo, esses campi foram desmembrados das universidades-m\u00e3e, com a hist\u00f3ria de que, com isso, n\u00e3o haveria aumento de despesa, porque, afinal de contas, cada um deles j\u00e1 estava funcionando como um campus de uma universidade-m\u00e3e. Ent\u00e3o, aprovou-se, aqui neste Congresso, numa legislatura anterior, o desmembramento dessas universidades. E pouqu\u00edssimo tempo depois vem a conta: um PLP como este, que n\u00e3o est\u00e1 relacionado com a pandemia, refor\u00e7o, que n\u00e3o \u00e9 o PLP que deveria estar sendo votado aqui por conta de combate \u00e0 pandemia. Portanto, vem finalmente a conta do desmembramento dessas universidades, com aumento das despesas obrigat\u00f3rias permanentes para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n\u00c9 disso que se trata este PLP. O Congresso enganou a popula\u00e7\u00e3o ao desmembrar essas universidades dizendo que n\u00e3o haveria aumento de despesa com seu desmembramento.\r\nFica aqui o meu rep\u00fadio a essa hipocrisia de alguns Parlamentares ao dizer que se trata de um PLP para salvar vidas na pandemia. Quero ver se esses concursos que v\u00e3o ser abertos agora nessas universidades, que atendem regi\u00f5es muito espec\u00edficas do Brasil, estar\u00e3o relacionados \u00e0 pandemia ou n\u00e3o. \u00c9 \u00f3bvio que n\u00e3o estar\u00e3o.\r\nAl\u00e9m disso, este \u00e9 um projeto inconstitucional, porque n\u00e3o apresenta qualquer estimativa de impacto financeiro. Ele vai contra a Lei de Responsabilidade Fiscal, porque estabelece novas despesas sem haver compensa\u00e7\u00e3o por meio de redu\u00e7\u00e3o de despesas permanentes.\r\nO projeto, como eu falei, est\u00e1 sendo envelopado como combate \u00e0 pandemia, por permitir novas contrata\u00e7\u00f5es para a EBSERH, mas aprovamos no ano passado a Lei Complementar n\u00ba 173, que j\u00e1 excepcionaliza as contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias necess\u00e1rias ao combate \u00e0 pandemia. Ent\u00e3o, infelizmente, aqueles que n\u00e3o t\u00eam a m\u00ednima responsabilidade com as gera\u00e7\u00f5es futuras - e elas v\u00e3o pagar essa conta que est\u00e1 sendo colocada aqui hoje - est\u00e3o envelopando este projeto como sendo de combate \u00e0 pandemia, mas ele \u00e9 um puro e simples aumento de despesa... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, DILMA ROUSSEF, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, relativa ao estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO \u00e9 contr\u00e1rio ao encerramento da discuss\u00e3o.\r\nEu acredito - e tenho dito isso desde o in\u00edcio - que o Presidente Bolsonaro \u00e9 um completo incompetente. Ele \u00e9 o principal respons\u00e1vel, sim, no Brasil, pelas 300 mil mortes que n\u00f3s vamos atingir. \r\nN\u00f3s estamos h\u00e1 mais de uma semana sem Ministro da Sa\u00fade porque o Presidente Bolsonaro est\u00e1 dando um jeito de proteger o Pazuello, assim como, l\u00e1 atr\u00e1s, a Dilma j\u00e1 tentou proteger o Lula.\r\nAgora, o entendimento meu e do Partido Novo \u00e9 o de que este PLP nada tem a ver com o combate \u00e0 pandemia, porque ele altera Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Sr. Presidente, eu fui cortado no meio da orienta\u00e7\u00e3o. Posso concluir?\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Claro! Perd\u00e3o, deve ter sido um erro do sistema, Deputado.\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Perfeito.\r\nEsse PLP busca excepcionalizar a Lei Complementar n\u00ba 173, para tirar novas despesas obrigat\u00f3rias permanentes, algumas delas n\u00e3o relacionadas \u00e0 pandemia, sendo que a pr\u00f3pria Lei Complementar n\u00ba 173 j\u00e1 excepcionaliza contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias na situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica. E, quando forem criadas novas despesas permanentes, como \u00e9 o caso de algumas das despesas que est\u00e3o sendo autorizadas com este PLP, o Governo deve reduzir alguma outra despesa permanente. \r\nEnt\u00e3o, a aprova\u00e7\u00e3o deste PLP \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de nossa incapacidade de reduzir despesas obrigat\u00f3rias e da falta de cuidado com a responsabilidade fiscal deste Parlamento e deste Governo. E essa conta quem vai pagar s\u00e3o as atuais e as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es, especialmente os mais pobres, que j\u00e1 pagam muito imposto. \r\nEnt\u00e3o, o NOVO \u00e9 contra o encerramento da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL, MANAUS (AM), FALTA, OXIG\u00caNIO MEDICINAL, VENTILADOR PULMONAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), JOS\u00c9 NELTO, DEPUTADO FEDERAL, DESPESA OBRIGAT\u00d3RIA, UNIVERSIDADE FEDERAL, ESTIMATIVA, IMPACTO OR\u00c7AMENT\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, relativa ao estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nO Deputado Jos\u00e9 Nelto, com quem eu gostaria de dialogar, mencionou em sua fala que neste momento dever\u00edamos estar discutindo compra de oxig\u00eanio. Eu concordo que a incompet\u00eancia deste Governo fez faltar oxig\u00eanio em Manaus e est\u00e1 fazendo faltar oxig\u00eanio em outros lugares.\r\nEu pergunto ao Relator: onde h\u00e1, no seu relat\u00f3rio, qualquer artigo mencionando ou contribuindo para a compra de oxig\u00eanio neste Pa\u00eds? N\u00e3o h\u00e1 nenhum artigo relacionado \u00e0 compra de oxig\u00eanio.\r\nO mesmo Deputado mencionou que dever\u00edamos estar preocupados com a falta de kits de intuba\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 afligindo os hospitais brasileiros. Eu concordo com o Deputado. \u00c9 um absurdo o Brasil estar prestes a entrar em mais um colapso, neste caso, por falta de kits de intuba\u00e7\u00e3o.\r\nAgora, qual \u00e9 o artigo, Deputado, no seu relat\u00f3rio, que prev\u00ea alguma medida para favorecer a compra de kits de intuba\u00e7\u00e3o? N\u00e3o h\u00e1 nenhum artigo neste PLP relacionado \u00e0 compra de kits de intuba\u00e7\u00e3o. Este \u00e9 um PLP que n\u00e3o traz nenhuma novidade \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o brasileira referente ao enfrentamento dessa pandemia que estamos vivendo e que queremos todos combater.\r\nTer\u00edamos combatido melhor se n\u00e3o fosse novamente a incompet\u00eancia deste Governo, mas n\u00e3o d\u00e1 para combater incompet\u00eancia com inefici\u00eancia p\u00fablica para os pr\u00f3ximos 20 anos, 30 anos. A \u00fanica coisa que este PLP faz \u00e9 permitir o aumento permanente de despesas obrigat\u00f3rias do Governo Federal que, em sua imensa maioria, nem sequer s\u00e3o relacionadas \u00e0 \u00e1rea de sa\u00fade, como \u00e9 o caso das universidades que foram desmembradas de outras universidades federais, com o discurso de que n\u00e3o trariam aumento de custos.\r\nSobre esse discurso de que n\u00e3o trariam aumento de custos, eu vou trazer alguns dados. S\u00f3 a Universidade Federal de Catal\u00e3o deve ampliar com este PLP o seu custo em 8 milh\u00f5es de reais por ano; a Universidade Federal de Jata\u00ed, em 7,8 milh\u00f5es de reais por ano; a Universidade Federal de Rondon\u00f3polis, em 15 milh\u00f5es de reais por ano. As demais universidades, como a do Delta do Parna\u00edba, a do Agreste de Pernambuco, a do Norte de Tocantins, nem sequer tiveram estimativa de impacto, o que \u00e9 inconstitucional. Projetos de aumento de despesa deveriam ter estimativa de impacto, mas n\u00e3o t\u00eam.\r\nA contrata\u00e7\u00e3o dos novos profissionais permanentes, n\u00e3o s\u00f3 para combate \u00e0 pandemia, permanentes devem ser, tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam nenhuma estimativa de impacto.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 isso que n\u00f3s questionamos e que n\u00e3o queremos votar, porque n\u00e3o se trata de um projeto de combate \u00e0 pandemia.\r\nPor isso, requeremos aqui a vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER CONTR\u00c1RIO, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nHOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO, UNIVERSIDADE FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMPRESA BRASILEIRA DE SERVI\u00c7OS HOSPITALARES (EBSERH), CONTRATO POR PRAZO DETERMINADO, RECURSOS HUMANOS, CR\u00cdTICA, CONCURSO P\u00daBLICO, SERVIDOR P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio, com parecer contr\u00e1rio, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO vota \"n\u00e3o\" tamb\u00e9m, Presidente.\r\nS\u00f3 quero informar a alguns Parlamentares que disseram que tenho que conhecer a realidade das universidades federais brasileiras que eu j\u00e1 visitei mais de 50 campi de universidades federais brasileiras ao longo dos \u00faltimos 10 anos, 15 anos. Trabalhei 10 anos com universidades federais, aqui no Brasil, e conhe\u00e7o muito bem essas universidades, conhe\u00e7o os hospitais universit\u00e1rios e conhe\u00e7o tamb\u00e9m a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nN\u00f3s poder\u00edamos, se quis\u00e9ssemos realmente criar condi\u00e7\u00f5es para enfrentar a pandemia, incentivar a EBSERH e seus hospitais a fazerem contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias para o enfrentamento \u00e0 COVID, que \u00e9 o que a Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, j\u00e1 permite, e n\u00e3o votar mat\u00e9ria aqui que onere os pr\u00f3ximos 30 anos, 40 anos, 60 anos da popula\u00e7\u00e3o com despesa permanente, abrindo novos concursos p\u00fablicos, mesmo com toda a calamidade fiscal do Brasil.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" a este projeto.\r\nQuando vemos o Parlamento todo, todos os demais partidos, votando de determinada forma, e o NOVO votando de forma contr\u00e1ria, isso nos d\u00e1 bastante orgulho do trabalho que estamos fazendo neste Parlamento, porque somente com a vinda do NOVO, em 2019, permitiu-se vir ao debate p\u00fablico a responsabilidade fiscal de verdade, n\u00e3o aquela pela metade que por vezes n\u00f3s vemos. Somente com a vinda do NOVO para o Parlamento pudemos realmente questionar o que est\u00e1 sendo votado neste momento, que n\u00e3o \u00e9 para o combate \u00e0 pandemia, mas \u00e9 onerar a popula\u00e7\u00e3o brasileira pelos pr\u00f3ximos 30 anos, 40 anos, para combater a pandemia de hoje, sendo que a atual legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 d\u00e1 mecanismos para fortalecer a for\u00e7a de trabalho do combate \u00e0 pandemia.\r\nEnt\u00e3o, tenho muito orgulho, Presidente, de - como acontece com frequ\u00eancia - orientarmos contrariamente \u00e0 maioria do Parlamento.\r\nOrientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento supressivo da express\u00e3o aos cargos de dire\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es previstos nas Leis de n\u00bas 13.634, 13.635, 13.637 e 13.651, de 2018; e 13.856, de 2019, e, constante no \u00a7 7\u00ba, art. 8\u00ba, da Lei Complementar 173, de 2020, acrescido pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nN\u00f3s ouvimos, ao longo da tarde e da noite de hoje, muitos defenderem que o projeto trata de uma recomposi\u00e7\u00e3o de pessoal ou de aumento de pessoal, para os universit\u00e1rios terem condi\u00e7\u00f5es de combater a pandemia. N\u00f3s discordamos dessa avalia\u00e7\u00e3o, como demonstrei aqui nas minhas falas anteriores.\r\nUm ponto importante relacionado a este nosso destaque \u00e9: caso aqueles Parlamentares que votaram a favor do PLP o fizeram porque gostariam de dar a esses hospitais mais condi\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pandemia, isso j\u00e1 foi resolvido - contrariamente ao nosso voto, porque n\u00e3o acreditamos que esse seja o ponto do PLP - na vota\u00e7\u00e3o do texto principal.\r\nO que n\u00f3s colocamos aqui para vota\u00e7\u00e3o em separado \u00e9 o aumento de gastos permanentes com que a popula\u00e7\u00e3o brasileira vai ter que arcar com universidades criadas sob a condi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o trazerem aumento de despesas para a popula\u00e7\u00e3o brasileira ao serem desmembradas de suas universidades-m\u00e3e, alguns anos atr\u00e1s.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante que todos os Parlamentares que est\u00e3o nos assistindo prestem aten\u00e7\u00e3o neste destaque. Se o intuito de votar a favor for combater a pandemia, o texto que n\u00f3s destacamos n\u00e3o tem absolutamente nada a ver com combate \u00e0 pandemia. N\u00f3s estamos simplesmente contrariando o que este pr\u00f3prio Parlamento decidiu no ano passado, quando votou a Lei Complementar n\u00ba 173, que, para compensar o aumento de gastos que tivermos para combater a pandemia, deveria haver congelamento, por certo per\u00edodo, de novos concursos p\u00fablicos.\r\nAqui n\u00f3s estamos excepcionalizando a lei com a permiss\u00e3o de que servidores que de forma alguma estariam ligados ao combate \u00e0 pandemia possam ser contratados. Qual ser\u00e1, na semana que vem, a nova categoria a ser excepcionalizada? Hoje s\u00e3o essas seis universidades; amanh\u00e3 vai ser algum \u00f3rg\u00e3o da base de algum outro Deputado; depois vai ser algo do interesse de um Ministro; e depois vai ser algo do interesse de mais algu\u00e9m. E, de repente, n\u00f3s vamos ver a porteira abrir-se para passar a boiada de novas contrata\u00e7\u00f5es de servidores permanentes que em nada est\u00e3o relacionados ao combate \u00e0 pandemia.\r\nEnt\u00e3o, quem votar a favor do texto vai abrir essa brecha para contrariar a vontade do Parlamento e colocar uma conta muito cara nas costas da sociedade brasileira, que, j\u00e1 hoje, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de pagar os pr\u00f3prios impostos, at\u00e9 mesmo por n\u00e3o estar conseguindo ter a pr\u00f3pria renda.\r\nPortanto, \u00e9 importante n\u00f3s aprovarmos o destaque do NOVO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2529/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.880, de 2004, acerca do Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta favoravelmente ao projeto. N\u00f3s acreditamos que ele \u00e9 bastante merit\u00f3rio por dar outra utiliza\u00e7\u00e3o a recursos que, infelizmente, est\u00e3o ociosos hoje, dada a paralisa\u00e7\u00e3o das aulas na imensa maioria do Pa\u00eds.\r\nPor sinal, \u00e9 um assunto que eu acredito que este Parlamento deva enfrentar. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar as escolas tanto tempo paradas. J\u00e1 faz 1 ano que, em muitos lugares do Pa\u00eds, as crian\u00e7as n\u00e3o v\u00e3o mais \u00e0s escolas, mesmo com todos os estudos que mostram que isso n\u00e3o aumenta o risco de transmiss\u00e3o. H\u00e1 formas seguras de se retomarem as aulas, mesmo sem antes vacinar toda a popula\u00e7\u00e3o, dado que isso, infelizmente, ainda vai demorar no Pa\u00eds.\r\nDito isso, al\u00e9m desse problema que n\u00f3s precisamos enfrentar, enquanto isso \u00e9 obviamente merit\u00f3rio que os \u00f4nibus escolares possam ser utilizados para transportar os profissionais de sa\u00fade, de forma que orientamos favoravelmente ao projeto.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Desculpe-me, eu n\u00e3o tinha aberto aqui.\r\nO NOVO, Sr. Presidente, orienta \"sim\".\r\nA renova\u00e7\u00e3o desses contratos \u00e9 essencial, dado que esses profissionais precisam continuar atuando.\r\nJ\u00e1 deve ser a quarta ou a quinta vez, no \u00faltimo ano, que n\u00f3s aprovamos um projeto semelhante, o que mostra, a meu ver, a urg\u00eancia que n\u00f3s temos de aprovar uma reforma administrativa que d\u00ea mais flexibilidade aos contratos de pessoal do setor p\u00fablico. Sen\u00e3o, vamos ter que ficar continuamente renovando contratos tempor\u00e1rios que expiram, e coisas assim, quando, na verdade, o que precisa ser feito \u00e9 uma completa reestrutura\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. \r\n\u00c9 isso que temos defendido na Frente Parlamentar Mista da Reforma Administrativa, a qual presido e cujos projetos relacionados a reforma esperamos, em breve, poder votar. \r\nO NOVO orienta \"sim\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 8/2009, VETO PARCIAL,  MPV 441/2008, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, CARGO PUBLICO, T\u00c9CNICO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, ANALISTA TRIBUT\u00c1RIO DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL. \r\nREFORMA ADMINISTRATIVA (2020), DEFESA",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do veto presidencial n\u00ba 8, de 2009, aposto Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 28, de 2008 (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 441, de 2008), sobre reestrutura\u00e7\u00e3o de carreiras e cargos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, senhoras e senhores presentes, o Partido Novo resolveu fazer este destaque, primeiramente, porque n\u00f3s acreditamos que este \u00e9 um veto completamente atemporal. \u00c9 um veto ainda do Presidente Lula. N\u00f3s tivemos depois Dilma, Temer e Bolsonaro - um mandato e meio da Dilma, meio mandato do Temer e o mandato do Bolsonaro. \r\nEstamos resgatando aqui um veto de 2019, referente \u00e0 Lei n\u00ba 11.457, de 2007, que inicialmente dispunha sobre administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal. A lei propunha t\u00e3o somente que os cargos efetivos de t\u00e9cnico da Receita Federal da carreira de auditoria fossem transformados em cargos de analista tribut\u00e1rio da Receita Federal. Mas, ao longo da tramita\u00e7\u00e3o aqui na C\u00e2mara, esse projeto foi modificado, tendo-se inserido nele a transforma\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos da extinta Secretaria da Receita Previdenci\u00e1ria em analistas tribut\u00e1rios da Receita Federal do Brasil. O que acontece \u00e9 que n\u00f3s estamos pegando, neste caso, cerca de 1.800 funcion\u00e1rios - o n\u00famero n\u00e3o \u00e9 exatamente esse, mas \u00e9 mais ou menos por a\u00ed - concursados de n\u00edvel m\u00e9dio e, por meio de um projeto de lei, automaticamente estamos transformando seus cargos em cargos de n\u00edvel superior, que, obviamente, tem uma remunera\u00e7\u00e3o muito maior. \r\nS\u00f3 para se ter ideia do impacto, algumas das carreiras previdenci\u00e1rias, como a de t\u00e9cnico administrativo, tinham teto salarial de 3.500 reais, enquanto os analistas de seguro social tinham teto salarial de 9.700 reais. Esses cargos que est\u00e3o sendo transformados agora em cargos de analista da Receita t\u00eam um teto de 18.000 reais. Ent\u00e3o, esses funcion\u00e1rios todos v\u00e3o passar a ter acesso a uma carreira com teto remunerat\u00f3rio muito maior. Esta \u00e9 aquela pr\u00e1tica comum chamada de \"trem da alegria\": por meio de uma canetada do Congresso, se consegue modificar a remunera\u00e7\u00e3o de in\u00fameros servidores. \r\nPresidente, n\u00f3s acreditamos que o Estado tem que ser t\u00e9cnico. N\u00f3s precisamos de uma grande reforma administrativa, e o Partido Novo tem sido um dos maiores defensores dessa reforma. Eu sou Presidente da Frente Parlamentar da Reforma Administrativa, justamente para que possamos modernizar o Estado brasileiro, reestrutur\u00e1-lo, a fim de que tenhamos condi\u00e7\u00f5es de ter crit\u00e9rios t\u00e9cnicos para a remunera\u00e7\u00e3o dos servidores, de modo que a remunera\u00e7\u00e3o de cada um dos concursados seja compat\u00edvel com a complexidade do cargo e com a responsabilidade da sua fun\u00e7\u00e3o, em vez de termos carreiras com sal\u00e1rios decididos por canetadas do Congresso ou carreiras que n\u00e3o t\u00eam complexidade t\u00e3o grande equiparadas com carreiras que t\u00eam complexidade maior e que, por isso, ganham mais. \r\nA derrubada desse veto seria, inclusive, inconstitucional, porque esses servidores seriam nomeados para novos cargos sem concurso. Ent\u00e3o, aqueles que defendem o concurso p\u00fablico como crit\u00e9rio de entrada no servi\u00e7o p\u00fablico precisam ser a favor da manuten\u00e7\u00e3o desse veto. Se n\u00f3s derrubarmos esse veto, novamente estaremos agindo de forma inconstitucional, tanto por estarmos investindo em cargos de carreira de n\u00edvel superior t\u00e9cnicos que n\u00e3o foram aprovados em concursos compat\u00edveis com a complexidade dessa fun\u00e7\u00e3o, quanto por estarmos incorrendo aqui em uma quest\u00e3o fiscal: como \u00e9 que se vai abrir espa\u00e7o no Or\u00e7amento para isso? \r\nH\u00e1 pouco, discutindo com um dos assessores, eu tive not\u00edcia de que, com esse poss\u00edvel, ali\u00e1s, poss\u00edvel, n\u00e3o, com esse certo aumento salarial dos t\u00e9cnicos dessa carreira, o impacto n\u00e3o seria s\u00f3 daqui para a frente, porque, com a derrubada do veto, eles poderiam entrar na Justi\u00e7a exigindo esses sal\u00e1rios aumentados retroativamente ao momento em que a lei foi aprovada, h\u00e1 mais de 10 anos.\r\nPoderiam, inclusive, entrar na Justi\u00e7a pedindo o que foi dado de b\u00f4nus de desempenho ao longo desta \u00faltima d\u00e9cada, o que poderia provocar um impacto de 2,5 bilh\u00f5es de reais. Quantas vacinas n\u00e3o poder\u00edamos comprar com 2,5 bilh\u00f5es de reais? Isso \u00e9 quase 10% do or\u00e7amento do Bolsa Fam\u00edlia, por exemplo, que custa pouco mais de 30 bilh\u00f5es de reais por ano.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos aqui derrubar esse veto, por conta desses in\u00fameros riscos fiscais que estariam envolvidos e tamb\u00e9m da injusti\u00e7a que estaria sendo feita com aqueles que prestaram concurso para ter acesso \u00e0s carreiras de n\u00edvel superior. Neste momento, tamb\u00e9m achamos que \u00e9 bastante inadequado resgatar esse veto de 2009, do Presidente Lula.\r\nS\u00f3 para finalizar, Presidente, gostaria de pedir aqui o apoio dos pares, com todo o respeito \u00e0queles que t\u00eam opini\u00e3o contr\u00e1ria, porque n\u00f3s precisamos manter este veto, garantindo que n\u00e3o haja esse \"trem da alegria\" com rela\u00e7\u00e3o a essas carreiras e tentando dar um pouquinho de al\u00edvio financeiro para o pr\u00f3prio Governo Federal, do Presidente Jair Bolsonaro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, VETO 8/2009, VETO PARCIAL, PLV 28/2008, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 441/2008, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, PLANO DE CARGOS, CARREIRAS E SAL\u00c1RIOS, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O FEDERAL, IMPACTO OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, SERVIDOR P\u00daBLICO, CR\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VETO PRESIDENCIAL, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE FISCAL, DERRUBADA DE VETO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Defesa da manuten\u00e7\u00e3o do veto presidencial n\u00ba 8, de 2009, aposto Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 28, de 2008 (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 441, de 2008), sobre reestrutura\u00e7\u00e3o de carreiras e cargos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero refor\u00e7ar, primeiro, a irresponsabilidade que este Plen\u00e1rio estar\u00e1 cometendo se derrubar este veto. Como mencionei, o impacto \u00e9 de quase 3 bilh\u00f5es de reais, em judicializa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o ser dadas para esses servidores, que ir\u00e3o querer este aumento agora, um aumento indevido, que os coloca numa carreira de n\u00edvel superior para a qual nunca prestaram concurso.\r\nAl\u00e9m disso, \u00e9 mostrada aqui a grande hipocrisia do PT. N\u00e3o sei por que ainda nos surpreendemos com isso. Este \u00e9 um veto do Presidente Lula, dado em 2009. Parece que, quando era Governo, o PT tinha responsabilidade fiscal, mas agora foi convencido pelo lobby dos auditores, que est\u00e1 derrubando o veto do pr\u00f3prio Presidente do partido. Vemos v\u00e1rias vezes no Governo Bolsonaro a base orientar pela derrubada de veto do pr\u00f3prio Governo, mas ainda n\u00e3o t\u00ednhamos visto o PT derrubar um veto do Presidente Lula. Estamos vendo isso hoje. \r\nLamentarei muito pelo futuro do Pa\u00eds se este veto for derrubado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado. \r\nPresidente, o que vemos mais uma vez aqui, nesta discuss\u00e3o, \u00e9 uma hipocrisia enorme daqueles que se dizem defensores da educa\u00e7\u00e3o, mas que, na verdade, s\u00e3o defensores da corpora\u00e7\u00e3o.\r\nMuitas fake news est\u00e3o sendo ditas em rela\u00e7\u00e3o a este projeto. Est\u00e3o falando que ele obriga as escolas a voltarem imediatamente \u00e0s aulas. Mentira! O projeto n\u00e3o obriga isso. Est\u00e3o falando aqui que ele \u00e9 feito para beneficiar a escola privada. Os alunos das escolas privadas s\u00e3o aqueles que se adaptaram ao ensino remoto. Quem est\u00e1 sofrendo por n\u00e3o ter ensino presencial s\u00e3o os alunos da escola p\u00fablica, aqueles que n\u00e3o tiveram a mesma estrutura da escola privada para ensino remoto. \r\nN\u00f3s estamos falando aqui \u00e9 sobre qual indigna\u00e7\u00e3o o brasileiro quer sentir: a por ter as crian\u00e7as na sala de aula ou a por, mais uma vez, ter que se submeter aos interesses das corpora\u00e7\u00f5es dos sindicatos. \r\nO Partido Novo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 5595/2020, \r\nPROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 1 sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do \r\nProjeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Ensino Superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta contra o adiamento.\r\nNa \u00faltima orienta\u00e7\u00e3o, um Deputado falou: \"Vejam este plen\u00e1rio. Este plen\u00e1rio aqui tinha 500 Deputados e agora n\u00e3o tem nem 50.\" \u00c9 isso o que n\u00f3s queremos para as escolas. H\u00e1 uns 50 ou, talvez, 60 Deputados e funcion\u00e1rios que optaram por estar aqui, ao contr\u00e1rio de outros Deputados que preferiram estar em casa. E aqueles que est\u00e3o aqui se comprometeram a cumprir crit\u00e9rios de seguran\u00e7a, normas de seguran\u00e7a, apesar de, \u00e0s vezes, n\u00e3o haver um distanciamento t\u00e3o grande entre um e outro, como estou vendo ali. H\u00e1 normas estabelecidas, por exemplo, pode-se sentar em algumas cadeiras, em outras, n\u00e3o. N\u00e3o estamos impedindo os Deputados de virem ao plen\u00e1rio durante a sess\u00e3o, assim como n\u00e3o queremos que os alunos sejam impedidos de irem para a sala de aula, desde que sejam cumpridos os crit\u00e9rios de seguran\u00e7a. \u00c9 essa a ess\u00eancia do projeto, e n\u00e3o aglomerar ningu\u00e9m em escola, como as fake news espalhadas por alguns querem fazer parecer. \r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Ensino Superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO \u00e9 a favor do encerramento da discuss\u00e3o.\r\nEu vejo que muitos Parlamentares querem usar aquela t\u00e1tica de repetir uma mentira mil vezes para ver se ela vira verdade. Ent\u00e3o, eu vou falar a verdade mil vezes para ver se ela prevalece.\r\nEsse projeto n\u00e3o quer e n\u00e3o vai causar aglomera\u00e7\u00f5es em escolas no meio da pandemia. O que n\u00f3s queremos \u00e9 o retorno seguro \u00e0s salas de aula. E uma das vantagens que o Brasil tem de ser um pa\u00eds atrasado \u00e9 que in\u00fameros pa\u00edses j\u00e1 fizeram isso: criaram os protocolos; mostraram que n\u00e3o ocorrem cont\u00e1gios, especialmente em crian\u00e7as pequenas; mostraram que h\u00e1 formas, sim, de se retornar com as aulas, enquanto a vacina\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o consegue atingir a todos. E \u00e9 esse o nosso objetivo. O nosso objetivo \u00e9 que a educa\u00e7\u00e3o seja priorizada, para o retorno seguro \u00e0s aulas, e n\u00e3o ficar causando aglomera\u00e7\u00f5es, como alguns querem fazer entender.\r\nO NOVO orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, acima de tudo, eu queria primeiramente dizer que a vit\u00f3ria que obtivemos com esse projeto valoriza aquele que deveria ser o objeto central da educa\u00e7\u00e3o no Brasil: o aluno.\r\n\u00c9 o aluno que est\u00e1 sofrendo, nos \u00faltimos 14 meses, praticamente, sem aulas no Brasil. E aqueles Estados e Munic\u00edpios que muitas vezes tentaram voltar \u00e0s aulas quando a pandemia arrefeceu foram impedidos pelas corpora\u00e7\u00f5es. Com este projeto a l\u00f3gica vai ser inversa: agora a prioridade \u00e9 darmos aulas aos alunos quando as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias permitirem.\r\nO que essa emenda busca fazer \u00e9 dificultar esse nosso intuito. O projeto j\u00e1 trata do retorno seguro \u00e0s aulas, sem colocar a vida de ningu\u00e9m em risco, mas tirando o risco dos alunos de terem a vida jogada fora por estarem sem acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIAN\u00c7A, ESCOLA, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, ROG\u00c9RIO CORREIA, DEPUTADO FEDERAL, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do artigo 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595 de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o intuito desse destaque do PT, que busca suprimir o art. 2\u00ba, na verdade \u00e9 novamente votar o m\u00e9rito do projeto, porque esse \u00e9 justamente o principal artigo do PL que acabamos de votar.\r\nVou dialogar com o Deputado Rog\u00e9rio, que falou comigo. Eu gosto muito das homenagens que o Partido Novo recebe neste plen\u00e1rio. Quando eu cheguei \u00e0 C\u00e2mara, 2 anos atr\u00e1s, n\u00e3o imaginei que um partido com somente 8 Deputados entre 513 teria tanta aten\u00e7\u00e3o assim da Oposi\u00e7\u00e3o. Eu fico at\u00e9 lisonjeado.\r\nMas quero dizer que concordo com o Deputado Rog\u00e9rio Correia que o maior respons\u00e1vel pelo descalabro do controle da pandemia no Brasil \u00e9 Jair Bolsonaro. \u00c9 Jair Bolsonaro que se recusou a comprar vacina. \u00c9 Jair Bolsonaro que se recusou a incentivar medidas de distanciamento social. \u00c9 Jair Bolsonaro que se recusa a usar m\u00e1scara em p\u00fablico e receita - se \u00e9 capaz de receitar, uma vez que n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico - medicamentos que n\u00e3o t\u00eam nenhuma efic\u00e1cia comprovada contra a pandemia. Eu concordo com essa responsabilidade que o Presidente tem no descontrole da pandemia no Brasil.\r\nAgora, quem est\u00e1 sofrendo com isso \u00e9 a juventude brasileira, s\u00e3o as nossas crian\u00e7as. \u00c9 o futuro do Brasil que est\u00e1 sofrendo na pele a calamidade da nossa educa\u00e7\u00e3o por conta de uma pandemia descontrolada, e o principal respons\u00e1vel pelo descontrole \u00e9, sim, Jair Bolsonaro. Mas quem vai pagar essa conta s\u00e3o as nossas crian\u00e7as? Quem vai pagar essa conta \u00e9 a pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o? Estudos j\u00e1 mostram que 70% das crian\u00e7as brasileiras provavelmente j\u00e1 perderam a capacidade de ler com 14 meses sem aulas. Elas n\u00e3o podem pagar a conta da irresponsabilidade com que o nosso governante lidou com a pandemia no Brasil.\r\nO que esse projeto busca fazer \u00e9 salvar, no m\u00ednimo, o futuro das nossas crian\u00e7as, salvar a educa\u00e7\u00e3o brasileira, uma vez que, infelizmente, as quase 400 mil mortes que n\u00f3s j\u00e1 tivemos na pandemia, lament\u00e1veis, n\u00e3o podem ser salvas. Ent\u00e3o, que salvemos o futuro do Brasil, que salvemos a educa\u00e7\u00e3o brasileira, o futuro de tantas crian\u00e7as e jovens que n\u00e3o est\u00e3o na escola hoje, porque n\u00f3s estamos nos recusando a colocar a educa\u00e7\u00e3o com a essencialidade que ela tem, sendo priorizada, recusando-se a abrir qualquer outra atividade antes que as escolas estejam abertas, s\u00f3 fechando as escolas quando n\u00e3o houver realmente mais alternativas para o controle da pandemia.\r\nA educa\u00e7\u00e3o tem que ter esse n\u00edvel de prioridade no Brasil. E disso que esse PL trata. Por isso, n\u00f3s temos que rejeitar esse destaque do PT, mantendo o texto da Relatora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, AUTONOMIA, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESCOLA, EDUCA\u00c7\u00c3O, AULA PRESENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595 de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO, Presidente, rejeita a emenda.\r\nQuero deixar claro, mais uma vez, que esse PL n\u00e3o tira a autonomia dos Estados e Munic\u00edpios. Os Estados e Munic\u00edpios que passarem por situa\u00e7\u00f5es graves na pandemia e precisarem, em \u00faltima inst\u00e2ncia, suspender as aulas, eles podem faz\u00ea-lo. \u00c9 o que est\u00e1 no texto da Relatora, o qual aprovamos aqui. Estados e Munic\u00edpios continuam tendo autonomia para suspender as aulas, quando houver justificativa cient\u00edfica nas medidas de combate \u00e0 pandemia. Mas que isso seja feito em \u00faltimo caso.\r\nEnt\u00e3o, essa n\u00e3o \u00e9 uma emenda necess\u00e1ria, porque o PL n\u00e3o retirou a autonomia dos Estados e Munic\u00edpios. N\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia federativa para que cada ente possa tomar decis\u00f5es dentro de sua esfera. O projeto respeita isso. E o que essa emenda busca fazer \u00e9 o contr\u00e1rio, ou seja, enfraquecer o que n\u00f3s estamos defendendo, que \u00e9 a essencialidade da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, PARTIDO NOVO (NOVO), REPRESENTA\u00c7\u00c3O CONTRA DEPUTADO, WILSON SANTIAGO, DEPUTADO FEDERAL, ABERTURA, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, PROCESSO ADMINISTRATIVO DISCIPLINAR, QUEBRA, DECORO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o encaminhamento ao Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar de representa\u00e7\u00e3o do partido NOVO contra o Deputado Wilson Santiago.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado.\r\nGostaria de aproveitar esta oportunidade para formular uma quest\u00e3o de ordem sobre um tema que o Partido Novo j\u00e1 levou \u00e0 reuni\u00e3o de L\u00edderes, mas, infelizmente, nas \u00faltimas semanas sem as reuni\u00f5es de L\u00edderes, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos ter o acompanhamento dessa quest\u00e3o. Trata-se da abertura no Conselho de \u00c9tica do processo por quebra de decoro por parte do Deputado Wilson Santiago.\r\nV.Exa. conhece muito bem a quest\u00e3o, foi Relator no dia 5 de fevereiro ainda do ano passado dessa mat\u00e9ria no Plen\u00e1rio, quando, na ocasi\u00e3o, recomendou que o processo fosse enviado ao Conselho de \u00c9tica.\r\nN\u00f3s ficamos aguardando 1 ano o envio desse processo ao Conselho de \u00c9tica. Infelizmente, a Mesa anterior n\u00e3o enviou este processo. O Partido Novo, no dia 25 de fevereiro deste ano, enviou, ent\u00e3o, uma representa\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados deste processo.\r\nEnt\u00e3o, aqui, gostaria de formular, com base no art. 240, \u00a7 1\u00ba, do Regimento Interno; com base no art. 55, \u00a7 2\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o; e com base no \u00a7 3\u00ba do art. 9\u00ba do C\u00f3digo de \u00c9tica e Decoro Parlamentar da C\u00e2mara dos Deputados, quest\u00e3o de ordem.\r\nQueria entender as raz\u00f5es pelas quais a representa\u00e7\u00e3o formulada pelo Partido Novo h\u00e1 mais de 2 meses encontra-se parada na Mesa da C\u00e2mara dos Deputados e pedir que essa representa\u00e7\u00e3o seja encaminhada imediatamente ao Conselho de \u00c9tica, tendo em vista que j\u00e1 se passam quase 1 ano e 3 meses de quando foi recomendado pelo ent\u00e3o Relator - V.Exa. que preside a sess\u00e3o de hoje - esse envio ao Conselho de \u00c9tica.\r\nO art. 55, \u00a7 2\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o, estabelece que partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional tem o direito de provocar processo de perda de mandato parlamentar por quebra de decoro. O art. 240, \u00a7 1\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara, repete essa norma. E o \u00a7 3\u00ba do art. 9\u00ba do C\u00f3digo de \u00c9tica da Casa declara expressamente que a representa\u00e7\u00e3o subscrita por partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso deve ser encaminhada pela Mesa diretamente ao Conselho de \u00c9tica, no prazo de 3 sess\u00f5es ordin\u00e1rias, conforme o inciso I do \u00a7 2\u00ba do mesmo art. 9\u00ba do Conselho de \u00c9tica.\r\nPortanto, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, o Regimento Interno da Casa e o C\u00f3digo de \u00c9tica, o partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional - no caso, o Partido Novo - tem o direito de dar in\u00edcio ao processo de quebra de decoro contra Parlamentares Federais.\r\nO Parlamentar, in casu, tem todo o direito de se defender, o que n\u00e3o pode haver \u00e9 que esse processo n\u00e3o seja encaminhado ao Conselho de \u00c9tica. E a Mesa n\u00e3o tem essa discricionariedade na decis\u00e3o sobre encaminhar ou n\u00e3o a representa\u00e7\u00e3o ao Conselho. No m\u00e1ximo, admite-se que a Mesa verifique a presen\u00e7a do requisito formal exigido pela Constitui\u00e7\u00e3o, que no caso dessa representa\u00e7\u00e3o \u00e9 cumprido. Isso precisa ser feito no prazo regimental de 3 sess\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, ainda que se tolere algum excesso de prazo, o despacho precisa ser feito dentro de um tempo razo\u00e1vel, e n\u00f3s n\u00e3o encontramos na assessoria nenhum processo que tenha ficado tanto tempo parado na Mesa da C\u00e2mara dos Deputados. J\u00e1 se v\u00e3o mais de 2 meses, porque, como eu disse, n\u00f3s protocolamos isso no dia 25 de fevereiro de 2021, e o processo n\u00e3o foi encaminhado ao Conselho, n\u00e3o foi dado qualquer retorno da decis\u00e3o, ap\u00f3s tentativas do Partido Novo junto \u00e0 Mesa da C\u00e2mara.\r\nPortanto, n\u00f3s acreditamos que essa demora do despacho \u00e9 uma omiss\u00e3o inconstitucional e antirregimental da Mesa da Casa e equivale, na verdade, a uma nega\u00e7\u00e3o do direito que um partido pol\u00edtico, no caso, o NOVO...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - O tempo acabou, Deputado Tiago Mitraud, mas vou prorrog\u00e1-lo para que V.Exa. possa concluir sua fala.\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Perfeito. Obrigado.\r\nEnt\u00e3o, para concluir minha fala, Presidente, digo que, na verdade, essa demora no encaminhamento, a nosso ver, \u00e9 uma omiss\u00e3o inconstitucional e antirregimental da Mesa da Casa, e est\u00e1 negando ao Partido Novo o direito conferido pelo \u00a7 2\u00ba do art. 55 da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nEm raz\u00e3o disso, elaboramos aqui a quest\u00e3o de ordem para que a representa\u00e7\u00e3o feita pelo Partido Novo contra o Deputado Wilson Santiago, no dia 25 de fevereiro, possa ser imediatamente encaminhada para o Conselho de \u00c9tica da C\u00e2mara, para que possamos iniciar o processo e para que o Deputado possa, obviamente, apresentar tamb\u00e9m a sua defesa.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Obrigado, Deputado.\r\nEu acolho a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. para posterior manifesta\u00e7\u00e3o da Mesa, porque obviamente se trata de uma decis\u00e3o que n\u00e3o pode ser proferida no exerc\u00edcio provis\u00f3rio da Presid\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, eu vou acolh\u00ea-la, para que o Presidente Arthur Lira possa se manifestar oficialmente.\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1014/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, relativa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Boa noite a todos.\r\nPresidente, o Relator, na sua exposi\u00e7\u00e3o, foi correto em dizer que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, quando foi editada pelo Governo Federal, em dezembro do ano passado, veio corrigir uma quest\u00e3o jur\u00eddica, muito bem explicada por ele. O problema \u00e9 que o que n\u00f3s estamos colocando em vota\u00e7\u00e3o aqui n\u00e3o \u00e9 a medida provis\u00f3ria original do Governo. O que n\u00f3s estamos colocando em vota\u00e7\u00e3o \u00e9 um relat\u00f3rio que substitui a medida provis\u00f3ria e que traz elementos que s\u00e3o prejudiciais \u00e0s finan\u00e7as p\u00fablicas do Brasil e \u00e0 pr\u00f3pria isonomia entre in\u00fameras carreiras.\r\nOs policiais do Distrito Federal, junto com os bombeiros, foram aqueles que, no meio do ano passado, em meio \u00e0 pandemia, receberam aumento retroativo de sal\u00e1rio, enquanto boa parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira perdeu toda a sua renda por conta da pandemia. N\u00f3s votamos aqui na ocasi\u00e3o, em meio \u00e0 maior crise sanit\u00e1ria e financeira de todos os tempos, em meio \u00e0 pandemia, aumento retroativo de sal\u00e1rio para os policiais e bombeiros do Distrito Federal.\r\nAgora alguns elementos inclu\u00eddos pelo Relator no texto apresentado - esse texto j\u00e1 \u00e9 muito melhor do que o que n\u00f3s t\u00ednhamos at\u00e9 hoje de manh\u00e3, diga-se de passagem, mas ainda n\u00e3o resolveu todos os problemas - permitem que o Governador do Distrito Federal regule benef\u00edcios para os policiais civis que, a meu ver, s\u00e3o incompat\u00edveis com a realidade pela qual o Brasil passa e s\u00e3o incompat\u00edveis tamb\u00e9m com a pr\u00f3pria ideia que foi trazida pelo Relator de como devem ser geridas as regras de funcionamento das pol\u00edcias no Distrito Federal. Essas regras devem ser regidas pela Uni\u00e3o e decididas, ent\u00e3o, pelo Congresso Nacional.\r\nO Fundo Constitucional do Distrito Federal seria a fonte de recursos desses benef\u00edcios. Ent\u00e3o, a aprova\u00e7\u00e3o da MP conforme o substitutivo do Relator permitiria ao Governo do Distrito Federal, sem anu\u00eancia do Congresso, utilizar os recursos do fundo. Al\u00e9m disso, uma vez que os recursos do fundo seriam utilizados para beneficiar uma categoria muito bem paga, inclusive, acabaria sendo necess\u00e1rio retirar recurso de outro lugar para colocar combust\u00edvel nas viaturas, para adquirir equipamento adequado para os peritos, para se conseguir efetivar uma boa pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nPor isso, n\u00f3s somos contr\u00e1rios ao relat\u00f3rio apresentado. N\u00e3o ter\u00edamos problemas com a medida provis\u00f3ria original, mas somos contr\u00e1rios ao relat\u00f3rio apresentado, por ele ferir alguns princ\u00edpios constitucionais que s\u00e3o caros para n\u00f3s, os relativos a como devem ser regidas as pol\u00edcias no Distrito Federal, e tamb\u00e9m por ele dar margem para que se deem benesses a uma categoria j\u00e1 muito beneficiada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 6/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1014/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, relativa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, eu gostaria de agradecer ao Governo por ter for\u00e7ado o Relator a ceder no ponto do nosso destaque. Muitas vezes, o NOVO defende sozinho responsabilidade fiscal neste plen\u00e1rio. Hoje, fico feliz de termos tido, o que n\u00e3o \u00e9 frequente, apoio do Governo.\r\nN\u00f3s vamos orientar contrariamente ao texto do projeto de lei de convers\u00e3o, porque a medida provis\u00f3ria de dezembro, a original do Governo, era muito melhor.\r\nEla resolvia os problemas jur\u00eddicos que se prop\u00f4s a resolver e n\u00e3o inclu\u00eda problemas que acreditamos que ainda se mant\u00eam no projeto de lei de convers\u00e3o do Relator, como, por exemplo, o do art. 5\u00ba, que permite ao Governo do Distrito Federal dar benef\u00edcios que inclusive a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e a Pol\u00edcia Federal n\u00e3o t\u00eam.\r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s queremos aqui, de novo, \u00e9 dar benef\u00edcios a uma das pol\u00edcias mais bem pagas do Brasil, a segunda mais bem paga do Brasil - s\u00f3 perde para a do Amazonas -, com o dinheiro de todos. \r\nSe o Governo do Distrito Federal quer ter o controle dos benef\u00edcios da Pol\u00edcia do Distrito Federal, que acabemos com o Fundo Constitucional. A\u00ed a Uni\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1 mais que arcar com as despesas do Distrito Federal. Acabando com o Fundo Constitucional, e o dinheiro se mantendo na Uni\u00e3o, o Governo do Distrito Federal faz...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Orientamos o voto \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O , MPV 1014/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado de Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 29 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, relativa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu acho curioso que hoje, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, havia Deputados reclamando que n\u00e3o havia dinheiro para a educa\u00e7\u00e3o. Agora h\u00e1 pouco aqui no Plen\u00e1rio, alguns Deputados reclamavam que n\u00e3o havia dinheiro para o censo. Mas na hora de atender a sindicato com benesse, todo o mundo vota \"sim\", todo o mundo vota para aumentar sal\u00e1rio, vota para aumentar benef\u00edcio.\r\nLembro que estamos falando de benef\u00edcio para a segunda Pol\u00edcia Civil mais bem paga do Pa\u00eds, cujo sal\u00e1rio inicial de escriv\u00e3es e inspetores \u00e9 de 9 mil reais. Olhe s\u00f3: R$ 9.394,68 \u00e9 o sal\u00e1rio inicial para escriv\u00e3o e para investigador da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal. Por que eles n\u00e3o podem ganhar o mesmo aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o que os demais servidores da Uni\u00e3o que tamb\u00e9m est\u00e3o locados no Distrito Federal e, logo, num lugar onde os custos s\u00e3o parecidos?\r\n\u00c9 um absurdo ficarmos dando benesses e atendendo sindicato aqui. \r\nEnt\u00e3o, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1014/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 38 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, relativa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" ao destaque.\r\nE, aproveitando que muitos querem aqui equiparar a Pol\u00edcia Civil \u00e0 Pol\u00edcia Federal, vou pegar um trecho. Quando houve essa demanda da Pol\u00edcia Federal, o Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Policiais Federais disse que a lista atende ao interesse de apenas 10% dos servidores da PF, que n\u00e3o existe previs\u00e3o legal e que essa \u00e9 uma tentativa de pressionar o Ministro da Justi\u00e7a a escolher algu\u00e9m alinhado \u00e0s ideias corporativistas.\r\n\u00c9 justamente o que aconteceria se n\u00f3s aprov\u00e1ssemos este destaque do PT: ir\u00edamos beneficiar os corporativistas - e pe\u00e7o desculpas, Deputado Paul\u00e3o, se eu confundi o PT com os sindicatos corporativistas, mas muitas vezes eu tenho dificuldade de diferenciar mesmo os dois -, e n\u00e3o estar\u00edamos beneficiando a popula\u00e7\u00e3o. O atual crit\u00e9rio j\u00e1 garante uma escolha t\u00e9cnica do Chefe da Pol\u00edcia Civil. E n\u00e3o tem por que n\u00f3s come\u00e7armos a fazer elei\u00e7\u00e3o entre os policiais, pois o pr\u00f3prio Presidente da Federa\u00e7\u00e3o dos Policiais Federais disse que s\u00f3 vai atender a interesses corporativistas.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 54/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 54, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia para a cria\u00e7\u00e3o de incentivo financeiro ao estudante do ensino m\u00e9dio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO encaminha favoravelmente a esta urg\u00eancia.\r\nHoje, a evas\u00e3o no ensino m\u00e9dio e a n\u00e3o conclus\u00e3o do ensino m\u00e9dio por milh\u00f5es de brasileiros s\u00e3o um problema grav\u00edssimo para o nosso sistema educacional e um problema grav\u00edssimo para esses indiv\u00edduos, que, ao n\u00e3o conclu\u00edrem o ensino m\u00e9dio, perdem a chance de terem mais condi\u00e7\u00f5es de exercer as carreiras e as profiss\u00f5es que quiserem, o que hoje limita a liberdade deles. \u00c9 um problema tamb\u00e9m para a renda desses estudantes e das fam\u00edlias desses futuros profissionais.\r\nEnt\u00e3o, esta \u00e9 uma medida merit\u00f3ria, que tem aqui o nosso apoio. Temos preocupa\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro, com a quest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. No nosso entendimento, da forma como o projeto est\u00e1 atualmente, n\u00e3o h\u00e1 aumento de despesa obrigat\u00f3ria. N\u00f3s vamos acompanhar essa quest\u00e3o, uma vez designado o Relator, mas n\u00e3o vemos raz\u00e3o para sermos contra a urg\u00eancia. Pelo contr\u00e1rio, somos bastante favor\u00e1veis \u00e0 discuss\u00e3o do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 486/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, NORMA GERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, ADO\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PER\u00cdODO, ESTADO DE CALAMIDADE P\u00daBLICA, DECORR\u00caNCIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL.\r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 284/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR, RECURSOS FINANCEIROS, EXECU\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Apoio ao requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 486, de 2021, sobre acr\u00e9scimo do \u00a7 2\u00ba ao art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 14.040, de 2020, para a prorroga\u00e7\u00e3o do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de Covid-19 para al\u00e9m das disposi\u00e7\u00f5es previstas no Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com efic\u00e1cia finalizada em 31 de dezembro de 2020. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 284, de 2021, sobre autoriza\u00e7\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios para distribui\u00e7\u00e3o aos pais e respons\u00e1veis dos alunos das escolas p\u00fablicas de alimentos ou recursos financeiros do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, rapidamente, quero s\u00f3 apoiar esse requerimento de urg\u00eancia. \u00c9 um projeto bastante merit\u00f3rio, uma vez que, infelizmente, a pandemia continua no Brasil com grande intensidade. \r\nE venho solicitar tamb\u00e9m uma provid\u00eancia. Parece-me que V.Exa. n\u00e3o leu um terceiro projeto, tamb\u00e9m desses projetos da educa\u00e7\u00e3o, com requerimento de urg\u00eancia para a pauta de hoje - falo do Requerimento n\u00ba 857, de 2021. Esse \u00e9 o requerimento de urg\u00eancia para o Projeto de Lei n\u00ba 284, de 2021, que autoriza os Estados e Munic\u00edpios a distribu\u00edrem aos pais e respons\u00e1veis dos alunos das escolas p\u00fablicas alimentos ou recursos financeiros do PNAE. \u00c9 um projeto muito importante para n\u00f3s podermos manter a seguran\u00e7a alimentar dos alunos, enquanto, infelizmente, as escolas ainda estiverem fechadas.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa. Se, eventualmente, n\u00e3o puder ser hoje, solicito que, numa pr\u00f3xima sess\u00e3o, o projeto seja colocado em regime de urg\u00eancia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um projeto que confunde a nossa cabe\u00e7a. De um lado, o temos um projeto apresentado por Parlamentares da base do Governo, que, em muitos aspectos, \u00e9 contra vincula\u00e7\u00f5es, como j\u00e1 vimos. No entanto, o projeto traz uma vincula\u00e7\u00e3o descabida com o PNAE. Por outro lado, temos a Esquerda, tamb\u00e9m contr\u00e1ria ao projeto. Aqui concordo com a Esquerda, porque defende mais autonomia para os Munic\u00edpios. No entanto, por vezes, a Esquerda defende piso salarial nacional, um monte de coisas em \u00e2mbito nacional que tiram a autonomia dos Munic\u00edpios. Mas vamos deixar isso de lado agora.\r\nO NOVO \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0s duas coisas. Somos contr\u00e1rios \u00e0 retirada da autonomia dos Munic\u00edpios e somos contr\u00e1rios \u00e0 vincula\u00e7\u00e3o. E este projeto faz as duas coisas. Trata-se de um projeto sem p\u00e9 nem cabe\u00e7a. \r\nTenho certeza de que, se o Deputado Jordy conversar no Minist\u00e9rio da Economia e no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o haver\u00e1 raz\u00e3o para apoiar este projeto. Ent\u00e3o, precisamos retir\u00e1-lo de pauta.\r\nO NOVO vota \"sim\" \u00e0 retirada de pauta, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO \u00e9 favor\u00e1vel ao adiamento da discuss\u00e3o tamb\u00e9m.\r\nEu ouvi atentamente a leitura do relat\u00f3rio pelo Relator Carlos Jordy. O Deputado Carlos Jordy sabe disto que eu vou falar, mas vou refor\u00e7ar aqui.\r\nFa\u00e7o um apelo a V.Exa., Deputado Carlos Jordy, para que avalie um ponto. N\u00f3s n\u00e3o podemos avaliar as leis por suas inten\u00e7\u00f5es, mas, sim, pelos seus efeitos. Quando V.Exa. coloca que 40% da compra de leite vai ter que ser feita obrigatoriamente do leite l\u00edquido, o que vai acontecer \u00e9 que o gestor vai parar de comprar leite porque n\u00e3o vai conseguir, a um pre\u00e7o razo\u00e1vel do seu or\u00e7amento curto, comprar um leite nas condi\u00e7\u00f5es que V.Exas. est\u00e3o colocando e n\u00e3o vai querer incorrer no risco de ferir uma legisla\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, vai parar de comprar leite. \u00c9 esse efeito da lei que V.Exa. est\u00e1 colocando no seu relat\u00f3rio. Entendo as boas inten\u00e7\u00f5es, mas vamos avaliar os efeitos no gestor da educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO NOVO quer adiar a discuss\u00e3o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, venho aqui novamente me posicionar contra este projeto, por v\u00e1rios motivos. Como eu j\u00e1 disse, ele estabelece uma rigidez que atinge o gestor local, no que se refere a compra de leite. \u00c9 algo completamente irrespons\u00e1vel, a meu ver.\r\nMuitos gestores locais, diretores de escola, Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o compram leite em p\u00f3 n\u00e3o porque \u00e9 mais barato - n\u00e3o acho que seja um alimento de m\u00e1 qualidade -, e sim porque s\u00e3o consideradas tamb\u00e9m quest\u00f5es log\u00edsticas. \u00c9 muito mais f\u00e1cil para uma escola, para uma Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o armazenar leite em p\u00f3, transportar leite em p\u00f3, que tem prazo de validade maior. Pode comprar um lote maior e, com isso, conseguir um pre\u00e7o mais acess\u00edvel.\r\nO dinheiro do PNAE, que \u00e9 escasso, dado o fato de sermos um pa\u00eds pobre, pode ser distribu\u00eddo de formas diferentes, para que possa ser complementada a alimenta\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. O PNAE serve para propiciar alimento para as crian\u00e7as, n\u00e3o serve para beneficiar produtor de leite.\r\nN\u00f3s estamos invertendo aqui a l\u00f3gica. O objeto da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o aluno, n\u00e3o \u00e9 o sindicato, n\u00e3o \u00e9 a cooperativa, n\u00e3o \u00e9 quem quer que seja. \u00c9 o aluno. E n\u00f3s temos que olhar o PNAE sob a \u00f3tica do que vai ser melhor para o pr\u00f3prio aluno, a fim de que o gestor, com os recursos escassos que tem, possa fazer ali a melhor aquisi\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, consideradas as condi\u00e7\u00f5es que existem nos 5.570 Munic\u00edpios brasileiros, possa adquirir a alimenta\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as.\r\nO Deputado Carlos Jordy, por quem tenho bastante respeito, perguntou se n\u00f3s lemos o projeto. Li. E vou ler para todos este dispositivo: \"No m\u00ednimo 40% (quarenta por cento) dos recursos repassados pelo FNDE, no \u00e2mbito do PNAE, e utilizados para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite, devem se referir \u00e0 forma fluida do produto adquirida junto a latic\u00ednios locais devidamente registrados no Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o Federal (...)\".\r\nO que vai acabar acontecendo? J\u00e1 mencionei isto aqui. Por n\u00e3o conseguir cumprir essa regra - sei que h\u00e1 excepcionalidades, mas existe uma burocracia danada -, o gestor vai fazer o qu\u00ea? Ele vai dizer: \"Se, para comprar leite, tenho que seguir toda essa burocracia, eu n\u00e3o vou comprar leite\". Vai come\u00e7ar ent\u00e3o a comprar outros produtos menos saud\u00e1veis para as crian\u00e7as.\r\nEste \u00e9 um par\u00e1grafo do dispositivo citado: \"(...) o referido produto poder\u00e1 ser adquirido no formato em p\u00f3, desde que seja produzido no Brasil com mat\u00e9ria-prima nacional, sendo proibida a aquisi\u00e7\u00e3o em estabelecimentos respons\u00e1veis apenas pela manipula\u00e7\u00e3o e embalagem do produto final\".\r\nEsse \u00e9 outro trecho que mostra que o projeto \u00e9 extremamente intervencionista. \u00c9 uma ideia da d\u00e9cada de 70 esse nacionalismo exacerbado, segundo o qual tudo tem que ser comprado no Brasil. Diz que n\u00e3o se pode comprar aqui, n\u00e3o se pode comprar l\u00e1. Vamos deixar que o gestor compre o produto que apresente a melhor rela\u00e7\u00e3o entre qualidade, durabilidade, disponibilidade e pre\u00e7o, favorecendo a gest\u00e3o municipal.\r\nExistem in\u00fameros elementos no projeto, que j\u00e1 li v\u00e1rias vezes aqui, caro Relator, que v\u00e3o engessar o gestor local, v\u00e3o retirar sua autonomia de decidir sobre a aquisi\u00e7\u00e3o do melhor mix de produtos. Digo novamente que o projeto vai desestimular o gestor a comprar leite para as escolas. Haver\u00e1 tanta regra para se comprar leite com dinheiro do PNAE que ser\u00e1 mais f\u00e1cil deixar de fazer essa compra, para n\u00e3o haver chance de se praticar ato de improbidade, risco que j\u00e1 corre todo gestor brasileiro. Isso vai gerar mais apag\u00e3o das canetas e vai prejudicar a produ\u00e7\u00e3o de leite, vai gerar efeito oposto ao que eles querem com o projeto, que \u00e9 estimular essa produ\u00e7\u00e3o. Os gestores v\u00e3o simplesmente parar de comprar esse produto e v\u00e3o comprar suco na forma de pozinho, aquele neg\u00f3cio horr\u00edvel para as crian\u00e7as, porque eles n\u00e3o v\u00e3o ter mais condi\u00e7\u00e3o de comprar leite para as escolas.\r\nPresidente, sou contr\u00e1rio a este projeto. Fa\u00e7o um apelo a todos aqui para que se manifestem contra esta proposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o  Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo orienta \"sim\" ao adiamento da discuss\u00e3o.\r\nFico muito feliz de ver tantos partidos de espectros pol\u00edticos diferentes do meu, inclusive, defendendo a autonomia dos Munic\u00edpios dentro da educa\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 uma tese, de acordo com o princ\u00edpio da subsidiariedade, que n\u00f3s, do NOVO, acreditamos, em que a Uni\u00e3o n\u00e3o deve decidir por aquilo que o Estado pode decidir; o Estado n\u00e3o deve decidir pelo que o Munic\u00edpio deve decidir; o Munic\u00edpio n\u00e3o deve decidir por aquilo que o indiv\u00edduo deve decidir.\r\nEsse princ\u00edpio, inclusive, est\u00e1 presente na PEC 32, enviada pelo Governo, em setembro do ano passado.\r\nE novamente me surpreende que o Governo, que quer inserir o princ\u00edpio da subsidiariedade na Constitui\u00e7\u00e3o, agora apresente um projeto de lei contr\u00e1rio a esse princ\u00edpio. H\u00e1 uma incoer\u00eancia danada.\r\nN\u00f3s precisamos determinar aos gestores locais autonomia para que possam tomar decis\u00f5es locais. Por isso n\u00f3s precisamos adiar essa discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, DEFESA, DISPENSA (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), LICITA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, LEITE, CONTRARIEDA, REQUISITO, AQUISI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO \u00e9 a favor deste requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo. \r\nAtendendo ao pedido de nos atermos ao tema, vejamos algumas formas de melhorar este projeto. Primeiro, ele n\u00e3o pode permitir dispensa de licita\u00e7\u00e3o na aquisi\u00e7\u00e3o do leite l\u00edquido. A dispensa de licita\u00e7\u00e3o n\u00f3s aprovamos, por exemplo, agora para aquisi\u00e7\u00e3o de insumos para a pandemia. Por que n\u00f3s estamos aprovando licen\u00e7a de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de leite l\u00edquido, que \u00e9 algo que vai ser perene? N\u00e3o existe nenhuma justificativa para isso. \r\nSegundo, n\u00e3o se pode ficar tamb\u00e9m ficar exigindo tantos requisitos: tem que ser produtor local; tem que ter m\u00e1ximo de percentual de leite; se n\u00e3o tiver leite l\u00edquido, tem que se adquirido leite em p\u00f3 de origem nacional... Tudo isso encarece a aquisi\u00e7\u00e3o do produto, Presidente, e, encarecendo a aquisi\u00e7\u00e3o do produto, encarece os custos da alimenta\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o brasileira. \u00c9 mais dinheiro que o pagador de impostos vai ter que colocar no Estado, simplesmente para cumprir exig\u00eancia burocr\u00e1tica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LEITE, COMPRA, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE).",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Ampla rejei\u00e7\u00e3o dos Parlamentares ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE. Apelo para a retirada de pauta da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nAcho que est\u00e1 ficando cada vez mais clara aqui a obje\u00e7\u00e3o a esse projeto. N\u00e3o se trata de uma vis\u00e3o da Esquerda, da Direita, de centro, o que for, mas basicamente de todo e qualquer Parlamentar, todo e qualquer partido que minimamente entende o funcionamento do PNAE e os incentivos perversos que est\u00e3o sendo criados com este projeto de lei contra uma arbitrariedade. Parece que s\u00f3 o partido do Governo e alguns mais fi\u00e9is \u00e0 base governista est\u00e3o insistindo em votar.\r\nFa\u00e7o novamente um apelo aqui ao Relator, ao autor do projeto, dada essa resist\u00eancia de partidos da Esquerda, do centro e da Direita. Como eu disse, todo o espectro pol\u00edtico que se aprofunda minimamente no que est\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o agora est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o. \u00c9 um absurdo continuarmos nessa insist\u00eancia descabida! Ent\u00e3o, espero que possamos vencer essa pauta logo, retirar o projeto de vota\u00e7\u00e3o e ir para a frente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER CONTR\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em separado, com parecer pela rejei\u00e7\u00e3o, da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2 oferecida ao substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta emenda de plen\u00e1rio \u00e9 uma emenda que eu apresentei e L\u00edderes de diferentes partidos, do Cidadania ao PDT, assinaram. Ela busca retirar a obrigatoriedade da compra de 40% de leite l\u00edquido, inserida pelo projeto. N\u00f3s iremos votar \"sim\" nesta vota\u00e7\u00e3o, por entendermos que a emenda \u00e9 merit\u00f3ria e, se for acatada, vai reduzir bastante o dano que pode ser causado pelo projeto.\r\nPortanto, orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, para fins de supress\u00e3o, do art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao  Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, neste caso, o NOVO orienta \"sim\" ao texto por um motivo simples. O que n\u00f3s temos defendido, desde a manh\u00e3, quando come\u00e7amos a vota\u00e7\u00e3o deste projeto, \u00e9 dar mais liberdade para a ponta, para que o gestor local possa verificar qual \u00e9 a melhor composi\u00e7\u00e3o de fornecedores de alimentos que pode atingir. E este art. 1\u00ba faz exatamente isso, ele d\u00e1 mais liberdade ao retirar reservas de mercado existentes na legisla\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, a nosso ver, esse \u00e9 provavelmente o \u00fanico artigo do projeto de lei que est\u00e1 alinhado com os nossos valores, porque ele, de fato, retira uma reserva de mercado e d\u00e1 mais liberdade para a ponta.\r\nO NOVO, como um partido coerente, que defende sempre esse princ\u00edpio da subsidiariedade e da aus\u00eancia de reserva de mercado, mant\u00e9m aqui a sua coer\u00eancia votando, neste caso, \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o, do art. 3\u00ba do substitutivo oferecido ao  Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na mesma linha do destaque anterior, que buscava manter certas reservas de mercado que existem dentro das regras do PNAE, o NOVO, aqui, neste caso, vota \"sim\" ao texto, por ver que ele reduz essas reservas. E, como sempre defendemos, quanto menos reserva de mercado, quanto menos intervencionismo, quanto menos vincula\u00e7\u00f5es, percentual disso, percentual daquilo, melhor para a popula\u00e7\u00e3o e, neste caso aqui, para os nossos estudantes.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO vota \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, PROGRAMA SOCIAL, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), BOLSA FAM\u00cdLIA, PARTIDO NOVO (NOVO), POSI\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a pronunciamento da Deputada Fernanda Melchionna sobre posicionamento do NOVO em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE. Ratifica\u00e7\u00e3o do posicionamento do Partido NOVO em prol da assist\u00eancia social aos povos vulner\u00e1veis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero esclarecer aqui o que a Deputada Fernanda Melchionna colocou. O NOVO tem o entendimento de que as popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis podem e devem ser assistidas. N\u00f3s somos favor\u00e1veis, por exemplo, a um projeto liberal como o Bolsa Fam\u00edlia, que coloca recurso na ponta para quem precisa.\r\nEntretanto, n\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de mecanismos que n\u00e3o t\u00eam o objetivo de assist\u00eancia social para a assist\u00eancia social. O PNAE \u00e9 um instrumento para promover a alimenta\u00e7\u00e3o de alunos das redes de escola p\u00fablica. N\u00e3o \u00e9 o instrumento adequado para socorrer as comunidades desassistidas. E \u00e9 esta a pr\u00e1tica que n\u00f3s temos: utilizar um projeto que tem um intuito para outro; criar um monte de distor\u00e7\u00f5es que n\u00e3o nos permitem focalizar os recursos onde eles s\u00e3o necess\u00e1rios, porque h\u00e1 sempre um puxadinho aqui e ali, um projeto para beneficiar algu\u00e9m, em vez de consolidarmos todos os programas sociais em um s\u00f3 que, de fato, v\u00e1 atender aqueles que mais precisam.\r\nO SR. HENRIQUE FONTANA (PT - RS) - Presidente, pe\u00e7o 1 minuto a V.Exa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Um momento, Deputado. \r\nDeputado Tiago Mitraud, conclua.\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Concluirei. \r\nO que n\u00f3s defendemos \u00e9 que os projetos de assist\u00eancia social, especificamente, tenham o intuito da assist\u00eancia social e sejam focalizados, n\u00e3o se buscando desconfigurar projetos que t\u00eam outras finalidades, porque isso ir\u00e1 fazer com que eles sejam sempre ineficientes.\r\n\u00c9 esse, portanto, o nosso posicionamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo \u00e9 contra o texto.\r\nEu estou vendo um universo meio paralelo aqui. Eu adorei a fala do Deputado Afonso Florence contra o intervencionismo do Governo Central nos Munic\u00edpios, l\u00e1 na ponta, mas, toda semana, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, eu vejo projetos do PT e de outros partidos de esquerda que querem criar leis nacionais para interferir na autonomia dos Munic\u00edpios.\r\nHoje, inverteu-se a l\u00f3gica aqui. O Governo Bolsonaro, que diz que n\u00e3o \u00e9 intervencionista, est\u00e1 aqui criando regra intervencionista, para proteger sei l\u00e1 quem com este projeto. Os alunos n\u00e3o s\u00e3o, porque estes seriam protegidos se n\u00f3s n\u00e3o fiz\u00e9ssemos esta interven\u00e7\u00e3o socialista que o PSL est\u00e1 fazendo com este projeto, nos crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos do PNAE. \r\nPortanto, n\u00f3s somos contr\u00e1rios ao texto e votamos \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do destaque supressivo do art. 5\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um destaque que n\u00f3s apresentamos, buscando suprimir o art. 5\u00ba deste substitutivo, que prev\u00ea que os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, para poderem receber recursos do PNAE, ter\u00e3o que instituir obrigatoriamente \"Conselhos de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - CAEs, \u00f3rg\u00e3os colegiados de car\u00e1ter fiscalizador, permanente, deliberativo e de assessoramento, compostos da seguinte forma\", e por a\u00ed vai.\r\nEste PL criou agora, infelizmente, com o resultado anterior, este m\u00ednimo de leite l\u00edquido, caso optem por comprar leite. O pessoal vai parar de comprar leite. O pessoal vai comprar aqueles pozinhos de suco cancer\u00edgenos para dar \u00e0s crian\u00e7as, j\u00e1 que o leite, agora, vai gerar improbidade administrativa, provavelmente, para os gestores. Al\u00e9m disso, este projeto cria um monte de obrigatoriedades e pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es para os Munic\u00edpios receberem o PNAE. \r\nN\u00f3s sabemos das disparidades que h\u00e1 na qualidade de gest\u00e3o dos Munic\u00edpios no Brasil. S\u00e3o 5.570 Munic\u00edpios. N\u00f3s temos cerca de 40 milh\u00f5es de alunos na rede b\u00e1sica p\u00fablica brasileira. Dos 5.570 Munic\u00edpios, aqueles que n\u00e3o conseguirem se adequar \u00e0s necessidades colocadas por este artigo v\u00e3o deixar de receber os recursos do PNAE, o que coloca em risco a seguran\u00e7a alimentar dos alunos e aprofunda mais ainda as desigualdades municipais e regionais que existem, porque os Munic\u00edpios mais estruturados e as capitais dos nossos Estados v\u00e3o instituir esses conselhos, caso j\u00e1 n\u00e3o os tenham em sua grande maioria. Por\u00e9m, Munic\u00edpios de 5 mil, 10 mil, 15 mil habitantes, muito provavelmente, n\u00e3o v\u00e3o conseguir, no prazo da lei, se adaptar e, assim, n\u00e3o receber\u00e3o os recursos.\r\nEsta lei, pelo que consta no art. 6\u00ba, entra em vigor 90 dias ap\u00f3s sua publica\u00e7\u00e3o. Assim, os Munic\u00edpios ter\u00e3o apenas 90 dias para conseguirem inserir, na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de cada um deles, esses \u00f3rg\u00e3os colegiados previstos pelo art. 5\u00ba do substitutivo. Portanto, trata-se de uma inclus\u00e3o na lei do PNAE que n\u00f3s consideramos ser extremamente prejudicial especialmente para os pequenos Munic\u00edpios. \r\nPor isso, n\u00f3s solicitamos aos demais partidos que nos acompanhem, para que n\u00e3o coloquemos em risco a seguran\u00e7a alimentar das crian\u00e7as das escolas p\u00fablicas brasileiras, porque elas estar\u00e3o sujeitas a ficar sem recursos do PNAE se o Munic\u00edpio, em 3 meses, n\u00e3o conseguir estruturar estas exig\u00eancias previstas no PL.\r\nO NOVO \u00e9 a favor do destaque e contra o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do destaque supressivo do art. 5\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu entendo que as atuais regras j\u00e1 preveem a cria\u00e7\u00e3o de conselhos, mas existe um motivo para eles ainda n\u00e3o terem sido criados, que \u00e9 a disparidade na maturidade de gest\u00e3o e de estrutura que vemos entre os nossos Munic\u00edpios. Por si s\u00f3, a cria\u00e7\u00e3o de conselhos n\u00e3o garante a fiscaliza\u00e7\u00e3o e o controle social. Agora, impor uma regra t\u00e3o dr\u00e1stica como a perda do repasse do recurso por 3 meses \u00e9 algo que acreditamos ser realmente muito prejudicial \u00e0 seguran\u00e7a alimentar das crian\u00e7as. \r\nSomos a favor de controle social, de instrumentos para garantia da transpar\u00eancia e da fiscaliza\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o ser\u00e1 enrijecendo na lei uma estrutura \u00fanica de conselhos para 5.570 Munic\u00edpios que n\u00f3s vamos atingir esse objetivo. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 no sentido de n\u00e3o interromper de uma hora para outra o repasse de recursos para os Munic\u00edpios que n\u00f3s apresentamos o destaque. \r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 598/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 598, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Semana Escolar de Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este \u00e9 um assunto, obviamente, muito importante. N\u00f3s nos sensibilizamos. Em Minas, onde somos Governo, atuamos incessantemente para combater a viol\u00eancia contra a mulher. Este \u00e9 um tema realmente importante no Pa\u00eds. \r\nO combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher tem todo o apoio do Partido Novo, mas, como V.Exa. sabe, n\u00f3s somos um partido com princ\u00edpios muito claros e que busca guiar as suas vota\u00e7\u00f5es por esses princ\u00edpios. Temos dificuldade de votar a favor de projetos que, por mais que tenham boas inten\u00e7\u00f5es e tratem de temas importantes como este, criam obriga\u00e7\u00f5es para entes federativos e para o setor privado, como faz este projeto.\r\nEnt\u00e3o, por mais que entendamos as boas inten\u00e7\u00f5es da Relatora e dos autores do projeto e apoiemos in\u00fameras outras medidas de apoio ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, neste projeto, dado o intervencionismo em institui\u00e7\u00f5es privadas e em outros entes federativos, n\u00f3s votaremos \"n\u00e3o\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO, \r\nCENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA. \r\nPRIVATIZA\u00c7AO, EMPRESA ESTATAL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo \u00e9 certamente o \u00fanico partido que tem coragem de dizer aqui que n\u00f3s somos a favor da privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS.\r\nN\u00f3s queremos que a Caixa deixe de ser estatal. N\u00f3s queremos que o Banco do Brasil seja vendido, para parar de existir estatais neste Brasil. Da mesma forma, defendemos que a ELETROBRAS seja n\u00e3o s\u00f3 capitalizada, como a MP original queria, mas tamb\u00e9m vendida. N\u00f3s queremos vender todas as estatais. O Partido Novo provavelmente \u00e9 \u00fanico partido que tem a coragem de defender isso aqui. \r\nNo entanto, n\u00e3o \u00e9 por isso que n\u00f3s vamos ser a favor deste projeto. Ele busca capitalizar, e n\u00e3o privatizar, a ELETROBRAS, mas \u00e9 tanto subs\u00eddio que \u00e9 dado, s\u00e3o tantas as amarras, que isso nos faz, mesmo o NOVO sendo um partido abertamente a favor de privatiza\u00e7\u00e3o, ser contr\u00e1rios ao \u00faltimo texto do Relator.\r\nPor isso, n\u00f3s precisamos manter a discuss\u00e3o, votando \"n\u00e3o\" agora, e mudar este texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2466/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.466, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da campanha Maio Laranja, destinada \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es efetivas de combate ao abuso e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s do NOVO, por mais que, obviamente, nos sensibilizemos bastante com o tema e com a import\u00e2ncia de se combater qualquer atitude relacionada ao tema de viol\u00eancia sexual e infantil, temos uma orienta\u00e7\u00e3o de nos posicionarmos de forma contr\u00e1ria a datas comemorativas e mobiliza\u00e7\u00f5es como essa, at\u00e9 porque v\u00e3o instituir em lei algo que tende a se tornar permanente. N\u00f3s acreditamos que h\u00e1 outras formas de construirmos pol\u00edticas p\u00fablicas eficazes no combate aos temas aqui em quest\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o do NOVO \u00e9 \"n\u00e3o\" em rela\u00e7\u00e3o a esta urg\u00eancia, at\u00e9 para que o tema possa tramitar nas Comiss\u00f5es e ter um amadurecimento maior.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ANTIDROGAS (2006), CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, TRATAMENTO M\u00c9DICO, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), LUCIANO DUCCI, RELATOR, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), PLANTIO, ARMA DE FOGO, C\u00c2NHAMO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADA FEDERAL, LEGALIZA\u00c7\u00c3O, USO RECREATIVO, PESQUISA DE OPINI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade. Eu tenho me dedicado \u00e0 Comiss\u00e3o relacionada ao Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, desde o in\u00edcio do meu mandato, quando ela foi institu\u00edda em 2019. N\u00e3o foram poucas as vezes em que eu tive de falar o que vou falar agora e \u00e9 algo que, infelizmente, continua sendo incansavelmente repetido por aqueles que s\u00e3o contr\u00e1rios a este projeto e, logo, contr\u00e1rios \u00e0s fam\u00edlias brasileiras que sofrem de doen\u00e7as e que podem ter seus efeitos minimizados pela Cannabis medicinal. Este n\u00e3o \u00e9 um projeto que trata de uso adulto de maconha, de Cannabis, seja l\u00e1 do que for. Quem leu o relat\u00f3rio feito com muito cuidado pelo Relator Luciano Ducci tem clareza disso que eu estou falando. \u00c9 lament\u00e1vel que ainda continue sendo repetida exaustivamente pela base do Governo Bolsonaro essa hip\u00f3tese de que o PL trata de uso recreativo. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma men\u00e7\u00e3o no relat\u00f3rio a uso recreativo. \r\nN\u00e3o estou falando que este debate n\u00e3o tenha de acontecer, talvez tenha. Mas vamos primeiro deixar de lado este debate e tratar de sa\u00fade, tratar das in\u00fameras fam\u00edlias que hoje no Brasil t\u00eam dificuldade imensa para ter acesso ao medicamento. N\u00f3s tivemos, ao longo desses \u00faltimos 2 anos, in\u00fameros relatos, mesmo ap\u00f3s as \u00faltimas resolu\u00e7\u00f5es da ANVISA, de fam\u00edlias de pacientes que n\u00e3o conseguem ter acesso ao medicamento de forma barata e recorrente. Inclusive, tivemos o relato de parentes de Deputados. Hoje, eles s\u00e3o usu\u00e1rios da Cannabis medicinal, tiveram a sua qualidade de vida infinitamente melhorada, mas passaram por dificuldades para conseguir o medicamento. Ent\u00e3o, precisamos tirar essa mentira daqui. \r\nO projeto trata de plantio regulamentado para a produ\u00e7\u00e3o de insumo para o medicamento. Quem quer produzir droga para vender como droga de uso recreativo n\u00e3o vai pedir autoriza\u00e7\u00e3o da ANVISA. \u00c9 o mesmo argumento que o Governo Bolsonaro traz em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o das armas, para facilitar o acesso de CACS, os colecionadores, atiradores e ca\u00e7adores, a armas de fogo. Eles dizem que os criminosos n\u00e3o v\u00e3o pedir autoriza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal para comprar uma arma de fogo no Brasil, e isso \u00e9 verdade. Tamb\u00e9m \u00e9 verdade que aqueles que querem produzir a planta para extrair os insumos para produ\u00e7\u00e3o de medicamentos v\u00e3o ter de passar por uma regulamenta\u00e7\u00e3o. Aqueles que querem plantar a droga para vender no tr\u00e1fico n\u00e3o v\u00e3o pedir regulariza\u00e7\u00e3o perante a ANVISA. Isso \u00e9 \u00f3bvio. Quem vai seguir as regras \u00e9 quem quer fazer o uso l\u00edcito da Cannabis, que ser\u00e1 para fins medicinais e industriais, a partir da aprova\u00e7\u00e3o deste PL. \r\nChega-se ao rid\u00edculo hoje no Brasil de se proibir a produ\u00e7\u00e3o de c\u00e2nhamo, que \u00e9 uma vers\u00e3o da planta sem efeito psicoativo. Se algu\u00e9m fumar c\u00e2nhamo e tiver algum barato, essa pessoa j\u00e1 estava doida antes, porque a planta n\u00e3o tem nenhum princ\u00edpio ativo. E n\u00f3s estamos aqui discutindo proibi\u00e7\u00e3o de plantio de c\u00e2nhamo, que tem in\u00fameros fins industriais e pode aquecer muito a nossa economia. O c\u00e2nhamo n\u00e3o tem princ\u00edpio ativo, e estamos querendo proibir a regulamenta\u00e7\u00e3o de sua produ\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 completamente irracional e insens\u00edvel essa oposi\u00e7\u00e3o que n\u00f3s vemos ao projeto, infelizmente muitas vezes usando argumentos mentirosos, argumentos falaciosos que n\u00e3o existem no relat\u00f3rio proposto. \r\nA Deputada que me antecedeu trouxe n\u00famero relativos a uma pesquisa feita com fam\u00edlias brasileiras sobre a legaliza\u00e7\u00e3o da maconha, que n\u00e3o \u00e9 o objeto retratado neste PL. Permita-me, Deputada, trazer um dado de uma pesquisa que foi feita sobre o PL que trata de regulamenta\u00e7\u00e3o do uso medicinal da Cannabis: 78% dos brasileiros s\u00e3o favor\u00e1veis. \r\nEnt\u00e3o, se V.Exas., Parlamentares, querem proteger as fam\u00edlias brasileiras, precisam ouvir os 78% da popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o t\u00eam o mesmo preconceito que est\u00e3o trazendo aqui. Permitam-nos dar sa\u00fade a quem precisa!\r\n\u00c9 esse o nosso objetivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL, RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA,  TERCEIRIZA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO, AERONAUTA, ANGELO CORONEL, SENADOR, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave. Inconformismo com a retirada do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado de emenda apresentada pelo Senador Angelo Coronel.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO orienta \"sim\", Presidente. Lamentamos aqui a retirada do destaque desta medida provis\u00f3ria, que \u00e9 bastante positiva ao flexibilizar a forma que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode contratar os tripulantes de aeronaves. N\u00f3s acredit\u00e1vamos especialmente que a emenda do Senador Angelo Coronel melhoraria ainda mais o projeto.\r\nAcho curioso que muitos Deputados criticam a terceiriza\u00e7\u00e3o como se os terceirizados fossem ser contratados sob nenhuma vig\u00eancia de legisla\u00e7\u00e3o, sendo que poderiam ser contratados via empresa, que tamb\u00e9m tem que atender \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o, ou via PJ.\r\nEssa \u00e9 uma ferramenta que est\u00e1 sendo cada vez mais utilizada. Na legislatura passada aprovou-se um projeto important\u00edssimo de terceiriza\u00e7\u00e3o aqui no Brasil. N\u00f3s temos que parar com esse preconceito que existe e dar mais flexibilidade para todos que v\u00e3o contratar profissionais do setor a\u00e9reo.\r\nEnt\u00e3o, lamento a retirada do destaque do Senador Angelo Coronel, mas orientamos \"sim\" aos pressupostos da medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"sim\".\r\nA medida traz avan\u00e7os importantes na contrata\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o a servi\u00e7os a\u00e9reos, setor este - e o que eu vou comentar aqui talvez seja mais relacionado \u00e0 MP de que falamos ontem do que a esta - que ainda \u00e9 extremamente regulamentado, de forma que burocratiza a oferta de servi\u00e7os a\u00e9reos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, ao pr\u00f3prio poder p\u00fablico, concentra mercado e cria custos absurdos para o setor a\u00e9reo no Brasil. \u00c9 inadmiss\u00edvel que um pa\u00eds da dimens\u00e3o do Brasil tenha apenas tr\u00eas companhias a\u00e9reas operando, diminuindo a oferta, diminuindo a competi\u00e7\u00e3o, aumentando o pre\u00e7o e diminuindo a qualidade potencial dos servi\u00e7os para a popula\u00e7\u00e3o. O setor a\u00e9reo precisa passar por uma revolu\u00e7\u00e3o de desburocratiza\u00e7\u00e3o e desregulamenta\u00e7\u00e3o no Brasil, se quisermos ter competi\u00e7\u00e3o de verdade e o consumidor sendo bem atendido pelas empresas que aqui estiverem.\r\nO NOVO orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5625/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.625, de 2016, acerca da promo\u00e7\u00e3o dos direitos educacionais dos brasileiros residentes no exterior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Perfeito, Presidente. Eu achei que V.Exa. ia passar a palavra antes para o outro L\u00edder.\r\nPresidente, n\u00f3s estamos falando aqui, primeiro, do projeto do PNE, n\u00e3o \u00e9 isso? V.Exa. leu dois requerimentos ao mesmo tempo. (Pausa.) Bom, acredito que sim. Ent\u00e3o, vou orientar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 urg\u00eancia do PL 5.625, de 2016.\r\nAl\u00e9m de acreditarmos que a simples inclus\u00e3o, no PNE, do texto que se prop\u00f5e n\u00e3o vai resolver o problema, n\u00f3s tamb\u00e9m temos uma discord\u00e2ncia grande at\u00e9 em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo por meio do qual a urg\u00eancia est\u00e1 sendo colocada. Este projeto j\u00e1 foi aprovado na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e tem car\u00e1ter conclusivo, s\u00f3 precisa tramitar nas Comiss\u00f5es. Ele est\u00e1 aguardando s\u00f3 a vota\u00e7\u00e3o na CCJ. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o vemos motivos... \r\nAcho que o projeto tem discuss\u00e3o de m\u00e9rito. N\u00e3o achamos que esta inclus\u00e3o na pauta deveria ser feita. Tamb\u00e9m n\u00e3o achamos que \u00e9 mais f\u00e1cil aprovar algo em plen\u00e1rio do que na CCJ.\r\nEnt\u00e3o, somos contr\u00e1rios \u00e0 urg\u00eancia. O projeto deveria seguir a tramita\u00e7\u00e3o normal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1540/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPROCESSO LEGISLATIVO, DEBATE, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), BOHN GASS, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.540, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Bem-Estar, Sa\u00fade e Qualidade de Vida no Trabalho e Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este \u00e9 um PL que tamb\u00e9m teria tramita\u00e7\u00e3o conclusiva nas Comiss\u00f5es. Ele j\u00e1 est\u00e1 na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Uma vez aprovado por l\u00e1, ele seguiria para a CCJ.\r\nN\u00f3s achamos, inclusive, que a estrat\u00e9gia dos autores do requerimento \u00e9 incorreta. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel conseguirmos ter mais profundidade no debate do PL, que \u00e9 importante para os autores, trazendo-o diretamente para o plen\u00e1rio.\r\nO Deputado Bohn Gass reclamou aqui de estarmos discutindo reformas. Mas a discuss\u00e3o da reforma administrativa passou pela CCJ e agora est\u00e1 se iniciando na Comiss\u00e3o Especial, o que vai permitir o correto debate a respeito da PEC.\r\nEst\u00e1 se tentando aprovar aqui um requerimento de urg\u00eancia para algo que n\u00e3o \u00e9 urgente. \u00c9 claro que \u00e9 importante cuidar do bem-estar dos professores, mas n\u00e3o atrav\u00e9s de uma pol\u00edtica nacional, de uma carta de boas inten\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o faz uma mudan\u00e7a concreta na carreira docente, nas condi\u00e7\u00f5es de sala de aula. Ent\u00e3o, n\u00f3s acreditamos que este PL tem que tramitar nas Comiss\u00f5es.\r\nPor isso, somos contr\u00e1rios \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para disposi\u00e7\u00e3o sobre a modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Partido Novo se coloca favor\u00e1vel \u00e0 urg\u00eancia - a import\u00e2ncia do tema j\u00e1 foi mencionada aqui pelos colegas que me antecederam -, apesar de termos um pouco de dificuldade, \u00e0s vezes, de j\u00e1 aprovar a urg\u00eancia de um projeto que ainda iria passar pelas Comiss\u00f5es, como foi colocado aqui pela Presidente da Comiss\u00e3o da CPD. \r\nN\u00f3s acreditamos que seria importante esse tempo de tramita\u00e7\u00e3o nas Comiss\u00f5es, para que pud\u00e9ssemos melhorar o projeto. Mas j\u00e1 que h\u00e1 o compromisso aqui de que se realizem audi\u00eancias, semin\u00e1rios a respeito do tema, antes de votarmos o m\u00e9rito, n\u00f3s concordamos aqui com a urg\u00eancia neste momento, sem compromisso com o m\u00e9rito, porque temos algumas sugest\u00f5es a dar ao projeto, o que faremos assim que houver designa\u00e7\u00e3o do Relator de plen\u00e1rio. \r\nEnt\u00e3o, o NOVO vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5625/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 5.625, de 2016, sobre a adi\u00e7\u00e3o, \u00e0s metas do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE, da promo\u00e7\u00e3o dos direitos educacionais dos brasileiros residentes no exterior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, antes de mais nada, eu gostaria de reconhecer a inten\u00e7\u00e3o da autora e da Relatora em buscar solucionar a quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o dos brasileiros no exterior. \r\nNo entanto, Presidente, n\u00f3s acreditamos que governar \u00e9 escolher prioridades. N\u00f3s temos hoje uma educa\u00e7\u00e3o bastante combalida no pr\u00f3prio Brasil e acreditamos que n\u00e3o \u00e9 por meio da aplica\u00e7\u00e3o frequente de provas no exterior que n\u00f3s vamos conseguir resolver os problemas elencados. \r\nOs brasileiros que residem no exterior, que optaram ir para outro pa\u00eds, ao retornar t\u00eam que ter condi\u00e7\u00f5es de equival\u00eancia, sim, da sua educa\u00e7\u00e3o para poderem retomar suas vidas aqui no Brasil. Mas n\u00f3s n\u00e3o acreditamos que \u00e9 com a inser\u00e7\u00e3o desse item no PNE que n\u00f3s vamos resolver esse problema. \r\nAcreditamos que devemos focar primeiro nos problemas que temos aqui na pr\u00f3pria educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. \r\nEnt\u00e3o, o Partido Novo orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 234, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu gostaria de agradecer ao Relator a brilhante explica\u00e7\u00e3o. \r\nEsse texto do Relator \u00e9 fruto - em parte, porque S.Exa. acrescentou outros temas - de uma emenda que eu apresentei cujo intuito \u00e9 este: abrir o mercado para que indiv\u00edduos que precisam ir ao exterior, fazer um interc\u00e2mbio, estudar fora, e para que empresas que precisam comercializar com o exterior, seja vendendo para fora, seja importando, tenham mais acesso ao servi\u00e7o de tradu\u00e7\u00e3o juramentada. O intuito \u00e9 fazer com que baixe o custo disso e consigamos de fato abrir as portas do Brasil para o com\u00e9rcio internacional e tamb\u00e9m para o interc\u00e2mbio de estudos. \r\nS\u00f3 para corroborar o que o Relator disse, informo que a \u00faltima vez que o Estado de S\u00e3o Paulo, que \u00e9 o mais populoso do Brasil, fez um concurso foi em 1998, h\u00e1 23 anos. E h\u00e1 menos de dez tradutores juramentados em S\u00e3o Paulo para \u00e1rabe ou chin\u00eas. Portanto, precisamos ter mais profissionais fazendo isso, e \u00e9 mantendo o texto do Relator que conseguiremos atingir esse objetivo.\r\nO NOVO vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 4710/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.710, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Brasil da importa\u00e7\u00e3o, por meio da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade - OPAS, de medicamentos, insumos e equipamentos relacionados \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade, ressalvado o destaque.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto, que \u00e9 essencial para ampliar a oferta de medicamentos e insumos na \u00e1rea da sa\u00fade para o Pa\u00eds. Por isso, somos favor\u00e1veis a ele e parabenizamos o autor e o Relator pela iniciativa. \r\nO NOVO vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER CONTR\u00c1RIO, PL 4710/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, com parecer contr\u00e1rio, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.710, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Brasil da importa\u00e7\u00e3o, por meio da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade - OPAS, de medicamentos, insumos e equipamentos relacionados \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade, ressalvado o destaque.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO orienta \"n\u00e3o\", Presidente. \r\nAcredito que vale a discuss\u00e3o sobre este assunto, mas em outro contexto. Este \u00e9 um projeto para aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos, insumos, rem\u00e9dios. Acreditamos que a discuss\u00e3o sobre renovar ou n\u00e3o o Mais M\u00e9dicos \u00e9 mat\u00e9ria estranha ao objeto deste projeto.\r\nEnt\u00e3o, orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDL 292/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 292, de 2021, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do art. 38 da Portaria GM/SM n\u00ba 1.263, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Agrade\u00e7o pela compreens\u00e3o. Estava na sala de L\u00edderes fazendo todo tipo de sinaliza\u00e7\u00e3o poss\u00edvel com a c\u00e2mera, j\u00e1 que a voz n\u00e3o estava permitindo, e n\u00e3o pudemos expressar o nosso voto contr\u00e1rio \u00e0 urg\u00eancia que foi votada aqui. Ent\u00e3o, al\u00e9m deste tempo de 1 minuto, eu agrade\u00e7o se... J\u00e1 que possivelmente n\u00f3s pedir\u00edamos nominal nesta urg\u00eancia, j\u00e1 que imagino que isso n\u00e3o vai ser dado, pelo menos que seja computado o voto contr\u00e1rio do NOVO \u00e0 urg\u00eancia que foi votada agora.\r\n\u00c9 um projeto que tem in\u00fameros problemas no nosso entendimento. O primeiro deles \u00e9 um item extrapauta, que n\u00e3o estava previsto na pauta de hoje. O relat\u00f3rio n\u00e3o veio com as 24 horas de anteced\u00eancia costumeira desta Casa, tamb\u00e9m foi disponibilizado o relat\u00f3rio hoje mesmo para ser votado. Na urg\u00eancia, n\u00e3o pudemos nos manifestar de forma contr\u00e1ria a ela por um problema t\u00e9cnico ocasionado no Zoom disponibilizado pela Secretaria-Geral da Mesa. Ent\u00e3o, al\u00e9m de um problema de m\u00e9rito, temos v\u00e1rios problemas de forma tamb\u00e9m relacionados a esse projeto.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao problema de m\u00e9rito, n\u00f3s n\u00e3o vemos impossibilidade de os Parlamentares destinarem recursos para a COVID. Basta que utilizem os incrementos de PAB e MAC para os mesmos Munic\u00edpios. O que o decreto est\u00e1 fazendo aqui \u00e9 revogar o item da Portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que previa mais transpar\u00eancia at\u00e9 dos recursos financeiros com finalidade espec\u00edfica de enfrentamento \u00e0 COVID-19. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o vemos raz\u00e3o para esse PDL. Novamente, o teto estabelecido aqui, nessas emendas, tem quest\u00f5es t\u00e9cnicas, considerando a capacidade de atendimento de cada um dos Munic\u00edpios. E acreditamos que, na transfer\u00eancia de recursos al\u00e9m da capacidade de execu\u00e7\u00e3o dos entes recebedores, h\u00e1 um risco grande de superfaturamento nas aquisi\u00e7\u00f5es para que o valor total seja gasto.\r\nAcho que esta Casa n\u00e3o precisa de mais desconfian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a emendas parlamentares, dada toda a desconfian\u00e7a que temos tido, a meu ver, corretamente, com emendas de Relator, com tratora\u00e7o e com usos indevidos de emendas.\r\nEnt\u00e3o, revogarmos essa portaria, ou a parte dessa portaria que buscava dar mais transpar\u00eancia \u00e0 execu\u00e7\u00e3o dos recursos e garantir que os entes que o receberiam teriam capacidade para utilizar os recursos, \u00e9 algo que vai na contram\u00e3o at\u00e9 da pr\u00f3pria credibilidade que acreditamos que precisa ser restabelecida no uso de emendas parlamentares.\r\nEnt\u00e3o, acreditamos que vem em p\u00e9ssimo momento este PDL. N\u00e3o achamos que seja merit\u00f3rio, al\u00e9m dos in\u00fameros problemas de forma, como eu falei aqui, como aconteceu a tramita\u00e7\u00e3o deste PDL aqui.\r\nEnt\u00e3o, se n\u00e3o for poss\u00edvel retornar a vota\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia para que possamos nominalmente colocar a nossa contrariedade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do PL extrapauta, sem relat\u00f3rio enviado com 24 horas de anteced\u00eancia e que tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 merit\u00f3rio, pelo menos, eu gostaria de enfaticamente colocar aqui nossa posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao m\u00e9rito deste projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 292/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 292, de 2021, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do art. 38 da Portaria GM/SM n\u00ba 1.263, de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como falei antes, o NOVO \u00e9 contra este projeto.\r\nSe \u00e9 algo t\u00e3o simples e t\u00e3o transparente como os partidos est\u00e3o falando, por que n\u00e3o o colocamos na pauta normalmente? Por que teve que entrar na extrapauta? Por que o relat\u00f3rio n\u00e3o foi disponibilizado antes? Se \u00e9 algo t\u00e3o consensual assim, por que n\u00e3o conseguimos seguir o tr\u00e2mite adequado?\r\nEu dialogava aqui com o Deputado Igor Timo sobre essa senhora que deixou de fazer cirurgia de catarata. N\u00e3o \u00e9 uma emenda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COVID que vai resolver. Neste caso, s\u00e3o emendas relacionadas \u00e0s cirurgias eletivas. Ent\u00e3o, n\u00f3s dever\u00edamos estar mexendo no teto MAC, n\u00e3o no teto COVID, que \u00e9 a \u00fanica coisa que est\u00e1 sendo sustada atrav\u00e9s deste PDL.\r\nEsse teto existe por um motivo muito simples: impedir distor\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o de recursos. Coloca-se muito dinheiro naquelas cidades em que os Parlamentares aqui t\u00eam base eleitoral. Os Munic\u00edpios que n\u00e3o t\u00eam Parlamentares com base eleitoral v\u00e3o ficar \u00e0 m\u00edngua, sem recurso. Essa \u00e9 a raz\u00e3o do teto. Por isso, ele deve permanecer, e n\u00e3o ser revogado, como este PDL est\u00e1 propondo.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\" ao PDL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PDC 956/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO,  PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 956, de 2018, para a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 23, de 2018, editada pelo antigo Minist\u00e9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o, acerca das diretrizes e par\u00e2metros para custeio de empresas estatais federais sobre benef\u00edcios de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade aos empregados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEste \u00e9 um assunto muito caro ao NOVO, porque ele trata de um PDC que quer revogar uma portaria, ainda do Governo Temer, que buscava dar fim \u00e0 farra dos planos de sa\u00fade das estatais. Essa resolu\u00e7\u00e3o do Governo Temer foi baixada em 2018 para acabar com essa situa\u00e7\u00e3o e dizia respeito a temas b\u00e1sicos, tais como: a contribui\u00e7\u00e3o da estatal para o custeio do benef\u00edcio n\u00e3o poderia exceder a contribui\u00e7\u00e3o dos empregados; o benef\u00edcio, na modalidade de autogest\u00e3o, s\u00f3 poderia ser feito com cobran\u00e7a de mensalidade por benefici\u00e1rio; e as estatais teriam at\u00e9 janeiro do ano que vem, 2022, para implementar essas mudan\u00e7as.\r\nEstamos cansados de ver in\u00fameros benef\u00edcios das estatais completamente fora de contexto da realidade. E essa resolu\u00e7\u00e3o veio buscar minimizar essas situa\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, o NOVO \u00e9 bastante contr\u00e1rio a este PDC e vota contra a urg\u00eancia dele, para que n\u00e3o aprovemos a susta\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , PDC 956/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 956, de 2018, para a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 23, de 2018, do extinto Minist\u00e9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o, acerca do estabelecimento de diretrizes e par\u00e2metros de custeio, pelas empresas estatais federais, de benef\u00edcios de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade aos empregados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quando mencionei, na reuni\u00e3o da semana passada, que havia uma farra quanto aos planos de sa\u00fade das estatais, n\u00e3o fiz nenhuma cr\u00edtica \u00e0 exist\u00eancia de plano de sa\u00fade. \u00c9 claro que todo trabalhador, da \u00e1rea p\u00fablica ou da iniciativa privada, tem que ter direito a plano de sa\u00fade. Agora, o que n\u00e3o pode acontecer \u00e9 que estatais fa\u00e7am como o BNDES, em que a m\u00e9dia de contribui\u00e7\u00e3o do banco aos seus trabalhadores \u00e9 de 3.673 reais por m\u00eas. Quem aqui j\u00e1 viu esse tipo de contribui\u00e7\u00e3o, de quase 4 mil reais por m\u00eas, para se ter plano de sa\u00fade? E isso \u00e9 pago por todos os brasileiros, porque se trata de uma estatal.\r\nEssa resolu\u00e7\u00e3o, correta, de 4 anos atr\u00e1s, da \u00e9poca do Governo do Presidente Temer, busca regularizar isso. Digo, com todo o respeito ao Deputado Rodrigo de Castro, que n\u00e3o \u00e9 pelo fato de a Caixa ter um plano de sa\u00fade que ele julga adequado que todas as estatais precisem ter algo parecido.\r\nSr. Presidente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado Tiago Mitraud, orienta \"sim\" ou \"n\u00e3o\"?\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - O que estamos fazendo aqui \u00e9 revogar essa resolu\u00e7\u00e3o do Governo do Presidente Temer, que buscava regularizar tal quest\u00e3o, relativa a esses planos de sa\u00fade. Talvez n\u00e3o ocorra em todas as estatais essa farra, mas, em determinadas estatais, ocorre sim. Elas tiveram 4 anos para fazer a regulariza\u00e7\u00e3o, e, agora que o prazo est\u00e1 vencendo, vamos derrubar a resolu\u00e7\u00e3o? N\u00e3o est\u00e1 certo isso. N\u00f3s temos que come\u00e7ar a moralizar os benef\u00edcios das estatais. \u00c9 isso que a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 23 faz. Temos que votar contrariamente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2017, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, apenas quero utilizar 1 minuto do NOVO para deixar clara essa vit\u00f3ria para o Brasil e, na opini\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, de termos colocado fim aos supersal\u00e1rios. \r\n\u00c9 um absurdo servidores p\u00fablicos, especialmente no Poder Judici\u00e1rio, que n\u00e3o respeitam a regra constitucional pela qual o pr\u00f3prio Poder Judici\u00e1rio deve zelar. \r\nGostaria de parabenizar o Deputado Rubens Bueno, o Deputado Alex Manente, que atuou bastante, ao longo dessas \u00faltimas semanas, para conquistar esta vit\u00f3ria.\r\nO texto volta ao Senado Federal, onde acreditamos que, nas pr\u00f3ximas semanas, nos pr\u00f3ximos meses, ter\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de p\u00f4r fim a essa farra dos supersal\u00e1rios no Brasil, que \u00e9 uma pauta que eu e o NOVO temos defendido \u00e0 frente da reforma administrativa, que eu presido, arduamente.\r\nAvan\u00e7amos o que foi poss\u00edvel, dentro das possibilidades. Poderemos avan\u00e7ar mais no futuro. Essa \u00e9 sem d\u00favida nenhuma uma grande vit\u00f3ria para o Brasil. \r\nParab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados por esta decis\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Acho que era o Deputado Lucas Gonzalez que estava neste microfone antes, estava muito alto!\r\nPresidente, o NOVO orienta \"sim\" e parabeniza a Relatora por ter promovido mudan\u00e7as significativas no relat\u00f3rio, desde que o projeto chegou aqui, e por ter realizado, conforme tinha combinado, na vota\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia, a audi\u00eancia que p\u00f4de promover o entendimento de diferentes partes. Acreditamos que o projeto j\u00e1 est\u00e1 bastante positivo.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"sim\" e parabeniza a Deputada Soraya Santos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PARTIDO NOVO (NOVO),  SUBSTITUTIVO, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o deferimento, pela Presid\u00eancia, do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso XXVII, art. 12, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 3, de 2021, (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022).",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria trazer dois pontos, agradecendo a sua fala proferida h\u00e1 pouco. Eu queria seguir estritamente o Regimento. Eu acho que \u00e9 o mais prudente, seguro e correto para todos n\u00f3s aqui, uma vez que, assim, saberemos quais s\u00e3o as regras do jogo.\r\nA quest\u00e3o de ordem se d\u00e1 com base no art. 45, \u00a7 3\u00ba, do Regimento, que prev\u00ea interst\u00edcio de 1 hora entre os pedidos de verifica\u00e7\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, Presidente, o requerimento apresentado pelo NOVO, tamb\u00e9m previsto no Regimento Comum, no par\u00e1grafo \u00fanico do art. 3\u00ba, visa a que a vota\u00e7\u00e3o se d\u00ea pelo processo nominal. Portanto, est\u00e1 claro que s\u00e3o dois objetivos distintos. A verifica\u00e7\u00e3o se d\u00e1 quando h\u00e1 d\u00favida no resultado da vota\u00e7\u00e3o. Faz-se o processo nominal para que essa d\u00favida seja, ent\u00e3o, dirimida. O requerimento de vota\u00e7\u00e3o pelo processo nominal \u00e9 pr\u00e9vio ao in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o, porque o que se deseja \u00e9 transpar\u00eancia na vota\u00e7\u00e3o. Pode ser poss\u00edvel que os partidos desejem a vota\u00e7\u00e3o nominal. \r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s entendemos do Regimento, que V.Exa. falou h\u00e1 pouco que queria cumprir rigorosamente, \u00e9 que a apresenta\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal independe da quebra do interst\u00edcio, porque os partidos podem, sim, atrav\u00e9s do processo de orienta\u00e7\u00e3o, decidir pela vota\u00e7\u00e3o nominal de determinada mat\u00e9ria. \r\nAl\u00e9m disso, Presidente, trago aqui tamb\u00e9m o caput do art. 45, que diz: \"Na vota\u00e7\u00e3o pelo processo simb\u00f3lico, os Congressistas que aprovarem a mat\u00e9ria dever\u00e3o permanecer sentados, levantando-se os que votarem pela rejei\u00e7\u00e3o. O pronunciamento dos L\u00edderes representar\u00e1 o voto de seus liderados presentes, permitida a declara\u00e7\u00e3o de voto\".\r\nPresidente, n\u00f3s alteramos recentemente o Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, que permite o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o nominal antes do t\u00e9rmino das orienta\u00e7\u00f5es. Por\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 o caso do Regimento Comum do Congresso Nacional. No caso do Regimento Comum do Congresso Nacional, \u00e9 fundamental que, em qualquer vota\u00e7\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o das bancadas preceda o resultado. Na vota\u00e7\u00e3o que tivemos aqui do texto do substitutivo da LDO, V.Exa. deu o resultado da vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica sem que tivessem sido feitas as orienta\u00e7\u00f5es. As orienta\u00e7\u00f5es s\u00e3o imprescind\u00edveis para que se possa definir o resultado de uma vota\u00e7\u00e3o, seja simb\u00f3lica, seja nominal. Ent\u00e3o, \u00e9 essencial que, antes da declara\u00e7\u00e3o de resultado, sejam feitas as orienta\u00e7\u00f5es de voto. Sen\u00e3o, sem saber se os partidos v\u00e3o se manifestar de forma favor\u00e1vel ou contr\u00e1ria, como n\u00f3s vamos poder declarar um resultado?\r\nPor isso, Presidente, solicito que o requerimento do NOVO de vota\u00e7\u00e3o nominal para este destaque seja deferido e que fa\u00e7amos as orienta\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias antes da declara\u00e7\u00e3o de resultado de qualquer vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Obrigado, Deputado Tiago. Eu vou responder de pronto \u00e0 quest\u00e3o de ordem de V.Exa.\r\nPrimeiro, registro que, no Regimento do Congresso Nacional, n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de orienta\u00e7\u00e3o de bancada. A orienta\u00e7\u00e3o de bancada na aprecia\u00e7\u00e3o do texto principal foi uma liberalidade desta Mesa, porque n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de orienta\u00e7\u00e3o de bancada nem na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, nem na dos requerimentos, nem na dos destaques.\r\nSegundo, o Regimento deve ser interpretado de uma forma sist\u00eamica, e o art. 46 \u00e9 muito claro ao unificar os procedimentos de verifica\u00e7\u00e3o e de vota\u00e7\u00e3o nominal. Ele assim disp\u00f5e:\r\nArt. 46. O processo nominal, que se utilizar\u00e1 nos casos em que seja exigido quorum especial de vota\u00e7\u00e3o ou por delibera\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio, ou, ainda, quando houver pedido de verifica\u00e7\u00e3o, far-se-\u00e1 pelo painel eletr\u00f4nico ou, no caso de vetos, por c\u00e9dula de vota\u00e7\u00e3o (...).\r\nPortanto, o Regimento Comum equipara verifica\u00e7\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o nominal.\r\nDiante disso, indefiro a quest\u00e3o de ordem de V.Exa.\r\nVamos \u00e0 vota\u00e7\u00e3o. \r\nAs Sras. e os Srs. Deputados que votam conforme o Relator, para rejeitar o destaque, permane\u00e7am como se encontram. (Pausa.)\r\nDestaque rejeitado.\r\nEu acho que este \u00e9 um tema pol\u00edtico importante, a sess\u00e3o do Senado est\u00e1 marcada para 16 horas, e n\u00f3s temos na pauta apenas mais dois destaques, que tamb\u00e9m ser\u00e3o deliberados por vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica. Ent\u00e3o, eu quero me comprometer com os Srs. Deputados e com as Sras. Deputadas a, t\u00e3o logo se encerrem as vota\u00e7\u00f5es, at\u00e9 16 horas, permanecer aqui dando a palavra aos Deputados que pretenderem se manifestar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1613/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.613, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de processos de incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias e utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s acompanhamos essa retirada de pauta pelo motivo que j\u00e1 foi alegado aqui. O PL tem algumas quest\u00f5es merit\u00f3rias, pontos relacionados \u00e0 governan\u00e7a do CONIF, mas acreditamos que o ponto, j\u00e1 mencionado aqui, que d\u00e1 ao CONIF a possibilidade de decidir inserir medicamentos n\u00e3o aprovados pela ANVISA no SUS \u00e9 um ponto muito cr\u00edtico. \r\nJ\u00e1 conversei com o Relator para ver se o sensibilizava, de modo que ele retirasse esse ponto do texto. Como, infelizmente, isso n\u00e3o foi poss\u00edvel, acredito que \u00e9 mais prudente n\u00f3s retirarmos esse item de pauta, para n\u00e3o corrermos o risco desse ponto, que n\u00f3s inclusive j\u00e1 destacamos, assim como outros partidos, seja aprovado. N\u00f3s n\u00e3o podemos colocar nas m\u00e3os de um \u00f3rg\u00e3o subordinado \u00e0 Presid\u00eancia uma decis\u00e3o t\u00e3o t\u00e9cnica assim, que est\u00e1 em boas m\u00e3os com a ANVISA. \r\nO NOVO vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 1613/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.613, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de processos de incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias e utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO orienta \"sim\", Presidente, exatamente por nossa preocupa\u00e7\u00e3o com o texto do art. 19-T. Enxergamos que \u00e9 ruim para a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira a possibilidade de termos a captura da CONITEC por interesses pol\u00edticos, considerando que as decis\u00f5es em quest\u00e3o t\u00eam que ser estritamente t\u00e9cnicas. \r\nAinda que o projeto tenha m\u00e9ritos, e o Deputado Pompeo colocou alguns deles, eu concordo que votarmos este projeto agora, num momento em que claramente a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica buscou interferir no uso de medicamentos no Brasil no meio de uma pandemia, \u00e9 completamente inoportuno. Ser\u00e1 dada margem para toda interpreta\u00e7\u00e3o de que isto aqui est\u00e1 sendo aprovado para o Bolsonaro poder ir l\u00e1 e receitar cloroquina para a ema, como ele gosta de fazer. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que adiar esta discuss\u00e3o. N\u00e3o podemos votar isto hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1613/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.\r\nPROJETO DA LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, AUMENTO, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.613, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de processos de incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias e utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Indigna\u00e7\u00e3o com manifesta\u00e7\u00f5es de Parlamentares nas redes sociais contra a amplia\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o chamado fundo eleitoral, tendo em vista \u00e0s suas aus\u00eancias na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria no Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO, n\u00f3s vemos que, nas \u00faltimas vota\u00e7\u00f5es, alguns partidos que eram contr\u00e1rios ao adiamento agora s\u00e3o favor\u00e1veis a ele. Eu acho que isso reflete nossa necessidade de n\u00e3o apressarmos a vota\u00e7\u00e3o deste projeto nesta noite.\r\nEu queria aproveitar o tempo que me resta para dizer que achei curioso que, ao longo da tarde e da noite de hoje, apareceram in\u00fameros Deputados nas redes sociais dizendo que foram contra o aumento do \"fund\u00e3o\". Eu pergunto onde eles estavam na hora em que n\u00f3s est\u00e1vamos aqui, tentando impedir o atropelo que foi a vota\u00e7\u00e3o deste absurdo que o Congresso cometeu com a sociedade brasileira na tarde de hoje.\r\nN\u00e3o adianta deixarem os partidos pequenos lutarem contra este rombo ao dinheiro da popula\u00e7\u00e3o brasileira e depois irem ao Twitter dizer que eram contra. \u00c9 preciso que estejam aqui na hora de lutar conosco, para que esses absurdos n\u00e3o aconte\u00e7am no Brasil.\r\nO NOVO orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1613/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.613, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de processos de incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias e utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como n\u00f3s buscamos demonstrar aqui nos requerimentos anteriores a esta vota\u00e7\u00e3o, o NOVO acredita que \u00e9 inoportuno votar esta mat\u00e9ria hoje \u00e0 noite, por in\u00fameros motivos. \r\nN\u00f3s somos contra o requerimento de urg\u00eancia. Este n\u00e3o \u00e9 o tipo de mat\u00e9ria que tem que ser votada apressadamente aqui no plen\u00e1rio. N\u00f3s fomos a favor dos adiamentos de discuss\u00e3o e do adiamento de vota\u00e7\u00e3o e pedimos a retirada de pauta. Por\u00e9m, dado que a mat\u00e9ria entrou na vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito e nossas ressalvas est\u00e3o resguardadas nos destaques, por conta do que est\u00e1 sendo votado agora, o que n\u00e3o inclui o art. 19-T, ao qual temos restri\u00e7\u00f5es, mas inclui pontos importantes como a melhoria da governan\u00e7a da CONITEC e outros pontos que foram mencionados aqui, n\u00f3s votamos favoravelmente a esta parte do texto que est\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o neste momento, mas seremos contr\u00e1rios a outras partes nos destaques.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1540/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.540, de 2021, acerca da institui\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de bem-estar, sa\u00fade e qualidade de vida no trabalho e valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO reconhece a boa inten\u00e7\u00e3o dos autores e da Relatora. Obviamente, ningu\u00e9m \u00e9 contra o bem-estar de qualquer profissional brasileiro, muito menos de professores, dos profissionais do magist\u00e9rio. No entanto, de boas inten\u00e7\u00f5es a nossa legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 cheia. Infelizmente, n\u00e3o \u00e9 com mais leis - por vezes, s\u00e3o muito gen\u00e9ricas, apresentam boas inten\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o conseguem ser efetivas naquilo a que se prop\u00f5em - que vamos melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o no Brasil e a qualidade do trabalho dos professores.\r\nN\u00f3s entendemos que, por mais nobre que seja a inten\u00e7\u00e3o de todos os envolvidos no projeto, este \u00e9 um projeto em rela\u00e7\u00e3o ao qual temos dificuldades. Disp\u00f5e sobre medidas muito gen\u00e9ricas, que podem, depois, gerar problemas para Munic\u00edpios, para Estados. E j\u00e1 existem muitas press\u00f5es corporativistas na educa\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o precisamos dar instrumento para mais uma.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta contra este projeto, Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7O POSTAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT).",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse \u00e9 o projeto da privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, que \u00e9 muito aguardado pela popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00f3s temos um Presidente hoje que, durante a sua campanha, disse que o Estado n\u00e3o deveria ter o tamanho que tem. Mas, durante 2 anos e meio, mal enviou projetos aqui para privatiza\u00e7\u00e3o. Quando enviou a MP da ELETROBRAS, o Plen\u00e1rio do Congresso a desfigurou. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos hoje finalmente a oportunidade de fazer uma privatiza\u00e7\u00e3o de verdade no Brasil.\r\nEssa empresa foi utilizada, especialmente na \u00faltima d\u00e9cada, para fins pol\u00edticos, para fins eleitoreiros, e sua gest\u00e3o quebrou os Correios durante muito tempo.\r\nO que a popula\u00e7\u00e3o brasileira merece \u00e9 ter acesso a servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o. Se o dono desse servi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o Estado ou \u00e9 uma empresa privada, para a popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o faz diferen\u00e7a. O que faz diferen\u00e7a \u00e9 se o servi\u00e7o \u00e9 bem prestado, a uma tarifa de qualidade e sem ser subsidiado por todos os brasileiros, como acontece hoje com os Correios.\r\nOs Governos petistas acabaram com a gest\u00e3o dos Correios. Quem pagou a conta? Todos os brasileiros. H\u00e1 isen\u00e7\u00e3o de impostos para os Correios hoje. Quem paga a conta dessas isen\u00e7\u00f5es s\u00e3o todos os brasileiros, inclusive aqueles que n\u00e3o se utilizam dos Correios.\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 um PL que \u00e9 muito bem-vindo.\r\nComo mencionei, estamos h\u00e1 muito tempo aguardando ter uma privatiza\u00e7\u00e3o de verdade em um Governo que prometeu que faria isso. Temos hoje finalmente essa oportunidade de faz\u00ea-lo.\r\nPor esse motivo, n\u00e3o podemos mais adiar algo que o Brasil espera h\u00e1 muito tempo. N\u00f3s precisamos votar hoje o relat\u00f3rio do Deputado Gil Cutrim. Trata-se de um relat\u00f3rio, como n\u00f3s vimos aqui ao longo dessa \u00faltima hora em que houve a leitura dele, bastante completo e bastante complexo. N\u00f3s tivemos o cuidado de analisar cada um dos detalhes. Somos favor\u00e1veis \u00e0 imensa maioria, mas temos alguns pontos que gostar\u00edamos de corrigir, como benef\u00edcios que s\u00e3o dados aos funcion\u00e1rios dos Correios.\r\nEntendo que o Relator teve que fazer algumas dessas concess\u00f5es, mas n\u00e3o h\u00e1 por que a popula\u00e7\u00e3o brasileira continuar pagando benef\u00edcios corporativistas muito acima das pr\u00e1ticas de mercado para aqueles funcion\u00e1rios de uma empresa que vai passar a ser privada.\r\nEnt\u00e3o, buscaremos ao longo da discuss\u00e3o deixar claros os nossos pontos, mas precisamos fazer essa discuss\u00e3o hoje. J\u00e1 dever\u00edamos t\u00ea-la feito ontem, h\u00e1 muito tempo. Hoje todos teremos a oportunidade de finalmente aprovar a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios na C\u00e2mara, para que possamos dar in\u00edcio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de todas as estatais. \u00c9 disso que o Brasil precisa. \u00c9 isso que vai fazer a popula\u00e7\u00e3o brasileira ter um Estado que pare de usufruir dela.\r\nOrientamos aqui de forma contr\u00e1ria ao requerimento colocado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, SERVI\u00c7O POSTAL.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, nos \u00faltimos minutos, eu tenho recebido algumas manifesta\u00e7\u00f5es nas redes sociais bastante curiosas. Uma delas diz que a sociedade hoje n\u00e3o financia nada dos Correios. Ora, quando h\u00e1 isen\u00e7\u00e3o fiscal, a sociedade paga a conta. A isen\u00e7\u00e3o fiscal representa um benef\u00edcio para determinada empresa que diminui a arrecada\u00e7\u00e3o do Estado, e isso \u00e9 compensado com toda a sociedade pagando a conta atrav\u00e9s de outros impostos. E esse \u00e9 um ponto ruim do relat\u00f3rio do Deputado Gil Cutrim, que manteve a isen\u00e7\u00e3o fiscal no servi\u00e7o de correspond\u00eancias. N\u00f3s precisamos acabar com essa isen\u00e7\u00e3o fiscal.\r\nOutro ponto \u00e9 que, quando n\u00f3s temos uma empresa monopolista, com uma p\u00e9ssima gest\u00e3o e que inclusive j\u00e1 deu um rombo para os pr\u00f3prios funcion\u00e1rios com o esc\u00e2ndalo do POSTALIS, essa empresa precisa de tarifas mais altas para conseguir manter a sua m\u00e1 gest\u00e3o. E quem usufrui do servi\u00e7o? A sociedade brasileira. Ent\u00e3o, a sociedade brasileira paga novamente a conta ao ter que lidar com uma tarifa mais alta porque a empresa \u00e9 ineficiente na gest\u00e3o.\r\nEst\u00e3o dizendo tamb\u00e9m que n\u00e3o se pode privatizar os Correios porque os Correios s\u00e3o lucrativos. Estou gostando de ver a Esquerda valorizar o lucro. Normalmente, a Esquerda demoniza o lucro, diz que o lucro \u00e9 algo ruim, \u00e9 feio, que n\u00e3o se pode lucrar, mas agora ela n\u00e3o quer vender os Correios porque eles s\u00e3o lucrativos. Que bom que o lucro est\u00e1 sendo finalmente valorizado pela Esquerda brasileira. Demorou algumas d\u00e9cadas, mas estou gostando de ver a valoriza\u00e7\u00e3o do lucro.\r\nAgora, o ponto n\u00e3o \u00e9 somente se nos \u00faltimos 2 ou 3 anos os Correios foram lucrativos ou n\u00e3o - e n\u00e3o est\u00e3o olhando a d\u00e9cada inteira, quando os Correios tiveram rombos sucessivos pela m\u00e1 gest\u00e3o. O ponto \u00e9: quanto a sociedade estaria ganhando se tiv\u00e9ssemos - e tenho certeza de que teremos, a partir da vota\u00e7\u00e3o de hoje - uma empresa de Correios mais bem gerida, oferecendo servi\u00e7os mais baratos e de melhor qualidade para a popula\u00e7\u00e3o?\r\nA quem diz que os Correios t\u00eam boa qualidade, sugiro que entre no site Reclame Aqui e veja qual \u00e9 a nota que os usu\u00e1rios dos Correios d\u00e3o para o servi\u00e7o. E, a quem diz que as cidades v\u00e3o ficar desassistidas, quero dizer que eu nunca vi uma cidade sem uma latinha de Coca-Cola ou de Guaran\u00e1. O setor privado j\u00e1 consegue entregar Coca-Cola e Guaran\u00e1 nas 5.570 cidades do Brasil. A concession\u00e1ria que assumir os Correios certamente vai continuar conseguindo entregar cartas no Brasil inteiro.\r\nOrientamos a favor do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nPresidente, n\u00f3s somos contr\u00e1rios a este requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o. Acreditamos que o projeto j\u00e1 est\u00e1 maduro para ser votado hoje, por mais que, como eu mencionei anteriormente, acreditemos que alguns pontos do texto s\u00e3o ruins.\r\nPor exemplo, n\u00e3o faz sentido a manuten\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o fiscal para a concession\u00e1ria dos Correios. N\u00f3s vamos trabalhar para, nos destaques, retirar a isen\u00e7\u00e3o fiscal da empresa que vier a ganhar a concess\u00e3o dos Correios, sen\u00e3o a sociedade vai continuar pagando a conta de um benef\u00edcio para uma empresa, n\u00e3o importa se ela \u00e9 p\u00fablica ou privada. N\u00e3o tem por que se manter essa isen\u00e7\u00e3o fiscal.\r\nH\u00e1 outro ponto tamb\u00e9m, Sr. Presidente. Acho que esse discurso que est\u00e3o fazendo contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, se voltarmos cerca de 20 anos no tempo ou um pouco mais, 25 anos, \u00e9 o mesmo discurso da \u00e9poca da privatiza\u00e7\u00e3o das teles, \u00e9 o mesmo discurso da \u00e9poca da privatiza\u00e7\u00e3o dos bancos, especialmente os estaduais, j\u00e1 que o Banco do Brasil e Caixa ainda n\u00e3o foram privatizados - e eles devem ser privatizados. Havia este discurso: \"N\u00e3o vai mais haver telefonia no Brasil\", \"Como que o pobre vai conseguir fazer uma liga\u00e7\u00e3o se privatizarmos a TELEMIG?\" Mas eu n\u00e3o encontro ningu\u00e9m na rua com saudade do BEMGE ou da TELEMIG, que t\u00ednhamos aqui em Minas. Pelo contr\u00e1rio, hoje a popula\u00e7\u00e3o mais simples tem dois, tr\u00eas chips das empresas privadas, que ainda prestam um servi\u00e7o ruim porque s\u00e3o altamente reguladas pela ANATEL - se diminuirmos a regula\u00e7\u00e3o do setor telefonia, a\u00ed vai explodir a qualidade das empresas de telefonia, porque vai haver muito mais concorr\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, o que precisamos \u00e9 privatizar, sim, os Correios. Este PL, como bem falou o meu colega Deputado Marcel van Hattem anteriormente, n\u00e3o \u00e9 a privatiza\u00e7\u00e3o perfeita, mas \u00e9 um caminho para isso.\r\nO Brasil avan\u00e7a com este projeto ao tirar das m\u00e3os do Estado a presta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o que n\u00e3o deveria ser dele.\r\nDeixo aqui toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira tranquila. Assim como voc\u00ea, cidad\u00e3o brasileiro, n\u00e3o deixou de ter acesso \u00e0 telefonia com a privatiza\u00e7\u00e3o das teles, voc\u00ea n\u00e3o deixar\u00e1 de ter acesso \u00e0 correspond\u00eancia por conta da privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. A pergunta que eu fa\u00e7o \u00e9 se voc\u00ea vai preferir enviar um telegrama quando pode mandar um WhatsApp - existe gente que ainda manda telegrama, e est\u00e1 tudo bem. O servi\u00e7o vai ser prestado, a partir de agora, por uma empresa que vai ter a concess\u00e3o, que vai ter condi\u00e7\u00f5es, ao n\u00e3o ter interfer\u00eancia pol\u00edtica, como os Correios t\u00eam hoje, de prestar um servi\u00e7o de maior qualidade por menor tarifa, assim como aconteceu no setor de comunica\u00e7\u00f5es h\u00e1 25 anos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, DEMOCRACIA, PROCESSO LEGISLATIVO, VOTO, CR\u00cdTICA, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, ELEI\u00c7\u00d5ES, CONTR\u00c1RIO, DISTRIT\u00c3O, ELEITOR, DEPUTADO FEDERAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Presidente, colegas e todos que nos ouvem.\r\nEste \u00e9 um daqueles dias t\u00e3o confusos que vale a pena explicar para quem nos acompanha o que est\u00e1 acontecendo.\r\nAt\u00e9 cerca de 1 hora e meia atr\u00e1s, n\u00e3o havia nenhuma previs\u00e3o de que votar\u00edamos nesta noite mudan\u00e7as t\u00e3o significativas no sistema eleitoral do Pa\u00eds e, por consequ\u00eancia, t\u00e3o significativas para a nossa democracia. De repente, no meio da vota\u00e7\u00e3o de destaques de uma medida provis\u00f3ria, a sess\u00e3o \u00e9 abruptamente encerrada e convocada outra sess\u00e3o, de imediato, para se votar uma PEC cujo necess\u00e1rio interst\u00edcio de 2 sess\u00f5es entre a vota\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Especial nem havia ainda passado para traz\u00ea-la direto para o plen\u00e1rio.\r\n\u00c9 t\u00e3o confuso o que est\u00e1 acontecendo que os pr\u00f3prios L\u00edderes partid\u00e1rios est\u00e3o batendo cabe\u00e7a neste hor\u00e1rio, em plen\u00e1rio, para decidir no afogadilho, em conversa de corredor, qual \u00e9 o futuro da democracia brasileira. \u00c9 uma irresponsabilidade absurda o que est\u00e1 sendo feito esta noite neste plen\u00e1rio. \r\nA PEC trata de diversos temas, e sou favor\u00e1vel a alguns deles, como o voto preferencial, que foi inclu\u00eddo depois da sugest\u00e3o de emenda minha \u00e0 Relatora. Mas outros temas s\u00e3o verdadeiros retrocessos e mostram uma certa esquizofrenia desta Casa.\r\nAgora est\u00e3o voltando atr\u00e1s em quest\u00f5es que foram votadas menos de 4 anos atr\u00e1s e que passariam a valer pela primeira vez nas elei\u00e7\u00f5es de 2022, sendo que n\u00e3o foram sequer testadas em uma elei\u00e7\u00e3o. \r\nQual \u00e9 o recado que esta Casa quer passar para a sociedade ao mudar as regras do jogo, sendo que ainda nem come\u00e7ou o primeiro tempo? O fim das coliga\u00e7\u00f5es, aprovado por esta C\u00e2mara e pelo Congresso como um todo antes das \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es municipais, valeria pela primeira vez em uma elei\u00e7\u00e3o geral no ano que vem. Por que agora est\u00e3o mudando a regra do jogo, sendo que ainda nem se sabe o efeito que isso vai ter? Por que est\u00e3o aprovando o sistema eleitoral que os estudiosos do assunto t\u00eam como o pior sistema eleitoral do mundo, que \u00e9 o distrit\u00e3o?\r\nQuem aqui falou anteriormente que o distrit\u00e3o vai aproximar os eleitores dos eleitos certamente n\u00e3o deve viver em um Estado que tem mais do que 3 milh\u00f5es de habitantes. Minas Gerais tem 22 milh\u00f5es de habitantes e o tamanho da Fran\u00e7a. Se algu\u00e9m achar que colocar todo mundo para concorrer com todo mundo em um Estado dessa magnitude vai fazer com que os eleitores se aproximem dos eleitos, esquece. V\u00e3o ser eleitos os artistas, os jogadores de futebol e os populistas das redes sociais. Pelo que eu vejo aqui, \u00e9 isto que se quer: transformar os recebedores de likes, os que fazem populismo barato, os propagadores de fake news em redes sociais nos \u00fanicos Deputados que v\u00e3o se eleger, aqueles que n\u00e3o defendem ideia nenhuma, que simplesmente apostam no que vai dar mais repercuss\u00e3o na rede social, ou algu\u00e9m que conseguiu visibilidade atrav\u00e9s de outro trabalho que n\u00e3o tenha sido um trabalho s\u00e9rio, de constru\u00e7\u00e3o de ideias para o Brasil. Esta n\u00e3o vai mais ser uma Casa de ideias, mas uma Casa somente de popularidade. Vamos parar de discutir projetos aqui dentro, e vamos discutir somente o que vai fazer com que n\u00f3s continuemos nos elegendo na pr\u00f3xima legislatura.\r\nEu lamento muito isso, uma vez que esta composi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara teve a metade dos Deputados Federais eleitos pela primeira vez. \u00c9 incr\u00edvel como mesmo aqueles que se elegeram no bojo da renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica em pouqu\u00edssimo tempo j\u00e1 se entregaram \u00e0s velhas pr\u00e1ticas, j\u00e1 se entregaram ao puro desejo de se perpetuar no poder, j\u00e1 se entregaram a colocar o pr\u00f3prio mandato acima dos interesses da popula\u00e7\u00e3o e acima dos interesses do futuro do Pa\u00eds. Fico feliz que ao menos agora estejam com medo de perder os votos nessa PEC, porque o requerimento, que deveria ter passado com mais de 308 votos, para dar tranquilidade \u00e0queles que defendem essa mudan\u00e7a de sistema, n\u00e3o teve os votos necess\u00e1rios. E agora est\u00e3o querendo mais tempo para conversar. Espero que esse tempo seja ao menos concedido, j\u00e1 que agora bateu a realidade de que esse sistema talvez n\u00e3o seja aprovado aqui, para que se converse n\u00e3o s\u00f3 entre L\u00edderes nos corredores da C\u00e2mara, mas tamb\u00e9m com a sociedade brasileira, pois toda ela ser\u00e1 afetada aqui.\r\nN\u00f3s precisamos vencer o distrit\u00e3o esta noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Henrique Fontana sobre as vantagens do voto preferencial/ranqueado.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu que agrade\u00e7o, Presidente, a compreens\u00e3o.\r\nPrimeiramente, eu queria colocar um ponto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fala do Deputado Henrique Fontana.\r\nEu vejo, at\u00e9 pelos argumentos que foram utilizados, que poderia fazer duas interpreta\u00e7\u00f5es. Uma delas \u00e9 esta: a de que o PT quer manter o que est\u00e1 acontecendo hoje, que \u00e9 a extrema polariza\u00e7\u00e3o, talvez porque o PT se alimente dela. Uma das esperan\u00e7as do PT para colocar Lula novamente no Poder \u00e9 a de fazer um segundo turno contra Bolsonaro, que a popula\u00e7\u00e3o amplamente rejeita. Mas n\u00e3o quero crer nesta tese, quero crer, at\u00e9 pela forma como o Deputado Henrique Fontana exp\u00f4s, na tese da pouca clareza do partido em rela\u00e7\u00e3o ao que est\u00e1 sendo proposto aqui.\r\nA proposta do voto preferencial ou voto ranqueado \u00e9 o que h\u00e1 de mais moderno no mundo. Ele est\u00e1 sendo cada vez mais adotado. Foi adotado recentemente em Nova Iorque, foi adotado na Austr\u00e1lia, na Irlanda, na Esc\u00f3cia, em in\u00fameros pa\u00edses que passaram a estudar formas para fazer com que a elei\u00e7\u00e3o tivesse resultado que satisfizesse a maior parte da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEu tenho certeza de que o Deputado Henrique Fontana, n\u00e3o podendo escolher Haddad em 2018, teria preferido in\u00fameros outros candidatos antes de Bolsonaro. No meu caso, eu tamb\u00e9m preferiria in\u00fameros outros candidatos. Eu preferiria Amo\u00eado, eu preferiria Meirelles, eu preferiria outros antes de Bolsonaro. O Deputado Henrique Fontana provavelmente preferiria todos os outros antes de Bolsonaro, s\u00f3 que o atual sistema n\u00e3o permitiu que o Deputado Henrique Fontana pudesse expor as suas prefer\u00eancias ali dentro, assim como n\u00e3o permitiu a nenhum brasileiro. O que fez foi criar um ambiente em que, no primeiro turno, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o votou em quem ela preferia, mas votou em quem achava que tinha mais chance de vencer o candidato que ela rejeitava. Este \u00e9 o problema do atual modelo: as pessoas utilizam o chamado \"voto \u00fatil\", n\u00e3o votam em quem querem votar, votam em quem pode derrotar quem elas n\u00e3o querem.\r\nA proposta do voto preferencial n\u00e3o \u00e9 a de termos que votar em cinco candidatos, de que haver\u00e1 cinco Presidentes, cinco Governadores. N\u00e3o \u00e9 nada disso. \u00c9 apenas isto: o eleitor, ao votar, vai dar mais informa\u00e7\u00f5es e colocar em primeiro, de fato, n\u00e3o aquele que ele acha que vai derrotar o seu advers\u00e1rio, mas aquele que ele acha que \u00e9 o preferido, depois o segundo preferido e o terceiro preferido.\r\nA forma como os votos s\u00e3o contabilizados faz com que, caso o meu candidato preferido n\u00e3o seja o escolhido por metade da popula\u00e7\u00e3o, caso esteja l\u00e1 atr\u00e1s, ele seja descartado, e eu considere o segundo, depois considere o terceiro.\r\nIsso vai permitir, Deputado Henrique Fontana, que a popula\u00e7\u00e3o saia das elei\u00e7\u00f5es mais satisfeita com o resultado.\r\nTalvez o que eu prefiro n\u00e3o ganhe, mas, pelo menos, n\u00e3o foi aquele que eu rejeito. O que n\u00f3s vimos em 2018 e que, infelizmente, pode voltar a acontecer em 2022 \u00e9 que aquele que ganha a elei\u00e7\u00e3o j\u00e1 come\u00e7a, no primeiro dia do seu mandato, altamente rejeitado pela maior parte da popula\u00e7\u00e3o. Isso faz com que seja imposs\u00edvel construirmos o Pa\u00eds que todos n\u00f3s queremos.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. REPUBLICANOS - RJ) - Obrigada, Deputado Tiago.\r\nO SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG) - Presidente, infelizmente, o cron\u00f4metro...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o art. 6\u00ba do substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como eu mencionei na minha fala inicial, vejo ainda muito desconhecimento. O Deputado Ivan Valente disse que estamos a 1 m\u00eas das elei\u00e7\u00f5es e que est\u00e3o querendo mudar o sistema eleitoral. Na verdade, estamos a 1 ano e 2 meses das elei\u00e7\u00f5es de 2022, mas faltam ainda 3 anos e 2 meses para ela ser implementada, conforme o texto da Deputada Renata Abreu.\r\nVejo ainda grande desconhecimento do tema. Pe\u00e7o aos L\u00edderes para que entendam o que \u00e9 a proposta e como ela pode beneficiar toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, inclusive os partidos, que v\u00e3o poder apresentar seus programas partid\u00e1rios ao longo da campanha e ter a sua considera\u00e7\u00e3o. Isso porque hoje os partidos de centro nem s\u00e3o considerados, s\u00f3 v\u00e3o em busca da polariza\u00e7\u00e3o. \r\nGostaria de agradecer \u00e0 Deputada Renata Abreu por ter inclu\u00eddo o tema na proposta e todos aqueles que v\u00e3o nos acompanhar nesse destaque.\r\nO NOVO vota \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO entende que esta medida provis\u00f3ria \u00e9 bastante merit\u00f3ria.\r\nInfelizmente, hoje a complexidade das regras da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica traz uma benefic\u00eancia muito grande ao Governo e \u00e0 pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o, uma vez que, como a administra\u00e7\u00e3o \u00e9 complexa, vai ter dificuldade de ter bons servi\u00e7os p\u00fablicos prestados a ela.\r\nEnt\u00e3o, a medida provis\u00f3ria vem em boa hora, traz avan\u00e7os importantes. N\u00f3s temos discutido, ao longo dos \u00faltimos dias e hoje especificamente tamb\u00e9m, sugest\u00f5es ao Relator, que tem sido sens\u00edvel \u00e0s nossas demandas.\r\nEnt\u00e3o, orientamos contra a retirada de pauta por acreditar que vamos conseguir votar um texto que traga de fato avan\u00e7os ao Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente e caros colegas. \r\nEssa medida provis\u00f3ria, n\u00f3s a recebemos, h\u00e1 poucos meses da sua edi\u00e7\u00e3o, com bastante bons olhos, uma vez que, at\u00e9 como Presidente da Frente Parlamentar da Reforma Administrativa, sei que h\u00e1 uma complexidade, um emaranhado de regras, cargos e tabelas no Governo Federal. Trata-se de um dos grandes problemas para a simplicidade e a transpar\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. \r\nN\u00f3s sabemos que o preenchimento de cargos comissionados hoje \u00e9 um problema no Governo, por in\u00fameros motivos. Primeiro, pela quantidade de cargos comissionados que ainda existem no Governo Federal, muito acima do que \u00e9 aceit\u00e1vel para os padr\u00f5es internacionais. Depois, pela falta de crit\u00e9rios para a ocupa\u00e7\u00e3o desses cargos. Por fim, pela falta de flexibilidade para que o Executivo possa melhor organizar a estrutura\u00e7\u00e3o desses cargos e, por outro lado, como eu disse, pela complexidade. Determinados \u00f3rg\u00e3os tinham uma tabela pr\u00f3pria de composi\u00e7\u00e3o dos cargos comissionados. Era um emaranhado de letras, c\u00f3digos, siglas, que poucos entendiam como funcionava. \r\nPortanto, a medida provis\u00f3ria vem com v\u00e1rias medidas positivas. Com essa simplifica\u00e7\u00e3o dos cargos em comiss\u00e3o, estabelece diretrizes para processos seletivos para a ocupa\u00e7\u00e3o dos cargos em comiss\u00e3o e tamb\u00e9m das fun\u00e7\u00f5es comissionadas, algo que o Relator acatou em fun\u00e7\u00e3o de uma emenda e um pedido do Partido Novo. E agrade\u00e7o a S.Exa. Tamb\u00e9m por sugest\u00e3o nossa, o Relator incluiu mecanismos de transpar\u00eancia ativa sobre os requisitos dos cargos e perfil dos ocupantes, junto com as medidas de padroniza\u00e7\u00e3o da estrutura de cargos comissionados e o est\u00edmulo a uma gest\u00e3o por compet\u00eancias e crit\u00e9rios m\u00ednimos de idoneidade para a indica\u00e7\u00e3o ao cargo comissionado. N\u00f3s acreditamos que a medida provis\u00f3ria \u00e9 bastante positiva, tendo aqui o nosso apoio. \r\nPor outro lado, conforme conversamos com o Relator, h\u00e1 pontos em que, acreditamos, seria poss\u00edvel avan\u00e7ar mais. Infelizmente, isso n\u00e3o foi poss\u00edvel dessa vez. Cito, por exemplo, um dispositivo que permite que cargos e designa\u00e7\u00f5es das unidades descentralizadas sejam feitos pela Secretaria de Governo e pelos pr\u00f3prios \u00f3rg\u00e3os descentralizados. N\u00f3s achamos que isso pode dar margem \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o meramente pol\u00edtica de cargos em comiss\u00e3o da SPU, da Receita Federal, de \u00f3rg\u00e3os essenciais ao funcionamento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que infelizmente, por vezes, s\u00e3o colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios meramente pol\u00edticos. Esse \u00e9 o inciso I do \u00a7 1\u00ba do art. 12, algo que n\u00f3s gostar\u00edamos que fosse retirado. \r\n\u00cdamos apresentar um destaque nesse sentido. Infelizmente, esse destaque n\u00e3o teria apoio. Em acordo com o Relator, n\u00e3o apresentamos o destaque para aprimorar os mecanismos de transpar\u00eancia e de processo seletivo, da medida provis\u00f3ria. Ainda assim, somos favor\u00e1veis \u00e0 medida, com essa ressalva importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pelos motivos expostos aqui anteriormente, com o objetivo de simplifica\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; de mais transpar\u00eancia na ocupa\u00e7\u00e3o dos cargos comissionados, o que hoje praticamente inexiste; e especialmente de aprimoramento de regras de processo seletivo para ocupa\u00e7\u00e3o dos cargos comissionados, uma pr\u00e1tica que vem sendo adotada no Brasil inteiro, desde Governos do PT, como o Governo do Camilo Santana, no Cear\u00e1, at\u00e9 o Governo de Romeu Zema, do NOVO, em Minas Gerais, e no pr\u00f3prio Governo Federal, j\u00e1 que a ENAP vem fazendo um trabalho muito importante de aprimoramento dos crit\u00e9rios e de processos seletivos para ocupa\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o no Governo Federal, n\u00f3s acreditamos que esta medida provis\u00f3ria, entre v\u00e1rios pontos positivos e alguns negativos, tem muito a contribuir com o avan\u00e7o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil. Por isso, n\u00f3s encaminhamos a favor desta medida provis\u00f3ria.\r\nQueria ressaltar esse ponto do processo seletivo. Um dos principais males que temos hoje com cargos comissionados no Brasil \u00e9 a sua ocupa\u00e7\u00e3o por pessoas n\u00e3o qualificadas, a sua ocupa\u00e7\u00e3o por pessoas que n\u00e3o preenchem os requisitos m\u00ednimos esperados por um gestor para poder exercer determinada fun\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s conseguimos - o Deputado Ac\u00e1cio, a quem agrade\u00e7o aqui, acatou a nossa sugest\u00e3o - incluir na medida provis\u00f3ria crit\u00e9rios para ocupa\u00e7\u00e3o desses cargos, mas, neste momento, opcionais, uma vez que n\u00e3o ter\u00edamos condi\u00e7\u00f5es operacionais de realizar processos seletivos para todas as vagas em cargos comissionados do Governo Federal. S\u00e3o crit\u00e9rios indicativos de como a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode se aprimorar para ter mais t\u00e9cnica na sua sele\u00e7\u00e3o, ter uma sele\u00e7\u00e3o mais impessoal, mais orientada para requisitos de ocupa\u00e7\u00e3o do cargo. \u00c9 o que faz qualquer organiza\u00e7\u00e3o s\u00e9ria, p\u00fablica ou privada, no Brasil e no mundo.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s acreditamos que esses aprimoramentos de crit\u00e9rios para ocupa\u00e7\u00e3o dos cargos comissionados e de transpar\u00eancia ativa na descri\u00e7\u00e3o de requisitos para ocupa\u00e7\u00e3o desses cargos superam os pontos negativos da medida provis\u00f3ria e do PLV. Por isso, encaminhamos a favor da aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nMas novamente gostaria de ressaltar que, apesar dos nossos esfor\u00e7os e de o Deputado Ac\u00e1cio ter nos ouvido, vemos como muito preocupante o \u00a7 1\u00ba do art. 12, que mant\u00e9m na Secretaria de Governo a nomea\u00e7\u00e3o de cargos e designa\u00e7\u00f5es de unidades descentralizadas.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos colocar nas m\u00e3os de um \u00f3rg\u00e3o eminentemente pol\u00edtico, como o \u00e9 a Secretaria de Governo, a decis\u00e3o sobre a ocupa\u00e7\u00e3o de cargos nessas regionais. \r\nEnt\u00e3o, aqui fica o apelo para que, ou no Senado, ou em um eventual veto, n\u00f3s consigamos derrubar esse artigo, que vai prejudicar muito e politizar indevidamente a ocupa\u00e7\u00e3o de cargos comissionados. \r\nMas em geral...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO \u00e9 a favor do parecer quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais.\r\nAo contr\u00e1rio do que vem sendo dito, n\u00e3o est\u00e1 sendo dado um cheque em branco para o Governo. Ningu\u00e9m aqui assinaria um cheque em branco para governo, especialmente para este Governo. O que acontece \u00e9 que hoje j\u00e1 h\u00e1 um cheque em branco para qualquer governo que assuma o Pa\u00eds, devido \u00e0 falta de crit\u00e9rios para se ocupar cargo comissionado. O que esta medida provis\u00f3ria vem fazer \u00e9 trazer racionalidade \u00e0 defini\u00e7\u00e3o desses cargos e crit\u00e9rios para sua ocupa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, se hoje o Governo tem um cheque em branco pelo qual ele coloca quem ele quiser em qualquer um desses cargos, n\u00f3s estamos estabelecendo crit\u00e9rios aqui, preenchendo esse cheque, colocando pr\u00e9-requisitos para que o cheque possa ser preenchido. Eu n\u00e3o vejo como isso pode ser prejudicial. Exceto pelo ponto que eu j\u00e1 mencionei aqui anteriormente, de indevidamente alocar alguns cargos na Secretaria de Governo, o restante da MP em geral \u00e9 muito positivo.\r\nO NOVO encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"sim\" aos pressupostos.\r\nQuanto a essa mudan\u00e7a que o Relator trouxe agora, eu entendo o ponto dele. O ideal para n\u00f3s seria manter atualizado o perfil profissional desej\u00e1vel para todos os cargos  cargos em comiss\u00e3o, fun\u00e7\u00f5es comissionadas , e n\u00e3o s\u00f3 para os n\u00edveis mais altos. Ent\u00e3o, eu fa\u00e7o s\u00f3 esse apelo para o Relator. Eu acredito que retornar \u00e0 reda\u00e7\u00e3o anterior seja mais positivo. Afinal de contas, todo e qualquer cargo comissionado pode ter um perfil profissional desej\u00e1vel. Eu entendo a manuten\u00e7\u00e3o disso para os n\u00edveis mais altos visando \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o, mas, se n\u00f3s tivermos uma evolu\u00e7\u00e3o no sentido de que todos os cargos tenham o mesmo n\u00edvel de exig\u00eancia para a sua defini\u00e7\u00e3o e ocupa\u00e7\u00e3o em todos os \u00f3rg\u00e3os, n\u00f3s conseguiremos dar mais transpar\u00eancia para essa ocupa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO encaminha de forma favor\u00e1vel ao PLV. \r\nComo bancada e tamb\u00e9m como Presidente da Frente Parlamentar da Reforma Administrativa, temos defendido uma ampla moderniza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro. O Estado, hoje, \u00e9 gerador de desigualdades. Ele replica injusti\u00e7as sociais, n\u00e3o consegue atender o cidad\u00e3o brasileiro como deveria. J\u00e1 se passou da hora de n\u00f3s trabalharmos por um Estado brasileiro moderno, eficiente, justo, algo que infelizmente ainda n\u00e3o temos. \r\nPor isso, o pacote de medidas que comp\u00f5e a reforma administrativa, que vai desde o PL do fim dos supersal\u00e1rios, que aprovamos aqui no m\u00eas de julho, at\u00e9 a PEC 32, passando por esta medida provis\u00f3ria, \u00e9 um pacote essencial para conseguirmos fazer com que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira atinja os seus objetivos. \r\nPor isso, o NOVO orienta \"sim\", deixando aqui novamente a nossa ressalva em rela\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 12, que esperamos que seja ou derrubado no Senado, ou vetado pelo Presidente da Rep\u00fablica, pois \u00e9 uma medida que segue na linha contr\u00e1ria do que prega a MP. Mas o NOVO orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, deste ponto que o PSOL quer retirar sem nenhum objetivo de melhora da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nLembro que esta MP n\u00e3o aumenta o n\u00famero de cargos comissionados. Ela n\u00e3o abre caminho para farra nenhuma. Ela faz o contr\u00e1rio, faz com que haja mais crit\u00e9rios e menos bagun\u00e7a na nomea\u00e7\u00e3o dos cargos comissionados. N\u00e3o vemos por que ser contra isso.\r\nNovamente, acreditamos que poder\u00edamos ter avan\u00e7ado mais. Mas a MP j\u00e1 \u00e9 um avan\u00e7o significativo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 completa falta de organiza\u00e7\u00e3o que existe hoje na estrutura de cargos comissionados aqui no Pa\u00eds. N\u00f3s temos que lutar agora \u00e9 para reduzir o n\u00famero de cargos comissionados, que \u00e9, realmente, muito elevado, e aprovar os demais pontos da ampla reforma administrativa pela qual o Brasil precisa passar, que inclui esta medida provis\u00f3ria, a PEC 32 e in\u00fameros outros projetos que apoiamos e pelos quais temos trabalhado aqui no Congresso.\r\nO NOVO orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO \u00e9 contra a retirada.\r\nEste recurso \u00e9 interessante para n\u00f3s vermos a esquizofrenia da Esquerda. Este PL foi enviado pelo Governo Lula, \u00e9 um PL de iniciativa do Executivo enviado em 2008. E a C\u00e2mara aprovou, na \u00e9poca, um parecer muito parecido com o PL vindo do Governo do PT. O Senado fez toda uma bagun\u00e7a quando a mat\u00e9ria passou por l\u00e1, ela voltou para a C\u00e2mara, e, na CFT, o Relator do projeto, o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, do PT do Cear\u00e1, deu parecer pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira das emendas do Senado. Portanto, o PT refor\u00e7ou que o projeto vindo do Executivo era bom. Depois, alguns Deputados do pr\u00f3prio PT apresentaram recurso contra um PL do Governo do PT e relatado pelo PT.\r\nEste projeto j\u00e1 deveria ter sido aprovado h\u00e1 10 anos. N\u00f3s estamos demorando para aprovar isso.\r\nEnt\u00e3o, \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, para podermos apreciar o recurso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, para embasar a orienta\u00e7\u00e3o, eu vou ler um texto que veio na exposi\u00e7\u00e3o de motivos deste PL.\r\nO Governo pretende impedir uma eleva\u00e7\u00e3o cont\u00ednua da parcela correspondente aos gastos com a remunera\u00e7\u00e3o dos profissionais do magist\u00e9rio nas despesas totais com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, comprometendo, no m\u00e9dio e no longo prazo, o financiamento de outros n\u00e3o menos importantes itens para a melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, tais como os disp\u00eandios na manuten\u00e7\u00e3o e na melhoria das instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas das escolas, na aquisi\u00e7\u00e3o de material de ensino, na universaliza\u00e7\u00e3o do uso da inform\u00e1tica e no pr\u00f3prio aperfei\u00e7oamento profissional dos professores.\r\nEste texto foi assinado pelo ex-Ministro Paim, do PT, na exposi\u00e7\u00e3o de motivos do PL enviado pelo Governo Lula ao Congresso Nacional.\r\n Isto n\u00e3o costuma acontecer, mas, neste caso, eu concordo plenamente com o PT e voto contra o recurso, para que n\u00e3o asfixiemos as finan\u00e7as brasileiras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Tiago Mitraud",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TIAGO MITRAUD (NOVO - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\", em respeito aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e tamb\u00e9m \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, que, por muitas vezes, sofrem as arbitrariedades dos conselhos.\r\nNo Rio, o pr\u00f3prio Conselho de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica j\u00e1 cometeu uma arbitrariedade absurda com os profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e com a popula\u00e7\u00e3o quando obrigou as academias dentro dos pr\u00e9dios, dentro de condom\u00ednios, a terem profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica contratado para poderem abrir. Isso fez com que as academias fossem fechadas, e aqueles profissionais que iam at\u00e9 elas, durante 1 hora, para fazer o trabalho de personal trainer ou algo assim perderam os seus clientes.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o acreditamos que um assunto desses deva vir de forma apressada ao plen\u00e1rio. Ele deve passar pelas Comiss\u00f5es, para que possamos debater a necessidade de haver esta lei e os limites, para que o conselho n\u00e3o venha a restringir a liberdade dos trabalhadores da profiss\u00e3o nem a da popula\u00e7\u00e3o de ter acesso a esses profissionais.\r\nPor isso, orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]