[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Toninho Wandscheer",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TONINHO WANDSCHEER (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero parabenizar o Deputado Federal Sergio Souza, paranaense, que fez um relat\u00f3rio muito importante para o Brasil.\r\nO PROS orienta o voto \"sim\" ao PLV e \"n\u00e3o\", nesta vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Toninho Wandscheer",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TONINHO WANDSCHEER (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta o voto \"sim\", Sra. Presidenta.\r\nH\u00e1 2 anos que votamos esta mat\u00e9ria e inserimos na Constitui\u00e7\u00e3o a possibilidade deste esporte. N\u00e3o sei at\u00e9 quando ser\u00e3o questionadas as decis\u00f5es desta Casa. \r\nSe for preciso votar mais uma vez outro projeto para que este esporte aconte\u00e7a no Brasil, eu tenho certeza de que esta Casa o aprovar\u00e1 novamente. \r\nO PROS vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Toninho Wandscheer",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TONINHO WANDSCHEER (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PROS orienta o voto \"n\u00e3o\". \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos proibir a vaquejada. Temos que facilitar as condi\u00e7\u00f5es para este esporte, que, sem d\u00favida alguma, reflete a cultura do Rio Grande do Sul, do Nordeste, de todos os Estados do Brasil, cada um a seu modo. \r\nN\u00f3s temos que votar ainda hoje este projeto t\u00e3o importante para o esporte equestre no Pa\u00eds.\r\nO PROS vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=323&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Toninho Wandscheer",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TONINHO WANDSCHEER (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. J\u00e1 est\u00e1 na hora de votarmos a reforma. O povo brasileiro est\u00e1 aguardando que este Congresso a aprove, para que o Brasil volte a cresce e a economia volte a ficar est\u00e1vel.\r\nO PROS vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Toninho Wandscheer",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio,  em primeiro turno, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. TONINHO WANDSCHEER (PROS - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero cumprimentar, principalmente, os Parlamentares do PROS e tamb\u00e9m o Deputado Samuel Moreira, o Deputado Marcelo Ramos e todos os L\u00edderes dos partidos que assumiram esse trabalho importante de construir uma reforma da Previd\u00eancia que venha a atender o nosso Pa\u00eds.\r\nHoje, em quase 5 anos de mandato, \u00e9 a primeira vez em que eu subo a esta tribuna. Escolhi esta data devido \u00e0 import\u00e2ncia que tem este momento para o nosso Pa\u00eds. Essa reforma s\u00f3 aconteceu porque o nosso Presidente enviou para c\u00e1 um projeto. Mas quem realmente construiu para que hoje n\u00f3s pud\u00e9ssemos votar essa reforma, esse projeto, foi esta Casa, foram aqueles Deputados que s\u00e3o reformistas, que n\u00e3o s\u00e3o da base do Governo nem contra o Governo, que acreditam que o Brasil precisa ainda de muitas reformas, mas que a principal delas \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia.\r\nO grande capit\u00e3o dessa nave, sem d\u00favida, foi o nosso Presidente Rodrigo Maia. Foi ele que assumiu. Lembro-me das primeiras reuni\u00f5es junto com os L\u00edderes.\r\nEle soube, sem d\u00favida alguma, compartilhar as decis\u00f5es com aqueles que queriam realmente aprovar a reforma da Previd\u00eancia, que \u00e9 necess\u00e1ria para que milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o desempregados hoje possam arrumar um emprego.\r\n\u00c9 importante dizer - e sempre falo isto: trabalhar mais um pouco, sem d\u00favida alguma, \u00e9 necess\u00e1rio neste nosso Pa\u00eds. A reforma tem como ponto central o aumento da idade para a aposentadoria. Esse \u00e9 um esfor\u00e7o que n\u00f3s pedimos aos brasileiros, para que os seus amigos que est\u00e3o desempregados um dia possam tamb\u00e9m se aposentar. Ent\u00e3o, hoje, quando chegar a hora de votar, de colocar a nossa digital, n\u00f3s vamos faz\u00ea-lo com muito orgulho, porque n\u00f3s sabemos da necessidade que o Brasil tem de aprovar essa reforma.\r\nNo in\u00edcio, parecia que n\u00e3o ia acontecer. Havia muitas conversas, muitas postagens no Facebook, muitas informa\u00e7\u00f5es que \u00e0s vezes traziam tumulto entre aqueles que queriam a reforma. Mas os Parlamentares desta Casa, aqueles que acreditam que \u00e9 poss\u00edvel mudar o Brasil, n\u00e3o levaram em conta essas conversas que atrapalhavam, e sim o interesse do nosso Pa\u00eds.\r\nEssa reforma, sem d\u00favida alguma, \u00e9 o in\u00edcio de algo novo para voc\u00ea brasileiro que est\u00e1 nos assistindo agora; \u00e9 o in\u00edcio de algo necess\u00e1rio para que voc\u00ea, que est\u00e1 desempregado, venha a ter um emprego. Precisamos, sim, de novas medidas do Governo para aquecer nossa economia, para gerar emprego, para gerar renda. Mas aquilo que era mais necess\u00e1rio n\u00f3s vamos aprovar hoje. E vamos aprovar com uma vota\u00e7\u00e3o expressiva, para mostrar ao nosso Pa\u00eds que esses Parlamentares que est\u00e3o aqui, que acreditam no Pa\u00eds, querem realmente colocar a sua digital num projeto que vai melhorar a vida dos brasileiros.\r\nEu quero dizer aqui que at\u00e9 a participa\u00e7\u00e3o, sem d\u00favida alguma, da Oposi\u00e7\u00e3o durante todo o debate na Comiss\u00e3o, que foi comandada pelo Presidente Marcelo, foi importante para que fiz\u00e9ssemos os ajustes necess\u00e1rios. Por exemplo, desde o in\u00edcio \u00e9ramos contra o BPC, contra a forma como a aposentadoria rural foi enviada para c\u00e1, contra a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o, algo que n\u00f3s n\u00e3o aceit\u00e1vamos. Tudo isso foi alterado para que n\u00f3s cheg\u00e1ssemos hoje aqui com uma reforma na medida exata para o nosso Pa\u00eds.\r\nEu quero aqui novamente deixar bem claro o nosso agradecimento aos L\u00edderes dos partidos que trabalharam todo dia, a todo momento, para construir esse projeto final. N\u00f3s queremos, ent\u00e3o, agradecer a cada um. Se n\u00e3o fosse o envolvimento e o interesse de todos os partidos que acreditam na reforma, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos condi\u00e7\u00f5es de vot\u00e1-la hoje aqui.\r\nParab\u00e9ns ao Brasil! Parab\u00e9ns aos brasileiros! Parab\u00e9ns a todos aqueles que precisam de um emprego para levar recurso para sua casa, para levar renda para sua fam\u00edlia! S\u00f3 vamos conseguir isso porque os Deputados que v\u00e3o registrar o \"sim\" daqui a pouco v\u00e3o permitir que este Governo tenha condi\u00e7\u00f5es de, arrumando a casa, arrumando a economia, fazer projetos que mudem o nosso Pa\u00eds.\r\nO voto do PROS \u00e9 \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 5/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Toninho Wandscheer",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TONINHO WANDSCHEER (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS orienta \"sim\", aguardando a vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 7, que vai corrigir todas essas pol\u00eamicas sobre a renda de sal\u00e1rio m\u00ednimo para as mulheres.\r\nO voto do PROS \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Toninho Wandscheer",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TONINHO WANDSCHEER (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS entende que n\u00e3o \u00e9 suficiente aprovarmos hoje aqui a reforma da Previd\u00eancia, mas entende tamb\u00e9m que \u00e9 necess\u00e1rio e urgente. \r\nPor isso, o PROS vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=456&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Toninho Wandscheer",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TONINHO WANDSCHEER (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa lei cria um regramento para a atua\u00e7\u00e3o e para as condutas das autoridades. Isso \u00e9 importante e necess\u00e1rio para que tenhamos uma democracia de verdade.\r\nPortanto, o voto do PROS \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 65/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Toninho Wandscheer",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 65, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TONINHO WANDSCHEER (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Deputado Arnaldo Jardim falou com muita propriedade. N\u00f3s n\u00e3o estamos aqui decidindo se vamos comprar isso ou aquilo, mas sim como estamos comprando. Ent\u00e3o, neste momento, n\u00f3s n\u00e3o podemos, sem d\u00favida alguma - eu concordo com ele -, trazer para dentro do texto esse destaque. N\u00f3s temos que entender que, agora, \u00e9 a forma, \u00e9 como adquirir. E, nesse aspecto, o PROS j\u00e1 orientou a sua bancada: vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Toninho Wandscheer",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TONINHO WANDSCHEER (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PROS n\u00e3o \u00e9 contra o m\u00e9rito do projeto, mas \u00e9 contra a urg\u00eancia. H\u00e1 a necessidade de se debater mais.\r\nO nosso Estado do Paran\u00e1, inclusive a pedido do nosso Governador, quer que o projeto seja mais debatido e outras informa\u00e7\u00f5es sejam colocadas, porque o projeto que veio do Senado \u00e9 mais adequado do que o que est\u00e1 aqui. \r\nEnt\u00e3o, esperamos realmente que possamos debater mais.\r\n\u00c0 urg\u00eancia, votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Toninho Wandscheer",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o em primeiro lugar do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TONINHO WANDSCHEER (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PROS orienta \"sim\".\r\nEu quero informar aos Parlamentares que a companhia de saneamento do Paran\u00e1, juntamente com sua dire\u00e7\u00e3o, tem apoiado esse projeto.\r\nAgrade\u00e7o ao Relator, que nos atendeu naquilo que precisava ser alterado no projeto para que a companhia do Paran\u00e1 tivesse condi\u00e7\u00f5es de fazer frente \u00e0s licita\u00e7\u00f5es futuras.\r\nParab\u00e9ns ao Relator!\r\nO PROS orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=281&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Toninho Wandscheer",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de n\u00bas 15, 16, 17 e 23, com parecer favor\u00e1vel, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. TONINHO WANDSCHEER (PROS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se existe algu\u00e9m que entende de saneamento no Brasil, sem d\u00favida alguma, \u00e9 a SANEPAR, do Paran\u00e1. Recebemos agora, neste momento, um \u00e1udio do Presidente da SANEPAR, em que ele pede que se aprove este projeto, que vem regulamentar o sistema em nosso Pa\u00eds. \r\nO PROS vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=353&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 49/2019, VETO TOTAL, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Toninho Wandscheer",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 49, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.931, de 2004, acerca do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, e da Lei n\u00ba 12.024, de 2009, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio das receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. TONINHO WANDSCHEER (PROS - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS vota \"n\u00e3o\", porque \u00e9 importante proteger o Programa Minha Casa, Minha Vida.\r\nO PROS vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]