[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 11239/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "T\u00falio Gad\u00ealha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 591, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de lei n\u00ba 11.239, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o da CLT - Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. T\u00daLIO GAD\u00caLHA (Bloco/PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a Minoria encaminha o voto \"sim\".\r\nInclusive, fomos contra a reforma trabalhista de Temer que precarizou as rela\u00e7\u00f5es trabalhistas e que, na letra da lei, deixou bem claro que a trabalhadora ser\u00e1 afastada em grau m\u00e1ximo durante a gesta\u00e7\u00e3o. Pela letra da lei agora, de acordo com o nosso encaminhamento, a empregada gestante ou lactante ser\u00e1 obrigatoriamente afastada enquanto durar a gesta\u00e7\u00e3o ou a lacta\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10712/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "T\u00falio Gad\u00ealha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 592, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.712, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. T\u00daLIO GAD\u00caLHA (Bloco/PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a Minoria orienta o voto \"sim\", porque entende a urg\u00eancia desta mat\u00e9ria e a necessidade de se proteger hoje as crian\u00e7as brasileiras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "T\u00daLIO GAD\u00caLHA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nREFORMA POL\u00cdTICA, DEFESA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, HINO NACIONAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CAMPANHA ELEITORAL, SLOGAN, FAVOR\u00c1VEL, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "T\u00falio Gad\u00ealha",
        "sumario": "Retrospectiva da atua\u00e7\u00e3o profissional e pol\u00edtica do orador. Defesa de reformula\u00e7\u00e3o do sistema pol\u00edtico brasileiro. Incompet\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro. Despreparo de membros da sua equipe ministerial. Ilegalidade do pedido do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o de leitura nas escolas do slogan  da campanha eleitoral do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. T\u00daLIO GAD\u00caLHA (Bloco/PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Exma. Sra. Presidente, Sras. Deputadas, Sr. Deputados, talvez eu ainda n\u00e3o tenha tido a oportunidade de me apresentar nesta Casa. Eu me chamo T\u00falio Gad\u00ealha. Apesar da relativa pouca idade, se comparado \u00e0 grande parte dos que est\u00e3o nesta Casa, respeitando vossos cabelos brancos, exer\u00e7o este meu primeiro mandato com a experi\u00eancia de um pernambucano que j\u00e1 tem mais de 1 d\u00e9cada de luta e ativismo pol\u00edtico em defesa de causas sociais no meu Estado. S\u00e3o 12 anos filiados ao PDT, meu primeiro e \u00fanico partido pol\u00edtico.\r\nExer\u00e7o este primeiro mandato com a experi\u00eancia de quem foi por anos servidor desta Casa, de quem disputou e perdeu outras duas elei\u00e7\u00f5es e, principalmente, de quem sentiu o peso da crueldade do nosso sistema pol\u00edtico, que s\u00f3 favorece os que j\u00e1 est\u00e3o no poder, seus filhos e familiares. Isso, infelizmente, ainda faz parte da nossa realidade pol\u00edtica no Brasil, e se agrava ainda mais no Norte e no Nordeste do Pa\u00eds.\r\nAqui mudam as caras, mas as pr\u00e1ticas continuam as mesmas. \u00c9 preciso corrigir a distor\u00e7\u00e3o que existe no nosso sistema pol\u00edtico, porque a verdade \u00e9 que a maior parte dos brasileiros n\u00e3o se sente representada pelos que estamos aqui.\r\nSou filho de um professor e uma farmac\u00eautica, ambos funcion\u00e1rios p\u00fablicos aposentados, que deram a melhor educa\u00e7\u00e3o que uma fam\u00edlia de classe m\u00e9dia poderia dar a um filho. Compreendo-me como ativista pol\u00edtico e social, n\u00e3o por altru\u00edsmo, mas porque vi a necessidade de despertar consci\u00eancias coletivas em uma sociedade cada vez mais individualista e politicamente polarizada. Essa polariza\u00e7\u00e3o burra levou \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica um homem que n\u00e3o tem a compet\u00eancia para governar este Pa\u00eds, um homem que tem demonstrado, nos primeiros dias de Governo, n\u00e3o ter a qualifica\u00e7\u00e3o que todos n\u00f3s esper\u00e1vamos de um Presidente.\r\nO Governo tem, na sua equipe ministerial, pessoas completamente despreparadas e sem compromisso com a popula\u00e7\u00e3o mais necessitada deste Pa\u00eds.\r\nMinistros defendem pr\u00e1ticas absurdas, nunca vistas antes em qualquer Governo brasileiro, contrariando todo um conjunto de princ\u00edpios que levamos s\u00e9culos para conquistar.\r\nA cada semana, temos percebido um esc\u00e2ndalo. Nesta semana, a presepada foi do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, que direcionou a todos os diretores de escolas um documento solicitando que organizassem todos os funcion\u00e1rios, professores e alunos, de forma perfilada, para a execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional.\r\nAt\u00e9 me parece uma boa ideia, Deputado Alexandre Frota - inclusive, desafio o Presidente Jair Bolsonaro a cantar corretamente o Hino -, mas, na carta, o Ministro pediu tamb\u00e9m que fosse filmada essa a\u00e7\u00e3o e fosse lida uma mensagem que era conclu\u00edda com o slogan da campanha eleitoral do Presidente Jair Bolsonaro, uma solicita\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o de autoritarismo in\u00e9dita na hist\u00f3ria do Brasil.\r\nPara concluir, eu queria me dirigir ao Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 ilegal, Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, filmar ou utilizar imagem de crian\u00e7as sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o de seus respons\u00e1veis. A sua solicita\u00e7\u00e3o fere, acima de tudo, a autonomia da gest\u00e3o nas escolas. Se \u00e9 para filmar, ent\u00e3o filme as instala\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias das escolas no Brasil; filme a quadra mal mantida ou inexistente em grande parte das escolas do Pa\u00eds; filme a defasada e insuficiente grade curricular dos nossos alunos; filme tamb\u00e9m as nossas salas de aula sem professor! O Estado n\u00e3o d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es nem para que eles possam frequentar a escola. Aproveite e filme tamb\u00e9m o contracheque desses professores, filme a merenda, filme as agress\u00f5es di\u00e1rias que sofrem todos os profissionais de educa\u00e7\u00e3o no Brasil. \r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, precisamos ter responsabilidade. Nenhum Governo pode estar acima de tudo e nenhuma cren\u00e7a pode estar acima de todos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "T\u00falio Gad\u00ealha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. T\u00daLIO GAD\u00caLHA (Bloco/PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Minoria orienta \"sim\", Sra. Presidente. \u00c9 absurdo nos dias de hoje, em pleno s\u00e9culo XXI, que continuemos a ver trabalhadores e trabalhadoras sofrendo com ass\u00e9dio moral no Pa\u00eds. Antigamente, h\u00e1 50 anos, os maiores casos de acidente de trabalho, de adoecimento de trabalho eram em virtude de quedas de lugares altos, acidentes f\u00edsicos. Nos dias de hoje, n\u00f3s percebemos que o ass\u00e9dio moral e o estresse adoecem mentalmente a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, a Minoria orienta \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUPRESS\u00c3O, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "T\u00falio Gad\u00ealha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba da Subemenda Substitutiva oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.742,  de 2001, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. T\u00daLIO GAD\u00caLHA (Bloco/PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Minoria vota \"n\u00e3o\", Presidente, porque precisamos discriminar o que caracteriza, de fato, o ass\u00e9dio.\r\nPor isso, \u00e9 importante colocar que humilhar, coagir, constranger, desprezar, preterir, subestimar, isolar, tudo isso incentiva e caracteriza o ass\u00e9dio.\r\n\u00c9 importante dizer tamb\u00e9m, Presidente, que, pela fala de alguns que defendem o pensamento contr\u00e1rio, mais parece que muitos s\u00e3o empres\u00e1rios e nunca foram empregados para saberem de fato o que \u00e9 ass\u00e9dio moral no trabalho. O ass\u00e9dio moral est\u00e1 adoecendo as pessoas no Brasil. O ass\u00e9dio moral \u00e9 a principal causa de doen\u00e7a mental hoje no Pa\u00eds.\r\nPor isso, a Minoria orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T00:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MINORIA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "T\u00falio Gad\u00ealha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. T\u00daLIO GAD\u00caLHA (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, fa\u00e7o a orienta\u00e7\u00e3o hoje pela Minoria porque hoje o povo brasileiro est\u00e1 sendo minoria aqui nesta Casa.\r\nV.Exas. dizem que essa reforma \u00e9 tamb\u00e9m para se fazer um ajuste fiscal. Por que o ajuste fiscal deve ser feito nas costas dos mais pobres e da classe m\u00e9dia? Por que, Sr. Presidente, de cada 100 reais de sacrif\u00edcio, 83 reais s\u00e3o cobrados de quem ganha at\u00e9 2 mil reais?\r\nPresidente, V.Exas. falam que n\u00f3s somos contra a reforma para agradar a nossa gera\u00e7\u00e3o e que isso pode comprometer gera\u00e7\u00f5es futuras. Na verdade, \u00e9 essa reforma que compromete o futuro das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es, porque elas n\u00e3o conseguir\u00e3o se aposentar. Essa \u00e9 a verdade. N\u00e3o conseguir\u00e3o complementar a idade m\u00ednima e o tempo de contribui\u00e7\u00e3o. Vai se tornar imposs\u00edvel se aposentar no Brasil.\r\nPresidente, V.Exas. dizem que essa reforma criar\u00e1 um ambiente prop\u00edcio para neg\u00f3cio. Isso \u00e9 o mais lament\u00e1vel, porque esse ambiente j\u00e1 foi criado quando...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=486&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "T\u00falio Gad\u00ealha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de armas de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. T\u00daLIO GAD\u00caLHA (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a Minoria est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 uma irresponsabilidade permitir posse de arma a propriet\u00e1rio rural em territ\u00f3rio onde existem pessoas acampadas. A terra cumpre uma fun\u00e7\u00e3o social tamb\u00e9m. A terra n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um bem. A terra tem a fun\u00e7\u00e3o de produzir, de gerar empregos, de gerar impostos.\r\nOs grandes propriet\u00e1rios rurais que t\u00eam grandes territ\u00f3rios n\u00e3o utilizados devem discutir a reforma agr\u00e1ria acima de tudo.\r\nPor isso, a Minoria est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "T\u00falio Gad\u00ealha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. T\u00daLIO GAD\u00caLHA (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Minoria orienta contr\u00e1rio ao encerramento da discuss\u00e3o. Precisamos discutir para compreender as diversas realidades que temos hoje no nosso Pa\u00eds. E, nessa regi\u00e3o, a realidade que temos nos Estados do Norte e do Nordeste \u00e9 que existem grandes propriet\u00e1rios de terra e muita terra que n\u00e3o tem cumprido sua fun\u00e7\u00e3o social. A terra n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um bem. Ela deve cumprir a fun\u00e7\u00e3o social de gerar empregos, de gerar renda, de gerar impostos. E essas terras n\u00e3o est\u00e3o sendo devidamente utilizadas. \r\nPor isso, os acampados correm risco com essa medida. Por isso, as guerras e os conflitos agr\u00e1rios que temos hoje se tornar\u00e3o cada vez mais sanguinolentos se essa medida for aprovada. \u00c9 uma irresponsabilidade deste Plen\u00e1rio aprovar esse projeto de lei que libera armas nas terras, nos espa\u00e7os e nas propriedades rurais.\r\nQue isso fique registrado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "T\u00falio Gad\u00ealha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei espec\u00edfica de iniciativa do Poder Executivo, constante no \u00a7 5\u00ba-A, do art. 144, introduzido pelo art. 3\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital, \r\ncom vista \u00e0 sua supress\u00e3o. Pedido ao Governo Federal e ao Governador Paulo C\u00e2mara de ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias para debela\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio na caatinga do sert\u00e3o pernambucano.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. T\u00daLIO GAD\u00caLHA (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT orienta \"n\u00e3o\".\r\nMas eu quero aproveitar este minuto para chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos para uma situa\u00e7\u00e3o emergencial que tem acontecido no Estado de Pernambuco. Como se j\u00e1 n\u00e3o bastassem as queimadas na Amaz\u00f4nia e no Pantanal, agora o fogo chega \u00e0 Caatinga do Sert\u00e3o pernambucano.\r\nEquipes do 11\u00ba Grupamento de Bombeiros de Petrol\u00e2ndia combateram hoje o inc\u00eandio na zona rural, mas ele j\u00e1 se aproxima da cidade de Floresta. A fuma\u00e7a j\u00e1 atinge a zona urbana, e isso tem preocupado a popula\u00e7\u00e3o.\r\nA origem do inc\u00eandio \u00e9 incerta. E n\u00f3s n\u00e3o estamos aqui para responsabilizar e incriminar algu\u00e9m. N\u00f3s estamos aqui, Presidente, para pedir provid\u00eancias do Governo Federal e pedir provid\u00eancias do Governo Estadual. Governador Paulo C\u00e2mara, coloque em a\u00e7\u00e3o o Plano Estadual de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil. Governo Federal, Presidente Bolsonaro, coloque em a\u00e7\u00e3o um plano de emerg\u00eancia com o apoio das For\u00e7as Armadas, coloque as tropas do Ex\u00e9rcito...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=421&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, CAATINGA, INC\u00caNDIO, COMBATE, PERNAMBUCO, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), PROVID\u00caNCIAS, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "T\u00falio Gad\u00ealha",
        "sumario": "Pedido de envio, pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA, de equipe de salvamento ao sert\u00e3o pernambucano para participa\u00e7\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es de combate a inc\u00eandio na regi\u00e3o da caatinga.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. T\u00daLIO GAD\u00caLHA (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - S\u00f3 para concluir: que se desloque uma equipe de salvamento do IBAMA. As chamas espalham-se, e as equipes pedem apoio a\u00e9reo no combate ao inc\u00eandio.\r\nNosso bioma e nossa gente do Sert\u00e3o est\u00e3o pedindo socorro.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=424&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MULHER, POL\u00cdTICA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "T\u00falio Gad\u00ealha",
        "sumario": "Qualifica\u00e7\u00e3o da bancada feminina na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. T\u00daLIO GAD\u00caLHA (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu Presidente, com todo o respeito, quero que V.Exa. tenha a oportunidade de reiterar o coment\u00e1rio que fez acerca da bancada feminina desta Casa, quando disse que era a bancada mais linda de todas. Na verdade, as mulheres desta Casa, as mulheres que t\u00eam mandato, s\u00e3o as mais atuantes e proporcionalmente s\u00e3o muito mais qualificadas do que n\u00f3s homens. \r\nEu acho que valeria a pena V.Exa. reiterar esta posi\u00e7\u00e3o, porque ela \u00e9 nada mais, nada menos que justa, pois valoriza as mulheres que t\u00eam mandato nesta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1409/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PROTE\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SA\u00daDE, PROFISSIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL, LIMPEZA, ENDEMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "T\u00falio Gad\u00ealha",
        "sumario": "Retirada pelo PDT de requerimento de destaque oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.409, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas imediatas de preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida, dos profissionais considerados essenciais ao controle de doen\u00e7as e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, durante o estado de emerg\u00eancia decretado em face da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. T\u00daLIO GAD\u00caLHA (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a inten\u00e7\u00e3o deste projeto \u00e9 dar prioridade aos profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade no tratamento da COVID-19. Percebemos que, em v\u00e1rios pa\u00edses do mundo, como a Espanha e a It\u00e1lia, o percentual de profissionais contaminados \u00e9 muito alto. Aqui no Brasil n\u00e3o \u00e9 diferente. Muito pelo contr\u00e1rio. Aqui a situa\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 mais grave, porque faltam materiais, medicamentos e prote\u00e7\u00e3o a esses profissionais. Por isso, o nosso destaque vai no sentido de proteger esses profissionais, dando prioridade a eles no tratamento da COVID, \u00e0queles que forem contaminados no exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o.\r\nMas, se existe um acordo de todos os partidos para a retirada desses destaques, n\u00f3s tamb\u00e9m faremos parte desse acordo de retirada, para dar prosseguimento ao andamento dos trabalhos na Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, ESQUERDA POL\u00cdTICA.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2564/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PISO SALARIAL, JORNADA DE TRABALHO, ENFERMEIRO, ENFERMAGEM, SENADO FEDERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR), IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, LUCRO L\u00cdQUIDO, IMPOSTO SOBRE TRANSMISS\u00c3O CAUSA MORTIS E DOA\u00c7\u00c3O DE QUAISQUER BENS OU DIREITOS (ITCD), JUROS, DIVIDENDOS, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE A PROPRIEDADE DE VE\u00cdCULOS AUTOMOTORES (IPVA).",
        "nomeDeputado": "T\u00falio Gad\u00ealha",
        "sumario": "Transcurso do 41\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PDT. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, sobre a  institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional do enfermeiro, do t\u00e9cnico e do auxiliar de enfermagem e da parteira. Import\u00e2ncia da progressividade do Imposto de Renda; da cria\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Grandes Fortunas; bem como da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre Altas Rendas. Defesa de altera\u00e7\u00e3o da al\u00edquota do Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o, e de cobran\u00e7a de IPVA sobre aeronaves e embarca\u00e7\u00f5es. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de ampla reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. T\u00daLIO GAD\u00caLHA (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, meu correligion\u00e1rio Deputado Pompeo, eu n\u00e3o poderia subir a esta tribuna e n\u00e3o parabenizar o PDT pelos seus 41 anos de trajet\u00f3ria e de luta na defesa dos mais pobres, dos oprimidos e dos marginalizados. Com isso, quero tamb\u00e9m parabenizar todos aqueles que constroem o partido de baixo para cima. Estou falando dos movimentos do partido: da Juventude Socialista, coordenada pelo companheiro William Rodrigues; da A\u00e7\u00e3o da Mulher Trabalhista, coordenada pela companheira Miguelina Vecchio; da pr\u00f3pria Funda\u00e7\u00e3o Alberto Pasqualini, presidida pelo companheiro Manoel Dias; e dos demais movimentos, como o Movimento Negro e o PDT Diversidade, coordenados, respectivamente, pelos companheiros Ivaldo Paix\u00e3o e Amanda Anderson.\r\nEu quero parabenizar o PDT pelos seus 41 anos de trajet\u00f3ria, relembrando que o PDT sempre foi um partido de esquerda, um partido que sempre teve um olhar para as quest\u00f5es sociais. Essa sempre foi a prioridade desse partido, onde tive minha milit\u00e2ncia pol\u00edtica nos \u00faltimos 13 anos. Sou filiado ao PDT desde 2007, ou seja, s\u00e3o 13 anos de milit\u00e2ncia junto aos movimentos de forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Isso me formou o ser pol\u00edtico que sou hoje. Por isso, parabenizo o PDT e todos aqueles que constroem o partido de baixo para cima.\r\nEu uso hoje, Presidente Eduardo Bismarck, este tempo da Minoria, na verdade, para defender uma maioria. Digo isso porque precisamos aqui, colegas, aprovar o PL 2.564 - primeiro, precisamos pressionar o Senado para que coloque em pauta o PL 2.564, o que \u00e9 um apelo de toda a classe de trabalhadores da sa\u00fade. E eu falo em maioria porque a enfermagem \u00e9 hoje, entre t\u00e9cnicos e auxiliares, 65% da for\u00e7a de trabalho da sa\u00fade no Brasil. N\u00f3s estamos falando aqui de mais de 2,3 milh\u00f5es de trabalhadores que lutam por dignidade. \r\nE aproveito que estamos aqui discutindo um sal\u00e1rio m\u00ednimo digno para dizer que tamb\u00e9m precisamos discutir a dignidade para os trabalhadores da sa\u00fade. Por isso \u00e9 muito importante que esta Casa e seus Parlamentares ajudem a pressionar o Senado, o Presidente Rodrigo Pacheco, pedindo a compreens\u00e3o dele para que tenhamos o PL 2.564 votado no Senado. Esse \u00e9 um PL que vem se tornando necess\u00e1rio, principalmente nestes dias em que estamos vivendo uma pandemia no Brasil. \r\nSr. Presidente, colegas, colega Deputado Pompeo, eu quero dizer que o autor do PL 2.564, o Senador Contarato, e a Relatora nos trouxeram um projeto cujo texto contempla os dois pilares essenciais da enfermagem: o piso salarial e a carga hor\u00e1ria dos profissionais da enfermagem.\r\nO piso salarial foi estudado com profundidade pelo Senador Contarato, que nos apresentou uma proposta que \u00e9 o s\u00e9tuplo do sal\u00e1rio m\u00ednimo atual. N\u00f3s estamos falando de 7.315 reais. E os demais profissionais receberiam um percentual, ou seja, os t\u00e9cnicos receberiam 70% desse valor, o que corresponde hoje a 5.100 reais, aproximadamente. J\u00e1 os auxiliares e parteiras receberiam 50% desse valor, o que corresponde a cerca de 3.600 reais. \r\nN\u00f3s trazemos essa pauta, Sr. Presidente, colegas Deputados, porque \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a enfermagem e superimportante para a sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Estabelecer uma carga hor\u00e1ria de 30 horas \u00e9 compreender a complexidade do trabalho desses profissionais e tamb\u00e9m compreender a necessidade de lhes dar qualidade de vida. \r\nHoje temos profissionais que trabalham 40 horas, em m\u00e9dia, e muitos deles precisam ter dois expedientes, chegando a trabalhar at\u00e9 16 horas por dia, com dois ou tr\u00eas empregos. \r\nConversamos com diversos enfermeiros, profissionais t\u00e9cnicos e auxiliares nos \u00faltimos dias. Trazemos essa pauta porque \u00e9 importante que esse projeto seja v\u00e1lido n\u00e3o s\u00f3 para a Uni\u00e3o, para os Estados, os Munic\u00edpios e o Distrito Federal, mas tamb\u00e9m para as institui\u00e7\u00f5es privadas de sa\u00fade. \r\nDito isso, Presidente, queria refor\u00e7ar que, com esse projeto, n\u00f3s estar\u00edamos fazendo cumprir o art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, que diz que todo trabalhador tem direito a um piso salarial proporcional \u00e0 complexidade e \u00e0 extens\u00e3o do seu trabalho. Tendo isso como base, n\u00f3s precisamos entender que esse \u00e9 um trabalho de profunda complexidade n\u00e3o s\u00f3 pelos seus aspectos t\u00e9cnicos, mas tamb\u00e9m pela natureza de dif\u00edcil compreens\u00e3o psicol\u00f3gica dos profissionais que est\u00e3o enfrentando a pandemia. Isso afeta diretamente a sa\u00fade mental desses profissionais. Portanto, precisamos unir os Parlamentares desta Casa em torno dessa causa. \r\n\u00c9 importante registrar que hoje, em m\u00e9dia, no Brasil, enfermeiros recebem sal\u00e1rio de aproximadamente 3.500 reais; t\u00e9cnicos, remunera\u00e7\u00e3o de 1.600 reais; e auxiliares e parteiras, remunera\u00e7\u00e3o de 1.300 reais. Essa \u00e9 uma m\u00e9dia, mas a realidade \u00e9 que, em muitos dos Estados, os valores recebidos n\u00e3o chegam sequer a esses valores que s\u00e3o a m\u00e9dia hoje no nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, eu trago esta pauta aqui, Presidente Eduardo Bismarck, dizendo que \u00e9 um absurdo, diante da sobrecarga que n\u00f3s temos hoje no setor da sa\u00fade, n\u00e3o nos pronunciarmos diante do momento que vivemos hoje no Brasil. Eu n\u00e3o venho apenas pedir que pressionemos o Senado para que esse projeto seja colocado em pauta, para que pressionemos o Presidente Rodrigo Pacheco - e j\u00e1 recebeu 76 assinaturas o pedido de urg\u00eancia, dos 81 Senadores -, eu venho tamb\u00e9m apresentar as solu\u00e7\u00f5es. Ontem, o pr\u00f3prio Presidente Rodrigo Pacheco teve reuni\u00e3o com Prefeitos e com empres\u00e1rios da rede hospitalar, que tentaram negociar o valor desse piso, porque alegam que \u00e9 muito pesado para Munic\u00edpios, Estados e para a pr\u00f3pria Federa\u00e7\u00e3o arcar com esses custos.\r\nA solu\u00e7\u00e3o vem justamente em uma reforma tribut\u00e1ria profunda que precisamos fazer no Pa\u00eds. Como sugest\u00e3o, cito o aumento das al\u00edquotas cobradas pela parcela mais rica da popula\u00e7\u00e3o. Estou falando de 0,3% da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nCom sete pontos, sete r\u00e1pidos pontos que trazemos, n\u00f3s conseguimos fazer esse c\u00e1lculo e tornar essa uma realidade poss\u00edvel. \r\nO primeiro ponto \u00e9 que \u00e9 poss\u00edvel dar um tratamento ison\u00f4mico na tributa\u00e7\u00e3o das rendas, ou seja, com a maior progressividade do Imposto de Renda, conseguir\u00edamos, nos c\u00e1lculos que fizemos com o Senado, acumular 158 bilh\u00f5es de reais. \r\nO segundo ponto seria o Imposto sobre Grandes Fortunas, que j\u00e1 \u00e9 previsto na nossa Constitui\u00e7\u00e3o, o que nos daria mais 40 bilh\u00f5es de reais anuais acumulados, para podermos fazer valer um projeto como este.\r\nO terceiro ponto seria a Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido de setores econ\u00f4micos, ou seja, pago por empresas, o que totalizaria em torno de 40,5 bilh\u00f5es de reais. \r\nO quarto ponto \u00e9 que poder\u00edamos fazer a contribui\u00e7\u00e3o social sobre altas rendas, ou seja, sobre pessoas que tenham rendimento acima de 720 mil reais por ano; com isso, conseguir\u00edamos acumular 35 bilh\u00f5es. \r\nO quinto ponto seria a mudan\u00e7a das regras do Imposto sobre Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o, em que a al\u00edquota que se paga pelo patrim\u00f4nio pode ser um percentual de 30%, e ter\u00edamos mais 14 bilh\u00f5es de reais.\r\nOs juros sobre a distribui\u00e7\u00e3o de dividendos entre s\u00f3cios acumulariam mais 5 bilh\u00f5es de reais. Podem fazer a conta, somar. \r\nPor \u00faltimo, h\u00e1 mais impostos que poder\u00edamos ter, como o pr\u00f3prio IPVA sobre aeronaves e embarca\u00e7\u00f5es, que gerariam ac\u00famulo de mais 1,6 bilh\u00e3o de reais.\r\nDeputado Pompeo, a soma desses valores...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. T\u00daLIO GAD\u00caLHA (PDT - PE) - Muito obrigado. Vou concluir.\r\nA soma desses valores, em uma reforma tribut\u00e1ria profunda no Brasil, totalizaria 294 bilh\u00f5es e 100 milh\u00f5es de reais. O custo para colocarmos esse projeto em pauta seria para o Brasil um valor estimado de 18 bilh\u00f5es de reais.\r\nTemos condi\u00e7\u00f5es, com uma reforma tribut\u00e1ria profunda, de fazer valer de fato um projeto que \u00e9 muito importante para a enfermagem no Brasil, muito importante para a sa\u00fade p\u00fablica brasileira e muito importante para o povo brasileiro.\r\nViva a enfermagem!\r\nAprovem o PL 2.564!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "T\u00daLIO GAD\u00caLHA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), VOTA\u00c7\u00c3O, VOTO, REGISTRO.\r\nFUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), RECURSOS, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, VETO PRESIDENCIAL, NECESSIDADE.\r\nRECURSOS, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CONTINGENCIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "T\u00falio Gad\u00ealha",
        "sumario": "Registro de voto do orador. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, no bojo do projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022, de vultosos recursos para o Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o chamado fundo eleitoral. Expectativa quanto \u00e0 aposi\u00e7\u00e3o de veto presidencial ao referido fundo. Contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios das universidades p\u00fablicas e dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. T\u00daLIO GAD\u00caLHA (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o. \r\nPrimeiro, eu queria registrar que, hoje cedo, tentei acessar o sistema da C\u00e2mara, que aparecia com inconsist\u00eancias. Informei o ocorrido \u00e0 Mesa Diretora. Eu n\u00e3o sabia se a inconsist\u00eancia era do pr\u00f3prio sistema ou da Internet, em que existe uma oscila\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m. Enfim, eu queria dizer, antes de tudo, que informei a inconsist\u00eancia \u00e0 Mesa Diretora e ao nosso L\u00edder Pompeo de Mattos, que conduzia os trabalhos. Pedi que colocassem o nosso voto conforme o voto do partido, mas n\u00e3o foi registrada a nossa posi\u00e7\u00e3o na vota\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. \r\nEu queria aproveitar o momento, Presidente, para dizer que a LDO - Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias estabelece diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento do ano que vem, incluindo as previs\u00f5es de receitas e despesas e a meta fiscal. O Congresso aprovou diretrizes do Or\u00e7amento para 2022 reservando 5,7 bilh\u00f5es de reais para o Fundo Eleitoral. Isso vai na contram\u00e3o de tudo o que imaginamos que o Pa\u00eds precisa de fato, principalmente neste momento de pandemia, em que as receitas s\u00e3o escassas, os gastos s\u00e3o muitos e devemos priorizar o que realmente deve ser prioridade: a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a sa\u00fade p\u00fablica, o cuidado com os mais pobres, o combate \u00e0 extrema pobreza, a seguran\u00e7a alimentar dessas pessoas. \r\nCom muita tristeza, eu venho aqui dizer, pela Minoria, que a nossa posi\u00e7\u00e3o foi contr\u00e1ria \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, que estabeleceu um fundo estarrecedor, diante do momento de pandemia que vivemos no Brasil. \r\nEu queria aproveitar a ocasi\u00e3o, Presidente, tamb\u00e9m para falar sobre o contingenciamento do or\u00e7amento das universidades. Isso tem atrapalhado o funcionamento das universidades p\u00fablicas. Tenho conversado com os reitores da Universidade Federal de Pernambuco e da Universidade Federal Rural de Pernambuco, tenho visitado os campus dos IFs. As condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o degradantes. Infelizmente, a falta de or\u00e7amento para as universidades e para os institutos federais tem comprometido at\u00e9 a administra\u00e7\u00e3o desses espa\u00e7os, que t\u00eam se deteriorado pela falta de investimentos. \r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 mais um motivo para defendermos a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e repudiarmos a vota\u00e7\u00e3o dessa LDO, que aconteceu no dia de hoje, destinando 5,7 bilh\u00f5es de reais, tr\u00eas vezes o or\u00e7amento em 2018 e quase tr\u00eas vezes o or\u00e7amento em 2020, para campanhas eleitorais. \r\nEu queria fazer coro ao meu partido e aos partidos de oposi\u00e7\u00e3o e dizer que estamos envergonhados com o projeto que sai desta Casa e vai para o Senado - envergonhados tamb\u00e9m com a vota\u00e7\u00e3o da maior parte dos Senadores. Agora aguardamos que o Presidente se posicione. Se o Presidente \u00e9 aquela figura que diz ser, que zela pelo Or\u00e7amento, com certeza ir\u00e1 vetar esse valor de 5 bilh\u00f5es e 700 milh\u00f5es de reais para campanhas eleitorais.\r\nAgrade\u00e7o e parabenizo os partidos de oposi\u00e7\u00e3o. \r\nAgrade\u00e7o a V.Exa., Presidente, por nos conceder a palavra neste momento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]