[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O,  DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "Uldurico Junior",
        "sumario": "Corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios das universidades federais e dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ULDURICO JUNIOR (PROS - BA) - Sr. Presidente, Sr. Ministro, quero cumpriment\u00e1-lo pela vinda ao Congresso Nacional e dizer que ontem votei a favor da convoca\u00e7\u00e3o de V.Exa. a esta Casa, n\u00e3o para fazer palanque nem para pisar o pesco\u00e7o de ningu\u00e9m, tampouco para me promover. Muito pelo contr\u00e1rio: venho aqui hoje na esperan\u00e7a, que se esgota ao longo desta sess\u00e3o, de que V.Exa. anuncie ao Congresso Nacional o fim dos cortes nos investimentos para as universidades federais e institutos federais do nosso Pa\u00eds. \r\nEu venho de uma regi\u00e3o, Ministro, que um dia sonhou ter uma universidade federal e um instituto federal de educa\u00e7\u00e3o para atender aos jovens que antigamente viajavam 700 ou 800 quil\u00f4metros para terem a condi\u00e7\u00e3o de cursar o ensino superior p\u00fablico e de qualidade. Contudo, V.Exa., quando anuncia esses cortes, anuncia tamb\u00e9m o fechamento destas institui\u00e7\u00f5es naquela regi\u00e3o.\r\nEu pe\u00e7o a V.Exa., Ministro, se puder, que escute a minha fala. Eu n\u00e3o vim aqui para falar para a TV, eu vim falar para V.Exa. e espero uma resposta de V.Exa.\r\nPresidente, queria dizer ao Ministro que essa disputa ideol\u00f3gica que n\u00f3s vivenciamos todos os dias no Congresso Nacional, \u00e0s vezes, \u00e9 um pouco exagerada. Eu respeito muito a quest\u00e3o ideol\u00f3gica, acho-a leg\u00edtima, faz parte do debate pol\u00edtico, mas, \u00e0s vezes, nem sequer a mat\u00e9ria que est\u00e1 na pauta \u00e9 citada aqui. Assim, Ministro, pe\u00e7o a V.Exa. que coloque a disputa ideol\u00f3gica de lado. Vamos juntos pensar a educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, porque a sua Pasta \u00e9 a mais importante para o futuro do Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.\r\nGREVE, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ESCOLA PUBLICA, TEIXEIRA DE FREITAS (BA), CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Uldurico Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de movimento grevista pelos servidores da rede municipal de educa\u00e7\u00e3o de Teixeira de Freitas, Estado da Bahia. Apoio ao Sindicato dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - APLB e ao protesto de universit\u00e1rios contra corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios anunciado pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ULDURICO JUNIOR (PROS - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS, Sr. Presidente, vai orientar \"sim\".\r\nQuero fazer um registro. Na minha cidade, no extremo sul da Bahia, Teixeira de Freitas, iniciou-se uma greve dos servidores da educa\u00e7\u00e3o, dos professores municipais, por causa da gest\u00e3o municipal que insiste em usar verbas federais carimbadas em outros setores que n\u00e3o s\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, deixo aqui o meu registro de apoio ao Sindicato dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - APLB e a todos da rede ensino. Tamb\u00e9m apoio os universit\u00e1rios que protestam contra o corte de 54%, anunciado pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Com os cortes, a Universidade Federal do Sul da Bahia foi a mais atingida do Brasil. Hoje, os professores municipais e a rede de ensino entram em greve em fun\u00e7\u00e3o do descaso com a educa\u00e7\u00e3o que insiste em prevalecer naquela regi\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MOTOTAXISTA, ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS MOTOTAXISTAS, TEIXEIRA DE FREITAS (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nPL 7276/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, BENEF\u00cdCIO FISCAL, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA ZERO, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA OS PROGRAMAS DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL E DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO DO SERVIDOR P\u00daBLICO (CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PIS-PASEP), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA FINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL (COFINS), MOTOCICLETA, PROFISS\u00c3O, MOTOTAXISTA, MOTOBOY, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Uldurico Junior",
        "sumario": "Transcurso do 21\u00ba anivers\u00e1rio da Associa\u00e7\u00e3o de Mototaxistas de Teixeira de Freitas, no Estado da Bahia. Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei apresentado em prol da categoria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ULDURICO JUNIOR (PROS - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de registrar que na cidade de Teixeira de Freitas, no extremo sul da Bahia, ontem a Associa\u00e7\u00e3o dos Mototaxistas completou 21 anos.\r\nEu fa\u00e7o esse registro hoje, porque foi atrav\u00e9s da associa\u00e7\u00e3o e do amigo Adriano, mototaxista, que n\u00f3s encaminhamos um projeto de lei nesta Casa que d\u00e1 aos mototaxistas o mesmo desconto que os taxistas t\u00eam ao comprar seu ve\u00edculo. O projeto zera o IPI e reduz o PIS/PASEP, dando dignidade a uma categoria t\u00e3o importante do nosso Pa\u00eds como a dos mototaxistas.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s pedimos a esta Casa que d\u00ea a import\u00e2ncia necess\u00e1ria a esse projeto, para que consigamos atender essa categoria t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds, o que n\u00e3o temos feito at\u00e9 agora.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o o registro do meu pronunciamento nos Anais da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS).\r\nCR\u00cdTICA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Uldurico Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ULDURICO JUNIOR (PROS - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PROS tem todo o interesse em continuar votando o m\u00e9rito dessas mat\u00e9rias, mas infelizmente a base do Governo est\u00e1 fazendo o papel de obstruir mat\u00e9rias de interesse do pr\u00f3prio Governo.\r\nEstamos apreciando um requerimento de vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria artigo por artigo e, infelizmente, todos os partidos da base do Governo falam e explicitam o voto acerca de um requerimento como esse. Se a pr\u00f3pria base do Governo n\u00e3o mudar a sua posi\u00e7\u00e3o, o PROS entrar\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIOGENES FERREIRA LOURES, JORGINHO, VEREADOR, PRADO (BA), PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nULDURICO JUNIOR, DEPUTADO FEDERAL, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PRADO (BA).",
        "nomeDeputado": "Uldurico Junior",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Presidente da C\u00e2mara Municipal de Prado, Estado da Bahia, Vereador Diogenes Ferreira Loures, o Jorginho. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias \u00e0 municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ULDURICO JUNIOR (PROS - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria rapidamente fazer o registro da presen\u00e7a do Vereador Jorginho, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Prado. Sua presen\u00e7a engrandece o Parlamento brasileiro. Ele veio reivindicar melhorias para a cidade de Prado.\r\nLembro que, atrav\u00e9s do nosso mandato participativo, n\u00f3s j\u00e1 encaminhamos a Prado mais de 5 milh\u00f5es de reais por meio de emendas parlamentares. Essas emendas s\u00e3o muito bem aplicadas, atrav\u00e9s da gest\u00e3o da Prefeita Mayra, na cidade de Prado. Eu fico feliz de poder, aqui no Congresso Nacional, ser o representante dessa cidade e ter aqui ao lado hoje esse grande l\u00edder, que representa o nosso partido, que representa a nossa voz naquele Munic\u00edpio e que, com certeza, vai continuar gerando a esperan\u00e7a de que aquele povo tanto precisa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETROLEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, ARQUIP\u00c9LAGO DOS ABROLHOS (BA).",
        "nomeDeputado": "Uldurico Junior",
        "sumario": "Defesa de cria\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de responsabilidade pelo vazamento de petr\u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste. Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, de ado\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o do Arquip\u00e9lago dos Abrolhos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ULDURICO JUNIOR (PROS - BA. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, rapidamente quero, mais uma vez, refor\u00e7ar a minha posi\u00e7\u00e3o a favor da cria\u00e7\u00e3o de uma CPI para apurar as manchas de \u00f3leo em todo o Nordeste brasileiro, manchas essas que j\u00e1 chegam \u00e0 Bahia. A previs\u00e3o \u00e9 que se aproximar\u00e1, em poucos dias, do extremo sul baiano. \r\nHoje vou protocolar um pedido de medidas de prote\u00e7\u00e3o para aquela regi\u00e3o ao Ministro do Meio Ambiente. \u00c9 melhor prevenir do que remediar. A minha inten\u00e7\u00e3o hoje \u00e9 entregar esse pedido ao Ministro do Meio Ambiente para que ele tenha precau\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao Arquip\u00e9lago de Abrolhos, em rela\u00e7\u00e3o a Recife de Fora, em rela\u00e7\u00e3o a todos os corais que cobrem aquela regi\u00e3o, para evitarmos uma cat\u00e1strofe ambiental que j\u00e1 aconteceu em v\u00e1rios Estados do Nordeste e se aproxima, mais uma vez, da costa da Bahia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Uldurico Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ULDURICO JUNIOR (PROS - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS vai liberar a bancada, mas acredita que o porte de arma \u00e9 algo que nem deveria estar sendo discutido aqui hoje. A posse de arma pode at\u00e9 entrar em alguma discuss\u00e3o, mas o porte de arma \u00e9 indiscut\u00edvel. A meu ver, n\u00e3o tem sentido algum votar esse projeto hoje no plen\u00e1rio da C\u00e2mara. O partido libera a bancada, mas registro aqui a minha posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Uldurico Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ULDURICO JUNIOR (PROS - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PROS vai indicar o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada da mat\u00e9ria da pauta, porque acredita que este projeto, sobre o clube-empresa, muito bem apresentado pelo Deputado Pedro Paulo, levar\u00e1 o futebol do nosso Pa\u00eds a um outro patamar.\r\nLembro ainda o que muitos aqui disseram em rela\u00e7\u00e3o aos clubes e \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de algumas torcidas. \u00c9 importante ressaltar que os clubes n\u00e3o s\u00e3o obrigados a se adaptar ao clube-empresa. Se o clube quiser, tiver interesse, poder\u00e1 se adaptar.\r\nO Deputado Pedro Paulo foi incans\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria. Com certeza, sem o empenho e a dedica\u00e7\u00e3o dele, n\u00e3o estar\u00edamos hoje votando este projeto t\u00e3o importante.\r\nO PROS orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPEDITO NETTO, DEPUTADO FEDERAL, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, TERCEIRO-SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS).",
        "nomeDeputado": "Uldurico Junior",
        "sumario": "Apoio do PROS \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do Deputado Expedito Netto para o cargo de 3\u00ba Secret\u00e1rio da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ULDURICO JUNIOR (Bloco/PROS - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de encaminhar a vota\u00e7\u00e3o do nosso partido por completo para a elei\u00e7\u00e3o do nosso amigo, o Deputado Federal Expedito Netto, para a 3\u00aa Secretaria. Eu tenho certeza de que S.Exa. vai exercer um grande papel em prol do Pa\u00eds e da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]