[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LUCIRAM GIR\u00c3O, VEREADOR, FORTALEZA (CE), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Vaidon Oliveira",
        "sumario": "Falecimento do Vereador Luciram Gir\u00e3o, do Munic\u00edpio de Fortaleza, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VAIDON OLIVEIRA (PROS - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar o falecimento de uma grande lideran\u00e7a em Fortaleza, o Vereador Luciram Gir\u00e3o, que foi Vereador por quatro mandatos, m\u00e9dico. Fui Vereador junto com ele.\r\nQuero deixar meus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia. Com certeza, o povo do nosso Estado, da nossa cidade, perde muito com o falecimento do Vereador.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]