[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ARACAJU (SE), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Valdevan Noventa",
        "sumario": "Transcurso do 164\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o de Aracaju, Capital do Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALDEVAN NOVENTA.\r\n\r\n\tSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, espectadores da TV C\u00e2mara, todos que nos acompanham pelas redes sociais, venho at\u00e9 esta tribuna registrar o anivers\u00e1rio da Capital do meu Estado, Aracaju, que comemora 164 anos no pr\u00f3ximo domingo, dia 17 de mar\u00e7o. Trata-se de uma cidade apraz\u00edvel, conhecida pelo acolhimento do seu povo e por sua import\u00e2ncia hist\u00f3rica no desenvolvimento de Sergipe. \r\nA lei que criou a Capital, que se chamaria Aracaju, palavra de origem tupi que significa Cajueiro dos Papagaios, tamb\u00e9m elevou o antigo povoado de Santo Ant\u00f4nio do Aracaju \u00e0 categoria de Munic\u00edpio. Essa foi a localidade escolhida como sede administrativa de Sergipe pelo ent\u00e3o Presidente da Prov\u00edncia In\u00e1cio Joaquim Barbosa. Foi uma das primeiras cidades planejadas do Brasil, e seu desenho lembra um tabuleiro de xadrez. \r\nSegundo historiadores, essa ideia de tabuleiro teve como proposito que todas as ruas tivessem uma dire\u00e7\u00e3o ao mar. Esse formato de xadrez, t\u00e3o conhecido por todos, tem como base a difus\u00e3o do racionalismo na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. \u00c0 \u00e9poca, seu desenho tinha quadrado de 32 quadras, cada uma com ruas de 110 metros.\r\nEssa concep\u00e7\u00e3o urbana original de Aracaju foi considerada importante por sua genialidade: quarteir\u00f5es geometricamente iguais foram tra\u00e7ados, dando uma impress\u00e3o de harmonia, o que at\u00e9 hoje perdura no centro hist\u00f3rico da nossa Capital.\r\nRessalto que a hist\u00f3ria da nossa Aracaju pode ser acompanhada tamb\u00e9m por meio dos monumentos hist\u00f3ricos, que podem ser vistos e visitados no centro. Um pelo exemplo \u00e9 o Pal\u00e1cio Serigy, com seus 147 anos. Com origem como Casa de Pris\u00e3o de Aracaju \u00e0 Secretaria de Estado da Sa\u00fade, o Pal\u00e1cio Serigy reporta a momentos da hist\u00f3ria do povo sergipano. \r\nA viagem pela hist\u00f3ria de Aracaju tamb\u00e9m pode ser conectada com a sua Catedral, localizada na Pra\u00e7a Ol\u00edmpio Campos, tamb\u00e9m no centro. Documentos informam que a Catedral Metropolitana de Aracaju foi constru\u00edda em 1862 e inaugurada pr\u00f3ximo \u00e0s festividades natalinas de 1875, precisamente no dia 22. \r\nA Catedral est\u00e1 conectada aos elementos marcantes do neoclassicismo e do neog\u00f3tico com arcos ogivais, o que a torna ainda mais admir\u00e1vel. O tombamento, na esfera estadual, ocorreu por meio do Decreto n\u00ba 6.819, de 28 de janeiro de 1985.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, poder\u00edamos passar boa parte do nosso tempo exaltando a hist\u00f3ria de Aracaju, que, em outro momento, ser\u00e1 enaltecida. Aproveito o ensejo para falar do nosso turismo e da voca\u00e7\u00e3o para receber bem. Quem n\u00e3o conhece as praias de Atalaia e Aruana? Caminhar pelo vasto banco de areia dessas praias \u00e9 um prazer inenarr\u00e1vel. Na Orla de Atalaia, a infraestrutura \u00e9 diversificada, com in\u00fameras op\u00e7\u00f5es de lazer. Quebrar o famoso caranguejo na Passarela que leva o nome do crust\u00e1ceo tamb\u00e9m \u00e9 desfrute de Aracaju. \r\nNosso mandato tem compromisso com o desenvolvimento de nossa Capital. No in\u00edcio deste mandato, estivemos em reuni\u00e3o de cortesia com o Prefeito, Edvaldo Nogueira, quando, na oportunidade, nos colocamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00e3o obstante, para finalizar, pretendemos encaminhar emendas estruturantes para Aracaju e desejamos que os aracajuanos percebam os investimentos advindos do nosso gabinete em Bras\u00edlia, principalmente em \u00e1reas mais necessitadas. Vamos investir em educa\u00e7\u00e3o, turismo, infraestrutura urbana e sa\u00fade. \r\nQue Aracaju continue sendo conhecida no Pa\u00eds e fora dele como a capital acolhedora, com caracter\u00edsticas de metr\u00f3pole e jeitinho de uma pacata cidade do interior nordestino. \r\nParab\u00e9ns, Aracaju, pelos seus 164 anos de hist\u00f3ria e desenvolvimento!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ARAU\u00c1 (SE), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, CITRICULTURA.",
        "nomeDeputado": "Valdevan Noventa",
        "sumario": "Transcurso do 149\u00ba anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Arau\u00e1, Estado de Sergipe. Necessidade de apoio do Governo Federal e do Governo Estadual ao desenvolvimento da citricultura arauense.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALDEVAN NOVENTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, j\u00e1 faz quase meio mil\u00eanio que o sul de Sergipe tem a cria\u00e7\u00e3o de gado e a produ\u00e7\u00e3o de cana-de-a\u00e7\u00facar como atividades econ\u00f4micas. Quando o Munic\u00edpio de Arau\u00e1 foi fundado, em 9 de abril de 1870, a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica era praticamente a mesma dos primeiros tempos coloniais, e assim continuou at\u00e9 fins do s\u00e9culo XX. Mas, gra\u00e7as a avan\u00e7os t\u00e9cnicos promovidos por empresas como a EMBRAPA, surgiram novas variedades de plantas e um conhecimento melhor do manejo do solo e das culturas. A citricultura ganhou espa\u00e7o no sul sergipano, dando aos pequenos propriet\u00e1rios familiares uma renda melhor. \r\nAt\u00e9 a d\u00e9cada passada, Munic\u00edpios como Arau\u00e1 vislumbraram o caminho para sua emancipa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Pesquisadores e t\u00e9cnicos federais e estaduais apoiavam a voca\u00e7\u00e3o regional para o plantio de frutas como a laranja, a tangerina e o lim\u00e3o, trazendo prosperidade e riqueza para os minifundi\u00e1rios. A citricultura sergipana tornou-se a terceira produtora nacional em \u00e1rea colhida e quarta em produ\u00e7\u00e3o. Arau\u00e1 descobriu que poderia se desenvolver e distribuir renda. \r\nInfelizmente, esta prosperidade foi interrompida. J\u00e1 h\u00e1 alguns anos, a produ\u00e7\u00e3o c\u00edtrica sergipana enfrenta um mercado saturado, per\u00edodos de seca e problemas de produtividade e longevidade dos pomares. Al\u00e9m disso, faltam cr\u00e9dito e assist\u00eancia t\u00e9cnica, e sobram pragas como a peste da mosca negra.\r\nTodos estes problemas podem ser resolvidos com orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e uma pol\u00edtica agr\u00edcola que priorize os minif\u00fandios. Todas estas pol\u00edticas, por\u00e9m, dependem do Governo Federal e Estadual. Prefeitos de cidades pequenas pouco podem fazer, sem a renova\u00e7\u00e3o das parcerias estaduais e federais que faziam a tranquilidade e o progresso dos citricultores arauenses. \r\nOs pomares desses agricultores t\u00eam menos de 10 hectares, mas respondem por 80% da produ\u00e7\u00e3o c\u00edtrica municipal. Muitos produtores t\u00eam pouco estudo e, por isso, precisam de uma assist\u00eancia t\u00e9cnica mais constante, que os ajude a lidar com agrot\u00f3xicos, fertilizantes e m\u00e9todos mais modernos de produ\u00e7\u00e3o. \r\nInfelizmente, s\u00e3o poucos os profissionais dispon\u00edveis para dar orienta\u00e7\u00e3o especializada, e pequenos Munic\u00edpios n\u00e3o costumam contar com universidades, centros t\u00e9cnicos e bancos de financiamento pr\u00f3prios. \u00c9 por isso que insistimos na necessidade da colabora\u00e7\u00e3o estadual e federal.  \r\nPor melhor que seja a Prefeitura de Arau\u00e1, faltam-lhe instrumentos institucionais para resolver este tipo de problema. Ent\u00e3o, nesta C\u00e2mara Federal, ao comemorar os 149 anos de Arau\u00e1, lembro que criar e manter empregos no campo, especialmente em minif\u00fandios, \u00e9 muito melhor para o Pa\u00eds do que concentrar a renda em latif\u00fandios. \r\nO Munic\u00edpio de Arau\u00e1 tem grande potencial n\u00e3o apenas para o plantio, mas tamb\u00e9m para o processamento local das frutas l\u00e1 produzidas. Mas hoje a maioria dos produtores encontra-se endividada, diminuindo sua \u00e1rea plantada a cada ano. N\u00e3o h\u00e1 suporte t\u00e9cnico e cient\u00edfico para a regi\u00e3o, e a defesa sanit\u00e1ria \u00e9 falha, permitindo que Sergipe seja contaminado por pragas agr\u00edcolas originadas em outros Estados. \r\nO Prefeito, Jos\u00e9 Ranulfo dos Santos, bem como o Vice-Prefeito, Rafael Noventa, querem terminar seus mandatos, em 2020, deixando como legado a renova\u00e7\u00e3o das parcerias com os Governos Estadual e Federal, parcerias que podem trazer de volta a tranquilidade e o progresso dos arauenses.\r\nEspero que esta Casa entenda a import\u00e2ncia de apoiar os pequenos produtores e fa\u00e7a o poss\u00edvel para lhes dar apoio t\u00e9cnico e financeiro. Este \u00e9 um dos melhores presentes de anivers\u00e1rio que podemos dar n\u00e3o s\u00f3 \u00e0s cidades pequenas, mas ao Brasil como um todo. \r\nFeliz anivers\u00e1rio de 149 anos, Arau\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, CONCLUS\u00c3O, DUPLICA\u00c7\u00c3O, RODOVIA FEDERAL, BR 101, SERGIPE.",
        "nomeDeputado": "Valdevan Noventa",
        "sumario": "Imediata conclus\u00e3o pelo Governo Federal das obras de duplica\u00e7\u00e3o da BR-101, no Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALDEVAN NOVENTA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a BR-101 \u00e9 uma das mais importantes rodovias do Pa\u00eds. Atravessa 12 Estados, contornando quase todo o litoral brasileiro, desde Touros, no Rio Grande do Norte, at\u00e9 S\u00e3o Jos\u00e9 do Norte, no Rio Grande do Sul.\r\nEla se estende por 4.650 quil\u00f4metros, dos quais 206 est\u00e3o localizados no Estado de Sergipe. Isto \u00e9, da extens\u00e3o total da rodovia, a fra\u00e7\u00e3o sobre solo sergipano corresponde a menos de 5%. \u00c9 um peda\u00e7o bem pequeno, o que se explica pelo fato de que Sergipe \u00e9 o menor Estado da Federa\u00e7\u00e3o em \u00e1rea territorial.\r\nSeria de esperar que um trecho t\u00e3o curto da rodovia n\u00e3o levasse muito tempo para ser duplicado. Era essa a suposi\u00e7\u00e3o que todos faz\u00edamos, quando pela primeira vez foi anunciada a duplica\u00e7\u00e3o da BR-101 em Sergipe. Est\u00e1vamos redondamente enganados.\r\nJ\u00e1 se vai um quarto de s\u00e9culo desde que, ainda no Governo de Itamar Franco, o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT deu in\u00edcio \u00e0s obras de duplica\u00e7\u00e3o. Alguns Deputados eleitos para esta legislatura, na \u00e9poca, n\u00e3o eram nem nascidos. Agora eles j\u00e1 s\u00e3o homens feitos, mas a duplica\u00e7\u00e3o da BR-101 em Sergipe continua inconclusa.\r\nEm 1994, o trecho a ser duplicado era de apenas 14 quil\u00f4metros, desde o povoado Pedra Branca, em Laranjeiras, at\u00e9 os arredores de Aracaju. Mesmo esse lote min\u00fasculo levou 10 anos para ficar pronto.\r\nEm seguida, passaram-se alguns anos sem nenhuma obra at\u00e9 que, em janeiro de 2011, a duplica\u00e7\u00e3o foi retomada. Dessa vez, quase toda a extens\u00e3o da BR-101 em solo sergipano seria duplicada. N\u00e3o foi bem o que aconteceu.\r\nAs obras na parte sul do Estado - isto \u00e9, entre a Capital Aracaju e a divisa com a Bahia - at\u00e9 que avan\u00e7aram. Mesmo assim, segundo o servi\u00e7o de informa\u00e7\u00e3o sobre as condi\u00e7\u00f5es das rodovias do pr\u00f3prio DNIT, o tr\u00e1fego em pista dupla vai s\u00f3 at\u00e9 Est\u00e2ncia; a partir da\u00ed, e at\u00e9 Cristin\u00e1polis, na fronteira, o tr\u00e1fego continua sendo em pista simples.\r\nEst\u00e2ncia \u00e9 a minha cidade, e l\u00e1, no quil\u00f4metro 153 da BR-101, existe uma ponte sobre o Rio Piau\u00ed que vem inquietando os moradores h\u00e1 anos pelo seu p\u00e9ssimo estado de conserva\u00e7\u00e3o. Ela foi constru\u00edda em 1956, e consta que sua \u00faltima reforma estrutural aconteceu h\u00e1 37 anos. H\u00e1 quem fale at\u00e9 em risco de desabamento. Se isso acontecer, quem tomar\u00e1 a responsabilidade pelas vidas perdidas?\r\nSra. Presidente, voltando \u00e0 quest\u00e3o da duplica\u00e7\u00e3o da BR-101, se na parte sul as obras pelo menos avan\u00e7aram, na parte norte a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 bem pior. Desde Propri\u00e1 at\u00e9 Laranjeiras, o que ficou pronto foram os 12 quil\u00f4metros a cargo do Ex\u00e9rcito Brasileiro, e pouco mais que isso.\r\nEm resumo, j\u00e1 se fala em duplica\u00e7\u00e3o da BR-101 em Sergipe h\u00e1 um quarto de s\u00e9culo. Um pequeno trecho foi realizado ainda nos anos 90, mas as obras principais come\u00e7aram em 2011. Ap\u00f3s quase 10 anos, dos 206 quil\u00f4metros de extens\u00e3o, apenas 104 est\u00e3o duplicados. \u00c9 vergonhoso, em v\u00e1rios sentidos.\r\nEu poderia destacar o papel econ\u00f4mico da BR-101 e sua import\u00e2ncia para o abastecimento de v\u00e1rias cidades da regi\u00e3o, ou para o turismo local. Eu poderia, igualmente, abstrair a import\u00e2ncia da BR-101 e exigir simplesmente que algo em que j\u00e1 foi investido tanto dinheiro p\u00fablico seja, afinal, entregue aos cidad\u00e3os. Segundo a apura\u00e7\u00e3o de jornais locais, os trabalhos de duplica\u00e7\u00e3o no Estado j\u00e1 consumiram quase 700 milh\u00f5es de reais, e mesmo assim seriam necess\u00e1rios pelo menos mais 350 milh\u00f5es para que fossem conclu\u00eddos.\r\nMas, antes dessas quest\u00f5es, o maior problema causado pelos atrasos nas obras \u00e9 o preju\u00edzo \u00e0s vidas humanas. Foi essa, ali\u00e1s, a raz\u00e3o invocada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico para propor este ano a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica contra a Uni\u00e3o e o DNIT. Os Procuradores alegam, com base em relat\u00f3rios da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, que as m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de tr\u00e1fego da rodovia s\u00e3o fator determinante de muitos acidentes e mortes.\r\nComo se v\u00ea, a duplica\u00e7\u00e3o da BR-101 j\u00e1 se arrasta h\u00e1 tanto tempo que at\u00e9 o aparelho judici\u00e1rio j\u00e1 est\u00e1 entrando na quest\u00e3o, em busca de uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m eu me impaciento, para dizer o m\u00ednimo, diante de tanta demora. Digo isso como Deputado e como cidad\u00e3o, pois, como ressaltei, na minha pr\u00f3pria cidade de Est\u00e2ncia existe uma ponte para a qual toda a popula\u00e7\u00e3o local pede melhorias, at\u00e9 hoje n\u00e3o entregues pelo poder p\u00fablico.\r\nSra. Presidente, eu espero que essas queixas n\u00e3o continuem a ser ignoradas - n\u00e3o depois de as expressarmos nesta tribuna da C\u00e2mara dos Deputados. Que o Governo Federal ou\u00e7a o pedido dos representantes do povo de Sergipe. N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel que se demore tanto para concluir uma obra t\u00e3o importante.\r\nPelo desenvolvimento de Sergipe, por respeito ao dinheiro dos contribuintes, e pela seguran\u00e7a dos usu\u00e1rios da rodovia, rogo que o Poder Executivo perceba a urg\u00eancia de completar a duplica\u00e7\u00e3o da BR-101.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "TURISMO, PRAIA DO SACO, DENOMINA\u00c7\u00c3O, PRAIA, VE\u00cdCULO, CIRCULA\u00c7\u00c3O, PROIBI\u00c7\u00c3O, EST\u00c2NCIA (SE), PREJU\u00cdZO, A\u00c7\u00c3O CIVIL P\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Valdevan Noventa",
        "sumario": "Protesto contra a proibi\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos buggies  nas dunas da Praia do Saco, no Munic\u00edpio de Est\u00e2ncia, Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALDEVAN NOVENTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho hoje a esta tribuna manifestar o meu mais veemente rep\u00fadio \u00e0 recente proibi\u00e7\u00e3o de circula\u00e7\u00e3o de buggies nas dunas da Praia do Saco, em Est\u00e2ncia, litoral do meu Estado, Sergipe. A decis\u00e3o \u00e9 resultado de uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica por parte do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.\r\nEsta proibi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 extremamente danosa para o turismo na regi\u00e3o, principal fonte de renda da popula\u00e7\u00e3o local. Al\u00e9m da queda acentuada do movimento no com\u00e9rcio, que j\u00e1 est\u00e1 ocorrendo, a decis\u00e3o \u00e9 uma condena\u00e7\u00e3o ao desemprego para os cerca de cem trabalhadores que tiram seu sustento diretamente da venda de passeios de buggy.\r\nN\u00e3o somos insens\u00edveis \u00e0 necessidade de se preservar o ecossistema local. Ao contr\u00e1rio, a bel\u00edssima natureza da Praia do Saco \u00e9 o principal motivo para a atra\u00e7\u00e3o de visitantes, n\u00e3o s\u00f3 do Brasil como do mundo inteiro, e tem que ser protegida. Mas acreditamos ser poss\u00edvel conciliar o imperativo ambiental com a circula\u00e7\u00e3o dos buggies, circunscrevendo corredores de areia em que estes ve\u00edculos possam trafegar sem preju\u00edzo \u00e0 natureza.\r\nH\u00e1 que se harmonizar a necess\u00e1ria prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente com o leg\u00edtimo direito dos moradores locais a uma vida digna. Para os senhores terem uma ideia do quanto o turismo \u00e9 vital para a regi\u00e3o, basta dizer que, s\u00f3 no m\u00eas de janeiro deste ano, a Praia do Saco recebeu mais de 20 mil visitantes.\r\nO elevado fluxo tur\u00edstico \u00e9 natural, pois a Praia do Saco foi eleita, no ano passado, pela revista francesa Grands Voyageurs, como uma das cem mais belas praias do mundo. Ela tem 5 quil\u00f4metros de extens\u00e3o e \u00e9 rodeada por matas e bel\u00edssimas dunas, al\u00e9m de ficar pr\u00f3xima a ilhas e rios.\r\nOs passeios de buggy s\u00e3o imprescind\u00edveis para o pleno usufruto do ambiente paradis\u00edaco do local. Dois dos lugares mais bonitos da praia, por exemplo, s\u00e3o a Ponta do Saco, onde se pode tomar banho de rio e de mar, e uma lagoa artificial, na qual \u00e9 poss\u00edvel nadar em meio a tambaquis que chegam a pesar mais de 10 quilos. Ambos os locais, no entanto, s\u00e3o inacess\u00edveis sem estes ve\u00edculos automotores ora proibidos pela Justi\u00e7a.\r\nA Praia do Saco fica na pontinha do Estado de Sergipe, a apenas 80 quil\u00f4metros de Aracaju. O encantamento do visitante come\u00e7a logo na entrada do povoado Saco do Real, que inspirou o nome da praia e parece parado no tempo, proporcionando a preciosa sensa\u00e7\u00e3o de se estar num verdadeiro santu\u00e1rio.\r\nO local tamb\u00e9m tem interesse hist\u00f3rico, pois h\u00e1 registros de que foi nesse para\u00edso que os padres jesu\u00edtas desembarcaram pela primeira vez em Sergipe.\r\nSr. Presidente, nobres colegas, por todas estas raz\u00f5es, n\u00e3o posso me conformar com uma decis\u00e3o judicial que ignorou por completo a complexa teia de rela\u00e7\u00f5es nas quais se apoia a economia da regi\u00e3o e a sobreviv\u00eancia de seus moradores.\r\nInsisto que \u00e9 poss\u00edvel, sim, promover um turismo sustent\u00e1vel na Praia do Saco e estou determinado a fazer o que estiver ao meu alcance para que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal reveja sua decis\u00e3o, t\u00e3o danosa para a vida dos moradores humildes da regi\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  APOSENTADORIA ESPECIAL, MOTORISTA PROFISSIONAL, COBRADOR DE TRANSPORTE COLETIVO,",
        "nomeDeputado": "Valdevan Noventa",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista dos Trabalhadores em Transportes. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio \u00e0 Emenda n\u00ba 210 sobre a concess\u00e3o de regime especial de aposentadoria a motoristas, cobradores e agentes de bordo, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, acerca da reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALDEVAN NOVENTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como motorista de \u00f4nibus, Presidente do Sindicato dos Rodovi\u00e1rios de S\u00e3o Paulo e, portanto, conhecedor da realidade dos trabalhadores de transportes, n\u00e3o poderia deixar de trabalhar no Parlamento uma agenda em favor desses trabalhadores t\u00e3o merecedores do reconhecimento pelos servi\u00e7os prestados \u00e0 Na\u00e7\u00e3o.\r\nO setor de transportes \u00e9 um dos maiores empregadores do Brasil. De acordo com os dados da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Transporte, em 2016, as quase 2 mil empresas do setor empregavam cerca de 2,5 milh\u00f5es de pessoas. Este n\u00famero \u00e9 somente de empregos formais. Se levarmos em conta o trabalho informal e o aut\u00f4nomo, o n\u00famero pode dobrar.\r\nIsto \u00e9 muito significativo, prezados colegas, especialmente numa conjuntura de crise econ\u00f4mica. Na verdade, o setor de transportes experimentou retra\u00e7\u00e3o de postos por 3 anos consecutivos, de 2015 a 2017. No ano passado, felizmente se reverteu, embora de forma ainda modesta.\r\nNo \u00e2mbito dos transportes, o segmento rodovi\u00e1rio \u00e9 o que tem maior peso. Ele representa 80% das empresas e 46% do PIB do setor. De particular import\u00e2ncia para n\u00f3s \u00e9 identificar que quase 70% dos trabalhadores de transporte est\u00e3o ocupados no segmento rodovi\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, os transportes s\u00e3o o sangue de uma na\u00e7\u00e3o. S\u00e3o os seus trabalhadores os respons\u00e1veis por concretizar, efetivar quase todas as transa\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas. Sem os transportes, o Pa\u00eds morre.\r\nA despeito deste fato incontest\u00e1vel, estes profissionais n\u00e3o recebem o tratamento compat\u00edvel com sua importante fun\u00e7\u00e3o social. H\u00e1 problemas de toda a ordem: remunera\u00e7\u00e3o, insalubridade, sa\u00fade, inseguran\u00e7a, riscos de acidentes, entre tantos outros.\r\nEm face destas quest\u00f5es, resolvemos, com extenso apoio das entidades representativas das categorias, formar a Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Trabalhadores em Transportes, institu\u00edda no \u00faltimo dia 5 de junho, em concorrida cerim\u00f4nia.\r\nFizemos quest\u00e3o de ter audi\u00eancia com o Presidente Rodrigo Maia para apresentar a pauta dos trabalhadores e defender a sua import\u00e2ncia para o Pa\u00eds.\r\nNosso objetivo \u00e9 fazer da Frente Parlamentar um ator decisivo, \u00e9 liderar as iniciativas que melhorem a condi\u00e7\u00e3o dos profissionais do setor.\r\nElaboramos a Emenda n\u00ba 210 \u00e0 PEC da reforma da Previd\u00eancia, com a finalidade de reconhecer o direito \u00e0 aposentadoria especial aos motoristas, cobradores e agentes de bordo: nada mais do que praticar a justi\u00e7a.\r\nQuem \u00e9 da \u00e1rea sabe os riscos, as dificuldades, as agruras da categoria. Pesquisa da CNT realizada em 2017, com motoristas de \u00f4nibus urbanos, concluiu que quase um ter\u00e7o dos entrevistados foi v\u00edtima de assalto nos 2 anos anteriores, enquanto um ter\u00e7o viu-se envolvido em acidente de tr\u00e2nsito no mesmo per\u00edodo.\r\nAl\u00e9m do estresse decorrente dos congestionamentos, al\u00e9m da insalubridade provocada pelo ru\u00eddo e vibra\u00e7\u00e3o dos motores, al\u00e9m das jornadas de trabalho exaustivas, os trabalhadores de transportes ainda se submetem ao risco de acidente veicular e ao risco de sofrer viol\u00eancia. Estamos, portanto, confiantes na aprova\u00e7\u00e3o da emenda.\r\nConcluo, Sr. Presidente, pedindo o apoio a cada um dos Deputados e Senadores para esta pauta, que, sendo em favor dos trabalhadores de transportes, \u00e9 em favor de todo o Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ATLAS DA VIOL\u00caNCIA, AUMENTO, REGI\u00c3O NORTE, REGI\u00c3O NORDESTE, REDU\u00c7\u00c3O, HOMICIDIO, SERGIPE.",
        "nomeDeputado": "Valdevan Noventa",
        "sumario": "Localiza\u00e7\u00e3o nas Regi\u00f5es Norte e Nordeste dos Munic\u00edpios com maior \u00edndice de viol\u00eancia, segundo o Atlas da Viol\u00eancia 2019 - Retratos dos Munic\u00edpios Brasileiros. Redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de homic\u00eddios no Estado de Sergipe e no Brasil em 2019.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALDEVAN NOVENTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a viol\u00eancia \u00e9 uma chaga dolorosa que atormenta a vida do nosso povo. A sociedade brasileira - aqui incluo as autoridades dos tr\u00eas Poderes - precisa trilhar um caminho que enfrente sem medo e ven\u00e7a o problema.\r\nSe \u00e9 verdade que a viol\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno nacional, que atinge todas as regi\u00f5es brasileiras, tamb\u00e9m \u00e9 verdade que ela n\u00e3o se verifica na mesma medida em todos os lugares. Os dados reunidos, trabalhados e examinados no Atlas da Viol\u00eancia 2019 - Retratos dos Munic\u00edpios Brasileiros demonstram esse fato de maneira categ\u00f3rica.\r\nCorroborando a conhecida associa\u00e7\u00e3o entre desenvolvimento humano e seguran\u00e7a p\u00fablica, o Atlas mostra que os Munic\u00edpios com maior preval\u00eancia de viol\u00eancia letal situam-se sobretudo no Norte e no Nordeste, as regi\u00f5es mais carentes do Pa\u00eds.\r\nConsiderando-se somente os Mun\u00edcipios com mais de 100 mil habitantes, no grupo dos 20 mais violentos do Pa\u00eds, 18 Munic\u00edpios situavam-se nessas duas regi\u00f5es brasileiras, um deles no meu Estado de Sergipe: o Munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro, o segundo mais populoso do Estado.\r\nEmbora boas a\u00e7\u00f5es estejam em curso, como falaremos a seguir, sabemos que h\u00e1 muito que avan\u00e7ar na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica no Estado. Nas minhas andan\u00e7as por Sergipe, a falta de seguran\u00e7a \u00e9 sempre uma das maiores queixas do sergipano.\r\n Essa percep\u00e7\u00e3o popular \u00e9 retratada nos indicadores. De acordo com o Atlas, em 2017, Sergipe era o quarto Estado do Nordeste com maior \u00edndice de homic\u00eddios.\r\nOs Munic\u00edpios sergipanos com maior \u00edndice de homic\u00eddios foram Ribeir\u00f3polis, no Sert\u00e3o, com taxa de 171 mortes por 100 mil habitantes, a maior do Estado. Em seguida v\u00eam Barra dos Coqueiros, no Leste, com 154; Santa Rosa de Lima, com 127; e Itabaiana, a Capital Nacional do Caminh\u00e3o, no Agreste, com 103.\r\n\u00c9 poss\u00edvel, nobres colegas, descer a detalhes e esquadrinhar o crime no territ\u00f3rio nacional e no interior dos Mun\u00edcipios. Os pesquisadores do IPEA identificaram que 50% dos homic\u00eddios no Brasil concentram-se em 2,1% dos Munic\u00edpios. Informam ainda: entre os Mun\u00edcipios mais violentos, a metade dos crimes \u00e9 praticada em 10% dos bairros.\r\nDesse modo, creio que est\u00e1 absolutamente confirmado o valor das informa\u00e7\u00f5es criminais. Em verdade, considero inestim\u00e1vel o emprego, a interpreta\u00e7\u00e3o e o exame cuidadoso das estat\u00edsticas de viol\u00eancia, para o adequado desenho de pol\u00edticas p\u00fablicas na \u00e1rea.\r\nCumpre, neste passo, comentar o auspicioso come\u00e7o de ano na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. Em primeiro lugar, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a tem atuado com energia contra as organiza\u00e7\u00f5es criminosas, que s\u00e3o o grande ve\u00edculo da viol\u00eancia no Brasil.\r\nA Pol\u00edcia Federal vem agindo em v\u00e1rias frentes, especialmente para destruir a cadeia de comando, atrav\u00e9s do isolamento das lideran\u00e7as, e para a asfixia financeira dessas organiza\u00e7\u00f5es, atrav\u00e9s da identifica\u00e7\u00e3o do rastro do dinheiro e sua destrui\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 com grande al\u00edvio que recebemos a not\u00edcia de que o n\u00famero de homic\u00eddios registrados no Brasil despencou mais de 20% nos primeiros 4 meses deste ano quando comprados com o mesmo per\u00edodo de 2018. Melhor ainda: todos os nove \u00edndices de criminalidade tiveram melhoria.\r\nFelizmente, Sergipe n\u00e3o somente acompanha a redu\u00e7\u00e3o dos indicadores de viol\u00eancia, mas a lidera. De acordo com os dados da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica, nos primeiros 6 meses de 2019, houve uma redu\u00e7\u00e3o superior a 30% no n\u00famero de homic\u00eddios no Estado.\r\nConcluo, portanto, felicitando o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e o Governo de Sergipe pelo bom trabalho que tem sido executado. Continuemos neste caminho para salvar vidas e trazer de volta a paz para o nosso povo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DESEMPREGO, AUMENTO, TRABALHO INFORMAL, SERGIPE.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, NECESSIDADE.\r\nPLANO REAL, AN\u00c1LISE.\r\nRENDA PER CAPITA, AUMENTO, ARGENTINA, M\u00c9XICO, CHILE, COL\u00d4MBIA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Valdevan Noventa",
        "sumario": "Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de desemprego e do trabalho informal no Estado de Sergipe. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria para a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e gera\u00e7\u00e3o de novos empregos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALDEVAN NOVENTA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a taxa de desemprego em Sergipe atingiu 15,3% no segundo trimestre de 2019. Isso \u00e9 3% a mais do que a m\u00e9dia nacional, e a quarta maior taxa de desemprego dentre todos os Estados. Essa percentagem significa cerca de 167 mil sergipanos desempregados.\r\nMas o problema n\u00e3o \u00e9 apenas o desemprego. Dentre os que est\u00e3o empregados, 40% n\u00e3o t\u00eam a carteira de trabalho assinada. Isso representa mais 151 mil pessoas sem garantias trabalhistas, sem contribuir para a Previd\u00eancia, na informalidade. Somando informais e desempregados, temos um ter\u00e7o dos sergipanos ao desamparo da CLT. Outro ter\u00e7o - cerca 284 mil sergipanos - trabalha por conta pr\u00f3pria, grande parte na informalidade.\r\nCerca de 45% dos sergipanos ou 481 mil pessoas n\u00e3o trabalharam ou trabalharam menos do que gostariam no trimestre passado. Estamos falando de quase metade da for\u00e7a de trabalho, senhoras e senhores, de pessoas que querem contribuir para tornar sua vida melhor, e o Brasil, um pa\u00eds melhor, mas n\u00e3o encontram uma ocupa\u00e7\u00e3o que lhes permita alcan\u00e7ar esse objetivo.\r\nPara mudarmos esse quadro, precisamos de impostos menores e menos burocr\u00e1ticos, ou seja, precisamos fazer a reforma tribut\u00e1ria.\r\nAl\u00e9m disso, no campo tribut\u00e1rio ou fora dele, precisamos tamb\u00e9m de clareza e estabilidade nas regras e de um Judici\u00e1rio mais \u00e1gil. Ou seja, precisamos de seguran\u00e7a jur\u00eddica. Sem essa seguran\u00e7a, as regras mudam a todo momento, e ningu\u00e9m faz investimentos de longo prazo. Sem investimentos, n\u00e3o h\u00e1 produ\u00e7\u00e3o, nem gera\u00e7\u00e3o de empregos ou riqueza, n\u00e3o h\u00e1 produtividade.\r\nN\u00e3o existe receita m\u00e1gica. Temos de criar, o mais rapidamente poss\u00edvel, condi\u00e7\u00f5es para aproveitar as potencialidades desses brasileiros que desejam investir, trabalhar ou trabalhar ainda mais do que j\u00e1 trabalham. Esse potencial tem sido cada vez mais desperdi\u00e7ado, pois o crescimento brasileiro, que na d\u00e9cada de 1970 atingia dois d\u00edgitos, foi piorando d\u00e9cada ap\u00f3s d\u00e9cada, at\u00e9 resultar na pior recess\u00e3o de nossa hist\u00f3ria, cujas ra\u00edzes est\u00e3o em 2008. Naquela \u00e9poca come\u00e7ou um per\u00edodo de gastan\u00e7a desenfreada, insustent\u00e1vel, que arrasou as contas p\u00fablicas. A sensa\u00e7\u00e3o de riqueza foi ilus\u00f3ria, pois foi baseada apenas no est\u00edmulo ao cr\u00e9dito.\r\nPara ganhar elei\u00e7\u00f5es, temos repetido o erro de estimular a economia apenas no curto prazo, de fazer os chamados \"voos de galinha\", breves per\u00edodos de crescimento insustent\u00e1vel, logo seguidos por recess\u00f5es. Precisamos de reformas estruturais, precisamos mudar o rumo.\r\nA \u00faltima recess\u00e3o foi monstruosa, a pior de nossa hist\u00f3ria, e dela s\u00f3 nos recuperaremos em 2022. O desequil\u00edbrio fiscal nos trouxe a esta situa\u00e7\u00e3o, e isso nos obriga a mudar nosso modelo de desenvolvimento. As receitas antigas n\u00e3o funcionam mais. Desde 2014 a desigualdade vem crescendo, no mais longo ciclo de aumento de desigualdade da nossa hist\u00f3ria: 17 trimestres seguidos, mais de 5 anos de concentra\u00e7\u00e3o de renda, o que \u00e9 pior do que a chamada \"d\u00e9cada perdida\", os anos 1980, quando a infla\u00e7\u00e3o era galopante. \r\nApesar de o Plano Real ter acabado com a infla\u00e7\u00e3o, o Brasil n\u00e3o fez reformas essenciais, como a tribut\u00e1ria. Assim, entre 2014 e 2019, a renda da metade mais pobre da popula\u00e7\u00e3o caiu 17%, enquanto a renda do 1% mais rico avan\u00e7ou 10%. Os jovens foram os que mais perderam renda <https://oglobo.globo.com/economia/jovens-foram-os-que-mais-perderam-renda-desde-2014-23881090>. H\u00e1 uma gera\u00e7\u00e3o inteira com poucas perspectivas de emprego, em Sergipe e no Brasil. A pobreza avan\u00e7a e atingia 23,3 milh\u00f5es de brasileiros em 2017.\r\nReceitas populistas, como gastar dinheiro p\u00fablico, n\u00e3o funcionam mais, especialmente porque n\u00e3o h\u00e1 mais dinheiro p\u00fablico sobrando. Fomos empurrados para uma situa\u00e7\u00e3o que nem \u00e9 ideol\u00f3gica, mas matem\u00e1tica: o Governo n\u00e3o pode mais ser o principal ator da economia, n\u00e3o pode gastar mais do que tem. Essa receita equivocada transformou a Argentina, um pa\u00eds antes riqu\u00edssimo, num s\u00edmbolo da decad\u00eancia. Por outro lado, pa\u00edses mais pobres do que o Brasil e a Argentina, como o M\u00e9xico, o Chile e a Col\u00f4mbia, fizeram reformas que os colocaram na rota do aumento da renda per capita.\r\nSenhoras e senhores, precisamos, \u00e9 claro, de sistemas de prote\u00e7\u00e3o social, mas n\u00e3o h\u00e1 programa assistencialista que seja melhor do que uma economia din\u00e2mica, funcionando a todo vapor e gerando empregos. Sem isso, o Governo n\u00e3o pode fazer nada, pois todo poder do Estado depende dos impostos que ele arrecada, ou seja, depende do dinamismo e do lucro das empresas privadas. \u00c9 isso que precisamos compreender. \r\nEmpres\u00e1rios e trabalhadores n\u00e3o s\u00e3o inimigos. N\u00e3o existe uma luta de classes que beneficie apenas um dos lados. A prosperidade dos trabalhadores \u00e9 boa para os empres\u00e1rios, e a prosperidade dos empres\u00e1rios \u00e9 boa para os trabalhadores. N\u00e3o cabe ao Governo escolher um dos lados, e sim facilitar a din\u00e2mica da economia, pelo bem da prosperidade geral.\r\nS\u00f3 assim superaremos o desemprego, senhoras e senhores. S\u00f3 assim poderemos investir em programas sociais.\r\nMeu gabinete est\u00e1 aberto a discuss\u00f5es com empres\u00e1rios e trabalhadores, de Sergipe e do Brasil, para avan\u00e7armos em propostas que evitem que o nosso Pa\u00eds siga a rota de decad\u00eancia que afeta a Argentina.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ITABAIANA (SE), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Valdevan Noventa",
        "sumario": "Transcurso do 131\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Itabaiana, no Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALDEVAN NOVENTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito a oportunidade deste Pequeno Expediente para homenagear Itabaiana, Munic\u00edpio situado na regi\u00e3o central de Sergipe que, no dia 28 de agosto, comemora seus 131 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nDirijo especial cumprimento a seus quase 94 mil habitantes, bem como a seu Prefeito, Valmir dos Santos Costa, pelo excelente trabalho que vem realizando. Essa boa atua\u00e7\u00e3o \u00e9 comprovada pela Junta Comercial do Estado de Sergipe, cujos registros demonstram que Itabaiana alcan\u00e7ou a segunda posi\u00e7\u00e3o no ranking estadual dos Munic\u00edpios com o maior n\u00famero de empresas abertas neste ano.\r\nTal desempenho se deve \u00e0 confian\u00e7a dos investidores na administra\u00e7\u00e3o municipal, que tem estimulado um ambiente favor\u00e1vel aos neg\u00f3cios e promovido diversas obras, visando ao desenvolvimento local. Al\u00e9m disso, o compromisso do Prefeito com o pagamento em dia do funcionalismo constitui fator de dinamiza\u00e7\u00e3o do mercado consumidor e de estabilidade econ\u00f4mica, levando-se em conta que a Prefeitura \u00e9 o maior empregador de Itabaiana.\r\nParab\u00e9ns, portanto, ao Prefeito Valmir e aos demais itabaianenses, por se empenharem na constru\u00e7\u00e3o dessa cidade pujante e em permanente crescimento! E isto \u00e9 o mais not\u00e1vel: fazem-no respeitando a hist\u00f3ria, a religiosidade, a voca\u00e7\u00e3o para o com\u00e9rcio e a tradi\u00e7\u00e3o de luta do povo de Itabaiana.\r\nEssa hist\u00f3ria come\u00e7ou no s\u00e9culo XVI, quando o lugar onde hoje se localiza a sede do Munic\u00edpio ainda era conhecido como a caatinga de Ayres da Rocha. Seu propriet\u00e1rio, o Padre Sebasti\u00e3o Pedroso de Go\u00e9s, vendeu o s\u00edtio para a Irmandade das Almas de Itabaiana, com a condi\u00e7\u00e3o de ali ser edificada uma igreja em louvor de Santo Ant\u00f4nio.\r\nComo curiosidade, conv\u00e9m ressaltar que a institui\u00e7\u00e3o da Irmandade das Almas \u00e9 a mais antiga ainda existente no Brasil, e que a festa de Santo Ant\u00f4nio representa um dos pontos altos do acervo cultural itabaianense. Essa festa oferece um valioso exemplo de fidelidade \u00e0s ra\u00edzes, ao combinar manifesta\u00e7\u00f5es populares e sagradas, presentes j\u00e1 desde o in\u00edcio da povoa\u00e7\u00e3o.\r\nAp\u00f3s a constru\u00e7\u00e3o da igreja, o lugar passou \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de sede da vila, e a popula\u00e7\u00e3o foi crescendo e diversificando as atividades. Dada a sua posi\u00e7\u00e3o central, no entroncamento de rotas, Itabaiana sempre desempenhou papel de intermedia\u00e7\u00e3o entre Aracaju e o sert\u00e3o do Estado, sendo hoje o maior n\u00facleo comercial do interior sergipano.\r\nN\u00e3o por acaso, grande parte de sua renda vem dos fretes rodovi\u00e1rios, o que levou a cidade a ser chamada de Capital Nacional do Caminh\u00e3o e a abrigar a Festa do Caminhoneiro, com shows art\u00edsticos, brincadeiras e desfiles. A import\u00e2ncia do com\u00e9rcio na vida do Munic\u00edpio tamb\u00e9m pode ser avaliada pela realiza\u00e7\u00e3o de grande feira livre aos s\u00e1bados e \u00e0s quartas-feiras, em um espa\u00e7o de mais de 20 mil metros quadrados, ao redor do qual se concentra mais da metade dos estabelecimentos lojistas de Itabaiana.\r\nReitero, portanto, os meus cumprimentos ao Prefeito Valmir dos Santos Costa e ao povo de Itabaiana, pelos 131 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e pelo esfor\u00e7o em conciliar o desenvolvimento local com as mais caras tradi\u00e7\u00f5es culturais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "COCO, PRODUTIVIDADE, SERGIPE, AN\u00c1LISE.\r\nCOCO, PRODUTOR, VALORIZA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Valdevan Noventa",
        "sumario": "Crise enfrentada pelos produtores de coco verde no Estado de Sergipe.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALDEVAN NOVENTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho alert\u00e1-los do problema pelo qual passam os produtores de coco verde no Estado de Sergipe.\r\nSergipe \u00e9 o segundo maior produtor de coco do Brasil. O Estado produz cerca de 260 milh\u00f5es de frutos por ano, ficando atr\u00e1s apenas da Bahia. \r\nQuase todo o coco verde fabricado em Sergipe vem da regi\u00e3o do Plat\u00f4 de Ne\u00f3polis, no norte do Estado. Essa regi\u00e3o faz parte de um projeto de desenvolvimento diversificado de cultura de frutas.\r\nEsse projeto, que j\u00e1 completou mais de 20 anos, constitui-se em uma extens\u00e3o de terra irrigada por um sistema de bombeamento e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua por meio de canais. \u00c9 um exemplo nacional de sucesso na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, distribui\u00e7\u00e3o de renda e absor\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra. Entre as frutas produzidas, destaca-se o cultivo de coco. \r\nPois bem, senhoras e senhores, o produtor sergipano atravessa uma crise sem precedentes na hist\u00f3ria estadual. A unidade do coco, que no ano passado valia 70 centavos, est\u00e1 sendo vendida a 50 centavos. Repito: apenas cinquenta 50 a unidade. Em algumas fazendas, o valor baixou para 40 centavos. \r\nA explica\u00e7\u00e3o para essa baixa no pre\u00e7o foi a queda na demanda pelo fruto. O produtor de coco escoa o fruto de duas formas: vendendo para a popula\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Estado e exportando para S\u00e3o Paulo. Neste ano, em raz\u00e3o das chuvas no Nordeste e do inverno mais rigoroso nas Regi\u00f5es Sul e Sudeste do Pa\u00eds, as compras diminu\u00edram. \r\nO resultado foi desastroso nas fazendas produtoras. Sem venda, os frutos se acumulam nos cachos e passam a ser colhidos tardiamente. Frutos colhidos muito tarde passam da \u00e9poca de venda e s\u00e3o considerados de baixa qualidade. Ainda podem ser vendidos, mas por pre\u00e7os mais baixos. \r\nOs transportadores tamb\u00e9m foram abalados pela crise. As viagens das fazendas de Sergipe para S\u00e3o Paulo, por exemplo, ca\u00edram de tr\u00eas para duas viagens por m\u00eas. Nem mesmo os transportadores para Aracaju escaparam. De seis viagens por semana, eles passaram a realizar somente quatro. Houve um decl\u00ednio s\u00fabito na renda do transportador.\r\nTodos esses problemas podiam ser evitados, senhoras e senhores. Ora, a qualidade do coco de Sergipe \u00e9 inigual\u00e1vel. Na regi\u00e3o de Ne\u00f3polis, plantam-se os melhores cocos do mundo. O efeito da \u00e1gua de coco na sa\u00fade j\u00e1 est\u00e1 comprovado. Entre outros benef\u00edcios, ela ajuda a controlar a press\u00e3o arterial, combate o colesterol e at\u00e9 diminui o risco de c\u00e2ncer. O consumo pela popula\u00e7\u00e3o deve ser incentivado. A \u00e1gua de coco pode ser distribu\u00edda nas escolas, para que as crian\u00e7as saibam dos benef\u00edcios do consumo. Campanhas de marketing tamb\u00e9m s\u00e3o bem-vindas. \r\nAt\u00e9 no ano passado, o mercado brasileiro de coco mostrava claros sinais de expans\u00e3o, tomando inclusive o lugar do refrigerante. \u00c9 uma bebida mais saud\u00e1vel e menos cal\u00f3rica. O crescimento da produ\u00e7\u00e3o foi impulsionado pelo consumo dom\u00e9stico. O brasileiro j\u00e1 adotou a \u00e1gua de coco como uma de suas bebidas preferidas. Basta apenas explorar melhor o mercado. \u00c9 preciso trazer \u00e0 tona a informa\u00e7\u00e3o de que a \u00e1gua de coco n\u00e3o \u00e9 uma bebida para o ver\u00e3o, \u00e9 uma bebida para o ano inteiro. \r\nFaz-se necess\u00e1rio adotar pol\u00edticas p\u00fablicas urgentes, como as de incentivo ao consumo, ou outros incentivos que estejam ao alcance do Governo, para fortalecer o agroneg\u00f3cio do coco. Os produtores n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de suportar por muito tempo as m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es a que est\u00e3o sendo submetidos pela atual conjuntura. \r\nMantenho a esperan\u00e7a de que os investimentos do agroneg\u00f3cio no Estado de Sergipe n\u00e3o sejam em v\u00e3o. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), DEMISS\u00c3O, FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO, TRABALHADOR, SERGIPE, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Valdevan Noventa",
        "sumario": "Demiss\u00e3o de funcion\u00e1rios da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS no Estado de Sergipe. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de estatal.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALDEVAN NOVENTA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a PETROBRAS, desde o in\u00edcio da recess\u00e3o, demitiu 6 mil funcion\u00e1rios em Sergipe. \r\nApesar disso, o Governo insiste em diminuir ainda mais o seu tamanho, e espera que cerca de 7.500 funcion\u00e1rios pe\u00e7am demiss\u00e3o volunt\u00e1ria ainda em 2019. A Bahia fechou sua sede regional, assim como o Rio Grande do Norte, que j\u00e1 comunicou a demiss\u00e3o de cerca de 6.500 trabalhadores terceirizados e a transfer\u00eancia de outros 1.740 trabalhadores pr\u00f3prios.\r\nFuncion\u00e1rios concursados s\u00e3o demitidos por se queixarem de ass\u00e9dio, por exemplo. A dire\u00e7\u00e3o mant\u00e9m um clima de persegui\u00e7\u00e3o e press\u00e3o, de modo a coagir os outros funcion\u00e1rios a pedirem demiss\u00e3o ou a se mudarem para Estados distantes. Um \"ass\u00e9dio moral coletivo\", na palavra dos sindicalistas. \r\nA sede da PETROBRAS em Sergipe ser\u00e1 fechada no primeiro dia do pr\u00f3ximo ano, apesar das 25 plataformas petrol\u00edferas em mares sergipanos continuarem funcionando. O fechamento ter\u00e1 um impacto muito grande na economia de Sergipe, o menor Estado da Federa\u00e7\u00e3o. \r\nOs empres\u00e1rios e cidad\u00e3os sergipanos est\u00e3o preocupados com o efeito cascata: o fechamento de empresas terceirizadas e de empresas dependentes da renda gerada pela cadeia produtiva do petr\u00f3leo. Desde j\u00e1, a iniciativa privada sergipana tem evitado investir e contratar, e at\u00e9 j\u00e1 demite, em fun\u00e7\u00e3o do impacto que a sa\u00edda da PETROBRAS causar\u00e1 ao Estado. \r\nCom a desocupa\u00e7\u00e3o da sede da PETROBRAS em Aracaju, os funcion\u00e1rios foram comunicados que dever\u00e3o ser transferidos. Muitos trabalhadores que t\u00eam suas fam\u00edlias em Sergipe ter\u00e3o de se mudar para o Rio de Janeiro, Esp\u00edrito Santo ou S\u00e3o Paulo.\r\nA pergunta que fazemos, ent\u00e3o, \u00e9 se a estatal n\u00e3o poderia seguir outros rumos. A PETROBRAS, como qualquer estatal, sofre o dilema de ser duplamente pressionada: pelo mercado e pelo Estado. Mas temos um Governo que esquece a fun\u00e7\u00e3o social das estatais e age apenas em fun\u00e7\u00e3o dos interesses privados, moment\u00e2neos, esquecendo-se da fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica da empresa. Quando falo da fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, falo de fun\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas do ponto de vista militar, social e econ\u00f4mico. Pois a recess\u00e3o um dia vai acabar, e, se a PETROBRAS for privatizada, o Brasil ter\u00e1 menos um instrumento para lidar com press\u00f5es geopol\u00edticas, sociais e econ\u00f4micas. \r\nDiziam que a empresa estava falida, mas ela voltou a ser lucrativa, e tem uma grande import\u00e2ncia na economia sergipana e nacional. Se o Governo pressiona por mais demiss\u00f5es, teria a obriga\u00e7\u00e3o de garantir que os efeitos dessas demiss\u00f5es sejam compensados de alguma forma. Afinal, a principal vantagem comparativa da PETROBRAS \u00e9 o petr\u00f3leo brasileiro - no caso de meu Estado, o petr\u00f3leo sergipano. \r\nN\u00e3o faz sentido que essa riqueza seja extra\u00edda sem que a Assembleia Legislativa de Sergipe ou este Congresso Nacional n\u00e3o tenham poder de barganha frente \u00e0 empresa. \u00c9 nisso que temos de pensar. Sem o petr\u00f3leo brasileiro, a empresa valeria bem menos. O petr\u00f3leo n\u00e3o \u00e9 da PETROBRAS, ou do atual Governo: \u00e9 do povo brasileiro. O petr\u00f3leo que est\u00e1 no Estado de Sergipe deveria ser explorado no interesse do povo sergipano. N\u00e3o me parece que a demiss\u00e3o em massa e o fim de uma representa\u00e7\u00e3o da PETROBRAS naquele Estado sejam de interesse p\u00fablico. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "TURISMO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, SERGIPE, FAVOR\u00c1VEL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, INCENTIVO, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Valdevan Noventa",
        "sumario": "Queda dos indicadores da atividade tur\u00edstica no Estado de Sergipe. Conclama\u00e7\u00e3o aos gestores do setor de ado\u00e7\u00e3o de medidas inovadoras para o desenvolvimento do potencial tur\u00edstico sergipano. Import\u00e2ncia do lan\u00e7amento do Programa Investe Turismo pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALDEVAN NOVENTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, num pa\u00eds com as qualidades naturais do Brasil, o turismo \u00e9 um setor que deve ser tratado com prioridade. Nas classifica\u00e7\u00f5es internacionais sobre o tema, nosso Pa\u00eds est\u00e1 sempre entre as primeiras coloca\u00e7\u00f5es no quesito de atratividade natural, e n\u00e3o ficamos muito atr\u00e1s quanto aos bens de natureza cultural.\r\nTrata-se de um setor de grande expressividade, que contribui para a gera\u00e7\u00e3o de empregos e de riqueza. De acordo com o Conselho Mundial de Viagens e Turismo, a participa\u00e7\u00e3o do setor no Produto Interno Bruto do Pa\u00eds, em 2018, chegou a 8,1%, o que corresponde a 153 bilh\u00f5es de d\u00f3lares.\r\nIgualmente, a capacidade - especialmente relevante em regi\u00f5es pobres e afastadas do Pa\u00eds - das atividades vinculadas ao turismo de gerar empregos \u00e9 significativa. Segundo a mesma entidade, o turismo foi respons\u00e1vel, no ano passado, por quase 7 milh\u00f5es de empregos no Brasil.\r\n\u00c9, portanto, com consterna\u00e7\u00e3o que observamos a situa\u00e7\u00e3o do turismo em Sergipe. Alguns chegam a falar em crise no turismo, e n\u00e3o os repreendo, porque a situa\u00e7\u00e3o \u00e9, de fato, grave.\r\nSomos, Sr. Presidente, permanentemente cobrados pelos empres\u00e1rios do segmento. Grandes e pequenos empreendedores est\u00e3o desesperados com a redu\u00e7\u00e3o do movimento de turistas no Estado, sem falar nos trabalhadores: muitos perderam o emprego, outros veem a parcela vari\u00e1vel de sua remunera\u00e7\u00e3o reduzida, em fun\u00e7\u00e3o da queda do consumo.\r\nH\u00e1 alguns indicadores de que podemos lan\u00e7ar m\u00e3o para tentar avaliar e entender o processo. Vejamos primeiramente o desempenho dos hot\u00e9is e das pousadas sergipanas. Segundo a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Ind\u00fastria Hoteleira em Sergipe, a taxa de ocupa\u00e7\u00e3o m\u00e9dia no primeiro semestre de 2019 caiu 12,7% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 do ano passado, de 55% para 48%.\r\nNem mesmo o m\u00eas de junho, que tradicionalmente atrai visitantes em raz\u00e3o das festas juninas, foi capaz de amenizar o problema. Em junho de 2019, a taxa de ocupa\u00e7\u00e3o ficou em 46%, uma queda de 11,5%.\r\n\u00c9 de ressaltar que o fraco desempenho ocorreu mesmo com a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o m\u00e9dio de di\u00e1rias, que passou de 173 reais para 164 reais neste ano.\r\nOs dados do Aeroporto de Aracaju corroboram esta an\u00e1lise. Com efeito, de acordo com a INFRAERO, o n\u00famero de passageiros cai de modo expressivo h\u00e1 5 anos. Entre 2014 e 2018, o n\u00famero de passageiros caiu 13,5%. Infelizmente, a tend\u00eancia de baixa continua em 2019.\r\nOs efeitos para o segmento, sobretudo para os trabalhadores e donos de pequenos neg\u00f3cios, s\u00e3o devastadores, e isso acontece num Estado com o potencial tur\u00edstico que tem Sergipe!\r\nN\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel, Sr. Presidente, que um Estado que tem os c\u00e2nions do Xing\u00f3, a arquitetura e a cultura de Aracaju, as mais belas praias do Brasil, um Estado que tem Pacatuba, com suas dunas, praias e lagoas, seja um Estado com turismo deficiente.\r\nPor\u00e9m, n\u00e3o h\u00e1 segredo: o que falta para fazer deslanchar o turismo no Estado \u00e9 divulga\u00e7\u00e3o e estrutura. Ora, se o turista n\u00e3o conhece a Ponta dos Mangues, se n\u00e3o conhece o Xing\u00f3, se n\u00e3o conhece a Orla de Atalaia, n\u00e3o viajar\u00e1 a Sergipe.\r\nPor outro lado, \u00e9 preciso estrutura para receber os visitantes, melhorar as vias e o transporte rodovi\u00e1rio, baratear as passagens a\u00e9reas, investir na manuten\u00e7\u00e3o e no aprimoramento dos pontos tur\u00edsticos, tudo com respeito ao meio ambiente, elemento indispens\u00e1vel no moderno turismo internacional.\r\nPortanto, Sr. Presidente, quero exortar os gestores de turismo no Brasil, em n\u00edvel federal, estadual e local, a unirem esfor\u00e7os para enfrentar este desafio e criar um novo momento para o turismo sergipano.\r\nRecebo bem, portanto, o lan\u00e7amento do Programa Investe Turismo, do Governo Federal, que aplicar\u00e1 200 milh\u00f5es de reais em 158 Munic\u00edpios brasileiros e contemplar\u00e1 Munic\u00edpios de Sergipe.\r\nCremos que o Governo do Estado j\u00e1 compreendeu a gravidade da situa\u00e7\u00e3o e a necessidade de medidas contundentes para transformar todo o fabuloso ativo natural de Sergipe em benef\u00edcios para o povo.\r\nConcluo, Sr. Presidente, declarando \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sergipana que nos manteremos vigilantes e atuantes junto ao Governo Federal e ao Governador Belivaldo Chagas para p\u00f4r o turismo em Sergipe no patamar que ele pode alcan\u00e7ar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, PROVID\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Valdevan Noventa",
        "sumario": "Imediata ado\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de provid\u00eancias a respeito do vazamento de petr\u00f3leo cru na regi\u00e3o costeira do Nordeste brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALDEVAN NOVENTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, um estranho fen\u00f4meno ocorre nas praias do Nordeste: o aparecimento de manchas de \u00f3leo em 150 localidades, prejudicando a popula\u00e7\u00e3o e os ecossistemas. \r\nOs primeiros sinais foram encontrados em tr\u00eas praias paraibanas no dia 30 de agosto. Pois bem, at\u00e9 o dia 10 de outubro, as manchas j\u00e1 haviam atingido todos os nove Estados da Regi\u00e3o Nordeste, chegando por \u00faltimo \u00e0 Bahia.\r\nO pior ainda est\u00e1 por vir: em audi\u00eancia realizada nesta Casa, o Presidente da PETROBRAS declarou que o \u00f3leo que atinge a costa brasileira n\u00e3o d\u00e1 sinais de estar retrocedendo. Ao contr\u00e1rio, estudos demonstram que a mancha est\u00e1 avan\u00e7ando aproximadamente 10 cent\u00edmetros por segundo. \r\nAs investiga\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo realizadas pela Marinha, em coordena\u00e7\u00e3o com o IBAMA, o ICMBio e a Pol\u00edcia Federal, com o apoio da PETROBRAS. A pr\u00f3pria PETROBRAS constatou, por meio de an\u00e1lise de amostras do \u00f3leo, que o material encontrado n\u00e3o \u00e9 produzido pela companhia. Portanto, n\u00e3o \u00e9 petr\u00f3leo brasileiro.\r\nEm Sergipe, onde acompanho o problema, posso afirmar que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 calamitosa. O Governo decretou emerg\u00eancia e recomendou \u00e0 popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o utilizar as praias, nem se aproximar de nenhuma subst\u00e2ncia pr\u00f3xima a elas. O Governo j\u00e1 iniciou a instala\u00e7\u00e3o de barreiras para evitar que o petr\u00f3leo contamine os rios e afete o abastecimento de \u00e1gua. O \u00f3leo foi encontrado em 11 praias. O Ministro do Meio Ambiente j\u00e1 visitou o Estado para tratar do ocorrido, mas at\u00e9 agora nenhuma provid\u00eancia foi tomada. \r\nTr\u00eas hip\u00f3teses foram cogitadas pela PETROBRAS: um navio afundado; um acidente durante a passagem de \u00f3leo de um navio para outro; ou despejo criminoso.\r\nCom 130 toneladas de petr\u00f3leo recolhidas das praias, j\u00e1 se descartou a possibilidade de que a contamina\u00e7\u00e3o tenha sido efetuada por limpeza de tanque de algum navio petroleiro, mas o aparecimento das manchas segue sem motivo expl\u00edcito pelas autoridades. \r\nAs manchas, identificadas como petr\u00f3leo bruto, s\u00e3o altamente t\u00f3xicas para banhistas e pescadores. Os animais marinhos tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o poupados. Segundo especialistas, o ecossistema do litoral brasileiro \u00e9 fr\u00e1gil e os danos podem ser irrevers\u00edveis. Doze unidades de conserva\u00e7\u00e3o foram atingidas. Por enquanto, as manchas nessas reservas s\u00e3o pequenas, mas a apreens\u00e3o cresce, especialmente se nenhuma medida for tomada. \r\nDe acordo com laudos das Universidades Federais da Bahia e de Sergipe, o \u00f3leo tem caracter\u00edsticas semelhantes ao extra\u00eddo de po\u00e7os da Venezuela, mas o pa\u00eds negou veementemente a responsabilidade pelo derramamento de \u00f3leo na costa brasileira. A empresa petrol\u00edfera estatal Venezuela afirmou que n\u00e3o tem nenhum navio com vazamentos de petr\u00f3leo pr\u00f3ximo \u00e0 costa brasileira.\r\nOra, com tantos lugares tur\u00edsticos atingidos, a popula\u00e7\u00e3o afetada e ecossistemas amea\u00e7ados, qual \u00e9 a a\u00e7\u00e3o do Governo? At\u00e9 agora, nada de concreto foi feito para evitar que o petr\u00f3leo se espalhe. N\u00e3o se sabe que atitude o Governo Federal vai tomar. As falas s\u00e3o contradit\u00f3rias e passam a impress\u00e3o de que o Brasil est\u00e1 perdido e n\u00e3o sabe que caminho deve seguir. No momento, a Marinha informou que est\u00e1 notificando 30 navios-tanque de 10 pa\u00edses diferentes a prestarem esclarecimentos, mas a investiga\u00e7\u00e3o est\u00e1 lenta. \r\nClamamos por rapidez nas investiga\u00e7\u00f5es. O Nordeste n\u00e3o pode esperar mais. Estamos diante de um dos maiores desastres ambientais da hist\u00f3ria do Brasil. Exigimos provid\u00eancias imediatas. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, DIA, SERGIPE, PATRIM\u00d4NIO CULTURAL, PRAIA, ARTESANATO, ECONOMIA, TURISMO, G\u00c1S NATURAL.",
        "nomeDeputado": "Valdevan Noventa",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia da Sergipanidade. Relev\u00e2ncia do patrim\u00f4nio cultural e das riquezas naturais do Estado de Sergipe. Import\u00e2ncia da ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de medidas para a retomada do crescimento socioecon\u00f4mico do Estado.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALDEVAN NOVENTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqui venho para celebrar o dia 24 de outubro, o Dia da Sergipanidade. \r\nA data celebra a chegada do documento que oficializou a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da Prov\u00edncia de Sergipe, em 1824. Hoje, senhoras e senhores, o dia 24 de outubro representa, al\u00e9m da comemora\u00e7\u00e3o da liberdade, a exalta\u00e7\u00e3o dos costumes, tradi\u00e7\u00f5es, artes e s\u00edmbolos que formam o sentido de ser sergipano.\r\nO patrim\u00f4nio cultural de Sergipe est\u00e1 entre os mais importantes do Pa\u00eds, com 24 bens culturais protegidos pelo Governo Federal em 10 cidades sergipanas. Esse patrim\u00f4nio est\u00e1 vinculado ao ciclo econ\u00f4mico da cana-de-a\u00e7\u00facar e representado por antigos engenhos, igrejas e casar\u00f5es. O Estado possui 2 cidades hist\u00f3ricas: Laranjeiras e S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o. Na segunda, est\u00e1 localizada a Pra\u00e7a S\u00e3o Francisco, reconhecida como Patrim\u00f4nio Mundial pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura desde 2010.\r\nGostaria de destacar as belezas naturais do Estado. Sergipe tem paisagens deslumbrantes e um litoral formado por estu\u00e1rios e manguezais, apresentando praias com grandes faixas de areia e \u00e1guas mornas, t\u00edpicas do Nordeste brasileiro. A natureza \u00e9 preservada, com areias claras, coqueiros e dunas. S\u00e3o regi\u00f5es calmas, perfeitas para lazer e descanso da fam\u00edlia.\r\nNessas praias tamb\u00e9m se pode apreciar a culin\u00e1ria local: caranguejo quebrado ao vinagrete, moqueca, casquinha de sururu, ostra, camar\u00e3o e fritada. A culin\u00e1ria tradicional nordestina est\u00e1 representada pela carne de sol, pelo cuscuz e pela tapioca. \u00c9 um Estado rico em frutas t\u00edpicas: coco, caju, umbu, pitomba e caj\u00e1 s\u00e3o transformados em sucos e doces deliciosos.\r\nO artesanato sergipano \u00e9 outra tradi\u00e7\u00e3o que sobrevive ao tempo e est\u00e1 presente em todo o territ\u00f3rio regional. A t\u00e9cnica \u00e9 passada de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o e compreende a tecelagem, como a de renda irlandesa e a renda de bilro, e o trabalho cuidadoso da cria\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as de cer\u00e2mica, palha, madeira e couro. S\u00e3o fabricadas telas, esculturas e cestarias com primor e capricho, solidificando, assim, um elemento de identidade sociocultural.\r\nApesar de todas essas riquezas, a economia sergipana tem sido duramente afetada pela crise brasileira. Recentemente, o Minist\u00e9rio da Economia avaliou sa\u00eddas para destravar a economia do Estado, que seriam, especificamente, o investimento em turismo e em g\u00e1s natural. Entendemos que o Governo Federal tomar\u00e1 as medidas cab\u00edveis para incentivar o Estado na retomada do seu crescimento econ\u00f4mico e na cria\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nNasci em Est\u00e2ncia, no litoral sul do Estado. Ali aprendi desde cedo os valores e as tradi\u00e7\u00f5es de Sergipe. Sempre trabalhei pelo desenvolvimento social e pela qualidade de vida dos cidad\u00e3os do meu Estado de origem. Para mim, \u00e9 uma honra servir ao povo sergipano e tenho orgulho de represent\u00e1-lo nesta Casa.\r\nViva o dia 24 de outubro! \r\nParab\u00e9ns ao aguerrido povo sergipano! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNICIPIO, ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Valdevan Noventa",
        "sumario": "Oposi\u00e7\u00e3o intransigente do orador aos dispositivos da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, do Poder Executivo, relativos \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios brasileiros com menos de 5 mil habitantes.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALDEVAN NOVENTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em nome de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, e sobretudo em nome dos meus eleitores, quero deixar registrada minha oposi\u00e7\u00e3o intransigente aos dispositivos da PEC do Pacto Federativo (PEC n\u00ba 188, de 2019) que pretendem extinguir os Munic\u00edpios pequenos considerados invi\u00e1veis financeiramente.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel a ideia do Governo Federal de incorporar \u00e0s cidades vizinhas os Munic\u00edpios com menos de 5 mil habitantes e com arrecada\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria inferior a 10% de sua receita total.\r\nA equipe do Presidente da Rep\u00fablica acredita que um Pa\u00eds do tamanho do Brasil, com o quinto maior territ\u00f3rio do mundo, n\u00e3o precisa de 5.570 Munic\u00edpios. Esquece que a Fran\u00e7a, que \u00e9 apenas um pouco maior que a Bahia, tem 36 mil Munic\u00edpios, seis vezes mais que o nosso Pa\u00eds inteiro. A Espanha, menor do que Minas Gerais, tem 8 mil Munic\u00edpios. Mas em terras brasileiras a exist\u00eancia de apenas 5 mil cidades parece ser, de repente, a origem de incont\u00e1veis males. \u00c9 falsa, portanto, e por isso perigosa, a alega\u00e7\u00e3o de que o Brasil precisa com urg\u00eancia enxugar o n\u00famero de municipalidades.\r\nAl\u00e9m disso, posiciono-me firmemente contra essa ideia porque ela revela falta de conhecimento sobre a realidade tribut\u00e1ria brasileira. Os Munic\u00edpios com at\u00e9 5 mil habitantes s\u00e3o 22% do total, ou seja, um quinto de todas as nossas cidades. Desses, quase todos reprovariam no segundo crit\u00e9rio, o de arrecada\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria superior a 10% da receita global.\r\nMas, em realidade, essa inviabilidade financeira n\u00e3o \u00e9 exclusiva dos Munic\u00edpios pequenos. De cada dez cidades brasileiras, independentemente do tamanho da popula\u00e7\u00e3o, oito falhariam nesse teste fiscal da PEC n\u00ba 188, mas n\u00e3o por inaptid\u00e3o de seus Prefeitos, e sim porque, no nosso modelo de reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias tribut\u00e1rias, \u00e0s municipalidades compete, basicamente, taxar im\u00f3veis urbanos e servi\u00e7os, quase inexistentes nos rinc\u00f5es mais r\u00fasticos do Brasil.\r\nNum Pa\u00eds que se configura como pot\u00eancia agr\u00e1ria, convivemos ent\u00e3o com um sistema perverso, que penaliza exatamente as povoa\u00e7\u00f5es rurais, baseadas na agropecu\u00e1ria, e que agora as amea\u00e7a com a pena capital de extin\u00e7\u00e3o, caso elas n\u00e3o sejam capazes de arrecadar mais, algo que lhes \u00e9 vedado pela Carta Magna. Esses dispositivos da PEC n\u00ba 188 s\u00e3o, em resumo, a constitucionaliza\u00e7\u00e3o do contrassenso fiscal brasileiro.\r\n\u00c9 preciso avisar ao Presidente Jair Bolsonaro que o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, o FPM, n\u00e3o \u00e9 um favor que a Uni\u00e3o presta aos Prefeitos. Ele \u00e9 apenas a distribui\u00e7\u00e3o de recursos que s\u00e3o, por disposi\u00e7\u00e3o constitucional, arrecadados por outro ente federativo, mas s\u00e3o gerados nas cidades, onde todos vivemos.\r\n\u00c9 preciso tamb\u00e9m, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, avisar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que, segundo c\u00e1lculos da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios, muitas cidades fundidas passariam a contar com menos recursos para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a seus habitantes. Afinal, em muitos casos, o Munic\u00edpio incorporador passaria a receber, de FPM, um valor menor do que aquele que ganham hoje as duas cidades somadas. As perdas de arrecada\u00e7\u00e3o podem chegar a at\u00e9 R$ 1.000 por habitante, e todos conhecemos muito bem o que isso significa: menos creches, menos escolas, menos transporte, menos ilumina\u00e7\u00e3o, menos coleta de lixo; enfim, menos cidadania para milh\u00f5es de brasileiros.\r\nDestaco ainda que, em geral, na compara\u00e7\u00e3o com as demais cidades brasileiras, os Munic\u00edpios que seriam extintos t\u00eam maiores \u00cdndices de Desenvolvimento Humano, menores taxas de abandono escolar e de analfabetismo, menor n\u00famero de domic\u00edlios em situa\u00e7\u00e3o de pobreza e menor mortalidade infantil. E, sim, Sras. e Srs. Deputados, s\u00e3o exatamente esses os Munic\u00edpios que s\u00e3o vistos pelo atual Governo como uma chaga a ser extirpada do Brasil.\r\nPor fim, como se todos esses argumentos n\u00e3o fossem suficientes, quero concluir dizendo que extinguir duas em cada dez cidades brasileiras, como quer a equipe do Ministro Paulo Guedes, \u00e9 uma afronta \u00e0 individualidade, \u00e0 hist\u00f3ria e \u00e0 cultura de cada um desses Munic\u00edpios.\r\nAos sergipanos de Amparo do S\u00e3o Francisco, Canhoba, Cumbe, General Maynard, Itabi, Malhada dos Bois, Pedra Mole, Santa Rosa de Lima, S\u00e3o Francisco, S\u00e3o Miguel do Aleixo e Telha, reitero meu compromisso de ser um muro de oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 ideia de soterrar a identidade de voc\u00eas; reafirmo meu engajamento contra o menosprezo de d\u00e9cadas de cultivo, de pecu\u00e1ria, de piscicultura, de luta contra a estiagem; renovo meu empenho em defender a cultura, os festivais e as origens de cada uma dessas cidades e de cada um de seus cidad\u00e3os.\r\nPorque a ideia n\u00e3o faz sentido demograficamente, porque ela n\u00e3o se justifica do ponto de vista fiscal, porque ela \u00e9 um massacre cultural, contem com o meu mandato para lutar contra a extin\u00e7\u00e3o dos pequenos, por\u00e9m not\u00e1veis, Munic\u00edpios brasileiros.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), CRISE, ATENDIMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, SERVIDOR P\u00daBLICO, REDU\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Valdevan Noventa",
        "sumario": "Crise reinante no \u00e2mbito do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS por falta de servidores.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALDEVAN NOVENTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito a oportunidade deste Pequeno Expediente para tratar da atual crise no atendimento do INSS. O problema n\u00e3o \u00e9 novo, mas se agravou bastante a partir da entrada em vigor da reforma da Previd\u00eancia, em novembro do ano passado. Ali\u00e1s, mesmo antes dessa data, enquanto ainda se discutiam os pontos a serem alterados pelo Congresso, a mera expectativa de mudan\u00e7a de regras e de perda de direitos levou a uma corrida aos pedidos de aposentadoria. Em consequ\u00eancia, os segurados v\u00eam sendo obrigados a esperar cada vez mais pela presta\u00e7\u00e3o de qualquer dos servi\u00e7os sob responsabilidade do INSS. \r\nN\u00e3o poderia ser diferente. A Emenda Constitucional 103 introduziu significativas mudan\u00e7as no sistema previdenci\u00e1rio nacional, alterando v\u00e1rias de suas caracter\u00edsticas, como: crit\u00e9rios de acesso; idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o m\u00ednimos para recebimento de benef\u00edcios, bem como seus m\u00e9todos de c\u00e1lculo; al\u00e9m de regras de transi\u00e7\u00e3o para quem estava perto de completar os requisitos at\u00e9 ent\u00e3o vigentes para a aposentadoria.\r\nTodas essas mudan\u00e7as t\u00eam obrigado o INSS a ajustar seus sistemas de concess\u00e3o de benef\u00edcios e tornam a an\u00e1lise dos pedidos ainda mais complexa e demorada. Para complicar a situa\u00e7\u00e3o, o quadro de servidores do Instituto se reduz a cada ano, e as restri\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias impedem a realiza\u00e7\u00e3o de novos concursos.\r\nSomando a quantidade enorme de pedidos dos segurados, o processo de an\u00e1lise dificultado pelas novas regras da Emenda Constitucional 103 e a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de servidores para atender a toda essa demanda, o resultado s\u00f3 poderia ser mesmo a crise que se observa agora.\r\nAs estimativas d\u00e3o conta de que, em todo o Pa\u00eds, existam cerca de 2 milh\u00f5es de solicita\u00e7\u00f5es de segurados \u00e0 espera de alguma resposta do INSS. Em torno de 1,5 milh\u00e3o dessas solicita\u00e7\u00f5es est\u00e3o paradas por falhas no sistema. E, infelizmente, tais falhas retardam n\u00e3o apenas o andamento dos pedidos de aposentadoria, mas tamb\u00e9m o de pedidos simples, como os de licen\u00e7a-sa\u00fade e licen\u00e7a-maternidade, causando grandes preju\u00edzos ao segmento mais pobre de nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEm Sergipe, por exemplo, no in\u00edcio deste ano, o INSS acumulava 14.400 solicita\u00e7\u00f5es de benef\u00edcios pendentes h\u00e1 mais de 45 dias. A maior parte se refere ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, que deve ser concedido a pessoas com defici\u00eancia e a idosos sem condi\u00e7\u00f5es de subsist\u00eancia. S\u00e3o mais de 5.500 pessoas nessa fila de espera sem saber quando ter\u00e3o a sua situa\u00e7\u00e3o resolvida. \u00c9 at\u00e9 dif\u00edcil imaginar o sofrimento dessas pessoas, que, muitas vezes, s\u00f3 podem contar com essa fonte de recursos para sobreviver.\r\n\u00c9 muito importante ressaltar que, de acordo com a Lei 8.213/91, conhecida como Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social, o primeiro pagamento do benef\u00edcio deve ser efetuado em at\u00e9 45 dias ap\u00f3s a data da apresenta\u00e7\u00e3o, pelo segurado, da documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e0 sua concess\u00e3o. Esse prazo n\u00e3o vem sendo respeitado, nem em Sergipe nem nos demais Estados brasileiros. E, ao que tudo indica, o INSS ainda est\u00e1 longe de conseguir normalizar o seu atendimento e de poder oferecer um servi\u00e7o mais eficaz aos brasileiros.\r\nApenas no ano passado, em torno de 6 mil de seus servidores se aposentaram, aumentando para 19 mil o n\u00famero de cargos vagos em seus quadros. Como a realiza\u00e7\u00e3o de novo concurso vem sendo descartada pela equipe econ\u00f4mica, o Governo anunciou a inten\u00e7\u00e3o de contratar militares e aposentados para contornar o problema, em car\u00e1ter emergencial e provis\u00f3rio.\r\nEntretanto, qualquer resultado dessa iniciativa s\u00f3 poder\u00e1 ser avaliado a partir do segundo semestre. Enquanto isso, a popula\u00e7\u00e3o, especialmente a mais carente, continuar\u00e1 sofrendo, devido \u00e0s falhas na presta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico de m\u00e1xima import\u00e2ncia, o que \u00e9 injusto e lament\u00e1vel.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]