[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), GRAU DE ESCOLARIDADE, RENDA, INVESTIMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O, DEMOCRATIZA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), PROGRAMA UNIVERSIDADE PARA TODOS (PROUNI), LEI DE COTAS DE INGRESSO NAS UNIVERSIDADES, DIREITOS DAS MINORIAS, COMBATE, DESIGUALDADE SOCIAL, ARTIGO DE JORNAL, NAERCIO MENEZES FILHO, ECONOMISTA, SISTEMA DE SELE\u00c7\u00c3O UNIFICADA (SISU), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre o n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o e a renda do trabalhador. Eleva\u00e7\u00e3o do \u00edndice de acesso \u00e0s universidades brasileiras. Artigo A Beleza do Sisu, de Naercio Menezes Filho.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALTENIR PEREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, poucas coisas transformam tanto a vida das pessoas e a realidade de um pa\u00eds quanto a educa\u00e7\u00e3o.\r\nIn\u00fameras pesquisas comprovam essa afirma\u00e7\u00e3o, ao mostrarem, por exemplo, o retorno financeiro do investimento em educa\u00e7\u00e3o e a diferen\u00e7a de renda entre as pessoas mais e menos escolarizadas. Os pa\u00edses com maiores m\u00e9dias de escolaridade s\u00e3o mais produtivos e menos desiguais; os trabalhadores com mais anos de educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o mais bem remunerados pelo seu trabalho.\r\nNo Brasil, o n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o \u00e9 determinante. De acordo com o IBGE, a renda de quem concluiu o ensino superior \u00e9 praticamente o triplo da de quem tem apenas o ensino m\u00e9dio. Isso porque a demanda por trabalhadores mais escolarizados \u00e9 enorme nas economias modernas. Mesmo com o aumento da oferta no ensino superior, o Brasil ainda tem car\u00eancia de m\u00e3o de obra especializada.\r\nPor aqui, menos de um quinto dos jovens de 18 a 24 anos de idade est\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o superior. No Chile, s\u00e3o mais de 40%, e, nos Estados Unidos, mais da metade dos jovens frequentam as universidades.\r\nIsso sem falar na desigualdade de acesso. Para os jovens pobres, para os filhos de pais sem escolaridade, para os jovens negros, chegar \u00e0 universidade \u00e9 ainda mais dif\u00edcil.\r\nPesquisa da FGV mostra que 77% dos filhos de pais com n\u00edvel superior conseguem concluir a faculdade. Mas, se os pais s\u00f3 tiverem o fundamental completo, essa parcela cai para 18,4%. Essa desigualdade dificulta os sonhos dos jovens e, muitas vezes, retira-lhes a possibilidade de melhorar de vida.\r\nNa verdade, Sr. Presidente, estou aqui para falar que o acesso \u00e0s universidades no Brasil vem melhorando muito ao longo dos \u00faltimos anos, e essa transforma\u00e7\u00e3o \u00e9 um exemplo de pol\u00edtica p\u00fablica que deu certo.\r\nSe hoje reclamamos que apenas um quinto dos jovens conseguem frequentar os bancos da universidade, tampouco podemos esquecer que, em 1992, somente 7,4% dos brancos em idade de cursar o ensino superior estavam matriculados e que, entre os negros e pardos, essa taxa era de apenas 1,4%. Desde ent\u00e3o, o n\u00famero de vagas aumentou consideravelmente, e a desigualdade no acesso a elas diminuiu.\r\nEm artigo intitulado A beleza do Sisu, o economista e membro da Academia Brasileira de Ci\u00eancias Naercio Menezes Filho aponta as principais mudan\u00e7as que democratizaram a educa\u00e7\u00e3o superior nas \u00faltimas 2 d\u00e9cadas. O primeiro marco foi a cria\u00e7\u00e3o do ENEM, em 1998, e sua obrigatoriedade para obten\u00e7\u00e3o de bolsas no PROUNI desde 2004. Depois, veio o Sistema de Sele\u00e7\u00e3o Unificada para o ensino superior (SISU), e, por fim, a ado\u00e7\u00e3o do sistema de cotas pelas universidades federais. Desde 2012, a metade das vagas dispon\u00edveis \u00e9 reservada para alunos da escola p\u00fablica. Dentre essas vagas h\u00e1 ainda cotas para alunos de baixa renda e para pretos, pardos e ind\u00edgenas.\r\nNo SISU, os estudantes t\u00eam acesso \u00e0s vagas de todo o Pa\u00eds e podem se candidatar a duas op\u00e7\u00f5es. Sem precisar viajar e fazer provas diferentes em cada institui\u00e7\u00e3o de ensino, nem pagar diversas taxas, a mobilidade cresceu. Aliado \u00e0s cotas, o sistema aumentou a presen\u00e7a das minorias na universidade, principalmente nos cursos de maior prest\u00edgio, como medicina e engenharia.\r\nDe acordo com estudo da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Dirigentes das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior - ANDIFES, as classes D e E j\u00e1 s\u00e3o maioria nas universidades federais. Al\u00e9m disso, quase a metade dos estudantes se declaram pretos ou pardos.\r\nAs mudan\u00e7as foram profundas no perfil dos alunos, mas dados como n\u00edvel de evas\u00e3o e rendimento durante o curso mantiveram-se est\u00e1veis. Ou seja, as universidades foram democratizadas e mantiveram sua qualidade, uma vantagem para o Pa\u00eds como um todo, que passa a contar com mais gente preparada para as exig\u00eancias do mundo moderno.\r\nPara concluir, tomo emprestadas as palavras do Prof. Naercio Menezes Filho, para quem \"as mudan\u00e7as no acesso ao ensino superior foram um dos principais avan\u00e7os em termos de pol\u00edticas p\u00fablicas no Brasil nos \u00faltimos anos, est\u00e3o diminuindo aos poucos a hist\u00f3rica desigualdade no acesso ao ensino superior, trazendo mais diversidade para a sala de aula e ir\u00e3o diminuir a desigualdade de renda no futuro\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "INSTRU\u00c7\u00c3O NORMATIVA, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, IMPUTA\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE TRIBUT\u00c1RIA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio do contradit\u00f3rio e da ampla defesa pela Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 1.862, de 2018, sobre o procedimento de imputa\u00e7\u00e3o de responsabilidade tribut\u00e1ria no \u00e2mbito da Secretaria da Receita Federal do Brasil. Pedido aos Deputados de apoio ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 62, de 2019, para susta\u00e7\u00e3o da Instru\u00e7\u00e3o da Receita Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALTENIR PEREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Instru\u00e7\u00e3o Normativa RFB n\u00ba 1.862, de 19 de julho de 2017, que \"disp\u00f5e sobre o procedimento de imputa\u00e7\u00e3o de responsabilidade tribut\u00e1ria no \u00e2mbito da Secretaria da Receita Federal do Brasil\", apresenta clara viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio do contradit\u00f3rio e da ampla defesa em seus arts. 15 a 17, conforme passamos a demonstrar.\r\nEla prev\u00ea que, no curso do procedimento de fiscaliza\u00e7\u00e3o em que haja lan\u00e7amento de of\u00edcio, o auditor fiscal da Receita Federal do Brasil deve formalizar, quando identificada, a imputa\u00e7\u00e3o de responsabilidade tribut\u00e1ria (art. 2\u00ba). Todos os sujeitos passivos arrolados (contribuinte e respons\u00e1veis) devem ser cientificados do auto de infra\u00e7\u00e3o e da decis\u00e3o de imputa\u00e7\u00e3o de responsabilidade (art. 3\u00ba), sendo aberto o prazo de 30 dias para impugna\u00e7\u00e3o do auto de infra\u00e7\u00e3o e da imputa\u00e7\u00e3o (art. 4\u00ba c/c art. 10, inciso V, do Decreto no 70.235, de 6 de mar\u00e7o de 1972). No tocante a esse aspecto, n\u00e3o se vislumbra relevante inova\u00e7\u00e3o no ordenamento jur\u00eddico em termos procedimentais.\r\nA n\u00e3o homologa\u00e7\u00e3o de pedido de compensa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio \u00e9, em linhas gerais, procedimento semelhante ao da lavratura de auto de infra\u00e7\u00e3o. Em virtude desse fato, a Instru\u00e7\u00e3o Normativa prev\u00ea a possibilidade de imputa\u00e7\u00e3o no momento da n\u00e3o-homologa\u00e7\u00e3o (art. 8\u00ba). \u00c9 facultada aos sujeitos passivos a apresenta\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o de inconformidade no prazo de 30 dias (art. 9, \u00a7 1\u00ba c/c art. 74, \u00a7 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996).\r\nLavrado o auto de infra\u00e7\u00e3o ou decidida a n\u00e3o homologa\u00e7\u00e3o de pedido de compensa\u00e7\u00e3o, e estando o procedimento pendente de julgamento em primeira inst\u00e2ncia administrativa, caso identificados outros respons\u00e1veis a instru\u00e7\u00e3o normativa faculta a imputa\u00e7\u00e3o da responsabilidade a estes, abrindo-se novamente o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o de 30 dias (art. 13, \u00a7 1\u00ba). N\u00e3o se vislumbra qualquer necessidade de reforma da instru\u00e7\u00e3o normativa nesse tocante, uma vez que \u00e9 dada ao respons\u00e1vel tribut\u00e1rio arrolado tardiamente a oportunidade de questionar a mat\u00e9ria in totum em prazo semelhante ao concedido aos arrolados originalmente como devedores tribut\u00e1rios. Nesse sentido, inexistindo preju\u00edzo, n\u00e3o se pode alegar qualquer nulidade do ato administrativo (pas de nullit\u00e9 sans grief).\r\nNo caso de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio constitu\u00eddo definitivamente, antes de seu encaminhamento para inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa, possibilita-se nova oportunidade para formaliza\u00e7\u00e3o de imputa\u00e7\u00e3o de responsabilidade a terceiros, facultando-se ao arrolado tardiamente a oportunidade de apresentar recurso no prazo de 10 dias da data da ci\u00eancia da decis\u00e3o recorrida, nos termos do art. 56 da Lei n\u00ba 9.784, de 29 de janeiro de 1999, recurso este que se restringir\u00e1 ao v\u00ednculo de responsabilidade (art. 16). A instru\u00e7\u00e3o normativa considera definitivamente constitu\u00eddo o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio:\r\nI - cujo lan\u00e7amento ou despacho decis\u00f3rio n\u00e3o tenha sido contestado por impugna\u00e7\u00e3o ou manifesta\u00e7\u00e3o de inconformidade, conforme os termos do art. 21 do Decreto n\u00ba 70.235, de 1972;\r\nII - cujo lan\u00e7amento ou despacho decis\u00f3rio tenha sido mantido ou parcialmente mantido por decis\u00e3o definitiva em processo administrativo fiscal, conforme os termos do art. 42 do Decreto n\u00ba 70.235, de 1972; ou\r\nIII - proveniente de declara\u00e7\u00e3o do sujeito passivo com efeito de confiss\u00e3o de d\u00e9bito.\r\nA viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio constitucional do contradit\u00f3rio e da ampla defesa \u00e9 ilustrado com um caso bastante simples. Imagine-se que uma determinada sociedade empresarial foi autuada e deixou transcorrer in albis o prazo para manifesta\u00e7\u00e3o. Quando do encaminhamento da mat\u00e9ria \u00e0 d\u00edvida ativa, \u00e9 identificado o nome de um suposto respons\u00e1vel tribut\u00e1rio, o qual \u00e9 arrolado em tal oportunidade. Esse suposto respons\u00e1vel \u00e9 prejudicado por tr\u00eas motivos distintos:\r\na) o primeiro por n\u00e3o lhe ser facultada a oportunidade de impugnar a mat\u00e9ria de m\u00e9rito da autua\u00e7\u00e3o fiscal, mas apenas e t\u00e3o somente seu v\u00ednculo de responsabilidade;\r\nb) a segunda por lhe ser dado o prazo de 10 dias para questionar a decis\u00e3o, quando a imputa\u00e7\u00e3o de responsabilidade em outro momento observaria o prazo m\u00ednimo de 30 dias para impugna\u00e7\u00e3o;\r\nc) a terceira por, aparentemente, ser aplicado ao caso o rito previsto na Lei n\u00ba 9.784, de 29 de janeiro de 1999, e n\u00e3o o estabelecido no Decreto n\u00ba 70.235, de 6 de mar\u00e7o de 1972, norma especial que rege o processo administrativo fiscal.\r\nA fim de n\u00e3o haver viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio constitucional invocado, com a identifica\u00e7\u00e3o extempor\u00e2nea de hip\u00f3tese de responsabilidade tribut\u00e1ria, seria dever do Fisco reabrir ao suposto respons\u00e1vel prazo para questionar integralmente a mat\u00e9ria, sob pena de ser chamado a arcar com cr\u00e9dito tribut\u00e1rio acerca do qual jamais teve oportunidade de se manifestar, no mesmo prazo e com as mesmas garantias previstas na legisla\u00e7\u00e3o para os demais respons\u00e1veis tribut\u00e1rios.\r\nPor todas essas raz\u00f5es, pedimos apoio a nossos nobres pares para retirar a efic\u00e1cia de tal instru\u00e7\u00e3o normativa, visto que exorbita em muito seu papel regulamentar, na forma do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 62 de 2019, de nossa autoria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PARQUE E\u00d3LICO, USINA E\u00d3LICA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Benef\u00edcios advindos da explora\u00e7\u00e3o do parque e\u00f3lico nacional.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALTENIR PEREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, trago a esta tribuna uma not\u00edcia que deve ser motivo de orgulho para todos os brasileiros. Num mundo em que cada vez mais se buscam alternativas energ\u00e9ticas limpas para se fazer girar a m\u00e1quina da economia, tenho a alegria de anunciar que, finalmente, os ventos est\u00e3o soprando a favor do Brasil.\r\nNo \u00faltimo dia 13 de fevereiro, o jornal Valor Econ\u00f4mico publicou excelente mat\u00e9ria, informando que o Brasil deve dobrar sua pot\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica at\u00e9 o ano de 2026. O estudo realizado pela Consultoria A.T. Kearney constatou que, nos pr\u00f3ximos 7 anos, o nosso Pa\u00eds dever\u00e1 alcan\u00e7ar a capacidade de 25 gigawatts (GW) de pot\u00eancia instalada para gera\u00e7\u00e3o e\u00f3lica, fazendo do Brasil o 8.\u00ba pa\u00eds no mundo com a maior capacidade para esse tipo de energia.\r\nTrata-se, Sras. e Srs. Deputados, de um avan\u00e7o sem precedentes para a economia e para a explora\u00e7\u00e3o do potencial energ\u00e9tico brasileiro, que nos mostra estarmos, enfim, no caminho certo.\r\nJ\u00e1 h\u00e1 alguns anos, a tend\u00eancia mundial \u00e9 a busca por fontes limpas e renov\u00e1veis para a gera\u00e7\u00e3o de energia. O impacto ambiental e as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas resultantes do uso indiscriminado de combust\u00edveis f\u00f3sseis est\u00e3o no centro das discuss\u00f5es sobre a matriz energ\u00e9tica mundial h\u00e1 d\u00e9cadas. Mas, infelizmente, a tecnologia dispon\u00edvel ainda n\u00e3o era capaz de gerar energia com qualidade, quantidade e a custos acess\u00edveis, de modo a viabilizar a explora\u00e7\u00e3o comercial em escala nacional.\r\nContudo, Srs. Presidente, os equipamentos dispon\u00edveis para gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica v\u00eam melhorando ano a ano, reduzindo os pre\u00e7os de produ\u00e7\u00e3o a valores competitivos. Esses aprimoramentos, agregados \u00e0 qualidade dos ventos brasileiros, s\u00e3o uma f\u00f3rmula para o sucesso nacional nesse campo.\r\nSras. e Srs. Deputados, estou tratando neste pronunciamento do futuro energ\u00e9tico do nosso Pa\u00eds. Finalmente estamos come\u00e7ando a aproveitar o nosso imenso potencial de produ\u00e7\u00e3o de energia limpa e renov\u00e1vel. O futuro \u00e9 agora.\r\nMas a quest\u00e3o tecnol\u00f3gica n\u00e3o pode ser a \u00fanica a ser considerada. Segundo a consultoria ouvida pelo jornal Valor Econ\u00f4mico, as condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas brasileiras s\u00e3o ideais para a produ\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica. No mundo, o fator m\u00e9dio de capacidade (isto \u00e9, a rela\u00e7\u00e3o entre a produ\u00e7\u00e3o efetiva da usina e a capacidade total m\u00e1xima) \u00e9 da ordem de 28%. J\u00e1 no Brasil, esse fator atualmente supera os 50%, mas deve chegar a 63% at\u00e9 2021, segundo o jornal. S\u00e3o os ventos da mudan\u00e7a nos levando ao progresso, Sras. e Srs. Deputados.\r\nSr. Presidente, o Brasil precisa, com urg\u00eancia, diversificar a sua matriz energ\u00e9tica. N\u00e3o \u00e9 bom colocar todos os ovos numa \u00fanica cesta, j\u00e1 diz a sabedoria popular. Nesse contexto, a energia e\u00f3lica \u00e9 talvez a fonte de energia com as melhores perspectivas para investimento.\r\nDesse modo, aproveito este pronunciamento para congratular todos os segmentos envolvidos na gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica no Brasil. O trabalho desses profissionais nos enche de orgulho e de esperan\u00e7a pelo futuro do nosso Pa\u00eds.\r\nDe minha parte, reafirmo o meu compromisso de continuar defendendo nesta Casa o progresso e a gera\u00e7\u00e3o de riqueza, emprego e renda para todos os brasileiros.\r\nDiante do eterno desafio de fazer crescer e progredir um pa\u00eds continental, estou certo de que a duplica\u00e7\u00e3o da nossa capacidade e\u00f3lica ser\u00e1 um passo fundamental rumo ao desenvolvimento e \u00e0 felicidade do nosso povo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PLANO NACIONAL DE REDU\u00c7\u00c3O DE MORTES E LES\u00d5ES NO TR\u00c2NSITO (PNATRANS).",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da Lei n\u00ba 13.614, de 2018, relativa \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Mortes e Les\u00f5es no Tr\u00e2nsito.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALTENIR PEREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no ano passado, decorreram 10 anos da publica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.705, a Lei Seca, que estabeleceu um conjunto de medidas para inibir a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos sob a influ\u00eancia de \u00e1lcool.\r\nA partir da nova lei, passou a ser infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, com multa e suspens\u00e3o do direito de dirigir por 12 meses, a dire\u00e7\u00e3o sob efeito de \u00e1lcool em qualquer concentra\u00e7\u00e3o ou outra subst\u00e2ncia psicoativa. Tamb\u00e9m ficou proibida a venda ou o oferecimento de bebida alco\u00f3lica na faixa de dom\u00ednio de rodovia federal - com multa dobrada em caso de reincid\u00eancia - e tornou-se obrigat\u00f3ria a afixa\u00e7\u00e3o, na parte interna dos locais em que se vende a bebida, de advert\u00eancia de que \u00e9 crime dirigir sob a influ\u00eancia de \u00e1lcool.\r\nN\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que inibir o consumo de \u00e1lcool pelos motoristas \u00e9 medida conducente \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de acidentes e mortes. Dados da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal apontam a ingest\u00e3o da subst\u00e2ncia como a terceira maior causa de acidentes em rodovias federais, respons\u00e1vel por mais de 6 mil feridos e 455 mortes em 2017 - isto somente em rodovias federais, Sr. Presidente.\r\nContudo, nobres colegas, \u00e9 consabido que a efetividade de uma pol\u00edtica p\u00fablica n\u00e3o decorre somente da lei, mas tamb\u00e9m de medidas executivas que a auxiliem e completem. No caso do tr\u00e2nsito, estas a\u00e7\u00f5es incluem a forma\u00e7\u00e3o de condutores, a publicidade de informa\u00e7\u00f5es relevantes, a manuten\u00e7\u00e3o das vias e sinaliza\u00e7\u00f5es e a fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\nNeste ponto, fa\u00e7o refer\u00eancia ao editorial do jornal O Globo de 25 de mar\u00e7o, que celebra os 10 anos da realiza\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lei Seca no Estado do Rio de Janeiro. Ancorada na nova legisla\u00e7\u00e3o, a opera\u00e7\u00e3o consiste em esfor\u00e7os conjuntos da Pol\u00edcia Militar e do Departamento de Tr\u00e2nsito para fiscalizar de modo efetivo o consumo de \u00e1lcool pelos condutores, entre outras infra\u00e7\u00f5es. Sem data definida para terminar e aplicada em m\u00faltiplos locais, a opera\u00e7\u00e3o ajudou a fazer cair o n\u00famero de mortes em acidentes de tr\u00e2nsito no Estado em mais 50%, entre 2008 e 2018, tomando em considera\u00e7\u00e3o o n\u00famero de indeniza\u00e7\u00f5es por acidentes fatais pagas pelo seguro DPVAT.\r\nIsto vem a corroborar o que disse: o cumprimento rigoroso da lei traz resultados. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que devemos caminhar na dire\u00e7\u00e3o do aumento das a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito, em particular das a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o do uso do \u00e1lcool ao volante.\r\nAssim, \u00e9 alvissareira a aprova\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional da Lei n\u00ba 13.614, de 2018, que prev\u00ea a elabora\u00e7\u00e3o - conjuntamente pelos \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade, de tr\u00e2nsito, de transporte e de justi\u00e7a - do Plano Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Mortes e Les\u00f5es no Tr\u00e2nsito.\r\nA lei tra\u00e7a contornos gerais do plano, que dever\u00e1 conter mecanismos de participa\u00e7\u00e3o popular, a garantia de publicidade para as metas e prazos definidos, e campanhas p\u00fablicas permanentes de conscientiza\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o. Demais, a lei cria diretrizes para a fixa\u00e7\u00e3o de metas de redu\u00e7\u00e3o de mortes e para a coleta e consolida\u00e7\u00e3o de dados estat\u00edsticos sobre tr\u00e2nsito.\r\nDeste modo, Sr. Presidente, j\u00e1 me encaminhando para a conclus\u00e3o, estou certo de que a lei do Plano Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Mortes e Les\u00f5es no Tr\u00e2nsito \u00e9 um passo importante, mas que o trabalho deve agora ser continuado pelo Poder Executivo, a fim de que alcancemos o resultado desejado por toda a sociedade: a paz no tr\u00e2nsito.\r\nEra o que tinha a dizer. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "INC 383/2019, INDICA\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, INSTRU\u00c7\u00c3O NORMATIVA, EXCLUS\u00c3O, BASE DE C\u00c1LCULO, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA, EMPRESA PRIVADA, DESPESA, GRADUA\u00c7\u00c3O, POS-GRADUA\u00c7\u00c3O, EMPREGADO.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Requerimento de Indica\u00e7\u00e3o n\u00ba 383, de 2019, para altera\u00e7\u00e3o do art. 58 da Instru\u00e7\u00e3o Normativa RFB n\u00ba 971, de  2009, com vista \u00e0 exclus\u00e3o, da base de c\u00e1lculo das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, dos valores gastos pelas empresas com cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o de seus empregados.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALTENIR PEREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, apresentei a Indica\u00e7\u00e3o n\u00ba 383, de 2019, sugerindo a altera\u00e7\u00e3o do art. 58 da Instru\u00e7\u00e3o Normativa RFB n\u00ba 971, de 13 de novembro de 2009, a fim de excluir da base de c\u00e1lculo das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias os valores gastos pelas empresas com cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o de seus empregados, independentemente de os cursos serem qualificados como de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.\r\nNo tocante a gastos com educa\u00e7\u00e3o, o dispositivo apenas permite que deixem de ser recolhidas contribui\u00e7\u00f5es sobre o valor relativo ao plano educacional que vise \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a cursos de capacita\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o profissionais vinculados \u00e0s atividades desenvolvidas pela empresa, conforme se pode verificar de seu texto abaixo reproduzido:\r\nArt. 58. N\u00e3o integram a base de c\u00e1lculo para fins de incid\u00eancia de contribui\u00e7\u00f5es:\r\n............................................................................\r\nXIX - o valor relativo ao plano educacional que vise \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, nos termos do art. 21 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, e a cursos de capacita\u00e7\u00e3o e de qualifica\u00e7\u00e3o profissionais vinculados \u00e0s atividades desenvolvidas pela empresa, desde que n\u00e3o seja utilizado em Substitui\u00e7\u00e3o de parcela salarial e desde que todos empregados e dirigentes tenham acesso a esse valor;\r\n(...)\r\nNa Solu\u00e7\u00e3o de Consulta COSIT n\u00ba 286, de 26 de dezembro de 2018, a Receita Federal do Brasil entendeu que os valores relativos a curso superior, gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o de que tratam os art. 43 a 57 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, integram o sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o, salvo se enquadrados na educa\u00e7\u00e3o profissional tecnol\u00f3gica:\r\nAssunto: contribui\u00e7\u00f5es sociais previdenci\u00e1rias\r\nEmenta: contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria - interpreta\u00e7\u00e3o da al\u00ednea \"t\", \u00a7 9\u00ba, art. 28 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991.\r\nValores custeados pela empresa em benef\u00edcio de empregado, relativos a curso superior, gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o de que tratam os art. 43 a 57 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, integram o sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o integram o sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o: valores custeados pela empresa relativos a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, inclusive profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, e a educa\u00e7\u00e3o profissional tecnol\u00f3gica de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o de que trata o inciso III do \u00a7 2\u00ba do art. 39 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, se atendidos os requisitos legais contidos na Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991.\r\nDispositivos legais: Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991: art. 22, inciso I; art. 28, inciso I e \u00a7 9\u00ba, al\u00ednea \"t\", itens 1 e 2. Lei n\u00ba 5.172, de 25 de outubro de 1966: arts. 109 e 110. Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996: art. 21, incisos I e II. Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943: art. 458, \u00a7 2\u00ba, al\u00ednea II. Decreto n\u00ba 3.048, de 6 de maio de 1999: art. 214, inciso I; \u00a7 9\u00ba, inciso XIX.\r\nNo mesmo sentido, a Solu\u00e7\u00e3o de Consulta DISIT/SRRF n\u00ba 10.001, de 14 de janeiro de 2019, disp\u00f5e:\r\nOs valores custeados pela empresa em benef\u00edcio de seus empregados, relativos a programas de gradua\u00e7\u00e3o e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o de que tratam os art. 43 a 57 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, integram o sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o, para fins de incid\u00eancia das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.\r\nA solu\u00e7\u00e3o apontada pelos atos infralegais n\u00e3o \u00e9 a que melhor se coaduna com o ordenamento jur\u00eddico, pois baseado em entendimento ilegalmente restritivo da al\u00ednea \"t\" do \u00a7 9\u00ba do art. 28 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, que disp\u00f5e:\r\nArt. 28 ...............................................................\r\n...........................................................................\r\n\u00a7 9\u00ba N\u00e3o integram o sal\u00e1rio-de-contribui\u00e7\u00e3o para os fins desta Lei, exclusivamente: (Reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 9.528, de 10.12.97)\r\n...........................................................................\r\nt) o valor relativo a plano educacional, ou bolsa de estudo, que vise \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de empregados e seus dependentes e, desde que vinculada \u00e0s atividades desenvolvidas pela empresa, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica de empregados, nos termos da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, e: (Reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 12.513, de 2011)\r\n1. n\u00e3o seja utilizado em substitui\u00e7\u00e3o de parcela salarial; e (Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 12.513, de 2011)\r\n2. o valor mensal do plano educacional ou bolsa de estudo, considerado individualmente, n\u00e3o ultrapasse 5% (cinco por cento) da remunera\u00e7\u00e3o do segurado a que se destina ou o valor correspondente a uma vez e meia o valor do limite m\u00ednimo mensal do sal\u00e1rio-de-contribui\u00e7\u00e3o, o que for maior; (Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 12.513, de 2011)\r\n(...)\r\nNesse sentido, em reportagem do Valor Econ\u00f4mico de 7 de mar\u00e7o de 2019, a opini\u00e3o de especialistas \u00e9 no sentido de que a inten\u00e7\u00e3o do legislador ao editar a Lei n\u00ba 12.513, de 26 de outubro de 2011, n\u00e3o foi a de restringir as esp\u00e9cies de cursos custeados pelas empresas, mas sim a de estimular os cursos vinculados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, profissional e tecnol\u00f3gica.\r\nAl\u00e9m disso, embora o \u00a7 9\u00ba do art. 28 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, discipline algumas das verbas que n\u00e3o se incluem no sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o, a lista apresentada n\u00e3o pode ser considerada exaustiva. Se uma verba n\u00e3o se encontra nessa lista, h\u00e1 que se observar a natureza jur\u00eddica da parcela, pois, de acordo com o inciso I do art. 28, sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas a parcela de natureza remunerat\u00f3ria, n\u00e3o podendo incidir contribui\u00e7\u00f5es sobre verbas indenizat\u00f3rias.\r\nNo \u00e2mbito do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, h\u00e1 firme jurisprud\u00eancia no sentido de excluir da incid\u00eancia das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias o aux\u00edlio-educa\u00e7\u00e3o, independentemente de o curso pago ser de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ou de ensino superior ou vinculado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica. Vale transcrever alguns precedentes:\r\nProcessual civil e tribut\u00e1rio. Recurso especial. Ofensa ao art. 535 do CPC/1973. Inexist\u00eancia. Contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.\r\nAux\u00edlio-educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o incid\u00eancia. Ac\u00f3rd\u00e3o recorrido em sintonia com o entendimento do STJ. Revis\u00e3o das conclus\u00f5es adotadas na origem.\r\nReexame de fatos e provas. S\u00famula 7/STJ.\r\n1. A solu\u00e7\u00e3o integral da controv\u00e9rsia, com fundamento suficiente, n\u00e3o caracteriza ofensa ao art. 535 do CPC/1973.\r\n2. \u00c9 imposs\u00edvel aferir eventual ofensa aos arts. 283 e 333 do CPC/1973 sem promover o revolvimento do conjunto probat\u00f3rio dos autos, o que \u00e9 obstado pela S\u00famula 7/STJ.\r\n3. O STJ entende que o aux\u00edlio-educa\u00e7\u00e3o, embora contenha valor econ\u00f4mico, constitui investimento na qualifica\u00e7\u00e3o de empregados, n\u00e3o podendo ser considerado como sal\u00e1rio in natura, porquanto n\u00e3o retribui o trabalho efetivo, n\u00e3o integrando, desse modo, a remunera\u00e7\u00e3o do empregado. Precedentes: AgInt no AREsp 1.125.481/SP, Rel. Ministro Mauro Campbell Marques, Segunda Turma, DJe 12.12.2017.\r\n4. Consoante a jurisprud\u00eancia do STJ, vencida a Fazenda P\u00fablica, a fixa\u00e7\u00e3o dos honor\u00e1rios n\u00e3o est\u00e1 adstrita aos limites percentuais de 10% a 20%, podendo ser adotado como base de c\u00e1lculo o valor dado \u00e0 causa ou o da condena\u00e7\u00e3o, nos termos do art. 20, \u00a7 4\u00ba, do CPC/1973, ou, ainda, um valor fixo, segundo o crit\u00e9rio de equidade.\r\n5. A revis\u00e3o do valor arbitrado pelas inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias a t\u00edtulo de honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia somente \u00e9 admiss\u00edvel em situa\u00e7\u00f5es excepcionais, quando se revelar manifestamente irris\u00f3rio ou excessivo. No caso dos autos, entretanto, n\u00e3o comporta a exce\u00e7\u00e3o pretendida, porquanto os honor\u00e1rios foram fixados em patamar razo\u00e1vel. Incide, assim, a S\u00famula 7/STJ.\r\n6. Recurso Especial parcialmente conhecido e, nessa parte, n\u00e3o provido.\r\n(REsp 1771668/SP, Rel. Ministro Herman Benjamin, Segunda Turma, julgado em 04/12/2018, DJe 17/12/2018)\r\n\r\n\r\nProcessual civil. Agravo interno no agravo em recurso especial.\r\nSubmiss\u00e3o \u00e0 regra prevista no enunciado administrativo 3/STJ.\r\nTribut\u00e1rio. Contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria a cargo da empresa. Regime Geral da Previd\u00eancia Social. Aux\u00edlio-educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o incid\u00eancia.\r\n1. \"O entendimento do STJ \u00e9 pac\u00edfico no sentido de que os valores gastos pelo empregador com a educa\u00e7\u00e3o de seus empregados n\u00e3o integram o sal\u00e1rio-de-contribui\u00e7\u00e3o; portanto, n\u00e3o comp\u00f5em a base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria\" (EDcl no AgRg no REsp 479.056/SC, 2\u00aa Turma, Rel. Min. Herman Benjamin, DJe de 2.3.2010).\r\n2. Agravo interno n\u00e3o provido.\r\n(AgInt no AREsp 1125481/SP, Rel. Ministro Mauro Campbell Marques, Segunda Turma, julgado em 05/12/2017, DJe 12/12/2017)\r\n\r\n\r\nTribut\u00e1rio. Agravo interno no recurso especial. Contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria n\u00e3o incidente sobre valores recebidos a t\u00edtulo de aux\u00edlio-educa\u00e7\u00e3o. Alega\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o quanto ao plano educacional atrai o revolvimento f\u00e1tico. Agravo interno da Fazenda Nacional desprovido.\r\n1. \u00c9 entendimento desta Corte que o aux\u00edlio-educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o integra a remunera\u00e7\u00e3o do empregado, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria. Precedentes: REsp. 1.586.940/RS, Rel.\r\nMin. Herman Benjamin, DJe 24.5.2016; REsp. 1.491.188/SC, Rel. Min. Herman Benjamin, DJe 19.12.2014; AgRg no Ag 1330484/RS, Rel. Min. Luiz Fux, DJe 1.12.2010.\r\n2. Alega\u00e7\u00e3o de que a Empresa n\u00e3o informou de que maneira executaria o plano educacional, atrai o revolvimento f\u00e1tico, posto que, reexaminar essa quest\u00e3o probat\u00f3ria \u00e9 medida invi\u00e1vel no \u00e2mbito do Recurso Especial, por implicar n\u00e3o somente a revaloriza\u00e7\u00e3o dos fatos, mas a sua pr\u00f3pria configura\u00e7\u00e3o.\r\n3. Agravo Interno da Fazenda Nacional desprovido.\r\n(AgInt no REsp 1604776/RS, Rel. Ministro Napole\u00e3o Nunes Maia Filho, Primeira Turma, julgado em 13/06/2017, DJe 26/06/2017)\r\n\r\n\r\nPor se tratar de jurisprud\u00eancia pac\u00edfica, o inciso II do art. 19 da Lei n\u00ba 10.522, de 19 de julho de 2002, permite que seja expedido ato declarat\u00f3rio pelo Procurador-Geral da Fazenda Nacional, aprovado pelo Ministro de Estado da Fazenda, atualmente Ministro da Economia, autorizando que a Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional deixe de contestar ou de interpor recurso e que desista de recurso sobre o tema em an\u00e1lise.\r\nA inexist\u00eancia de dispositivo no art. 58 da Instru\u00e7\u00e3o Normativa RFB n\u00ba 971, de 13 de novembro de 2009, que afaste a incid\u00eancia de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias sobre os valores pagos pelas empresas para cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o de seus empregados n\u00e3o beneficia sequer os cofres da Uni\u00e3o, pois basta aos interessados ajuizarem a\u00e7\u00e3o para, valendo-se do entendimento pac\u00edfico firmado sobre o tema, afastarem a incid\u00eancia do tributo, causando preju\u00edzos \u00e0 Fazenda P\u00fablica, que, al\u00e9m de n\u00e3o arrecadar as contribui\u00e7\u00f5es, dever\u00e1 arcar com os \u00f4nus sucumbenciais.\r\nPor todo o exposto, a fim de manter a fiel execu\u00e7\u00e3o do inciso I do art. 28 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, sugerimos a altera\u00e7\u00e3o do art. 58 da Instru\u00e7\u00e3o Normativa RFB n\u00ba 971, de 13 de novembro de 2009, a fim de excluir da base de c\u00e1lculo das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias os valores gastos pelas empresas com cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o de seus empregados, independentemente de os cursos serem qualificados como de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, na forma da Indica\u00e7\u00e3o n\u00ba 383, de 2019.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, SUSTENTABILIDADE AMBIENTAL, SEGURAN\u00c7A H\u00cdDRICA, DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO, DEFESA.\r\nMUDAN\u00c7A CLIM\u00c1TICA, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da floresta amaz\u00f4nica para a sustentabilidade ambiental, a seguran\u00e7a h\u00eddrica e para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALTENIR PEREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito a oportunidade para defender a conserva\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica como importante fator de sustentabilidade, bem como de seguran\u00e7a contra o risco h\u00eddrico em nosso Pa\u00eds.\r\nA mudan\u00e7a clim\u00e1tica \u00e9 hoje uma das maiores preocupa\u00e7\u00f5es mundiais. Esse fen\u00f4meno vem ocorrendo de forma acelerada e provocar\u00e1 s\u00e9rios desequil\u00edbrios ambientais, se n\u00e3o for atenuado mediante a ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias como a captura de carbono da atmosfera para redu\u00e7\u00e3o do efeito estufa.\r\nEm 2017, para que se tenha uma ideia, a derrubada de \u00e1rvores na Amaz\u00f4nia foi respons\u00e1vel por 25% das emiss\u00f5es brutas de gases de efeito estufa em todo o Brasil. Nesse mesmo ano, cerca de 38 milh\u00f5es de pessoas foram afetadas por secas e severas estiagens em nosso Pa\u00eds. Mesmo que o desmatamento n\u00e3o tenha sido o causador \u00fanico do problema, \u00e9 evidente que concorreu para agrav\u00e1-lo.\r\nConv\u00e9m lembrar a ocorr\u00eancia de um evento conhecido como \"rios voadores\", gerado pelo transporte do vapor d'\u00e1gua lan\u00e7ado na atmosfera pelas \u00e1rvores da Amaz\u00f4nia em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s Regi\u00f5es Centro-Oeste, Sudeste e Sul. Essa transfer\u00eancia de umidade \u00e9 feita sob a forma de chuva, da Floresta Amaz\u00f4nica para as regi\u00f5es mencionadas, onde se concentram quase dois ter\u00e7os da popula\u00e7\u00e3o brasileira, al\u00e9m de serem grandes polos industriais e expressiva fatia do agroneg\u00f3cio, que respondem por um PIB estimado em R$ 5 trilh\u00f5es.\r\nO meu Estado de Mato Grosso, por exemplo, cuja economia se sustenta na produ\u00e7\u00e3o e na venda de gr\u00e3os, como a soja e o milho, bem como na cultura do algod\u00e3o e na pecu\u00e1ria bovina, depende muito do regime de chuvas. Por isso, \u00e9 de interesse dos mato-grossenses, assim como de todos os brasileiros, manter a capacidade da Amaz\u00f4nia de transferir umidade para o restante do Pa\u00eds, ou seja, de preservar a floresta.\r\nA despeito disso, a boa not\u00edcia \u00e9 que, embora o desmatamento venha crescendo em algumas \u00e1reas, a floresta tem demonstrado uma surpreendente capacidade de regenera\u00e7\u00e3o em \u00e1reas pouco utilizadas ou abandonadas. Estudos recentes demonstram que, entre 2008 e 2014, percentual equivalente a 21% de todo o desmatamento ocorrido na Amaz\u00f4nia at\u00e9 hoje est\u00e1 se recuperando naturalmente.\r\nTrata-se de um dado que pode ser recebido com otimismo, mas que tamb\u00e9m deve ser examinado com cautela. Como o \u00faltimo ano abrangido pelo estudo foi 2014, \u00e9 preciso verificar se a regenera\u00e7\u00e3o aventada continua em andamento. Al\u00e9m disso, \u00e9 importante analisar o perfil das propriedades rurais onde isso acontece, bem como formas de garantir que a natureza siga seu curso nesse processo de recupera\u00e7\u00e3o e regenera\u00e7\u00e3o da floresta.\r\nIgualmente importante \u00e9 contribuir com esse esfor\u00e7o da natureza criando condi\u00e7\u00f5es para que a Amaz\u00f4nia possa conciliar preserva\u00e7\u00e3o e desenvolvimento. Uma alternativa poderia ser a expans\u00e3o da bioeconomia no sentido de promover gera\u00e7\u00e3o de renda por meio de atividades produtivas que n\u00e3o degradem o ambiente. Outra alternativa poderia ser a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de compensa\u00e7\u00e3o financeira para a Floresta Amaz\u00f4nica, pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de seguran\u00e7a h\u00eddrica a outras regi\u00f5es do Pa\u00eds.\r\nParalelamente a essas iniciativas voltadas a assegurar o suprimento de \u00e1gua, h\u00e1 necessidade de adotar medidas de racionaliza\u00e7\u00e3o do consumo. Grandes empresas j\u00e1 v\u00eam se empenhando em reduzir sua \"pegada h\u00eddrica\", ou seja, o impacto de sua cadeia produtiva, em termos de consumo de \u00e1gua, desde os fornecedores de mat\u00e9rias-primas at\u00e9 a etapa p\u00f3s-consumo. Tamb\u00e9m s\u00e3o louv\u00e1veis os esfor\u00e7os em dire\u00e7\u00e3o a uma agropecu\u00e1ria de baixo carbono, os quais j\u00e1 come\u00e7am a apresentar os primeiros resultados. Entre 2000 e 2017, segundo dados do Observat\u00f3rio do Clima, o setor agropecu\u00e1rio conseguiu reduzir suas emiss\u00f5es de gases do efeito estufa em quase um ter\u00e7o, apesar de a \u00e1rea ocupada por pastos e lavouras ter crescido 11,3% desde o come\u00e7o da d\u00e9cada passada.\r\nConcluindo, reitero a defesa da conserva\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica, pelo papel que desempenha em prol da seguran\u00e7a h\u00eddrica de todo o Pa\u00eds, com significativos reflexos na gera\u00e7\u00e3o de empregos e no desenvolvimento econ\u00f4mico e social do nosso querido Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, CONSELHO NACIONAL DE JUSTI\u00c7A (CNJ), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "\u00cdndices alarmantes de viol\u00eancia contra a mulher no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALTENIR PEREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, existe um processo judicial de viol\u00eancia dom\u00e9stica para cada conjunto de 100 mulheres brasileiras, projetando um total de quase 1 milh\u00e3o e 300 mil v\u00edtimas de viol\u00eancia produzida, quase sempre, por parceiros e ex-parceiros. O certo \u00e9 que esse mal atinge bem mais do que esse 1% que vai parar na Justi\u00e7a. H\u00e1 os casos em que j\u00e1 sa\u00edram da Justi\u00e7a, e h\u00e1, certamente, milh\u00f5es de casos que nunca foram objeto de den\u00fancia. Dos processos em julgamento, mais de 10 mil s\u00e3o de feminic\u00eddio.\r\nQuase 30% das mulheres afirmam ter sofrido algum tipo de viol\u00eancia f\u00edsica ou verbal. Ou seja, cerca de 16 milh\u00f5es de pessoas. Isso n\u00e3o pode ser considerado normal. Estamos falando de ofensas verbais, amea\u00e7as, persegui\u00e7\u00f5es, socos, empurr\u00f5es, chutes, press\u00f5es psicol\u00f3gicas. O percentual de ass\u00e9dio sexual \u00e9 ainda maior: 40%. Coment\u00e1rios desrespeitosos na rua, no trabalho, ou ass\u00e9dio f\u00edsico agressivo no transporte p\u00fablico ou em eventos sociais.\r\nO problema \u00e9 alarmante, e os dados do Judici\u00e1rio divulgados pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a em outubro de 2017 sobre a viol\u00eancia contra mulher se tornaram defasados em pouco tempo. S\u00f3 em 2017, foram quase 400 mil novos casos -16% a mais do que em 2016. Felizmente, a quantidade de processos conclu\u00eddos aumentou em 19%. \u00c9 pouco, mas mostra que os avan\u00e7os nessa \u00e1rea s\u00e3o poss\u00edveis.\r\nO relat\u00f3rio do CNJ revela que h\u00e1 Estados com altas taxas de congestionamento nesse tipo de processo: os Tribunais de Justi\u00e7a de Alagoas, Bahia e Rio Grande do Sul t\u00eam atrasos em, respectivamente, 94%, 91% e 89% dos casos. J\u00e1 os Tribunais de Justi\u00e7a mais \u00e1geis para julgar a viol\u00eancia contra a mulher eram, em 2017, os do Amap\u00e1, Santa Catarina e Distrito Federal, respectivamente, com 0,3%, 31% e 46% de atrasos. Ora, 31% e 46% de atrasos, mesmo \u00e1geis, j\u00e1 s\u00e3o taxas altas. Isso confirma o que todos sabem: nosso Judici\u00e1rio, apesar dos esfor\u00e7os, ainda \u00e9 lento. Ao longo do ano de 2017, dos quase 13.500 casos que tramitaram no Judici\u00e1rio, apenas cerca de 3.600 casos tiveram suas senten\u00e7as proferidas.\r\nEntre a edi\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, em 2006, at\u00e9 dezembro de 2017, o n\u00famero de varas e juizados exclusivos para a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar passou de 5 para 111, ou para 134, se contabilizarmos tamb\u00e9m o n\u00famero de varas especializadas. Al\u00e9m disso, 17 tribunais instalaram setores psicossociais para o atendimento \u00e0s v\u00edtimas. Mas no total o n\u00famero de profissionais atuando nas varas e juizados especializados em viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar era de apenas 411, um n\u00famero muito pequeno, para os quase 1,5 milh\u00e3o de processos. Repito: dados de 2017.\r\nFeminic\u00eddios s\u00e3o assassinatos em que as v\u00edtimas geralmente n\u00e3o podem se defender e passam por tortura f\u00edsica e psicol\u00f3gica. Apenas em 2015 o crime foi tipificado pela lei brasileira.\r\nA taxa de feminic\u00eddio no Brasil \u00e9 a quinta maior do mundo: 4,8 mulheres, em cada mil, morrem dessa forma. Entre 2003 e 2013, o n\u00famero de assassinatos de mulheres negras cresceu de 1.864 para 2.875, um crescimento de 54% em apenas uma d\u00e9cada. Para o mesmo per\u00edodo, a quantidade de homic\u00eddios de mulheres brancas caiu 9,8%, de 1.747 para 1.576. Em ambos os casos, 33,2% dos feminic\u00eddas eram parceiros ou ex-parceiros das v\u00edtimas.\r\nSenhoras e Senhores, a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o sexismo. Somos uma sociedade violenta, uma das mais violentas do mundo. Apostamos na viol\u00eancia como forma de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos \u00edntimos ou sociais.\r\nAl\u00e9m disso, temos a tend\u00eancia de ver o espa\u00e7o p\u00fablico como espa\u00e7o sem regras. A mulher, sozinha, no espa\u00e7o p\u00fablico, tende a ser vista, ainda por muitos, como um objeto como se pud\u00e9ssemos nos apropriar. Em 2016, 66% dos brasileiros presenciaram uma mulher sendo agredida fisicamente ou verbalmente. N\u00e3o h\u00e1 dados sobre a porcentagem dos que reagiram a essa viol\u00eancia, mas sabemos que h\u00e1 o costume de se dizer que \"em briga de marido e mulher, ningu\u00e9m mete a colher\". Essa cultura machista n\u00e3o \u00e9 apenas masculina, mas tamb\u00e9m feminina. Muitas m\u00e3es educam assim os seus filhos e filhas.\r\nO Brasil sofreu 600 casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica por dia, em 2017. A cada 34 horas, ocorrem 12 feminic\u00eddios e 135 estupros. Em 2018, os n\u00fameros foram 34% maiores do que em 2016, quando esses crimes passaram a ser monitorados.\r\nSenhoras e Senhores, temos a obriga\u00e7\u00e3o e o poder para acelerar mudan\u00e7as culturais de longo prazo. Ningu\u00e9m espera, de uma hora para outra, eliminar o sexismo ou a viol\u00eancia, mas devemos estar atentos para o problema e dar passos rumo a elimina\u00e7\u00e3o dessa situa\u00e7\u00e3o intoler\u00e1vel.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA DEFENSORIA P\u00daBLICA.\r\nDEFENSORIA P\u00daBLICA, PARLAMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPLEMENTARIDADE.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Defensoria P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VALTENIR PEREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em 3 de junho comemora-se o Dia Nacional da Defensoria P\u00fablica, e eu gostaria de dizer algumas palavras sobre esta institui\u00e7\u00e3o, que cumpre a nobre miss\u00e3o de franquear as portas da Justi\u00e7a aos cidad\u00e3os em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, que n\u00e3o podem pagar por um advogado.\r\nComo defensor p\u00fablico que sou e representante do povo mato-grossense nesta Casa, duas atividades que muito me honram, quero ressaltar a complementariedade da atua\u00e7\u00e3o destas duas institui\u00e7\u00f5es, Defensoria P\u00fablica e Parlamento.\r\nNo Parlamento lutamos pela democratiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a e pela constru\u00e7\u00e3o de um arcabou\u00e7o legal que imprima um car\u00e1ter justo ao Estado brasileiro. De nada adiantam leis modernas e avan\u00e7adas, se, no entanto, \u00e9 vetada a alguns cidad\u00e3os, precisamente aos mais vulner\u00e1veis, a oportunidade de terem assegurada a efetividade dos direitos inscritos na legisla\u00e7\u00e3o nacional, por absoluta falta de quem os defenda na Justi\u00e7a.\r\nNo Brasil, a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita tornou-se mat\u00e9ria constitucional a partir da Carta de 1934 e foi contemplada com cap\u00edtulo pr\u00f3prio no C\u00f3digo de Processo Civil de 1939. A Defensoria P\u00fablica como institui\u00e7\u00e3o, no entanto, s\u00f3 passou a existir com a atual Constitui\u00e7\u00e3o, no seu art. 134.\r\nOs Constituintes de 88 inclu\u00edram, no dispositivo que criou a institui\u00e7\u00e3o, par\u00e1grafo \u00fanico determinando a cria\u00e7\u00e3o das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados, segundo lei complementar federal. Essa lei foi publicada no dia 13 de novembro de 1994, mas o important\u00edssimo avan\u00e7o constitucional n\u00e3o foi seguido por medidas legislativas e administrativas que garantissem sua implementa\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, 25 anos depois, de acordo com o IV Diagn\u00f3stico da Defensoria P\u00fablica no Brasil, publicado no ano passado, faltam defensores em mais de 60% das comarcas de todo o Pa\u00eds. No meu querido Mato Grosso, a Defensoria P\u00fablica foi instalada em 13 de maio de 1998, por decreto assinado pelo ent\u00e3o Governador Dante Martins de Oliveira, de saudosa mem\u00f3ria, e s\u00f3 come\u00e7ou a atuar em fevereiro do ano seguinte, com 24 defensores.\r\nTal situa\u00e7\u00e3o implica num d\u00e9ficit gigantesco da assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita n\u00e3o somente em Mato Grosso, mas tamb\u00e9m no Pa\u00eds inteiro. Segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, cerca de 80% da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem recursos para arcar com honor\u00e1rios advocat\u00edcios e despesas judiciais.\r\nNo Mato Grosso, a Defensoria P\u00fablica est\u00e1 presente apenas em 41 comarcas e 83 cidades dos 141 Munic\u00edpios existentes. Entre os principais servi\u00e7os oferecidos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o consta o atendimento em casos de necessidade de sa\u00fade p\u00fablica. S\u00e3o casos muitas vezes dram\u00e1ticos, n\u00e3o raro o \u00fanico instrumento de que os cidad\u00e3os disp\u00f5em para tentar salvar a vida de familiares gravemente enfermos.\r\nSr. Presidente, nobres colegas, \u00e9 por todas essas raz\u00f5es que n\u00e3o me canso de afirmar e reiterar a necessidade premente de valorizarmos a Defensoria P\u00fablica, institui\u00e7\u00e3o que desempenha papel estrat\u00e9gico para a transforma\u00e7\u00e3o de uma realidade extremamente injusta que vivemos hoje no Brasil, no qual, na maioria das vezes, apenas os ricos t\u00eam acesso \u00e0 Justi\u00e7a.\r\nEm 3 de junho, pois, quando celebramos a data nacional da Defensoria P\u00fablica, quero saudar todas as defensoras e os defensores p\u00fablicos do nosso Pa\u00eds, homens e mulheres que dedicam seu esfor\u00e7o e seu talento na assist\u00eancia aos cidad\u00e3os brasileiros \u00e1vidos por justi\u00e7a.\r\nAproveito a oportunidade para reafirmar o meu compromisso de continuar lutando, diuturnamente, pelo fortalecimento das Defensorias P\u00fablicas em todo o territ\u00f3rio nacional.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1568/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, AUMENTO DA PENA, FEMINIC\u00cdDIO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA,\r\nDEFESA, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PSIC\u00d3LOGO, ASSISTENTE SOCIAL, ESCOLA.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 1.568, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e 8.072, de 1990, para tipifica\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio como crime aut\u00f4nomo e agravamento das penas impostas ao condenado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (Bloco/MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB \u00e9 favor\u00e1vel a este projeto.\r\nEste projeto me fez lembrar de 15 anos atr\u00e1s, Sr. Presidente, quando, na Defensoria P\u00fablica, eu recebia a Sra. Odila. Ela pedia exatamente a guarda de suas duas netas, porque a sua filha havia sido assassinada pelo esposo, pai das duas crian\u00e7as. E, de l\u00e1 pra c\u00e1, Sr. Presidente, temos assistido a uma escalada do feminic\u00eddio. Hoje n\u00f3s estamos vivendo no mundo a pandemia da COVID, mas no Brasil n\u00f3s estamos vivenciando tamb\u00e9m a epidemia do feminic\u00eddio.\r\nEste projeto endurece as penas, e isso \u00e9 muito importante. Mas, mais do que isso, n\u00f3s precisamos tamb\u00e9m de pol\u00edticas p\u00fablicas, precisamos aprovar uma emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o para que haja psic\u00f3logos e assistentes sociais nas escolas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (Bloco/MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta \"n\u00e3o\".\r\nPrivatizar a ELETROBRAS n\u00e3o \u00e9 bom para o Brasil, n\u00e3o \u00e9 bom para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Por isso n\u00f3s indicamos o voto \"n\u00e3o\" no painel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA,  MOVIMENTO DEMOCRATICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (Bloco/MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O MDB orienta \"sim\", porque n\u00f3s precisamos discutir um pouco mais este projeto, ainda mais porque h\u00e1 uma emenda que trata da isen\u00e7\u00e3o neste projeto. N\u00f3s entendemos - o MDB entende - que neste caso a isen\u00e7\u00e3o vai prejudicar demais a ind\u00fastria cinematogr\u00e1fica.\r\nPor isso, n\u00f3s queremos o adiamento desta vota\u00e7\u00e3o, para ampliar o debate e discutir melhor estas quest\u00f5es.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (Bloco/MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta \"sim\" ao texto, mas j\u00e1 deixa claro que votar\u00e1 contra uma emenda ao texto existente que aprofunda mais ainda a injusti\u00e7a fiscal neste Pa\u00eds. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, IND\u00daSTRIA AUDIOVISUAL.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (Bloco/MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres pares, a indica\u00e7\u00e3o do MDB \u00e9 \"n\u00e3o\", \u00e9 suprimir esse texto. Por qu\u00ea? N\u00f3s estamos em busca da justi\u00e7a fiscal, e essas isen\u00e7\u00f5es, em um segmento altamente lucrativo, n\u00f3s entendemos que n\u00e3o pode haver. Mais do que isso, fazer essas isen\u00e7\u00f5es significa o qu\u00ea? Menos investimento na ind\u00fastria audiovisual.\r\nPor isso, Sr. Presidente, o MDB, encaminha \"n\u00e3o\", para suprimir o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 9\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (Bloco/MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres pares, o MDB tamb\u00e9m vota \"n\u00e3o\". N\u00f3s n\u00e3o concordamos que se tenha que retirar dinheiro da educa\u00e7\u00e3o. Por isso, n\u00f3s vamos acompanhar o Cidadania na supress\u00e3o desse texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (Bloco/MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se essa medida provis\u00f3ria for retirada de pauta, ela corre o risco de perder a sua efic\u00e1cia. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos votar esta medida provis\u00f3ria que trata da renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas do FINOR, que atende o Norte e o Nordeste do Pa\u00eds.\r\nPor isso, o MDB orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, para que possamos votar esta medida provis\u00f3ria e ela n\u00e3o perca a sua vig\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (Bloco/MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O MDB orienta \"n\u00e3o\", porque queremos votar essa medida provis\u00f3ria. Como j\u00e1 foi colocado, se ela n\u00e3o for votada, pode perder a sua efic\u00e1cia. E \u00e9 muito importante a renegocia\u00e7\u00e3o do FINOR, do FINAM para as empresas do Norte e do Nordeste do Brasil neste momento, em que atravessamos uma pandemia e precisamos gerar emprego e renda.\r\nPor isso, orientamos \"n\u00e3o\". Queremos votar a medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL,  PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (Bloco/MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta \"n\u00e3o\". Queremos votar o mais rapidamente poss\u00edvel. Parece-me que h\u00e1 outra medida provis\u00f3ria para ser avaliada ainda hoje, nesta sess\u00e3o. Queremos votar logo o conte\u00fado. Ou acatamos o que veio do Senado, ou aprovamos o que a C\u00e2mara dos Deputados j\u00e1 aprovou anteriormente. Precisamos ir para o m\u00e9rito da mat\u00e9ria.\r\nPor isso, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal, com parecer favor\u00e1vel, oferecidas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (Bloco/MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB encaminha \"sim\" nesta orienta\u00e7\u00e3o, porque essa emenda trata exatamente da metodologia de como devem ser renegociados esses d\u00e9bitos.\r\nPor isso, o MDB indica \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (Bloco/MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta \"sim\" nesta vota\u00e7\u00e3o. O que prev\u00ea essa emenda que veio do Senado \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o de multa e de juros, preservando-se o capital.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (Bloco/MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O MDB vota \"sim\". Esta emenda do Senado n\u00e3o tem nada a ver com compra de cr\u00e9dito. Na verdade, o que se busca com esta emenda \u00e9 resolver o passivo, um cr\u00e9dito podre, limpar a pauta e resolver a quest\u00e3o da d\u00edvida.\r\nPor isso, o MDB encaminha \"sim\" \u00e0 emenda do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (Bloco/MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta \"sim\" nesta vota\u00e7\u00e3o, porque esse fundo existe no papel desde 1994, mas, desde 1994, n\u00e3o recebe nenhum recurso p\u00fablico.\r\nJ\u00e1 se tem hoje o FDA, o Fundo de Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia, e j\u00e1 se tem o Fundo de Desenvolvimento do Nordeste, um fundo bem diferente, que inclusive recebe parte dos recursos arrecadados com o Imposto de Renda e o IPI tamb\u00e9m.\r\nDesse modo, o MDB encaminha o voto \"sim\", para que a emenda do Senado seja aprovada. Esse fundo, que no papel existe, mas na pr\u00e1tica n\u00e3o existe, vai ser extinto, o que vai resolver essa quest\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REC 17/2021, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O MISTA, INADEQUA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 17, de 2021, contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o Mista pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Emenda do Senado Federal n\u00ba 5, oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (Bloco/MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O MDB vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nO m\u00e9rito dessa mat\u00e9ria precisa ser examinado, pois o momento que estamos atravessando \u00e9 muito dif\u00edcil: muito desemprego, al\u00e9m do problema da pandemia. A renegocia\u00e7\u00e3o dessas d\u00edvidas proporcionar\u00e1 a esses empreendedores como um todo, como foi muito bem colocado, oportunidade para continuar empreendendo e, com isso, gerando emprego e renda para o provo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER CONTR\u00c1RIO, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, com parecer contr\u00e1rio, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (Bloco/MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta \"n\u00e3o\", conforme j\u00e1 est\u00e1 no painel, exatamente porque o texto da C\u00e2mara \u00e9 mais amplo e contribui para que essas d\u00edvidas possam ser renegociadas, para que os devedores desses cr\u00e9ditos que hoje travam o desenvolvimento do Brasil, especialmente do Norte, do Nordeste e do nosso Centro-Oeste, possam renegociar suas d\u00edvidas e seguir seu caminho empreendendo e gerando emprego e renda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA DEFENSORIA P\u00daBLICA, HOMENAGEM, DEFENSOR P\u00daBLICO, MATO GROSSO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Defensor P\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (Bloco/MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em 19 de maio se comemora o Dia de Santo Ivo. Quem foi Santo Ivo? Foi o advogado dos pobres. Por isso, no dia 19 de maio se comemora o Dia do Defensor P\u00fablico no Brasil. \r\nEu quero render as minhas homenagens aos colegas defensores p\u00fablicos de todo o Brasil, especialmente aos do meu Estado do Mato Grosso, que n\u00e3o medem esfor\u00e7os para garantir os direitos constitucionais e os direitos que est\u00e3o previstos em lei, dando cidadania \u00e0 popula\u00e7\u00e3o carente do nosso Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de  2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (Bloco/MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta o voto \"n\u00e3o\". Quer votar o texto do Relator, que foi constru\u00eddo e debatido com v\u00e1rias Lideran\u00e7as, por v\u00e1rios segmentos da sociedade. \r\nPor isso, Sr. Presidente, o MDB encaminha o voto \"n\u00e3o\", para votar o texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRC 46/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, MOZART VIANNA DE PAIVA, EX-SECRET\u00c1RIO-GERAL DA MESA.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 46, de 2021, sobre a denomina\u00e7\u00e3o, de Gabinete Mozart Vianna de Paiva, do Gabinete do Secret\u00e1rio-Geral da Mesa da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (Bloco/MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB vota \"sim\".\r\nConhecedor das caracter\u00edsticas e do talento do Dr. Mozart nesta Casa, eu tive a felicidade, em v\u00e1rias passagens aqui pela C\u00e2mara dos Deputados, de dialogar com ele, de levar a ele v\u00e1rias quest\u00f5es importantes. E o Dr. Mozart, conhecedor que era do Regimento Interno desta Casa, fazia as orienta\u00e7\u00f5es. Mesmo no caso daquelas que divergiam do nosso entendimento - ele era muito equilibrado, muito sereno -, ele sabia explicar e buscar um entendimento.\r\nEnt\u00e3o, o MDB quer aqui render as suas homenagens ao Dr. Mozart, votando \"sim\" a este projeto de resolu\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "APENSA\u00c7\u00c3O, PEC 14/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC 22/2011, PAGAMENTO, VENCIMENTOS, AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS, PISO SALARIAL.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de apensa\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2021, \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 22, de 2011, a respeito da valoriza\u00e7\u00e3o e da pol\u00edtica remunerat\u00f3ria dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (MDB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres Pares, eu quero aqui falar da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 22, que foi apresentada em 2011 e visa a garantir uma remunera\u00e7\u00e3o de, pelo menos, dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. Essa PEC est\u00e1 pronta par ser votada em plen\u00e1rio em dois turnos.\r\nRecentemente, foi apresentada a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2021, que trata de assuntos correlatos. A PEC 14 est\u00e1 contida na PEC 22. Considerando essas mat\u00e9rias que est\u00e3o sendo tratadas nas duas PECs, eu apresentei um pedido de apensamento. Outros Parlamentares tamb\u00e9m apresentaram pedidos de apensamento. Por qu\u00ea? Porque n\u00f3s podemos trazer a PEC 14 diretamente para o Plen\u00e1rio, sem que ela fique tramitando 10 anos praticamente, como tramitou a PEC 22. Assim, ganhar\u00edamos tempo, ganhar\u00edamos alguns anos de tramita\u00e7\u00e3o. \r\nAl\u00e9m disso, n\u00f3s podemos fazer uma emenda aglutinativa, incluindo o texto original da PEC 22, que diz que nenhum agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade ou agente de combate a endemias ganhar\u00e1 menos do que dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, estabelece que essas categorias devem ter aposentadoria especial e garante a elas o adicional de insalubridade. No Brasil afora, os Munic\u00edpios t\u00eam muita dificuldade de garantir o adicional de insalubridade aos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e aos agentes de combate a endemias, e esses agentes visitam fam\u00edlias, pessoas com doen\u00e7as infectocontagiosas e, no caso dos agentes de combate a endemias, manipulam venenos.\r\nCom o apensamento, n\u00f3s podemos fazer uma emenda aglutinativa, juntando o texto original da PEC 22, as emendas na Comiss\u00e3o Especial da PEC 22, o relat\u00f3rio do Deputado Raimundo Gomes de Matos e o texto da PEC 14, fazendo um \u00fanico texto. Se as Lideran\u00e7as aprovarem, no Col\u00e9gio de L\u00edderes, a inclus\u00e3o dessa mat\u00e9ria na Ordem do Dia, n\u00f3s votaremos, nesta Casa, em dois turnos, a PEC 22, com o apensamento da PEC 14.\r\nEnt\u00e3o, eu deixo aqui registrado o pedido aos L\u00edderes e \u00e0 Mesa para que n\u00f3s possamos apensar essas duas PECs e avan\u00e7ar. Assim, n\u00f3s vamos ganhar tempo e valorizar ainda mais essa categoria, que hoje entra nas casas das pessoas orientando os moradores sobre preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e qualidade de vida, ainda mais em tempos de COVID.\r\nSra. Presidente, quero pedir aqui que o meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e que n\u00f3s fa\u00e7amos o apensamento dessas duas PECs, porque isso seria um ganho extraordin\u00e1rio para a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LIBERA\u00c7\u00c3O, COM\u00c9RCIO, MEDICAMENTO, ATROFIA MUSCULAR ESPINHAL (AME), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Apelo \u00e0 C\u00e2mara de Regula\u00e7\u00e3o do Mercado de Medicamentos - CMED, ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Anderson Torres, ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, de  libera\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio de medicamento usado no tratamento dos portadores de atrofia muscular espinhal (terapia g\u00eanica).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (MDB - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e nobres pares, eu quero falar aqui da atrofia muscular espinhal, que \u00e9 uma doen\u00e7a rara e de pouco tratamento. \r\nNo ano passado, foi aprovada a terapia g\u00eanica, que praticamente desenvolve o DNA da crian\u00e7a que nasce sem o DNA que produz a prote\u00edna para alimentar os neur\u00f4nios motores. Ela foi desenvolvida em laborat\u00f3rio. Atrav\u00e9s de um adenov\u00edrus, esse tratamento corrige esse defeito gen\u00e9tico. \r\nO que eu quero deixar registrado aqui, Sr. Presidente, \u00e9 que essa terapia g\u00eanica j\u00e1 foi aprovada pela ANVISA. A Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria do Brasil j\u00e1 a aprovou, mas o medicamento n\u00e3o pode ser comercializado no Brasil, porque, embora a legisla\u00e7\u00e3o de terapia avan\u00e7ada da ANVISA seja superavan\u00e7ada, a legisla\u00e7\u00e3o de terapia avan\u00e7ada para fixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o de medicamento da C\u00e2mara de Regula\u00e7\u00e3o do Mercado de Medicamentos - CMED \u00e9 uma legisla\u00e7\u00e3o atrasada, totalmente invertida. E essa medica\u00e7\u00e3o n\u00e3o teve ainda autorizada a sua comercializa\u00e7\u00e3o aqui, embora tecnicamente seja uma medica\u00e7\u00e3o que faz uma diferen\u00e7a significativa na vida das crian\u00e7as. \r\nEnt\u00e3o, eu quero pedir aqui um espa\u00e7o na agenda do Ministro da Justi\u00e7a, pois est\u00e1 com ele um recurso para que a CMED possa analisar melhor a fixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o dessa medica\u00e7\u00e3o para que ela possa ser comprada aqui no Brasil.\r\nHoje, as pessoas que precisam dessa medica\u00e7\u00e3o s\u00e3o poucas. Cerca de 20 crian\u00e7as entraram na Justi\u00e7a, nos \u00faltimos 18 meses, para conseguir essa terapia g\u00eanica. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 garantindo essa terapia via decis\u00e3o judicial.\r\nN\u00f3s precisamos avan\u00e7ar, porque o Brasil est\u00e1 pagando caro por essa medica\u00e7\u00e3o, que custa 2 milh\u00f5es e 125 mil d\u00f3lares. No Jap\u00e3o, essa medica\u00e7\u00e3o foi aprovada e est\u00e1 dispon\u00edvel para todas as fam\u00edlias, gratuitamente. E o Governo japon\u00eas paga 1 milh\u00e3o e 550 mil d\u00f3lares por essa medica\u00e7\u00e3o, que \u00e9 de dose \u00fanica.\r\nEnt\u00e3o, eu quero fazer um apelo \u00e0 CMED, ao Ministro da Justi\u00e7a, ao Ministro da Fazenda, para que possamos aprovar logo o valor dessa medica\u00e7\u00e3o, de modo que, depois, a Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS - CONITEC possa disponibilizar para todos os brasileiros...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 4710/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.710, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Brasil da importa\u00e7\u00e3o, por meio da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade - OPAS, de medicamentos, insumos e equipamentos relacionados \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade, ressalvado o destaque.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a OPAS - Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade presta relevantes servi\u00e7os ao povo brasileiro, especialmente na \u00e1rea de sa\u00fade.\r\nO MDB orienta \"sim\" a este projeto, pela import\u00e2ncia dele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3855/2020, PROJETO DE LEI  ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 3.855, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o, em \u00e2mbito nacional, do Agosto Lil\u00e1s como m\u00eas de prote\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o para o fim da viol\u00eancia contra a mulher, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro orienta \"sim\", porque a conscientiza\u00e7\u00e3o da sociedade \u00e9 muito importante para preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia e de outros males que assolam nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MOVIMENTO DEMOCRATICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, para inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidade ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta \"sim\". Este projeto, que cuida das lactantes, \u00e9 extremamente importante, \u00e9 fundamental para a sociedade brasileira.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba  12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres pares, este projeto \u00e9 extremamente importante. E \u00e9 importante principalmente pelo momento de pandemia que estamos atravessando.\r\n\u00c9 necess\u00e1ria a suspens\u00e3o das patentes para que novos laborat\u00f3rios, novas farmac\u00eauticas possam fazer pesquisas no intuito de defender a vida, de preservar a vida. Por isso, esse projeto \u00e9 importante.\r\nPortanto, o MDB orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE QUEBRA DO INTERST\u00cdCIO, SEGUNDO TURNO, PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de quebra do interst\u00edcio de 5 sess\u00f5es para aprecia\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, relativa \u00e0 convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, para garantir a seguran\u00e7a jur\u00eddica, esta PEC vem num bom momento.\r\nAbrir m\u00e3o das 5 sess\u00f5es, quebrando o interst\u00edcio, \u00e9 a melhor sa\u00edda.\r\nPor isso, o MDB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 709/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 709, de 2021, sobre a transforma\u00e7\u00e3o de cargos de Juiz de Direito em cargos de Juiz de Direito de Turma Recursal, no quadro permanente do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta o voto \"sim\". \r\nTrata-se de um projeto extremamente importante, que \u00e9 a entrega da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional. A entrega de uma presta\u00e7\u00e3o jurisdicional c\u00e9lere significa paz social na conviv\u00eancia entre as pessoas. \r\nParab\u00e9ns por esse projeto, que \u00e9 extremamente importante para o Distrito Federal!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 292/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 292, de 2021, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do art. 38 da Portaria GM/SM n\u00ba 1.263, de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta \"sim\", exatamente para evitar que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade d\u00ea dinheiro aos Munic\u00edpios com uma m\u00e3o e o retire com a outra.\r\nSuspender os efeitos dessa portaria \u00e9 fundamental para que o dinheiro do Governo Federal possa chegar \u00e0 ponta, nesse momento de pandemia que estamos atravessando.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021,sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidades ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres pares, a orienta\u00e7\u00e3o do MDB \u00e9 \"sim\", porque esse projeto protege exatamente a vida. Al\u00e9m de proteger grupos vulner\u00e1veis, tamb\u00e9m protege as m\u00e3es lactantes. Isso \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para a preserva\u00e7\u00e3o da vida.\r\nEnt\u00e3o, o MDB encaminha \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 385/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MOVIMENTO DEMOCRATICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 385, de 2021, sobre medidas alternativas de prova de vida para os benefici\u00e1rios da Previd\u00eancia Social, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O MDB, Sr. Presidente, orienta \"sim\", pela import\u00e2ncia do projeto.\r\nEstamos atravessando um momento dif\u00edcil. Cada vez que fazemos mais exig\u00eancias, com mais burocracia, mais dificultamos a vida do povo brasileiro. N\u00f3s precisamos votar esse projeto com certa rapidez, para que possamos facilitar a vida daquele que mais precisa e que tem uma rela\u00e7\u00e3o com a Previd\u00eancia Social, com o INSS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  SUBSTITUTIVO, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB).",
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O MDB, Sr. Presidente, encaminha o voto \"n\u00e3o\", porque esta \u00e9 uma Casa plural, e, atrav\u00e9s do distrit\u00e3o, n\u00f3s estar\u00edamos eliminando a possibilidade de toda a sociedade ser contemplada. A sociedade \u00e9 organizada de forma segmentada, e esta Casa precisa ser representada pela maioria da popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB indica \"sim\", pelo requerimento de retirada de pauta.\r\nH\u00e1 v\u00e1rios pontos desta minirreforma tribut\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o aos quais ainda n\u00e3o h\u00e1 acordo. O MDB est\u00e1 discutindo, est\u00e1 debatendo esse assunto. O L\u00edder Isnaldo est\u00e1 muito atento. Por isso, n\u00f3s entendemos que este n\u00e3o \u00e9 o momento adequado para votarmos esta mat\u00e9ria.\r\nIndicamos \"sim\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Valtenir Pereira",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VALTENIR PEREIRA (MDB - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O MDB, Sr. Presidente, orienta \"n\u00e3o\".\r\nEssa \u00e9 uma medida provis\u00f3ria que reorganiza a estrutura administrativa do Governo Federal. Precisamos votar essa medida provis\u00f3ria.\r\nPor isso, indicamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]