[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "QUEIMADA, BR-262, RODOVIA FEDERAL, MATO GROSSO DO SUL, INC\u00caNDIO, CRIME AMBIENTAL, PANTANAL MATO-GROSSENSE, CORUMB\u00c1 (MS), INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Vander Loubet",
        "sumario": "Imediata ado\u00e7\u00e3o, pelas autoridades governamentais competentes, de a\u00e7\u00f5es para debela\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio entre os Munic\u00edpios de Corumb\u00e1 e Miranda, no Estado de Mato Grosso do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VANDER LOUBET (PT - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sexta-feira estive em Corumb\u00e1, no Pantanal, no meu Estado, numa audi\u00eancia p\u00fablica.\r\nPassando pela BR-262, vi o inc\u00eandio. Portanto, eu queria pedir \u00e0s autoridades, ao IBAMA, que fiscalizassem a queimada \u00e0 beira da BR-262. \u00c9 um absurdo! Os bombeiros est\u00e3o tentando, desde s\u00e1bado, controlar essa queimada, que traz preju\u00edzo enorme para o meio ambiente, principalmente para os pequenos, m\u00e9dios e grandes produtores da regi\u00e3o. J\u00e1 sabemos que as linhas de transmiss\u00e3o foram atingidas.\r\nPor isso, \u00e9 muito importante uma a\u00e7\u00e3o do IBAMA. E a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal alertou-nos sobre uma poss\u00edvel atividade criminosa nessa queimada.\r\nQuero deixar esse registro e pedir \u00e0s autoridades que tomem provid\u00eancias.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VANDER LOUBET.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nosso pronunciamento vai se referir ao inc\u00eandio que vem consumindo as margens da BR-262. Segundo a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, foi causado, possivelmente, por atividade criminosa. Desde a madrugada de s\u00e1bado, 26, equipes do Corpo de Bombeiros tentam extinguir o inc\u00eandio que alcan\u00e7ou a vegeta\u00e7\u00e3o rasteira e se espalhou por uma \u00e1rea de aproximadamente 100 quil\u00f4metros, em pleno Pantanal, entre as cidades de Corumb\u00e1 e Miranda, no Estado de Mato Grosso do Sul.\r\nH\u00e1 muitos dias n\u00e3o chove na regi\u00e3o. A vegeta\u00e7\u00e3o seca \u00e9 facilmente consumida pelas chamas. Al\u00e9m disso, a fuma\u00e7a prejudica muito o tr\u00e1fego. Da\u00ed a recomenda\u00e7\u00e3o do Corpo de Bombeiros para que os motoristas redobrem seus cuidados ao trafegarem pelos locais mais atingidos: redobrar a aten\u00e7\u00e3o, diminuir a velocidade dos ve\u00edculos, evitar dirigir \u00e0 noite, aten\u00e7\u00e3o quanto aos animais na pista.\r\nA cidade de Corumb\u00e1 vive momentos extremamente delicados. Aguarda-se, portanto, que os Governos possam, devido \u00e0 emerg\u00eancia, disponibilizar de imediato recursos para auxiliar a regi\u00e3o. O rompimento de linhas de transmiss\u00e3o j\u00e1 \u00e9 realidade preocupante, pontes j\u00e1 foram consumidas pelo fogo, o transporte \u00e9 prec\u00e1rio. Enfim, a popula\u00e7\u00e3o e todos os segmentos produtivos da regi\u00e3o sofrem com a atual situa\u00e7\u00e3o. Da\u00ed o nosso apelo para que os dirigentes municipais, estaduais e federais envidem o m\u00e1ximo de seus esfor\u00e7os para minimizar essa situa\u00e7\u00e3o que tantos preju\u00edzos j\u00e1 t\u00eam causado a Corumb\u00e1 e \u00e0 regi\u00e3o pantaneira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]