[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O.\r\nBANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Prioridade na cria\u00e7\u00e3o de CPIs destinadas \u00e0 apura\u00e7\u00e3o das responsabilidades e causas da trag\u00e9dia ambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, e \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de contratos internacionais firmados pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES,",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (Bloco/PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, queria dizer a V.Exa. que esta nova C\u00e2mara Federal destacou duas grandes prioridades: a primeira delas, Brumadinho, com uma CPI apresentada que contou com a assinatura de mais de 200 Deputados; a segunda prioridade \u00e9 uma CPI, da qual fui autor, que tamb\u00e9m contou com a assinatura de mais de 200 Deputados, que \u00e9 a CPI do BNDES para os contratos internacionais ocorridos ao longo dos \u00faltimos anos. \r\nEsses contratos internacionais feitos com a Venezuela, com Cuba, com a Rep\u00fablica Dominicana, com Gana, com Equador e tantos pa\u00edses africanos foram efetivamente mal explicados para os brasileiros ao longo dos \u00faltimos anos. Essa CPI vai precisar investigar isso de maneira mais aprofundada. \r\nN\u00f3s esperamos que a caixa-preta do BNDES seja conhecida por todos os brasileiros. Essa CPI foi apresentada em segundo lugar como prioridade deste Plen\u00e1rio. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - V.Exa. ser\u00e1 atendido. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VANDERLEI MACRIS.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quando mais precis\u00e1vamos investir no Brasil, fizeram o oposto. Sem ci\u00eancia dos brasileiros, os Governos Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff autorizaram o Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES a realizar financiamentos para obras no exterior. Por isso apresentamos uma CPI dos contratos internacionais do BNDES.\r\nPor mais de 1 d\u00e9cada tivemos a dilapida\u00e7\u00e3o nefasta de recursos da sociedade brasileira. Fundos que foram aplicados fora das nossas fronteiras e que ainda muito pouco sabemos. Tudo colocado em uma caixa-preta e que pretendem manter soterrado.\r\nO que temos conhecimento \u00e9 que mais de 4 bilh\u00f5es de d\u00f3lares financiaram obras na Venezuela, em Gana, na Rep\u00fablica Dominicana e em Cuba. \r\nOutra situa\u00e7\u00e3o diz respeito aos empr\u00e9stimos suspeitos de corrup\u00e7\u00e3o concedidos a empresas de fachada ou de companhias de amigos do Rei, conforme den\u00fancia feita no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. \r\nNo Brasil, nosso pa\u00eds, e onde precisamos investir, faltam recursos para o b\u00e1sico. Em especial, carece o emprego. O setor produtivo necessita de ajuda neste per\u00edodo cr\u00edtico e de crise.\r\nEsses mais de 18 bilh\u00f5es de reais, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, contribuiriam de forma maci\u00e7a para minimizar problemas dr\u00e1sticos do Pa\u00eds. E, certamente, promoveriam as empresas situadas em quase todos os Munic\u00edpios brasileiros. A maioria delas de pequeno e m\u00e9dio porte que garantiriam milh\u00f5es de postos de trabalhos.\r\nOs empr\u00e9stimos a outros pa\u00edses foram classificados, por decis\u00e3o do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior, como secretos e s\u00f3 vir\u00e3o ao conhecimento p\u00fablico em 2027.\r\nFoi por isso que ontem protocolei um pedido de cria\u00e7\u00e3o da CPI do BNDES. \r\nCerca de 200 Parlamentares apoiaram essa solicita\u00e7\u00e3o porque entendem que houve ali um esquema criminoso, Sra. Presidente.\r\nA aludida classifica\u00e7\u00e3o de sigilo n\u00e3o persiste perante a Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, que precisa inteirar-se imediatamente das condi\u00e7\u00f5es pactuadas.\r\nO ent\u00e3o Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva alterou, por meio do Decreto n\u00ba 6.322, de 21 de dezembro de 2007, o Estatuto Social do banco de fomento para possibilitar investimentos por empresas de capital nacional no exterior. A alega\u00e7\u00e3o? Que essas a\u00e7\u00f5es contribuiriam para o desenvolvimento econ\u00f4mico e social do Pa\u00eds. \r\nA amplia\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o do Porto de Mariel, em Cuba, n\u00e3o trouxe benfeitoria alguma para os cidad\u00e3os brasileiros. Na verdade, pouco dos nossos portos n\u00e3o tem aquela estrutura.\r\nAs obras dos aquedutos Hermanas Mirabal, Noroeste, Samana; os projetos da Central Termoel\u00e9trica Punta Catalina; do Corredor Vi\u00e1rio Duarte; do Corredor Vi\u00e1rio Norte-Sul; da Hidrel\u00e9trica de Pinalito; entre outros na Rep\u00fablica Dominicana, trouxeram dividendos ao Brasil?\r\nE quanto \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o do Estaleiro Astialba? As quatro linhas dos metr\u00f4s de Caracas e de Los Teques? Ainda temos o Projeto de Saneamento e Desenvolvimento Integral e a Sider\u00fargica Nacional Venezuelana, o que esses recursos l\u00e1 aplicados favoreceram aqui? \r\nTivemos CPIs do Banco na C\u00e2mara e no Senado, ambas foram conclu\u00eddas sem nenhum pedido de indiciamento. \r\nSendo que a investiga\u00e7\u00e3o das irregularidades \u00e9 justamente a fun\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, o resultado \u00e9 muito pouco diante de todo o caso conhecido.\r\nAssim os jornais noticiaram: \"Uma CPI para nada\", \"A CPI do BNDES morre em sil\u00eancio\".\r\nJustamente por isso, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 imprescind\u00edvel abrir a caixa-preta do BNDES sem vi\u00e9s pol\u00edtico, sem amarras, mas revelando a todos o que foi feito com o dinheiro do povo brasileiro.\r\n\u00c9 fundamental corrigir os erros, mas tamb\u00e9m indiciar \u00e0queles que lesaram o Pa\u00eds, que patrocinaram de forma irregular e que geriram de forma fraudulenta. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), ATUA\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Apelo ao Presidente da Casa de agilidade na cria\u00e7\u00e3o da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (Bloco/PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) -  Presidente, eu s\u00f3 gostaria de comunicar rapidamente a V.Exa. e a todo o Plen\u00e1rio que apresentamos nossa proposta de cria\u00e7\u00e3o da CPI do BNDES com a assinatura de 207 Deputados. J\u00e1 houve a confer\u00eancia das assinaturas, que foram confirmadas pela Presid\u00eancia. Portanto, agora ela est\u00e1 apta para ser avaliada, num parecer que ser\u00e1 dado pela Secretaria-Geral da Mesa, para que o Presidente possa promover a instala\u00e7\u00e3o dela.\r\nAcho a cria\u00e7\u00e3o dela muito importante. S\u00e3o contratos internacionais que foram mal explicados ao Brasil e aos brasileiros. \u00c9 necess\u00e1ria uma profunda investiga\u00e7\u00e3o desse caso do BNDES, raz\u00e3o pela qual fa\u00e7o o seguinte apelo a V.Exa.: pedir ao Presidente efetivo que d\u00ea agilidade a esse parecer, no qual S.Exa., pessoalmente, dar\u00e1 a opini\u00e3o final sobre a proposta de instala\u00e7\u00e3o dessa CPI.\r\nMuito obrigada, Presidente.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa. e a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Deputado e Presidente Hildo Rocha. \r\nSrs. Parlamentares, quero falar sobre a minha posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia Social. Eu tenho uma posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, porque entendo que ela \u00e9 economicamente necess\u00e1ria, embora ache que ela precisa ser socialmente justa. Esse \u00e9 o bin\u00f4mio que eu entendo deve conduzir a minha posi\u00e7\u00e3o neste Parlamento sobre a reforma da Previd\u00eancia.\r\nSem d\u00favida nenhuma, ela \u00e9 necess\u00e1ria. O Brasil precisa dela. N\u00e3o foi s\u00f3 este Governo que apresentou uma proposta de reforma da Previd\u00eancia. Governos passados, talvez em n\u00famero de tr\u00eas ou quatro, atuaram na dire\u00e7\u00e3o de mexer com essa que \u00e9 a grande causa do d\u00e9ficit fiscal que temos no Pa\u00eds hoje. Ela precisa ser feita, deve ser feita. Vamos trabalhar agora na Comiss\u00e3o Especial, fazer um debate bastante aprofundado sobre temas muito importantes. A reforma precisa, na sua espinha dorsal, ser aprovada, para que o Pa\u00eds possa encontrar o seu caminho, do ponto de vista de uma economia saud\u00e1vel, capaz de privilegiar investimentos e, mais do que isso, de garantir empregos, do que o Pa\u00eds mais precisa neste momento.\r\nEu quero dizer que h\u00e1 uma s\u00e9rie de detalhes que ainda precisam ser discutidos. Por exemplo, a quest\u00e3o da transi\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abrang\u00eancia da reforma, entre Estados e Munic\u00edpios, n\u00f3s vamos aprovar essa abrang\u00eancia? \u00c9 um debate que n\u00f3s estamos fazendo com o meu L\u00edder Carlos Sampaio, na bancada do PSDB.\r\nN\u00f3s precisamos discutir tamb\u00e9m o ac\u00famulo de pens\u00e3o e aposentadoria, as aposentadorias especiais, a m\u00e9dia de c\u00e1lculo de aposentadoria, a quest\u00e3o dos professores. N\u00f3s temos a possibilidade de aprovar a quest\u00e3o da incapacidade, portanto, a necessidade da aposentadoria. H\u00e1 muitos temas e detalhes que precisam ser discutidos, e n\u00f3s vamos faz\u00ea-lo agora na Comiss\u00e3o Especial e, depois, aqui no plen\u00e1rio. Mas a reforma da Previd\u00eancia tem que ser aprovada.\r\nSobre alguns ajustes, como esses de que falei, o meu partido est\u00e1 debru\u00e7ado. Ainda hoje de manh\u00e3 fizemos uma reuni\u00e3o exaustiva com o L\u00edder Carlos Sampaio e toda a estrutura de assessoria da Lideran\u00e7a do PSDB, para discutir esses detalhes importantes, para que possamos posicionar o Brasil, diante do rombo t\u00e3o pesado que n\u00f3s temos hoje na Previd\u00eancia Social, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contas p\u00fablicas.\r\nO Brasil precisa aprovar essa reforma. A \u00fanica forma de garantirmos direitos e recursos para a popula\u00e7\u00e3o que mais precisa no futuro \u00e9 dar sequ\u00eancia a esse ajuste fiscal que vai ser feito, que tem, como parte importante dele, a reforma da Previd\u00eancia.\r\nO PSDB tamb\u00e9m j\u00e1 assinou um documento em que se manifesta contra a inclus\u00e3o do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, o BPC, na proposta de reforma da Previd\u00eancia. J\u00e1 temos posi\u00e7\u00e3o clara nesse sentido e tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aposentadoria rural. \r\nO Pa\u00eds caminha para esse debate aprofundado da proposta de reforma da Previd\u00eancia. N\u00f3s precisamos ter responsabilidade, no Congresso Nacional, hoje. Todos n\u00f3s precisamos dar uma cota de sacrif\u00edcio e, mais do que isso, trabalhar com um p\u00eandulo importante dessa reforma, que \u00e9 o fim dos privil\u00e9gios. Aqueles que mais ganham devem contribuir mais, e os que menos ganham devem contribuir menos. Essa \u00e9 a l\u00f3gica da proposta. \r\nTemos uma posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel a essa reforma da Previd\u00eancia, uma posi\u00e7\u00e3o que se encaminha com base no bin\u00f4mio de que falei no in\u00edcio deste discurso, que \u00e9 o da reforma economicamente necess\u00e1ria, mas socialmente justa. Essa \u00e9 a nossa proposta e a nossa posi\u00e7\u00e3o no que diz respeito \u00e0 reforma da Previd\u00eancia.\r\nSr. Presidente, eu solicito a V.Exa. que autorize a publicidade deste pronunciamento pelas m\u00eddias da Casa, em especial pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "THE INTERCEPT BRASIL.,S\u00cdTIO (INTERNET), VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. N\u00e3o desqualifica\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e de Procuradores da Rep\u00fablica diante de supostos di\u00e1logos divulgados pelo site The Intercept Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Davi Alcolumbre, que marca hoje uma presen\u00e7a importante nas decis\u00f5es do Congresso Nacional, parab\u00e9ns por sua condu\u00e7\u00e3o hoje!\r\nEu n\u00e3o poderia me calar em rela\u00e7\u00e3o a tanta hipocrisia que vimos ontem e hoje na imprensa brasileira e nos discursos aqui realizados. N\u00e3o podemos permitir que o intenso e valoroso trabalho realizado pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato seja agora distorcido e desacreditado. E, mais do que distorcido e desacreditado, desqualificado. Esta, normalmente, \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o de quem quer destruir o advers\u00e1rio: desqualifique-o. \u00c9 isso o que est\u00e1 acontecendo aqui. \r\nE quem est\u00e1 fazendo isso acontecer? Um conservadorismo corrupto, numa alian\u00e7a com um petismo atrasado e raivoso. \u00c9 isso o que est\u00e1 acontecendo nas rea\u00e7\u00f5es de ontem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o de um di\u00e1logo entre o Juiz Sergio Moro e Deltan Dallagnol.\r\nAs informa\u00e7\u00f5es que foram publicadas pelo The Intercept na noite do \u00faltimo domingo merecem, sim, uma reflex\u00e3o, mas n\u00e3o suspei\u00e7\u00e3o quanto ao comprometimento do ent\u00e3o Juiz Sergio Moro, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da For\u00e7a-Tarefa da Lava-Jato. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel imaginar que os milhares de processos foram tratados sem a devida investiga\u00e7\u00e3o ou sem a veracidade das provas. Se fosse o caso, h\u00e1 muito a Lava-Jato seria verdadeiramente contestada e n\u00e3o teria recuperado para a sociedade brasileira os 13 bilh\u00f5es de reais que est\u00e3o no caminho de volta para os cofres p\u00fablicos. Essa, Sr. Presidente e Srs. Deputados, \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o de quem, ao longo de 5 anos de for\u00e7a-tarefa, realiza um trabalho sem precedentes no mundo e que virou exemplo a ser seguido como s\u00edmbolo nacional. Mais de 400 pessoas foram acusadas criminalmente. Destas, mais de 150 pessoas foram condenadas. E \u00e9 justamente esse grupo que tenta contestar a seriedade da opera\u00e7\u00e3o. \r\nVale ressaltar que todos os atos e decis\u00f5es da Lava-Jato s\u00e3o revisados por tr\u00eas inst\u00e2ncias do Poder Judici\u00e1rio e por v\u00e1rios julgadores. Assim, qualquer prova precisa e deve, no m\u00ednimo, ser vigorosa. \r\nA alega\u00e7\u00e3o de que existem presos pol\u00edticos n\u00e3o tem qualquer fundamento. Mas, \u00e9 claro, usam a pr\u00e1tica de que uma mentira repetida v\u00e1rias vezes se torna uma verdade. N\u00e3o em uma sociedade consciente e democr\u00e1tica. Algu\u00e9m acredita que um condenado por nove julgadores, em tr\u00eas inst\u00e2ncias independentes, pode ser inocente? \u00c9 claro que n\u00e3o.\r\nVou concluir, Sr. Presidente.\r\nNada do que foi publicado at\u00e9 o presente momento dos supostos di\u00e1logos desqualificam o Ministro Sergio Moro, os Procuradores ou os processos e as provas. No m\u00e1ximo, o que cabe discutir quanto \u00e0 troca de mensagens \u00e9 o estabelecimento de uma corre\u00e7\u00e3o de rumo, condizente com o C\u00f3digo de \u00c9tica da Magistratura. No mais, \u00e9 leviandade pol\u00edtica. \r\nE que alian\u00e7a est\u00e1 contestando tudo o que est\u00e1 acontecendo? \u00c9 a alian\u00e7a entre um conservadorismo corrupto e um petismo atrasado e raivoso. \r\n\u00c9 esta, Sr. Presidente e Srs. Deputados, a minha opini\u00e3o. Eu n\u00e3o poderia me calar, nos dias de hoje, em rela\u00e7\u00e3o aos fatos que est\u00e3o acontecendo. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), LIBERA\u00c7\u00c3O, CONSUMO, BEBIDA ALCO\u00d3LICA, EST\u00c1DIOS DE FUTEBOL, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pela Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo, de projeto de lei sobre a libera\u00e7\u00e3o do consumo de bebidas alco\u00f3licas em est\u00e1dios de futebol. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria pela anunciada aposi\u00e7\u00e3o de veto \u00e0 propositura.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, na \u00faltima semana, a Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo aprovou, lamentavelmente, um projeto de lei que autoriza o consumo de bebidas alco\u00f3licas nos est\u00e1dios do nosso Pa\u00eds, especialmente no caso de S\u00e3o Paulo, que tem sido reproduzido em outros Estados brasileiros.\r\nO Estatuto de Defesa do Torcedor pro\u00edbe essa possibilidade, o que foi um grande avan\u00e7o na luta contra o alcoolismo e contra a viol\u00eancia. N\u00f3s aqui na C\u00e2mara Federal, durante mais de 1 ano, fizemos um levantamento detalhado das causas do aumento do consumo de bebidas alco\u00f3licas no nosso Pa\u00eds, impacto na sociedade, comercializa\u00e7\u00e3o, publicidade, que muitas vezes chama jovens, mostrando carr\u00f5es, mostrando mulheres bonitas, incentivando o uso e o aumento da bebida alco\u00f3lica, consequ\u00eancias no tr\u00e2nsito, viol\u00eancia contra a mulher, contra a crian\u00e7a, contra o idoso.\r\nEnfim, a quest\u00e3o da bebida alco\u00f3lica nos est\u00e1dios realmente \u00e9 algo que retrocede. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso. Vamos trabalhar para viabilizar, aqui na C\u00e2mara Federal, um movimento que desautorize os Estados brasileiros a caminharem nessa dire\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero cumprimentar o Governador Jo\u00e3o Doria, que j\u00e1 anunciou que vetar\u00e1 esse projeto de lei t\u00e3o nocivo \u00e0 sociedade brasileira.\r\nFizemos um trabalho com v\u00e1rios Parlamentares, inclusive com o atual Ministro da Sa\u00fade Mandetta, com a Deputada Carmen Zanotto e tantos outros, em que nos alinhamos num projeto absolutamente importante para a sociedade brasileira sobre o aumento de consumo de \u00e1lcool.\r\nPortanto, registro aqui o nosso lamento pela decis\u00e3o da Assembleia de S\u00e3o Paulo, que tomou essa iniciativa de aprovar a libera\u00e7\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas nos est\u00e1dios. A viol\u00eancia e a presen\u00e7a de torcidas organizadas, com certeza, atuar\u00e3o na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 luta que fizemos aqui no Parlamento, que gerou inclusive a formata\u00e7\u00e3o deste livro, com informa\u00e7\u00f5es muito importantes sobre o crescimento do alcoolismo no nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), PRORROGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Andamento dos trabalhos da CPI das Pr\u00e1ticas Il\u00edcitas no \u00c2mbito do BNDES - Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social. Pedido de prorroga\u00e7\u00e3o dos trabalhos da CPI por 60 dias.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da CPI das Pr\u00e1ticas Il\u00edcitas no \u00c2mbito do BNDES, quero dizer que n\u00f3s estamos fazendo um trabalho intenso e respons\u00e1vel no comando desse movimento importante que levanta as quest\u00f5es do BNDES.\r\nA CPI foi instalada no dia 27 de mar\u00e7o e est\u00e1 procurando n\u00e3o ter um vi\u00e9s pol\u00edtico, apenas t\u00e9cnico, uma gest\u00e3o republicana, patrocinada por v\u00e1rios Deputados, de v\u00e1rios partidos. A proposta protocolada foi a de se investigar a pr\u00e1tica de atos il\u00edcitos no \u00e2mbito do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES no prazo temporal de 2003 at\u00e9 2015, relacionados especialmente \u00e0 internacionaliza\u00e7\u00e3o dos contratos do banco. Esse trabalho se fazia fundamental porque foram contratos mal explicados \u00e0 sociedade brasileira. \r\nRecebemos ao longo desse per\u00edodo um volume de dados, de informa\u00e7\u00f5es de contribui\u00e7\u00f5es do Tribunal de Contas e de dela\u00e7\u00f5es premiadas.\r\nN\u00f3s j\u00e1 acumulamos um volume de documentos na CPI, nesses 60 dias de trabalho. Est\u00e1 aqui o Deputado General Gir\u00e3o, membro da CPI, que a conhece bem. Al\u00e9m disso, os depoimentos que n\u00f3s estamos ouvindo consubstanciam um volume de informa\u00e7\u00f5es que vai dar ao Relator, o Deputado Altineu C\u00f4rtes, a possibilidade real de apresentar um relat\u00f3rio que as duas CPIs anteriores n\u00e3o fizeram, a CPI do BNDES da C\u00e2mara e do Senado.\r\nNos \u00faltimos 15 anos, o BNDES financiou exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de engenharia para obras no exterior em 14 pa\u00edses. Quatorze pa\u00edses. Quero at\u00e9 dizer quais s\u00e3o: Angola, Argentina, Costa Rica, Cuba, Equador, Gana, Guatemala, Honduras, M\u00e9xico, Mo\u00e7ambique, Paraguai, Peru, Rep\u00fablica Dominicana e Venezuela. \r\nE h\u00e1 uma quest\u00e3o interessante: s\u00f3 a Odebrecht - imaginem V.Exas. - confessou o pagamento de 788 milh\u00f5es de d\u00f3lares em propinas em 12 pa\u00edses, entre eles o Brasil, evidentemente.\r\nN\u00f3s estamos de posse do material da investiga\u00e7\u00e3o do banco em 2015 e 2016, no Senado, e em 2017 e 2018. N\u00f3s nos debru\u00e7amos sobre as informa\u00e7\u00f5es preliminares ali contidas e estamos fazendo um trabalho permanente, n\u00e3o s\u00f3 com depoimentos, com obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e documentos, mas tamb\u00e9m com reuni\u00f5es no Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - v\u00e1rias vezes nos reunimos com o Ministro Augusto Sherman, o Relator das quest\u00f5es do BNDES no Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. Al\u00e9m disso, solicitamos ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, o destacamento de um representante da Pol\u00edcia Federal para o acompanhamento desse movimento de investiga\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o.\r\nFomos \u00e0 sede do banco de fomento no Rio de Janeiro tamb\u00e9m, para conhecer o seu modus operandi e saber como foram realizados esses contratos todos.\r\nJ\u00e1 ouvimos diversos envolvidos - os que se dispuseram a falar e os que se declararam tamb\u00e9m -, como os ex-Presidentes do BNDES Demian Fiocca, Paulo Rabello de Castro e Luciano Coutinho. Diretores e ex-diretores do banco, ex-secret\u00e1rios de \u00f3rg\u00e3os do Governo Federal, Procuradores da Rep\u00fablica, empres\u00e1rios e supostos operadores e ex-ministros tamb\u00e9m j\u00e1 foram ouvidos pela nossa CPI.\r\nDescobrimos que pa\u00edses sem garantia para contratos, como a Venezuela, por exemplo - e chamo a aten\u00e7\u00e3o dos Deputados para isto -, tiveram seu n\u00edvel de risco, o risco 7, o pior do mundo, transformado, modificado para risco 1, igual ao dos Estados Unidos e do Canad\u00e1. Imaginem V.Exas.! Essa foi uma decis\u00e3o de governo, tomada para tirar do risco 7 um pa\u00eds incapaz de pagar o financiamento e pass\u00e1-lo para o risco 1. Foi uma modifica\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica apenas, mas que permitiu o aumento do volume de financiamento e a diminui\u00e7\u00e3o da taxa de juros. Mas depois, num default, o pa\u00eds deixa de pagar os empr\u00e9stimos. \u00c9 o que est\u00e1 acontecendo com Venezuela, Mo\u00e7ambique e Cuba.\r\nN\u00f3s descobrimos que pa\u00edses sem garantias totalizam hoje 2 bilh\u00f5es de d\u00f3lares de preju\u00edzo de pagamentos, que est\u00e3o atrasados.\r\nVejam s\u00f3! Esse \u00e9 um retrato do que foi o per\u00edodo de financiamentos do BNDES. Quem paga essa conta? Quem paga esse preju\u00edzo? \u00c9 voc\u00ea, \u00e9 o cidad\u00e3o, \u00e9 o contribuinte, \u00e9 o Or\u00e7amento Federal que paga todo esse preju\u00edzo.\r\nN\u00f3s tivemos tamb\u00e9m uma preocupa\u00e7\u00e3o maior, nos \u00faltimos movimentos na CPI, com as decis\u00f5es do Supremo Tribunal Federal. Vale ressaltar aqui, neste debate, nesta discuss\u00e3o, que o Supremo Tribunal Federal est\u00e1 dispensando pessoas investigadas, devidamente convocadas. Trata-se de desdobramento de decis\u00e3o tomada no julgamento conjunto das A\u00e7\u00f5es de Descumprimento de Preceito Fundamental relacionadas \u00e0 condu\u00e7\u00e3o coercitiva. Hoje ter\u00edamos oitivas do comando da JBS Sociedade An\u00f4nima. Por que n\u00e3o o ouvidos? Por que n\u00e3o ser\u00e1 ouvido? Porque o Supremo Tribunal Federal entende que r\u00e9us e investigados n\u00e3o precisam, Deputado General Gir\u00e3o, comparecer \u00e0 CPI para proceder \u00e0s suas declara\u00e7\u00f5es, porque s\u00e3o investigados, ou porque s\u00e3o r\u00e9us. Decis\u00e3o tomada pelo Ministro Gilmar Mendes, no caso da CPI do Rompimento da Barragem de Brumadinho, foi nesse sentido, assim como decis\u00e3o tomada pelo Ministro Celso de Mello, no caso de Joesley e Wesley Batista e tamb\u00e9m do pai deles, Jo\u00e3o Batista Sobrinho, sob a alega\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de comparecimento deles, pois s\u00e3o investigados e s\u00e3o r\u00e9us nesses processos.\r\nPela Opera\u00e7\u00e3o Bullish, a JBS \u00e9 cobrada a ressarcir 2 bilh\u00f5es ao BNDES por causa de preju\u00edzos causados. Imaginem V.Exas.! \r\n\u00c9 um processo deslavado de enfrentamento da corrup\u00e7\u00e3o o que n\u00f3s estamos fazendo na CPI, como precisa ser feito neste Pa\u00eds, que precisa ser passado a limpo.\r\nO BNDES, que foi o agente financiador desses empr\u00e9stimos, apesar de toda a dificuldade que estamos tendo para mostrar que houve uma grande decis\u00e3o pol\u00edtica, de governo, para que esses empr\u00e9stimos fossem feitos, simplesmente chancelou os empr\u00e9stimos, evitando muitas vezes a avalia\u00e7\u00e3o de risco que deveria fazer, independentemente das a\u00e7\u00f5es da CAMEX, de governo, que definiam os riscos de um pa\u00eds n\u00e3o pagar o empr\u00e9stimo. Dizem que os empr\u00e9stimos eram destinados a construtoras, a empresas, n\u00e3o para outra alternativa, mas quem garante o financiamento s\u00e3o os pa\u00edses, s\u00e3o os Governos de Angola, de Mo\u00e7ambique, da Venezuela e de tantos outros pa\u00edses. \r\nEu gostaria de ouvir V.Exa., Deputado General Gir\u00e3o, que faz parte da nossa Comiss\u00e3o. Muito obrigado pela presen\u00e7a e pelo aparte. \r\nO Sr. General Gir\u00e3o - Deputado Vanderlei Macris, permita-me aparte\u00e1-lo. Eu estava aqui me co\u00e7ando de vontade de falar.\r\nO SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP) - Com certeza.\r\nO Sr. General Gir\u00e3o - O que V.Exa. est\u00e1 fazendo hoje, Deputado, \u00e9 prestar contas de parte do nosso trabalho na CPI do BNDES. Seguramente, a popula\u00e7\u00e3o brasileira que est\u00e1 nos assistindo agora fica feliz e, ao mesmo tempo, apreensiva por saber que, apesar de estarmos cumprindo a nossa miss\u00e3o, que temos dificuldades, em fun\u00e7\u00e3o dessa interfer\u00eancia. Aqui entre n\u00f3s, um dos Ministros ou v\u00e1rios Ministros est\u00e3o dizendo, afirmando que esses poss\u00edveis indiciados est\u00e3o dispensados de virem aqui para prestar seu depoimento \u00e0 CPI porque est\u00e3o sendo investigados.\r\nOra, mas a CPI, o Poder Legislativo e a C\u00e2mara Federal tamb\u00e9m t\u00eam o direito de fazer a sua investiga\u00e7\u00e3o. N\u00f3s fomos eleitos pelo povo, temos o mandado leg\u00edtimo e o direito leg\u00edtimo de investigar tamb\u00e9m essa quantidade de desvio de dinheiro que aconteceu. Com certeza absoluta, Deputado Vanderlei Macris - ouvimos durante as oitivas e lemos no relat\u00f3rio -, parte desse dinheiro que era desviado voltava para o Brasil para alimentar campanhas pol\u00edticas, voltava para alimentar o enriquecimento de determinadas pessoas, at\u00e9 de autoridades da Rep\u00fablica, que lamentavelmente criaram essa casta de prote\u00e7\u00e3o em torno delas, para n\u00e3o precisarem dar depoimentos, para n\u00e3o precisarem dar declara\u00e7\u00f5es. Eu gostaria de destacar que o que o Poder Legislativo Federal, o que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 fazendo nada mais \u00e9 do que exercer o seu poder leg\u00edtimo de investigar. Temos o direito e a obriga\u00e7\u00e3o de extrairmos isso. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o sei se caberia \u00e0 CPI - e me desculpe, porque n\u00e3o combinamos este aparte, nesta conversa aqui, agora - requerer ao Presidente da Casa que fizesse uma solicita\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal para que respeitasse a autonomia dos Poderes e nos permitisse, sim, fazer com que aqueles que fossem chamados viessem dar o seu depoimento, como aquele ex-Diretor da JBS. N\u00e3o gosto de citar o nome. Desculpe-me, Excel\u00eancia. Eu at\u00e9 lembro o nome dele. Era diretor da JBS, foi indiciado por crime, foi retirado da dire\u00e7\u00e3o da empresa e foi promovido, recebeu uma promo\u00e7\u00e3o dentro da JBS! Parece at\u00e9 brincadeira! Rimos disso, mas \u00e9 verdade, foi o que aconteceu. Ao chegar \u00e0 CPI, Sr. Presidente, ele se arvorou no direito de n\u00e3o falar, de ficar calado. Poxa, a JBS \u00e9 uma empresa que fez um acordo de leni\u00eancia. N\u00e3o estou certo? Ela fez um acordo de leni\u00eancia. Ao fazer o acordo de leni\u00eancia, a empresa e qualquer funcion\u00e1rio da empresa se obrigam a falar a verdade, a n\u00e3o se omitir quando das oitivas, quando das audi\u00eancias. Ent\u00e3o, \u00e9 lament\u00e1vel que isso tenha acontecido. Gostaria de dizer a V.Exa. que estarei ombreando com a ala da sua lideran\u00e7a dentro da CPI, junto com o nosso Relator, o Deputado Altineu C\u00f4rtes, e os demais integrantes, para podermos fazer com que o que extrairmos de l\u00e1 seja tornado p\u00fablico para a sociedade brasileira e para podermos deixar calados muitos daqueles que nos falaram que ir\u00edamos ficar decepcionados com a CPI. Muitos daqueles v\u00e3o ficar calados e v\u00e3o ter que aguentar o nosso relat\u00f3rio, com as verdades que estamos descobrindo. Parab\u00e9ns pela presta\u00e7\u00e3o de contas que V.Exa. est\u00e1 fazendo!\r\nO SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP) - Muito obrigado, Deputado General Gir\u00e3o, uma presen\u00e7a permanente na CPI do BNDES e um guerreiro nas quest\u00f5es e nas indaga\u00e7\u00f5es feitas aos convidados, para depoimentos.\r\nParab\u00e9ns, Deputado General Gir\u00e3o, pela compreens\u00e3o do trabalho que estamos fazendo! A sua presen\u00e7a enriquece essa nossa fun\u00e7\u00e3o de CPI que \u00e9 a de esclarecer \u00e0 sociedade os contratos mal explicados feitos ao longo desse per\u00edodo.\r\nEu quero dizer que a condu\u00e7\u00e3o coercitiva, Deputado General Gir\u00e3o, interpretada, aplica-se nos termos da lei, e n\u00e3o contraria por si s\u00f3 os direitos fundamentais. O interrogat\u00f3rio possui dupla natureza jur\u00eddica: \u00e9 meio de prova e, como tal, est\u00e1 inserido no C\u00f3digo de Processo Penal; e \u00e9 meio de defesa, pois permite ao acusado exercer, se for a sua vontade, a sua autodefesa, quando presente na CPI, dizendo o que quer e o que entender lhe seja favor\u00e1vel.\r\nO direito ao sil\u00eancio \u00e9 assegurado na CPI do BNDES para todos aqueles que a ela comparecem.\r\nOutras decis\u00f5es do Supremo v\u00eam impactando negativamente a nossa CPI.\r\n\u00c0s vezes eu me pergunto: se investigados e r\u00e9us n\u00e3o comparecem, se n\u00e3o precisam comparecer, de que adianta o trabalho de investiga\u00e7\u00e3o da CPI, o trabalho investigativo que n\u00f3s fazemos, com a determina\u00e7\u00e3o constitucional? Essa quest\u00e3o que V.Exa. levanta \u00e9 muito importante, Deputado General Gir\u00e3o. N\u00f3s precisamos separar um pouco.\r\nOs sucessivos habeas corpus que t\u00eam sido dados pelo Supremo Tribunal Federal precisam e devem ter um debate mais acalentado e mais aprofundado por este Parlamento. Por que isso? Porque n\u00f3s estamos tratando um pouco da independ\u00eancia dos Poderes. O Poder Legislativo tem, sim, o direito constitucional de investigar, de aprofundar a investiga\u00e7\u00e3o. E quem \u00e9 convocado precisa comparecer, ainda que seja r\u00e9u, ainda que seja investigado. \r\nN\u00f3s estivemos com o Ministro Dias Toffoli, pedimos uma audi\u00eancia com ele, estivemos com a Procuradora-Geral da Rep\u00fablica, a Sra. Raquel Dodge. Falamos exatamente a respeito disto, ou seja, que estamos nos sentindo num processo de interfer\u00eancia que n\u00e3o \u00e9 interessante para o processo democr\u00e1tico. Essa interfer\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio no Poder Legislativo n\u00e3o pode continuar.\r\nPor que dizemos isso? N\u00f3s dizemos isso porque a apresenta\u00e7\u00e3o de uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 em andamento, nascida na pr\u00f3pria CPI, em conson\u00e2ncia com a opini\u00e3o do Deputado J\u00falio Delgado, Presidente da CPI de Brumadinho, que est\u00e1 sofrendo com as mesmas dificuldades criadas pelo Supremo Tribunal Federal, que invalida a presen\u00e7a de investigados e de r\u00e9us nos depoimento \u00e0 CPI. Portanto, essa proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o prev\u00ea que seja assegurado o direito do investigado de se manter em sil\u00eancio, mas que ele deve e precisa comparecer aos depoimentos que est\u00e3o sendo requeridos, para efeito de investiga\u00e7\u00e3o pelo Parlamento brasileiro.\r\nEu quero trazer uma quest\u00e3o importante aqui. Agora vamos falar um pouco do aprofundamento da investiga\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos fazendo, do que j\u00e1 temos na CPI de documentos e de informa\u00e7\u00f5es dadas em depoimentos etc. \r\nJ\u00e1 foram analisadas 140 opera\u00e7\u00f5es de financiamento de exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os - 140 opera\u00e7\u00f5es. Os ind\u00edcios de irregularidades observados provocaram a cria\u00e7\u00e3o de sete processos, para an\u00e1lise das opera\u00e7\u00f5es por tipos de obra. Ent\u00e3o, a investiga\u00e7\u00e3o da CPI est\u00e1 sendo feita por tipos de obras que foram objetivadas, com base em informa\u00e7\u00f5es e levantamentos do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. Rodovias, hidroel\u00e9tricas, obras urbanas, portos e estaleiros, gasodutos, aeroportos e usinas sider\u00fargicas, essas foram as motiva\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimos que foram feitos para esses pa\u00edses e para a empresa Odebrecht, principalmente, que det\u00e9m um volume grande, num percentual acima de 75%, das obras e dos empr\u00e9stimos realizados.\r\nAuditorias realizadas em quatro desses segmentos - rodovias, hidroel\u00e9tricas, portos e estaleiros e obras urbanas - encontram-se bastante avan\u00e7adas nessas investiga\u00e7\u00f5es feitas pela CPI. As quatro primeiras auditorias que foram feitas abrangem 80% do n\u00famero de opera\u00e7\u00f5es e mais de 70% do valor financiado.\r\nO principal achado, at\u00e9 agora, da nossa CPI foi este: um grande volume de recursos foi indevidamente inclu\u00eddo nas opera\u00e7\u00f5es e foi apropriado pelas empreiteiras, sem justa causa. Eu quero colocar isso de maneira detalhada aqui, sobre cada uma das obras.\r\nPor exemplo, empr\u00e9stimos para rodovias: dos 2 bilh\u00f5es e 115 milh\u00f5es de d\u00f3lares em valor financiado - vejam V.Exas. -, 1 bilh\u00e3o e 66 milh\u00f5es de d\u00f3lares eram valor indevido, ou seja, 50% do financiamento constatado como valor indevido.\r\nEmpr\u00e9stimos para hidroel\u00e9tricas: dos 2 bilh\u00f5es e 186 milh\u00f5es de d\u00f3lares em valor financiado, 911 milh\u00f5es de d\u00f3lares eram valor indevido, ou seja, 42% do financiamento.\r\nEmpr\u00e9stimos para obras urbanas - nestes pa\u00edses todos: Venezuela, Cuba, Mo\u00e7ambique: dos 2 bilh\u00f5es e 55 milh\u00f5es de d\u00f3lares em valor financiado, 932 milh\u00f5es de d\u00f3lares eram valor indevido, ou seja, 45% do dinheiro levantado n\u00e3o tem justificativa, \u00e9 valor indevido.\r\nEmpr\u00e9stimos para obras portu\u00e1rias: dos 650 milh\u00f5es de d\u00f3lares em valor financiado, 416 milh\u00f5es de d\u00f3lares eram valor indevido, ou seja, 64%, Deputado Delegado Pablo, do dinheiro financiado n\u00e3o foi usado na obra especificamente.\r\nO total disso \u00e9 de 7 bilh\u00f5es de d\u00f3lares em valor financiado e de 3 bilh\u00f5es e 325 milh\u00f5es de d\u00f3lares em valor indevido, ou seja, 47% desse valor \u00e9 indevido.\r\nPor que isso foi poss\u00edvel? Por aus\u00eancia de regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica; porque o valor a ser financiado foi estabelecido por meio de percentual sobre o valor da obra, sem avalia\u00e7\u00e3o dos itens export\u00e1veis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade dos empreendimentos; por inconsist\u00eancia na informa\u00e7\u00e3o do valor dos itens export\u00e1veis. \r\nIsso foi poss\u00edvel, esses financiamentos, por causa da inconsist\u00eancia.\r\nE mais: por incoer\u00eancias entre os contratos da obra e do financiamento - incoer\u00eancias; por financiamento de BDIs - Benef\u00edcios e Despesas Indiretas em percentuais extremamente elevados; por irregularidades relativas a verba de conting\u00eancia; por aus\u00eancia de exig\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o de itens exportados.\r\nMeus caros amigos Deputados, \u00e9 estarrecedor o volume de recursos que vemos financiados, recursos do BNDES, recursos do cidad\u00e3o, recursos do contribuinte, e gastos desta forma, com aus\u00eancia de exig\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o de itens exportados. Ou seja, \u00e9 como dizer assim: \"D\u00e1 o dinheiro. Como eles v\u00e3o fazer n\u00e3o \u00e9 problema\". Quer dizer, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma exig\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o.\r\nE mais: duplicidade no c\u00f4mputo de diversos itens - houve duplicidade para se justificar o financiamento.\r\nMeus caros Deputados, meus amigos, Deputado Delegado Pablo, que \u00e9 um guerreiro na nossa CPI do BNDES, foi o agente financiador que garantiu esse volume de recursos para essas obras que acabo de citar detalhadamente. \u00c9 esse o trabalho que a CPI est\u00e1 realizando. Estamos levantando dados, informa\u00e7\u00f5es do Tribunal de Contas, de dela\u00e7\u00f5es premiadas que est\u00e3o sendo feitas e est\u00e3o chegando, de quebra de sigilos fiscal e banc\u00e1rio.\r\nEsse levantamento todo que n\u00f3s estamos realizando na CPI mostra uma conclus\u00e3o absolutamente importante para a sociedade brasileira, que quer ver explicado como esses recursos foram dados a empresas, principalmente a JBS e a Odebrecht e a tantas outras delineadas no nosso trabalho na CPI.\r\nPortanto, eu queria deixar aqui um pouco das informa\u00e7\u00f5es que n\u00f3s estamos recebendo na CPI. Um caminh\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e documentos est\u00e3o sendo analisados por t\u00e9cnicos especialmente designados para esse levantamento, com a coopera\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas, do pr\u00f3prio BNDES, que tem mandado informa\u00e7\u00f5es, e da Procuradoria Federal, apesar das dificuldades que estamos tendo com o Supremo Tribunal Federal. Enfim, tudo isso est\u00e1 consubstanciado num trabalho incans\u00e1vel, num trabalho s\u00e9rio, republicano, suprapartid\u00e1rio e que mostra, efetivamente, para a sociedade brasileira, aquilo que ela n\u00e3o teve como explica\u00e7\u00e3o, quando foram feitos os contratos com esses pa\u00edses todos. Eu queria deixar para V.Exa. a informa\u00e7\u00e3o do trabalho que estamos realizando, em nome da CPI, do Relator, o Deputado Altineu C\u00f4rtes, do Deputado Delegado Pablo, que est\u00e1 aqui presente, do Delegado General Gir\u00e3o, da Deputada Paula Belmonte, que n\u00e3o se encontra aqui agora, mas tem prestado um excelente servi\u00e7o, e de todos os Deputados que participam dessa CPI. Enfim, todos os Parlamentares da Comiss\u00e3o t\u00eam feito realmente um trabalho detalhado de investiga\u00e7\u00e3o.\r\nDeputado Pablo, ou\u00e7o com prazer V. Exa.\r\nO Sr. Delegado Pablo - Eu queria aproveitar a oportunidade para endossar o seu discurso, Presidente - V.Exa. que preside com tanta altivez e com tanta sobriedade a nossa Comiss\u00e3o -, e pontuar uma situa\u00e7\u00e3o muito importante. Realmente urge a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de funcionamento da nossa CPI. Os seus trabalhos tiveram um atraso, provocado por indevidas e sucessivas inger\u00eancias do Poder Judici\u00e1rio no poder da CPI de fazer as suas intima\u00e7\u00f5es, de \"oitivar\" as pessoas que s\u00e3o testemunhas e investigadas. Houve v\u00e1rias paralisa\u00e7\u00f5es e v\u00e1rios casos de pessoas que n\u00e3o conseguiram apresentar os dados e testemunhos devidos \u00e0 Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito do BNDES, como deveriam. N\u00f3s temos, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o poder de autoridade judici\u00e1ria. Esse poder est\u00e1 sendo desrespeitado pelo Supremo Tribunal Federal, e em muito isso contribui para que a CPI emperre. Precisamos de mais prazo, para que esses in\u00fameros documentos que V.Exa. citou sejam colocados em discuss\u00e3o, em xeque, em debate. Com isso, toda a sociedade brasileira ganha. Sabemos que \u00e9 muito importante, que \u00e9 compromisso do Presidente Jair Bolsonaro a abertura dessa caixa-preta que \u00e9 o BNDES. \u00c9 imprescind\u00edvel que a CPI tenha o seu prazo de funcionamento prorrogado, sim, para que os seus membros, em sua maioria imbu\u00eddos em descobrir aonde foram parar os bilh\u00f5es de reais desviados, atuem. E, com isso, vamos chegar \u00e0quilo que os brasileiros esperam.\r\nO SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP) - Muito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Vanderlei Macris, eu preciso fazer uma interrup\u00e7\u00e3o na sua fala. Depois eu lhe concedo mais 1 minuto, para finalizar. Preciso fazer um comunicado \u00e0 Casa. Muito obrigada por compreender, Deputado Macris.\r\nO SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP) - Tudo bem, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - A Presid\u00eancia informa que est\u00e1 cancelada a Ordem do Dia da presente sess\u00e3o e que ser\u00e1 convocada Sess\u00e3o Deliberativa Extraordin\u00e1ria, com a mesma pauta, para hoje, \u00e0s 19 horas.\r\nDeputado Macris, V.Exa. pode continuar e concluir o seu pronunciamento no Grande Expediente. \r\nParab\u00e9ns!\r\nO SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP) - Vou concluir, Presidente Geovania de S\u00e1. Obrigado.\r\nEu quero dizer, em socorro \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o do Deputado Delegado Pablo, que n\u00f3s j\u00e1 solicitamos a prorroga\u00e7\u00e3o dos nossos trabalhos por mais 60 dias, que \u00e9 o prazo de que precisamos. V\u00e1rios nomes ainda precisam ser ouvidos, temos que confrontar depoimentos, alguns deles talvez at\u00e9 em acarea\u00e7\u00e3o precisaremos fazer, e esse prazo de 60 dias ser\u00e1 muito importante. Estamos em contato com o Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia. At\u00e9 o Relator da CPI, o Deputado Altineu, tamb\u00e9m j\u00e1 conversou com ele. Parece-me que h\u00e1 boa vontade em votar isso na semana que vem. Esperamos que essa decis\u00e3o seja tomada por este Plen\u00e1rio.\r\nFa\u00e7o um apelo a todos os Parlamentares para que colaborem conosco e aprovem esse pedido de prorroga\u00e7\u00e3o, a fim de que n\u00f3s possamos entregar um trabalho de grande import\u00e2ncia, embora realmente cansativo, para a sociedade brasileira. \r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Macris, o nobre Deputado Delegado Pablo pediu mais 1 minuto, e eu vou conceder.\r\nO Sr. Delegado Pablo - Obrigado, Sra. Presidente. S\u00f3 para finalizar, quero dizer a todos os brasileiros que nos assistem hoje que o trabalho da CPI \u00e9 importante n\u00e3o s\u00f3 para desvendar essas situa\u00e7\u00f5es, esses crimes que ocorreram no passado, mas tamb\u00e9m para que essas pr\u00e1ticas n\u00e3o se repitam. Recentemente, o Presidente do banco, questionada a sua lealdade ao Presidente da Rep\u00fablica, foi substitu\u00eddo. Assim tem que ser feito numa institui\u00e7\u00e3o como o BNDES, que trabalha com o dinheiro do povo, que trabalha com o suor dos brasileiros entregue nos tributos, que n\u00e3o pode mais ser objeto de desvio, de lavagem de dinheiro, de roubo, de assalto ao Er\u00e1rio p\u00fablico, como foi nos \u00faltimos anos. Essa CPI vai chegar ao \u00eaxito, ao que ela se prop\u00f5e. Parab\u00e9ns, Presidente Macris! Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nO SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP) - Muito obrigado, Deputado Delegado Pablo.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 V.Exa., Sra. Presidente.\r\nO Sr. General Gir\u00e3o - Sra. Presidente, queria s\u00f3 corroborar o que foi falado aqui. Deputado Macris, que seja solicitado que essa abordagem que V.Exa. muito bem fez hoje aqui seja transcrita nos Anais da Casa e divulgada no programa A Voz do Brasil, se poss\u00edvel. Que n\u00f3s possamos tamb\u00e9m fazer com que a popula\u00e7\u00e3o saiba que esse dinheiro saiu do Brasil para obras de arte, como dizemos. Na verdade, foram \"artes\", entre aspas, e n\u00e3o obras de engenharia somente, \"artes\" que envolveram fus\u00f5es de empresas, de empresas envolvidas em parte com madeiramento, com celulose e tamb\u00e9m com comercializa\u00e7\u00e3o de carne, j\u00e1 que o Brasil \u00e9 o maior exportador de carne do mundo. \u00c9 lament\u00e1vel que esse dinheiro todo, que era nosso, do Brasil, tenha sa\u00eddo daqui para sustentar a criminalidade l\u00e1 fora e talvez outros pa\u00edses, e n\u00e3o tenha sido investido aqui, na infraestrutura do nosso Pa\u00eds, que \u00e9 t\u00e3o carente e t\u00e3o prec\u00e1ria. Muito obrigado. \r\nO SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP) - Muito obrigado, Deputado General Gir\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 Presidente, a Deputada Geovania de S\u00e1, pela oportunidade desse debate.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m a todos os Parlamentares que me apartearam.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, \u00e9 imposs\u00edvel omitir-se num momento como este. Quem tem o m\u00ednimo de responsabilidade com o Pa\u00eds pelo mandato que exerce n\u00e3o pode simplesmente olhar, fazer vista grossa ao processo de deteriora\u00e7\u00e3o das finan\u00e7as do Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel imaginar exercer um mandato parlamentar aqui e n\u00e3o olhar de maneira cuidadosa para o d\u00e9ficit fiscal que n\u00f3s estamos enfrentando.\r\nAlguns pa\u00edses tiveram experi\u00eancias dolorosas, como \u00e9 o caso em que n\u00f3s tivemos claramente uma deturpa\u00e7\u00e3o total das finan\u00e7as p\u00fablicas em pa\u00edses da Europa. Tivemos preocupa\u00e7\u00f5es com finan\u00e7as que levaram pa\u00edses a diminuir inclusive ou a extinguir direitos adquiridos para poder fazer o ajuste necess\u00e1rio. Portanto, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00e3o se tenha sensibilidade para um problema que est\u00e1 acontecendo no Brasil e que vai, dentro de mais alguns anos, deixar o Pa\u00eds de maneira ingovern\u00e1vel.\r\nEssa foi a grande motiva\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, que foi apresentada pelo Governo. Essa foi uma reforma da Previd\u00eancia que teve como Relator o Deputado Samuel Moreira, e n\u00f3s acompanhamos detalhadamente o processo de negocia\u00e7\u00e3o que foi estabelecido. Foi um processo de negocia\u00e7\u00e3o democr\u00e1tico, ouvindo todos os segmentos, ouvindo as bancadas aqui na C\u00e2mara, ouvindo as sugest\u00f5es que foram feitas por emendas. Foi um processo que teve uma discuss\u00e3o numa negocia\u00e7\u00e3o extremamente democr\u00e1tica, capaz de culminar com uma proposta bastante razo\u00e1vel.\r\nSer\u00e1 que teria sido a proposta ideal para a reforma da Previd\u00eancia? N\u00e3o. Ser\u00e1 que teria sido uma proposta que vai deixar de atender demandas da sociedade? N\u00e3o. A proposta foi a proposta poss\u00edvel. Talvez tenhamos que fazer no futuro alguns movimentos, buscando alternativas que era para serem debatidas, discutidas e aprovadas neste momento, mas n\u00e3o. O que aconteceu com v\u00e1rios outros pa\u00edses, entre 1995 e 2017, pelo menos, foi que 76 pa\u00edses aumentaram a taxa de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria. Movimentaram-se nessa quest\u00e3o 76 pa\u00edses. Al\u00e9m disso, 56 pa\u00edses mexeram e elevaram a idade de aposentadoria.\r\nE por que isso? N\u00f3s estamos num processo de envelhecimento da humanidade. No Brasil, n\u00e3o \u00e9 diferente. E n\u00f3s precisamos ter aten\u00e7\u00e3o a isso. E 60 pa\u00edses ajustaram a f\u00f3rmula de c\u00e1lculo das aposentadorias, com redu\u00e7\u00e3o do valor dos benef\u00edcios, para diminuir custos fiscais.\r\nPor que essas provid\u00eancias foram adotadas por 60 pa\u00edses? Porque todos viram que o sistema previdenci\u00e1rio de cada um deles estava, de alguma maneira, interferindo fortemente numa sa\u00fade fiscal necess\u00e1ria para o gerenciamento e a gest\u00e3o de qualquer pa\u00eds.\r\nCom o Brasil n\u00e3o \u00e9 diferente. N\u00f3s tivemos, aqui na Am\u00e9rica Latina, movimentos de alguns pa\u00edses tamb\u00e9m nessa dire\u00e7\u00e3o.\r\nSeria a reforma ideal a que estamos apresentando? N\u00e3o. \u00c9 uma reforma desgastante? Claro, mexe com cada um dos brasileiros, mas ela \u00e9 necess\u00e1ria.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que tenhamos responsabilidade para tratar com o futuro do nosso Pa\u00eds, com o nossos filhos, com os nossos netos, que v\u00e3o necessariamente receber uma heran\u00e7a melhor do que aquela que estamos tendo hoje.\r\nPortanto, meus caros colegas, meus amigos, todos aqueles que acompanham o momento hist\u00f3rico deste Parlamento, estamos dando, sim, a nossa contribui\u00e7\u00e3o, uma contribui\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, uma contribui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel, que precisamos entregar ao Brasil para os pr\u00f3ximos anos. \u00c9 isso o que estamos fazendo aqui agora.\r\nVamos votar essa reforma! Vamos dar ao Brasil uma perspectiva positiva para o futuro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RODRIGO GARCIA, VICE-GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), VETO TOTAL, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, VENDA, BEBIDA ALC\u00d3OLICA, EST\u00c1DIO ESPORTIVO, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador em exerc\u00edcio do Estado de S\u00e3o Paulo, Rodrigo Garcia, pelo veto aposto ao projeto de lei sobre a autoriza\u00e7\u00e3o da venda de bebidas alco\u00f3licas em est\u00e1dios e arenas esportivas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de citar aqui uma decis\u00e3o muito importante, de grande sensatez e, mais do que isso, de responsabilidade do Governador em exerc\u00edcio do Estado de S\u00e3o Paulo, Rodrigo Garcia, que vetou um projeto de lei aprovado pela Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo sobre a venda de bebidas alco\u00f3licas em est\u00e1dios e arenas esportivas do Estado. O projeto de lei, Sr. Presidente, aprovado na Assembleia, autorizava o referido com\u00e9rcio, mas cabe ressaltar que a venda \u00e9 vetada por lei nacional, como \u00e9 o caso do Estatuto do Torcedor.\r\n\u00c9 importante considerarmos que os est\u00e1dios e arenas desportivas n\u00e3o s\u00e3o lugar-comum, s\u00e3o ambientes de fortes emo\u00e7\u00f5es, ambientes que precisam ser tratados com mais aten\u00e7\u00e3o. Mais do que isso, Sr. Presidente, na combina\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool com circunst\u00e2ncias de torcida potencializada, os riscos para a\u00e7\u00f5es impunitivas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP) - Vou concluir, Sr. Presidente.\r\nOs riscos s\u00e3o bastantes importantes, e n\u00e3o podem ser desprezados.\r\nNesta Casa, j\u00e1 estudamos em Comiss\u00e3o Especial sobre o consumo abusivo de bebidas alco\u00f3licas. O \u00e1lcool diminui a capacidade de ju\u00edzo cr\u00edtico da pessoa. Dessa maneira, \u00e9 imprescind\u00edvel fazermos escolhas. Vamos privilegiar interesses econ\u00f4micos ou a vida dos cidad\u00e3os?\r\nEnt\u00e3o, eu queria parabenizar o Governador Rodrigo Garcia, em exerc\u00edcio no Governo do Estado de S\u00e3o Paulo, e tamb\u00e9m o Governador Jo\u00e3o Doria, que j\u00e1 tinha-se manifestado favoravelmente ao veto ao projeto aprovado pela Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo. Essa \u00e9 uma atitude de compromisso, de respeito com a popula\u00e7\u00e3o paulista.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, por esta oportunidade de privilegiarmos aqui uma decis\u00e3o importante tomada pelo Governo de S\u00e3o Paulo, que foi o veto a esse projeto.\r\nCumprimento mais uma vez o Governador em exerc\u00edcio de S\u00e3o Paulo Rodrigo Garcia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AMERICANA (SP), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Transcurso do 144\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Americana, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o quest\u00e3o hoje de usar a tribuna para ressaltar o anivers\u00e1rio da minha cidade, Americana. S\u00e3o 144 anos de hist\u00f3ria - e que hist\u00f3ria!\r\nAmericana, Munic\u00edpio que teve destaque pela sua voca\u00e7\u00e3o t\u00eaxtil, ainda resiste na disputa com a concorr\u00eancia asi\u00e1tica, uma luta a que tanto demos e damos voz aqui na C\u00e2mara por meio da Frente Parlamentar Mista Jos\u00e9 Alencar para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria T\u00eaxtil e de Confec\u00e7\u00e3o.\r\nAmericana tamb\u00e9m abriga o maior templo cat\u00f3lico constru\u00eddo ao estilo neocl\u00e1ssico no Brasil, a Bas\u00edlica Santu\u00e1rio de Santo Ant\u00f4nio de P\u00e1dua. A imponente obra que re\u00fane pinturas sacras foi realizada pelos irm\u00e3os italianos Gentilli e visionada pelo Monsenhor Nazareno Maggi.\r\nQuero dizer, para concluir, Sra. Presidente, que, assim como o Pa\u00eds, Americana atravessou momentos de muita dificuldade do ponto de vista pol\u00edtico e econ\u00f4mico, sem que essa cidade pudesse continuar trabalhando dentro da sua l\u00f3gica.\r\nHoje, no seu anivers\u00e1rio de 144 anos, desejo que o seu futuro seja projetado e que a cidade efetivamente conte com a uni\u00e3o de esfor\u00e7os tanto minha quanto dos meus filhos, o Cau\u00ea e o Rafael, que hoje comp\u00f5em a vida pol\u00edtica da cidade.\r\nNo que depender deste filho, estarei presente pela luta em favor da cidade de Americana.\r\nViva Americana! S\u00e3o 144 anos!\r\nObrigado, Sra. Presidente, Srs. Parlamentares.\r\nEu gostaria que V.Exa. considerasse como lido o meu pronunciamento, na \u00edntegra, e tamb\u00e9m que o fizesse ser publicado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado Vanderlei Macris.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VANDERLEI MACRIS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o quest\u00e3o hoje de usar a tribuna para ressaltar o anivers\u00e1rio da minha cidade, Americana. S\u00e3o 144 anos de hist\u00f3ria - e que hist\u00f3ria!\r\nAmericana, Munic\u00edpio que teve destaque pela sua voca\u00e7\u00e3o t\u00eaxtil, ainda resiste na disputa com a concorr\u00eancia asi\u00e1tica, uma luta a que tanto demos e damos voz aqui na C\u00e2mara por meio da Frente Parlamentar Mista Jos\u00e9 Alencar para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria T\u00eaxtil e de Confec\u00e7\u00e3o.\r\nAmericana foi pioneira em pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica no Brasil. Talvez poucos saibam, mas, devido \u00e0 sua \u00e9poca de ouro, as ruas do bairro Carioba, que abrigava o n\u00facleo das ind\u00fastrias t\u00eaxteis, hoje com algumas sobreviventes, recebeu o primeiro asfalto no Pa\u00eds.\r\nAmericana tamb\u00e9m abriga o maior templo cat\u00f3lico constru\u00eddo ao estilo neocl\u00e1ssico no Brasil, a Bas\u00edlica Santu\u00e1rio de Santo Ant\u00f4nio de P\u00e1dua. A imponente obra que re\u00fane pinturas sacras foi realizada pelos irm\u00e3os italianos Gentilli e visionada pelo Monsenhor Nazareno Maggi. \u00c9 pura arte a servi\u00e7o e aberta para todos, no centro da cidade, bem em frente ao cal\u00e7ad\u00e3o.\r\nLembro-me, quando crian\u00e7a, de quando a cidade recebeu os sinos dessa Catedral, que vieram diretamente da It\u00e1lia e chegaram \u00e0 cidade pela ferrovia. Foi uma grande festa. \r\nAmericana tem na sua ess\u00eancia uma popula\u00e7\u00e3o politizada, consciente. O Munic\u00edpio, de pouco mais de 200 mil habitantes, j\u00e1 elegeu para um mesmo mandato quatro Deputados. Tenho a honra de estar nesse registro, junto com meu filho, o Deputado Cau\u00ea Macris, hoje Presidente da Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo. Essa uni\u00e3o de fo\u00e7as pol\u00edticas contribuiu muito para o desenvolvimento da cidade. \r\nTenho a felicidade de ver na C\u00e2mara Municipal Vereadores do partido que saem de seus gabinetes, s\u00e3o atuantes e v\u00eam surpreendendo positivamente. \u00c9 o caso de Rafael Macris e Thiago Brochi e tamb\u00e9m do nosso Vice-Prefeito, Roger Williams, que assumiu uma miss\u00e3o importante nos \u00faltimos anos com o Prefeito Omar Najar: o resgate da confian\u00e7a do americanense.\r\nAssim como o Pa\u00eds, Americana atravessou momentos pol\u00edtico-econ\u00f4micos dif\u00edceis. Por\u00e9m, nunca nos furtamos ao nosso dever de escolher um caminho que fizesse a cidade andar nos trilhos novamente. \r\nNunca nos furtamos a ajudar nosso Munic\u00edpio, independentemente de quem esteja no comando do Executivo, seja situa\u00e7\u00e3o ou oposi\u00e7\u00e3o, como deve ser.\r\nDurante minha trajet\u00f3ria pol\u00edtica, participei de diversas conquistas para o Munic\u00edpio, como: o viaduto do Zanaga, trevo de acesso ao bairro Praia Azul; o asfaltamento de bairros como Mathiensen e Jardim da Paz; a sede da FATEC (Faculdade de Tecnologia de S\u00e3o Paulo); recursos para amplia\u00e7\u00e3o do novo Hospital Municipal, que est\u00e1 previsto para ser entregue este ano; postos de sa\u00fade, como Boer e S\u00e3o Vito; novas escolas, como as da regi\u00e3o da Praia dos Namorados, Boer e Parque Universit\u00e1rio; constantes emendas que destinamos e que s\u00e3o fundamentais para que a gest\u00e3o municipal possa investir e melhorar a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nAmericana, da antiga Escola Estadual Presidente Kennedy, que tantos guardam na mem\u00f3ria, assim como eu, \u00e9 uma cidade que possui uma riqueza extraordin\u00e1ria, na for\u00e7a de seu povo e na gentileza dos americanenses.\r\nHoje, nesses 144 anos, desejo que o seu futuro seja projetado. Que a cidade conte com a uni\u00e3o de esfor\u00e7os e pessoas entendidas para planejar e estruturar a cidade para o desenvolvimento, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de qualidade, o retorno de impostos em obras e a qualidade de vida.\r\nNo que depender deste filho e representante pol\u00edtico americanense aqui na C\u00e2mara, temos ainda muito a conquistar.\r\nViva Americana! Parab\u00e9ns pelos 144 anos!\r\nObrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB entende que h\u00e1 aqui uma manobra clara de protela\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o. Esse requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo tem muito o vi\u00e9s de protela\u00e7\u00e3o. N\u00f3s queremos votar o projeto. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 esta mat\u00e9ria que n\u00f3s temos na pauta. Temos muitas mat\u00e9rias importantes para serem votadas, e n\u00f3s queremos votar o projeto.\r\nPortanto, nossa proposta \u00e9 votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PODERES DA UNI\u00c3O, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA.\r\nPEC 115/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OBRIGATORIEDADE, TESTEMUNHA, INVESTIGADO, R\u00c9U, DEPOIMENTO, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI). \r\nSUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), HABEAS CORPUS, TESTEMUNHA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), IRREGULARIDADE, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES).",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Rodrigo Maia para vota\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a obrigatoriedade do comparecimento de pessoas convocadas por CPIs \u00e0s audi\u00eancias do colegiado. Protesto contra a concess\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, de habeas corpus  a testemunhas convocadas pela CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas il\u00edcitas no \u00e2mbito do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Srs. Deputados, esta aqui \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, aprovada pela sociedade brasileira. (Exibe a publica\u00e7\u00e3o.)\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos colegas, porque est\u00e1 acontecendo um processo de deteriora\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo em rela\u00e7\u00e3o aos demais Poderes. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal garante independ\u00eancia e harmonia entre os Poderes, e o Legislativo, neste momento, est\u00e1 submetido a decis\u00f5es do Judici\u00e1rio que n\u00e3o combinam com a determina\u00e7\u00e3o constitucional de independ\u00eancia e harmonia dos Poderes.\r\nSr. Presidente e Srs. Deputados, quero fazer um apelo ao Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, no sentido de que coloque em vota\u00e7\u00e3o uma emenda constitucional que tramita nesta Casa, de minha autoria e do Deputado J\u00falio Delgado, Presidente da Comiss\u00e3o de Inqu\u00e9rito de Brumadinho - e eu como Presidente da Comiss\u00e3o de Inqu\u00e9rito do BNDES -, para garantir que as pessoas convidadas e convocadas, melhor dizendo, pelas CPIs compare\u00e7am para depoimento.\r\nVejam s\u00f3: a Comiss\u00e3o de Inqu\u00e9rito do BNDES, apenas a do BNDES, teve 16 habeas corpus concedidos pelo Supremo Tribunal Federal para n\u00e3o comparecimento de testemunhas convocadas pela CPI. Pois bem. O n\u00e3o comparecimento dessas testemunhas convocadas mostra claramente que o Poder Legislativo est\u00e1 subjugado \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso.\r\nEu quero falar como Presidente dessa CPI: no nosso trabalho, nesses quase 4 meses de atividade, conseguimos construir um volume de informa\u00e7\u00f5es capaz de garantir nos pr\u00f3ximos dias a apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio.\r\nMas ele poderia ser muito melhor articulado, muito melhor substanciado com as informa\u00e7\u00f5es trazidas por 16 pessoas que foram impedidas de falar aqui na CPI por determina\u00e7\u00e3o e habeas corpus concedidos pelo Supremo Tribunal Federal. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel aceitar que o nosso Legislativo seja subjugado a uma a\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.\r\nQuero dizer mais. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, com essa proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, dir\u00e1 o seguinte: \r\nArt. .......................................................................................................................................\r\n\u00a7 3\u00ba-B. Em caso de n\u00e3o comparecimento de testemunhas, de investigados ou de r\u00e9us regularmente intimados, observados os termos do \u00a7 3\u00ba-A, \u00e0 reuni\u00e3o da comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito designada para a realiza\u00e7\u00e3o de sua oitiva, o presidente do colegiado poder\u00e1 mandar conduzi-los \u00e0 sua presen\u00e7a. \r\nPor que o Supremo Tribunal Federal n\u00e3o est\u00e1 tomando essa iniciativa de garantir que o Legislativo possa convocar uma testemunha e que ela tenha a obriga\u00e7\u00e3o de comparecer?\r\nAli\u00e1s, a CPI tem condi\u00e7\u00f5es e, mais do que isso, tem deveres para agir como investigadora. Na verdade, essa \u00e9 uma linha estabelecida pelo Supremo Tribunal Federal numa decis\u00e3o anterior, por 6 votos a 5, numa divis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, que est\u00e1 se aproveitando desse voto a mais tomado em decis\u00f5es anteriores para evitar que r\u00e9us e investigados compare\u00e7am \u00e0s CPIs.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, s\u00f3 hoje quatro habeas corpus foram concedidos, para n\u00e3o comparecimento de testemunhas. Isso \u00e9 um absurdo, Deputada Sh\u00e9ridan! \u00c9 absurdo porque subjuga o Legislativo ao Poder Judici\u00e1rio.\r\nN\u00e3o podemos admitir a entrega dessa decis\u00e3o e, mais do que isso, a entrega dessa condi\u00e7\u00e3o de poder que tem o Legislativo tamb\u00e9m nas investiga\u00e7\u00f5es. De que valer\u00e3o, meus caros colegas, as CPIs, que s\u00e3o investiga\u00e7\u00f5es abertas, democr\u00e1ticas? E s\u00e3o abertas para a popula\u00e7\u00e3o acompanhar os trabalhos da CPI. N\u00e3o podemos fazer mais porque r\u00e9us e investigados n\u00e3o precisam comparecer \u00e0s CPIs.\r\nAqui fica o alerta deste Deputado e o pedido ao Presidente para que coloque em vota\u00e7\u00e3o essa proposta de emenda, para garantirmos a independ\u00eancia do Poder Legislativo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, PRORROGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), DESASTRE AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG).",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das causas e responsabilidades pelo desastre socioambiental ocorrido no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nos termos do \u00a7 3\u00ba do art. 35 do Regimento Interno, combinado com a Quest\u00e3o de Ordem n\u00ba 284, de 1999, o prazo limite de Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito \u00e9 o fim da legislatura. Ocorre, Sr. Presidente, que a Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito est\u00e1 em fase de delibera\u00e7\u00e3o final do seu relat\u00f3rio, e o prazo para encerramento est\u00e1 estabelecido como 22 de outubro, a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira. A Quest\u00e3o de Ordem n\u00ba 425, de 2001, j\u00e1 definiu que a Mesa pode prorrogar, ad referendum do Plen\u00e1rio.\r\nNa data de ontem, a Comiss\u00e3o, atrav\u00e9s desta Presid\u00eancia, protocolou e pediu para prorrogar o prazo por mais 30 dias. At\u00e9 o momento n\u00e3o houve essa resposta da Mesa. Assim, h\u00e1 a possibilidade de perder todo um trabalho de meses de inquiri\u00e7\u00f5es, dilig\u00eancias, an\u00e1lises documentais, per\u00edcias t\u00e9cnicas, que resultaram num relat\u00f3rio t\u00e9cnico que carece de delibera\u00e7\u00e3o.\r\nHoje iniciou-se um processo de discuss\u00e3o, mas n\u00e3o sabemos se haver\u00e1 tempo h\u00e1bil para a vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da CPI.\r\nA CPI de Brumadinho passou pela mesma situa\u00e7\u00e3o e teve o seu prazo prorrogado para, assim, aprovar o seu relat\u00f3rio final.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, o Supremo Tribunal Federal j\u00e1 decidiu que a norma constitucional n\u00e3o quantificou o prazo, somente exigiu que seja certo, podendo uma CPI ser prorrogada at\u00e9 o fim da Legislatura.\r\nDesta forma, solicito \u00e0 Mesa que prorrogue o prazo para que possamos votar o relat\u00f3rio, que est\u00e1 em fase final, j\u00e1 iniciado o processo de discuss\u00e3o, e dar uma resposta \u00e0 sociedade sobre esses esc\u00e2ndalos acometidos do BNDES.\r\n\u00c9 a quest\u00e3o de ordem que fa\u00e7o a V.Exa., agradecendo a compreens\u00e3o, e solicito mais uma vez a sensibilidade de V.Exa. para prorrogar pelo menos por mais um prazo na apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Recolho a quest\u00e3o de ordem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, VOTA\u00c7\u00c3O, RELATORIO FINAL.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de prorroga\u00e7\u00e3o, por 30 dias, do prazo de funcionamento da CPI do BNDES. Exist\u00eancia na Casa de movimento contra a vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final da CPI.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de lembrar que falo em nome da Lideran\u00e7a do PSDB, portanto solicito que este tempo seja acrescido ao que V.Exa. me concedeu. \r\nAinda ontem, apresentei uma quest\u00e3o de ordem ao Presidente Rodrigo Maia que se referia \u00e0 proposta de prorroga\u00e7\u00e3o da CPI do BNDES. O que fizemos ao Presidente Rodrigo Maia foi um pedido para que prorrogasse por mais 30 dias o prazo da CPI e, assim, n\u00f3s pud\u00e9ssemos continuar a discuss\u00e3o e a vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o. \r\nN\u00f3s j\u00e1 iniciamos o processo de discuss\u00e3o na CPI do BNDES, e o in\u00edcio do processo se deu ontem. J\u00e1 estamos na metade da discuss\u00e3o do relat\u00f3rio, e o prazo de encerramento da CPI se dar\u00e1 na ter\u00e7a-feira, \u00e0 meia-noite. \u00c9 inadmiss\u00edvel esta hip\u00f3tese, depois de 6 meses de trabalhos aprofundados!\r\nTodos os membros que l\u00e1 estiveram foram efetivamente primorosos na investiga\u00e7\u00e3o, com documentos, dela\u00e7\u00f5es premiadas e informa\u00e7\u00f5es que recebemos da Pol\u00edcia Federal, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e at\u00e9 do BNDES, com um volume de documentos que se equiparou \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o do mensal\u00e3o. Quem participou das duas situa\u00e7\u00f5es pode confirm\u00e1-lo. \r\nH\u00e1 mais: n\u00f3s estamos na fase de encerramento. Desta forma, seria inadmiss\u00edvel n\u00e3o termos pelo menos um prazo para discutir e votar o relat\u00f3rio. \r\nA CPI do BNDES foi uma das mais importantes investiga\u00e7\u00f5es feitas nesta Casa. Ela se aprofundou, tendo ido at\u00e9 Washington para denunciar a\u00e7\u00f5es da JBS, dos irm\u00e3os Batista, que querem abrir o capital de quatro grandes empresas adquiridas com recursos baseados e alavancados pelo BNDES aqui no Brasil, empresas que hoje abrem o capital e acabam virando empresas americanas, simplesmente cortando o cord\u00e3o umbilical com nosso Pa\u00eds. Elas usaram e abusaram dos recursos do BNDES, com contratos internacionais que t\u00eam provas de tudo o que aconteceu no BNDES. Isso est\u00e1 inserido no relat\u00f3rio. \r\nAcontece, Sr. Presidente, que infelizmente estamos diante deste prazo. O Presidente Rodrigo Maia j\u00e1 autorizou, por duas vezes, a prorroga\u00e7\u00e3o da CPI de Brumadinho: a primeira, por 60 dias, e a segunda, por mais 30 dias. N\u00f3s queremos tamb\u00e9m este prazo de 30 dias. Se n\u00e3o for isso, pelo menos mais 2 semanas, porque estamos na fase final de discuss\u00e3o do relat\u00f3rio e queremos vot\u00e1-lo agora na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a CPI, sem d\u00favida nenhuma, apresentou uma proposta de relat\u00f3rio que n\u00f3s estamos discutindo na Comiss\u00e3o. \r\nReitero, portanto, o apelo ao Presidente Rodrigo Maia para que autorize pelo menos mais alguns dias para que possamos entregar este relat\u00f3rio. Isso \u00e9 fundamental. \u00c9 lament\u00e1vel que tenha havido uma grande alian\u00e7a nesta Casa, nos bastidores deste Parlamento, que est\u00e1 criando todo tipo de dificuldade para que o relat\u00f3rio n\u00e3o seja votado.\r\nEssa alian\u00e7a foi constru\u00edda por um grupo de pessoas que t\u00eam interesse em libertar o ex-Presidente Lula, em livrar a ex-Presidente Dilma, o Marcelo Odebrecht, os irm\u00e3os Batista e tantos outros dos 60 indiciamentos feitos.\r\nLamentavelmente, existe aqui na C\u00e2mara Federal esse movimento para evitar que esse relat\u00f3rio seja votado. \u00c9 lament\u00e1vel, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados! Eu fico indignado em ver um movimento subterr\u00e2neo, na dire\u00e7\u00e3o de evitar a vota\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio. Eu quero denunciar isso que est\u00e1 acontecendo.\r\nPor sinal, h\u00e1 partidos que trocaram membros nesta CPI, no apagar das luzes. Ao longo de 6 meses, esta CPI fez um trabalho quieto, tranquilo, aprofundando. Agora descobriram que esta CPI vai apresentar uma verdadeira pl\u00eaiade de informa\u00e7\u00f5es para indiciar um grupo grande de pessoas e trocaram quatro ou cinco dos membros.\r\nAinda ontem na CPI - foi impressionante -, eu n\u00e3o conhecia quatro ou cinco Deputados que l\u00e1 apareceram. Eles nunca estiveram na CPI. Lamentavelmente, foram retirados aqueles que, ao longo do tempo, colaboraram com a Comiss\u00e3o, e apareceram essas pessoas que nunca participaram dos movimentos e das investiga\u00e7\u00f5es que n\u00f3s fizemos. Foram trocados aqueles que estavam comprometidos com esse processo de decis\u00e3o que precisamos tomar.\r\nEst\u00e1 acontecendo um boicote ao qu\u00f3rum na CPI - quero denunciar isso tamb\u00e9m -, um boicote com essa alian\u00e7a esp\u00faria feita para derrotar todo o trabalho que n\u00f3s realizamos nesses 6 meses.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que o Parlamento brasileiro esteja subjugado a esse tipo de postura. Postura essa que a sociedade brasileira n\u00e3o aceita mais, postura de submundo, de articula\u00e7\u00e3o sorrateira para evitar que o Parlamento brasileiro apresente resultado numa CPI que fez um trabalho aprofundado durante 6 meses.\r\nPortanto, esperamos a decis\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia de prorrogar pelo menos por mais 15 ou 20 dias os trabalhos dessa Comiss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUGUSTO ARAS, PROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, JBS, EMPRESA, EMPREITEIRO.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Conclus\u00e3o dos trabalhos da CPI do BNDES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres Sras. Deputadas e Srs. Deputados, chegamos, enfim, ao final da CPI do BNDES. Chegamos e conseguimos concluir que a CPI n\u00e3o se furtou \u00e0 responsabilidade de entregar \u00e0 sociedade brasileira um relat\u00f3rio que efetivamente pudesse dar conta de que uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa foi articulada para desviar recursos p\u00fablicos, recursos do BNDES, recursos da sociedade brasileira.\r\nA CPI chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que se montou um planejamento com um n\u00facleo pol\u00edtico, um n\u00facleo externo, um n\u00facleo estrat\u00e9gico, um n\u00facleo econ\u00f4mico e, mais do que isso, um grupo que organizava o assalto aos cofres p\u00fablicos com a maior tranquilidade. Isso foi descoberto, e a CPI apontou. \r\nN\u00e3o foi do jeito que gostar\u00edamos, porque houve a decis\u00e3o de afastar a responsabilidade do ex-Presidente Lula e da ex-Presidente Dilma, mas levaremos ao Minist\u00e9rio P\u00fablico as informa\u00e7\u00f5es e os dados que coletamos na CPI durante todo esse per\u00edodo. Assim o faremos em audi\u00eancia que teremos com o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, para que ele efetivamente possa dar seguimento \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es que iniciamos na CPI do BNDES.\r\nTodos acreditavam que a CPI n\u00e3o daria em nada. Houve duas CPIs do BNDES que realmente n\u00e3o conclu\u00edram seus trabalhos. Mas n\u00f3s conclu\u00edmos o nosso e vamos dar seguimento a ele, levando ao Minist\u00e9rio P\u00fablico as informa\u00e7\u00f5es sobre o assalto feito aos cofres p\u00fablicos n\u00e3o s\u00f3 pela Odebrecht, mas tamb\u00e9m pela JBS. Chegamos \u00e0 conclus\u00e3o de que quase 21 milh\u00f5es de reais devem ser recuperados e devolvidos aos cofres p\u00fablicos.\r\nPor isso, registro aqui meus cumprimentos a todos aqueles que participaram da CPI da qual fui Presidente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputado Macris, V.Exa. encerrou?\r\nO SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP) - Para concluir, quero dizer que \u00e9 muito importante para o Parlamento brasileiro o fato de ter sido essa CPI, realmente, conclusiva. E vamos dar cabo a todas as orienta\u00e7\u00f5es que tivemos ao final dos trabalhos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), DELA\u00c7\u00c3O PREMIADA, NULIDADE.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro Edson Fachin, do Supremo Tribunal Federal, pelo Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, de nulidade das dela\u00e7\u00f5es premiadas dos executivos da empresa JBS Joesley Batista, Wesley Batista, Ricardo Saud e Francisco de Assis e Silva. Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela CPI do BNDES.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00e3o faz muito tempo, n\u00f3s vimos uma cena neste Pa\u00eds que deixou a todos estarrecidos: um grande iate, em dire\u00e7\u00e3o a Miami, com a presen\u00e7a daqueles que o levaram para Miami, a mando dos Srs. Joesley e Wesley Batista. A viagem desse iate foi o grande deboche da popula\u00e7\u00e3o brasileira. \u00c9 isso que deve ser registrado. Por qu\u00ea? Neste momento, Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, trago aqui a informa\u00e7\u00e3o de que os Srs. Joesley e Wesley Batista est\u00e3o correndo s\u00e9rio risco. Na segunda-feira, o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, pediu a homologa\u00e7\u00e3o das rescis\u00f5es dos acordos de colabora\u00e7\u00e3o premiada firmados pelos executivos da JBS Joesley Batista, Wesley Batista, Ricardo Saud e Francisco de Assis e Silva. O pedido do Procurador, feito ao Ministro Edson Fachin, pode anular a dela\u00e7\u00e3o premiada desses personagens. Se isso acontecer, eles correm o risco de serem presos.\r\nV.Exas. sabem quais foram os argumentos usados pelo Procurador Augusto Aras? Os argumentos trazidos \u00e0 luz pela CPI do BNDES. Outros tamb\u00e9m, \u00e9 claro, mas os argumentos da CPI do BNDES balizaram a solicita\u00e7\u00e3o do Procurador Augusto Aras ao Ministro Fachin, de anula\u00e7\u00e3o da dela\u00e7\u00e3o premiada desses personagens.\r\nIsso \u00e9 bom que aconte\u00e7a, porque naquela CPI n\u00f3s realizamos, Sr. Presidente, Srs. Deputados, durante 6 meses, um trabalho aprofundado, capaz de objetivar provas, informa\u00e7\u00f5es importantes que nos deram efetivamente a possibilidade de pedir o indiciamento de mais de 50 personagens do mundo pol\u00edtico e empresarial.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, \u00e9 muito bom que aconte\u00e7a isso porque a empresa JBS, patrocinada pelos tamb\u00e9m propriet\u00e1rios Joesley e Wesley Batista, conseguiu comprar, com a alavanca do BNDES, quatro grandes empresas nos Estados Unidos, entre as quais a Swift. Essas empresas estavam prestes a serem efetivamente colocadas como capital aberto nos Estados Unidos, iam se transformar em empresas americanas.\r\nN\u00f3s estivemos em Washington para mostrar aos americanos os resultados do nosso trabalho na CPI, para mostrar aos americanos que a empresa JBS queria efetivamente desvincular definitivamente a propriedade dessas empresas, porque se transformariam em empresas americanas dos Srs. Joesley e Wesley Batista, que, com isso, garantiriam a sua perman\u00eancia como grandes empres\u00e1rios americanos.\r\nA CPI prestou um servi\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. A CPI prestou um servi\u00e7o, neste momento, ao Sr. Augusto Aras, o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, que solicitou a anula\u00e7\u00e3o dessa dela\u00e7\u00e3o premiada. Com a anula\u00e7\u00e3o da dela\u00e7\u00e3o premiada, voltaremos, sim, a uma situa\u00e7\u00e3o de fato real, em que eles precisam e devem pagar pelo que fizeram aqui no Brasil. Portanto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, houve uma contribui\u00e7\u00e3o deste Parlamento \u00e0 sociedade brasileira. \r\nV.Exa., Deputado Rodrigo Maia, ao longo desse tempo todo, acompanhou pari passu os trabalhos desta CPI, que conseguiu concluir o relat\u00f3rio e, mais do que pedir o indiciamento, colocou claramente os nomes e os CPF daqueles que constitu\u00edam a grande caixa-preta do BNDES. Esse \u00e9 o fato. Os CPF e os nomes que n\u00f3s colocamos na CPI ser\u00e3o, daqui para a frente, avaliados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e pela Justi\u00e7a brasileira.\r\nEra isso o que quer\u00edamos dizer, Sr. Presidente e nobres Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, PEDRO PAULO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA DO FUTEBOL.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Pedro Paulo, Ot\u00e1vio Leite e Domingos S\u00e1vio pelo empenho na aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero prestar uma homenagem ao Deputado Pedro Paulo pelo trabalho que ele realizou para a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto: reuni\u00f5es com bancadas, audi\u00eancias p\u00fablicas, conversas com clubes - realmente foi um trabalho que n\u00f3s entendemos da maior import\u00e2ncia. \r\nNesse sentido, eu n\u00e3o poderia deixar de homenagear tamb\u00e9m o Deputado Otavio Leite, o Deputado Domingos S\u00e1vio e a tantos outros que constru\u00edram no passado o embri\u00e3o do projeto que hoje estamos aprovando no Parlamento brasileiro.\r\nMinhas homenagens, portanto, ao Deputado Pedro Paulo, ao Deputado Domingos S\u00e1vio e, especialmente, ao Deputado Otavio Leite, que n\u00e3o est\u00e1 presente, mas que com certeza deve estar acompanhando os trabalhos da Casa no dia de hoje e que deve estar muito feliz, afinal ele sempre lutou por este caminho.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10372/2018,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB vota \"sim\". \r\nEvidentemente, a proposta apresentada pelo Ministro Sergio Moro tem o cond\u00e3o de encaminhar decis\u00f5es importantes deste Plen\u00e1rio, para garantirmos uma legisla\u00e7\u00e3o que possa enfrentar a quest\u00e3o da criminalidade.\r\nO PSDB vota \"sim\", sabe que h\u00e1 necessidade de, nas emendas de Plen\u00e1rio, nos destaques, fazer alguns movimentos na dire\u00e7\u00e3o de refletir o pensamento majorit\u00e1rio do Plen\u00e1rio, mas, do ponto de vista global, h\u00e1 uma posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel do PSDB a este projeto t\u00e3o importante para o Brasil que \u00e9 o Projeto de Lei Anticrime.\r\nA nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=282&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB orienta o voto \"n\u00e3o\", at\u00e9 porque n\u00f3s queremos discutir e votar este projeto hoje. Este \u00e9 um projeto importante.\r\nO poder p\u00fablico j\u00e1 demonstrou total incompet\u00eancia para encaminhar solu\u00e7\u00e3o para essa quest\u00e3o do saneamento. S\u00f3 com a a\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico, ao longo dos anos, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos atingir pelo menos os \u00edndices m\u00ednimos de solu\u00e7\u00e3o desse problema.\r\nEste projeto vai agasalhar o interesse de todos os pequenos, m\u00e9dios e grandes Munic\u00edpios. N\u00f3s precisamos chamar a iniciativa privada para colaborar, numa nova proposta, porque, at\u00e9 o presente momento, o poder p\u00fablico se mostrou incompetente.\r\nPortanto, vamos atuar nessa dire\u00e7\u00e3o, para podermos, pelo menos, dar uma nova dire\u00e7\u00e3o para o saneamento p\u00fablico no nosso Pa\u00eds.\r\nO PSDB orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE TRABALHO, DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O E SERVI\u00c7O P\u00daBLICO (CTASP), APROVA\u00c7\u00c3O, PL 10657/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIME PRATICADO POR PARTICULAR CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, TIPICIDADE PENAL, FRAUDE EM OBRA OU SERVI\u00c7O DE ENGENHARIA.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, do Projeto de Lei n\u00ba 10.657, de 2018, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de fraude em obra ou servi\u00e7o de engenharia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, a Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico aprovou, na \u00faltima semana, projeto de minha autoria que tipifica o crime de fraude em obra ou servi\u00e7o de engenharia. Esse projeto foi relatado pelo Deputado Kim Kataguiri e teve aprova\u00e7\u00e3o un\u00e2nime daquela Comiss\u00e3o.\r\nO objetivo desse projeto \u00e9 estabelecer a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de fraude em obra ou servi\u00e7o de engenharia, porque, ao longo dos anos, n\u00f3s temos percebido que a legisla\u00e7\u00e3o vigente n\u00e3o agasalha, para os investigadores, para os julgadores, a tipifica\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para se cumprir uma etapa importante da investiga\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o em obra p\u00fablica: quando se estabelece fraude em servi\u00e7o de engenharia.\r\nIsso \u00e9 importante e ficou caracterizado n\u00e3o s\u00f3 na CPI do BNDES, mas tamb\u00e9m na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Houve movimentos claros na dire\u00e7\u00e3o de que era importante tipificar esse crime. N\u00e3o existia a possibilidade clara de que o julgador ou o investigador pudesse observar um caminho bastante preciso nessa dire\u00e7\u00e3o.\r\nO Deputado Kim Kataguiri foi muito feliz quando apresentou seu relat\u00f3rio na Comiss\u00e3o de Trabalho, porque o objetivo claro desse projeto \u00e9 coibir a corrup\u00e7\u00e3o em obras p\u00fablicas.\r\nNa CPI do BNDES e, repito, na Lava-Jato, faltou esse instrumento jur\u00eddico necess\u00e1rio para que pud\u00e9ssemos avan\u00e7ar um pouco mais, dar um passo a mais nesse processo de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. As obras de engenharia foram as que mais envolveram propinas, fraudes de diversos tipos e tamb\u00e9m lavagem de dinheiro, o que se percebe ao longo das investiga\u00e7\u00f5es todas que se fazem no Pa\u00eds no dia de hoje.\r\nAl\u00e9m de estabelecer a especifica\u00e7\u00e3o do dolo, a proposta estabelece pena de reclus\u00e3o de 4 a 12 anos, bem como multa. Eu vou repetir: estabelece, na especifica\u00e7\u00e3o do dolo, pena de reclus\u00e3o de 4 a 12 anos e multa.\r\nN\u00f3s temos a convic\u00e7\u00e3o de que criar um tipo espec\u00edfico, com pena maior, desencorajar\u00e1 os que cometem esses il\u00edcitos e tornar\u00e1 mais protegido o Er\u00e1rio.\r\nPortanto, aqui ficam os meus cumprimentos \u00e0 Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, que aprovou esse projeto por unanimidade. E agora o projeto vai para a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, a fim de que possa, cumpridas essas etapas, ser votado e depois remetido ao Senado, para que tamb\u00e9m seja votado e, depois, sancionado pelo Presidente. E assim teremos realmente uma tipifica\u00e7\u00e3o clara do crime que se estabeleceu por fraude em obra ou servi\u00e7o de engenharia. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MOBILIDADE URBANA, METR\u00d4, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o, pelo Governador Jo\u00e3o Doria, de esta\u00e7\u00f5es da linha 15-Prata do Metr\u00f4 de S\u00e3o Paulo. Prioridade do Governador Estadual na mobilidade urbana.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de deixar claro nesta manh\u00e3 que, na data de ontem, o Governador Jo\u00e3o Doria deu um passo significativo para resolver quest\u00f5es de interesse p\u00fablico, como a inaugura\u00e7\u00e3o de tr\u00eas esta\u00e7\u00f5es da linha 15-Prata do metr\u00f4, o monotrilho, na cidade de S\u00e3o Paulo.\r\nO compromisso do Governador Jo\u00e3o Doria com a mobilidade urbana \u00e9 claro, definido, n\u00e3o s\u00f3 na campanha eleitoral, mas especialmente nas a\u00e7\u00f5es que pratica nesta dire\u00e7\u00e3o. Suas a\u00e7\u00f5es realmente mostram um dos seus compromissos de campanha: chegar a 100 quil\u00f4metros de metr\u00f4 na cidade de S\u00e3o Paulo. \r\nAinda ontem, o Governador Jo\u00e3o Doria dizia claramente que sua expectativa era inaugurar estes 100 quil\u00f4metros. Portanto, com a inaugura\u00e7\u00e3o das esta\u00e7\u00f5es de Sapopemba, Fazenda da Juta e S\u00e3o Mateus, o metr\u00f4 da cidade de S\u00e3o Paulo completa 101 quil\u00f4metros.\r\nEste novo trecho vai acrescentar 3,8 quil\u00f4metros \u00e0 rede de metr\u00f4 da cidade de S\u00e3o Paulo, totalizando 101 quil\u00f4metros de extens\u00e3o de trilhos de 89 esta\u00e7\u00f5es de metr\u00f4 j\u00e1 inauguradas ao longo da hist\u00f3ria. Estas tr\u00eas linhas inauguradas ontem pelo Governador Jo\u00e3o Doria v\u00e3o aumentar em 10 vezes o n\u00famero de pessoas atendidas, passando de 30 mil para 300 mil diariamente. \r\nQuero dizer, ainda mais, que a chegada da linha 15 a S\u00e3o Mateus vai reduzir o tempo da popula\u00e7\u00e3o no deslocamento para o trabalho. Agora a preocupa\u00e7\u00e3o do Governador Jo\u00e3o Doria com a mobilidade urbana trabalha na dire\u00e7\u00e3o de que o bom gestor comece a superar dificuldades como as da linha 6 do metr\u00f4 de S\u00e3o Paulo, t\u00e3o problem\u00e1tica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s construtoras que tiveram dificuldades com a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Procura-se como alternativa uma parceria p\u00fablico-privada capaz de possibilitar a S\u00e3o Paulo a retomada destas linhas do metr\u00f4.\r\nA mobilidade urbana \u00e9 uma das prioridades de S\u00e3o Paulo. Apesar de toda a crise que tivemos ao longo dos \u00faltimos anos, S\u00e3o Paulo continuou investindo, continuou atuando para que d\u00e9ssemos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Estado esta alternativa de mobilidade, como forma de melhorar a qualidade de vida por meio do transporte p\u00fablico. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nEste \u00e9 um projeto da maior import\u00e2ncia, que precisa ser votado hoje ainda, praticamente nos momentos derradeiros do trabalho no Congresso Nacional. Esse \u00e9 um presente que n\u00f3s vamos dar para a sociedade brasileira, principalmente para os que mais precisam de saneamento. Nos rinc\u00f5es do Brasil, o poder p\u00fablico tem dificuldade para viabilizar esse servi\u00e7o, o que n\u00e3o foi poss\u00edvel ao longo de tantos e tantos anos. Sem essa alternativa que n\u00f3s estamos dando com esse projeto, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel o Brasil encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para esse problema t\u00e3o importante que \u00e9 a falta de saneamento. \r\nPortanto, o PSDB vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 45/2019, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PRIS\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Prioridade da Casa na vota\u00e7\u00e3o das Propostas de Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de n\u00bas 199 e 45, de 2019, respectivamente, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia), e sobre a reformula\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, neste retorno aos trabalhos quero das boas-vindas a todos.\r\nO Congresso Nacional vai precisar manter alguns pontos fundamentais da sua atividade neste plen\u00e1rio. Defesa da justi\u00e7a e gera\u00e7\u00e3o de empregos \u00e9 um bin\u00f4mio importante que eu, particularmente, defendo nos trabalhos da Casa. Essas demandas da sociedade foram, ao longo do \u00faltimo ano, de grande relev\u00e2ncia para o norteamento correto das a\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s precisamos priorizar - esta \u00e9 a minha manifesta\u00e7\u00e3o - a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Esse \u00e9 um tema que, para mim, \u00e9 muito caro, importante, fundamental. N\u00f3s o debatemos no \u00faltimo ano e n\u00e3o chegamos \u00e0 vota\u00e7\u00e3o porque j\u00e1 est\u00e1vamos no final do ano legislativo. Outro tema importante \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria.\r\nEssas s\u00e3o duas emendas constitucionais que, na minha opini\u00e3o, s\u00e3o fundamentais e precisam ser tratadas neste in\u00edcio de legislatura. Precisamos, pelo menos, viabilizar a aprova\u00e7\u00e3o dessas propostas. Ambas j\u00e1 foram bastante debatidas no \u00faltimo ano, e n\u00e3o houve consenso. S\u00e3o mat\u00e9rias pol\u00eamicas. A unanimidade, de fato, n\u00e3o vai acontecer, mas \u00e9 necess\u00e1rio que o Presidente da Casa, Rodrigo Maia - \u00e9 este o apelo que fazemos -, paute essas duas emendas constitucionais.\r\nPris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e reforma tribut\u00e1ria. Eu acho que esse \u00e9 o bin\u00f4mio de trabalho no primeiro semestre. Se o Parlamento brasileiro caminhar nessa dire\u00e7\u00e3o, estar\u00e1 de bom grado. Na minha opini\u00e3o, respostas \u00e0 sociedade ser\u00e3o dadas com a vota\u00e7\u00e3o dessas duas mat\u00e9rias.\r\nA Comiss\u00e3o Especial da Pris\u00e3o em Segunda Inst\u00e2ncia ouvir\u00e1 as pondera\u00e7\u00f5es do ex-Presidente do Supremo Cezar Peluso na pr\u00f3xima semana, e h\u00e1 uma articula\u00e7\u00e3o para que a reforma tribut\u00e1ria tamb\u00e9m seja discutida por uma Comiss\u00e3o Mista, Senado e C\u00e2mara, de modo a reunir os projetos da C\u00e2mara e o do Senado. Ambos t\u00eam posi\u00e7\u00f5es muito positivas, mas h\u00e1 necessidade da interven\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o para que as duas propostas sejam unificadas e n\u00f3s possamos dar ao Brasil um sistema tribut\u00e1rio que desate esse n\u00f3 importante da tributa\u00e7\u00e3o mais complexa no mundo, a do nosso Pa\u00eds.\r\nNo caso da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, os criminosos n\u00e3o podem ficar impunes. O t\u00e9rmino da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia simplesmente beneficiou grandes criminosos, e \u00e9 a isso que n\u00f3s n\u00e3o podemos assistir.\r\nA popula\u00e7\u00e3o espera um compromisso deste Parlamento com essas duas medidas. \u00c9 isso que defendemos aqui.\r\nFinalizando, Sr. Presidente, queremos criar as condi\u00e7\u00f5es para que o Parlamento brasileiro possa dar esses dois passos importantes: a vota\u00e7\u00e3o da PEC da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e da PEC do sistema tribut\u00e1rio brasileiro. S\u00e3o duas fundamentais a\u00e7\u00f5es que merecem ter aten\u00e7\u00e3o do Parlamento.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja publicado nos Anais da Casa e divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), VALDIR EDUARDO TUCKUMANTEL CODINHOTO, MAJOR-BRIGADEIRO, COMANDANTE DA AERON\u00c1UTICA, GUARATINGUET\u00c1 (SP), PROMO\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Promo\u00e7\u00e3o do Comandante da Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica em Guaratinguet\u00e1, Valdir Eduardo Tuckumantel Codinhoto, ao posto de Major-Brigadeiro do Ar da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero parabenizar o Comandante Valdir Eduardo Tuckumantel Codinhoto pela promo\u00e7\u00e3o ao posto de Major-Brigadeiro do Ar da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira. Antecipo-me \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o, que acontecer\u00e1 no dia 31 de mar\u00e7o pr\u00f3ximo, para manifestar meus cumprimentos. \r\nComandante da Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica em Guaratinguet\u00e1, S\u00e3o Paulo, o Brigadeiro Codinhoto \u00e9 reconhecido pelo esmero com que exerce sua fun\u00e7\u00e3o \u00e0 frente do Ber\u00e7o dos Especialistas.\r\nCabe ressaltar que o servi\u00e7o militar prima pela efici\u00eancia e excel\u00eancia. A promo\u00e7\u00e3o acontece pela compet\u00eancia, pelo devido m\u00e9rito dos seus homens e mulheres.\r\nPortanto, deixo ao Major Brigadeiro Codinhoto os meus cumprimentos pela sua promo\u00e7\u00e3o.\r\nSolicito que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VANDERLEI MACRIS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero parabenizar o Comandante Valdir Eduardo Tuckumantel Codinhoto pela promo\u00e7\u00e3o ao posto de Major-Brigadeiro do Ar da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira. Antecipo-me \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o, que acontecer\u00e1 no dia 31 de mar\u00e7o pr\u00f3ximo, para manifestar meus cumprimentos. \r\nComandante da Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica em Guaratinguet\u00e1, S\u00e3o Paulo, o Brigadeiro Codinhoto \u00e9 reconhecido pelo esmero com que exerce sua fun\u00e7\u00e3o \u00e0 frente do Ber\u00e7o dos Especialistas.\r\nO valor do Comandante Codinhoto tamb\u00e9m \u00e9 bem visto pelos moradores de Guaratinguet\u00e1, onde j\u00e1 foi agraciado com o t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio pela C\u00e2mara Municipal.\r\nA Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica oferece cursos de forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento de sargentos da For\u00e7a A\u00e9rea, bem como instru\u00e7\u00e3o de l\u00edngua portuguesa e adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 cultura brasileira para militares de na\u00e7\u00f5es amigas em atividade no Brasil.\r\nA Escola de Especialistas \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de um sonho pessoal e familiar para muitos jovens. Disciplina, amor e coragem \u00e9 o c\u00f3digo de honra dos alunos especialistas, futuros sargentos do nosso Pa\u00eds, e uma bandeira sempre erguida para o Comandante Codinhoto.\r\nCabe ressaltar que o servi\u00e7o militar prima pela efici\u00eancia e excel\u00eancia. A promo\u00e7\u00e3o acontece pela compet\u00eancia, pelo devido m\u00e9rito dos seus homens e mulheres.\r\nParab\u00e9ns, Major-Brigadeiro do Ar da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileiro, Comandante Valdir Eduardo Tuckumantel Codinhoto, ilustre militar brasileiro, meu primo e meu amigo.\r\nParab\u00e9ns!\r\nObrigado, Sr. Presidente, Sras. e Sres. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 895/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CARTEIRA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O ESTUDANTIL (CIE), MEIA-ENTRADA, INCLUS\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, EMISS\u00c3O, CARTEIRA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O ESTUDANTIL (CIE), GRATUIDADE, DOCUMENTO DIGITAL, PRAZO DE VALIDADE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Inconformismo com a expira\u00e7\u00e3o do prazo de validade da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 895, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da carteira de identifica\u00e7\u00e3o estudantil digital. Defesa da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre o tema.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, falo aqui pela Lideran\u00e7a do PSDB, porque \u00e9 importante sabermos que nesta semana, dia 16, perdemos a oportunidade de votar a medida provis\u00f3ria que criou a carteirinha digital do estudante.\r\nEssa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 895, de 2019, possibilitou a emiss\u00e3o de carteirinha estudantil de forma segura, sem vi\u00e9s ideol\u00f3gico e gratuita para todos os alunos do ensino fundamental, do ensino m\u00e9dio e do ensino superior no Pa\u00eds.\r\nMais de 400 mil carteirinhas de estudante foram criadas, mas a C\u00e2mara Federal se furtou \u00e0 responsabilidade de debater e votar a proposta ora apresentada pelo Executivo.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 895, de 2019, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que contou com o apoio do nosso L\u00edder Carlos Sampaio, que tamb\u00e9m manifesta a posi\u00e7\u00e3o que eu coloco neste momento ao Plen\u00e1rio, dizia claramente que a identidade estudantil permitiria o acesso a todos os estudantes brasileiros a eventos culturais e esportivos de meia-entrada e, o mais importante, com liberdade estudantil, ou seja, sem financiar os movimentos radicais que em nada contribu\u00edram para o Brasil de hoje. \r\nH\u00e1 anos os estudantes s\u00e3o obrigados a pagar pela confec\u00e7\u00e3o de carteirinhas que deveriam receber por direito. Os estudantes deveriam receber por direito as carteiras estudantis. Na verdade, essas entidades cobravam 35 reais pelo documento, e organiza\u00e7\u00f5es usavam os recursos para bancar a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e refor\u00e7ar agremia\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias. Independentemente do posicionamento do aluno, ele precisava pagar a uma das duas entidades reconhecidamente radicais para ter o direito, como estudante, de participar das promo\u00e7\u00f5es de meia-entrada em atividades culturais. \r\nTrinta e cinco reais, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 um custo significativamente alto para grande parte dos alunos brasileiros. O pior \u00e9 que eles n\u00e3o t\u00eam benef\u00edcio algum com esta taxa extra, pois a meia-entrada j\u00e1 \u00e9 um direito garantido.\r\nO Governo ainda n\u00e3o decidiu se apresentar\u00e1 um projeto de lei para retomar o assunto da medida provis\u00f3ria. N\u00f3s precisamos nos comprometer. Portanto, fa\u00e7o um apelo ao Presidente da Casa no sentido de que, diante de qualquer movimento que o Executivo ou a C\u00e2mara fizerem, mediante projeto de lei, aprovemos esta medida de grande alcance para os estudantes brasileiros. Independentemente de posicionamentos, devemos fazer com que o assunto seja discutido e votado nesta Casa.\r\nN\u00f3s j\u00e1 tivemos um grande movimento nesta Casa durante a reforma trabalhista, quando retiramos a obrigatoriedade do pagamento da contribui\u00e7\u00e3o sindical dos brasileiros trabalhadores. Este foi um passo importante, porque se chegava a 3,9 bilh\u00f5es de reais com a arrecada\u00e7\u00e3o dos trabalhadores simplesmente para os sindicatos fazerem pol\u00edtica. Aqui \u00e9 a mesma coisa. Estas entidades usam e abusam dos estudantes brasileiros ao cobrar essa taxa, taxa esta que simplesmente serve e continuar\u00e1 servindo, enquanto n\u00e3o aprovarmos esta mat\u00e9ria, como instrumento de luta pol\u00edtica de partidos que assaltam as entidades estudantis.\r\nPortanto, em nome do L\u00edder Carlos Sampaio, manifesto nosso lamento pelo fato de a C\u00e2mara Federal n\u00e3o ter participado da discuss\u00e3o e da vota\u00e7\u00e3o deste projeto. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), DELIBERA\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, MOVIMENTO DE PROTESTO, DEFESA, ATUA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, CONFLITO.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o do Presidente da Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo, Deputado Cau\u00ea Macris, de restri\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0s depend\u00eancias da institui\u00e7\u00e3o ao ensejo das vota\u00e7\u00f5es da proposta de reforma previdenci\u00e1ria, para garantia da seguran\u00e7a na localidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (Bloco/PSDB - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria neste momento de responder a uma quest\u00e3o que foi colocada por Deputados nesta tarde, sobre o que aconteceu na Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo no dia de hoje.\r\nHoje foi votada em segundo turno a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o estadual relativa \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Houve um grande movimento na Assembleia Legislativa. O Presidente da Assembleia, o Deputado Cau\u00ea Macris, abriu a Assembleia, para que todos os assentos do audit\u00f3rio fossem ocupados. As galerias foram abertas, assim como os Plenarinhos, para que, pela televis\u00e3o, a popula\u00e7\u00e3o que l\u00e1 foi pudesse acompanhar a vota\u00e7\u00e3o. Houve uma articula\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica com a Oposi\u00e7\u00e3o para tamb\u00e9m ser garantido que nos corredores pudessem ficar manifestantes que tinham posi\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias e a favor do projeto. Abriu-se realmente uma possibilidade de negocia\u00e7\u00e3o. Acontece, Sr. Presidente, que num determinado momento, o volume de pessoas era t\u00e3o grande que o Corpo de Bombeiros emitiu um parecer para o Presidente da Casa, disse que a seguran\u00e7a estava comprometida e lhe pediu que impedisse a entrada de mais pessoas no recinto da Assembleia Legislativa.\r\nO Presidente assim agiu. E, imediatamente, 19 black blocs, devidamente identificados, iniciaram uma depreda\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio e do patrim\u00f4nio p\u00fablico na Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo. Ent\u00e3o, a pol\u00edcia reativamente teve que intervir, e lamentavelmente aconteceram iniciativas de confronto dentro da Assembleia.\r\nO Presidente agiu corretamente, mantendo a seguran\u00e7a e garantindo que os Deputados Estaduais presentes pudessem votar a proposta.\r\nEra o que tinha a informar, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL EXTRAORDIN\u00c1RIA, COMPET\u00caNCIA ORIGIN\u00c1RIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RECURSO ESPECIAL, A\u00c7\u00c3O REVISIONAL ESPECIAL, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), COMISS\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Defesa de retomada, pela Comiss\u00e3o Especial, da aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 199, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. de n\u00bas 102 e 105 da Carta Magna, com vista \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres Sras. e Srs. Congressistas, mais do que nunca o Congresso Nacional brasileiro precisa manter o foco na defesa da Justi\u00e7a, que \u00e9 um anseio pertinente e antigo da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nDemandas importantes da sociedade e que t\u00eam grande relev\u00e2ncia para o norteamento correto do Pa\u00eds s\u00e3o alguns dos temas que precisamos enfrentar, combater e vencer, como diria M\u00e1rio Covas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua pr\u00f3pria vida. \r\nAqui temos, por exemplo, por mais de 2 anos, a vota\u00e7\u00e3o da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que permite o cumprimento da pena em condena\u00e7\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia. No entanto, a Proposta de Emenda Constitucional n\u00ba 199, de 2019, encontra-se parada na Comiss\u00e3o Especial. E esta decis\u00e3o precisa ser tomada pelo Presidente desta Casa e pelos Srs. Parlamentares que hoje comandam essa Comiss\u00e3o, garantindo que possamos, de alguma forma regimental, Sras. e Srs. Congressistas, discutir e votar um tema da maior relev\u00e2ncia como esse. Esta paralisa\u00e7\u00e3o nos diz que a proposta n\u00e3o ser\u00e1 votada neste ano. Este \u00e9 o caminho, ao que parece, estamos trilhando. \r\nN\u00e3o sabemos quem ser\u00e1 o novo Presidente. O pior de tudo \u00e9 que h\u00e1 candidatos a Presidente desta Casa que est\u00e3o comprometendo-se a n\u00e3o deliberar sobre essa mat\u00e9ria, porque muitos interesses existem no sentido de que a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia n\u00e3o seja mais discutida nesta Casa. H\u00e1 candidatos a Presidente da Casa que est\u00e3o comprometendo-se, pelo menos, segundo os rumores dos bastidores deste trabalho de elei\u00e7\u00e3o do novo Presidente, a acabar com a Lei de Ficha Limpa. S\u00e3o temas como esses que \u00e9 imposs\u00edvel imaginar que possamos ver debatidos no Congresso Nacional.\r\nAcabar com a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia? N\u00e3o! Esta luta precisa continuar. Acabar com a Lei de Ficha Limpa? N\u00e3o! Esta luta vai ser mantida. \u00c9 assim que n\u00f3s precisamos trabalhar nestes tempos. N\u00f3s temos que acabar com a impunidade em nosso Pa\u00eds e fazer com que os corruptos n\u00e3o tenham mais possibilidade de prote\u00e7\u00e3o em liberdade, que \u00e9 o que est\u00e1 acontecendo agora. \r\nPor isso, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u00e9 central para o Parlamento brasileiro. N\u00f3s vamos terminar este ano, e, muito provavelmente, a discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria ser\u00e1 protelada. \r\nMas quero dizer a todos os Parlamentares que n\u00f3s estaremos prontos, no in\u00edcio do ano que vem, em um movimento suprapartid\u00e1rio, inclusive com o autor da proposta, com o Presidente da Comiss\u00e3o Especial, para votar essa mat\u00e9ria. Vamos pressionar o novo Presidente a debater e discutir a quest\u00e3o da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\r\nEsse \u00e9 um tema do qual o Parlamento brasileiro n\u00e3o pode fugir de debater, de discutir, porque \u00e9 uma das quest\u00f5es mais importantes para acabarmos com a impunidade. \r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IND\u00daSTRIA NACIONAL, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, PREJU\u00cdZO, BENS DE CAPITAL, TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES, INFORM\u00c1TICA, PRODUTO IMPORTADO, IMPOSTO DE IMPORTA\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, REDU\u00c7\u00c3O, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AN\u00c1LISE.\r\nVANDERLEI MACRIS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, IND\u00daSTRIA, FRENTE PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nSETOR PRODUTIVO, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados \u00e0 ind\u00fastria nacional pela redu\u00e7\u00e3o da al\u00edquota do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o incidente sobre produtos de inform\u00e1tica, telecomunica\u00e7\u00f5es e bens de capital. Import\u00e2ncia da manuten\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo de representantes do Governo Federal com o setor produtivo nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (Bloco/PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Srs. Deputados, o Governo Federal anunciou, em mar\u00e7o, uma redu\u00e7\u00e3o de 10% na al\u00edquota do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o incidente sobre produtos de inform\u00e1tica, telecomunica\u00e7\u00f5es e bens de capital.\r\nMuito bem, Sr. Presidente. Esta medida, tomada sem di\u00e1logo - e vou repetir: tomada sem di\u00e1logo - com os setores produtivos, com a ind\u00fastria nacional, foi s\u00e9ria e agrava ainda mais as condi\u00e7\u00f5es de nossas empresas no Pa\u00eds. A redu\u00e7\u00e3o da tarifa sobre importados neste momento em nada colabora com o Pa\u00eds. Diferentemente do que alega o Minist\u00e9rio da Economia, a medida n\u00e3o contribui para baratear itens de consumo em geral, e, sim, para destruir a competitividade que a ind\u00fastria nacional ainda mant\u00e9m nas negocia\u00e7\u00f5es internacionais.\r\nBem, especialmente neste momento de pandemia da COVID-19, Sr. Presidente, nobres Srs. Deputados, com a imensa desvaloriza\u00e7\u00e3o do real, o que est\u00e1 muito claro, com a queda da moeda nacional frente ao d\u00f3lar, medidas como esta s\u00e3o efetivamente muito danosas para a competi\u00e7\u00e3o internacional praticada pelo Brasil com outros pa\u00edses. A ind\u00fastria nacional arca com 35% do aumento no pre\u00e7o de insumos ocorrido nos \u00faltimos 12 meses, e o Governo n\u00e3o trata das tarifas desses bens.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, o mais grave nesta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 que o Governo Federal n\u00e3o tem dialogado com o setor produtivo. O Minist\u00e9rio da Economia justifica a redu\u00e7\u00e3o do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o alegando, vejam s\u00f3, que \"a medida tem potencial para adicionar 150 bilh\u00f5es ao PIB, principalmente ao longo dos pr\u00f3ximos 15 anos\" e, mais do que isso, \"que vai estimular a cria\u00e7\u00e3o de 20 mil empregos\".\r\nMas, Sr. Presidente, nobres Srs. Deputados, conhecendo v\u00e1rios setores da economia brasileira, avalio que dificilmente - vou repetir: dificilmente - veremos a possibilidade de recupera\u00e7\u00e3o de uma ind\u00fastria que j\u00e1 tem muitas dificuldades neste momento e que precisa e deve ser levada em considera\u00e7\u00e3o pela equipe econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds.\r\nPresidi nesta Casa a Frente Parlamentar da Ind\u00fastria de M\u00e1quinas e Equipamentos e a Frente Parlamentar Mista da Ind\u00fastria T\u00eaxtil e de Confec\u00e7\u00e3o, e, principalmente, aquilo que tivemos como defini\u00e7\u00e3o dessa quest\u00e3o foi\r\nsabermos que as ind\u00fastrias brasileiras precisam e devem ser atendidas neste momento com di\u00e1logo. \u00c9 isso o que este Governo n\u00e3o tem praticado. O Brasil s\u00f3 voltar\u00e1 a ser forte e competitivo internacionalmente, se tivermos mecanismos para fortalecer a ind\u00fastria nacional e a cria\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nBem, era isso, Sr. Presidente, Srs. Deputados. O que n\u00f3s esperamos nessa quest\u00e3o \u00e9 que o Governo dialogue mais com o setor produtivo, um setor t\u00e3o importante, que emprega, que move a economia e que d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es ao Pa\u00eds para continuar com uma economia forte.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO,  PANDEMIA, MORTALIDADE, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Alcance do patamar de 4.211 mortes no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro por ren\u00fancia \u00e0s suas convic\u00e7\u00f5es pessoais e assun\u00e7\u00e3o da coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de combate  \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (Bloco/PSDB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqui estamos obedecendo ao protocolo de distanciamento social desta tribuna.\r\nQuero dizer que o que me traz aqui \u00e9 uma indigna\u00e7\u00e3o com o que acontece em nosso Pa\u00eds. Basta! Perdemos 4.211 vidas nestas \u00faltimas 24 horas. \u00c9 um absurdo, Sr. Presidente, n\u00f3s nos acostumarmos com esses n\u00fameros!\r\nQuase todo mundo est\u00e1 abismado com o n\u00famero de mortes que n\u00f3s temos tido como informa\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus. S\u00f3 no dia de ontem, 4.211 brasileiros perderam suas vidas. N\u00e3o estamos em guerra. N\u00e3o estamos no per\u00edodo medieval. E n\u00e3o estamos isolados de coopera\u00e7\u00e3o. Quando, no in\u00edcio deste pronunciamento, disse que quase todo mundo est\u00e1 abismado com esses n\u00fameros de mortes, queria dizer que h\u00e1 uma pessoa que parece estar na contram\u00e3o deste processo, Jair Messias Bolsonaro. Acorda, Presidente Bolsonaro! Acorda para o que est\u00e1 acontecendo no nosso Pa\u00eds! \r\nN\u00f3s queremos que o Presidente tenha a consci\u00eancia de que, em 24 horas, perdemos 4.211 vidas em nosso Pa\u00eds. Precisamos ter consci\u00eancia de que esses n\u00fameros v\u00e3o continuar crescendo neste m\u00eas de abril, conforme dizem os especialistas.\r\nAcorda, Presidente Jair Messias Bolsonaro! \u00c9 sua responsabilidade para com os 57 milh\u00f5es de votos que teve. \u00c9 preciso um basta, e este basta est\u00e1 sob sua responsabilidade, de coordenar uma a\u00e7\u00e3o conjunta de todos os brasileiros. E esta a\u00e7\u00e3o conjunta se faz necess\u00e1ria. N\u00f3s tivemos 4.211 mortes nas \u00faltimas 24 horas, n\u00famero maior do que a popula\u00e7\u00e3o de muitas cidades brasileiras, centenas de cidades brasileiras. \u00c9 como se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos dizimado uma cidade em apenas 24 horas. \r\nAcorda, Presidente Jair Bolsonaro! \u00c9 necess\u00e1rio assumir suas responsabilidades, sim. Diga a todos os brasileiros que tem as suas convic\u00e7\u00f5es, aceita cloroquina, acha que n\u00e3o tem que usar m\u00e1scara, mas, neste momento, Sr. Presidente Jair Messias Bolsonaro, \u00e9 necess\u00e1ria a sua presen\u00e7a para coordenar uma a\u00e7\u00e3o conjunta de todos n\u00f3s brasileiros, que esperamos a sua responsabilidade pelos 57 milh\u00f5es de votos que teve.\r\nChame os Governadores, os Prefeitos, os empres\u00e1rios, os Chefes dos Poderes, os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, sim, todos, para sentar \u00e0 mesa e diga: \"Eu abro m\u00e3o nesse momento das minhas convic\u00e7\u00f5es pessoais; vou atuar em favor do Brasil\". E vai tomar decis\u00f5es pesadas, sim, dif\u00edceis. Se tiver que fazer um lockdown neste Pa\u00eds, que o fa\u00e7a, apoiado por todas essas for\u00e7as sociais de que estamos falando nesse momento.\r\nO que vamos esperar acontecer? O que vamos esperar? Que tenhamos, como na Segunda Guerra Mundial, corpos sendo jogados por motoniveladoras nas covas comuns? Vamos esperar acontecer isso aqui no Brasil, 4 mil mortes, 5 mil mortes, e assim sucessivamente? N\u00e3o, Sr. Presidente Jair Messias Bolsonaro. Chegou a hora de o senhor mudar esse discurso, chegou a hora de pensar no Brasil, chegou a hora de pensar nos brasileiros e chamar as for\u00e7as vivas desta Na\u00e7\u00e3o para efetivamente construir uma solu\u00e7\u00e3o para esse grave problema que o Brasil est\u00e1 enfrentando.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos nos acostumar com os n\u00fameros. Esses n\u00fameros s\u00e3o aviltantes! N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel passar aqui no Congresso Nacional, apesar dos meus 71 anos, quase 71, e n\u00e3o trazer a minha indigna\u00e7\u00e3o. Eu j\u00e1 tomei minha vacina, a primeira dose - por sinal, agrade\u00e7o muito ao Governador de S\u00e3o Paulo, que permitiu que eu e tantas outras pessoas nessa idade pud\u00e9ssemos ter acesso \u00e0 vacina. Mas agora \u00e9 hora de o Presidente assumir as suas responsabilidades.\r\nChega e basta, Sr. Presidente Jair Messias Bolsonaro! Pegue os seus 57 milh\u00f5es de votos, chame a sociedade brasileira e diga: \"Deixo de lado as minhas convic\u00e7\u00f5es pessoais para pensar nas convic\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds, daqueles que querem a mudan\u00e7a\". N\u00e3o podemos - e vou repetir - esperar que motoniveladoras empurrem corpos para valas comuns, n\u00e3o podemos esperar isso. E V.Exa. tem a responsabilidade de n\u00e3o deixar isso acontecer, porque s\u00e3o exatamente seus 57 milh\u00f5es de votos que lhe d\u00e3o a legitimidade necess\u00e1ria para transformar, mudar o rumo que este Pa\u00eds est\u00e1 tomando. Todos, inclusive da Oposi\u00e7\u00e3o, gostariam de dar suas opini\u00f5es e construir um projeto comum, projeto de Chefe de Estado, projeto de quem tem responsabilidade com a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nE quem fala aqui \u00e9 um Deputado que votou a favor dos projetos do Governo em 87% dos seus votos. E n\u00e3o sou da base do Governo. Sou de um partido independente, que \u00e9 o meu PSDB.\r\nMas venho aqui, Sr. Presidente Jair Messias Bolsonaro, fazer um apelo: que V.Exa. assuma as suas responsabilidades, chame o Pa\u00eds e mude o rumo dessa trag\u00e9dia em que estamos nos metendo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA E CONTROLE (CFFC), ESCLARECIMENTO, LEIL\u00c3O, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, AEROPORTO, PORTO, FERROVIA, PLANEJAMENTO, INFRAESTRUTURA URBANA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), DEBATE, MOBILIDADE URBANA, TREM.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "An\u00fancio de comparecimento do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, \u00e0 audi\u00eancia p\u00fablica da Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, para debate da privatiza\u00e7\u00e3o de aeroportos, portos e ferrovias, bem como das a\u00e7\u00f5es promovidas pela Pasta, especialmente no Estado de S\u00e3o Paulo. Discuss\u00e3o com o Ministro da Infraestrutura da implanta\u00e7\u00e3o, no Estado, do projeto chamado Trem Intercidades.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, a Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle receber\u00e1, no final deste m\u00eas, o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, em audi\u00eancia p\u00fablica. A data j\u00e1 est\u00e1 marcada. O Ministro Tarc\u00edsio j\u00e1 confirmou que participar\u00e1 presencialmente no dia 22.\r\nN\u00f3s chamamos o Ministro, por meio de um requerimento que aprovamos na Comiss\u00e3o, para dialogar sobre essa s\u00e9rie de leil\u00f5es de aeroportos, de portos, de ferrovias e tamb\u00e9m sobre o que vem pela frente do ponto de vista da \u00e1rea de transporte, a fim de esclarecer como vai se conduzir o Governo em rela\u00e7\u00e3o a esses pontos. Pretendemos tomar conhecimento de detalhes disso. Como foram feitos esses leil\u00f5es? Qual foi o valor de cada um? Para onde vai o recurso arrecadado com esses leil\u00f5es? \u00c9 muito importante que interajam com o Legislativo em rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o.\r\nPretendemos, tamb\u00e9m, tomar conhecimento das a\u00e7\u00f5es de infraestrutura no Brasil, em especial no Estado de S\u00e3o Paulo, onde temos interesse em abrir di\u00e1logo com o Sr. Ministro.\r\nN\u00f3s temos um projeto chamado Trem Intercidades, um projeto de mobilidade, um dos mais importantes do Pa\u00eds hoje. Segundo o Governo, a expectativa \u00e9 que, em 2021, sejam concedidos 50 empreendimentos \u00e0 iniciativa privada, o que vai garantir para a popula\u00e7\u00e3o paulista o valor de 140 bilh\u00f5es de reais para o setor. Tamb\u00e9m para a popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo, o Trem Intercidades tem esse vi\u00e9s de import\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o ao transporte de passageiros sobre trilhos. Esse transporte ser\u00e1 de m\u00e9dia velocidade. Ser\u00e1 um transporte moderno, confi\u00e1vel, confort\u00e1vel, que dar\u00e1 uma significativa presen\u00e7a ferrovi\u00e1ria na \u00e1rea de transporte de passageiros no Estado de S\u00e3o Paulo e no Brasil. \u00c9 uma significativa realiza\u00e7\u00e3o para desafogar o transporte rodovi\u00e1rio, diminuindo os custos de deslocamento de passageiros. Al\u00e9m disso, \u00e9 um projeto ambientalmente correto, pois reduz consideravelmente a emiss\u00e3o de poluentes.\r\nNos \u00faltimos anos, temos debatido, nesta Casa, a iniciativa do Trem Intercidades. H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o, nesse momento de pandemia, com a necessidade de discutirmos os grandes problemas de infraestrutura no Brasil.\r\nEsperamos todos no dia 22, com a presen\u00e7a do Ministro da Infraestrutura.\r\nObrigado, Sr. Presidente, Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, MARA GABRILLI, SENADORA, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 4384/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, DESOBRIGA\u00c7\u00c3O, PRESTADOR DE SERVI\u00c7O, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ORGANIZA\u00c7\u00c3O SOCIAL DE SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 Senadora Mara Gabrilli pela apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.384, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.992, de 2020, para extens\u00e3o, \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sociais de sa\u00fade, a suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas, contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade de qualquer natureza, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se V.Exa. me permite, eu gostaria tamb\u00e9m de cumprimentar a Senadora Mara Gabrilli, como integrante do PSDB, e de dizer que ela foi muito feliz ao tomar a iniciativa dessa proposta, o Projeto de Lei n\u00ba 4.384, de 2020, no sentido de garantir \u00e0s institui\u00e7\u00f5es beneficentes, \u00e0s Santas Casas, essa possibilidade inserida no texto da presente lei. A C\u00e2mara d\u00e1 suporte a essa vota\u00e7\u00e3o do Senado.\r\nCumprimento, portanto, a Senadora Mara Gabrilli, e deixo aqui o registro da bancada do PSDB em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta da Senadora.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMPARECIMENTO, COMISS\u00c3O DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA E CONTROLE (CFFC), ESCLARECIMENTO, AUMENTO, DEFICIT, REGIME PR\u00d3PRIO DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RPPS), REDU\u00c7\u00c3O, REGIME PREVIDENCI\u00c1RIO, SISTEMA DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL DOS MILITARES DAS FOR\u00c7AS ARMADAS.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Comparecimento do Ministro da Economia, Paulo Guedes, \u00e0 Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle para esclarecimento do aumento do rombo futuro da Previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, e da redu\u00e7\u00e3o do rombo futuro da Previd\u00eancia e pens\u00f5es dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Srs. Deputados, em fun\u00e7\u00e3o do distanciamento, retiro a m\u00e1scara neste minuto para falar um pouco sobre a decis\u00e3o da Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle desta Casa, da qual sou integrante, que estar\u00e1 amanh\u00e3, a partir das 9 horas da manh\u00e3, recebendo o Ministro da Economia, Paulo Guedes, na sess\u00e3o da Comiss\u00e3o, para falar sobre um tema relevant\u00edssimo. \r\nA decis\u00e3o da convoca\u00e7\u00e3o do Ministro Paulo Guedes foi tomada a partir do momento em que houve um acordo na Comiss\u00e3o, uma vez que em um primeiro momento o Ministro n\u00e3o compareceu, e n\u00f3s tivemos que convoc\u00e1-lo. A partir da\u00ed, num entendimento interno na Comiss\u00e3o, foi definida a data de amanh\u00e3, \u00e0s 9 horas da manh\u00e3, na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle, para inquirir o Ministro da Economia, Sr. Paulo Guedes. \r\nMuito bem, qual \u00e9 o tema relevante que n\u00f3s vamos discutir com o Ministro, evidentemente sobre outras mat\u00e9rias, mas o fundamental objeto desta convoca\u00e7\u00e3o? O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o decidiu, nesta quarta-feira \u00faltima, dia 23, recomendar aos Minist\u00e9rios da Economia e da Defesa que adotem uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es para corrigir distor\u00e7\u00f5es, para ficar no termo mais leve, distor\u00e7\u00f5es bilion\u00e1rias. Eu vou repetir: distor\u00e7\u00f5es bilion\u00e1rias em dados sobre rombo futuro na Previd\u00eancia dos servidores da Uni\u00e3o e tamb\u00e9m na Previd\u00eancia dos militares.\r\nO primeiro ponto levantado pelo Tribunal de Contas, Sr. Presidente, sobre este tema que discorreremos amanh\u00e3 com o Ministro Paulo Guedes \u00e9 que aumentou o rombo futuro previsto para a Previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o em 49,2 bilh\u00f5es de reais. Decis\u00e3o tomada pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, pelo Pleno do tribunal, confirmando um aumento do rombo de 49,2 bilh\u00f5es de reais na Previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos do nosso Pa\u00eds.\r\nSegundo ponto: de maneira diferenciada do que aconteceu com os funcion\u00e1rios p\u00fablicos, baixou artificialmente o rombo futuro da Previd\u00eancia dos militares das For\u00e7as Armadas em 45,5 bilh\u00f5es de reais.\r\nInflacionou o rombo futuro da Previd\u00eancia dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos da Uni\u00e3o e artificialmente baixou o rombo futuro da Previd\u00eancia dos militares em 45,5 bilh\u00f5es de reais.\r\nTerceiro ponto: baixou artificialmente o rombo futuro previsto para as pens\u00f5es dos militares das For\u00e7as Armadas em 7,2 bilh\u00f5es de reais.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, esse relat\u00f3rio far\u00e1 parte da avalia\u00e7\u00e3o geral das contas do Presidente da Rep\u00fablica, do ano de 2020. \r\nAmanh\u00e3, esse processo, que foi relatado pelo Ministro Bruno Dantas, ter\u00e1 o seu desfecho no debate que vamos fazer na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle, com o Ministro Paulo Guedes, que foi convocado.\r\n\u00c9 muito importante, Sr. Presidente, que essas informa\u00e7\u00f5es de defla\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros da Previd\u00eancia dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos e da artificialidade estabelecida no rombo futuro da Previd\u00eancia dos militares em 45 bilh\u00f5es sejam esclarecidas. Engra\u00e7ado que o n\u00famero \u00e9 mais ou menos muito parecido. Aumento do rombo futuro previsto para a Previd\u00eancia dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos em 49 bilh\u00f5es de reais, artificialmente baixado o rombo futuro da Previd\u00eancia das For\u00e7as Armadas em 45 bilh\u00f5es de reais. Ou seja, muito parecido.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que o Ministro da Economia, Sr. Paulo Guedes, fa\u00e7a os esclarecimentos amanh\u00e3 ao Parlamento brasileiro. A Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle tem essa obriga\u00e7\u00e3o de levantar quest\u00f5es como essa aqui, estabelecida pela decis\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, para que sejam esclarecidas.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos, Sr. Presidente, nobres Srs. Deputados, utilizar o or\u00e7amento federal com essas d\u00favidas. \u00c9 importante que se esclare\u00e7am essas d\u00favidas. Por isso, a presen\u00e7a amanh\u00e3, \u00e0s 9 horas da manh\u00e3, do Ministro Paulo Guedes na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle. L\u00e1 estaremos para indagar o Sr. Ministro sobre essas d\u00favidas que ficaram claramente estabelecidas no parecer do Ministro do Tribunal de Contas, parecer apoiado pelo Pleno do Tribunal de Contas, que precisa de informa\u00e7\u00f5es para que possamos, como Parlamentares da fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira, estabelecer a nossa regra e fiscaliza\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas.\r\nPara fechar a minha manifesta\u00e7\u00e3o, diz o seguinte o Ministro Bruno Dantas, do Tribunal de Contas: \"A n\u00e3o atualiza\u00e7\u00e3o das s\u00e9ries e dados usados como par\u00e2metro para as estimativas de 2020 e anos posteriores faz com que esses desvios n\u00e3o sejam corrigidos, e apenas se acumulem para o futuro, com efeitos significativos de preju\u00edzo para as estimativas realizadas\". Ou seja, n\u00f3s estaremos comprometendo o futuro do Pa\u00eds com suas contas se n\u00e3o esclarecermos o porqu\u00ea dessa situa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Previd\u00eancia dos funcion\u00e1rios. \r\nPortanto, amanh\u00e3, \u00e0s 9 horas, o Ministro Paulo Guedes estar\u00e1 na Comiss\u00e3o para debatermos este assunto t\u00e3o importante. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONVOCA\u00c7\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA E CONTROLE (CFFC), DESPESA P\u00daBLICA, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, OR\u00c7AMENTO, AUS\u00caNCIA (PROCESSO LEGISLATIVO), FALTA INJUSTIFICADA, REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), DEN\u00daNCIA, CRIME DE RESPONSABILIDADE, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), ECONOMIA, SERVIDOR P\u00daBLICO, MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "N\u00e3o atendimento pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle para discuss\u00e3o das contas da Previd\u00eancia Social. Pedido ao Minist\u00e9rio P\u00fablico de instaura\u00e7\u00e3o de processo contra Paulo Guedes por pr\u00e1tica de crime de responsabilidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Srs. Deputados, anunciei ontem desta tribuna que o Sr. Ministro Paulo Guedes estaria presente hoje na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle para falar sobre previd\u00eancia, sobre o rombo na Previd\u00eancia. Ele foi convidado num primeiro momento pela Comiss\u00e3o, e n\u00e3o compareceu. Depois foi convidado novamente pela Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle e outras Comiss\u00f5es, e tamb\u00e9m n\u00e3o deu bola, n\u00e3o apareceu. Devido ao n\u00e3o comparecimento dele, a Comiss\u00e3o convocou ent\u00e3o o Ministro Paulo Guedes. Convocou! Por determina\u00e7\u00e3o regimental e constitucional, ele pode ser convocado. Foi convocado, e hoje - pasmem, Srs. Deputados - n\u00e3o compareceu de novo \u00e0 Comiss\u00e3o.\r\nEle mandou um of\u00edcio, apresentou uma desculpa esfarrapada: \"Ser\u00e3o apreciadas as contas do Sr. Presidente da Rep\u00fablica, relativas ao exerc\u00edcio financeiro de 2020, no Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, oportunidade em que estarei acompanhando a referida sess\u00e3o\". Por isso, ele n\u00e3o compareceu.\r\nSr. Presidente, \u00e9 claro que a Comiss\u00e3o se irritou com isso. Ressalto que \"as Comiss\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados t\u00eam a prerrogativa de convocar Ministros de Estado, na forma do art. 50 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. N\u00e3o comparecendo a autoridade, cabe a esse mesmo colegiado decidir pela exist\u00eancia da 'justifica\u00e7\u00e3o adequada'(...)\". \u00c9 o caso, a justificativa n\u00e3o foi razo\u00e1vel. \"Em caso negativo, a Comiss\u00e3o deve solicitar ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados que requeira ao Minist\u00e9rio P\u00fablico a instaura\u00e7\u00e3o do procedimento cab\u00edvel perante o Supremo Tribunal Federal (...)\".\r\n\u00c9 exatamente isso que vai ser feito. Vou apresentar um requerimento, que j\u00e1 tem o respaldo dos membros da Comiss\u00e3o, e na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira vamos aprov\u00e1-lo, solicitando ao Presidente Arthur Lira que apresente ao Minist\u00e9rio P\u00fablico uma den\u00fancia de crime de responsabilidade.\r\nO Ministro disse que vir\u00e1 no dia 7, na pr\u00f3xima quarta-feira. Independentemente disso, na minha opini\u00e3o, j\u00e1 praticou o ato criminoso de n\u00e3o acatar convoca\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Permanente. Existe determina\u00e7\u00e3o constitucional.\r\nVamos apresentar ainda um requerimento para que ele seja convocado novamente para falar sobre a economia, n\u00e3o apenas sobre a previd\u00eancia dos militares e a previd\u00eancia dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos civis do nosso Pa\u00eds.\r\nFica registrado aqui o meu protesto contra o desrespeito, a desconsidera\u00e7\u00e3o, o desaforo, o ultraje a uma Comiss\u00e3o que queria discutir com o Sr. Ministro quest\u00f5es importantes, como a do rombo existente na Previd\u00eancia, em rela\u00e7\u00e3o aos funcion\u00e1rios civis do nosso Pa\u00eds e tamb\u00e9m aos militares. Ele vai ter que falar tamb\u00e9m sobre a quest\u00e3o econ\u00f4mica. Vamos apresentar o requerimento - j\u00e1 tenho o apoio da Comiss\u00e3o - para que ele compare\u00e7a novamente \u00e0 Comiss\u00e3o e, at\u00e9 mesmo no dia 7, fale sobre os dois temas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1051/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DOCUMENTO ELETR\u00d4NICO DE TRANSPORTE (DT-E), TRANSPORTE DE CARGA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), JER\u00d4NIMO GOERGEN, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nFUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), RECURSOS, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), VOTO CONTR\u00c1RIO, VANDERLEI MACRIS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "Vanderlei Macris",
        "sumario": "Avan\u00e7os decorrentes da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.442, de 2007; 13.703, de 2018; 10.209, de 2001; e 5.474, de 1968. Congratula\u00e7\u00e3o ao Deputado Jer\u00f4nimo Goergen, Relator da mat\u00e9ria. Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, no bojo do projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022, de vultosos recursos para o Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o chamado Fundo Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu agrade\u00e7o muito essa possibilidade, at\u00e9 porque eu tinha solicitado a palavra para me manifestar sobre o projeto e realmente n\u00e3o tive condi\u00e7\u00f5es de interagir com o Plen\u00e1rio da Casa. Ent\u00e3o, eu agrade\u00e7o muito esse reconhecimento de V.Exa.\r\nEu gostaria de cumprimentar o Relator, Deputado Jer\u00f4nimo Goergen, porque, juntos, n\u00f3s fizemos um trabalho herc\u00faleo de muitos Parlamentares de v\u00e1rios partidos para a regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei dos Caminhoneiros. N\u00f3s tivemos, nesse processo todo, uma aproxima\u00e7\u00e3o muito grande e, mais do que isso, a preocupa\u00e7\u00e3o em conduzir uma negocia\u00e7\u00e3o, que foi levada a efeito agora, sob a orienta\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Deputado Jer\u00f4nimo Goergen, com a possibilidade que traz, de maneira muito positiva, o Documento Eletr\u00f4nico de Transporte.\r\nEu acho \u00e9 um avan\u00e7o extraordin\u00e1rio que se faz no setor de transportes do nosso Pa\u00eds. Isso precisa ficar evidenciado com certeza. \r\nH\u00e1 outra coisa que eu gostaria de trazer aqui. Eu gostaria de lamentar o que aconteceu no plen\u00e1rio desta Casa hoje: uma manobra para que n\u00e3o fosse permitido aos Deputados mostrar o seu voto com rela\u00e7\u00e3o ao absurdo que \u00e9 o aumento do fund\u00e3o eleitoral. J\u00e1 que n\u00e3o foi permitida a vota\u00e7\u00e3o nominal, quando eu mostraria a minha opini\u00e3o...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - S\u00f3 um pouquinho, Deputado. H\u00e1 um microfone aberto. \r\nDeputado Pompeo, o seu microfone est\u00e1 aberto.(Pausa.)\r\nContinue, Deputado Macris.\r\nO SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP) - Presidente, j\u00e1 que n\u00e3o me foi permitida a vota\u00e7\u00e3o nominal, quando eu mostraria a minha opini\u00e3o contr\u00e1ria, apresentei uma declara\u00e7\u00e3o de voto, que foi protocolada hoje, exatamente no dia em que foi votado esse projeto. Trata-se do protocolo CD215433877800.\r\nNa verdade, essa \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o. Eu informo que n\u00e3o foi poss\u00edvel registrar o meu voto porque foi realizada essa vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica. Apesar disso, quero dizer que considero inoportuno e injustific\u00e1vel elevar o montante de recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha. \r\nEra o que eu queria dizer, cumprimentando mais uma vez todos aqueles que se esfor\u00e7aram para tentar viabilizar uma vota\u00e7\u00e3o nominal desse projeto t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds. \r\nRegistro aqui o meu agradecimento a V.Exa., que permitiu que eu me colocasse nessa quest\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o ao projeto que est\u00e1 sendo discutido, mas tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o a essa proposta de entendimento que houve na quest\u00e3o do Fundo Eleitoral. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]