[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VAV\u00c1 MARTINS, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITOR, PAR\u00c1, ELEI\u00c7\u00c3O. \r\nVAV\u00c1 MARTINS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, LIMPEZA P\u00daBLICA, SEGURO-DEFESO, PESCADOR PROFISSIONAL.",
        "nomeDeputado": "Vav\u00e1 Martins",
        "sumario": "Renova\u00e7\u00e3o da representatividade pol\u00edtica no Congresso Nacional. Agradecimento aos eleitores do Estado do Par\u00e1 pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa dos pescadores e do meio ambiente. Maior aten\u00e7\u00e3o do Governador Helder Barbalho com o setor pesqueiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VAV\u00c1 MARTINS.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste primeiro discurso, eu n\u00e3o posso deixar de agradecer aos meus eleitores. \u00c9 uma honra ter sido escolhido para participar deste momento hist\u00f3rico. Tanto a C\u00e2mara dos Deputados quanto o Senado Federal passaram pela maior renova\u00e7\u00e3o das \u00faltimas d\u00e9cadas nas elei\u00e7\u00f5es de 2018.\r\nOs brasileiros decidiram que o nosso pa\u00eds n\u00e3o podia continuar como estava. Precis\u00e1vamos tomar um novo rumo, e isso n\u00e3o aconteceria sem que a pol\u00edtica se abrisse para novas lideran\u00e7as, com novas ideias, propostas e a\u00e7\u00f5es.\r\nSaber que 158.717 cidad\u00e3os paraenses confiaram em mim, acreditando que eu posso ser parte da renova\u00e7\u00e3o de que o Brasil precisa, \u00e9 algo que me enche de orgulho. E garanto a cada um desses eleitores que, assim como eu me orgulho de ter recebido seus votos, vou trabalhar para que eles tamb\u00e9m sempre se orgulhem de ter votado em mim.\r\nTenho consci\u00eancia da enorme responsabilidade que assumo a partir de agora. O Brasil espera mudan\u00e7as e vai cobrar isso de n\u00f3s. O Par\u00e1 vai cobrar isso de mim. Estou preparado. Ouso dizer que sou um dos Parlamentares que melhor conhece a realidade do Estado que o elegeu.\r\nDesde muito antes da campanha eleitoral eu venho me dedicando a conhecer cada pedacinho do Par\u00e1. \u00c9 um territ\u00f3rio enorme, maior que o de muito pa\u00eds: o Par\u00e1 sozinho \u00e9 maior que a Col\u00f4mbia, maior que a \u00c1frica do Sul. Trabalhando como jornalista ou exercendo o minist\u00e9rio pastoral na minha igreja, eu pude visitar os mais distantes rinc\u00f5es do Estado e conhecer gente de todas as origens e modos de vida. Foi por isso, acredito, que recebi votos em todos os 144 Munic\u00edpios paraenses.\r\nMuito obrigado a todos os meus eleitores de todo o Estado - nas cidades, nas pequenas povoa\u00e7\u00f5es, nas fazendas, nas aldeias ind\u00edgenas. Agrade\u00e7o em especial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o evang\u00e9lica, lembrando sempre que o Par\u00e1 foi o ber\u00e7o do pentecostalismo no Brasil.\r\nAgrade\u00e7o ainda aos pescadores. Quem j\u00e1 morou no Par\u00e1 ou pelo menos visitou o Estado sabe o quanto a pesca \u00e9 importante para a culin\u00e1ria local. Visitei v\u00e1rias col\u00f4nias de pescadores, para conhecer os problemas dessa popula\u00e7\u00e3o. Espero que o novo Governador do Par\u00e1, Helder Barbalho, d\u00ea uma aten\u00e7\u00e3o especial ao setor, uma vez que ele mesmo foi Ministro da Pesca e Aquicultura em 2015. O que o Governo fizer em benef\u00edcio dos pescadores ter\u00e1 meu apoio, o que deixar de fazer suportar\u00e1 minha cobran\u00e7a.\r\nQuero lutar pelos direitos dos pescadores, com destaque para o recebimento do seguro-defeso. O Par\u00e1 \u00e9 a unidade federada de onde se origina o maior n\u00famero de requerimentos desse benef\u00edcio: 29% do total. O per\u00edodo de defeso \u00e9 perfeitamente previs\u00edvel; mesmo assim, ano ap\u00f3s ano, milhares de pescadores ficam sem receber a quantia a que t\u00eam direito. Temos que corrigir isso. Do contr\u00e1rio, os pescadores se ver\u00e3o for\u00e7ados a continuar em atividade mesmo na \u00e9poca de reprodu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, em preju\u00edzo do meio ambiente e de todos n\u00f3s.\r\nFalando em meio ambiente, eis a\u00ed outra das minhas principais bandeiras. Quem acompanha a minha trajet\u00f3ria sabe que eu lidero o projeto Quem ama cuida: Cidade limpa, que promove a limpeza das ruas em v\u00e1rias cidades do Par\u00e1. Acredito que a renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que o povo espera de n\u00f3s abrange tamb\u00e9m a quest\u00e3o da sustentabilidade. Viver na Amaz\u00f4nia nos d\u00e1 uma consci\u00eancia aguda da necessidade de conciliar o respeito \u00e0 natureza com o desenvolvimento econ\u00f4mico.\r\nO meu ser\u00e1 o primeiro gabinete parlamentar com certifica\u00e7\u00e3o Lixo Zero, expedida pelo Instituto Lixo Zero Brasil. E \u00e9 a partir dele que quero espalhar boas pr\u00e1ticas de manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos por todo o Pa\u00eds.\r\nCuidar do meio ambiente \u00e9 cuidar das pessoas. Quem ama cuida. Nasci em Pelotas, mas fui acolhido com muito carinho pela popula\u00e7\u00e3o paraense e quero retribuir isso todos os dias desta legislatura. Mais uma vez, muito obrigado a todos os meus eleitores. O orgulho que sinto por estar aqui \u00e9 o que voc\u00eas sentir\u00e3o por haver me enviado para c\u00e1; o carinho que tiveram por mim \u00e9 o carinho com que trabalharei por voc\u00eas.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que este discurso seja publicado no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, IDADE M\u00cdNIMA, PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, TRABALHADOR RURAL, AUMENTO, TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, APOSENTADORIA RURAL, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA, SEGURADO ESPECIAL, REDU\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), PREVID\u00caNCIA SOCIAL, POL\u00cdTICO, JUIZ DE DIREITO, EMPRES\u00c1RIO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vav\u00e1 Martins",
        "sumario": "Defesa de revis\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria, em benef\u00edcio dos segurados menos favorecidos.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VAV\u00c1 MARTINS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o vou questionar aqui a necessidade da reforma da Previd\u00eancia. Parece j\u00e1 n\u00e3o haver d\u00favida de que tal medida \u00e9 indispens\u00e1vel ao equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas. \u00c9 o que dizem os t\u00e9cnicos do Governo; \u00e9 o que dizem muitos estudiosos do assunto; \u00e9 o que diz a imprensa, de modo geral.\r\nIsso eu n\u00e3o vou discutir. Entretanto, acho importante lembrar algo que j\u00e1 \u00e9 do conhecimento de todos: a reforma, como est\u00e1 proposta, vai impor sacrif\u00edcio muito grande \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Em sua propaganda, o Governo afirma que pretende combater os privil\u00e9gios, principalmente os das pessoas que trabalham pouco, ganham muito e se aposentam cedo.\r\nEnt\u00e3o, por que n\u00e3o come\u00e7ar justamente pelos privilegiados? Por que n\u00e3o come\u00e7ar a reforma pelos pol\u00edticos, pelos integrantes do Judici\u00e1rio, pelos empres\u00e1rios, deixando os trabalhadores comuns para o fim?\r\nA esse respeito conv\u00e9m destacar: qualquer coisa que se retire dos que t\u00eam muito pouco j\u00e1 representa enorme preju\u00edzo para eles.\r\nPor exemplo, dados do pr\u00f3prio Governo mostram que os mais pobres se aposentam, em geral, pela regra da idade m\u00ednima, hoje 60 anos para mulheres e 65 anos para homens, uma vez que t\u00eam dificuldade de manter o emprego com carteira assinada por longos per\u00edodos. Sem levar em conta essa dificuldade, a nova regra aumentar\u00e1 o tempo de contribui\u00e7\u00e3o exigido de 15 para 20 anos, complicando ainda mais a vida de quem realiza os trabalhos pesados, desgastantes e pouco valorizados.\r\nOutro exemplo: a nova regra vai aumentar a idade m\u00ednima para a aposentadoria rural das mulheres de 55 anos para 60 anos, igualando-a \u00e0 exigida at\u00e9 agora dos homens. Al\u00e9m disso, ser\u00e1 requerido um tempo de contribui\u00e7\u00e3o de 20 anos, em vez dos atuais 15 anos de comprova\u00e7\u00e3o de atividade. Ademais, ser\u00e1 cobrado um valor anual de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria do grupo familiar de R$ 600, cobran\u00e7a essa hoje inexistente. Tais exig\u00eancias s\u00e3o totalmente desvinculadas da realidade do trabalhador rural brasileiro, que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de arcar com tamanha cota de sacrif\u00edcio.\r\nPor \u00faltimo, sou obrigado a mencionar o corte absurdo no Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, que, para as pessoas entre 65 anos e 69 anos, passar\u00e1 de um sal\u00e1rio m\u00ednimo para R$ 400. Ora, n\u00e3o existe matem\u00e1tica capaz de me convencer de que essa mesquinharia praticada contra pessoas vivendo em situa\u00e7\u00e3o de miserabilidade v\u00e1 salvar a Previd\u00eancia Social.\r\nPelos tr\u00eas exemplos citados, volto a insistir: \u00e9 preciso inverter a pir\u00e2mide na reforma da Previd\u00eancia e come\u00e7ar as mudan\u00e7as n\u00e3o pelo trabalhador comum, que deve ser deixado para o final, mas sim por pol\u00edticos, integrantes do Judici\u00e1rio e empres\u00e1rios. Quem pode mais tem a obriga\u00e7\u00e3o de dar uma contribui\u00e7\u00e3o maior.\r\nSenhor Presidente, solicito que seja publicado este meu discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2542/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vav\u00e1 Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.542-C, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.107, de 2005, com vista \u00e0 limita\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias legais de regularidade na celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios com a Uni\u00e3o ao pr\u00f3prio cons\u00f3rcio p\u00fablico envolvido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VAV\u00c1 MARTINS (PRB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PRB orienta \"sim\", porque entende que esse projeto beneficia os nossos Munic\u00edpios. Ali\u00e1s, quero agradecer aos Prefeitos que estiveram aqui hoje em Bras\u00edlia, quando pudemos conversar e dialogar.\r\nO PRB \u00e9 favor\u00e1vel, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "Vav\u00e1 Martins",
        "sumario": "Registro de voto. Inadmissibilidade de maus-tratos aos animais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VAV\u00c1 MARTINS (PRB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nO Deputado Vav\u00e1 Martins votou com o partido nas \u00faltimas vota\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s precisamos cuidar e defender os animais, n\u00e3o devemos maltratar os animais. \r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VAV\u00c1 MARTINS, DEPUTADO FEDERAL, GABINETE PARLAMENTAR, GEST\u00c3O AMBIENTAL, LIXO ZERO, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DESCARTE, RES\u00cdDUO, POLIETILENO TEREFTALATO (PET).",
        "nomeDeputado": "Vav\u00e1 Martins",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da ado\u00e7\u00e3o do conceito Lixo Zero, acerca do aproveitamento m\u00e1ximo de produtos e materiais e o correto encaminhamento de res\u00edduos recicl\u00e1veis e org\u00e2nicos.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VAV\u00c1 MARTINS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ouvi outro dia do Presidente do Instituto Lixo Zero, Rodrigo Sabatini, a seguinte frase: \"Se voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 a favor do Lixo Zero, por quanto lixo voc\u00ea \u00e9?\" Reflita sobre isso! Agora, pense nas suas atitudes di\u00e1rias e observe como os seus h\u00e1bitos t\u00eam sido.\r\nA minha esposa, D\u00e9bora Martins, apresentou-me esse conceito e, assim, aderimos a ele, passando a pratic\u00e1-lo juntos em nossa vida. Primeiramente, em nossa casa e, a partir da\u00ed, o trouxemos para o nosso dia a dia, em prol de uma causa maior: a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Hoje, o meu gabinete \u00e9 o primeiro gabinete Lixo Zero do Brasil, totalmente certificado, o que representa para mim uma enorme satisfa\u00e7\u00e3o.\r\nO conceito Lixo Zero consiste no m\u00e1ximo aproveitamento e correto encaminhamento dos res\u00edduos recicl\u00e1veis e org\u00e2nicos, e a redu\u00e7\u00e3o - ou mesmo o fim - do encaminhamento desses materiais para os aterros sanit\u00e1rios ou para a incinera\u00e7\u00e3o. Segundo o conceito estabelecido pela Zero Waste International Alliance, Lixo Zero \u00e9 \"uma meta \u00e9tica, econ\u00f4mica, eficiente e vision\u00e1ria para guiar as pessoas a mudar seu modo de vida e pr\u00e1ticas, de forma a incentivar os ciclos naturais sustent\u00e1veis, em que todos os materiais s\u00e3o projetados para permitir sua recupera\u00e7\u00e3o e uso p\u00f3s-consumo\".\r\nCom isso, em meu gabinete, reaproveitamos materiais, fazemos o re\u00faso de vidros e n\u00e3o utilizamos garrafas pl\u00e1sticas de \u00e1gua que ali s\u00e3o entregues toda semana - abrimos m\u00e3o delas. Dessa forma, economizaremos, por ano, aproximadamente R$ 1.267,00, equivalentes a 576 garrafas; deixaremos de utilizar tamb\u00e9m 1.800 sacolinhas pl\u00e1sticas nas lixeiras. Devolvemos ainda uma das duas impressoras a que o gabinete tem direito, j\u00e1 que o consumo consciente tamb\u00e9m faz parte do Lixo Zero. Com o material org\u00e2nico, fazemos compostagem; encaminhamos os reciclados para a destina\u00e7\u00e3o correta, e cooperativas de reciclagem tiram o sustento desses materiais. Por fim, uma gest\u00e3o Lixo Zero \u00e9 aquela que n\u00e3o permite a gera\u00e7\u00e3o do lixo, que \u00e9 a mistura de res\u00edduos recicl\u00e1veis, org\u00e2nicos e rejeitos.\r\nEsse conceito de vida - urbano e rural - fez com que o indiv\u00edduo e, consequentemente, todas as organiza\u00e7\u00f5es das quais fa\u00e7o parte passassem a refletir sobre os caminhos e as finalidades conscientes do descarte de res\u00edduos. Est\u00e1 nas m\u00e3os de cada um a mudan\u00e7a. Quando voc\u00ea compra \u00e1gua, refrigerante ou qualquer outro item em uma garrafa PET, enquanto voc\u00ea usa aquele recipiente ele n\u00e3o \u00e9 lixo. Certo? Afinal, voc\u00ea o manuseia, bebe nele. Ent\u00e3o, por que ap\u00f3s o uso voc\u00ea o joga em qualquer lugar? Agindo assim, voc\u00ea tira o direito daqueles que tiram o sustento como catadores de trabalharem de maneira digna, sem colocar a m\u00e3o em toda a sujeira contaminada. Milhares de catadores sobrevivem a partir da separa\u00e7\u00e3o desses materiais. Ent\u00e3o, vamos nos sensibilizar, vamos agir, vamos mudar!\r\nSr. Presidente, solicito que seja publicado este meu discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e em A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RACISMO, COMBATE, CARTAZ, EXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO), PREJU\u00cdZO, CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, RETRATA\u00c7\u00c3O, DECORO PARLAMENTAR, NECESSIDADE.\r\nPOPULA\u00c7\u00c3O NEGRA, NEGROS, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nCONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O ART\u00cdSTICA, DEFESA.\r\nPOL\u00cdCIA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Vav\u00e1 Martins",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 rea\u00e7\u00e3o de Deputado contra o cartaz sobre o racismo e \u00e0 sua exposi\u00e7\u00e3o nas depend\u00eancias da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VAV\u00c1 MARTINS (REPUBLICANOS - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria repudiar veementemente a atitude do Deputado que foi l\u00e1 e, de forma descabida, quebrou a placa, arrancou tudo ali, e tamb\u00e9m a de quem colocou aquela placa l\u00e1, porque policial n\u00e3o sai por a\u00ed matando todo mundo s\u00f3 por ser negro e vestindo a camisa do Brasil. Isso a\u00ed \u00e9 uma alus\u00e3o ao racismo tamb\u00e9m. \r\nAmanh\u00e3 \u00e9 o Dia da Consci\u00eancia Negra. Quero aqui defender a classe policial, que n\u00e3o sai por a\u00ed matando todo mundo. Repudio as duas atitudes, tanto a de quem colocou a placa como a de quem quebrou essa placa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), FISCALIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS DO PAR\u00c1 (CELPA), INSTITUTO DE DEFESA DO CONSUMIDOR (PROCON), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vav\u00e1 Martins",
        "sumario": "N\u00e3o fiscaliza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas do Par\u00e1 S/A - CELPA, pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VAV\u00c1 MARTINS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo a esta tribuna hoje para denunciar o que vem acontecendo no Estado do Par\u00e1, na concession\u00e1ria de energia el\u00e9trica CELPA.\r\nToda ag\u00eancia reguladora deve ficar em cima da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, sendo esse o papel do \u00f3rg\u00e3o fiscalizador, ou seja, fiscalizar, averiguar o andamento e o funcionamento da prestadora do servi\u00e7o. Dessa forma, a operadora e fornecedora de energia assume o compromisso de apresentar melhor qualidade no fornecimento de energia.\r\nNo Estado do Par\u00e1, por\u00e9m - pasmem, Sras. e Srs. Deputados -, quem fiscaliza a Rede Celpa \u00e9 a pr\u00f3pria CELPA. Caso algu\u00e9m ligue para o PROCON para reclamar do servi\u00e7o prestado pela CELPA ser\u00e1 atendido pelo PROCON que fica dentro da Rede Celpa. Num pa\u00eds decente, onde a lei funciona, isso jamais poderia acontecer, mas \u00e9 o que tem acontecido no Estado do Par\u00e1.\r\nRepito: se algu\u00e9m ligar para o PROCON para reclamar da CELPA, ser\u00e1 atendido dentro da Rede Celpa. Isso \u00e9 impressionante, isso n\u00e3o pode acontecer.\r\nSubo a esta tribuna para fazer essa den\u00fancia e para dizer que estamos trabalhando para que a ANEEL implante no Estado do Par\u00e1 uma ag\u00eancia reguladora que fa\u00e7a valer o respeito quanto ao fornecimento de energia el\u00e9trica, pois o nosso povo n\u00e3o aguenta mais.\r\nObrigado a todos.\r\nSr. Presidente, solicito que este meu discurso seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]