[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "VERMELHO, DEPUTADO FEDERAL, COMPROMISSO, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, REFORMA ELEITORAL, PRODUTOR RURAL, INTERESSE, PARAN\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Urgente necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de reformas previdenci\u00e1ria, tribut\u00e1ria e eleitoral, e de rediscuss\u00e3o do pacto federativo e da quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica. Reafirma\u00e7\u00e3o de compromissos da companha eleitoral perante a popula\u00e7\u00e3o paranaense.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputadas, \u00e9 um prazer muito grande, nesta oportunidade, neste fim de tarde e come\u00e7o de noite, poder me manifestar pela primeira vez desta tribuna.\r\nA exemplo dos Deputados Reinhold Stephanes Junior e Schiavinato, do Paran\u00e1, eu tamb\u00e9m me apresento, neste primeiro momento, como Deputado eleito nesta \u00faltima elei\u00e7\u00e3o.\r\nVenho da terra das Cataratas, a minha querida Foz do Igua\u00e7u, e do oeste e do sudoeste do Paran\u00e1, do Salto do Lontra, de onde eu fui Prefeito, aos 22 anos. Venho de uma hist\u00f3ria de trabalho, de luta e aqui chego pelos votos que recebi da nossa gente do Paran\u00e1, atendendo ao recado das urnas para que possamos realmente fazer com que as coisas mudem um pouco para este Pa\u00eds.\r\nSabemos dos compromissos assumidos no per\u00edodo eleitoral, tanto em Foz, no oeste e no sudoeste paranaenses quanto no Estado como um todo. Participamos aqui e ouvimos, na instala\u00e7\u00e3o da nossa primeira sess\u00e3o, as palavras do Ministro Dias Toffoli, do Presidente Rodrigo Maia, do Presidente do Senado Davi Alcolumbre e da representa\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro, atrav\u00e9s da sua mensagem, e todas s\u00e3o coesas no sentido de que o Brasil precisa se modernizar e fazer as reformas necess\u00e1rias, com muita urg\u00eancia.\r\nA maioria das nossas campanhas foram afirmadas e calcadas na reforma tribut\u00e1ria, que haveremos de defender com muita garra, porque n\u00e3o podemos mais suportar essa grande carga sobre os ombros dos geradores de emprego, de riqueza e renda e tamb\u00e9m do consumidor final.\r\nEsse destaque especial da reforma da Previd\u00eancia, que pulsa h\u00e1 muitos e muitos anos, precisamos sim encarar de fato com muita bravura, mas favorecendo aqueles mais necessitados, dentro da sua m\u00ednima aposentadoria. N\u00f3s, que tamb\u00e9m viemos da agricultura, sabemos que teremos desgaste, mas vamos valorizar o homem do campo, o pequeno produtor.\r\nFaremos aqui esse trabalho de aprendizado, seguindo os passos dos mais experientes sim, mas querendo contribuir com a mudan\u00e7a do nosso Pa\u00eds. Precisamos encontrar esse novo caminho da moderniza\u00e7\u00e3o, da transforma\u00e7\u00e3o e daquilo que os nossos eleitores esperam de n\u00f3s. O momento \u00e9 agora! \u00c9 nesta legislatura que n\u00f3s temos esse compromisso a ser resgatado com a nossa gente, seja na reforma tribut\u00e1ria, seja reforma eleitoral, seja na rediscuss\u00e3o do pacto federativo, seja na reforma previdenci\u00e1ria, assim como na quest\u00e3o da seguran\u00e7a, que tamb\u00e9m \u00e9 urgente e premente.\r\nEnt\u00e3o, eu entendi e recebi esse recado das urnas com muita responsabilidade. A exemplo da grande maioria que faz parte desta Casa, sei que haveremos de estar unidos sim, independentemente de sigla ou de cor partid\u00e1ria, representando o povo, a nossa gente, que com seu voto nos colocou neste local onde estamos agora.\r\nReafirmo o meu compromisso com o Paran\u00e1, com os meus amigos, com os meus companheiros, com os eleitores, com a minha gente e com a minha fam\u00edlia, que me assiste neste momento. Obrigado por esta oportunidade. Estou aqui para aprender e para legislar em prol do bem da nossa gente e do nosso querido Brasil.\r\nDeixo um forte abra\u00e7o a todos e at\u00e9 breve, companheiros.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de solicitar que fosse registrado nos Anais da Casa este pronunciamento.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), METODOLOGIA, EQUIL\u00cdBRIO ECON\u00d4MICO_FINANCEIRO, CONTRATO DE CONCESS\u00c3O, ESTRADA, RODOVIA, ESTADO (ENTE FEDERADO).",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Imediato cumprimento, pelo Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, de decis\u00e3o judicial pela apresenta\u00e7\u00e3o de metodologia de reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro dos contratos relativos ao uso do ligante betuminoso na pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica de rodovias.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (Bloco/PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero lembrar ao DNIT que, em 18 de dezembro, a 9\u00aa Vara C\u00edvel de Bras\u00edlia determinou que se apresentasse a metodologia de reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro dos contratos, que trata dos ligantes betuminosos, que tiveram um aumento no pre\u00e7o de 96% ao ano. At\u00e9 ent\u00e3o, sob pena de multa, o DNIT ainda n\u00e3o se manifestou na 9\u00aa Vara de Bras\u00edlia. Isso est\u00e1 deixando as estradas brasileiras em um caos total, amarrando os Estados que dependem de uma metodologia. A Justi\u00e7a pede ao DNIT que o fa\u00e7a, mas ele n\u00e3o faz. Por conseguinte, os Estados est\u00e3o amarrando as Prefeituras, que n\u00e3o fazem o reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro dos contratos, haja vista esse grande aumento do ligante betuminoso, usado no asfalto em nosso Brasil, que sobe a cada 90 dias.\r\nAten\u00e7\u00e3o, DNIT, a hora \u00e9 agora! O Brasil precisa disso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CERIM\u00d4NIA, POSSE, JOAQUIM SILVA E LUNA, DIRETOR-GERAL, ITAIPU BINACIONAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONSTRU\u00c7\u00c3O, PONTE, RIO PARAN\u00c1, LIGA\u00c7\u00c3O, BRASIL, PARAGUAI.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador  na cerim\u00f4nia de posse do Diretor-Geral da empresa Itaipu Binacional General Joaquim Silva e Luna, na condi\u00e7\u00e3o de integrante da comitiva do Presidente Jair Bolsonaro. Compromisso do Presidente da Rep\u00fablica de constru\u00e7\u00e3o de nova ponte sobre o Rio Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, quero registrar, com muita alegria, que hoje, com os companheiros da bancada do Paran\u00e1, o Deputado Ricardo Barros, o Deputado Schiavinato e o Deputado Felipe Francischini, acompanhamos a comitiva presidencial que foi a Foz do Igua\u00e7u para dar posse ao General Joaquim Silva e Luna como Diretor brasileiro de Itaipu.\r\nNa oportunidade, o Presidente Bolsonaro nos deixou mais alegres ainda, retomando aquele compromisso que o Presidente Temer fez no ano passado e firmando-o hoje novamente, na presen\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o da minha querida Foz do Igua\u00e7u e do oeste do Paran\u00e1, o compromisso da constru\u00e7\u00e3o da segunda ponte sobre o Rio Paran\u00e1, que liga o Brasil ao Paraguai. Ap\u00f3s 53 anos da constru\u00e7\u00e3o da Ponte da Amizade, estamos resgatando uma d\u00edvida social.\r\nParab\u00e9ns ao Governo, parab\u00e9ns \u00e0 bancada paranaense, parab\u00e9ns ao povo do Paran\u00e1! Um forte abra\u00e7o \u00e0 minha querida Foz do Igua\u00e7u.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA RURAL, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC).",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Defesa de preserva\u00e7\u00e3o da aposentadoria de trabalhadores rurais e do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, no processo de reforma da Previd\u00eancia Social. Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das reformas necess\u00e1rias para o desenvolvimento do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (Bloco/PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Geovania de S\u00e1.\r\nSras. e Srs. Deputados, \u00e9 motivo de alegria mais uma vez estar nesta tribuna. Tamb\u00e9m venho aqui por ser muito cobrado pela minha gente, Deputado Rubens Bueno, pela popula\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1, em especial quanto ao tema mais aguerrido e que est\u00e1 em discuss\u00e3o nos \u00faltimos dias: a reforma da Previd\u00eancia.\r\nEu tenho dito ao povo do meu Paran\u00e1, por onde tenho andado, que eu quero me somar, sim, na defesa das pessoas menos favorecidas nessa reforma. Caro Deputado Henrique Fontana, concordo com V.Exa. que n\u00f3s temos que preservar os mais necessitados.\r\nHoje, diante da tomada de decis\u00e3o de v\u00e1rios L\u00edderes, cara Presidente, eu tamb\u00e9m quero manifestar o meu apoio \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da aposentadoria do trabalhadores rural e do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, destinado a pessoas t\u00e3o necessitadas, porque n\u00f3s, produtores, empreendedores, Parlamentares, \u00e9 que devemos fazer a defesa dos menos favorecidos, dos deficientes, desses pobres com mais de 65 anos, que recebem um aux\u00edlio de quem trabalha, de quem produz, para poderem sobreviver. At\u00e9 aqui, avan\u00e7ou-se e deu-se a dignidade m\u00ednima necess\u00e1ria para um ser humano poder sobreviver. \u00c9 claro que n\u00f3s n\u00e3o podemos perder os avan\u00e7os at\u00e9 agora conquistados na Previd\u00eancia Social com os benef\u00edcios, com a assist\u00eancia social, em prol dessa camada menos favorecida, mas entendo tamb\u00e9m que o sistema n\u00e3o pode falir como um todo. N\u00f3s precisamos ter a responsabilidade de fazer os ajustes necess\u00e1rios.\r\nHoje, quando falamos em reforma da Previd\u00eancia, mesmo sem manifestarmos nossa opini\u00e3o, \u00e0s vezes somos xingados em alguns lugares, mas isso porque n\u00f3s ainda n\u00e3o abrimos essa discuss\u00e3o com clareza para a nossa gente, para as pessoas que est\u00e3o nos ouvindo, para as pessoas que est\u00e3o nos interrogando. Precisamos clarear mais isso e preservar aqueles que precisam de aux\u00edlio, da m\u00e3o amiga do subs\u00eddio governamental, do nosso apoio, como Parlamentares, e fazer com que as demais categorias possam tamb\u00e9m, com muita responsabilidade, avan\u00e7ar na moderniza\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos melhorar essa reforma, de maneira que ela possa, daqui a 5, 10, 15, 20 anos, garantir que voc\u00eas, homens e mulheres que recebem o benef\u00edcio, tenham assegurado, no fim do m\u00eas, esse recurso para a sua sobreviv\u00eancia. Ent\u00e3o, essa responsabilidade n\u00f3s temos que ter. Precisamos da reforma modernizada? Sim, mas vamos manter o benef\u00edcio daqueles mais necessitados. \r\nTemos um pa\u00eds pr\u00f3spero tamb\u00e9m em uma reforma tribut\u00e1ria, que dever\u00e1 ser apreciada em breve nesta Casa. Atrav\u00e9s dela n\u00f3s conseguiremos alavancar mais recursos, tirando um peso dos ombros do consumidor, do empreendedor, e fazendo com que esse sistema possa dar mais sustenta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m aos benef\u00edcios da reforma previdenci\u00e1ria.\r\nQuero deixar externado aqui o compromisso de votar \"sim\", com esta Casa, \u00e0s reformas necess\u00e1rias de que o Pa\u00eds precisa, mas renovando o meu compromisso de responsabilidade com os que mais precisam do provento da aposentadoria, com os mais necessitados. Disso n\u00f3s n\u00e3o vamos abrir m\u00e3o. \r\nObrigado pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI GERAL DO TURISMO, FOZ DO IGUA\u00c7U (PR), PARAN\u00c1, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Lei Geral do Turismo para o Estado do Paran\u00e1, em especial para a regi\u00e3o de Foz do Igua\u00e7u.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o o apoio magn\u00edfico da bancada do PSD e este tempo que me foi concedido.\r\n\u00c9 importante parabenizar, Presidente, a Frente Parlamentar Mista em Defesa do Turismo - FRENTUR e a Comiss\u00e3o Permanente de Turismo pelo belo trabalho que fizeram relacionado \u00e0 Lei Geral do Turismo.\r\nN\u00f3s de Foz do Igua\u00e7u e do Paran\u00e1 temos muito a agradecer. H\u00e1 pouco eu recebi mensagens de todo o trading tur\u00edstico da nossa cidade e do nosso Estado falando da grande valia que foi essa aprova\u00e7\u00e3o da Lei Geral do Turismo.\r\nAmanh\u00e3 completar\u00e1 54 anos a Ponte Internacional da Amizade, em Foz do Igua\u00e7u. Isso representa muito para n\u00f3s, que somos o segundo polo tur\u00edstico do Brasil, com 2 milh\u00f5es de turistas, sendo 1 milh\u00e3o e 800 mil turistas estrangeiros. Acredito que isso venha a modernizar, enfatizar e enriquecer ainda mais o turismo de Foz do Igua\u00e7u, do Paran\u00e1 e do Brasil.\r\nObrigado.\r\nViva o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=389&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LEI GERAL DO TURISMO, PONTE, BRASIL, PARAGUAI, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Avan\u00e7o da aprova\u00e7\u00e3o da nova Lei Geral do Turismo. Transcurso do 54\u00ba anivers\u00e1rio de constru\u00e7\u00e3o da Ponte Internacional da Amizade, a chamada Ponte Brasil-Paraguai.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas da Mesa, quero registrar a satisfa\u00e7\u00e3o de ver que, quando esta Casa quer, ela faz acontecer. Um exemplo disso foi o que n\u00f3s fizemos ontem. Foi um dia muito produtivo, em que as coisas andaram. Quando h\u00e1 entendimento em uma mat\u00e9ria, \u00e9 bonito de ver.\r\nQuero aproveitar a minha satisfa\u00e7\u00e3o pela aprova\u00e7\u00e3o ontem da Lei Geral do Turismo e parabenizar os Deputados Marx Beltr\u00e3o e Herculano Passos, a Comiss\u00e3o, a Frente em Defesa do Turismo, por esse grande avan\u00e7o que se deu. Sa\u00fado ainda Foz do Igua\u00e7u pelo anivers\u00e1rio, hoje, de 54 anos da Ponte Internacional da Amizade, ao tempo em que agrade\u00e7o aos Governos brasileiro e paraguaio pelo an\u00fancio do in\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o, em breve, da segunda ponte que ligar\u00e1 o Brasil com o Paraguai. Isso \u00e9 muito louv\u00e1vel para n\u00f3s de Foz do Igua\u00e7u e do Paran\u00e1, al\u00e9m do entrosamento e da integra\u00e7\u00e3o com esses pa\u00edses - Argentina e Paraguai -, em prol do desenvolvimento regional, local e estadual do turismo.\r\nAvan\u00e7amos muito!\r\nParab\u00e9ns, Foz do Igua\u00e7u! Parab\u00e9ns, Brasil!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.931, de 2004, e 2.024, de 2009, respectivamente, sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, e sobre o tratamento tribut\u00e1rio dado \u00e0s receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"sim\" porque entende, como a grande maioria, que precisamos voltar a p\u00f4r o Pa\u00eds em desenvolvimento. O setor da constru\u00e7\u00e3o civil, o empreendedor, o loteador geram emprego, riqueza, renda. O Governo precisa acelerar isso, a come\u00e7ar pela Caixa Econ\u00f4mica Federal, que precisa abrir fontes de financiamento, para que as pessoas possam adquirir sua resid\u00eancia, seu lote e nele edificar.\r\nO setor representa muito para a economia do Brasil e est\u00e1 adormecido. Precisamos, sim, chacoalhar a bandeira da constru\u00e7\u00e3o civil, da defesa das empresas que, com sacrif\u00edcio, est\u00e3o sendo penalizadas por cargas tribut\u00e1rias enormes. Hoje est\u00e3o saindo de 1% para 4%, mas ainda assim precisamos fazer andar o ritmo da constru\u00e7\u00e3o e da venda.\r\nEncaminhamos o voto \"sim\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VERMELHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PL 10354/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ANISTIA, MULTA DE TR\u00c2NSITO, INFRA\u00c7\u00c3O DE TR\u00c2NSITO, MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, BLOQUEIO VI\u00c1RIO, RODOVIA, IRREGULARIDADE, ESTACIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o do orador como Relator do Projeto de Lei n\u00ba 10.354, de 2018, sobre a anistia as multas aplicadas a caminhoneiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria de ter aqui uma conversa muito importante com os caminhoneiros, minha cara Presidente.\r\nEu, como filho de caminhoneiro, fui designado pelo nosso Presidente para relatar o Projeto de Lei n\u00ba 10.354, de 2018, que trata da isen\u00e7\u00e3o das multas aplicadas aos nossos valentes e corajosos caminhoneiros quando da organiza\u00e7\u00e3o do manifesto, ou da intitulada greve dos caminhoneiros, em prol de melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho, de vida e de profiss\u00e3o da nossa gente. \r\nQuero dizer a voc\u00ea, caminhoneiro, filho de caminhoneiro e gente que depende de caminh\u00e3o para sobreviver, para ganhar o seu p\u00e3o, que estamos aqui fazendo um papel fundamental na defesa desta classe t\u00e3o merecida, t\u00e3o sofrida e t\u00e3o importante no nosso Pa\u00eds.\r\nRelatei este projeto de lei com muito compromisso e muita responsabilidade. Agrade\u00e7o a oportunidade que me foi dada de relatar esse projeto. Tive o prazer de relatar favoravelmente \u00e0s isen\u00e7\u00f5es das multas aplicadas durante o movimento dos caminhoneiros no Brasil, durante aquele manifesto democr\u00e1tico, em que, em algum momento, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, acionada pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, determinou a aplica\u00e7\u00e3o de multa a esses guerreiros da estrada.\r\nEst\u00e1 aqui. Apresentarei agora, dizendo que n\u00e3o existe embasamento legal para que se penalize com multa os caminhoneiros.\r\nPor fim, esse movimento grevista dos caminhoneiros, de 2018, representou muito mais do que uma manifesta\u00e7\u00e3o indignada dessa categoria trabalhadora contra o alto pre\u00e7o do diesel. A greve, balizada pelo apoio maci\u00e7o e total das cadeias produtivas e do povo do Paran\u00e1 e do Brasil, representou um sentimento de mudan\u00e7a e melhoria na redu\u00e7\u00e3o do custo Brasil, algo que penaliza toda a sociedade por meio do custeio da elevada tributa\u00e7\u00e3o, sobretudo, dos insumos diretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o.\r\nDesse modo, considerando a relev\u00e2ncia social desta mat\u00e9ria, optei pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei.\r\nObrigado, Presidente.\r\n Gostaria que fosse divulgado o meu pronunciamento pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, por favor, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ECONOMIA, INCENTIVO, CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL, FOZ DO IGUA\u00c7U (PR), GOVERNO FEDERAL, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o de medidas destinadas \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Pa\u00eds. Abertura de novos postos de trabalho no Munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u, Estado do Paran\u00e1. Estagna\u00e7\u00e3o da economia brasileira. Necessidade de reativa\u00e7\u00e3o do setor de constru\u00e7\u00e3o civil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Geovania. \u00c9 uma alegria mais uma vez estar aqui, meu caro Deputado Stefano, meu caro Deputado Fahur e demais colegas aqui presentes. \r\nNesta manh\u00e3, eu gostaria de manifestar bastante a minha preocupa\u00e7\u00e3o, Deputado Orlando, com a evolu\u00e7\u00e3o da economia nacional. N\u00f3s precisamos que as coisas comecem a ser fomentadas, para que se possa gerar economia, trazendo riqueza e emprego para a nossa gente.\r\nGostaria de homenagear Foz do Igua\u00e7u por ter aberto mais 2.500 postos de trabalho e dizer que infelizmente isso n\u00e3o ocorre nas outras regi\u00f5es do Pa\u00eds, nos outros Estados do Pa\u00eds como um todo.\r\nIndependentemente da reforma previdenci\u00e1ria, que eu vejo como necess\u00e1ria para a moderniza\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds, n\u00f3s precisamos, sim, colocar a economia para andar. O Pa\u00eds est\u00e1 estagnado, Presidente. A economia est\u00e1 para tr\u00e1s. N\u00f3s precisamos alavancar a economia atrav\u00e9s da constru\u00e7\u00e3o civil. Hoje n\u00e3o se vende um lote, n\u00e3o se vende uma casa, est\u00e1 tudo paralisado. Essa paralisia traz o desemprego, traz a fome, traz a mis\u00e9ria. \r\nN\u00e3o d\u00e1 mais para suportar isso. N\u00f3s precisamos andar. O Governo tem que por o trem para andar. A economia tem que andar paralelamente \u00e0s reformas que ser\u00e3o votadas por esta Casa. Essa \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o do nosso Estado do Paran\u00e1 e do nosso Pa\u00eds. Todos os empreendedores est\u00e3o aguardando sinal verde do Governo, para que possamos realmente voltar a crescer, gerar emprego e por a economia no positivo. \r\nEstamos aqui para resgatar o compromisso, como Parlamentares, com a nossa gente, dando suporte, sim, para que este Pa\u00eds volte a produzir e gerar empregos.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "USINA HIDREL\u00c9TRICA DE ITAIPU, ITAIPU BINACIONAL, ANIVERS\u00c1RIO, FOZ DO IGUA\u00c7U (PR), HOMENAGEM.\r\nPONTE, BRASIL, PARAGUAI.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Transcurso dos 35 anos do in\u00edcio das opera\u00e7\u00f5es da Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, agrade\u00e7o por este 1 minuto importante numa data muito significativa para n\u00f3s de Foz do Igua\u00e7u e do Paran\u00e1.\r\nN\u00f3s estamos comemorando 35 anos da entrada em opera\u00e7\u00e3o da maior hidrel\u00e9trica do mundo, a nossa Itaipu. S\u00e3o 45 anos desde a sua constitui\u00e7\u00e3o e 54 anos desde a constru\u00e7\u00e3o da primeira ponte internacional ligando o Brasil e o Paraguai.\r\nAmanh\u00e3, o nosso Presidente e o nosso Governador estar\u00e3o em Foz do Igua\u00e7u. Na sexta-feira, n\u00f3s daremos a ordem de servi\u00e7o, em nome dos Governos, para de fato iniciarmos a constru\u00e7\u00e3o da segunda ponte que ligar\u00e1 os dois pa\u00edses. \r\n\u00c9 motivo de j\u00fabilo para n\u00f3s de Foz do Igua\u00e7u, do oeste do Paran\u00e1 e do Brasil ter essa oportunidade e esse presente que a grande Itaipu nos dar\u00e1 nesta sexta-feira. \r\nParab\u00e9ns, Presidente Bolsonaro! Parab\u00e9ns, Ratinho J\u00fanior! Parab\u00e9ns, Foz do Igua\u00e7u! Parab\u00e9ns a todos n\u00f3s!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.\r\nFLORDELIS, DEPUTADO FEDERAL, DEBATE, ADO\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Flordelis pela realiza\u00e7\u00e3o, nas depend\u00eancias da Caas, de debate sobre a ado\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria, em primeiro lugar, em nome da bancada, de parabenizar a grande Deputada Flordelis pelo feito hoje no Plen\u00e1rio Nereu Ramos, onde reuniu centenas de pessoas, todas focadas no grande problema deste Pa\u00eds que \u00e9 a ado\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns por esse grande trabalho, Deputada.\r\nQuero orientar tamb\u00e9m o voto \"n\u00e3o\", em nome do PSD.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 440/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 440, apresentada ao projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s precisamos retomar o crescimento do Pa\u00eds com a celeridade desta Casa de Leis. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar aqui at\u00e9 tarde, a exemplo de ontem, sair daqui quase \u00e0 meia-noite, para votar apenas uma medida provis\u00f3ria e liberar alguns destaques ainda. N\u00f3s precisamos ser coesos, todos os partidos, e agir com responsabilidade pelo restabelecimento do emprego neste Pa\u00eds. Est\u00e1 em nossas m\u00e3os! \r\nN\u00f3s sabemos que o Brasil est\u00e1 sangrando - e muito! N\u00f3s sentimos isso nos nossos Estados. Todos aqui s\u00e3o testemunhas disso. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso haver uni\u00e3o pelo Brasil, n\u00e3o pelo Bolsonaro, n\u00e3o pelo Lula, mas pelo Brasil! E \u00e9 isso o que n\u00f3s fazemos. \r\nNesse sentido, o PSD quer enxugar tamb\u00e9m, quer simplificar, quer objetivar, economizar e produzir.\r\nOrientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, LEI, PLV 9/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, do art. 59 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD quer parabenizar a Mesa pela condu\u00e7\u00e3o brava dos trabalhos. Isso prova que, quando se quer acelerar e se tem vontade, \u00e9 poss\u00edvel fazer este Pa\u00eds avan\u00e7ar.\r\nQuero parabenizar a Oposi\u00e7\u00e3o de maneira geral pelo bom senso de muitas vezes fazer com que este Pa\u00eds avance, assim como as demais bancadas, que d\u00e3o a demonstra\u00e7\u00e3o de que o Brasil precisa de urg\u00eancia na Casa e no plen\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, a nosso ver, esta mat\u00e9ria est\u00e1 bastante exaurida. Precisamos avan\u00e7ar na pr\u00f3xima medida provis\u00f3ria.\r\nNeste sentido, pelo bem do Brasil, o PSD recomenda o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=384&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FOZ DO IGUA\u00c7U (PR), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Transcurso do 105\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares de, neste momento, saudar a minha querida Foz do Igua\u00e7u, que no dia 10, segunda-feira que vem, vai completar 105 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.\r\nQuero dizer para a nossa gente, que teve h\u00e1 45 anos iniciada a nossa Itaipu, que h\u00e1 35 anos \u00e9 a maior geradora de energia do mundo, que Foz do Igua\u00e7u, a Capital das \u00c1guas, a Capital das Cataratas, est\u00e1 de parab\u00e9ns.\r\nParabenizo a nossa gente honrada, guerreira, trabalhadora, que faz da nossa Foz do Igua\u00e7u uma pujante cidade, o segundo parque hoteleiro e o segundo destino tur\u00edstico do Brasil; que est\u00e1 sempre de bra\u00e7os abertos para receber a todos com o maior carinho.\r\nParabenizo a administra\u00e7\u00e3o de Foz do Igua\u00e7u, seus funcion\u00e1rios p\u00fablicos, a C\u00e2mara de Vereadores e a nossa gente, como um todo.\r\nParab\u00e9ns, Foz do Igua\u00e7u, pelos 105 anos!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 34/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ...de iniciativa do Presidente da Rep\u00fablica, do art. 115 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, constante do art. 5\u00ba do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 34, de 2019, sobre a obrigatoriedade da execu\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria proveniente de emendas de bancada de parlamentares de Estado ou do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD, Sr. Presidente, mantendo as prerrogativas do Parlamento, na alegria e na tristeza, como se diz na linguagem popular, \u00e9 claro que vai preservar pelo Legislativo, para que possa interagir com os Munic\u00edpios, com os Estados, mas tamb\u00e9m ter a oportunidade de participar dos momentos bons do Pa\u00eds.\r\nO PSD orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS LICITA\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Protesto contra a obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, com todo o respeito \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos falando de um projeto de lei que chegou \u00e0 Casa em 1995 e veio reformar uma lei de 1986.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00f3s vamos ficar aqui obstruindo a necess\u00e1ria vota\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio do Deputado Augusto Coutinho, pelo qual o Brasil espera h\u00e1 tantos anos, porque o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara faz obstru\u00e7\u00e3o.\r\nPerdoe-me, Oposi\u00e7\u00e3o, mas vamos usar os expedientes, a nossa orat\u00f3ria, para fazer, sim, oposi\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos obstruindo o Pa\u00eds, o Brasil, as institui\u00e7\u00f5es que precisam que votemos esses projetos de lei, n\u00e3o apenas o referente \u00e0 Lei de Licita\u00e7\u00f5es, meus caros colegas, mas todos os projetos que alavancam e fazem a necess\u00e1ria mudan\u00e7a, a reforma deste Pa\u00eds. O momento \u00e9 agora!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.\r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ROMPIMENTO, BARRAGEM,BRUMADINHO (MG), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa de projetos de lei elaborados pela CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de causas e responsabilidades pela trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o, por duas sess\u00f5es, do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu agrade\u00e7o \u00e0 Presid\u00eancia.\r\nO PSD participou j\u00e1 de tr\u00eas ou quatro reuni\u00f5es desse tema hoje. Eu lamento que homens e mulheres aqui presentes, como disse o Deputado J\u00falio Delgado daquela tribuna, n\u00e3o cheguem a um consenso diante da urg\u00eancia e da necessidade tanto de Brumadinho como da Lei de Licita\u00e7\u00f5es. O Brasil espera por isso, Brumadinho espera por isso. N\u00f3s avan\u00e7amos e regredimos. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00e3o haja entendimento!\r\nEu fa\u00e7o o meu compromisso tamb\u00e9m de votar com Brumadinho. Mas, nessa ocasi\u00e3o, nesse voto, o meu partido orienta \"n\u00e3o\" neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "REFINARIA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CURITIBA (PR), QUEBRA, MONOP\u00d3LIO.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Desempenho insatisfat\u00f3rio da Refinaria Presidente Get\u00falio Vargas, da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, instalada em Curitiba, Estado do Paran\u00e1. Defesa de quebra do monop\u00f3lio exercido pela PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu caro Presidente, parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica da sess\u00e3o que faz nesta tarde, ocupando a Presid\u00eancia da Casa.\r\nN\u00f3s temos debatido aqui h\u00e1 muito tempo a quest\u00e3o das travas do Brasil, das amarras que o Pa\u00eds enfrenta. Dentre essas amarras, h\u00e1 o desemprego, que vai se mostrando atrav\u00e9s de filas e mais filas. N\u00f3s precisamos de uma vez por todas ser cir\u00fargicos na remo\u00e7\u00e3o dos pontos que amarram este Pa\u00eds.\r\nEu quero usar esta oportunidade hoje de falar com o Brasil para tratar da Refinaria Presidente Get\u00falio Vargas, em Curitiba, no Paran\u00e1. N\u00f3s estamos vivendo um problema muito grave nessa refinaria, que n\u00e3o faz muito tempo passou por uma grande reforma, deixando de refinar o petr\u00f3leo e, automaticamente, deixando de ofertar um subproduto do petr\u00f3leo, o asfalto, por muito e muito tempo, deslocando as empresas consumidoras de asfalto para os Estados de S\u00e3o Paulo e do Rio Grande do Sul.\r\nN\u00f3s iniciamos o ano de 2019, mais uma vez, com uma l\u00e1stima muito grande pela incapacidade da Refinaria Presidente Get\u00falio Vargas, no Paran\u00e1, de especificar o CAP, que \u00e9 o cimento asf\u00e1ltico de petr\u00f3leo. Isso tem acarretado um grande transtorno \u00e0s empresas que prestam servi\u00e7o p\u00fablico nas rodovias e nas ruas das cidades e tamb\u00e9m \u00e0s empresas particulares.\r\nSe analisarmos o ano de 2019, veremos que se passaram 160 dias, dos quais 120 dias \u00fateis. Nesses 120 dias \u00fateis, tivemos apenas 36 dias com asfalto especificado dispon\u00edvel. Que Pa\u00eds \u00e9 este? Como \u00e9 que vamos alavancar emprego se quem produz e gera emprego e renda n\u00e3o tem o produto fornecido pelo monop\u00f3lio, que \u00e9 da PETROBRAS? Temos que modernizar este Pa\u00eds e tirar das m\u00e3os do Governo este monop\u00f3lio incompetente, que n\u00e3o consegue produzir o asfalto para que os empregos possam ser gerados.\r\nPerdoem-me os que pensam o contr\u00e1rio, mas n\u00f3s estamos vivendo isso h\u00e1 muito tempo, ref\u00e9ns de empresas incompetentes, que n\u00e3o foram modernizadas nem atendem ao nosso mercado.\r\nAs filas do desemprego s\u00f3 aumentam, e os preju\u00edzos das empresas v\u00e3o se acumulando ao longo do tempo devido \u00e0 falta de asfalto que apenas uma empresa p\u00fablica do nosso Pa\u00eds fornece para o setor produtivo.\r\nPrecisamos, sim, mudar esse quadro.\r\nGostaria que ficasse registrado nos Anais da Casa o meu pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s honramos a palavra. O PSD tem um compromisso, assumiu com Brumadinho, conjuntamente com a Lei de Licita\u00e7\u00f5es. E n\u00f3s continuamos mantendo esse compromisso e a nossa palavra. N\u00e3o vamos retirar de pauta, vamos acelerar e fazer andar esta Casa. O Brasil precisa de n\u00f3s.\r\n\"N\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T00:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD entende que esta \u00e9 mat\u00e9ria esgotada. H\u00e1 tantos e tantos Governos e h\u00e1 tantos anos n\u00f3s estamos com fal\u00e1cias e mais fal\u00e1cias. O Brasil produtivo, que quer voltar a crescer e a gerar emprego e renda, precisa, nesta noite, na noite de amanh\u00e3 e depois de amanh\u00e3, com a maior brevidade poss\u00edvel, que n\u00f3s votemos \"sim\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, precisa que votemos \"sim\" \u00e0 reforma tribut\u00e1ria, \u00e0 reforma judici\u00e1ria, \u00e0 reforma pol\u00edtica. N\u00f3s viemos a este Parlamento para nos juntar aos demais e fazer o Brasil andar. Vamos modernizar o Pa\u00eds!\r\n\u00c9 por isso que o PSD vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=487&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), VOTA\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Defesa de conclus\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da proposta de reforma previdenci\u00e1ria na semana vindoura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de dizer que V.Exa., com toda a sua calma e per\u00edcia na condu\u00e7\u00e3o destes trabalhos, tem moral, Deputado Rodrigo Maia, para, no Col\u00e9gio de L\u00edderes, fazer com que aproveitemos esta energia com que estamos aqui nesta semana, a fim de que possamos dar segmento a esta vota\u00e7\u00e3o e, se for o caso, segunda, ter\u00e7a e quarta-feira da semana que vem, fazermos a vota\u00e7\u00e3o final em segundo turno.\r\n\u00c9 importante esta consci\u00eancia, porque l\u00e1 fora o povo est\u00e1 observando os nossos passos e os nossos gestos. Aqui estamos para votar e entregar esta proposta da nova Previd\u00eancia o mais r\u00e1pido poss\u00edvel ao Senado Federal.\r\nEnt\u00e3o, Presidente Rodrigo Maia, V.Exa. tem a lideran\u00e7a suficiente para colocar esta proposta em pauta, para entregarmos, ainda esta semana ou, no m\u00e1ximo, na semana que vem, o feito conclu\u00eddo para o nosso povo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMPRESA BRASILEIRA DE AERON\u00c1UTICA (EMBRAER), PORTUGAL, KC-390, AERONAVE, VENDA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Venda, pela empresa Embraer S/A, de avi\u00f5es cargueiros KC-390 para Portugal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero parabenizar a EMBRAER por uma venda muito importante e significativa para os nossos amigos e irm\u00e3os de Portugal, que compraram de cinco cargueiros KC-390. Isso representa a nossa tecnologia, a nossa capacidade, a nossa ousadia em ter aqui uma empresa muito conceituada e l\u00edder - ou disputando a lideran\u00e7a - no mercado internacional de fabrica\u00e7\u00e3o e venda de aeronaves.\r\nParab\u00e9ns ao Brasil! Parab\u00e9ns \u00e0 EMBRAER! Assim \u00e9 que se trabalha, gerando empregos e riqueza para a nossa gente.\r\nAvante, Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em dois anos  constante do \u00a7 1\u00ba, do art. 20, do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, nesta Casa, existe aquela m\u00e1xima que diz que os projetos dificilmente saem como eles chegam. Para isso, h\u00e1 um Parlamento que se dedica e se debru\u00e7a em prol do aperfei\u00e7oamento e das mudan\u00e7as necess\u00e1rias.\r\nO PSD, nosso partido, quer dizer que isso est\u00e1 sendo feito dentro do poss\u00edvel. Recebemos muitas categorias. Foram meses e meses de negocia\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o, mas a m\u00e3e P\u00e1tria n\u00e3o pode atender a todos em tudo aquilo que se pede. Por\u00e9m, tentamos fazer justi\u00e7a a todas as categorias, para que a m\u00e3e consiga dividir o p\u00e3o de forma que fique um peda\u00e7o para cada segmento deste Pa\u00eds. \u00c9 por isso que n\u00f3s temos que ter a responsabilidade de dizer a verdade: se algo \u00e9 poss\u00edvel, dizemos \"sim\"; se algo n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, dizemos \"n\u00e3o\", com essa sinceridade.\r\nOlhem o painel. Esta C\u00e2mara Federal est\u00e1 se posicionando de cora\u00e7\u00e3o com todo o esfor\u00e7o em favor dos nossos professores, dando, talvez, n\u00e3o aquilo que seria o ideal, que eles merecem e requisitaram, mas aquilo que a Uni\u00e3o, o Pa\u00eds e as demais categorias podem oferecer. Todos os segmentos est\u00e3o fazendo a sua parte, dando um pouco de si em prol do Pa\u00eds, em prol das pessoas que mais precisam.\r\nEu n\u00e3o participei da Constituinte - a grande maioria aqui n\u00e3o participou -, mas me sinto feliz por estar aqui, neste momento crucial do Pa\u00eds, dando esta nova Previd\u00eancia, que talvez n\u00e3o seja a ideal para todos os partidos, mas \u00e9 a que a nossa economia e o nosso Pa\u00eds podem oferecer neste momento.\r\nPor isso, o PSD, atrav\u00e9s do nosso L\u00edder Andr\u00e9 de Paula, atrav\u00e9s dos nossos Parlamentares, vem para somar e dizer \"sim\" a esta medida para os professores, por fazer justi\u00e7a dentro daquilo que a nossa Casa pode e deve oferecer.\r\nUm forte abra\u00e7o! Por um novo Brasil, vamos avante, em prol de todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PONTE, PARAGUAI, BRASIL, AGRADECIMENTO, ITAIPU BINACIONAL, RATINHO J\u00daNIOR, GOVERNADOR, PARAN\u00c1, FOZ DO IGUA\u00c7U (PR), TURISMO, AMPLIA\u00c7\u00c3O, AEROPORTO INTERNACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Assinatura da ordem de servi\u00e7o para in\u00edcio das obras da segunda ponte internacional de liga\u00e7\u00e3o do Brasil com o Paraguai. Expectativa quanto \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o da pista de pouso e decolagem do Aeroporto Internacional de Foz do Igua\u00e7u, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, Sras. e Srs. Deputados, eu quero nesta oportunidade, e mais uma vez com muita alegria, agradecer ao nosso querido Paran\u00e1, \u00e0 nossa querida Itaipu Binacional, ao nosso Governador Ratinho J\u00fanior, pois, na semana passada, junto com o General Luna, tivemos a oportunidade de participar da assinatura de ordem de servi\u00e7o do in\u00edcio da segunda ponte internacional ligando o Paraguai ao Brasil, ou seja, a nossa Foz do Igua\u00e7u com o Presidente Franco, do outro lado do Rio Paran\u00e1. \u00c9 uma alegria muito grande poder estar aqui vendo os avan\u00e7os do Paran\u00e1 e do Brasil na uni\u00e3o dos povos e da sua gente, trazendo progresso, entrosamento e desenvolvimento.\r\nE, com mais alegria ainda, vou dizer \u00e0 nossa Foz do Igua\u00e7u e ao nosso Paran\u00e1 mais um grande feito hoje na Secretaria de Avia\u00e7\u00e3o Civil do Governo Federal, onde tivemos a oportunidade de participar de uma ampla reuni\u00e3o com o Governador do Estado, com o Secret\u00e1rio Sandro Alex, com o Deputado Giacobo, com o pessoal todo da INFRAERO, quando discutimos uma grande e justa reivindica\u00e7\u00e3o de Foz do Igua\u00e7u e do Paran\u00e1: a amplia\u00e7\u00e3o da nossa pista de pouso e decolagem.\r\nTivemos a palavra e a oportunidade de ver o avan\u00e7o e a for\u00e7a necess\u00e1rias que o Governo faz, tanto o Federal quanto o Estadual, no progresso e desenvolvimento do nosso Pa\u00eds, a come\u00e7ar pela nossa fronteira de Foz do Igua\u00e7u, dando-nos a oportunidade, Sra. Presidenta, de partirmos com voos internacionais para a Europa, para a Am\u00e9rica como um todo, diretamente de Foz do Igua\u00e7u, para que possamos trazer mais benef\u00edcios atrav\u00e9s do turismo e dos neg\u00f3cios para Foz do Igua\u00e7u e para o Paran\u00e1.\r\nSaio daqui fortalecido e com a alegria de poder dar essa not\u00edcia \u00e0 nossa gente de Foz e do Paran\u00e1 e dizer que Itaipu, mais uma vez, com todo o brilho, com toda a seriedade, com toda a organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 protagonista deste grande investimento, sendo parceira n\u00e3o apenas desse investimento como tamb\u00e9m na segunda ponte e na amplia\u00e7\u00e3o da pista. \u00c9 o esfor\u00e7o de todos, e \u00e9 assim que se faz. O progresso e a moderniza\u00e7\u00e3o precisam andar juntos. E n\u00f3s estamos aqui para fazer isso.\r\nQuero parabenizar Foz do Igua\u00e7u e o Paran\u00e1 como um todo por esse grande feito, que se inicia j\u00e1 a partir do pr\u00f3ximo ano, antes da privatiza\u00e7\u00e3o do nosso Aeroporto Internacional de Foz do Igua\u00e7u.\r\nN\u00e3o tenho d\u00favidas de que estamos no rumo certo. E esta concess\u00e3o, que ser\u00e1 feita no ano de 2020, para vigorar em 2021, agregar\u00e1 ao nosso Pa\u00eds em torno de 1 bilh\u00e3o de reais, por colocar uma pista estendida e com voos internacionais partindo de Foz do Igua\u00e7u. Tudo isso \u00e9 um somat\u00f3rio de esfor\u00e7os, \u00e9 benef\u00edcio e traz recursos para que o Governo possa fazer frente \u00e0s demandas sociais, em especial na sa\u00fade.\r\nObrigado pela oportunidade.\r\nParab\u00e9ns, Foz! Parab\u00e9ns, Paran\u00e1! Parab\u00e9ns, Brasil! Parab\u00e9ns, minha gente! Um forte abra\u00e7o a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T00:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ao mesmo tempo em que agrade\u00e7o este tempo partilhado ao nosso L\u00edder Andr\u00e9 de Paula, quero dizer, nesta madrugada de quarta-feira, que mais uma frente, mais uma miss\u00e3o foi cumprida neste Parlamento, porque se encerrar\u00e1 em breves minutos a vota\u00e7\u00e3o em segundo turno desta hist\u00f3rica, brava, importante reforma previdenci\u00e1ria para o nosso Pa\u00eds.\r\nEu gostaria de parabenizar a Oposi\u00e7\u00e3o pelo trabalho maravilhoso que fez ao longo dos debates democr\u00e1ticos conduzidos pela Mesa. Foram momentos oportunos de falas, requerimentos, expedientes necess\u00e1rios para demonstrar o seu trabalho perante a popula\u00e7\u00e3o.\r\nQuero partilhar com os nobres Deputados e Deputadas o resultado de uma pesquisa feita pelo IBOPE, que diz que 60% da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 a favor da nova Previd\u00eancia e 34% da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 contra mudan\u00e7as na Previd\u00eancia.\r\nEu acho que aqui est\u00e1 o equil\u00edbrio entre as for\u00e7as, com a representa\u00e7\u00e3o da nossa gente que est\u00e1 l\u00e1 fora, neste momento, observando a todos, fazendo cada um o seu papel: aliados da nova Previd\u00eancia e oposi\u00e7\u00e3o. Houve muito respeito na condu\u00e7\u00e3o deste bravo relat\u00f3rio pelo nosso grande Relator. Democraticamente, o nosso Presidente Rodrigo Maia e toda a Mesa diretiva em momento algum perderam o equil\u00edbrio na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\nTenho certeza, Sr. Presidente Rodrigo Maia, Sr. L\u00edder Andr\u00e9, que estamos aqui no PSD fazendo a nossa parte, trazendo a nossa contribui\u00e7\u00e3o, para que de fato este Pa\u00eds, que precisa de trabalho, de emprego e de renda, possa, sim, com essa nova Previd\u00eancia, dar resposta \u00e0queles que duvidavam do sucesso desta vota\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 pelos que ganham aposentadoria, sim, que estamos aqui, defendendo os miser\u00e1veis, defendendo os menos favorecidos, defendendo aqueles que t\u00eam o m\u00ednimo necess\u00e1rio para sobreviver, porque sem essa reforma, sem o sacrif\u00edcio daqueles que ganham um pouco mais, os que ganham um, dois ou at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos ser\u00e3o banidos da Previd\u00eancia, ter\u00e3o seus benef\u00edcios banidos.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s temos que ter responsabilidade, sim, de assumir com bravura este momento. Custe o que custar, mas este Brasil e essas pessoas mais necessitadas, sim, precisam de n\u00f3s, respeitando mais uma vez, como disse, o belo trabalho que a Oposi\u00e7\u00e3o aqui fez.\r\nParab\u00e9ns a todos! Um forte abra\u00e7o! Que Deus nos aben\u00e7oe!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=464&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, APRECIA\u00c7\u00c3O.\r\nCAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL, INEFIC\u00c1CIA, ATENDIMENTO, CONSTRU\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV).",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de inclus\u00e3o na pauta do projeto de lei a respeito do repasse, pela Caixa Econ\u00f4mica Federal, de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias \u00e0s municipalidades brasileiras, o chamado projeto fundo a fundo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, \u00e9 um momento importante este que est\u00e1 vivendo o setor da constru\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, em particular no Paran\u00e1. O Senado j\u00e1 votou o projeto de lei sobre o Fundo a Fundo, e h\u00e1 necessidade de que ele seja pautado com urg\u00eancia nesta Casa.\r\nA Caixa Econ\u00f4mica Federal est\u00e1 provando que n\u00e3o tem a capacidade operacional necess\u00e1ria para atender os construtores do Minha Casa, Minha Vida, para atender os construtores das emendas parlamentares, al\u00e9m do que subtrai, a t\u00edtulo de administra\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o, at\u00e9 11% de todas as emendas que os Deputados Federais e Senadores passam aos Munic\u00edpios e aos Estados. N\u00e3o h\u00e1 mais como suportar a falta de gente, a falta de engenheiros e o tempo que se passa entre a execu\u00e7\u00e3o da obra e a boa vontade dos engenheiros da Caixa Econ\u00f4mica em visitar os Munic\u00edpios. Infelizmente, eles n\u00e3o t\u00eam estrutura, n\u00e3o atendem os Prefeitos e n\u00e3o atendem o setor construtivo.\r\nEu acho que chegou o momento de se modernizar este Pa\u00eds. O Parlamento e os Minist\u00e9rios n\u00e3o precisam de atravessadores. Existe Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, Tribunal de Contas do Estado. O Prefeito e os Vereadores ser\u00e3o respons\u00e1veis pela aplica\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o de recursos. N\u00e3o h\u00e1 por que haver um atravessador que tira 11% das emendas parlamentares e n\u00e3o vai medir as obras, n\u00e3o aparece, sai de f\u00e9rias, retorna, continua n\u00e3o medindo as obras e n\u00e3o dando o parecer necess\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, por favor, pe\u00e7o que, dentro do poss\u00edvel, procure pautar esse projeto de lei, sobre o qual o Senado j\u00e1 se manifestou.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Transcurso do 91\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, meu caro Presidente, decano Hugo Leal, do meu partido, que com muita garra e energia sempre esteve na defesa dessa grande, importante e representativa classe, que \u00e9 a PRF do nosso Pa\u00eds, que muito nos honra com seu trabalho no dia a dia, com os riscos que corre no dia a dia. \r\nSaibam que nesta Casa h\u00e1 uma bancada muito grande e representativa que defende essa grande categoria. Nesta sauda\u00e7\u00e3o que fa\u00e7o ao Deputado Hugo Leal, eu gostaria de saudar todos os demais Parlamentares que fazem parte da fam\u00edlia PRF.\r\nQuero saudar o meu querido Furtado, meu conterr\u00e2neo do Paran\u00e1, e parabeniz\u00e1-lo pelo grande servi\u00e7o que faz, democraticamente e com muita compet\u00eancia, frente a todas as dificuldades do Pa\u00eds em termos de seguran\u00e7a e intelig\u00eancia de tr\u00e2nsito, sempre procurando a modernidade e a tecnologia para avan\u00e7ar mais e ter resultados mais positivos.\r\nGostaria tamb\u00e9m de saudar os demais membros da mesa: o Deputado F\u00e1bio Henrique, o Deputado Jos\u00e9 Medeiros, o Deputado Nicoletti, o Deolindo Carniel, que \u00e9 Presidente da federa\u00e7\u00e3o nacional dessa grande e honrada categoria. \r\nEu quero trazer, nesta data muito importante, que comemora 91 anos de hist\u00f3ria, de trabalho \u00e1rduo, de dificuldades e, \u00e0s vezes, de choro, as alegrias que voc\u00eas concedem para n\u00f3s, brasileiros, com o seu trabalho. \r\nMuitos procuram participar da fam\u00edlia PRF. \u00c9 um funil o concurso, por ser essa uma grande fun\u00e7\u00e3o, preparada inteligentemente no seu dia a dia. \u00c9 dif\u00edcil a chegada, porque os cursos e os testes exigem muito. E voc\u00eas est\u00e3o hoje nesta Casa representando, em \u00e2mbito nacional, toda essa categoria respeitada pela comunidade, como os bombeiros. Ent\u00e3o, n\u00f3s do PSD nacional, representado por mim, junto com o Deputado Hugo Leal - ele comandou o processo l\u00e1 atr\u00e1s, quando da reforma previdenci\u00e1ria, tentando ser franco todas as vezes, com sinceridade, com honestidade, atendendo a todos e falando sempre a verdade -, queremos nos solidarizar com a PRF e queremos parabeniz\u00e1-la pelos 91 anos de hist\u00f3ria e de trabalho dessa nossa gente. \r\nTenho muitos amigos na Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal no meu Paran\u00e1, em Santa Catarina e no Rio Grande e me honra t\u00ea-los, porque sei da vida que t\u00eam, do trabalho que fazem e do que d\u00e3o a n\u00f3s brasileiros quando estamos no nosso descanso, em seguran\u00e7a.\r\nAcompanho a evolu\u00e7\u00e3o das nossas estradas, das rodovias, do trabalho da PRF. Ainda hoje, no Rio de Janeiro, vi um exemplo de organiza\u00e7\u00e3o e de coragem da nossa Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. Ela est\u00e1 sempre \u00e0 frente. Mesmo quando n\u00e3o est\u00e1 institucionalmente na sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, est\u00e1 sempre \u00e0 frente na defesa do interesse da comunidade, na defesa da seguran\u00e7a das pessoas do nosso Brasil.\r\nSem mais delongas, quero dizer a cada um de voc\u00eas, pais de fam\u00edlia, m\u00e3es de fam\u00edlia, futuros constituidores de fam\u00edlia: voc\u00eas ter\u00e3o sempre a simpatia, o trabalho, o apoio desta Casa, em especial do nosso partido, o PSD. Levem para os seus Estados este grande abra\u00e7o, esta honraria e esta tirada de chap\u00e9u que n\u00f3s aqui do PSD fazemos para esta classe t\u00e3o importante para n\u00f3s, que \u00e0s vezes injusti\u00e7ada foi. \r\nMas dias melhores vir\u00e3o. Eu acredito neste Pa\u00eds, com a seriedade de voc\u00eas, com a nova pol\u00edtica econ\u00f4mica, com este Governo que tenta avan\u00e7ar. Que possamos em breve ter alternativas melhores para todos e, em especial, para a PRF.\r\nObrigado a todos.\r\nParab\u00e9ns!\r\nFiquem com Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD entende que n\u00e3o podemos ser mesquinhos em admitir que o campo est\u00e1 armado, os movimentos sociais est\u00e3o armados, a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena est\u00e1 armada. Desmintam-me se isso n\u00e3o for verdade.\r\nN\u00f3s temos que assumir a realidade de um pa\u00eds com um territ\u00f3rio muito grande, com propriedades muito distantes e long\u00ednquas. Como disse ontem um orador, deve-se dar a oportunidade, sim, da legaliza\u00e7\u00e3o da posse de arma para a defesa de propriedade a quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia do recurso da seguran\u00e7a policial, da seguran\u00e7a como um todo. \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o vamos ficar aqui mais uma semana debatendo uma coisa que na ilegalidade j\u00e1 existe, que \u00e9 um armamento ferrenho. Todos est\u00e3o armados! Vamos, por favor, dar seguimento ao projeto, legalizar com responsabilidade esse direito de defesa do nosso produtor rural. \r\nO PSD orienta \"n\u00e3o\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 65/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 65, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD entende que na vida p\u00fablica as coisas t\u00eam que ter qualidade, sim, mas temos que viver e adquirir o necess\u00e1rio, o suficiente para a boa gest\u00e3o e para o bom atendimentos dos funcion\u00e1rios e dos quadros. N\u00e3o h\u00e1 por que manter, quando j\u00e1 se fala: \"devem ser de qualidade comum, n\u00e3o superior \u00e0 m\u00ednima necess\u00e1ria para cumprir a mesma\".\r\nEu acho que n\u00f3s temos que abrir m\u00e3o de algumas regalias, de algumas mordomias, at\u00e9, nesse sentido, e partir para a simplicidade do poder p\u00fablico, do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e das pessoas p\u00fablicas.\r\nPor isso, o nosso partido vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 25 do Substitutivo (ou artigo equivalente de eventual Submenda Substitutiva) apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSD entende que tem que ter, sim, a valora\u00e7\u00e3o dos recursos humanos, dos brasileiros, em primeiro lugar. N\u00f3s n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o dessa condi\u00e7\u00e3o, dessa prefer\u00eancia. Vamos gerar emprego e renda aqui dentro. Vamos reativar a nossa ind\u00fastria tecnol\u00f3gica.\r\nModernidade - \u00e9 disso que n\u00f3s precisamos! \r\nO PSD vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 52/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 52 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu acho que o Deputado Luiz\u00e3o foi feliz na argumenta\u00e7\u00e3o. Ele, como ex-Prefeito, assim como eu e tantos outros presentes, sabe que precisamos, sim, agilizar os processos, principalmente os das pequenas obras, das pequenas reformas que existem nos Munic\u00edpios, porque n\u00e3o d\u00e1 para se fazer um processo longo, demorado, \u00e0s vezes, judicial, quando o Prefeito, atrav\u00e9s do preg\u00e3o, pode resolver o problema do muro da escola que caiu ou de uma pequena reforma. Isso \u00e9 necess\u00e1rio.\r\nEm conversa com a CNI, tamb\u00e9m mostramos isto. O uso do preg\u00e3o em nada atrapalha as obras com caracter\u00edsticas grandes, as obras de artes especiais, como obras de engenharia propriamente ditas, com estrutura pesada. Ent\u00e3o, no sentido de facilitar a execu\u00e7\u00e3o de pequenas obras, eu n\u00e3o vejo por que, Deputado Luiz\u00e3o, este Plen\u00e1rio n\u00e3o votar \"sim\" a este Destaque n\u00ba 14, que vai ajudar, e muito, a dar agilidade \u00e0s administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas municipais e tamb\u00e9m \u00e0s estaduais.\r\nOrientamos \"sim\", pelo PSD.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 36, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil vive um momento importante quando esta Casa entrega \u00e0 sociedade e ao poder p\u00fablico como um todo a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es.\r\nDepois de muitos anos de luta, debate e troca de ideias, chega ao fim, ou chegar\u00e1 em breve, nesta Casa a aprecia\u00e7\u00e3o deste projeto. No ano de 1995 se iniciaram as primeiras discuss\u00f5es da moderniza\u00e7\u00e3o, da agilidade e da simplifica\u00e7\u00e3o com responsabilidade da nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es.\r\nQueremos parabenizar o nosso Relator Coutinho por esse grande trabalho prestado \u00e0 comunidade. E queremos fazer a defesa, em nome do PSD, do nosso Destaque n\u00ba 15, agora apresentado, dizendo da necessidade da responsabilidade em obras de engenharia: a licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sempre e exclusivamente pelo processo fechado.\r\nComo j\u00e1 foi dito, o Brasil est\u00e1 com milhares de obras paralisadas. O preg\u00e3o tem sido injusto com os construtores, com os geradores de emprego na constru\u00e7\u00e3o civil e na constru\u00e7\u00e3o pesada. N\u00e3o podemos tratar uma obra de grande magnitude, importante, ou uma obra de arte especial, como uma ponte, um viaduto, um hospital, uma obra de infraestrutura, com leil\u00f5es e seguidos leil\u00f5es.\r\nAs empresas t\u00eam o seu corpo t\u00e9cnico, preparam uma proposta e a apresentam. E o poder p\u00fablico, muitas vezes, explora ainda mais o setor produtivo deste Brasil, fazendo com que as empresas se digladiem numa guerra de descontos e mais descontos, o que vem ocasionando a paralisa\u00e7\u00e3o de obras, obras malfeitas, de m\u00e1 qualidade, atrav\u00e9s dos pre\u00e7os inexequ\u00edveis, pela vontade de se ganhar um desconto em um preg\u00e3o presencial ou eletr\u00f4nico. \r\n\u00c9 inconceb\u00edvel que o setor de engenharia n\u00e3o tenha a consci\u00eancia de apresentar a sua proposta vantajosa para o Estado, j\u00e1 que \u00e9 o Estado quem d\u00e1 o pre\u00e7o m\u00e1ximo. Se o Estado diz \"farei a obra com 1 milh\u00e3o de reais\", as empresas v\u00e3o participar com valores abaixo de 1 milh\u00e3o de reais. Aberta a proposta, sair\u00e1 a vencedora. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de mais uma licita\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=337&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PREG\u00c3O, OBRA DE ENGENHARIA.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Posicionamento do orador acerca da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o concordamos com essa defesa. N\u00f3s estamos falando de pequenos servi\u00e7os de engenharia, como a constru\u00e7\u00e3o de um muro e a reforma de uma escola. \r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a \u00e1rea de engenharia, atrav\u00e9s de seus engenheiros e arquitetos, n\u00e3o possa preparar uma proposta final ou de execu\u00e7\u00e3o de uma obra que p\u00f5e vidas em risco, como uma ponte, um viaduto, uma estrada. Para isso, ela estuda tecnicamente e chega a um pre\u00e7o final, respeitando o pre\u00e7o m\u00e1ximo que o Governo d\u00e1. \r\nPor que \u00e9 que, depois de aberta a proposta vencedora, tem que juntar os menores pre\u00e7os, as tr\u00eas melhores propostas, e fazer mais esse crime t\u00e9cnico com a nossa engenharia?\r\nN\u00f3s temos que ser respons\u00e1veis aqui, porque, no passado, cara Deputada Erika, era respeitada a engenharia e os seus corpos t\u00e9cnicos, e havia obras andando. Hoje, elas est\u00e3o paralisadas e em dificuldades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=339&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, LICITA\u00c7\u00c3O DE T\u00c9CNICA E PRE\u00c7O, CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Posicionamento do orador acerca da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero dizer que o Deputado Coutinho diz: \"\u00c9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de modo de disputa aberto quando adotado o crit\u00e9rio de t\u00e9cnica e pre\u00e7o.\" Ora, gente, no caso do crit\u00e9rio de t\u00e9cnica e pre\u00e7o, a licita\u00e7\u00e3o pode ser aberta. A licita\u00e7\u00e3o com crit\u00e9rio de pre\u00e7o n\u00e3o pode ser fechada. Ent\u00e3o, n\u00e3o entendi. Alguma coisa foi induzida ao erro, mas respeito o resultado. Houve indu\u00e7\u00e3o a erro, pelo n\u00e3o entendimento disso aqui.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o podemos julgar todo o setor, meu caro Deputado Coronel Tadeu, como corrupto, porque o setor construtivo \u00e9 respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda neste Pa\u00eds. O setor da constru\u00e7\u00e3o est\u00e1 aqui pronto, sempre! Prova \u00e9 o crescimento de 0,40% no \u00faltimo trimestre, que veio da constru\u00e7\u00e3o civil. Ent\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para se generalizar a partir dos est\u00e1dios constru\u00eddos para a Copa do Mundo. \u00c9 preciso que esse setor, que esse segmento organizado seja respeitado.\r\nAceito o resultado, Coutinho, porque a licita\u00e7\u00e3o com o crit\u00e9rio de t\u00e9cnica e pre\u00e7o pode ser fechada, n\u00e3o muda muito. S\u00f3 estava tentando ajudar.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=359&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo tem obriga\u00e7\u00e3o de difundir todos os seus atos. Por que trazer mais uma responsabilidade para o contratado? \r\nN\u00f3s do PSD mantivemos o texto com V.Exa., Deputado Coutinho? \"N\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=362&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ... em percentual equivalente a at\u00e9 30% (trinta por cento) do valor inicial do contrato, constante do art. 97 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu entendo, com todo respeito ao Deputado Pompeo de Mattos, que extrair do texto os 30% dar\u00e1 liberdade ao licitador de ir at\u00e9 100% de garantia. Eu j\u00e1 acho que os 30% mantidos na proposta do Deputado Coutinho s\u00e3o um absurdo, s\u00e3o um percentual elevado. Mas, se excluirmos os 30%, Deputado Pompeo, deixaremos o licitador livre para pedir 50%, 60%, 70% e at\u00e9 100% de garantia. Nesse caso, sim, isso iria beneficiar os grandes grupos econ\u00f4micos interessados. \r\nExcluir \u00e9 deixa em aberto para o licitador colocar o percentual que ele quiser. Na proposta do Deputado Coutinho, ele s\u00f3 pode pedir garantia at\u00e9 30%, o que \u00e9 muito. O ideal seriam 10% ou 15%. Mas, infelizmente, se isso for retirado do texto, fica em aberto.\r\nEnt\u00e3o, o PSD mant\u00e9m o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VEREADOR, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Vereador. Sauda\u00e7\u00f5es aos Edis brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero tamb\u00e9m, nesta oportunidade, dirigir-me a todos os Poderes Legislativos do Brasil, em especial ao do meu Paran\u00e1, pelo Dia Nacional do Vereador.\r\nCriticam o Vereador, mas ele \u00e9 primeiro contato do eleitor com o ser pol\u00edtico. \u00c9 ele que faz o dia a dia nas comunidades, no interior, nos distritos e nos nossos Munic\u00edpios. Por isso, h\u00e1 o Dia Nacional do Vereador. \r\nEu quero, ent\u00e3o, homenagear todos os Vereadores, n\u00e3o apenas do meu partido, mas do meu Estado e do Brasil, por esse relevante servi\u00e7o que fazem ao trazerem as reivindica\u00e7\u00f5es das comunidades para os Prefeitos, para os Deputados, para esta Casa, enfim, para o Brasil.\r\nParab\u00e9ns a todos e um forte abra\u00e7o do Deputado Vermelho!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARQUE NACIONAL DO IGUA\u00c7U, FOZ DO IGUA\u00c7U (PR), FOZ DO IGUA\u00c7U (PR), VISITA\u00c7\u00c3O, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Recorde na visita\u00e7\u00e3o ao Parque Nacional do Igua\u00e7u, no Munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u, Estado do Panar\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero aproveitar este momento oportuno para saudar o Parque Nacional do Igua\u00e7u por bater mais um recorde de visita\u00e7\u00e3o. Isso prova a integra\u00e7\u00e3o do ser humano com o meio ambiente.\r\nNo m\u00eas de setembro, houve 160 mil visita\u00e7\u00f5es ao nosso Parque Nacional de Foz do Igua\u00e7u. O acumulado do ano chega a 1 milh\u00e3o e 440 mil pessoas que visitaram o nosso parque. Vamos terminar o ano com mais de 2 milh\u00f5es de pessoas que visitaram o Parque Nacional do Igua\u00e7u.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o para a responsabilidade, quando \u00e9 poss\u00edvel o setor privado administrar um bem p\u00fablico, com respeito \u00e0 fauna e \u00e0 flora e integrando o homem \u00e0 natureza.\r\nParab\u00e9ns, Foz do Igua\u00e7u! Parab\u00e9ns, nosso Parque Nacional do Igua\u00e7u!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual, a chamada transfer\u00eancia fundo a fundo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer aos Deputados e \u00e0s Deputadas. Protocolamos a Proposta de Emenda Constitucional n\u00ba 48, de 2019, da ex-Senadora e hoje Deputada Gleisi Hoffmann. Em apenas 1 dia, em 1 hora e meia de trabalho, n\u00f3s conseguimos coletar 240 assinaturas. \u00c9 a transfer\u00eancia fundo a fundo.\r\nParabenizo o Deputado Eduardo Bismarck e o Deputado A\u00e9cio Neves, que faz a relatoria da PEC 48. Espero que em breve possamos vot\u00e1-la aqui em plen\u00e1rio.\r\nA transfer\u00eancia fundo a fundo \u00e9 a modernidade, \u00e9 a transfer\u00eancia direta da emenda impositiva dos Parlamentares, da nossa emenda, porque d\u00e1 impositividade \u00e0s emendas de bancada.\r\nAgrade\u00e7o a todas as Sras. Deputadas e a todos os Srs. Deputados por esse apoio em curto espa\u00e7o de tempo. Foi um recorde a cole\u00e7\u00e3o de assinaturas nesta Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T00:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LIMITA\u00c7\u00c3O, GASTO ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CAMPANHA ELEITORAL, VEREADOR, PREFEITO, REVIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Defesa de revis\u00e3o do texto do Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre o estabelecimento de limite de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vamos deixar de ser mesquinhos! Nenhum Vereador vai fazer campanha razo\u00e1vel numa cidade com 10 mil, 12 mil, 15 mil reais. Essa \u00e9 a verdade.\r\nN\u00f3s estamos votando muito r\u00e1pido um texto muito importante, que abre brechas para caixa 2, 3, 4, 5 e 6. Nesse sentido, o Deputado Trad estava certo com o substitutivo dele, quando dava o limite de 15 mil, 20 mil, 50 mil, 100 mil reais. Hoje, n\u00f3s estamos fazendo uma vota\u00e7\u00e3o que vai limitar em 10 mil, 12 mil, 15 mil reais em cidades m\u00e9dias. Eu acho que temos que repensar o texto, com os L\u00edderes, e parar um minutinho. As brechas v\u00e3o ficar abertas e dar ao TSE a oportunidade de, mais uma vez, fazer sua interven\u00e7\u00e3o, como fez no passado.\r\nCalma n\u00e3o faz mal a ningu\u00e9m. Vamos repensar esse texto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "USINA HIDREL\u00c9TRICA DE ITAIPU, TRANSPORTE P\u00daBLICO, CURITIBA (PR), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Inclus\u00e3o da Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu e do sistema de transporte p\u00fablico de Curitiba, Estado do Paran\u00e1, entre os dez melhores projetos governamentais no contexto mundial.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - S\u00e3o dois agora, Sr. Presidente. Obrigado pela oportunidade.\r\nEu gostaria de destacar a import\u00e2ncia para o Estado do Paran\u00e1 de a Itaipu integrar a lista dos dez melhores projetos governamentais do mundo. Aqui est\u00e1 a nossa Itaipu na d\u00e9cima posi\u00e7\u00e3o.\r\nE est\u00e1 o transporte p\u00fablico da nossa Capital paranaense, Curitiba, na sexta coloca\u00e7\u00e3o na lista dos melhores projetos governamentais do mundo.\r\nDestaca ainda o nosso Diretor-Geral brasileiro, Luna, a grande parte administrativa, nova oportunidade, empreendimento na regi\u00e3o da Costa Oeste. Isso tudo em prol da boa gest\u00e3o que se faz nessa usina.\r\nParab\u00e9ns, Itaipu, pelo destaque! Parab\u00e9ns, Curitiba, pelo sexto destaque!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Posicionamento do PSD contr\u00e1rio \u00e0 iniciativa da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL de tributa\u00e7\u00e3o da energia fotovoltaica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu agrade\u00e7o as palavras ao meu colega de partido, que preside esta sess\u00e3o, o grande Deputado Charles Fernandes.\r\n\u00c9 motivo de alegria mais uma vez poder falar desta tribuna.\r\nEu que venho do Paran\u00e1 tive a oportunidade neste fim de semana de visitar as bases no sudoeste e no oeste do Estado e l\u00e1 pude, meu caro Deputado Otto Alencar Filho e ouvir o clamor das empresas e das fam\u00edlias paranaenses com o mais novo acontecimento no nosso Pa\u00eds, que \u00e9 a tributa\u00e7\u00e3o faminta, por parte da ANEEL, da energia fotovoltaica.\r\nV.Exa., Deputado Otto, nosso amigo e companheiro de bancada, j\u00e1 protocolou inclusive um projeto de lei em regime de urg\u00eancia nesta Casa, projeto este que todos gostar\u00edamos de pedir o apoio de todos os nossos pares, para preservar mais uma vez a iniciativa das fam\u00edlias, dos empreendedores, do agroneg\u00f3cio. Os produtores, os suinocultores, os avicultores, o agroneg\u00f3cio como um todo, al\u00e9m da ind\u00fastria, meu caro Deputado Charles, est\u00e3o se preparando para o uso da energia solar como alternativa de energia, na tentativa de diminuir o custo de produ\u00e7\u00e3o e de aliviar as despesas com as fam\u00edlias.\r\nQuando a comunidade se organiza nesse sentido, que j\u00e1 paga altas taxas de impostos na conta de energia el\u00e9trica - em alguns Estados s\u00e3o cobrados cerca de 30% de ICMS -, quando a sociedade e a tecnologia acham uma alternativa, que seria a energia fotovoltaica, vem a ANEEL, com a sua fome arrecadat\u00f3ria, tentar aplicar altas taxas e impostos para quem consumir ou produzir a energia solar.\r\nN\u00f3s do PSD n\u00e3o vamos concordar com isso. O Deputado Otto j\u00e1 est\u00e1 aqui, o nosso L\u00edder Andr\u00e9 de Paula j\u00e1 deu bandeira branca, e n\u00f3s aqui vamos defender os nossos produtores, o agroneg\u00f3cio, enfim, o povo brasileiro que n\u00e3o aguenta mais tanta carga tribut\u00e1ria. J\u00e1 est\u00e1 dif\u00edcil sobreviver, as fam\u00edlias t\u00eam dificuldades, pagam imposto em tudo aquilo que consome. N\u00f3s precisamos fazer o trabalho inverso. \r\nA insatisfa\u00e7\u00e3o est\u00e1 a\u00ed, o mapa da revolta e dos protestos vai do Chile at\u00e9 Hong Kong, passando pelo Equador, pelo Haiti, pela Espanha, pelo Iraque. Enfim, h\u00e1 uma insatisfa\u00e7\u00e3o popular em todo o mundo, e n\u00f3s n\u00e3o podemos continuar tentando tirar mais do nosso trabalhador, do nosso produtor, do nosso comerciante, do nosso industrial, do nosso agricultor como um todo, o direito de usar essa energia.\r\nPor isso, n\u00f3s do Paran\u00e1 estaremos aqui na sentinela na defesa do Brasil. Daqui a pouco, v\u00e3o querer tributar at\u00e9 o vento. N\u00e3o pode. Temos de fazer o inverso, diminuir a carga tribut\u00e1ria de quem produz, fazer com que o povo possa viver mais e ter mais do que comer.\r\nEram essas as minhas palavras. \r\nSr. Presidente, gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa..\r\nObrigado. Um forte abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL,  PL 8833/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica ao Projeto de Lei n\u00ba 8.833, de 2017, a respeito da tipifica\u00e7\u00e3o como crime a indu\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes ao suic\u00eddio e \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD parabeniza a Presid\u00eancia pela oportunidade de trazermos a mat\u00e9ria novamente ao Plen\u00e1rio. Parabenizo os autores, e somos solid\u00e1rios a esse grande avan\u00e7o que teremos, em nome da prote\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as.\r\nNesse sentido, a bancada encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, INFRAESTRUTURA, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), FUNDO CONSTITUCIONAL, RECURSOS, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, de aplica\u00e7\u00e3o de recursos de fundos constitucionais em obras de infraestrutura e em a\u00e7\u00f5es de fomento \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de falar um pouquinho da quest\u00e3o econ\u00f4mica e de me dirigir ao Ministro Paulo Guedes. Acho louv\u00e1vel a iniciativa dele, quando fala em dinheiro, de querer usar aproximadamente 220 bilh\u00f5es de reais dos fundos que est\u00e3o quase paralisados. A inten\u00e7\u00e3o dele \u00e9 amortizar a d\u00edvida p\u00fablica. Eu entendo que esses 220 bilh\u00f5es t\u00eam que ser usados sim, mas no fomento, na infraestrutura, enfim, na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no nosso Pa\u00eds.\r\nImaginem os senhores se o DNIT, com todas as estradas sucateadas, precisasse de 4 bilh\u00f5es de reais para manuten\u00e7\u00e3o da malha vi\u00e1ria e tivesse apenas 2 bilh\u00f5es de reais! Imaginem o DNIT com 10 bilh\u00f5es, 12 bilh\u00f5es, 15 bilh\u00f5es de reais! Imaginem o Programa Minha Casa, Minha Vida com 20 milh\u00f5es, 30 bilh\u00f5es de reais! Imaginem, ent\u00e3o, 220 bilh\u00f5es de reais na economia brasileira gerando emprego e renda! \u00c9 isso o que n\u00f3s defendemos.\r\nEu espero que o Ministro Guedes tenha essa sensibilidade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela respectiva Comiss\u00e3o Especial, do parecer oferecido pelo Relator A\u00e9cio Neves \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre autoriza\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios, mediante emendas ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero apenas informar aos companheiros que acabamos de votar o parecer do Relator A\u00e9cio Neves com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PEC n\u00ba 48, de 2019, por unanimidade. \u00c9 um relat\u00f3rio muito bem constru\u00eddo, constru\u00eddo com sabedoria, com efici\u00eancia.\r\nVamos ter a oportunidade, a partir de agora, Presidente Charles Fernandes, de destinar as emendas individuais dos Deputados e dos Senadores diretamente aos Munic\u00edpios, ou seja, fundo a fundo, tirando esse atraso de quase 3 anos que era proporcionado pelas amarras da Caixa Econ\u00f4mica Federal. Eram 180 normas a serem cumpridas, para que o recurso pudesse ser aprovado e chegar ao Munic\u00edpio! Muitas vezes, o Prefeito j\u00e1 tinha acabado o seu mandato sem que tivesse podido receber e aplicar o recurso de um Deputado ou de um Senador.\r\nVencemos mais uma etapa. Este \u00e9 o primeiro passo de um pacto federativo t\u00e3o falado, que n\u00f3s defendemos h\u00e1 muitos e muitos anos. Como municipalista, assim como tantos outros Parlamentares, que sabem a realidade das nossas comunas, estaremos hoje aqui em plen\u00e1rio, se poss\u00edvel, para votar a dispensa de interst\u00edcio, para que na semana que vem possamos votar em dois turnos, na C\u00e2mara dos Deputados, a PEC 48. E esta seguir\u00e1 ao Senado e de l\u00e1 ser\u00e1 ent\u00e3o aprovada, porque de l\u00e1 veio.\r\nViva o Brasil! Viva o Paran\u00e1! Viva o municipalismo brasileiro!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 28/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 28, de 2019, sobre a exclus\u00e3o da \u00e1rea urbana da sede do Munic\u00edpio de Pacaraima da \u00c1rea Ind\u00edgena S\u00e3o Marcos, no Estado de Roraima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Inicialmente, parabenizo V.Exa. pelo pr\u00eamio recebido em Nova Iorque, muito bem representando esta Casa de Leis.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Obrigado.\r\nO SR. VERMELHO (PSD - PR) - Ficamos lisonjeados e honrados com a sua participa\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o.\r\nO PSD entende que a \u00e1rea tem que ser, sim, desmembrada e vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 28/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 28, de 2019, sobre a exclus\u00e3o da \u00e1rea urbana da sede do Munic\u00edpio de Pacaraima da \u00c1rea Ind\u00edgena S\u00e3o Marcos, no Estado de Roraima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vamos documentar, sim, a cidade, dando propriedade dentro da reserva ind\u00edgena, independentemente da prote\u00e7\u00e3o aos ind\u00edgenas.\r\nO PSD vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria de parabenizar o municipalismo brasileiro, que nesta noite come\u00e7ou a implementar o novo pacto federativo neste Pa\u00eds. Estamos fazendo uma grande mudan\u00e7a atrav\u00e9s da PEC 48/19, da Gleisi Hoffmann, que veio do Senado e teve o Deputado A\u00e9cio como um grande Relator. O Deputado Eduardo Bismarck presidiu a Comiss\u00e3o com muita dignidade e me deu a oportunidade de presidi-la tr\u00eas vezes.\r\nL\u00e1 pudemos dar espa\u00e7o para todos participarem das audi\u00eancias p\u00fablicas, n\u00e3o deixando sombra de d\u00favida de que estamos no rumo certo. Os Prefeitos e os Vereadores ficar\u00e3o felizes com o destrave da burocracia, que est\u00e1 emperrada no Governo. A partir de agora, \u00e9 fundo a fundo, \u00e9 dinheiro na conta do Munic\u00edpio, \u00e9 dinheiro para a sa\u00fade, \u00e9 dinheiro para as obras diretamente.\r\nParab\u00e9ns a toda a Comiss\u00e3o da PEC 48!\r\nViva o Brasil! Viva o municipalismo!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), DIPLOMA DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO, MEDICINA, UNIVERSIDADE ESTRANGEIRA, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de dizer que o mundo \u00e9 globalizado, e \u00e9 uma vergonha n\u00e3o termos aprovado at\u00e9 hoje o projeto sobre o REVALIDA. Parab\u00e9ns ao Deputado Brito, que, no seu relat\u00f3rio, disse que o REVALIDA tem que ser semestral.\r\nH\u00e1 17 mil estudantes cursando medicina s\u00f3 na minha regi\u00e3o, na fronteira do Brasil com o Paraguai. N\u00f3s precisamos dar oportunidade, sim, a esses jovens profissionais, que s\u00e3o brasileiros e que dependem desta Casa para regulamentar a sua situa\u00e7\u00e3o profissional, porque precisam trabalhar. E n\u00f3s estamos aqui, \u00e0s vezes, perdendo tempo.\r\nO projeto de lei \u00e9 de 2015. N\u00f3s estamos em 2019. Os jovens m\u00e9dicos brasileiros esperam por n\u00f3s. Temos que votar de uma vez por todas o REVALIDA semestral.\r\nViva a medicina brasileira! Viva o jovem m\u00e9dico!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IND\u00daSTRIA, CRESCIMENTO, PARAN\u00c1.\r\nRATINHO J\u00daNIOR, GOVERNADOR, PARAN\u00c1, GEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Incremento da ind\u00fastria paranaense.Efici\u00eancia da gest\u00e3o do Governador Ratinho J\u00fanior.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Charles, \u00e9 com muita alegria que n\u00f3s que viemos do Paran\u00e1, Deputado Reinhold Stephanes Junior, anunciamos o crescimento da ind\u00fastria do Paran\u00e1, que bateu o crescimento da China na \u00e1rea industrial. Foi de 6,7% o crescimento na ind\u00fastria paranaense, de janeiro a outubro. Isso mostra a seriedade e a pujan\u00e7a desse Estado, bem governado pelo nosso Governador Ratinho J\u00fanior, e \u00e9 um atrativo importante para que o empresariado possa cada vez mais se instalar e produzir no nosso Estado.\r\nEst\u00e1 de parab\u00e9ns o nosso Estado, que teve a maior movimenta\u00e7\u00e3o de cont\u00eaineres do Brasil. Somaram 17 bilh\u00f5es de reais os investimentos do Governo para fomento da ind\u00fastria.\r\nEsse resultado prova que, se se quiser, d\u00e1. \u00c9 gera\u00e7\u00e3o de emprego e de renda que temos de incrementar, em \u00e2mbito nacional, na velocidade dos 6,7% de aumento da ind\u00fastria no Paran\u00e1.\r\nParab\u00e9ns, paranaenses!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 116, apresentada ao projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS, com prefer\u00eancia sobre o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a nossa associa\u00e7\u00e3o em Foz do Igua\u00e7u tem mais de 5 mil participantes, m\u00e9dicos e estudantes que fazem Medicina no Paraguai. H\u00e1 um total de 17 mil profissionais que est\u00e3o procurando os outros pa\u00edses para ter uma oportunidade de forma\u00e7\u00e3o e, depois, voltar para o Brasil e aplicar o que aprenderam no exterior.\r\n N\u00f3s estamos na defesa desse projeto h\u00e1 muito tempo. E, hoje, a C\u00e2mara dos Deputados, atrav\u00e9s dos nossos pares, faz justi\u00e7a a esses profissionais j\u00e1 formados e abre um horizonte para esses 17 mil estudantes de Medicina que est\u00e3o em pa\u00edses da nossa fronteira. Parab\u00e9ns!\r\nO PSD orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GEST\u00c3O FISCAL, MANGUEIRINHA (PR), HOMENAGEM.\r\nFEIRA AGROPECU\u00c1RIA, INDUSTRIAL E COMERCIAL DE DOIS VIZINHOS (12: 2019, DOIS VIZINHOS (PR)).",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Homenagem ao Munic\u00edpio Mangueirinha, Estado do Paran\u00e1, pela classifica\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ada junto ao \u00cdndice FIRJAN de Gest\u00e3o Fiscal. Realiza\u00e7\u00e3o da 12\u00aa Feira Agropecu\u00e1ria, Industrial e Comercial de Dois Vizinhos - Expovizinhos 2019.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu agrade\u00e7o \u00e0 Presid\u00eancia a palavra a mim concedida.\r\nGostaria de hoje fazer uma homenagem especial ao nosso Munic\u00edpio de Mangueirinha, no sudoeste do Paran\u00e1, que, pelo \u00cdndice FIRJAN, foi classificado como o primeiro em gest\u00e3o fiscal no sudoeste do Estado; o segundo em gest\u00e3o fiscal no Estado do Paran\u00e1; e o nono em gest\u00e3o fiscal no \u00e2mbito do Brasil. Essa honraria toda se deve ao Prefeito El\u00eddio, aos funcion\u00e1rios do nosso Munic\u00edpio de Mangueirinha e a nossa gente de Mangueirinha como um todo por essa transpar\u00eancia e essa gest\u00e3o totalmente voltadas ao povo de Mangueirinha.\r\nTemos alegria, prazer de defender e de representar aqui na C\u00e2mara Federal esse Munic\u00edpio que \u00e9 destaque no sudoeste do Paran\u00e1.\r\nDeixo aqui a nossa sauda\u00e7\u00e3o ao Munic\u00edpio. Continue assim, Mangueirinha, no rumo certo!\r\nNessa mesma esteira, Sr. Presidente, antes de concluir, eu gostaria de parabenizar tamb\u00e9m o nosso querido Munic\u00edpio de Dois Vizinhos pela grande exposi\u00e7\u00e3o que realizou, na qual reuniu mais de 40 mil pessoas, na sexta-feira da semana passada. Mostrou-se l\u00e1 a pujan\u00e7a daquele povo do sudoeste do Paran\u00e1. A maior plataforma de abate de frangos do mundo est\u00e1 em Dois Vizinhos, gra\u00e7as \u00e0 sua exporta\u00e7\u00e3o de carne. Dois Vizinhos destaca-se no sudoeste por ser o terceiro polo regional, pela bravura da sua gente, pela representa\u00e7\u00e3o que tem na C\u00e2mara Municipal, atrav\u00e9s do Paulo.\r\nE aqui, na C\u00e2mara Federal, este Deputado Vermelho sempre far\u00e1 de tudo para que a nossa gente de Dois Vizinhos possa continuar no rumo certo, no programa e na produ\u00e7\u00e3o de alimentos para o mundo.\r\nDeixo um forte abra\u00e7o a Dois Vizinhos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.\r\nPEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 7, oferecida ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, com vista ao estabelecimento de diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020. Retirada de destaques apresentados pelo PT. Defesa da aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD, Presidente Davi Alcolumbre, pede, por gentileza, que o Senado Federal aprecie nesta semana, no m\u00e1ximo na semana que vem, a PEC 48, que j\u00e1 passou pela C\u00e2mara, de suma import\u00e2ncia para as emendas individuais. \u00c9 necess\u00e1rio votar neste ano, n\u00e3o podemos virar o ano sem vot\u00e1-la. Por favor, Presidente Davi. \r\nEncaminhamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA), COMPET\u00caNCIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003. Apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos da Uni\u00e3o ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu caro Presidente Charles Fernandes, \u00e9 uma honra mais uma vez estar aqui. Agrade\u00e7o a V.Exa. por me conceder a palavra.\r\nPrezados Deputados, Deputadas, subo a esta tribuna nesta quarta-feira para falar do ISSQN - Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, que ficar\u00e1, a partir de hoje, no local onde for feita a despesa, com a vota\u00e7\u00e3o que faremos aqui no decorrer do dia ou da noite.\r\nMas eu gostaria de fazer justi\u00e7a, Deputado Alexandre Frota, a uma pessoa que come\u00e7ou essa hist\u00f3ria quando era Vereador do Munic\u00edpio de Barbosa Ferraz, no Paran\u00e1. Essa pessoa, em contato com o ent\u00e3o Deputado Federal - ainda o \u00e9 at\u00e9 hoje - Rubens Bueno, que representa muito bem o nosso Estado, trouxe essa ideia, esse embri\u00e3o, para que se fizesse justi\u00e7a com os Munic\u00edpios brasileiros e o ISSQN das despesas, dos gastos e dos servi\u00e7os ficasse na cidade onde houve o consumo ou a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. Hoje, esse senhor, que se chama Edenilson, \u00e9 um grande Prefeito em Barbosa Ferraz. Na \u00e9poca, ele era Vereador.\r\nTive a honra de receb\u00ea-lo ontem e tenho a honra de representar Barbosa Ferraz com muito afinco. Conversando com o Deputado Rubens Bueno, ele me disse: \"Sim, em 2011 ele me trouxe essa ideia\". E hoje ela est\u00e1 se tornando realidade, pelas m\u00e3os do Relator, pelas m\u00e3os do Herculano, pelo apoio do Pedro Uczai, enfim, pelo apoio desta Casa de Leis, que aos poucos vai fazendo a reforma tribut\u00e1ria, a rediscuss\u00e3o do pacto federativo, Deputado Paulo Magalh\u00e3es, t\u00e3o importante para os nossos Munic\u00edpios. \u00c9 l\u00e1 que est\u00e1 a pessoa. \u00c9 l\u00e1 que se tem que prestar servi\u00e7o de sa\u00fade, de educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 no Munic\u00edpio que acontecem os atos.\r\nVamos fazer justi\u00e7a, sim, Brasil! Vamos votar hoje essa metodologia do ISSQN. E votaremos muitos outros aspectos necess\u00e1rios para que se possa ainda aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios. \r\nHoje vamos ter a responsabilidade tamb\u00e9m, Presidente Charles, de votar, mais uma vez, um ponto percentual no Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios. Eu vejo que, aos poucos, esta Casa vai resgatando o direito dos Munic\u00edpios brasileiros e o direito da nossa gente, que l\u00e1 vive. \r\nSr. Presidente, por favor, eu gostaria que fosse registrado este meu discurso no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado pela aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 12/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 12, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD entende que tudo deve ser descentralizado. E nada mais justo do que o licenciamento ambiental, principalmente para as pequenas mineradoras, produtoras de pedra. E, assim como o saneamento, tem que ser na esfera municipal.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos \"sim\", pela descentraliza\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=415&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Com a certeza de que o Deputado Dr. Genecias Noronha far\u00e1 justi\u00e7a com o nosso Estado do Paran\u00e1 tamb\u00e9m, criando o nosso TRF, dentro do acordo e conforme sua palavra, n\u00f3s orientamos \"sim\".\r\nPedimos o apoio \u00e0 nossa bancada quando chegar a vez do Paran\u00e1.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EUCLIDES SCALCO, EX-DEPUTADO FEDERAL, RECEBIMENTO, HOMEANGEM, PARANA.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Concess\u00e3o do t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio do Estado do Paran\u00e1 ao ex-Deputado Federal Euclides Scalco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar que o Estado do Paran\u00e1, no dia de ontem, concedeu o t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio a Euclides Scalco, homem de valor, que j\u00e1 foi Parlamentar aqui juntamente com muitos colegas antigos. Foi tamb\u00e9m Ministro, Secret\u00e1rio de Estado, Prefeito e Vereador eleito pelo Distrito de Salto do Lontra, quando pertencia \u00e0 querida Francisco Beltr\u00e3o.\r\nEu quero aproveitar esta oportunidade nesta Casa de Leis, em que durante tantos anos ele conviveu com muitos dos pares que ainda est\u00e3o aqui, para dizer a Euclides Scalco, uma das grandes reservas morais deste Pa\u00eds, que receba homenagem deste seu afilhado pol\u00edtico, que desde pequeno acompanhou seus rumos.\r\nUm forte abra\u00e7o. Parab\u00e9ns pela honraria que recebeu do povo do Paran\u00e1. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ESCOLA, TURISMO, FOZ DO IGUA\u00c7U (PR).",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o da Escola Nacional de Turismo, no Munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u, Estado do Paran\u00e1. Crescimento do setor tur\u00edstico no Brasil. Expectativa quanto ao \u00eaxito dos trabalhos da C\u00e2mara dos Deputados em 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de falar da nossa alegria em ter participado da instala\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da primeira Escola Nacional de Turismo na nossa cidade de Foz do Igua\u00e7u. Por meio de um trabalho importante entre o Ministro do Turismo, Marcelo Ant\u00f4nio, o Estado do Paran\u00e1 e a Universidade Estadual do Oeste, possibilitamos, no fim do ano, o empenho de 3 milh\u00f5es de reais para os primeiros passos da Escola Nacional de Turismo.\r\nSras. e Srs. Deputados, recebemos neste m\u00eas de janeiro 245 mil turistas no Parque Nacional do Igua\u00e7u. Com isso, caro Deputado Luiz\u00e3o, precisamos estar preparados para melhor servir e atender as pessoas que viajam a turismo e a neg\u00f3cios, levando riqueza, divisa, emprego e renda para nossa gente. Os n\u00fameros provam o crescimento do turismo, fazendo com que a m\u00e1quina comece a girar. Os n\u00fameros da economia come\u00e7am a dar os primeiros passos, por meio de bravos empreendedores brasileiros, pessoas de valor. O povo, preparado, tem energia para come\u00e7ar este novo tempo.\r\nN\u00f3s estamos muito feliz por fazer parte desta gera\u00e7\u00e3o, deste Plen\u00e1rio, desta C\u00e2mara Federal, que, com muito empenho e energia, come\u00e7a a mostrar a que veio. \r\nParab\u00e9ns a todos pelo trabalho! Oxal\u00e1 fa\u00e7amos, Deputado Luiz\u00e3o, um grande trabalho em 2020, dando retorno \u00e0s pessoas que acreditaram em n\u00f3s!\r\nUm forte abra\u00e7o a todos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (ANAC), ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nEMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, BAGAGEM DE M\u00c3O, COBRAN\u00c7A, CONTRA.\r\nVOO INTERNACIONAL, TARIFA AEROPORTU\u00c1RIA, TARIFA DE EMBARQUE, COBRAN\u00c7A, ISEN\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 anunciada cobran\u00e7a de bagagem de m\u00e3o pelas empresas a\u00e9reas. Defesa da edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria destinada \u00e0 isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da Taxa de Embarque Internacional - TEI.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. e Sras. Deputadas, meu caro Deputado Reinhold Stephanes Junior, o que me traz a esta tribuna \u00e9 uma mat\u00e9ria muito importante, que diz respeito a todo este Parlamento. \r\nN\u00f3s trabalhamos aqui no avan\u00e7o do turismo, votamos a Lei Geral do Turismo, votamos a quest\u00e3o das empresas a\u00e9reas. A coisa est\u00e1 progredindo, e as empresas de baixo custo est\u00e3o come\u00e7ando a operar no nosso Pa\u00eds, mas nos causa surpresa que, quando se iniciam os voos, algumas dessas empresas, que iniciaram h\u00e1 pouco tempo, j\u00e1 tentam burlar a lei, ou seja, a resolu\u00e7\u00e3o da ANAC no que diz respeito \u00e0 bagagem de m\u00e3o.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00f3s possamos nos calar, depois de tudo que foi feito para o setor, melhorando a vida deles, para melhorarem e facilitarem a vida do povo brasileiro, para que estes possam voar nas empresas de baixo custo. J\u00e1 operam aqui a JetSmart, a Norwegian, que inclusive opera no trecho Rio de Janeiro-Foz do Igua\u00e7u, Foz do Igua\u00e7u-Santiago e, em breve, Foz do Igua\u00e7u-Buenos Aires. H\u00e1 outra empresa que tamb\u00e9m j\u00e1 opera a n\u00edvel internacional.\r\nPortanto, \u00e9 importante deixar registrado que este Parlamento n\u00e3o pode se calar e nem concordar com a tentativa de burlar a resolu\u00e7\u00e3o da ANAC. Se n\u00f3s temos estabelecido que a bagagem de m\u00e3o at\u00e9 10 quilos \u00e9 gratuita, ela ser\u00e1 gratuita! O que eles querem agora, Sras. e Srs. Deputados? Querem dizer que a bagagem ser\u00e1 gratuita desde que caiba embaixo da poltrona \u00e0 frente do passageiro, deixando livre o maleiro em cima das poltronas, para que eles possam ter, mais uma vez, uma fonte de renda. N\u00f3s n\u00e3o vamos nos calar! N\u00f3s estaremos aqui na sentinela, para rever isso e, se precisar, atualizar a portaria da ANAC.\r\nPor isso, fa\u00e7o este alerta. Em momento oportuno teremos que tratar disso, e com urg\u00eancia. O povo brasileiro est\u00e1 aqui.\r\nE n\u00f3s continuamos, Sras. e Srs. Deputados, na luta para que o Governo Federal, por meio de medida provis\u00f3ria, isente a TEI - Taxa de Embarque Internacional, que chega a 80 reais ou 90 reais. Isso facilitaria, ainda mais, a queda dos pre\u00e7os das passagens, para que o povo brasileiro possa viajar.\r\nEnquanto o Parlamento luta para que as empresas venham ao Pa\u00eds numa condi\u00e7\u00e3o melhor, para permitir ao povo brasileiro que viaje de forma mais barata, elas tentam burlar a nossa resolu\u00e7\u00e3o! N\u00e3o concordamos com isso.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que meu pronunciamento fosse registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GEOVANIA DE S\u00c1, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), SANTA CATARINA, ELOGIO.\r\nEMPRESA, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, ENERGIA ELETRICA, PARANA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Deputada Geovania de S\u00e1 pelo exerc\u00edcio da Presid\u00eancia do PSDB no Estado de Santa Catarina. Desempenho excepcional da empresa de distribui\u00e7\u00e3o de energia For\u00e7a e Luz Coronel Vivida - FORCEL, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, inicialmente eu gostaria de parabeniz\u00e1-la pela Presid\u00eancia do PSDB de Santa Catarina, a nossa bela, linda e grande Santa Catarina. V.Exa. conduz com bra\u00e7os de ferro esse partido que eu tive a honra de ajudar a fundar.\r\nEu venho \u00e0 tribuna neste momento para falar do meu Paran\u00e1 e da cidade de Coronel Vivida, terra do nosso Prefeito Frank. L\u00e1 n\u00f3s temos a FORCEL, uma empresa local de distribui\u00e7\u00e3o de energia, Deputado Marcon, em pequenas quantidades. \u00c9 uma pequena empresa. O tamanho n\u00e3o mede a compet\u00eancia dela, porque ela foi agraciada como primeira colocada em distribui\u00e7\u00e3o de energia em \u00e2mbito nacional.\r\nParabenizo o Roberto Lang e toda a Diretoria. Parabenizo a For\u00e7a e Luz Coronel Vivida - FORCEL e o sudoeste do Paran\u00e1 como um todo.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que a COPEL, do Paran\u00e1, ficou em d\u00e9cimo quarto lugar no ranking das grandes companhias de distribui\u00e7\u00e3o.\r\nParabenizo Santa Catarina, que ficou em primeiro lugar, e o Estado do Deputado ga\u00facho Bibo Nunes, que ficou em segundo lugar no ranking das grandes empresas de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.\r\nParab\u00e9ns a todos!\r\nObrigado pela oportunidade, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nUSINA HIDREL\u00c9TRICA DE ITAIPU, PRODU\u00c7\u00c3O, ENERGIA.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Recorde na produ\u00e7\u00e3o de energia pela Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD quer aproveitar a oportunidade e dizer que a nossa Itaipu cravou na quarta-feira 2,7 bilh\u00f5es de megawatts de produ\u00e7\u00e3o, sendo hist\u00f3rica e campe\u00e3 mundial na gera\u00e7\u00e3o de energia - 1 bilh\u00e3o de megawatts na frente da venezuelana e quase 2 bilh\u00f5es de megawatts na frente da chinesa.\r\nParab\u00e9ns a Itaipu, parab\u00e9ns ao povo brasileiro, parab\u00e9ns ao Luna, que comanda a Itaipu com muita dignidade e seriedade, fazendo o oeste do Paran\u00e1 trabalhar. Parab\u00e9ns, Foz do Igua\u00e7u! Parab\u00e9ns, Brasil!\r\nO PSD orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 31, em detrimento do texto original do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD inicialmente parabeniza V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos de segunda-feira a sexta-feira. Isso prova que esta Casa realmente vem trabalhando mais do que quando todos os seus pares estavam presentes. V.Exa. tem conduzido os trabalhos at\u00e9 altas horas da noite. A C\u00e2mara Federal e o Congresso Nacional est\u00e3o dando a sua contribui\u00e7\u00e3o neste momento triste que o Brasil vive. \r\nN\u00f3s sabemos que os Estados e os Munic\u00edpios t\u00eam urg\u00eancia para que esse benef\u00edcio, esse socorro, chegue o quanto antes. Entendemos que fizemos aqui a constru\u00e7\u00e3o de um grande projeto, que teve altera\u00e7\u00f5es no Senado Federal e veio para c\u00e1 novamente. Entendemos a urg\u00eancia e temos que votar essa altera\u00e7\u00e3o que o Senado fez, muito embora n\u00e3o estejamos de acordo com algumas coisas que l\u00e1 foram feitas. Mas h\u00e1 urg\u00eancia, h\u00e1 necessidade. Os prefeitos e os governadores est\u00e3o esperando, para que possam fazer jus aos compromissos, em especial com a folha de pagamento.\r\nO PSD orienta \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (Bloco/PSD - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, \u00e9 uma alegria muito grande estar aqui hoje e usar esse tempo do partido, por orienta\u00e7\u00e3o do Deputado Diego, nosso L\u00edder, para fazer justi\u00e7a, inicialmente, \u00e0 nossa querida Deputada Raquel Muniz, que, em 2015, teve a sua PEC avan\u00e7ando em ritmo acelerado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais PECs.\r\nParab\u00e9ns a voc\u00ea, Raquel, que \u00e9 do PSD, nosso partido, que muito tem contribu\u00eddo para a educa\u00e7\u00e3o do Brasil!\r\nQuero parabenizar a Deputada Dorinha por esse brilhante relat\u00f3rio, um trabalho incans\u00e1vel dessa guerreira da educa\u00e7\u00e3o, que presta um servi\u00e7o grande ao nosso Brasil.\r\nQuero estender a m\u00e3o ao Governo e \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o por terem constru\u00eddo um texto un\u00e2nime. E, olhando este painel, vendo 506 Parlamentares dizendo \"sim\" ao nosso novo FUNDEB, eu acho que esta Casa, no dia de hoje, d\u00e1 mais uma demonstra\u00e7\u00e3o do seu compromisso com o povo brasileiro em uma \u00e1rea muito importante, que \u00e9 a da forma\u00e7\u00e3o dos nossos seres humanos, a nossa \u00e1rea educacional, dos pequeninos aos adultos. \u00c9 atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o que se constr\u00f3i um pa\u00eds forte, independente e progressista.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados, num dia hist\u00f3rico para a educa\u00e7\u00e3o brasileira, tem feito o seu trabalho, tem demonstrado a sua boa vontade. Apesar das cr\u00edticas, \u00e0s vezes, infundadas, levanta-se sempre na defesa do povo brasileiro em todos os sentidos. Basta ver o que esta Casa tem feito para socorrer e estender a m\u00e3o ao povo brasileiro neste per\u00edodo triste de pandemia que estamos vivendo.\r\nEsta pandemia tem os dias contados. Com certeza o Brasil, com esse povo, com essa gente guerreira, haver\u00e1 de se levantar mais uma vez e mostrar ao mundo a sua pujan\u00e7a, a sua for\u00e7a, o seu setor produtivo, a sua educa\u00e7\u00e3o. Nossa gente sabe aonde quer chegar.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 educa\u00e7\u00e3o! Parab\u00e9ns a este Parlamento, que d\u00e1 retorno ao povo! \u00c0s vezes, o criticam injustamente, j\u00e1 que alguns n\u00e3o sabem ou n\u00e3o querem saber do trabalho \u00e1rduo, dif\u00edcil, que aqui \u00e9 feito, sempre em prol dos brasileiros.\r\nDivido este tempo com o meu L\u00edder, o querido Deputado Diego Andrade, a quem agrade\u00e7o por esta grande oportunidade, em nome do nosso PSD.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PORTO, BEIRUTE, L\u00cdBANO, EXPLOS\u00c3O, FOZ DO IGUA\u00c7U (PR), SOLIDARIEDADE.\r\nPL 3067/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DO TURISMO, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE APOIO EMERGENCIAL AO SETOR DO TURISMO NOS MUNIC\u00cdPIOS, \u00c2MBITO, EMERG\u00caNCIA EM SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO, REPASSE, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, MUNIC\u00cdPIO, PESSOA JUR\u00cdDICA, PESSOA F\u00cdSICA, CONSELHO DE GEST\u00c3O DO FUNDO GARANTIDOR EMERGENCIAL DE APOIO AO TURISMO NOS MUNIC\u00cdPIOS, MEMBRO, ATRIBUI\u00c7\u00c3O, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), ELABORA\u00c7\u00c3O, ESTUDO, EFETIVA\u00c7\u00c3O, TURISMO, LOCAL, DEFESA.\r\nPONTE, PARAGUAI, BRASIL, REABERTURA.\r\nPLP 9/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OP\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL UNIFICADO DE ARRECADA\u00c7\u00c3O DE TRIBUTOS E CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES DEVIDOS PELAS MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (SIMPLES NACIONAL), POSSIBILIDADE, ADES\u00c3O, TRANSA\u00c7\u00c3O RESOLUTIVA DE LIT\u00cdGIO, D\u00cdVIDA ATIVA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.\r\nLIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PEQUENA EMPRESA, MICROEMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 col\u00f4nia libanesa no Munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u, Estado do Paran\u00e1, diante da recente trag\u00e9dia ocorrida na capital Beirute. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia por imediata inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.067, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.771, de 2008, com vista \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Turismo, durante o exerc\u00edcio de 2020, no \u00e2mbito da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Pedido de reabertura da Ponte da Amizade, de liga\u00e7\u00e3o do Brasil ao Paraguai. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Marco Bertaiolli e aos demais Deputados pela homologa\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2020, a respeito da celebra\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00e3o resolutiva de lit\u00edgio para os cr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica, apurados na forma do Regime Especial Unificado de Arrecada\u00e7\u00e3o de Tributos e Contribui\u00e7\u00f5es devidos pelas Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - Simples NACIONAL; e da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de enquadramento no Simples  NACIONAL no territ\u00f3rio brasileiro, no ano de 2020, para microempresas e empresas de pequeno porte em in\u00edcio de atividade.  Alerta ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, sobre a necessidade da libera\u00e7\u00e3o de recursos emergenciais \u00e0s pequenas e microempresas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (Bloco/PSD - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, \u00e9 uma alegria muito grande estar nesta Casa em mais esta oportunidade e, desta feita, usando o tempo do L\u00edder. Obrigado ao L\u00edder Diego Andrade. Obrigado aos colegas de partido do PSD.\r\nEm primeiro plano, eu gostaria de me solidarizar com o povo liban\u00eas da minha querida Foz do Igua\u00e7u e do meu Estado do Paran\u00e1. Registro a nossa solidariedade pelos acontecimentos no dia de ontem. Quero dizer que \u00e9 muito importante para a nossa cidade e o nosso Estado essa col\u00f4nia que muito contribui e muito faz em prol do Paran\u00e1 e do Brasil.\r\nEu venho a esta tribuna nesta oportunidade tamb\u00e9m, Sr. Presidente, para pedir ao nosso Presidente Maia e aos L\u00edderes a possibilidade, com urg\u00eancia, de pautar o Projeto de Lei n\u00ba 3.067, de 2020, de minha autoria, juntamente com o ex-Ministro Marx e tamb\u00e9m com o nosso ex-L\u00edder Andr\u00e9 de Paula, por se tratar de uma mat\u00e9ria muito importante, que \u00e9 o socorro aos profissionais do turismo.\r\nN\u00f3s estamos vivendo um momento muito dif\u00edcil em Foz do Igua\u00e7u, no Paran\u00e1 e no Brasil, mas falo pela minha Foz do Igua\u00e7u, que vive no seu grande percentual do turismo de lazer e que est\u00e1 muito sofrida neste momento. Muitos trabalhadores do turismo n\u00e3o tiveram acesso aos 600 reais de aux\u00edlio emergencial porque muitos deles contabilizaram um faturamento no ano passado de mais de 28 mil reais, ficando fora desse aux\u00edlio. S\u00e3o os motoristas de vans, os agentes, os profissionais como um todo do trade tur\u00edstico, que fazem acontecer o turismo na nossa cidade. E esse PL 3.067 trata especificamente de um recurso especial e espec\u00edfico a esses profissionais do turismo, motivo pelo qual o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio do Turismo, atrav\u00e9s do nosso Ministro Marcelo, pode usar os profissionais cadastrados no CADASTUR. \u00c9 uma maneira pr\u00e1tica, objetiva, din\u00e2mica e r\u00e1pida para fazer com que esse recurso chegue aos profissionais do turismo de Foz do Igua\u00e7u, do Paran\u00e1 e do Brasil.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo nesse sentido, para que possamos votar, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, esse projeto de lei.\r\nGostaria de pedir tamb\u00e9m a possibilidade da reabertura da Ponte da Amizade, em Foz do Igua\u00e7u, nossa liga\u00e7\u00e3o com o Paraguai. Estamos, desde mar\u00e7o, com dificuldades.\r\nQuando, l\u00e1 no in\u00edcio da pandemia, pedimos o fechamento da ponte para organizarmos os setores de sa\u00fade, tanto no Brasil como no Paraguai, n\u00f3s o fizemos muito bem. Hoje, Foz do Igua\u00e7u e Paraguai est\u00e3o preparados - e muito bem preparados - para o controle da pandemia e para os cuidados dos casos que l\u00e1 existem.\r\nO que n\u00e3o se pode entender \u00e9 que agora j\u00e1 se somam 30 mil profissionais de Foz do Igua\u00e7u que est\u00e3o desempregados, porque prestam servi\u00e7os e trabalham no Paraguai.\r\nQuanto a esse fechamento da ponte, Ministro Ara\u00fajo, \u00e9 importante que ele seja revisto, com o respeito \u00e0s normas de seguran\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COVID. \u00c9 importante que seja restabelecido esse ir e vir entre os nossos povos, entre os nossos irm\u00e3os paraguaios e n\u00f3s, brasileiros. \u00c9 importante esse restabelecimento para que possamos retomar tamb\u00e9m o desenvolvimento da nossa cidade, da nossa regi\u00e3o e do nosso Estado. S\u00e3o 30 mil desempregados. \u00c9 muita gente passando necessidade.\r\nAos poucos estamos criando lastro para sobreviver, respeitando a pandemia, para voltarmos ao trabalho com essa vontade, com essa dignidade.\r\nGostaria de parabenizar a todos pelos servi\u00e7os prestados ao Pa\u00eds, em especial esta C\u00e2mara, que n\u00e3o se curva, que n\u00e3o se deixa levar diante das dificuldades e que est\u00e1 aqui sempre amparando, com a m\u00e3o estendida, todos os segmentos produtivos da sociedade. N\u00f3s fazemos a nossa parte aqui. E tenho certeza de que esta palavra chegar\u00e1 a todos os rinc\u00f5es do nosso Pa\u00eds, em especial aos do nosso Estado e da nossa cidade.\r\nEu gostaria de parabenizar hoje o Deputado Marco Bertaiolli e os demais Deputados pela homologa\u00e7\u00e3o, junto com o Presidente Bolsonaro, do projeto de lei que d\u00e1 oportunidade \u00e0s micro e pequenas empresas de fazerem parcelamento junto \u00e0 Receita Federal.\r\nE, diante desta coloca\u00e7\u00e3o, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o do Ministro Guedes e da \u00e1rea econ\u00f4mica do Governo: est\u00e1 faltando dinheiro para os micro e pequenos empres\u00e1rios, quando se trata de PRONAMPE. Pouco recurso foi investido. Os bancos est\u00e3o usando o Fundo de Garantia de Opera\u00e7\u00f5es na conta de 1 por 1, o que n\u00e3o \u00e9 justo. Apenas 18% dos pedidos dos micro e pequenos empres\u00e1rios foram atendidos, em especial pela Caixa Econ\u00f4mica e pelo Banco do Brasil.\r\n\u00c9 preciso olhar com muita urg\u00eancia a possibilidade de o setor banc\u00e1rio, o sistema financeiro como um todo e as cooperativas de cr\u00e9dito poderem disponibilizar, sim, recursos para a micro, a pequena e a m\u00e9dia empresa, porque elas est\u00e3o mantendo os empregos, para que possamos retomar o nosso crescimento, segurando o emprego em nossas empresas.\r\nEnt\u00e3o, fica o meu alerta ao Governo, ao Ministro da Economia: vamos, com carinho, colocar recursos, sim, para as nossas micro, pequenas e m\u00e9dias empresas.\r\nObrigado pela oportunidade, Presidente.\r\nUm forte abra\u00e7o a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3067/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DO TURISMO, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE APOIO EMERGENCIAL AO SETOR DO TURISMO NOS MUNIC\u00cdPIOS, EMERG\u00caNCIA EM SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO, REPASSE, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, MUNIC\u00cdPIO, PESSOA JUR\u00cdDICA, PESSOA F\u00cdSICA, CONSELHO DE GEST\u00c3O DO FUNDO GARANTIDOR EMERGENCIAL DE APOIO AO TURISMO NOS MUNIC\u00cdPIOS, MEMBRO, ATRIBUI\u00c7\u00c3O, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), FOZ DO IGUA\u00c7U (PR), AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.067, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.771, de 2008, acerca da execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Turismo no exerc\u00edcio de 2020, no \u00e2mbito da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer a compreens\u00e3o da Casa, por meio do Presidente Rodrigo Maia. Agrade\u00e7o \u00e0 Minoria a compreens\u00e3o e ao nosso grande Deputado Enio Verri, paranaense de fibra e de valor, esta urg\u00eancia.\r\nO projeto de lei de que estamos tratando diz respeito \u00e0 classe do turismo, que ainda n\u00e3o foi atendida. Em Foz do Igua\u00e7u, n\u00f3s estamos dando o exemplo das pessoas que at\u00e9 hoje n\u00e3o tiveram nenhum apoio nosso do Congresso nem do Governo Federal. Essas pessoas tiveram, em 2019, um faturamento maior que 28 mil de reais. Refiro-me aos guias de turismo, aos motoristas de van, ao segmento como um todo, a todo o trade tur\u00edstico. Portanto, elas n\u00e3o participaram dos 600 reais referentes ao aux\u00edlio emergencial. No entanto, agora n\u00f3s vamos fazer justi\u00e7a por meio deste projeto, quando da sua discuss\u00e3o.\r\nN\u00f3s sabemos que temos recursos aprovados no Minist\u00e9rio do Turismo e que \u00e9 poss\u00edvel, sim, uma adequa\u00e7\u00e3o e uma constru\u00e7\u00e3o, tanto com esta Casa, como com o Governo, para salvarmos os homens e as mulheres que prestam servi\u00e7os no turismo em \u00e2mbito nacional. Trata-se de um setor que responde por 10% do Produto Interno Bruto, e esta Casa precisa fazer alguma coisa de fato, precisa estender a m\u00e3o para esta categoria, estes empres\u00e1rios e estes prestadores de servi\u00e7o no turismo.\r\nViva o turismo brasileiro! Viva Foz do Igua\u00e7u! Viva o Brasil!\r\nMuito obrigado por esta oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 963/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FINANCIAMENTO, TURISMO, IMPACTO SOCIOECON\u00d4MICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 963, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio no valor de R$ 5.000.000.000,00 (cinco bilh\u00f5es de reais), para financiamento da infraestrutura tur\u00edstica nacional (recursos sob supervis\u00e3o do Fundo Geral de Turismo - FUNGETUR - Minist\u00e9rio do Turismo); e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 e 2, apresentadas conforme o caput  do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (Bloco/PSD - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com muita alegria vou direito ao voto dos pressupostos constitucionais.\r\n\"II. Voto\r\n(...)\r\nPelas raz\u00f5es apresentadas na Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos que acompanhou a medida provis\u00f3ria em exame, consideramos atendidos os pressupostos constitucionais de admissibilidade referentes \u00e0 relev\u00e2ncia, \u00e0 urg\u00eancia e \u00e0 imprevisibilidade, prescritos nos arts. 62 e 167, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nII.2 Da compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria\r\n(...)\r\nA MP em an\u00e1lise est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o Novo Regime Fiscal, estabelecido pela Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, uma vez que a medida promove aumento de despesas financeiras, que n\u00e3o se incluem nos limites determinados pelo teto de gastos, nos termos dos arts. 107 a 114 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.\r\nNo que se refere \u00e0 origem de recursos que financiar\u00e3o as despesas previstas na referida MP, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, conforme se depreende do disposto no inciso V do art. 167, n\u00e3o exige a indica\u00e7\u00e3o dessa origem quando da abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio. Todavia, ainda que abrangida pela dispensa constitucional de indica\u00e7\u00e3o da fonte, quadro anexo \u00e0 Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos n\u00ba 174, de 2020, aponta como origem dos recursos o super\u00e1vit financeiro apurado no balan\u00e7o patrimonial da Uni\u00e3o do exerc\u00edcio de 2019, relativo a Recursos de Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es.\r\nNo tocante \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o e compatibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, cumpre observar tamb\u00e9m que, com a pandemia de COVID-19, foi declarado estado de calamidade p\u00fablica, consubstanciado no Decreto Legislativo n\u00ba 06, de 20 de mar\u00e7o de 2020. E a Emenda Constitucional n\u00ba 106, promulgada em 07 de maio de 2020, estabeleceu em seus arts. 1\u00ba e 3\u00ba que 'as proposi\u00e7\u00f5es legislativas e os atos do Poder Executivo com prop\u00f3sito exclusivo de enfrentar a calamidade e suas consequ\u00eancias sociais e econ\u00f4micas, desde que n\u00e3o impliquem despesa permanente, foram dispensados da observ\u00e2ncia das limita\u00e7\u00f5es legais quanto \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, \u00e0 expans\u00e3o ou ao aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento de despesa e \u00e0 concess\u00e3o ou \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de incentivo ou benef\u00edcio de natureza tribut\u00e1ria da qual decorra ren\u00fancia de receita'. Tal dispensa limita-se ao per\u00edodo de vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica nacional reconhecida pelo Congresso Nacional.\r\nA partir da an\u00e1lise da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 963, de 2020, no tocante a seus aspectos financeiro e or\u00e7ament\u00e1rio, n\u00e3o foram encontrados elementos que apontassem inadequa\u00e7\u00e3o ou incompatibilidade da proposi\u00e7\u00e3o com respeito aos dispositivos constitucionais e aos preceitos legais pertinentes.\r\nII.3 Do m\u00e9rito\r\nA MP 963/2020 \u00e9 dotada de justificativas de relev\u00e2ncia, urg\u00eancia e imprevisibilidade condizentes com a programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria que a contempla, restando comprovada a necessidade do cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio.\r\nAssim, quanto ao m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o em exame, posicionamo-nos favoravelmente \u00e0 sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nII.4 Das emendas\r\nEncerrado o prazo regimental, \u00e0 MP 963/2020 foram apresentadas duas emendas.\r\nA Emenda n\u00ba 1 intenta determinar que as empresas benefici\u00e1rias dos recursos do cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em an\u00e1lise dever\u00e3o se comprometer a manter os empregos dos seus quadros funcionais por, no m\u00ednimo, 6 meses contados da edi\u00e7\u00e3o da MP.\r\nA Emenda n\u00ba 2 prop\u00f5e que, durante e at\u00e9 2 meses ap\u00f3s o fim do Estado de Emerg\u00eancia em Sa\u00fade de que trata a Lei n\u00ba 13.979, de 2020, os guias de turismo regularmente cadastrados no CADASTUR do Minist\u00e9rio do Turismo far\u00e3o jus a benef\u00edcio mensal de R$ 1.045,00 (um mil e quarenta e cinco reais).\"\r\nInterrompo a leitura, Presidente, com a permiss\u00e3o de V.Exa., para falar sobre a emenda apresentada pelo Deputado Enio Verri, paranaense. Eu tive a oportunidade de conversar com S.Exa. hoje e disse-lhe que, quanto \u00e0 emenda, h\u00e1 motivo, raz\u00e3o e legalidade para ser aceita dentro do PLN 3.067. Assim tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 emenda de autoria da nossa colega, Deputada Jandira Feghali, que igualmente ter\u00e1 essa oportunidade, por tratar de mat\u00e9ria financeira espec\u00edfica.\r\nProssigo a leitura.\r\n\"Ap\u00f3s sua an\u00e1lise, verificamos a inadmissibilidade das Emendas n\u00bas 1 e 2, por conterem mat\u00e9ria estranha \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o de despesas, contrariando o que determina o art. 40 da Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, que define os cr\u00e9ditos adicionais - a\u00ed inclu\u00eddo o extraordin\u00e1rio - como sendo 'autoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei de Or\u00e7amento'. Adicionalmente, as citadas Emendas n\u00bas 1 e 2 encontram \u00f3bice no princ\u00edpio da exclusividade or\u00e7ament\u00e1ria, positivado no art. 165, \u00a7 8\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o, segundo o qual a lei or\u00e7ament\u00e1ria - e, por extens\u00e3o, os cr\u00e9ditos adicionais que a modifiquem - n\u00e3o deve conter dispositivos estranhos \u00e0 previs\u00e3o de receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de despesa, ressalvadas, exclusivamente, 'a autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos suplementares e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, ainda que por antecipa\u00e7\u00e3o de receita, nos termos da lei.\r\nDiante de todo o exposto, opinamos pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia, urg\u00eancia e imprevisibilidade da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 963, de 2020; por sua constitucionalidade, legalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa; por sua compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria; pela inadmissibilidade das Emendas n\u00bas 1 e 2; e, no m\u00e9rito, por sua aprova\u00e7\u00e3o na forma editada pelo Poder Executivo.\"\r\n\u00c9 o voto.\r\nEm tempo, Presidente, gostaria de dizer que hoje ainda o turismo nacional est\u00e1 de parab\u00e9ns. Tivemos uma grande audi\u00eancia virtual com o G20 e l\u00e1 pudemos tratar, em nome desta Casa, desse grande benef\u00edcio que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 963, de 2020, trar\u00e1 a todo o trade, a todo o G20, enfim, a todo o segmento do turismo do Brasil. Parab\u00e9ns a eles, porque foi um setor muito prejudicado, talvez o \u00faltimo setor a se recuperar diante da pandemia que estamos vivendo.\r\nE n\u00f3s, estamos aqui, Deputados e Deputadas, com a responsabilidade de apoiar, de estender a m\u00e3o a todo o segmento produtivo, n\u00e3o poder\u00edamos deixar de fazer justi\u00e7a ao setor do turismo atrav\u00e9s desta medida provis\u00f3ria, que veio do Governo Federal para, com 5 bilh\u00f5es de reais, atender ao segmento, que precisa estar preparado para a retomada.\r\nAgrade\u00e7o ao Presidente Maia a condi\u00e7\u00e3o de Relator e agrade\u00e7o ao meu partido. A todos um forte abra\u00e7o.\r\nViva o turismo! Viva Foz do Igua\u00e7u! Viva o Paran\u00e1! Viva o Brasil!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=340&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), IRAJ\u00c1, SENADOR, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nCOMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), INSTALA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 3067/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DO TURISMO, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE APOIO EMERGENCIAL AO SETOR DO TURISMO NOS MUNIC\u00cdPIOS, \u00c2MBITO, EMERG\u00caNCIA EM SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA DO CORONAV\u00cdRUS, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO, REPASSE, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, MUNIC\u00cdPIO, PESSOA JUR\u00cdDICA, PESSOA F\u00cdSICA, CONSELHO DE GEST\u00c3O DO FUNDO GARANTIDOR EMERGENCIAL DE APOIO AO TURISMO NOS MUNIC\u00cdPIOS, TURISMO, LOCAL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Senador Iraj\u00e1 pelo parecer apresentado ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021. Agradecimento ao Relator pelo acolhimento da Emenda n\u00ba 40.740.001, de autoria do orador. Expectativa de instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o. Pedido \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.067, de 2020, a respeito da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de turismo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (Bloco/PSD - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Soraya.\r\nSrs. Deputados e Sras. Deputadas, eu quero inicialmente parabenizar o Relator, o nosso Senador Iraj\u00e1, da nossa bancada, o PSD, que com muita presteza e muita dedica\u00e7\u00e3o apresenta neste dia de hoje o seu relat\u00f3rio. De uma maneira bastante especial, quero agradecer a ele tamb\u00e9m por acatar a Emenda n\u00ba 40.740.001, de minha autoria.\r\nN\u00f3s j\u00e1 fizemos um trabalho muito grande no ano passado, com os Deputados A\u00e9cio Neves, Eduardo Bismarck e J\u00falio Cesar, quando aprovamos a transfer\u00eancia direta, transfer\u00eancia especial, das emendas impositivas dos Parlamentares. Isso foi um sucesso - e quem diz s\u00e3o os Munic\u00edpios e os Prefeitos -, pela simplicidade e pela rapidez com que o recurso chega \u00e0s nossas comunidades para que l\u00e1 seja aplicado com dec\u00eancia e dignidade.\r\nTentamos naquela oportunidade tamb\u00e9m aprovar que as emendas de bancada fossem por transfer\u00eancias especiais. N\u00e3o conseguimos por um pedido do Senado Federal. E agora esta emenda \u00e9 acatada pelo nosso Relator, o Senador Iraj\u00e1, e vai destravar muitas coisas.\r\n\u00c9 o fim da burocracia, esta burocracia que h\u00e1 tantos anos se fala em acabar e que a cada dia parece se enraizar ainda mais. Mas, desta vez, o Relator e este Congresso Nacional dizem \"sim\" tamb\u00e9m \u00e0 transfer\u00eancia especial, \u00e0 transfer\u00eancia direta das emendas de bancadas para os nossos Estados. \u00c9 um passo importante, e, com certeza, Deputada Fl\u00e1via, assim que instalarmos a Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, n\u00f3s haveremos de discutir ainda com maior profundidade este assunto: dinheiro direto na conta dos Estados, simplifica\u00e7\u00e3o. Para isso estamos aqui e para isso fomos eleitos. Quero agradecer esse fato importante.\r\nE quero chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa e da Mesa Diretora para a import\u00e2ncia de pautar o Projeto de Lei n\u00ba 3.067, de 2020, de nossa autoria. Foz do Igua\u00e7u, Paran\u00e1 e o Brasil precisam desse socorro para o agente de turismo, para o guia de turismo, para os Microempreendedores Individuais - MEIs e as pequenas empresas do turismo nacional, que n\u00e3o tiveram apoio nenhum do Governo e que dele precisam neste momento para estarem preparados para a retomada do desenvolvimento e do crescimento do nosso Pa\u00eds no ano de 2021. \r\nPor isso, Presidente, gostaria que fosse pautado, pois ele j\u00e1 foi votado, em regime de urg\u00eancia, o Projeto de Lei n\u00ba 3.067, que destina recursos ao setor do turismo, t\u00e3o importante para o nosso Brasil.\r\nObrigado, Presidente Soraya. Obrigado, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FOZ DO IGUA\u00c7U (PR).\r\nDEFESA, INCLUS\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 3067/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DO TURISMO, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE APOIO EMERGENCIAL AO SETOR DO TURISMO NOS MUNIC\u00cdPIOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.067, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.771, de 2008, acerca da execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Turismo no exerc\u00edcio de 2020, no \u00e2mbito da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com muita alegria, quero parabenizar toda esta Casa, que resgata mais uma vez um apoio t\u00e3o necess\u00e1rio. Eu, que venho de uma grande cidade no que se refere \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, a eventos e turismo, Foz do Igua\u00e7u, sei da grande dificuldade e do clamor do setor de eventos em rela\u00e7\u00e3o a esse projeto do Deputado Felipe Carreras. \r\nEstamos aqui, sim, fazendo justi\u00e7a a um setor que produz renda e emprego ao Brasil. \u00c9 neste momento que temos que apoi\u00e1-lo, a exemplo do turismo. Pedimos a esta Mesa que se paute tamb\u00e9m o Projeto de Lei n\u00ba 3.067, que destina um apoio aos microempreendedores do turismo, aos agentes e guias de turismo e \u00e0s micro e pequenas empresas de turismo. Esse projeto j\u00e1 passou pela Mesa em regime de urg\u00eancia nesta Casa e em breve ser\u00e1 pautado.\r\nParab\u00e9ns a todos por essa contribui\u00e7\u00e3o. Viva o setor de eventos! Viva o turismo do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EUCLIDES SCALCO, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Necrol\u00f3gio do ex-Deputado Federal Euclides Scalco. Trajet\u00f3ria pol\u00edtica do ex-Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (Bloco/PSD - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela oportunidade. Agrade\u00e7o ao meu partido tamb\u00e9m por me conceder este tempo da Lideran\u00e7a.\r\nSras. e Srs. Deputados, \u00e9 por uma causa muito nobre e importante que subo a esta tribuna nesta ocasi\u00e3o. Quero me reportar a uma grande figura deste Parlamento, pessoa do maior reconhecimento pol\u00edtico, um exemplo de vida que hoje acabou de nos deixar.\r\nAtrav\u00e9s deste microfone, eu comunico, como j\u00e1 foi dito por um colega que me antecedeu, o falecimento do nosso grande l\u00edder Euclides Girolamo Scalco. Todos do Paran\u00e1 o conhecem muito bem e muitos do Brasil tiveram a oportunidade de conhec\u00ea-lo durante a sua trajet\u00f3ria nesta Casa de Leis.\r\nHomem da maior estirpe, Congressista, membro da Constituinte, homem que j\u00e1 chegou \u00e0 cidade do Paran\u00e1 onde nasci, Francisco Beltr\u00e3o, trabalhando em prol do povo, na defesa da gente do sudoeste do Paran\u00e1, dos posseiros daquela \u00e9poca, nas trincheiras, contra os grileiros.\r\nScalco, farmac\u00eautico, quando l\u00e1 chegou, teve a oportunidade, vejam o destino, de come\u00e7ar a sua trajet\u00f3ria pol\u00edtica como Vereador pelo ent\u00e3o Distrito de Salto do Lontra, hoje Munic\u00edpio ao lado de Francisco Beltr\u00e3o. Tamb\u00e9m tive a oportunidade de ser Prefeito da nossa querida Salto do Lontra. De l\u00e1 foi se alastrando, pela sua lideran\u00e7a, pelo seu trabalho, pela sua simplicidade e pela sua honestidade. Era um homem de palavra: do \"sim, sim\" e do \"n\u00e3o, n\u00e3o\".\r\nElegeu-se Vice-Prefeito, assumindo depois o cargo de Prefeito da nossa querida e bela Francisco Beltr\u00e3o. A trajet\u00f3ria foi como a de um foguete. Aos poucos, foi conquistando a simpatia n\u00e3o apenas do povo do sudoeste do Paran\u00e1, mas tamb\u00e9m do povo do Paran\u00e1 como um todo, elegendo-se suplente do ent\u00e3o Senador Leite Chaves. Falo dos idos de 1974. Muitos aqui ainda nem eram nascidos. Posteriormente, foi eleito Deputado Federal, fazendo um excelente trabalho em \u00e2mbito nacional, construindo sempre o melhor para o Brasil.\r\nMuitos dos que est\u00e3o aqui nesta Casa ou que me ouvem neste momento tiveram a oportunidade de conviver com esta figura muito especial chamada Euclides Scalco, referencial de honradez, de dignidade, de honestidade deste Parlamento por muitos e muitos anos. Com 88 anos, Scalco nos deixa no dia de hoje.\r\nParticipou da constru\u00e7\u00e3o da Carta Magna. Foi membro articulador do Governo Fernando Henrique Cardoso. Hoje est\u00e1 ao lado de tantos l\u00edderes que este Pa\u00eds j\u00e1 teve; foi ao encontro dos seus amigos Ulysses Guimar\u00e3es, M\u00e1rio Covas e tantos outros pol\u00edticos respeitados do nosso Pa\u00eds.\r\nEu fa\u00e7o aqui esta homenagem a este homem que foi meu padrinho pol\u00edtico. Fui Prefeito aos 22 anos com o apoio de Scalco, que disse: \"Vamos votar no Maria\" - assim eu era conhecido: Vermelho Maria.\r\nDe l\u00e1 para c\u00e1, atrav\u00e9s da atividade pol\u00edtica, sempre seguindo seus conselhos, suas orienta\u00e7\u00f5es, aprendi muito ao lado de Scalco. Na trajet\u00f3ria, nas viagens, no trabalho quando foi Chefe da Casa Civil do Governo Richa, no trabalho parlamentar aqui em Bras\u00edlia, quando tivemos a oportunidade de estar juntos.\r\nHoje, despe\u00e7o-me dele com o cora\u00e7\u00e3o triste, por ter perdido este grande amigo, irm\u00e3o, companheiro e padrinho que muito me ajudou.\r\nDeixo aqui o meu abra\u00e7o \u00e0 sua fam\u00edlia: D. Teresinha, os filhos Paulo e Carlos, as filhas, os netos e a todos os que s\u00e3o do nosso conv\u00edvio no Paran\u00e1. Com certeza, ficou o seu legado de fazer o bem sempre, com dignidade e honestidade.\r\nDescanse em paz, meu amigo!\r\nUm forte abra\u00e7o a todos.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD, Sr. Presidente, primeiro parabeniza esta Casa por uma iniciativa importante, com V.Exa. liderando este grande momento, fazendo com que a comunidade toda se una em prol do combate a esta pandemia, para que possamos sair dela o quanto antes.\r\nNeste momento em que este projeto traz a iniciativa privada colocando milhares de leitos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira, leitos de UTI para a pandemia, o PSD entende necess\u00e1rio e importante, respeitando as palavras do nosso colega Deputado Chinaglia, termos sim um controle. E eu tenho certeza de que o Governo, por meio desses mecanismos, far\u00e1 o controle r\u00edgido e certo, a exemplo do que faz com o SUS. Mas n\u00f3s podemos trazer essa estrutura particular, sim, para ajudar durante esta pandemia.\r\n\"Sim\" \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o do PSD. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 984/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O, UNIDADE DE CONSERVA\u00c7\u00c3O DE USO SUSTENT\u00c1VEL, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTRADA-PARQUE CAMINHO DO COLOMBO, PARQUE NACIONAL DO IGUA\u00c7U.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre a cria\u00e7\u00e3o da Estrada-Parque Caminho do Colono, no Parque Nacional do Igua\u00e7u, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD com certeza entende que somos respons\u00e1veis. Estamos no ano de 2021 e, se n\u00e3o tivermos compet\u00eancia e capacidade para construir uma estrada ecologicamente correta, podemos devolver o Brasil aos \u00edndios.\r\nNa verdade, h\u00e1 muita gente envolvida, sim, como a Itaipu, que quer criar um projeto internacional buscando o melhor projeto sustent\u00e1vel, unindo a humanidade com a natureza. \r\nEsse parque existe, mas, antes dele, existiu a estrada, em 1920. E o parque foi criado em 1939. A estrada existe, Deputado Luiz\u00e3o: \u00e9 a PR-439, no Paran\u00e1. S\u00e3o mais de cem os Munic\u00edpios que ligam o oeste ao sudoeste do Paran\u00e1. Vejo tantas estradas que existem neste Brasil, a exemplo da Rodovia dos Imigrantes. Quem n\u00e3o conhece precisa conhecer. A Argentina tem duas estradas dentro do mesmo parque, no entanto a UNESCO n\u00e3o tirou a distin\u00e7\u00e3o de Patrim\u00f4nio da Humanidade desse parque.\r\nN\u00f3s somos respons\u00e1veis, sim. L\u00e1 se ca\u00e7a...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 984/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO SISTEMA NACIONAL DE UNIDADES DE CONSERVA\u00c7\u00c3O DA NATUREZA, INCLUS\u00c3O, UNIDADE DE CONSERVA\u00c7\u00c3O DE USO SUSTENT\u00c1VEL, ESTRADA-PARQUE, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTRADA-PARQUE CAMINHO DO COLOMBO, PARQUE NACIONAL DO IGUA\u00c7U, PARAN\u00c1, TURISMO, PR-495, PR-439, RODOVIA ESTADUAL, ARGENTINA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 984, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.985, de 2000, com vista \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da Estrada-Parque Caminho do Colono, no Parque Nacional do Igua\u00e7u, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna num momento importante, em que votamos aqui a urg\u00eancia de um projeto de lei de suma import\u00e2ncia para o Paran\u00e1, para o oeste, para o sudoeste, enfim, para a Regi\u00e3o Sul, para Santa Catarina e o Rio Grande do Sul tamb\u00e9m.\r\nN\u00f3s ouvimos aqui os demais colegas que se manifestaram, os favor\u00e1veis, a quem eu agrade\u00e7o desde j\u00e1 a oportunidade, e tamb\u00e9m os contr\u00e1rios, que eu respeito, por\u00e9m, com educa\u00e7\u00e3o, discordo de algumas coloca\u00e7\u00f5es feitas.\r\nEssa estrada \u00e9 no Parque Nacional do Igua\u00e7u, \u00e9 uma PR-439. O Parque Nacional do Igua\u00e7u no Brasil tem 172 mil hectares e tem uma estrada, a PR-439, fechada, tendo sido aberta em 1920. O parque foi criado em 1939 e fechado nos anos 2000.\r\nDo lado de l\u00e1 est\u00e1 a Argentina, com 67 mil hectares de parque. E, l\u00e1 na Argentina, existem duas estradas que cortam o parque de cabo a rabo. Inclusive, muitos sudoestinos e oestinos utilizam-se de parte da estrada da Argentina.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o vamos aqui ser levianos a ponto de dizer o que n\u00e3o \u00e9 verdade. Existem duas estradas dentro do parque. E, quando a UNESCO fez o tombamento, j\u00e1 existiam.\r\nVoltando \u00e0 quest\u00e3o regional, moradores de quase 100 Munic\u00edpios do oeste e do sudoeste viviam e transitavam nessa rodovia. O que se busca hoje, n\u00e3o s\u00f3 para o oeste ou para o sudoeste, para a long\u00ednqua Capanema, Serran\u00f3polis do Igua\u00e7u, Medianeiras, Foz do Igua\u00e7u? Dar oportunidade para que o Estado do Paran\u00e1 e essas comunidades do oeste e do sudoeste desenvolvam o turismo de natureza, que, como eu j\u00e1 coloquei aqui, respeita a fauna, a flora.\r\nN\u00f3s temos tantos modelos de estradas ecol\u00f3gicas, corretas, e tantas estradas-parques abertas. Exemplo: em Foz do Igua\u00e7u, a nossa estrada-parque n\u00e3o tem nenhuma prote\u00e7\u00e3o lateral. Fui alvo de manifesta\u00e7\u00f5es, inclusive esta semana, quando alguns ambientalistas que l\u00e1 se manifestaram usaram uma estrada-parque para chegar \u00e0s Cataratas, sendo contra o meu projeto, que trata de outra estrada-parque. Ent\u00e3o, eles usam essas estradas. No Brasil h\u00e1 25 estradas-parques, todas utilizadas com responsabilidade.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de aproveitar esta oportunidade de agregar riqueza, renda e turismo ao Estado do Paran\u00e1 e a essas regi\u00f5es. N\u00f3s temos uma parceria muito importante com a Itaipu, que, por meio de audi\u00eancias, se prop\u00f4s a fazer um concurso nacional ou at\u00e9 mesmo internacional para levantar um projeto com responsabilidade e com a maior sustentabilidade poss\u00edvel.\r\nA estrada est\u00e1 l\u00e1, a PR-495. Quem cuida do parque? \u00c9 o povo, s\u00e3o os lindeiros, \u00e9 o povo do oeste, o povo do sudoeste. Esses, sim, s\u00e3o os verdadeiros guardi\u00f5es do parque, da natureza. E, se est\u00e1 intacta at\u00e9 hoje, \u00e9 porque o povo cuida e tem responsabilidade.\r\nAgora, falar em tr\u00e1fico de drogas numa estrada-parque, que s\u00f3 vai ter tr\u00e2nsito de carros de passeio e \u00f4nibus de turismo, totalmente vigiada e segurada por todas as for\u00e7as de seguran\u00e7a nacional, estadual, municipal? N\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 pra admitir isso! \u00c9 por isso que eu pedi este tempo de Lideran\u00e7a. L\u00e1 n\u00f3s temos uma estrada, que ser\u00e1 constru\u00edda com toda a responsabilidade.\r\nGostaria de dizer um pouco mais: essa estrada que j\u00e1 existe, a PR-439, representa 0,00028 do parque. Ou seja, \u00e9 o mesmo que tirar 35 reais de 1 milh\u00e3o de reais. Ent\u00e3o, um Estado, uma comunidade que cuidou at\u00e9 hoje desse patrim\u00f4nio n\u00e3o tem o direito, tur\u00edstica, ecol\u00f3gica e economicamente, andando com carros de passeio, com \u00f4nibus de turismo, no per\u00edodo diurno, de usar isso, juntando IBAMA, IAP, ICMBio, Governo Federal, Itaipu, Governo Estadual, e na sequ\u00eancia discutir que tipo de estrada quer? N\u00f3s estamos aqui para fazer a diferen\u00e7a, e faremos, sim.\r\nQuero agradecer a todos, ao povo do Paran\u00e1, do sudoeste, do oeste, por esse apoio, porque \u00e9 f\u00e1cil olhar as redes sociais. Mais de 95% da popula\u00e7\u00e3o, Deputado Luiz\u00e3o, \u00e9 favor da reabertura, da constru\u00e7\u00e3o ecologicamente correta dessa estrada, com passadores subterr\u00e2neos, com passadores a\u00e9reos, a exemplo da Europa, com prote\u00e7\u00f5es laterais na estrada. Dessa forma, o ser humano n\u00e3o ter\u00e1 acesso ao parque.\r\nIsso \u00e9 diferente do que existe na Argentina, onde a estrada \u00e9 aberta e o parque est\u00e1 vulner\u00e1vel. N\u00f3s queremos proteger. Esse corredor, que representa 0,00028%, ser\u00e1 totalmente protegido na sua lateral, apenas com parte de visualiza\u00e7\u00e3o e contempla\u00e7\u00e3o da natureza.\r\nObrigado, sudoeste e oeste, por preservarem o Parque Nacional do Igua\u00e7u!\r\nEu quero finalizar trazendo aqui palavras que foram ditas quando do fechamento daquela estrada. Eu fa\u00e7o minhas as palavras do Exmo. Juiz Pedro Gebran Neto, do Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o, que assim proferiu seu voto na Apela\u00e7\u00e3o C\u00edvel n\u00ba 92.04.34321-4/PR: \"Mas essa estrada \u00e9 anterior ao Parque, ningu\u00e9m edificou uma estrada no Parque, edificaram um Parque em torno da estrada, essa \u00e9 a verdade. J\u00e1 existia a estrada, e aquela regi\u00e3o foi transformada em Parque\".\r\nObrigado, Presidente!\r\nAgrade\u00e7o a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O, FOZ DO IGUA\u00c7U (PR), CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, PRIORIDADE, MARCELO QUEIROGA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Apelo ao Ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, de prioridade na vacina\u00e7\u00e3o dos habitantes do Munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u, Estado do Paran\u00e1, diante do grande fluxo de visitantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero falar mais uma vez em nome da nossa querida e bela Foz do Igua\u00e7u.\r\nEncaminhei um expediente ao Ministro Queiroga, da Sa\u00fade, dizendo da import\u00e2ncia que tem a nossa cidade. Em Foz do Igua\u00e7u h\u00e1 um tr\u00e2nsito muito grande de pessoas do exterior. Ela est\u00e1 ao lado da Argentina e do Paraguai. Isso diz respeito a quase 1 milh\u00e3o de habitantes. O grande fluxo de pessoas nessa fronteira tem provocado, \u00e9 claro, transmiss\u00e3o mais r\u00e1pida da COVID.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s fazemos um apelo - precisamos desse entendimento por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - para que se dedique com mais carinho \u00e0 remessa de vacinas para essa localidade, a fim de imunizarmos o nosso povo da fronteira. N\u00f3s estamos quase prontos para receber o turista, porque em breve estaremos saindo desta pandemia.\r\nMuitos empres\u00e1rios sofreram e est\u00e3o sofrendo. Alguns n\u00e3o aguentaram a pandemia e fecharam as portas. Essencialmente, vivemos do turismo, e ele quase n\u00e3o existe neste momento. Mas temos que estar preparados, sim, para receber o povo do Brasil e o povo do exterior, assim que tivermos condi\u00e7\u00f5es de mobilidade.\r\nPor isso, precisamos de uma prefer\u00eancia.\r\nMinistro Queiroga, por favor, olhe com carinho as vacinas para a nossa querida Foz do Igua\u00e7u.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DUPLICA\u00c7\u00c3O, BR-163, RODOVIA FEDERAL, TRECHO RODOVIARIO, CASCAVEL (PR), MARMEL\u00c2NDIA (PR).",
        "nomeDeputado": "Vermelho",
        "sumario": "Apelo ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, por duplica\u00e7\u00e3o da BR-163, trecho Cascavel-Marmel\u00e2ndia, no Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VERMELHO (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu lhe agrade\u00e7o, nosso grande, querido e amado Presidente Gilberto. \u00c9 uma grande alegria poder estar aqui saudando V.Exa., o companheiro Deputado Paulo, da Bahia, os demais companheiros Deputados e as Sras. Deputadas que aqui tamb\u00e9m se fazem presentes.\r\nO tema que me traz a esta tribuna \u00e9 muito importante. Venho falar a respeito da BR-163, que liga o Norte ao Sul do Brasil. Nessa estrada, est\u00e1 sendo duplicado o trecho entre Cascavel e Marmel\u00e2ndia, de 74 quil\u00f4metros. O valor dessa obra \u00e9 de 580 milh\u00f5es de reais. Deveria ter sido conclu\u00edda em 2017. Esse atraso nos causa um preju\u00edzo muito grande, porque, nesse trecho da BR-163, \u00e9 intenso o tr\u00e1fego de ve\u00edculos de carga pesados, que transportam a produ\u00e7\u00e3o do nosso Brasil. Al\u00e9m desse atraso de 4 anos, ocorrem, at\u00e9 devido a isso, muitos acidentes e s\u00e3o causados muitos transtornos aos nossos usu\u00e1rios.\r\nJ\u00e1 houve a duplica\u00e7\u00e3o de um trecho grande, v\u00e1rios outros trechos j\u00e1 foram conclu\u00eddos. Mas fa\u00e7o aqui um apelo ao nosso Ministro Tarc\u00edsio de Freitas, que \u00e9 o respons\u00e1vel por esse setor. N\u00f3s precisamos, com urg\u00eancia, que a empresa ou o cons\u00f3rcio construtor dessa rodovia volte a essa estrada, cujas obras est\u00e3o sim paralisadas h\u00e1 muito tempo, e fa\u00e7a a duplica\u00e7\u00e3o e a interliga\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios e v\u00e1rios trechos. Houve paralisa\u00e7\u00e3o entre um trecho e outro, de 20, 30 ou 40 metros, n\u00e3o sei se propositalmente ou n\u00e3o. \u00c9 preciso que seja feita a conclus\u00e3o desses pequenos trechos e sejam liberados mais vinte e poucos quil\u00f4metros dessa duplica\u00e7\u00e3o, que \u00e9 muito importante para a nossa gente.\r\nN\u00f3s sabemos que s\u00e3o necess\u00e1rios 135 milh\u00f5es para se concluir essa obra, mas sabemos tamb\u00e9m que 31 milh\u00f5es de reais est\u00e3o na LOA de 2021. Com esse dinheiro, se prioridade for dada pelo Minist\u00e9rio dos Transportes, poderemos interligar esses mais de 20 quil\u00f4metros.\r\nDa maneira que est\u00e3o, o usu\u00e1rio n\u00e3o pode trafegar por ali, porque falta a interliga\u00e7\u00e3o desses pequenos trechos.\r\nFa\u00e7o este apelo em nome de toda a nossa gente do Paran\u00e1, do Rio Grande do Sul, de Santa Catarina, de Rond\u00f4nia, que usa muito essa rodovia. Precisamos disso com urg\u00eancia, Ministro. Por favor, olhe com carinho, mais uma vez, para a BR-163, sobretudo para o trecho entre Cascavel e Marmel\u00e2ndia, que \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a nossa produ\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.\r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]