[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, TOCANTINS, GEST\u00c3O, SA\u00daDE, INFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, ECONOMIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 gest\u00e3o do Governo do Estado do Tocantins, notadamente nas \u00e1reas de infraestrutura e sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, caros colegas e amigos, o que me traz a esta tribuna hoje \u00e9 um pedido de alerta. Quero dar um aviso \u00e0s institui\u00e7\u00f5es federais do meu Estado brasileiro: olhem os absurdos que v\u00eam acontecendo em Tocantins.\r\nH\u00e1 pouco foi dito aqui por um colega que uma ativista foi assassinada em seu Estado; no meu foram assassinados dois pacientes. Isso ocorreu em fun\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia de gest\u00e3o do poder p\u00fablico estadual, do Governador Mauro Carlesse. Vejam bem, senhores e senhoras: por falta de um medicamento que custa 1 real - 1 real! - dois pacientes foram a \u00f3bito no Estado de Tocantins. Esses absurdos que v\u00eam acontecendo n\u00e3o consigo entender.\r\nOntem, quando a bancada do Estado do Tocantins reuniu-se para deliberar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - S\u00f3 um minutinho. Vamos recuperar o seu tempo, Deputado Vicentinho. J\u00e1 foram 3 minutos, ent\u00e3o acrescento mais 1 minuto.\r\nO SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO) - N\u00e3o, Presidente, falei s\u00f3 1 minuto at\u00e9 agora.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Por favor, marquem mais 3 minutos para o Deputado Vicentinho.\r\nO SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nComo eu dizia, ontem a bancada do Estado do Tocantins reuniu-se para fazer os encaminhamentos dos recursos que n\u00f3s, Deputados Federais, Deputadas Federais, Senadores, Senadoras, destinamos ao Governo de Tocantins e aos Munic\u00edpios do Estado. Dentre eles est\u00e3o recursos para custeio na \u00e1rea de sa\u00fade, compra de medicamento, pagamento de sal\u00e1rio dos servidores da sa\u00fade e custeio do dia a dia da estrutura de sa\u00fade do Estado.\r\nOntem pedi \u00e0 bancada que convidasse o Secret\u00e1rio da Sa\u00fade do Estado, Renato Jayme, para que viesse aqui apresentar sua agenda em rela\u00e7\u00e3o a esses recursos, que aplica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita. Mas agora fa\u00e7o uma convoca\u00e7\u00e3o, porque em suas m\u00e3os, Secret\u00e1rio Renato Jayme, nas m\u00e3os do Governo do Estado de Tocantins, h\u00e1 o sangue dos pacientes do nosso Estado.\r\nVoc\u00eas hoje s\u00e3o respons\u00e1veis pelas vidas que est\u00e3o sendo ceifadas n\u00e3o apenas nas rodovias estaduais, que est\u00e3o em estado prec\u00e1rio, mas tamb\u00e9m na sa\u00fade p\u00fablica, que \u00e9 vergonhosa e ausente ao cidad\u00e3o do meu Estado do Tocantins. Eu n\u00e3o sei onde vamos parar.\r\nEsse \u00e9 o relato da imprensa estadual, da imprensa nacional. Eu pe\u00e7o que nos ajudem a fiscalizar essa dita estabilidade que esse Governador do Tocantins pregava em sua campanha eleitoral.\r\nSra. Presidente, que Governo de desarranjo \u00e9 esse do meu Estado?! Somando-se a tudo isso, ele n\u00e3o acerta na sa\u00fade, n\u00e3o acerta na infraestrutura, na manuten\u00e7\u00e3o das rodovias. Na minha cidade Porto Nacional, cidade hist\u00f3rica, ber\u00e7o de discuss\u00f5es desde a cria\u00e7\u00e3o do meu Estado do Tocantins, e por a\u00ed vai, hoje v\u00ea-se a ponte sobre o Rio Tocantins interditada pela aus\u00eancia do Governo do Estado, que n\u00e3o consegue fazer os enquadramentos fiscais para liberar os empr\u00e9stimos para a constru\u00e7\u00e3o da nova ponte de Porto Nacional. E ainda imp\u00f5e ao cidad\u00e3o tocantinense, portuense em especial, e \u00e0quela regi\u00e3o, a volta aos tempos do norte de Goi\u00e1s, quando us\u00e1vamos balsas como transporte para ir da margem direita \u00e0 esquerda do nosso Rio Tocantins. Que retrocesso estamos vivendo no meu querido Estado! Espero que isso acabe um dia. At\u00e9 porque, quando vejo os sites, os jornais do meu Estado, h\u00e1 not\u00edcias que nos envergonham a todo momento.\r\nPregava-se, em campanha, que o Governo, se eleito, seria parceiro dos empres\u00e1rios, daquele cidad\u00e3o e cidad\u00e3 que fomentam os empregos no Estado do Tocantins. No entanto, essa semana come\u00e7a com a not\u00edcia de que o Governador vai cancelar os incentivos fiscais que d\u00e3o condi\u00e7\u00e3o de competitividade aos comerciantes, aos empres\u00e1rios tocantinenses. Incentivos esses que d\u00e3o a eles condi\u00e7\u00f5es de disputar igualitariamente com os comerciantes e empres\u00e1rios de outros Estados que t\u00eam, nos seus Estados de origem, esses mesmos incentivos. O Governo vai quebrar os Estados, os comerciantes, os empres\u00e1rios do Tocantins se essa medida for realmente implantada.\r\nMinha querida colega Presidente Geovania, se no Tocantins tiver que existir uma \u00fanica voz para ser, n\u00e3o oposi\u00e7\u00e3o por oposi\u00e7\u00e3o ao Governo que l\u00e1 est\u00e1, mas para revelar todas as ilicitudes na gest\u00e3o do atual Governo do Estado, quero dizer que o Deputado Federal Vicentinho J\u00fanior vai ser essa voz, vai representar as vozes dos pacientes nos hospitais regionais, onde faltam medicamentos, dos usu\u00e1rios das rodovias estaduais, dos empres\u00e1rios do Tocantins, que precisam de zelo do poder p\u00fablico estadual para sobreviverem.\r\nO Deputado Federal Vicentinho J\u00fanior vai estar aqui para isso.\r\nSra. Presidente, muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DA REP\u00daBLICA (PR), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, sobre a transfer\u00eancia de im\u00f3veis do Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social para a Uni\u00e3o; sobre a administra\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da extinta Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S.A. - RFFSA; sobre a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o e sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo Contingente da Extinta RFFSA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do PR, eleita agora para esta nova Legislatura, n\u00e3o veio para c\u00e1 em busca de laranjas. Viemos para mostrar servi\u00e7o e dar celeridade \u00e0s pautas desta Casa, que s\u00e3o de interesse da nossa Na\u00e7\u00e3o e do nosso Pa\u00eds de modo geral.\r\nO PR \u00e9 a favor, vota \"sim\", para que se d\u00ea andamento c\u00e9lere a esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PORTO NACIONAL (TO), VEREADOR, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio de comiss\u00e3o de Vereadores do Munic\u00edpio de Porto Nacional, Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 registrar a presen\u00e7a aqui, na noite de hoje, dos Vereadores de Porto Nacional Clau, Argemiro, Joaquim do Luzimangues, Mi\u00fado e Salmon Pugas, valorosos Vereadores da minha cidade que bravamente defendem o interesse do povo.\r\nEra o que queria deixar registrado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA REP\u00daBLICA (PR), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nREQUERIMENTO DE INCLUS\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, PL 4703/2012, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA,  IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR),  PACIENTE, L\u00daPUS ERITEMATOSO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Exist\u00eancia sobre a mesa do Requerimento n\u00ba 365, de 2019, sobre a inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4. 703, de 2012, a respeito da isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda incidente nos proventos dos portadores de l\u00fapus. Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, acerca da cria\u00e7\u00e3o dos cadastros positivos de cr\u00e9dito e regula\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PR - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer uma breve solicita\u00e7\u00e3o.\r\nSobre a mesa est\u00e1 o Requerimento n\u00ba 365, de 2019, que requer a inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.703/2012, que trata da isen\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda sobre os proventos dos portadores da doen\u00e7a de l\u00fapus.\r\n\u00c9 uma mat\u00e9ria de f\u00e1cil aprova\u00e7\u00e3o, necess\u00e1ria a quem sofre dessa enfermidade. Queria solidariedade a esse projeto nesta Casa.\r\nDepois dessa solicita\u00e7\u00e3o, quero dizer que o PR orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=301&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, PORTARIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, ACESSO, PARLAMENTAR, PREFEITO, POPULA\u00c7\u00c3O, TELEFONE CELULAR.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Protesto contra a proibi\u00e7\u00e3o pelo Governador do Estado de Tocantins, Mauro Carlesse, do uso de aparelhos celulares em seu gabinete.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PR - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, como sempre, serei bem breve, at\u00e9 fugindo aqui um pouco desse eixo de discuss\u00e3o no plen\u00e1rio da extrema Direita e da extrema Esquerda sobre quem canta o Hino Nacional, quem deixa de cant\u00e1-lo, discuss\u00e3o que n\u00e3o soma nada ao nosso Pa\u00eds, com tantos outros problemas para serem levados em considera\u00e7\u00e3o.\r\nMas venho aqui hoje pedir a aten\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores, AGU, CGU, TCU, com rela\u00e7\u00e3o ao Estado do Tocantins. Enquanto vejo, Delegado \u00c9der Mauro, em outros Estados, Governadores colocando c\u00e2meras nos seus gabinetes para que a popula\u00e7\u00e3o e seus eleitores saibam o que acontece nos gabinetes dos Governadores eleitos pelo povo. No Tocantins, o atual Governador Mauro Carlesse baixa uma portaria proibindo o acesso de Parlamentares, Prefeitos, cidad\u00e3os comuns ao seu gabinete, e para que deixem de fora os celulares, como quem tem alguma coisa a esconder.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE P\u00daBLICA, TOCANTINS, MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, SOLICITA\u00c7\u00c3O, DEMISS\u00c3O, RENATO JAYME, SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, INCOMPET\u00caNCIA, FALECIMENTO, CRIAN\u00c7A, BANCADA ESTADUAL, DESTINA\u00c7\u00c3O,  RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CUSTEIO, SA\u00daDE, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO ESTADUAL, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), VICE-GOVERNADOR, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INFRAESTRUTURA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Crise da sa\u00fade p\u00fablica no Estado do Tocantins. Incompet\u00eancia do Governador Mauro Carlesse.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas.\r\nQuem me acompanha no meu Estado do Tocantins sabe que, todas as vezes em que venho \u00e0 tribuna, falo sobre o descaso com que se trata o nosso Estado. Tenho pedido interven\u00e7\u00e3o, tenho pedido fiscaliza\u00e7\u00e3o, e agora estou pedindo socorro.\r\nSexta-feira o Jornal Nacional mostrou a situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica no Estado do Tocantins. A ela recorrem pais, m\u00e3es, tocantinenses, mulheres que v\u00e3o dar \u00e0 luz, o pai com o filho doente, mas encontram descaso e desrespeito. Crian\u00e7as colocadas em qualquer canto nos hospitais estaduais do Tocantins v\u00e3o a \u00f3bito. Na sexta-feira, foi noticiada a situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria, insalubre, desumana que o Governo do Estado do Tocantins, pela pessoa do Governador, Mauro Carlesse, e do Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, Renato Jayme, tem imposto a todos n\u00f3s tocantinenses. N\u00e3o d\u00e1 mais, Sr. Presidente!\r\nEu disse a ele, nesse final de semana, n\u00e3o em tom de cr\u00edtica, mas sim at\u00e9 de conselho, que seguisse o que fez ontem, segunda-feira, o Presidente Jair Bolsonaro na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. No come\u00e7o do seu Governo, indicou um t\u00e9cnico h\u00e1bil, acredito - n\u00e3o vou entrar no m\u00e9rito do preparo intelectual e t\u00e9cnico -, mas n\u00e3o estava \u00e0 altura para comandar a sua equipe ministerial. Desse modo, foi preciso trocar o comando da educa\u00e7\u00e3o. Assim foi feito. E isso \u00e9 feito em toda gest\u00e3o p\u00fablica, ali\u00e1s, em toda gest\u00e3o privada ou p\u00fablica, quando aquele que est\u00e1 \u00e0 frente de uma pasta, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, n\u00e3o mostra que est\u00e1 \u00e0 altura.\r\nEu n\u00e3o consigo entender por que n\u00e3o faz isso o Governador do Estado do Tocantins, o Sr. Mauro Carlesse. N\u00e3o sei qual \u00e9 a liga\u00e7\u00e3o umbilical. Come\u00e7o a desconfiar dessa liga\u00e7\u00e3o umbilical que existe entre ele e o seu Secret\u00e1rio, que, parece, n\u00e3o pode ser mexido, tocado. \u00c9 intoc\u00e1vel. Considera-se quase um semideus. O mundo est\u00e1 pegando fogo, e ele acha que est\u00e1 tudo bem. Pelo visto, tem costas quentes em rela\u00e7\u00e3o ao Governo do Estado, em quest\u00f5es que talvez n\u00e3o sejam t\u00e3o republicanas e talvez n\u00e3o t\u00e3o public\u00e1veis. S\u00f3 isso pode explicar essa situa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. N\u00e3o entendo como o Governador se faz t\u00e3o dependente de um Secret\u00e1rio incompetente que se presta a promover um desservi\u00e7o ao meu Estado do Tocantins.\r\nHoje pela manh\u00e3 - parece que n\u00e3o est\u00e1 satisfeito com tantas mat\u00e9rias que t\u00eam sa\u00eddo na imprensa do Estado -, na imprensa nacional, noticia-se o falecimento de 19 crian\u00e7as que foram transferidas da sa\u00fade p\u00fablica do Estado, por falta de condi\u00e7\u00f5es ali, para outros Estados, outras localidades. Mas, n\u00e3o tendo sido feito antes o necess\u00e1rio, essas crian\u00e7as foram a \u00f3bito.\r\nEu fa\u00e7o ent\u00e3o um pedido ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. A bancada federal do Estado do Tocantins, composta por oito Deputados Federais e tr\u00eas Senadores, destinou aqui quase 200 milh\u00f5es de reais nos \u00faltimos 3 anos para o custeio da sa\u00fade no Estado. E toda santa vez tenho perguntado a ele, nas redes sociais, aqui no grupo de trabalho da bancada, onde est\u00e3o sendo aplicados os quase 200 milh\u00f5es de reais destinados pela bancada federal do Tocantins para o custeio da sa\u00fade.\r\nEm Para\u00edso, o Hospital Regional, que tinha quase 70 m\u00e9dicos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da comunidade, hoje, para que n\u00e3o seja fechado, s\u00f3 tem cinco m\u00e9dicos. Na minha cidade, Porto Nacional, havia 40, Presidente. Hoje, para que n\u00e3o seja fechado o pronto-socorro, para que n\u00e3o haja o fechamento do hospital, h\u00e1 apenas duas m\u00e9dicas.\r\nVeja bem o dissenso. A bancada federal destina recursos para custeio, e o Governo do Estado n\u00e3o consegue mostrar \u00e0 comunidade nem a n\u00f3s Parlamentares onde esse recurso vem sendo aplicado. Vidas de pessoas s\u00e3o ceifadas, m\u00e3es e pais que buscam a alegria do nascimento de um filho saem com a tristeza do seu \u00f3bito.\r\nEsse Governador \u00e9 criminoso. Essa \u00e9 a palavra que dou a ele. Em suas m\u00e3os, Governador Mauro Carlesse, e nas do seu Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, Renato Jayme, corre o sangue de tocantinenses rec\u00e9m-nascidos, idosos, senhores e senhoras. Eu espero que o poder p\u00fablico do meu Estado tome uma atitude, que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual promova uma a\u00e7\u00e3o relativamente a essa quest\u00e3o, porque n\u00e3o d\u00e1 mais. Que o TJ do Estado valide decis\u00f5es de primeira inst\u00e2ncia que mandam prender esse tal de Renato Jayme, que mandam cassar, por neglig\u00eancia, o Governador Mauro Carlesse, porque n\u00e3o estamos mais aguentando no meu Tocantins tamanho sofrimento!\r\nSr. Presidente, eu quero que esta fala chegue n\u00e3o s\u00f3 aos quatro cantos do meu Estado do Tocantins. E algo foi dito anteriormente. L\u00e1 no Estado, o Vice-Governador est\u00e1 de olho na ren\u00fancia do Governador logo \u00e0 frente, para ver se ele toma com a m\u00e3o o canudo do Governo. Est\u00e1 mais interessado no poder pelo poder e n\u00e3o no poder para o povo. Sai em defesa do seu Governador dizendo que este Deputado faz essas cr\u00edticas por rancor eleitoral.\r\nA hist\u00f3ria est\u00e1 a\u00ed para ser mostrada, infelizmente, no meu Estado. V\u00ea-se o sofrimento do nosso povo. A sa\u00fade p\u00fablica est\u00e1 do jeito que falo. A infraestrutura est\u00e1 muito pior. Quanto \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, o Governador prefere enfrentar, desmoralizar e incriminar os delegados de pol\u00edcia civil e seus agentes a valoriz\u00e1-los, dar as condi\u00e7\u00f5es, como fazemos aqui com recursos federais, para que esses agentes da seguran\u00e7a p\u00fablica possam levar \u00e0s portas dos tocantinenses uma coisa de valor.\r\nEnt\u00e3o, Governador Mauro Carlesse, tome isso como exemplo ou ent\u00e3o tome vergonha na cara e entregue esse seu mandato, porque n\u00e3o se mostra \u00e0 altura dele.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "REVOGA\u00c7\u00c3O, PORTARIA, MINIST\u00c9RIO DO PLANEJAMENTO, DESENVOLVIMENTO E GEST\u00c3O (2016-2018), DIRETRIZ, RETOMADA, OBRA P\u00daBLICA INACABADA, PROGRAMA DE ACELERA\u00c7\u00c3O DO CRESCIMENTO (PAC).",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Apelo ao Governo Jair Bolsonaro por revoga\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 348, de 2016, sobre diretrizes para a retomada e a execu\u00e7\u00e3o dos empreendimentos constantes do Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento - PAC.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados e Deputadas Federais, boa tarde.\r\nQuero dizer que nesta semana come\u00e7aram os trabalhos da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO.\r\nNessa Comiss\u00e3o, eu vou pedir a solidariedade do Presidente, Senador Marcelo Castro, para que possamos deliberar sobre uma portaria de 2016 que, sem querer ser desrespeitoso com os t\u00e9cnicos do Governo Federal...(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO) - O Deputado est\u00e1 querendo fazer uso da palavra.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado, vamos respeitar o Deputado Vicentinho, que est\u00e1 na tribuna.\r\nO SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO) - Agrade\u00e7o.\r\nEssa discuss\u00e3o entre o PSL e o PT est\u00e1 parando o Brasil, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - \u00c9 desnecess\u00e1ria essa situa\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.\r\nO SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO) - O Pa\u00eds est\u00e1 parando. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Reponham o tempo de Lideran\u00e7a do Deputado Vicentinho.\r\nEu n\u00e3o passarei a palavra para ningu\u00e9m que esteja alterado. Vou seguir o Regimento da Casa e chamar os Deputados para as breves comunica\u00e7\u00f5es. N\u00e3o adianta espernear.\r\nO SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO) - Agrade\u00e7o, Sra. Presidente, e digo que sou de um partido que tenta se manter ao centro e colaborar com o Pa\u00eds. Essa discuss\u00e3o entre o PT e o PSL no plen\u00e1rio est\u00e1 enchendo a paci\u00eancia. Essa discuss\u00e3o n\u00e3o tem levado o Pa\u00eds a lugar nenhum; pelo contr\u00e1rio, nos leva a mais crise pol\u00edtica e econ\u00f4mica.\r\nMas volto ao assunto que me trouxe aqui, Sra. Presidente: a Portaria n\u00ba 348, de 2016.\r\nN\u00e3o quero ser desrespeitoso com os t\u00e9cnicos da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o - AGU, com os t\u00e9cnicos do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, com os envolvidos na discuss\u00e3o da quest\u00e3o t\u00e9cnica, mas pe\u00e7o a eles a solidariedade para entenderem, meu Governador Alcides, do Goi\u00e1s, que para os Prefeitos do interior do Goi\u00e1s, do Tocantins, do Brasil adentro, a realidade \u00e9 outra. As obriga\u00e7\u00f5es do ter que fazer nem sempre acompanham a burocracia do poder fazer. \r\nE a Portaria 348/16 foi, inclusive, motivo de um despacho nosso com o Ministro da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica - SEGOV, o General Santos Cruz, hoje. Parece-me que v\u00e3o ser revogadas portarias que fogem \u00e0 curva da realidade, \u00e0 curva do bom senso. Pedimos que ele inclu\u00edsse a Portaria n\u00ba 348, de 2016.\r\nEla, na pr\u00e1tica, diz assim: \"Prefeito, o senhor tem uma obra na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, de esporte, de cultura, uma obra de uma creche, de uma escola, de uma quadra, de um centro de conven\u00e7\u00f5es, de eventos, e o f\u00edsico est\u00e1 acima de 50%, e o financeiro n\u00e3o est\u00e1 nesse mesmo n\u00edvel, pode estar pr\u00f3ximo disso ou n\u00e3o...\".\r\nInfelizmente, quando vai ser feita uma medi\u00e7\u00e3o da Caixa e o Prefeito apresenta 1% de pend\u00eancia, aquela medi\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai para frente, ela \u00e9 postergada, h\u00e1 demora. E quando vai para o sistema do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC, por exemplo, o prazo acabou.\r\nHoje, existe escola, da qual precisa a comunidade no interior do Brasil - no meu Tocantins pelo menos, e por l\u00e1 falo -, com paredes levantadas, a obra foi iniciada, mas o Governo Federal, por causa da Portaria n\u00ba 348, de 2016, diz assim: \"Prefeito, o senhor\" - na crise financeira em que se encontra, que tem dificuldade de pagar uma passagem para ir a Bras\u00edlia para pedir a um Congressista uma emenda, uma ajuda, solidariedade -, \"se quiser terminar a sua creche, a sua escola, termine com recurso pr\u00f3prio, com recurso do seu Munic\u00edpio\". A\u00ed o Prefeito do Mato Grosso, Deputado Medeiros, vai dizer: \"Mas, Governo Federal, eu mal consigo manter o custeio da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o. Os sal\u00e1rios est\u00e3o atrasados. Eu vou ter que terminar essa obra do Governo Federal? N\u00e3o dou conta\".\r\nE o Governo diz assim: \"Pois ent\u00e3o me devolva o recurso que j\u00e1 est\u00e1 aplicado nessas paredes levantadas\".\r\nOra, essa portaria faz com que 642 obras no Brasil que n\u00e3o alcan\u00e7aram os seus 50%, somadas com 958 de um total de 1.600 escolas, creches, quadras - por a\u00ed vai -, virem uma f\u00e1brica do Governo Federal, por excesso de burocracia, para produzir elefantes brancos no interior do Brasil. S\u00f3 no meu Tocantins temos 14 escolas de tempo integral que poderiam hoje estar servindo a fam\u00edlias tocantinenses, m\u00e3es, pais de alunos que precisam, que est\u00e3o l\u00e1 nesse limbo burocr\u00e1tico, por excesso de exig\u00eancia e falta de solidariedade da coisa p\u00fablica federal com a coisa p\u00fablica municipal.\r\nEstivemos com o Ministro General Santos Cruz pedindo solidariedade. Ela \u00e9 de 2016. N\u00e3o se trata, portanto, de falta de sentimento do nosso atual Presidente, Jair Bolsonaro. Pedimos que ele se sensibilize com essa causa e revogue a Portaria n\u00ba 348. N\u00e3o tem cabimento recurso p\u00fablico federal, recurso da popula\u00e7\u00e3o brasileira, ser t\u00e3o mal aplicado por excesso de burocracia.\r\nRepito: que Prefeito hoje, coitado, vai conseguir - mal consegue manter suas obriga\u00e7\u00f5es no Munic\u00edpio - herdar obriga\u00e7\u00e3o do Governo Federal? Se quiserem penalizar algu\u00e9m por alguma obra mal executada, por falta de qualidade, que penalizem aquele gestor, aquele ex-gestor, mas n\u00e3o o Munic\u00edpio, n\u00e3o a comunidade que ali se faz presente e necessita desse mesmo benef\u00edcio.\r\nSra. Presidente, esta fala vai para os Anais da Casa, mas solicito que fique registrado o pedido deste Parlamentar do Congresso Nacional quanto \u00e0 solidariedade do nosso Presidente Jair Bolsonaro, no sentido de que revogue a Portaria n\u00ba 348, que, com certeza, foi feita por algum tecnocrata, em uma sala muito confort\u00e1vel, com ar-condicionado ligado, que n\u00e3o sabe qual \u00e9 a dificuldade de um Prefeito no interior dos meus rinc\u00f5es do Estado do Tocantins e do Brasil adentro. Espero que, com isso, n\u00e3o possamos fabricar verdadeiros elefantes brancos em 1.600 obras, que podem, como se diz no meu Tocantins, a qualquer momento virar tapera, mato e deixar de ser benef\u00edcio ao meu povo tocantinense e ao povo brasileiro.\r\nSolidariedade! Que possamos revogar a Portaria n\u00ba 348, de 2016!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4703/2012, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA FEDERAL, ISEN\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DE RENDA, PROVENTOS, APOSENTADORIA, REFORMA, PORTADOR, L\u00daPUS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.703, de 2012, sobre a isen\u00e7\u00e3o do imposto de renda incidente no benef\u00edcio de aposentadoria dos portadores de l\u00fapus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Geovania, quero aproveitar a presen\u00e7a do nosso Presidente Rodrigo Maia aqui do meu lado. Presidente, no pr\u00f3ximo dia 10 de maio se comemora, ou melhor, lembramos uma data importante para os portadores da doen\u00e7a de l\u00fapus. E h\u00e1 um requerimento de urg\u00eancia, de nossa autoria, para votarmos o Projeto de Lei n\u00ba 4.703, de 2012. Eu queria pedir sensibilidade a este Plen\u00e1rio para n\u00f3s pautarmos a mat\u00e9ria e darmos esse presente aos enfermos dessa doen\u00e7a t\u00e3o cruel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, DELIBERA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA URGENT\u00cdSSIMA, PL 4703/2012, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA FEDERAL, ISEN\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DE RENDA, PROVENTOS, APOSENTADORIA, REFORMA, PORTADOR, L\u00daPUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o de proposta apresentada em benef\u00edcio dos portadores de l\u00fapus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Aproveito a oportunidade para lembr\u00e1-lo do nosso pedido de requerimento, que consta na pauta e est\u00e1 sobre a mesa, que trata dos portadores de l\u00fapus.\r\nEssa \u00e9 uma mat\u00e9ria pacificada e acordada. Por isso, para primarmos por uma produtividade do Plen\u00e1rio, eu gostaria que ela fosse colocada na sequ\u00eancia do PLP para ser apreciada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA REP\u00daBLICA (PR), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA URGENT\u00cdSSIMA, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, MEDICAMENTO, PACIENTE, L\u00daPUS ERITEMATOSO.\r\nDIA INTERNACIONAL DE ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0 PESSOA COM L\u00daPUS.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Protesto contra a obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do projeto de lei acerca da isen\u00e7\u00e3o de tributos incidentes sobre os medicamentos destinados ao tratamento dos portadores de l\u00fapus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quem manda aqui \u00e9 a produtividade. Esta Casa est\u00e1 precisando mostrar mais um pouco de produtividade legislativa, porque isso nos \u00e9 cobrado dos Estados. N\u00e3o d\u00e1 para ficar vendo, a cada momento, um requerimento de adiamento para postergar vota\u00e7\u00f5es importantes aqui na Casa.\r\nO PR orienta contrariamente e, ainda, solicita de V.Exa., Sr. Presidente, o compromisso de votarmos hoje, tendo em vista que sexta-feira, dia 10, \u00e9 o Dia Internacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoa com L\u00fapus, o requerimento de urg\u00eancia sobre a isen\u00e7\u00e3o dos medicamentos para os portadores de l\u00fapus.\r\nPortanto, pe\u00e7o a V.Exa. essa aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DELIBERA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DOEN\u00c7A RARA, DIA INTERNACIONAL DE ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0 PESSOA COM L\u00daPUS, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4703/2012, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA FEDERAL, ISEN\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DE RENDA, PROVENTOS, APOSENTADORIA, REFORMA, PORTADOR, L\u00daPUS ERITEMATOSO.\r\nVICENTINHO J\u00daNIOR, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA, MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, SECRETARIA DE ESTADO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, POL\u00cdCIA CIVIL, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, POLICIAL MILITAR, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, LIXO HOSPITALAR, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, DEPUTADO ESTADUAL, HOSPITAL GERAL, PALMAS (TO), EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, PARALISA\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.\r\nGOVERNO FEDERAL, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nFEDERALIZA\u00c7\u00c3O, TO-050, TO-020, RODOVIA ESTADUAL, BR-010, RODOVIA FEDERAL, DEFESA, DELIBERA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ASSEMBLEIA ESTADUAL, PALMAS (T0), TOINHO ANDRADE, ELENIL DA PENHA, DEPUTADO ESTADUAL.\r\nVALOR, TAXA, ILUMINA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, IMPACTO AMBIENTAL, TOCANTINS, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CR\u00cdTICA.\r\nPRE\u00c7O ABUSIVO, PASSAGEM A\u00c9REA, CR\u00cdTICA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE VIA\u00c7\u00c3O E TRANSPORTES (CVT), AG\u00caNCIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (ANAC), MINIST\u00c9RIO DA INFRAESTRUTURA. SECRETARIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, DEFESA, ABERTURA, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO.\r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, MAJOR VITOR HUGO, L\u00cdDER DO GOVERNO, REGOVA\u00c7\u00c3O, PORTARIA, OBRA P\u00daBLICA, PROGRAMA DE ACELERA\u00c7\u00c3O DO CRESCIMENTO (PAC), DEFESA, MUNIC\u00cdPIO, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia de inclus\u00e3o na pauta de vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 4.703, de 2012, sobre a inser\u00e7\u00e3o do l\u00fapus entre as doen\u00e7as cujos portadores s\u00e3o beneficiados com a isen\u00e7\u00e3o do imposto de renda sobre os proventos de aposentadoria ou reforma motivada pela doen\u00e7a. Transcurso do Dia Internacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoa com L\u00fapus. Cr\u00edticas \u00e0s pol\u00edticas de seguran\u00e7a p\u00fablica e sa\u00fade do Governo do Estado do Tocantins. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados Estaduais Toinho Andrade e Elenil da Penha, da Assembleia Legislativa do Estado do Tocantins, de agilidade na vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria sobre a federaliza\u00e7\u00e3o da BR-010. Atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador para redu\u00e7\u00e3o das tarifas de energia el\u00e9trica e das passagens a\u00e9reas no Estado do Tocantins. Expectativa de revoga\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 348, de 2016, do Minist\u00e9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o, acerca da retomada de obras do Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento - PAC.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o bom de poder ouvir os amigos \u00e9 poder criar aqui linhas de racioc\u00ednio em fun\u00e7\u00e3o de algumas pautas colocadas pelos nobres colegas. E, aproveitando o ensejo da fala do Deputado Alan Rick, quero cobrar do Presidente da Casa, o valoroso Deputado Rodrigo Maia, que coloque em pauta as mat\u00e9rias referentes a doen\u00e7as raras.\r\nNo \u00faltimo dia 10, foi comemorado o Dia Internacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoa com L\u00fapus.\r\nTramita nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 4.703, de 2012, que j\u00e1 foi aprovado no Senado Federal. H\u00e1 sobre a mesa um requerimento de urg\u00eancia para que este projeto seja pautado em Plen\u00e1rio. Essas pessoas que sofrem com as doen\u00e7as raras - no caso, falo do l\u00fapus - precisam ter um alento dado por n\u00f3s, Congressistas, e pelo Governo Federal, por meio da isen\u00e7\u00e3o de imposto na aquisi\u00e7\u00e3o dos seus medicamentes.\r\nHoje, quase 200 mil brasileiros e brasileiras sofrem com o l\u00fapus. H\u00e1 casos de pessoas que gastam 8 mil, 10 mil, 15 mil, 20 mil reais com medicamentos de alto custo. Com a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto de lei, o Congresso Nacional oferecer\u00e1 a essas pessoas um alento no seu tratamento.\r\nEnt\u00e3o, Deputado Alan Rick, fa\u00e7o minhas as suas palavras, no que tange aos enfermos do l\u00fapus. Muito obrigado pela lembran\u00e7a.\r\nO Sr. Alan Rick - Deputado, permita-me um aparte em vossa fala. Quero parabeniz\u00e1-lo por abra\u00e7ar essa luta. N\u00f3s sabemos da dificuldade que esses pacientes t\u00eam para obter acesso aos medicamentos. Para V.Exa. ter ideia, quando o fornecimento do medicamento n\u00e3o \u00e9 judicializado, quando \u00e9 disponibilizado atrav\u00e9s do pr\u00f3prio sistema de sa\u00fade, o custo fica na faixa de 300 reais, 400 reais. Quando h\u00e1 a judicializa\u00e7\u00e3o, esse custo vai para 1.100 reais, 1.200 reais. Vejam o custo da judicializa\u00e7\u00e3o! Portanto, Deputado, eu fico muito feliz por V.Exa. estar com o mesmo prop\u00f3sito. Estamos irmanados na defesa desses pacientes. S\u00f3 assim o Brasil far\u00e1 justi\u00e7a a pacientes de v\u00e1rias outras doen\u00e7as raras, como a fibromialgia, como a esclerose m\u00faltipla, como a linfangioleiomiomatose, entre outras doen\u00e7as. Parab\u00e9ns pelo seu trabalho, Deputado!\r\nO SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO) - Conte com a nossa solidariedade, colega.\r\nSr. Presidente, entro agora na pauta que nos traz ao Grande Expediente.\r\nDesde o nosso primeiro mandato, que se encerrou no ano passado, eu tenho tratado de assuntos que levo em considera\u00e7\u00e3o no meu Estado do Tocantins e de quest\u00f5es de interesse do Brasil, sempre prestando contas do nosso mandato aqui em Bras\u00edlia. Quando fui honrosamente eleito pelo meu Estado do Tocantins pela primeira vez, em 2014, para a condi\u00e7\u00e3o de Deputado Federal, eu falei que lutaria muito para ser n\u00e3o apenas o Deputado mais jovem eleito pelo Estado do Tocantins, mas tamb\u00e9m um Deputado que d\u00e1 bons exemplos de como estar presente no Estado, de como estar presente no gabinete, de como estar presente nos Minist\u00e9rios para levar os recursos necess\u00e1rios aos nossos Munic\u00edpios do Estado do Tocantins. Estou aqui neste plen\u00e1rio para tratar de assuntos e pautas relevantes aos Munic\u00edpios do meu Estado, ao meu Tocantins e ao Brasil. Tenho me esfor\u00e7ado muito para fazer isso.\r\nEm 2018, buscamos a reelei\u00e7\u00e3o e, gra\u00e7as a Deus, alcan\u00e7amos isso na condi\u00e7\u00e3o de um Deputado ficha limpa, sem processos, sem nenhum tipo de investiga\u00e7\u00e3o. Sou um Deputado - e assim me apresentei no meu Estado - que n\u00e3o foi citado; que nunca foi delatado; que n\u00e3o est\u00e1 sendo processado; que, com disciplina, exerce um bom, verdadeiro, honrado e decente mandato. Eu me mantenho firme nos meus prop\u00f3sitos, nos meus projetos. Acredito que sejam os melhores para o meu Estado e para o meu Pa\u00eds.\r\nQuem nos acompanha nas redes sociais e nesta tribuna h\u00e1 de convir que, in\u00fameras vezes, levantamos debates com rela\u00e7\u00e3o ao Governo do Estado do Tocantins. L\u00e1 eu n\u00e3o me coloco apenas como Deputado de oposi\u00e7\u00e3o ao atual Governo do Estado. Eu me coloco como um Deputado Federal que faz, nesta tribuna - \u00e9 o foro leg\u00edtimo para isso -, os contrapontos necess\u00e1rios a a\u00e7\u00f5es e gest\u00f5es de um Governo que n\u00e3o se acerta. O Governo n\u00e3o consegue se acertar na \u00e1rea da sa\u00fade, na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica. J\u00e1 falei sobre isso muitas vezes nesta tribuna.\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o consigo ficar em sil\u00eancio quando vejo certos erros acontecerem. N\u00e3o me fa\u00e7o aqui o dono da verdade - estou longe disso -, mas quero chamar sempre ao bom debate o Governador do Estado do Tocantins, o seu Vice-Governador, a sua equipe de Secret\u00e1rios, que, inclusive, tem bons quadros, bons nomes, ex-colegas nossos, Deputados Federais, que conhecem o tr\u00e2mite de Bras\u00edlia, o tr\u00e2nsito de Bras\u00edlia e a realidade do Estado. Infelizmente, no exerc\u00edcio dos seus mandatos, nos seus cargos, por m\u00e1 orienta\u00e7\u00e3o ou falta de condi\u00e7\u00e3o de faz\u00ea-lo, n\u00e3o t\u00eam feito a gest\u00e3o corretamente.\r\nEu quero falar sobre a seguran\u00e7a p\u00fablica no meu Estado do Tocantins. Em Minas Gerais, seu Estado de origem, Sr. Presidente, assim como no Brasil inteiro, a popula\u00e7\u00e3o, as redes sociais, a imprensa, os meios de comunica\u00e7\u00e3o, os \u00f3rg\u00e3os federais, a comunidade organizada, a sociedade organizada, todos pedem mais combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, mais rigidez nas regras para quem comete ilicitudes. \r\nNo meu Tocantins, vergonhosamente, perseguem-se policiais civis, delegados da Pol\u00edcia Civil. No come\u00e7o deste ano, no Munic\u00edpio de Aragua\u00edna, abriu-se uma investiga\u00e7\u00e3o para apurar se a coleta de lixo hospitalar estava sendo feita de forma irregular por uma empresa. Depois das apura\u00e7\u00f5es, das investiga\u00e7\u00f5es feitas pela Pol\u00edcia Civil, descobriu-se que o propriet\u00e1rio da empresa \u00e9 um Deputado Estadual, L\u00edder do Governo Mauro Carlesse. Ap\u00f3s a investiga\u00e7\u00e3o, deveria ser punido o autor da ilicitude, mas, em vez disso, puniu-se o delegado, que l\u00e1 fazia um bel\u00edssimo trabalho. Esse delegado foi tirado de l\u00e1 e foram exonerados todos os delegados que lhe deram apoio. Com isso, o Governo pretende mandar o seguinte recado: ou segue a minha batuta, ou esse ser\u00e1 o resultado. Por sorte, a comunidade se revoltou, partiu para cima da Assembleia, foi para cima do Pal\u00e1cio Araguaia e exigiu respeito pela Pol\u00edcia Civil.\r\nMas, como quem gosta de seguir no caminho errado sempre acha um jeito de se desviar, acharam a lei da morda\u00e7a, ou seja, usando a justificativa de que haveria abuso de autoridade por parte dos policiais civis do Tocantins, acharam uma forma de amorda\u00e7\u00e1-los, vend\u00e1-los, amarr\u00e1-los. Esses policiais civis fazem parte de uma corpora\u00e7\u00e3o valorosa, que investiga os famosos funcion\u00e1rios fantasmas, aqueles gafanhotos de folha, apadrinhados pol\u00edticos que, por terem apoiado o seu candidato, o seu Deputado, acham que podem receber sal\u00e1rio do poder p\u00fablico sem ter que trabalhar, acham que podem ficar em casa, nas redes sociais, puxando a sardinha para os seus Parlamentares.\r\nMais uma vez, buscou-se ilicitude em um gabinete, agora no gabinete de outra L\u00edder do Governo do Estado do Tocantins, tamb\u00e9m de Aragua\u00edna. At\u00e9 come\u00e7o a acreditar que, para ser L\u00edder do atual Governo do Estado na Assembleia, neste momento que vivemos, tem que fazer alguma coisa errada durante o mandato, tem que cometer algum erro de conduta, algum desvio de gest\u00e3o.\r\nCom isso, as coisas acabam sempre saindo do eixo que manda a boa regra. Est\u00e1 dif\u00edcil! Eu espero que o Governador Mauro Carlesse comece a respeitar a Pol\u00edcia Civil.\r\nH\u00e1 pouco, na CMO, pedimos ao Governo Federal, ao Ministro Sergio Moro, ao Ministro Paulo Guedes que aliviem um pouco esse tanto de cortes. Eu pedi voto para o meu Presidente Jair Bolsonaro. Eu acredito na sua boa-f\u00e9, na sua boa vontade, mas n\u00e3o consigo acreditar que, com tantos cortes, as coisas v\u00e3o melhorar. Est\u00e3o dizendo que amanh\u00e3 haver\u00e1 outro corte, de quase 40%. Eu n\u00e3o acredito que assim a educa\u00e7\u00e3o consiga andar.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, lembramos, h\u00e1 pouco, na CMO, a situa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal - PRF. Hoje h\u00e1 quase 1.900 aprovados em um concurso da PRF. Os Estados da Federa\u00e7\u00e3o est\u00e3o precisando aumentar o contingente, mas esses aprovados n\u00e3o podem tomar posse, porque est\u00e1 havendo corte atr\u00e1s de corte.\r\nEspero que esse mesmo zelo que solicitei ao Governo Federal, na CMO, seja dado pelo Governo do Estado do Tocantins aos policiais militares.\r\nNa \u00e9poca das elei\u00e7\u00f5es, foi prometido que medidas seriam tomadas de forma imediata, assim que tomassem posse: o concurso seria validado, o contingente seria respeitado e a sociedade passaria a ter um pouco mais de seguran\u00e7a, em fun\u00e7\u00e3o desse refor\u00e7o nos quadros da Pol\u00edcia Civil, da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros. No entanto, n\u00e3o \u00e9 isso que se v\u00ea. Infelizmente, est\u00e3o ocorrendo mentiras atr\u00e1s de mentiras, hist\u00f3rias mal contadas atr\u00e1s de hist\u00f3rias mal contadas. Com isso, a comunidade est\u00e1 ficando cada vez mais desacreditada na palavra de um Governador no Estado do Tocantins. \u00c9 como diz o ditado popular: \"sai do espeto e cai na brasa\", ou seja, sai de uma hist\u00f3ria e sempre entra em outra. Dificilmente solu\u00e7\u00f5es s\u00e3o trazidas aos olhos do cidad\u00e3o tocantinense.\r\nNo que tange \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, j\u00e1 lan\u00e7amos at\u00e9 uma hashtag nas redes sociais: (#exonera\u00e7aorenatojayme). Secret\u00e1rio, n\u00e3o tenho nada contra a sua pessoa. At\u00e9 acho que voc\u00ea deve ter boa-f\u00e9, boa \u00edndole - n\u00e3o o conhe\u00e7o t\u00e3o bem, mas imagino que tenha. Caso contr\u00e1rio, n\u00e3o estaria \u00e0 frente de uma Secretaria, de uma Pasta. Mas voc\u00ea n\u00e3o conseguiu acertar nada!\r\nH\u00e1 pouco, vi aqui o ex-Deputado S\u00e9rgio Reis. Dias atr\u00e1s, tive a oportunidade de, juntamente com o meu colega de bancada Deputado Osires Damasio, ir ao Hospital de Amor, em Barretos, um hospital 100% do SUS, que oferece um atendimento magn\u00edfico. Os pacientes entram l\u00e1 com a autoestima elevada, com vontade de sobreviver, de sarar, de se curar da enfermidade do c\u00e2ncer. Isso ocorre simplesmente pelo ambiente em que o paciente \u00e9 colocado, um ambiente com salubridade, onde as pessoas s\u00e3o tratadas com dec\u00eancia, com zelo e com respeito. Vi em Barretos o que n\u00e3o vejo no Hospital Geral de Palmas - HGP. Quando vou ao HGP visitar algum amigo enfermo ou quando algu\u00e9m me liga dizendo \"Vicentinho, venha ver a minha situa\u00e7\u00e3o\", eu vejo enfermeiros e enfermeiras com vontade de trabalhar, m\u00e9dicos e m\u00e9dicas com vontade de cumprir os seus plant\u00f5es de 24 horas por dia, respeitando a carga hor\u00e1ria exigida por contrato e exercendo um dever c\u00edvico. Mas como \u00e9 que um bom m\u00e9dico consegue trabalhar sem ter as condi\u00e7\u00f5es \u00e0 m\u00e3o, sem ter o b\u00e1sico do b\u00e1sico? \r\nEu n\u00e3o consigo entender como \u00e9 que o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade n\u00e3o pediu exonera\u00e7\u00e3o. Eu teria vergonha de estar, h\u00e1 quase 1 ano, \u00e0 frente dessa Pasta e n\u00e3o conseguir mostrar sequer n\u00fameros que comprovem que a sa\u00fade do Estado do Tocantins se desenvolve dentro do eixo que n\u00f3s tocantinenses merecemos.\r\nFico triste quando vejo o que foi feito com os recursos das primeiras emendas impositivas de bancada. A bancada do Tocantins, da qual fa\u00e7o parte, foi pioneira no Brasil: \u00e0 \u00e9poca em que era poss\u00edvel fazer apenas uma indica\u00e7\u00e3o, destinamos recursos para a sa\u00fade p\u00fablica do Estado, para custeio e investimento. No ano seguinte, quando pod\u00edamos fazer duas indica\u00e7\u00f5es, colocamos recursos para a sa\u00fade e para a seguran\u00e7a p\u00fablica. Neste ano, podem ser feitas seis indica\u00e7\u00f5es, e continuamos a colocar recursos para a sa\u00fade, para a seguran\u00e7a p\u00fablica; para o combate \u00e0 seca na nossa regi\u00e3o sudeste, na regi\u00e3o do Bico do Papagaio, atrav\u00e9s da compra de perfuratrizes; para a aquisi\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus escolares para atender alunos nos Munic\u00edpios e no Estado do Tocantins.\r\nA bancada federal - tr\u00eas Senadores e Senadoras e oito Deputados Federais e Deputadas Federais - tem feito a sua parte aqui em Bras\u00edlia. Independentemente de bandeira pol\u00edtico-partid\u00e1ria, cada um defende, daquele microfone, o que acha que \u00e9 dever faz\u00ea-lo, mas, quando se trata de bandeira tocantinense, \u00e9 em uni\u00e3o que sempre discutimos os recursos a serem levados para o nosso Tocantins. \r\nAssim temos feito. J\u00e1 foram colocados por esta bancada aqui de Bras\u00edlia mais de 200 milh\u00f5es de reais para atender unicamente a sa\u00fade p\u00fablica. Infelizmente, colocam-se recursos, colocam-se gest\u00f5es, mas a gest\u00e3o que chega l\u00e1 n\u00e3o \u00e9 a mesma que se aplica. Infelizmente, o ouro que voc\u00ea coloca na m\u00e3o de determinados cidad\u00e3os vira cascalho. \u00c9 como ocorre com o jogador de futebol ruim: voc\u00ea bota a bola na linha do gol, mas ele acha um jeito de chutar a bola para fora, n\u00e3o d\u00e1 conta de fazer o gol e deixa de dar ao seu time a vit\u00f3ria.\r\nEu tor\u00e7o para que o Governo d\u00ea certo, at\u00e9 porque a elei\u00e7\u00e3o \u00e9 daqui a 3 anos. A outra j\u00e1 passou. Eu n\u00e3o quero que a popula\u00e7\u00e3o do meu Estado sofra durante 4 anos o que vem sofrendo nesses primeiros 4 meses, 5 meses de mandato - na verdade, em decorr\u00eancia da cassa\u00e7\u00e3o do ex-Governador, este Governo j\u00e1 est\u00e1 com quase 1 ano e 1 m\u00eas de mandato. No entanto, as coisas n\u00e3o saem do lugar. O Estado est\u00e1 parado. Investidores e empres\u00e1rios de fora t\u00eam vontade de investir no Tocantins, o Estado mais jovem da Federa\u00e7\u00e3o, um dos Estados mais pr\u00f3speros, um dos Estados mais bem localizados, mas desistem devido \u00e0 inseguran\u00e7a. N\u00e3o se sabe se quem est\u00e1 l\u00e1 vai ficar e se quem est\u00e1 l\u00e1 vai fazer. N\u00e3o se sabe se o seu comando \u00e9 cumprido ou n\u00e3o por um Secret\u00e1rio. Isso gera inseguran\u00e7a. Os investidores e os parceiros que querem desenvolver o Tocantins n\u00e3o passam para dentro. Continuo a dizer: no final, quem sofre \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o do meu Estado do Tocantins. Mas eu quero acreditar que ele quer acertar. \r\nAinda no mandato passado, Sr. Presidente, n\u00f3s discutimos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 708, de 2015, no come\u00e7o do Governo Michel Temer, logo ap\u00f3s o impeachment. A MP tratava de rodovias federais que, no passado, haviam sido transferidas dos Estados para o Governo Federal, rodovias que haviam sido federalizadas. O Governo Federal devolvia essas rodovias aos Estados dizendo: \"Cuidamos! Tomem de volta, porque agora \u00e9 de voc\u00eas!\" Naquele momento, este Deputado conseguiu apresentar os dois \u00faltimos destaques para que fosse feito o caminho inverso: n\u00e3o s\u00f3 para que as rodovias n\u00e3o voltassem para o Governo Estadual e continuassem sob responsabilidade do Governo Federal, mas tamb\u00e9m para que fossem federalizados dois trechos de duas important\u00edssimas rodovias, a TO-050 e a TO-020, que ligam o Munic\u00edpio de Silvan\u00f3polis a Porto Nacional, minha cidade, e ligam Porto Nacional \u00e0 Capital do Estado, Palmas.\r\nPalmas \u00e9 hoje a \u00fanica Capital do Brasil que n\u00e3o tem uma liga\u00e7\u00e3o por rodovia federal. Isso \u00e9 decorrente de um desarranjo do passado, quando se mudou o eixo da BR-010.\r\nPropusemos isso e os destaques foram aprovados pela base do Governo, pela Oposi\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 uma mat\u00e9ria de Estado. Tivemos a solidariedade de 100% do Plen\u00e1rio. A mat\u00e9ria foi para a Assembleia Legislativa do Estado do Tocantins. L\u00e1, o hoje Governador, \u00e0 \u00e9poca Presidente da Assembleia, gastou quase 8 meses para votar uma mat\u00e9ria simples - se quisesse, teria votado em 1 m\u00eas -, mas votou. Infelizmente, depois de votado, o texto da lei veio com erro material: ficou faltando um pequeno trecho de menos de 3 quil\u00f4metros na discrimina\u00e7\u00e3o dos trechos para contemplar a BR-010. Por isso, a mat\u00e9ria precisou voltar para a Assembleia, para que os atuais Deputados Estaduais possam aprov\u00e1-la na Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor, cujo Presidente \u00e9 o Deputado Elenil da Penha, de Aragua\u00edna. Fizemos contato com ele neste final de semana e hoje pela manh\u00e3, pedindo agilidade, a fim de que a mat\u00e9ria v\u00e1 ao Plen\u00e1rio, seja aprovada e, em seguida, seja sancionada pelo atual Governador do Tocantins. No entanto, primeiro, o Governo tem que parar de mentir, tem que parar de dizer que a rodovia j\u00e1 \u00e9 BR-010, j\u00e1 \u00e9 federalizada, sabendo que n\u00e3o \u00e9.\r\nAqui eu pe\u00e7o a solidariedade do Deputado Estadual Toinho Andrade, filho de Porto Nacional, filho da minha cidade, onde nasci e fui criado.\r\nEu n\u00e3o consigo entender o Deputado Estadual Toinho Andrade, Presidente da Assembleia, cujo irm\u00e3o j\u00e1 foi Prefeito - inclusive, j\u00e1 o apoiei aqui em Bras\u00edlia em diversos pleitos, em diversas gest\u00f5es. O seu outro irm\u00e3o est\u00e1 \u00e0 frente da Ag\u00eancia de Transportes, no Estado do Tocantins, na Seccional de Porto Nacional. Todos est\u00e3o vendo a situa\u00e7\u00e3o calamitosa dos trechos que ligam Porto Nacional a Brejinho de Nazar\u00e9, Porto Nacional a Monte do Carmo, Porto Nacional a Silvan\u00f3polis, que \u00e9 uma regi\u00e3o rica na produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os. Todo santo dia, toda semana, todo fim de semana, h\u00e1 acidentes com caminh\u00f5es, com carros pequenos, com ambul\u00e2ncias que por ali passam, o que afeta a vida dos usu\u00e1rios daquele trecho. Do Munic\u00edpio de Silvan\u00f3polis para tr\u00e1s, por onde passa a BR-010, o usu\u00e1rio tem seguran\u00e7a no tr\u00e1fego. Mas, quando vai de Silvan\u00f3polis para Porto Nacional, meu Deus, parece uma completa t\u00e1bua de pirulito: um buraco atr\u00e1s do outro.\r\nNeste momento, eu pe\u00e7o ao Deputado Estadual Toinho Andrade, Presidente da Assembleia, que tenha solidariedade e nos ajude a cobrar agilidade do Deputado Estadual Elenil da Penha, para que se delibere logo a mat\u00e9ria na Comiss\u00e3o e no Plen\u00e1rio, a fim de que a aprova\u00e7\u00e3o se d\u00ea o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Precisamos dar esse presente \u00e0 nossa regi\u00e3o sudeste do Tocantins, que tanto precisa. Toda vez em que h\u00e1 necessidade de ir \u00e0 Capital, Palmas, o usu\u00e1rio tem que passar por esses trechos e ver duas realidades distintas: quando \u00e9 BR-010, h\u00e1 seguran\u00e7a; quando \u00e9 TO-050 e TO-020, h\u00e1 perigo, acidentes, preju\u00edzos.\r\nPortanto, pe\u00e7o solidariedade ao Deputado Estadual Toinho Andrade e ao Deputado Elenil da Penha e mando um abra\u00e7o e a minha manifesta\u00e7\u00e3o de gratid\u00e3o ao Deputado Estadual Ricardo Ayres, que est\u00e1 pautando essa mat\u00e9ria, para que ela tenha um r\u00e1pido andamento. Ao final, os grandes ganhadores de tudo isso, como eu falei, ser\u00e3o as pessoas da regi\u00e3o sudeste do Estado, em especial os cidad\u00e3os de Porto Nacional e da Capital, Palmas, que tanto merecem ter esse acesso.\r\nSr. Presidente, quem nos acompanha nas redes sociais sabe da realidade do Estado do Tocantins. Eu sempre digo que, na hist\u00f3ria, o Nordeste e o Norte, do qual fa\u00e7o parte, ficam sempre na rabeira do progresso - n\u00e3o sei qual \u00e9 o preconceito -, diferente do que ocorre nas Regi\u00f5es Sul e Sudeste. N\u00e3o tenho nada contra, \u00e9 claro, os meus colegas das Regi\u00f5es Sul e Sudeste, mas tenho a favor dos nortistas. Quando \u00e9ramos do norte goiano e lutamos para ser tocantinenses, lutamos para ver o Estado ser criado, pois quer\u00edamos ter vez, quer\u00edamos ter os mesmos direitos e condi\u00e7\u00f5es que tinham outras regi\u00f5es do Brasil. \r\nHoje essa realidade ainda destoa em alguns pontos. Por exemplo, neste fim de semana, fizemos um congresso, um workshop na Energisa, a convite do amigo Allan Kardec, onde tratamos da taxa da ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Estado do Tocantins. Vejam que dissenso: somos um Estado gerador de energia, temos quatro usinas hidrel\u00e9tricas grandes - Estreito, Lajeado, S\u00e3o Salvador e Peixe -, temos Usinas PCHs espalhadas principalmente na regi\u00e3o sudeste do Estado, temos que lidar com os impactos ambientais causados, mas, quando se cobra da ANEEL o incentivo na conta de energia do usu\u00e1rio tocantinense, a explica\u00e7\u00e3o \u00e9 simples: o incentivo \u00e9 dado em fun\u00e7\u00e3o da demanda, do consumo.\r\nOra, voc\u00ea se faz isso na Regi\u00e3o Sudeste, voc\u00ea realmente leva muitos benef\u00edcios para l\u00e1 - at\u00e9 quero isso -, mas o lado de c\u00e1 vai ficar esvaziado. Qual empresa vai querer ir para o Tocantins, Estado que gera energia, mas tem uma energia cara? Esse esvaziamento \u00e9 feito pela ANEEL, porque n\u00e3o d\u00e1 incentivos, com uma simples equaliza\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria que propusemos aqui na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, para que, inclusive, n\u00e3o haja bitributa\u00e7\u00e3o, como hoje acontece em todas as contas do consumidor do Estado brasileiro.\r\nEu espero que essa realidade mude no meu Tocantins, depois desse debate que fizemos com a bancada federal na Energisa, do qual participou o pessoal da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Advogados Trabalhistas - ABRAT, que entendeu esse modelo a ser apresentado, com vistas a equalizar a quest\u00e3o tarif\u00e1ria de forma mais moderna, para que se evite, inclusive, a bitributa\u00e7\u00e3o e para que possamos dizer aos tocantinenses: \"Est\u00e1 aqui um conta de energia mais barata\". Tudo isso levando em considera\u00e7\u00e3o, primeiro, a gera\u00e7\u00e3o e, segundo, o impacto ambiental causado, que \u00e9 hist\u00f3rico, inclusive, e n\u00e3o apenas ambiental. E isso foi bem lembrado pelo assessor do Deputado C\u00e9lio Moura, que participou dessa audi\u00eancia conosco na sexta-feira.\r\nA hist\u00f3ria do Estado se perdeu em certos momentos, Presidente. Eu sou de Porto Nacional, cidade centen\u00e1ria. Quando o lago da Usina do Lajeado foi criado, toda a parte velha de Porto Nacional, a hist\u00f3ria dessa cidade, ficou debaixo de \u00e1gua. N\u00f3s perdemos uma parcela da nossa hist\u00f3ria. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, com a perda dessa parcela da hist\u00f3ria, com a perda da quest\u00e3o ambiental, n\u00f3s n\u00e3o possamos ter uma compensa\u00e7\u00e3o m\u00ednima na tarifa de energia. \r\nEspero que assim seja feito e que logo esse resultado chegue, quer seja pelas proposituras da bancada federal aqui apresentadas, quer seja, melhor dizendo, pelo bom senso dos servidores e da ANEEL, que vai rever essa quest\u00e3o no meu Estado do Tocantins.\r\nOutro dissenso s\u00e3o as passagens a\u00e9reas, Sr. Presidente. N\u00e3o tem cabimento o que ocorre. Fizemos, na semana passada, uma audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes - CVT. Eu comparei, num dado per\u00edodo, daquela quarta-feira a uma semana \u00e0 frente, os pre\u00e7os de passagens de Bras\u00edlia a Palmas, com 1 hora e 15 minutos de voo, e de Bras\u00edlia a Miami, com 8 horas de voo. \u00c9 mais em conta ir daqui a Miami, a Paris, a qualquer lugar da Europa do que ir daqui a Palmas.\r\nAs companhias a\u00e9reas, atrav\u00e9s da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Empresas A\u00e9reas - ABEAR, muito andam por este Congresso Nacional pedindo a\u00e7\u00f5es legislativas para atender o mercado, e \u00e9 justo, assim como a Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC. A ANAC quer falar de bolsa, de mala, mas n\u00e3o quer falar de pre\u00e7o de passagem. Eles questionam o incentivo da avgas e do querosene para poderem baratear as passagens. \r\nAqui fa\u00e7o justi\u00e7a. Como falei naquela audi\u00eancia p\u00fablica, sou oposi\u00e7\u00e3o ao Governo do Estado, mas, quando foi solicitado incentivo \u00e0 avgas e ao querosene pelas companhias a\u00e9reas ao Governo do Estado, isso foi dado. E at\u00e9 agora n\u00e3o se baratearam as passagens a\u00e9reas, pelo menos de Palmas a Bras\u00edlia e aos grandes centros do nosso Pa\u00eds.\r\nEu espero que a ANAC e a Secretaria Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - SAC, que tanto gostam de regulamentar quest\u00f5es sup\u00e9rfluas, comecem a regulamentar essa quest\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 sentido em, de uma semana para outra, uma passagem sair de 100 reais para 2.400 reais, 3 mil reais, no mesmo trecho, com o mesmo custo. Isso n\u00e3o se justifica, Sr. Presidente. Com a quantidade de combust\u00edvel com que se faz essa viagem hoje, faz-se amanh\u00e3, e por a\u00ed vai, num mesmo trecho, \u00e9 claro.\r\nEstamos aguardando o retorno da ANAC, da SAC, da ABEAR e um relat\u00f3rio a ser apresentado na CVT. Eu espero que isso aconte\u00e7a logo para que, de fato, esse resultado chegue ao usu\u00e1rio, porque o brasileiro est\u00e1 de saco cheio de pagar tanta conta alta, pelo excesso de burocracia, muitas vezes causado pela simples vontade de n\u00e3o fazer.\r\nDiz um amigo meu, Presidente, que, quando voc\u00ea n\u00e3o quer que a coisa d\u00ea certo, monte um grupo de trabalho, monte um conselho, e a coisa n\u00e3o anda. Quando vejo isso acontecer, acho que \u00e9 a simples vontade de n\u00e3o querer fazer a coisa dar certo, incentivar. Por isso eu sou um defensor da abertura para o capital estrangeiro, para que as empresas de low cost possam vir para o Brasil, e esses trechos curtos possam ser feitos por essas empresas, com passagens a\u00e9reas a custos baixos. \r\nSr. Presidente, finalizo minha fala dizendo que, no m\u00eas passado, trouxemos ao valoroso L\u00edder do Governo, o Deputado Major Vitor Hugo - pelo menos em rela\u00e7\u00e3o aos pleitos que eu fa\u00e7o de forma republicana dos Munic\u00edpios do meu Estado, o Tocantins, ele tem sido muito carinhoso e atencioso -, o pedido para tratarmos da revoga\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 348, de 2016, que hoje trava 1.600 obras nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e cultura no Estado brasileiro, por uma simples burocracia. \r\nRecebi uma liga\u00e7\u00e3o dele ontem, dizendo que o Governo Federal est\u00e1 caminhando para fazer esse \"revoga\u00e7o\" e para reeditar uma portaria que vai permitir que obras de escolas, de creches, de centros culturais, de centros de eventos e de quadras cobertas possam ter seu rein\u00edcio retomado. E, ao final disso tudo, esperamos que o Governo Federal n\u00e3o fabrique elefante brancos, mas sim que entregue \u00e0 comunidade o que aqui falei: obras que sejam de uso no dia a dia para uma m\u00e3e, para um pai, para um aluno que precisa tanto ser contemplado com essas vagas no nosso interior. \r\nFiquei muito feliz com a liga\u00e7\u00e3o que ele me fez ontem. Acredito que logo vamos dar essa alegria aos Munic\u00edpios do Estado, mantendo essa pauta municipalista. Orgulho-me em dizer que herdei esse cuidado com as pautas municipalistas do meu sempre querido pai, o Senador Vicentinho Alves, que por aqui andou como Deputado Federal e como Senador da Rep\u00fablica, defendendo que a pol\u00edtica p\u00fablica verdadeira acontece na ponta, nos nossos Munic\u00edpios, onde est\u00e3o a sa\u00fade, a seguran\u00e7a e a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, vamos firmes e confiantes de que vai dar tudo certo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 863/2018, MEDIDA PROVISORIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS P\u00daBLICOS, EMPRESA ESTRANGEIRA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, REDU\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, PASSAGEM A\u00c9REA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Expectativa de ingresso de capital estrangeiro na avia\u00e7\u00e3o comercial e do barateamento das passagens a\u00e9reas no Pa\u00eds com a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fazendo coro \u00e0 fala do nosso colega Deputado Tiago Dimas, quero dizer que, na semana passada, n\u00f3s tivemos uma audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes justamente para debater sobre os altos custos das passagens a\u00e9reas de quem viaja do Tocantins e de toda a Regi\u00e3o Norte para Bras\u00edlia, por exemplo.\r\nEst\u00e1 aqui ao nosso lado a Deputada Jaqueline Cassol, que presidiu com maestria aquela audi\u00eancia. N\u00f3s fizemos as contas e constatamos que o valor de uma passagem de Bras\u00edlia para Palmas equivale ao valor de uma passagem de Bras\u00edlia para Miami. Por sinal, o voo de Bras\u00edlia para Miami, com 8 horas de dura\u00e7\u00e3o, \u00e9 muito mais em conta do que o voo de Bras\u00edlia para Palmas, que tem dura\u00e7\u00e3o de apenas 1 hora.\r\nH\u00e1 sobre a mesa um requerimento para que votemos o texto original da MP 863/18, porque \u00e9 o que melhor condiz com a realidade, uma vez que n\u00e3o s\u00f3 abre a oportunidade para o capital estrangeiro, como tamb\u00e9m faz com que as empresas de fora possam investir no nosso Brasil, o que ir\u00e1 baratear o pre\u00e7o dessas passagens.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA REP\u00daBLICA (PR), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria artigo por artigo, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, parece at\u00e9 uma piada de mau gosto o pessoal do PT citar os americanos como exemplo de defesa em discurso, misturando alhos com bugalhos. Aqui o que se quer \u00e9 dar maior condi\u00e7\u00e3o de investimento de capital estrangeiro para justamente gerar empregos no nosso Pa\u00eds, que hoje sofre por falta de emprego e com um alto custo de passagem.\r\n\u00c9 por isso que o PR n\u00e3o quer mais postergar essa discuss\u00e3o, quer votar esta mat\u00e9ria.\r\nO nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA REP\u00daBLICA (PR), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, nos termos do art. 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002, do Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, deixando de lado qualquer discuss\u00e3o ideol\u00f3gica ou pol\u00edtico-partid\u00e1ria, a quest\u00e3o aqui \u00e9 uma s\u00f3: baratear a passagem, abrir o mercado para investimentos e gerar emprego.\r\nPor isso, o PR recomenda o voto \"sim\" a esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=311&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, PARTIDO DA REP\u00daBLICA (PR), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, preferencialmente ao projeto de lei de convers\u00e3o adotado \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria que esses discursos aqui gravados em plen\u00e1rio fossem usados no interior de nosso Tocantins e do Brasil, onde h\u00e1 passagens com pre\u00e7os exorbitantes pelo simples fato de n\u00e3o haver concorr\u00eancia no mercado, pelo simples fato de pouqu\u00edssimas empresas que a\u00ed est\u00e3o - tr\u00eas agora - fazerem do mercado o seu quintal de casa para definirem suas regras e pre\u00e7os. No final, n\u00f3s, usu\u00e1rios, sa\u00edmos como os grandes prejudicados.\r\nPor isso o PR \u00e9 a favor de votar o texto original. Com todo o respeito ao nosso Senador Roberto Rocha, n\u00e3o basta abrir o capital para o estrangeiro se voc\u00ea estragar a mercadoria principal. E o texto original, Deputado Herculano, \u00e9 que est\u00e1 a contento n\u00e3o apenas do mercado, mas tamb\u00e9m de todos n\u00f3s usu\u00e1rios.\r\nEnt\u00e3o, o PR orienta que se vote \"sim\", para que se vote aqui o texto original da MP 863.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA REP\u00daBLICA (PR), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PR - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, est\u00e1 bem claro que quem votar esta mat\u00e9ria hoje n\u00e3o vota mat\u00e9ria a favor do Governo ou contra o Governo: vota a favor do usu\u00e1rio do transporte a\u00e9reo ou contra o usu\u00e1rio do transporte a\u00e9reo. \r\nN\u00e3o vamos entrar nesse m\u00e9tier de capital estrangeiro, se vai diminuir a autonomia das empresas nacionais ou a hierarquia brasileira. Eu sei que o resultado final disso \u00e9 mais emprego e menor custo das passagens a\u00e9reas no Brasil.\r\nO PR vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=331&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLN 4/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONGRESSO NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados e Senadores pela realiza\u00e7\u00e3o de acordo para a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura de cr\u00e9dito suplementar aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, serei breve.\r\nQuero dar testemunho do que vem sendo o trabalho \u00e1rduo, focado no bem-estar do nosso Pa\u00eds, que est\u00e1 acontecendo na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, travado pelos Senadores e Deputados neste Congresso Nacional, como bem relatado pelo Relator do PLN 4 na Comiss\u00e3o, o competent\u00edssimo Deputado Hildo Rocha, meu vizinho do Estado do Maranh\u00e3o.\r\nEnquanto h\u00e1 alguns dias, Deputado Hildo, v\u00edamos estudantes e professores angustiados com os contingenciamentos feitos pelo Governo Federal, pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o da falta de recursos que se instalava no Pa\u00eds, na Rep\u00fablica, foi na CMO que come\u00e7aram a aparecer os primeiros sinais de solu\u00e7\u00e3o vis\u00edvel, plaus\u00edvel e real, atrav\u00e9s da articula\u00e7\u00e3o dos Presidentes do Senado Federal, o Senador Davi Alcolumbre, e da C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Federal Rodrigo Maia, de valorosos Relatores, como o da LDO, o Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, que vejo ali, e o Relator LOA, o nosso amigo Deputado Domingos Netto, assim como do Presidente daquela Comiss\u00e3o, o Senador Marcelo Castro, e de tantos outros membros da Comiss\u00e3o imbu\u00eddos do desejo de encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para o problema.\r\nEu quero dizer ao nosso Pa\u00eds que nesta Casa n\u00e3o h\u00e1 partidos nem Parlamentares acima do bem e do mal, mas h\u00e1 partidos e Parlamentares dedicados ao bom debate, a fim de acharmos as verdadeiras solu\u00e7\u00f5es para os problemas do Pa\u00eds. A CMO hoje deu este recado: ali h\u00e1 Parlamentares unidos num s\u00f3 sentido, o de trazer solu\u00e7\u00f5es para o Pa\u00eds.\r\nVi, dias atr\u00e1s, levantar-se um alvoro\u00e7o porque os usu\u00e1rios do BPC ficariam sem seus recursos, Deputado Cac\u00e1, porque a CMO n\u00e3o queria votar o PLN, mas hoje demos um presente n\u00e3o s\u00f3 aos benefici\u00e1rios do BPC, como tamb\u00e9m ao homem do campo, que ter\u00e1 o Plano Safra garantido, aos alunos bolsistas do sistema pesquisas do Governo Federal, aos alunos das universidades federais e aos benefici\u00e1rios do Minha Casa, Minha Vida, para os quais, como dito pelo Deputado Hildo Rocha, foi garantido 1 bilh\u00e3o de reais, em acordo firmado pela L\u00edder do Governo Federal no Congresso, a competent\u00edssima e aguerrida Deputada Joice Hasselmann, que fez o bom debate. Ela ouviu e entendeu todas as necessidades, n\u00e3o s\u00f3 dos Parlamentares e dos partidos, mas tamb\u00e9m e acima de tudo do povo brasileiro, porque esta Casa ecoa a vontade dos brasileiros dos mais long\u00ednquos rinc\u00f5es do Brasil.\r\nEsta Casa ouviu atender \u00e0s necessidades poss\u00edveis de serem atendidas pelo Governo Federal. E o PLN 4, que votaremos mais \u00e0 frente, nesta sess\u00e3o do Congresso Nacional, relatado pelo Deputado Hildo Rocha, d\u00e1 essa linha de esperan\u00e7a, esse rumo ao Pa\u00eds e as solu\u00e7\u00f5es de que o nosso povo tanto precisa.\r\nParabenizo aqui hoje todos os Parlamentares, em nome do Partido Liberal e em nome dos L\u00edderes do partido, o Deputado Wellington Roberto, na C\u00e2mara, e o Senador Wellington Fagundes, no Senado. O PL est\u00e1 aqui, sim, para discutirmos ao centro, olhando, no decorrer das discuss\u00f5es, defeitos e qualidades, para trazermos solu\u00e7\u00f5es para o Pa\u00eds, porque \u00e9 para isto que os homens e as mulheres do Partidos Liberal est\u00e3o neste Congresso Nacional: trazer bem-estar ao nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, quero parabenizar o Congresso Nacional por esse gesto de grandeza com o nosso Brasil, atrav\u00e9s da aprova\u00e7\u00e3o do PLN 4, que votaremos logo mais nesta sess\u00e3o do Congresso Nacional.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VICENTINHO J\u00daNIOR, DEPUTADO FEDERAL, LAN\u00c7AMENTO, PLANO SAFRA DA AGRICULTURA FAMILIAR. \r\nELOGIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, AGRONEG\u00d3CIO, AGROPEU\u00c1RIA. \r\nPROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, TOCANTINS, EXTIN\u00c7\u00c3O, DELEGACIA DE POL\u00cdCIA, DELEGACIA ESPECIALIZADA, REPRESS\u00c3O, CORRUP\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O PUBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o no lan\u00e7amento do Plano Safra 2019/2020. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro e \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, pelo apoio ao agroneg\u00f3cio e aos agropecuaristas brasileiros. Contrariedade ao projeto de lei sobre a extin\u00e7\u00e3o da Delegacia de Repress\u00e3o a Crimes de Maior Potencial contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - DRACMA, em tramita\u00e7\u00e3o na Assembleia Legislativa do Estado de Tocantins. Excel\u00eancia dos trabalhos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o realizados pela Pol\u00edcia Civil de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite!\r\nSr. Presidente, caros colegas, hoje participamos de um evento no Pal\u00e1cio do Planalto. Ali\u00e1s, este Deputado pede a Deus a oportunidade de participar outras tantas vezes. O evento foi prestigiado politicamente, esperado por todos os envolvidos na discuss\u00e3o do Plano Safra 2019/2020.\r\nSou do Estado de Tocantins, um Estado jovem, mas que tem na sua potencialidade o agroneg\u00f3cio, a pecu\u00e1ria, a agricultura. As regi\u00f5es sertanejas do meu Estado vivem, empregam, geram divisa, geram riquezas em Tocantins, cora\u00e7\u00e3o do Brasil, atrav\u00e9s do seu agroneg\u00f3cio.\r\nAqui eu quero parabenizar de forma muito especial essa gigante que tem se mostrado em trabalho, em gest\u00e3o, em carinho e zelo ao setor, que \u00e9 a Ministra Tereza Cristina, colega de Parlamento.\r\nChegamos juntos, em 2014, na condi\u00e7\u00e3o de Deputado Federal. Quando vi, no come\u00e7o do Governo Jair Bolsonaro, a sua indica\u00e7\u00e3o sendo feita pela FPA e por aqueles Parlamentares l\u00e1 constitu\u00eddos, eu tinha certeza de que bons frutos o Brasil colheria.\r\nEu vi hoje o lan\u00e7amento do Plano Safra 2019-2020, com quase 226 bilh\u00f5es de reais para o fomento do agroneg\u00f3cio, dos quais 500 milh\u00f5es ser\u00e3o investidos em casa e moradia para o homem e a mulher do campo. Hoje h\u00e1 uma taxa de juros de apenas 3% ao ano para o custeio e o fomento da agricultura.\r\nIsso \u00e9 trabalho da Ministra Tereza Cristina, da equipe econ\u00f4mica do Ministro Paulo Guedes e tamb\u00e9m dos membros da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, da qual fa\u00e7o parte. Votamos conscientemente, na semana passada, o PLN 4 - votamos de manh\u00e3 na Comiss\u00e3o e \u00e0 tarde neste plen\u00e1rio - de forma consensual.\r\nNestes anos h\u00e1 que aqui estou, em meu segundo mandato, eu nunca tinha visto consenso de base e de oposi\u00e7\u00e3o votando pelo Pa\u00eds. Votamos l\u00e1 e come\u00e7amos a colher frutos, a dar frutos desse trabalho consensual ao homem e \u00e0 mulher do campo. Ent\u00e3o, eu fico feliz.\r\nParabenizo o Presidente Jair Bolsonaro por esse zelo com o homem e a mulher do campo. Realmente, se o Brasil hoje ainda tem bons n\u00fameros, uma realidade pujante, isso \u00e9 dado de forma concreta e real ao homem e \u00e0 mulher do campo.\r\nEnt\u00e3o, eu parabenizo todos voc\u00eas, sertanejos dos rinc\u00f5es do meu Estado, o Tocantins, e do Brasil como um todo. Parabenizo voc\u00eas, que trabalham de sol a sol, de lua a lua, para trazer essas riquezas ao Estado brasileiro.\r\nSr. Presidente, venho aqui hoje tamb\u00e9m fazer um alerta. Eu at\u00e9 me manifestei tempos atr\u00e1s sobre a preocupa\u00e7\u00e3o que eu tenho, como Parlamentar, com o trato que o Governo do Estado do Tocantins tem dado \u00e0 Pol\u00edcia Civil do Estado, em especial ao DRACMA, que \u00e9 justamente, Deputado Paulo Magalh\u00e3es, a delegacia de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Estado do Tocantins.\r\nL\u00e1 foram desvendados casos de coleta de lixo hospitalar sendo feita de forma absurda, sem nenhum tipo de salubridade; casos de ilicitude nas quest\u00f5es licitat\u00f3rias em seus contratos; servidores fantasmas, aqueles gafanhotos de folhas.\r\nQuando sai, no primeiro quadrimestre, no Tocantins, mostra-se o impacto de quase 54% de seu or\u00e7amento gasto em folha e encargos sociais. Boa parte tamb\u00e9m s\u00e3o consumidos por esses servidores fantasmas do Governo do Estado do Tocantins.\r\nVi tudo isso acontecer, como cidad\u00e3o que tamb\u00e9m sou, e achei bom que se passasse o Tocantins a limpo. Espero que se tragam \u00e0 luz do dia os envolvidos nesses desvios de condutas e de atos de corrup\u00e7\u00e3o.\r\nAgora, eu me assusto quando vejo a popula\u00e7\u00e3o tocantinense, a sociedade brasileira, cada dia mais clamando por combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, para que se puna com leis mais r\u00edgidas, como aqui prop\u00f5e o Ministro Sergio Moro no seu pacote anticorrup\u00e7\u00e3o, esses agentes da corrup\u00e7\u00e3o.\r\nE vejo, em Tocantins, o Governo do Estado, na pessoa tamb\u00e9m do nosso Presidente da Assembleia Legislativa, Deputado Ant\u00f4nio Andrade - Toinho Andrade -, de Porto Nacional, querer, com o pretexto de criar o Conselho Estadual de Seguran\u00e7a P\u00fablica, que se crie para outros benef\u00edcios a serem trazidos da esfera or\u00e7ament\u00e1ria, financeira, de investimentos, ao Estado do Tocantins. Que n\u00e3o se use de pretexto para, de forma escusa, extinguir a delegacia que mais tem dado resultados e trazido alegrias \u00e0 popula\u00e7\u00e3o tocantinense, que \u00e9 o DRACMA. Que se mantenha o DRACMA e que se crie o conselho! Agora, querer...\r\n\u00c9 at\u00e9 estranho, Sr. Presidente, no momento em que se come\u00e7am a fazer investiga\u00e7\u00f5es na Assembleia com rela\u00e7\u00e3o a servidores fantasmas... Puxa, a Assembleia do meu Estado, Casa por que eu tenho tanto respeito, carinho... Quantos amigos tenho l\u00e1! Por l\u00e1, convivi 8 anos, aprendendo a boa pol\u00edtica, aguerrida e de resultados, como aqui j\u00e1 falei por outras vezes! A Assembleia tem tantas pautas a serem votadas! Temos l\u00e1, h\u00e1 quase 9 meses, o projeto para federalizar a BR-010, a TO-050 e 020, para tirar das costas do Governo do Estado um custo de quase 14 milh\u00f5es, dito pelo pr\u00f3prio Governo do Estado, que se faz em manuten\u00e7\u00f5es, em trecho de Silvan\u00f3polis a Porto, de Porto a Palmas e Aparecida do Rio Negro. H\u00e1 outros projetos de grande import\u00e2ncia ao Estado.\r\nQuantos projetos tem a Assembleia que v\u00eam trazer benef\u00edcios ao Estado do Tocantins! Quantos Parlamentares valorosos e Parlamentares mulheres, Deputadas, bem intencionados, que querem faz\u00ea-lo! Mas, n\u00e3o sei se por press\u00e3o do Governo do Estado, por medo de outros podres aparecerem e surgirem l\u00e1, ou por simples perda de eixo do atual Presidente da Assembleia - que \u00e9 at\u00e9 da minha cidade de Porto Nacional -, h\u00e1 invers\u00f5es de pautas acontecendo.\r\nEu tenho certeza de que a Assembleia, logo, vai ser chamada \u00e0 responsabilidade pelas redes sociais, pela popula\u00e7\u00e3o, e vai se mostrar respons\u00e1vel e sens\u00edvel, como sempre, para fazer os grandes e importantes debates que o Estado merece. E que se d\u00ea o respeito devido \u00e0 Pol\u00edcia Civil, aos delegados da Pol\u00edcia Civil e, em especial, ao DRACMA, que tem trazido resultados reais no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Estado do Tocantins.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CELSO MORAIS, PREFEITO, PARA\u00cdSO DO TOCANTINS (TO), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, do Prefeito interino Celso Morais, do Munic\u00edpio de Para\u00edso do Tocantins, Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, serei breve. \r\nGostaria de registrar a presen\u00e7a aqui de Celso Morais, esse jovem e competent\u00edssimo Prefeito da cidade de Para\u00edso do Tocantins, a quinta maior cidade do Estado, uma das mais importantes cidades do Tocantins. Esse jovem, no auge dos seus 32 anos de idade, est\u00e1 hoje aqui em Bras\u00edlia correndo atr\u00e1s de recursos e participando de audi\u00eancias importantes, a fim de levar ao Munic\u00edpio os benef\u00edcios que ele tanto merece.\r\nPe\u00e7o o registro nos Anais da Casa da presen\u00e7a do Prefeito Celsinho Moraes, do Munic\u00edpio de Para\u00edso do Tocantins, no Estado do Tocantins.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, FAVOR\u00c1VEL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EFRAIM FILHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Efraim Filho, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu s\u00f3 queria, lembrando o ditado \"relembrar \u00e9 viver\", parabenizar o Relator, o Deputado Efraim Filho. Fomos parceiros em 2017, quando discutimos nesta Casa a PEC 270, que depois foi apensada, no Senado Federal, \u00e0 PEC 304, do Senador Otto Alencar. \r\nBras\u00edlia viu um dos maiores movimentos reivindicat\u00f3rios naquele momento, quando foi invadida por vaqueiros e vaqueiras dos quatro cantos do Brasil. Eles mostraram, de forma c\u00edvica, como se reivindica uma cultura e o respeito a um esporte.\r\nAqui n\u00e3o se pode aceitar o jeito como configuram o vaqueiro e a vaqueira do Sert\u00e3o brasileiro, nascidos e criados no lombo de um cavalo, que herdam do pai e do av\u00f4 o respeito a seus animais e \u00e0 sua cria\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se pode aceitar que Parlamentares tratem a vaquejada como se fosse um esporte que agride, que fere, que n\u00e3o respeita os animais envolvidos nessa cultura.\r\nEnt\u00e3o, eu quero parabenizar V.Exa., Deputado Efraim, e pedir mais uma vez o apoio...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Apoio \u00e0 pr\u00e1tica de vaquejada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, este Plen\u00e1rio est\u00e1 ficando, quanto ao aspecto intelectual, insalubre. Parlamentares falam aqui em sofrimento, mas se trata de respeito \u00e0 cultura do meu povo sertanejo, do homem do campo, da mulher do campo. Esses Parlamentares s\u00e3o os mesmos que aqui defendem a legaliza\u00e7\u00e3o do uso da maconha, que causa, a\u00ed sim, sofrimento \u00e0s fam\u00edlias brasileiras.\r\nTrata-se da cultura do meu povo do sert\u00e3o, do homem que herdou do pai e do av\u00f4 a tradi\u00e7\u00e3o do sertanejo, que tem amor e carinho pelo animal, que o trata bem. Cuida-se de reconhecer devidamente uma quest\u00e3o cultural, at\u00e9 para que se possa levar \u00e0s escolas p\u00fablicas, federais, estaduais e municipais, atrav\u00e9s de programas, a conscientiza\u00e7\u00e3o quanto ao zelo para com o animal.\r\n\u00c9 covardia falar isso neste plen\u00e1rio, Sra. Presidente. Permita-me expressar a minha contrariedade. S\u00f3 sabe o que \u00e9 uma vaquejada quem a vive. Considera-se o bom trato do animal, as festividades, a quest\u00e3o econ\u00f4mica...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a bancada do PL, de forma un\u00e2nime, reconhece o carinho, o zelo no caso dos esportes equestres. E foi bem dito pela Deputada Dulce Miranda que existem as provas de tambores, os nossos rodeios, assim como a nossa vaquejada. H\u00e1 n\u00e3o s\u00f3 o aspecto econ\u00f4mico, mas tamb\u00e9m o cultural, h\u00e1 o zelo, o carinho.\r\nS\u00f3 sabe disso quem pratica esse tipo de esporte, quem bota um filho ou uma filha, desde muito jovem, no lombo de um cavalo, para que aprenda a ter amor ao seu animal.\r\nPor isso, o PL \u00e9 contr\u00e1rio ao adiamento desta vota\u00e7\u00e3o. O voto \u00e9 \"n\u00e3o\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PL, em sua maioria, Presidente, respeita a cultura do vaqueiro. At\u00e9 porque falar em maus-tratos aos animais \u00e9 dar um tapa na face de um vaqueiro que depende do animal para o seu sustento, a sua economia familiar, o seu lazer, o respeito a sua cultura, o carinho, o bom trato a um animal, a um boi, a um garrote envolvido nas festas de vaquejadas. Isso tamb\u00e9m que se estende \u00e0s corridas de tambor e aos rodeios no Brasil como um todo.\r\nPor isso, o PL continua orientando \"n\u00e3o\", para que possamos votar ainda hoje o m\u00e9rito dessa mat\u00e9ria, e dar o devido respeito aos vaqueiros e vaqueiras do Nordeste, do Norte, enfim, dos quatro cantos do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTO FAVOR\u00c1VAEL,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 176/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  IDADE, APOSENTADORIA, PROFESSOR.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Apoiamento do PL \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 176 oferecida \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, depois de ver o resultado da vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da mat\u00e9ria sobre a reforma da Previd\u00eancia, eu quero registrar que o Partido Liberal s\u00f3 n\u00e3o deu mais votos do que o PSL. O PSL deu 54 votos; o PL, 39 votos. A bancada do PL foi a segunda a dar mais votos em favor da reforma da Previd\u00eancia.\r\nHoje o que n\u00f3s pedimos \u00e9 solidariedade. O que eu pe\u00e7o aqui hoje, em homenagem \u00e0 minha av\u00f3, D. Nice, professora, \u00e0 minha tia Adriana, tamb\u00e9m professora, e a tantas professoras e professores do Estado brasileiro, \u00e9 a sensibilidade, o apoio e, se poss\u00edvel, a libera\u00e7\u00e3o dos partidos da base governista e dos partidos do Centro em rela\u00e7\u00e3o a este destaque do PL.\r\nNada mais justo do que prestarmos essa homenagem \u00e0 categoria dos professores e das professoras, que cuidam dos nossos filhos e das nossas filhas. Esta mat\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 de oposi\u00e7\u00e3o nem de governo, \u00e9 mat\u00e9ria...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4703/2012, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DE RENDA, PROVENTO (REMUNERA\u00c7\u00c3O), PACIENTE, L\u00daPUS ERITEMATOSO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Indaga\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia sobre a possibilidade de vota\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s o recesso parlamentar, do Projeto de Lei n\u00ba 4.703, de 2012, concessivo aos portadores de l\u00fapus da isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a do imposto de renda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Aproveitando o ensejo desta vota\u00e7\u00e3o e ap\u00f3s ouvir o nosso colega, queria pedir a aten\u00e7\u00e3o dos colegas e do nosso Presidente Rodrigo Maia. Queria relembrar o Projeto de Lei n\u00ba 4.703, de 2012, que fala sobre a doen\u00e7a de l\u00fapus. V.Exa. fez com este Parlamentar o compromisso de paut\u00e1-lo nesta Casa, Sr. Presidente, mas, por for\u00e7a do destino, isso ainda n\u00e3o foi poss\u00edvel. Gostaria de pedir ao amigo essa aten\u00e7\u00e3o aos brasileiros e brasileiras que sofrem com essa enfermidade e que aguardam ansiosamente a vota\u00e7\u00e3o desse projeto de lei, que trar\u00e1 isen\u00e7\u00e3o para medicamentos de alt\u00edssimo custo, que muitos desses enfermos n\u00e3o conseguem adquirir na rede p\u00fablica, que, por quest\u00f5es financeiras, n\u00e3o t\u00eam acesso a esses medicamentos.\r\nPortanto, gostaria de ouvir de V.Exa. se haveria possibilidade de, no come\u00e7o do pr\u00f3ximo semestre, ap\u00f3s o recesso, n\u00f3s colocarmos nas primeiras pautas desta Casa esse projeto de lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POL\u00cdCIA CIVIL, CATEGORIA PROFISSIONAL, VALORIZA\u00c7\u00c3O, MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposta em benef\u00edcio dos profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. Pedido ao Governador do Estado de Tocantins, Mauro Carlesse, para valoriza\u00e7\u00e3o dos policiais civis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria apenas voltar ao tema anterior e dizer que o nosso Brasil, em especial o meu Estado, o Tocantins, v\u00ea nesta noite dois momentos distintos: v\u00ea o Congresso Nacional prestar as devidas homenagens \u00e0s for\u00e7as policiais - Pol\u00edcia Civil, Pol\u00edcia Militar, Pol\u00edcia Federal, Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal -, mas v\u00ea tamb\u00e9m, infelizmente, o Governo do Estado do Tocantins, na contram\u00e3o do que o Congresso hoje fez, achincalhar, perseguir, denegrir, fechar delegacias de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e tentar, de todo modo, exonerar delegados que da mesma forma o fazem.\r\nEnt\u00e3o, eu deixo aqui um recado ao Governador do Estado do Tocantins, Mauro Carlesse, para que ele aprenda com a homenagem que o Congresso Nacional presta hoje \u00e0 Pol\u00edcia Civil e comece a dar o devido valor e o devido respeito a esses homens e mulheres valorosos que prezam pelo bem-estar, pela moral e pelo combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Estado do Tocantins.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=309&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, ELOGIO.\r\nPERSEGUI\u00c7\u00c3O POLITICA, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, POLICIA CIVIL, TOCANTINS.\r\nPORTO NACIONAL (TO), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Den\u00fancia de persegui\u00e7\u00e3o e pris\u00e3o arbitr\u00e1ria de Delegados da Pol\u00edcia Civil promovidas pelo Governo do Estado de Tocantins. Transcurso do 158\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Porto Nacional, em Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou inscrito tamb\u00e9m para usar o tempo de L\u00edder, mas vou retirar essa inscri\u00e7\u00e3o para que o Deputado Capit\u00e3o Augusto possa fazer uso desse tempo.\r\nVenho hoje a esta tribuna, em primeiro lugar, para parabenizar o Congresso Nacional, como fiz ali ontem ao microfone, pelo gesto, pela grandeza do come\u00e7o das discuss\u00f5es da nova Previd\u00eancia, por votarmos o m\u00e9rito dela e tamb\u00e9m pelo gesto de carinho com as nossas for\u00e7as de seguran\u00e7a, em especial com a Pol\u00edcia Civil.\r\nEm segundo lugar, o que me traz aqui hoje \u00e9 o que rapidamente falei ontem ao microfone, \u00e9 a contram\u00e3o do que est\u00e1 acontecendo entre o Congresso Nacional, o nosso Pa\u00eds e o meu Estado do Tocantins.\r\nFa\u00e7o aqui hoje um alerta ao Ministro Sergio Moro, um alerta \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica de todo o Brasil para que sejam solid\u00e1rios aos delegados da Pol\u00edcia Civil, em especial \u00e0 DRACMA, que v\u00eam sofrendo persegui\u00e7\u00f5es e achincalhes a todo momento pelo atual Governador, o Sr. Mauro Carlesse, pelo seu Vice, o Sr. Wanderlei Barbosa, e pelo seu time de criminosos que fazem gest\u00f5es usando o mandato que lhes foi dado pelo povo do Tocantins para se blindarem dos atos constantes de corrup\u00e7\u00e3o ativa que v\u00eam acontecendo no meu Tocantins.\r\nPrenderam o Superintendente de Obras e Manuten\u00e7\u00f5es, ligado ao Governo do Estado, um tal de Geraldo. Em vez de o Governador exoner\u00e1-lo, exonera o delegado que o prendeu, que come\u00e7ou a investigar esse mesmo servidor corrupto. Vejam o absurdo que acontece no meu Tocantins! A popula\u00e7\u00e3o come\u00e7a a n\u00e3o entender mais o que est\u00e1 acontecendo. Por que, em vez de prender os agentes da corrup\u00e7\u00e3o, prende, exonera, persegue, extingue a delegacia que justamente combate os atos de corrup\u00e7\u00e3o no Estado do Tocantins?\r\nO L\u00edder do Governo na Assembleia do Estado e Parlamentares ligados ao Governo s\u00e3o constantemente investigados por esses desvios. Isso \u00e9 para blindar a quadrilha dele; \u00e9 para blindar as a\u00e7\u00f5es escusas e nebulosas dele; \u00e9 para blindar os parentes, os sobrinhos, que, em Tocantins e em Palmas, s\u00e3o bem afamados quando se fala em lavagem de dinheiro, em desvio do Er\u00e1rio p\u00fablico, e por a\u00ed vai. Eu tenho certeza de que logo ser\u00e1 feita a justi\u00e7a, e esse Governador irrespons\u00e1vel ser\u00e1 chamado \u00e0s suas responsabilidades.\r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar a minha cidade, Porto Nacional, que amanh\u00e3 completa 158 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \u00c9 uma cidade importante na discuss\u00e3o separatista do meu Estado de Tocantins do Estado de Goi\u00e1s. L\u00e1 foi sempre palco dessas discuss\u00f5es quando se fizeram os levantes para separar Tocantins de Goi\u00e1s. E hoje temos l\u00e1 um bel\u00edssimo Estado, que \u00e9 o meu Tocantins.\r\nEu parabenizo Porto Nacional, a minha querida cidade, de onde sou filho nascido e criado e por onde fui eleito duas vezes. Vejo nos v\u00eddeos do Munic\u00edpio, publicados pela Prefeitura, atrav\u00e9s de portais, o asfalto, as creches, as escolas.  \u00c9 a primeira cidade a proporcionar \u00e0 sua popula\u00e7\u00e3o Internet gratuita. Nisso h\u00e1 as m\u00e3os deste Deputado Federal e do ent\u00e3o Senador Vicentinho Alves. Por tudo isso vejo que vale muito a pena trabalhar pela nossa comunidade, pela nossa gente, que aqui nos faz mandat\u00e1rios.\r\n\u00c9 com esse mesmo carinho e respeito que eu me remeto ainda ao Governador do Estado, que tamb\u00e9m o tenha com todos n\u00f3s tocantinenses.\r\nSr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade de proferir essas palavras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA E COMBATE AO CRIME ORGANIZADO (CSPCCO), MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROVID\u00caNCIA, GOVERNO ESTADUAL, TOCANTINS, ATUA\u00c7\u00c3O, DELEGADO DE POL\u00cdCIA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Pedido de ado\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado e pelo Minist\u00e9rio a Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, de medidas a respeito da persegui\u00e7\u00e3o praticada pelo Governo do Estado de Tocantins contra Delegados da Pol\u00edcia Civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya Santos, fugindo um pouco ao tema, eu estava conversando agora com o Deputado Delegado \u00c9der Mauro e queria pedir a solidariedade da Comiss\u00e3o Permanente de Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, na pessoa do Deputado Capit\u00e3o Augusto, em rela\u00e7\u00e3o ao que vem acontecendo no meu Estado do Tocantins.\r\nEu e o Deputado Luis Miranda estamos pedindo uma audi\u00eancia com o Ministro Sergio Moro para que S.Exa. interceda nos absurdos que v\u00eam acontecendo em Tocantins. Vejam bem: delegado investiga, delegado prende. O Governo do Estado vai l\u00e1 e, em vez de punir o servidor que age em ato de corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o: pune, achincalha e abre processo para exonerar o delegado. Que contrassenso! Que falta de bom senso! Isso \u00e9 a contram\u00e3o do que o Brasil tanto pede hoje, que \u00e9 o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o que estamos vivendo em Tocantins.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a este Congresso que demonstre a mesma solidariedade que tem demonstrado com a Pol\u00edcia Civil brasileira em rela\u00e7\u00e3o ao meu Tocantins.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em dois anos  constante do \u00a7 1\u00ba, do art. 20, do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aqui est\u00e1 nossa bancada, mais do que bem representada por esses valorosos Deputados Federais e Deputadas Federais.\r\nEu, Deputado Vicentinho J\u00fanior, venho do Estado do Tocantins, e l\u00e1, predominantemente, a vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 o Cerrado. \u00c0s vezes, faz-se necess\u00e1rio ir do fogo a cinza e da cinza ao broto. Muitas vezes as pessoas n\u00e3o entendem o que \u00e9 aquele inc\u00eandio naquele momento, achando que s\u00f3 est\u00e1 l\u00e1 para fazer o mal, e muitas vezes, como aqui hoje, estamos sendo mal compreendidos. Como foi bem dito pela Deputada Christiane Yared, muitas vezes n\u00e3o adianta ter apenas o direito, mas n\u00e3o ter as condi\u00e7\u00f5es de ter esse direito.\r\nO Partido Liberal teve ontem apreciado um destaque de sua autoria, mas infelizmente, por falta de votos ou de qu\u00f3rum, n\u00e3o fomos vitoriosos. Ficamos tristes por ontem, mas felizes por hoje, por vermos em discuss\u00e3o um debate hist\u00f3rico nos nossos quadros, desde \u00c1lvaro Valle at\u00e9 hoje, com essas valorosas e esses valorosos Deputados Federais, por conseguirmos trazer \u00e0 discuss\u00e3o a bandeira dos nossos professores, homens e mulheres. Com certeza, muitos ou todos n\u00f3s passamos por uma sala de aula e recebemos o carinho e o respeito de um docente, que nos trouxe conhecimento para que pud\u00e9ssemos passar adiante. \r\nDar aqui hoje, na condi\u00e7\u00e3o de Deputado Federal, esse zelo e esse carinho aos nossos professores brasileiros faz com que o PL fique realizado com esse trabalho e esse respeito a essa categoria a que n\u00f3s t\u00e3o bem queremos, que s\u00e3o os nossos professores. Parab\u00e9ns pela aprova\u00e7\u00e3o de um direito que, com certeza, \u00e9 merecido por todos eles!\r\nE passo a palavra ao Deputado Giovani Cherini.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pela Casa, em segundo turno, da proposta de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto o Relator n\u00e3o sobe \u00e0 tribuna, venho aqui justificar e confirmar o nosso apoio \u00e0 reforma da nova Previd\u00eancia. \r\nOntem, como todos os tocantinenses, n\u00f3s sofremos com a aus\u00eancia de voos e os altos pre\u00e7os das passagens a\u00e9reas. No primeiro turno, votamos a favor do texto da nova Previd\u00eancia, que foi aprovado nesta Casa. Durante todo o recesso, travamos debates no Estado de Tocantins e defendemos a nova formula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia no Tocantins e no Brasil. \r\nSe ontem aqui eu estivesse, teria votado favoravelmente \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da nova Previd\u00eancia, porque ela \u00e9 necess\u00e1ria ao Brasil. \r\nEra isso o que eu tinha dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FESTA POPULAR,  NATIVIDADE (TO).\r\nMAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, CORRUP\u00c7\u00c3O, SAUDE PUBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POLITICA, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, POLICIA CIVIL, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para participa\u00e7\u00e3o nas festividades de Nosso Senhor do Bonfim, no Munic\u00edpio de Natividade, Estado de Tocantins. Vincula\u00e7\u00e3o entre a pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o no Governo Mauro Carlesse e a precariedade da \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica. An\u00fancio de apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, de requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica; do Delegado Geral e do Governador do Estado do Tocantins para esclarecimento de atos contra Delegados da Pol\u00edcia Civil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente convido todos os colegas Deputados e Deputadas Federais a participarem das festividades de Nosso Senhor do Bonfim que se realizam no Munic\u00edpio de Natividade, no Estado de Tocantins, no per\u00edodo de 6 a 17 de agosto. Este Deputado, como todo bom romeiro, no dia 9 partir\u00e1 do Munic\u00edpio de Porto Nacional para percorrer 200 quil\u00f4metros a p\u00e9 e, at\u00e9 o dia 13, cumprir mais uma vez a promessa que pago h\u00e1 quase duas d\u00e9cadas, por f\u00e9 no meu Nosso Senhor do Bonfim.\r\nSr. Presidente, o que me traz hoje aqui \u00e9 tamb\u00e9m dizer que a corrup\u00e7\u00e3o mata. Ela tira o medicamento do idoso dos postos de sa\u00fade, tira o teste do pezinho do rec\u00e9m-nascido nas maternidades. A corrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 matando os tocantinenses. Tenho feito desta tribuna diversos alertas para a corrup\u00e7\u00e3o no meu Estado, pedindo que os \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis fiscalizem atos que se desviem da l\u00f3gica do bom senso, \u00f3rg\u00e3os como o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, a Pol\u00edcia Federal e a Pol\u00edcia Civil no meu Estado - infelizmente o DRACMA foi extinto e com ele o trabalho que fazia no meu Tocantins.\r\nDurante o recesso, n\u00e3o foi diferente. No Tocantins, as prioridades s\u00e3o invertidas, Deputada Dulce Miranda. N\u00e3o h\u00e1 recursos para se fazer um simples teste do pezinho, porque h\u00e1 9, 10, 11 meses permanecem estragados equipamentos simples na maternidade p\u00fablica de Palmas. Faltam medicamentos.\r\nDona Maria Engra\u00e7a - fa\u00e7o quest\u00e3o de dizer seu nome e de lhe prestar minhas homenagens - faleceu aos 79 anos de idade, em 29 de julho, depois de ficar 15 meses esperando um tratamento no Hospital Geral de Palmas. Ela n\u00e3o teve o devido tratamento e foi a \u00f3bito.\r\nQuantas Marias, como essa, no Tocantis, quantas filhas de Maria, no Tocantins, n\u00e3o t\u00eam suas vidas ceifadas?\r\nO Governo do Estado, Deputada Dulce Miranda, n\u00e3o deixa de pagar um \u00fanico m\u00eas sequer o aluguel de uma grua, um guindaste que fica dentro do HGP, sem nenhuma finalidade, h\u00e1 muitos anos. Esse aluguel n\u00e3o deixa de ser pago um \u00fanico dia pelo Governo do Estado. O Governo do Estado prioriza o aluguel de um guindaste, em vez de comprar medicamentos para atender \u00e0s Marias, aos tocantinenses rec\u00e9m-nascidos nas maternidades.\r\nRepito: a corrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 matando os tocantinenses. Eu disse, no passado, que o ex-Secret\u00e1rio Renato Jayme, junto com o atual Governador Mauro Carlesse, tinham em suas m\u00e3os o sangue dos tocantinenses. Reafirmo o que disse. Hoje o Secret\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 mais Renato Jayme, \u00e9 outro - n\u00e3o sei o nome, porque ele \u00e9 de outro Estado -, mas tamb\u00e9m esse Secret\u00e1rio, junto com o Governador Mauro Carlesse, tem em suas m\u00e3os o mesmo sangue de v\u00e1rias Marias que perderam a vida, como a Maria Engra\u00e7a, no dia 29 de julho - minha solidariedade ao luta da fam\u00edlia.\r\nPe\u00e7o ao Governo do Estado respeito, coisa que tem faltado a todos os tocantinenses.\r\nNa semana que vem, na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, presidida pelo valoroso Deputado Federal Capit\u00e3o Augusto, do nosso partido, iremos apresentar conjuntamente, a Deputada Dulce Miranda e eu, Deputado Vicentinho J\u00fanior, um requerimento para que o atual Governador, o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica e o Delegado Geral venham a Bras\u00edlia. Eles precisam esclarecer os tantos atos de persegui\u00e7\u00e3o que houve e ainda h\u00e1 aos delegados da Pol\u00edcia Civil, o que levou inclusive \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da Delegacia de Repress\u00e3o a Crimes de Maior Potencial contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - DRACMA, no Estado de Tocantins. Espero que venham ou mandem representantes que possam explicar isso. Se n\u00e3o vierem por convite, faremos uma convoca\u00e7\u00e3o.\r\nMeus amigos, pe\u00e7o \u00e0s institui\u00e7\u00f5es s\u00e9rias do meu Brasil, ao Ministro Sergio Moro, que tem sido imbat\u00edvel no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, que comecem a olhar para o Tocantins, que est\u00e1 cansado de passar por tanto sofrimento nos \u00faltimos tempos, com a atual gest\u00e3o, que possui figuras escusas nos bastidores, como o sobrinho Claudinei Quaresemin, que me parece que manda mais do que o atual Governador. Ali\u00e1s, eu come\u00e7o a me convencer de que o Governador est\u00e1 como a Rainha da Inglaterra do Estado de Tocantins, est\u00e1 sentado na cadeira, mas n\u00e3o manda.\r\n\u00c9 o sobrinho quem tira e p\u00f5e os Secret\u00e1rios do Estado. \u00c9 o sobrinho quem p\u00f5e os recursos onde acha devido. N\u00e3o sei quais s\u00e3o os interesses em jogo, Deputado Damaso, mas o tio, muito atencioso, atende o sobrinho. Enquanto isso, o Governador, muito irrespons\u00e1vel, machuca o povo tocantinense.\r\nSr. Presidente, espero que as institui\u00e7\u00f5es s\u00e9rias do Brasil, nas quais eu acredito, comecem a olhar com mais aten\u00e7\u00e3o para meu Estado do Tocantins.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS, COMISS\u00c3O ESPECIAL, CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Regozijo com a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397-A, de 2017, a respeito da convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pela Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Deputada Soraya, V.Exa. ainda n\u00e3o sabe a import\u00e2ncia, e o sonho, e o desejo de muitos pioneiros e pioneiras do meu Estado, Tocantins, que havia muito tempo nos cobravam a cria\u00e7\u00e3o desta Comiss\u00e3o Especial para tratar da PEC 397, que convalida os atos de cria\u00e7\u00e3o do Estado, que confere o respeito devido e a valoriza\u00e7\u00e3o aos pioneiros, homens e mulheres que chegaram ao sert\u00e3o tocantinense para hoje terem a bela Capital de Palmas e um Estado t\u00e3o belo como Tocantins. \r\nQuero agradecer de forma muito especial ao Presidente Rodrigo Maia por pautar a cria\u00e7\u00e3o desta Comiss\u00e3o Especial, que foi proposta na Casa ao lado, o Senado Federal, pelo ent\u00e3o Senador Vicentinho Alves. L\u00e1, a aprova\u00e7\u00e3o foi un\u00e2nime, e eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que na C\u00e2mara do Deputados tamb\u00e9m teremos a mesma sensibilidade e solidariedade da Casa para, de maneira igual, conseguirmos a aprova\u00e7\u00e3o, para que esses homens e mulheres que acreditaram no Tocantins tenham seu devido valor. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 187/2016, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, NDIOS, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, GRUPO IND\u00cdGENA, ATIVIDADE AGR\u00cdCOLA, ATIVIDADE PECU\u00c1RIA, ATIVIDADE FLORESTAL, TERRAS IND\u00cdGENAS, AUTONOMIA, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nCR\u00cdTICA, COMPORTAMENTO, ESQUERDA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 187, de 2016, acerca da permiss\u00e3o \u00e0s comunidades ind\u00edgenas da pr\u00e1tica de atividades agropecu\u00e1rias e florestais e da comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e gerenciamento da renda. Car\u00e1ter falacioso do discurso da Esquerda a respeito da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Como autor da PEC 187, eu preciso deixar algumas quest\u00f5es muito claras, sen\u00e3o a mentira contada v\u00e1rias e v\u00e1rias vezes vira verdade.\r\nEu n\u00e3o vou entrar aqui, como falei mais cedo hoje na CCJ, na discuss\u00e3o sobre essa narrativa da Esquerda de querer deter para si a condi\u00e7\u00e3o de \u00fanica protetora dos povos ind\u00edgenas e das minorias. Quem me conhece sabe que essa discuss\u00e3o eu n\u00e3o fa\u00e7o desde quando aqui cheguei como Deputado Federal. Eu sempre vou pelo bom senso.\r\nH\u00e1 pouco vi uma Deputada Federal falar que j\u00e1 existe economia fomentada nas comunidades ind\u00edgenas, com a venda de castanha-do-par\u00e1 e de \u00f3leo vegetal. S\u00f3 que tamb\u00e9m existe venda clandestina do nosso bioma, o que infelizmente acontece pelo simples fato de os povos ind\u00edgenas tentarem sobreviver \u00e0 falta de op\u00e7\u00e3o de gera\u00e7\u00e3o de renda. \r\nQuero dizer a esses Parlamentares da Esquerda que essa ideia dessa PEC n\u00e3o foi do Deputado Federal Vicentinho J\u00fanior, mas, sim, Deputada Soraya Santos, de dois amigos e irm\u00e3os ind\u00edgenas do Munic\u00edpio de Formoso do Araguaia, chamados Robson Java\u00e9 e Idjawala, que vieram ao nosso gabinete, em 2016, pedir, pelo amor de Deus, que algo fosse feito na Ilha do Bananal, onde quase 100 mil cabe\u00e7as de gado s\u00e3o criadas, mas a boiada passa, e o benef\u00edcio n\u00e3o fica.\r\nEles queriam, sim, poder ser al\u00e7ados \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de serem eles os detentores, nas suas reservas ind\u00edgenas, de inscri\u00e7\u00f5es estaduais, para buscar fomento de fundos constitucionais e sanidade animal na Ilha do Bananal, como acontece em muitas partes do Brasil.\r\nEnt\u00e3o, essa narrativa da Esquerda \u00e9 falaciosa. N\u00e3o venham aqui querer convencer o Plen\u00e1rio com mentiras, inverdades, como se a PEC proposta por este Parlamentar... V\u00e1 ao Tocantins e procure saber, nas comunidades ind\u00edgenas do Estado, quem \u00e9 Vicentinho J\u00fanior. Eu tenho zelo, carinho e respeito por meus irm\u00e3os e minhas irm\u00e3s ind\u00edgenas e jamais proporia uma PEC que os machucasse.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e esportivas, constante do art. 1\u00ba da Lei 13.364, de 2016, na reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PL, j\u00e1 lamentando algumas declara\u00e7\u00f5es dadas aqui anteriormente, pede desculpas a homens e mulheres do Norte e do Nordeste, de um Brasil interiorano, que tem a vaquejada, a pecu\u00e1ria, os rodeios, as pegas de boi, n\u00e3o apenas como esporte, que aqui hoje tenta se suprimir, mas tamb\u00e9m como cultura de um povo. Pedimos desculpas a esses homens e mulheres.\r\nPor isso, o PL orienta o voto \"sim\" ao texto e o voto \"n\u00e3o\" a este destaque, porque, al\u00e9m de cultura, \u00e9 respeito tamb\u00e9m a um esporte que gera riquezas no interior do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, HOSPITAL GERAL, PALMAS (TO), CORRUP\u00c7\u00c3O, SUPERFATURAMENTO, DEN\u00daNCIA, CLAUDINEI QUARESEMIN, SECRET\u00c1RIO, GOVERNO ESTADUAL, PLANO DE SA\u00daDE, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL ESTADUAL, CR\u00cdTICA.\r\nVICENTINHO J\u00daNIOR, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DESTINA\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, TOCANTINS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a declara\u00e7\u00f5es do Governador do Estado de Tocantins, Mauro Carlesse, contra o orador. Atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador em favor do povo tocantinense.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, eu come\u00e7o esta fala pedindo desculpas aos meus colegas que est\u00e3o presentes, pela fala de um Governador do Tocantins que \u00e9 despreparado e desequilibrado. Eu terei que repetir e parafrase\u00e1-lo para dizer o porqu\u00ea da minha indigna\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o o tempo de 7 minutos, mais 5 minutos.\r\nHoje estou nesta tribuna, neste ambiente em que sempre travei embates e aprendi com muitos L\u00edderes, mulheres e homens que v\u00eam ao enfrentamento para discutir as pautas dos seus Estados, dos seus Munic\u00edpios, das suas comunidades e do Brasil. Contudo, antes de virar Deputado Federal pelo meu Estado do Tocantins, ainda em 2014, quando eu era tido como Vicentinho, filho do Senador Vicentinho, eu pedia \u00e0s pessoas que me dessem cr\u00e9dito, para eu mostrar que seria um Deputado que, ao final do mandato, n\u00e3o teria envergonhado o meu Tocantins, n\u00e3o teria sido citado, n\u00e3o teria sido conduzido, n\u00e3o teria sido processado, n\u00e3o teria com o meu nome sujado a hist\u00f3ria do meu Tocantins. Dito isso, entreguei o primeiro mandato e fui \u00e0 disputa do segundo mandato, em 2018, dizendo que pesquisassem quem era Vicentinho J\u00fanior, para depois verem se eu seria merecedor do voto de confian\u00e7a do eleitor do meu Estado do Tocantins.\r\nAssim, Sra. Presidente, eu jamais irei aceitar o que tem feito um Governador desequilibrado, que faz das filas dos hospitais do Estado do Tocantins verdadeiros a\u00e7ougues humanos. L\u00e1 o Hospital Geral de Palmas - HGP virou filme de terror. A estadualiza\u00e7\u00e3o do Hospital de Colinas n\u00e3o passou de promessa falsa de um candidato em 2018. O Hospital Regional de Augustin\u00f3polis, conforme foi dito pelas pessoas daquela regi\u00e3o norte do Tocantins, \u00e9 um desespero total, pela falta de medicamentos. Na minha cidade de Porto Nacional, um portuense n\u00e3o pode mais nascer, porque n\u00e3o h\u00e1 m\u00e9dicos e enfermeiros para fazer um parto. Somos obrigados a procurar outros hospitais. \r\nNa contram\u00e3o disso, Sr. Governador Mauro Carlesse, h\u00e1 o aluguel dos seus guindastes no HGP de Palmas, reformas superfaturadas, com agente da sua corrup\u00e7\u00e3o no Tocantins sendo preso no Estado de Minas Gerais, como o ex-servidor Geraldo; com o seu sobrinho, que \u00e9 citado em \u00e1udios e mais \u00e1udios. Em tudo que h\u00e1 corrup\u00e7\u00e3o no Tocantins, est\u00e1 o seu sobrinho, o seu agente da corrup\u00e7\u00e3o no Estado do Tocantins. Quando se vai ver o Plano de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Estado do Tocantins - PLANSA\u00daDE, est\u00e1 l\u00e1 o Claudinei Quaresemin. Quando se vai ver o contrato do Palacinho, da casa do Governador, l\u00e1 est\u00e1 o seu sobrinho colocado em den\u00fancia dentro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual.\r\nMas eu tenho confian\u00e7a, como falei outras vezes, nas institui\u00e7\u00f5es s\u00e9rias do meu Estado. Logo a verdade vir\u00e1 aos fatos.\r\nE lave a sua boca no dia em que voc\u00ea tiver coragem novamente para dizer que este Deputado e sua fam\u00edlia s\u00e3o corruptos ou vagabundos, porque foi deste vagabundo Deputado, Sr. Governador, que o senhor j\u00e1 teve acesso a quase meio bilh\u00e3o de reais! Foi com a minha assinatura, para recursos oriundos da bancada do Estado do Tocantins, at\u00e9 porque quem me conhece sabe que eu nunca pratiquei, Sra. Presidente, a teoria do \"quanto pior, melhor\". Se a coisa est\u00e1 ruim, eu fa\u00e7o o meu gesto para ajudar o meu Estado, e n\u00e3o esse incompetente Governador, que tem l\u00e1 quase meio bilh\u00e3o de reais, com a minha assinatura, para atender custeio da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, de infraestrutura, para compra de perfuratrizes, e por a\u00ed vai, com a minha assinatura, em solidariedade ao meu Estado do Tocantins - mas muito desconfiado daquelas m\u00e3os sujas, quando se trata do Er\u00e1rio p\u00fablico.\r\n\u00c9 por conta deste vagabundo que os 139 Munic\u00edpios do Estado de Tocantins, Sra. Presidente, t\u00eam trabalho e zelo, em pautas que levam recursos de emenda parlamentar individual. H\u00e1 pautas municipalistas que travo aqui nesta C\u00e2mara dos Deputados. \r\nProva disso foi um CAUC pelo qual lutamos na Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO, no ano retrasado, e que foi reconhecido pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios - CNM. Prova disso \u00e9 a luta que travo hoje na mesma CMO para que possamos ter mais indica\u00e7\u00f5es livres em emendas de bancada, para atender todos os Munic\u00edpios dos Estados brasileiros, principalmente os do meu Estado, o Tocantins. \u00c9 deste vagabundo o bom exemplo.\r\nO mesmo desafio eu lhe fa\u00e7o aqui agora, Governador Mauro Carlesse: apresente uma certid\u00e3o sua para mostrar a sua quita\u00e7\u00e3o eleitoral, porque o seu CPF n\u00e3o tem dito - e olhe que, at\u00e9 aqui, eu nunca chamei ao debate a sua fam\u00edlia, porque respeito a institui\u00e7\u00e3o fam\u00edlia. Mas voc\u00ea chamou meu pai e minha m\u00e3e de vagabundos e corruptos. Eu sou filho de uma dona de casa que acompanha o seu marido por tr\u00eas d\u00e9cadas de mandato no Tocantins e nunca ocupou um cargo p\u00fablico no Tocantins. Fez a boa pol\u00edtica, ao lado do seu esposo, atendendo aos mais necessitados do Munic\u00edpio de Porto Nacional. Quem conhece a casa dos Vicentinhos sabe que \u00e9 uma casa que a todo tempo ficou de portas abertas a quem dela precisou. A hist\u00f3ria separatista de Tocantins passou por Porto Nacional, e l\u00e1 est\u00e1vamos presentes.\r\nVoc\u00ea talvez n\u00e3o saiba de quem sou filho porque chegou l\u00e1 h\u00e1 pouco tempo e, pelo visto, n\u00e3o teve a curiosidade de conhecer a hist\u00f3ria dos tocantinenses. \u00c9 por isso que n\u00e3o a respeita e a todo momento a afronta, com as gest\u00f5es deste seu Governo incompetente. Como aqui falei, sou filho de um homem que por quase tr\u00eas d\u00e9cadas de mandato foi Prefeito de Porto Nacional, Deputado Estadual duas vezes e Presidente da Assembleia. Aqui registro que, em sua \u00e9poca, n\u00e3o havia esc\u00e2ndalo de servidores fantasmas, como h\u00e1 na sua gest\u00e3o na Assembleia. Contra seus l\u00edderes de Governo atualmente constam, a todo momento, investiga\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Civil e den\u00fancias da imprensa do Estado do Tocantins. Meu pai foi Deputado Federal nesta Casa e Senador da Rep\u00fablica, tendo sido 1\u00ba Secret\u00e1rio daquela Casa. \r\nGra\u00e7as a Deus, com muita honra, digo que, se aqui me fa\u00e7o limpo, foi porque aprendi de casa! Esse recado lhe dou porque voc\u00ea, assim, mau exemplo d\u00e1 a seu sobrinho. E foi dito por uma ex-mulher sua. E agora quer falar de fam\u00edlia!? Eu vou preservar a sua atual esposa e a sua filha, porque elas n\u00e3o merecem de n\u00f3s dois esse tipo debate baixo e vil. Mas falam que voc\u00ea \u00e9 dono de um laranjal, que voc\u00ea fugiu de S\u00e3o Paulo para ir a Tocantins adquirir terras, fruto da m\u00e1fia de combust\u00edveis adulterados. Ali\u00e1s, o seu apelido l\u00e1 \u00e9 vinagreiro, aquele cidad\u00e3o que faz adultera\u00e7\u00f5es de combust\u00edvel.\r\nEle abriu uma empresa de tinta, Sra. Presidente, mas nunca produziu uma \u00fanica lata de tinta naquela tal de Maximus, a n\u00e3o ser solventes. Est\u00e1 na investiga\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil, no Estado do Tocantins, e no seu processo de separa\u00e7\u00e3o com a sua ex-mulher a den\u00fancia feita, e um esquema que foi montado por voc\u00ea e seu sobrinho, mais uma vez, esse g\u00eanio do mal que ocupa os espa\u00e7os p\u00fablicos do Estado Tocantins.\r\nHoje a Assembleia fez l\u00e1 no Tocantins uma convoca\u00e7\u00e3o - para mim, muito circo armado - para discutir o PLANSA\u00daDE. Quem tinha que estar l\u00e1 n\u00e3o era o Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o ou um rapaz que est\u00e1 l\u00e1 como gestor do plano. Quem tinha que estar l\u00e1 era o seu sobrinho, denunciado em um \u00e1udio de quase 20 minutos pelo propriet\u00e1rio de um hospital que disse ter sido achincalhado com pedido de propina de quase 23%. Essa den\u00fancia se encontra no Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e nos \u00f3rg\u00e3os competentes. Eu aqui apenas repercuto o que vejo falar a imprensa respons\u00e1vel do meu Estado.\r\nVenho para dizer a voc\u00ea, Governador, que, a cada ataque que voc\u00ea me fizer, em defesa dos tocantinenses, de mulheres como a D. Maria, que faleceu depois de 15 meses no HGP esperando tratamento - ela veio a \u00f3bito! -, e de pais e filhos que veem seus filhos e pais sofrendo nas mesmas filas de hospital, eu estarei aqui nesta tribuna, nem um passo atr\u00e1s e sempre um passo \u00e0 frente, num embate com o senhor e com a sua fun\u00e7\u00e3o.\r\nAs cr\u00edticas que aqui fiz, estas foram feitas \u00e0s suas m\u00e1s gest\u00f5es. Nunca o chamei de vagabundo ou corrupto. Quem me conhece, sabe que covarde \u00e9 coisa que n\u00e3o sou. \r\nEu termino dizendo que do evento do Plano Plurianual - PPA, de que o senhor participou na sexta-feira, no Munic\u00edpio de Para\u00edso, eu prefiro destacar o discurso do ex-Governador, ex-Deputado Federal e atual Prefeito, com dois mandatos, o Dr. Mois\u00e9s Avelino, um homem muito honrado, um homem muito digno. Naquele evento antecedeu ao senhor e \u00e0 sua fala infeliz. Quero at\u00e9 pensar que foi um devaneio, movido a rem\u00e9dios de tarja preta, cacha\u00e7as tomadas em noites anteriores ou desequil\u00edbrios emocionais. Para isso, eu posso indicar-lhe cl\u00ednicas em Bras\u00edlia, para que se trate, \u00e0s vezes, desses seus desequil\u00edbrios. Prefiro ficar com a palavra honrosa do Dr. Mois\u00e9s Avelino, que l\u00e1 naquele seu Munic\u00edpio me tem como parceiro de gest\u00e3o desde o primeiro dia de mandato. Por l\u00e1 e por todos os outros Munic\u00edpios do Estado, sem olhar bandeiras pol\u00edtico-partid\u00e1rias, este Deputado tem trabalhado de forma sempre respeitosa.\r\nAgora, o senhor me chamou de covarde, Sr. Governador. E o senhor tem o meu telefone. O senhor disse que n\u00e3o tem me achado para falar aos olhos tudo o que disse a meu respeito nesse evento do PPA, rodeado de seguran\u00e7a, que \u00e9 estafe do Governo do Estado, e me tendo a dist\u00e2ncia de quil\u00f4metros, porque eu estava aqui em Bras\u00edlia. Voc\u00ea tem o meu telefone. \u00c9 inclusive o mesmo telefone com que, tempos atr\u00e1s, voc\u00ea e o seu sobrinho me enganaram naquela \u00e9poca, como voc\u00ea faz hoje com os eleitores do Estado de Tocantins, pelo estelionato eleitoral que comete, todo santo dia, no meu Estado. \u00c9 o telefone com que, l\u00e1 atr\u00e1s, o senhor e seu sobrinho me ligaram, pedindo para que em Bras\u00edlia este Deputado arrumasse um advogado para tentar arrumar-lhe um habeas corpus, para tir\u00e1-lo da cadeia, cadeia que voc\u00ea pegou na Assembleia do Estado de Tocantins, quando era Deputado, devido a pens\u00e3o aliment\u00edcia. O meu telefone \u00e9 o mesmo.\r\nEu sei que o senhor est\u00e1 aqui por Bras\u00edlia, participando do F\u00f3rum dos Governadores da Amaz\u00f4nia Legal. Mande um WhatsApp, marque local, hora e dia! E tenha coragem de me chamar de vagabundo, corrupto e covarde, para voc\u00ea saber o peso da minha m\u00e3o na sua lata, cabra safado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, TOCANTINS, JUSTIFICATIVA, AUS\u00caNCIA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Justificativa da aus\u00eancia do orador em audi\u00eancia p\u00fablica realizada na Casa para debate de assunto referente ao Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje, das 16h30min at\u00e9 agora h\u00e1 pouco, \u00e0s 21h30min, ocorreu, no Plen\u00e1rio 6, um audi\u00eancia p\u00fablica para tratar de um assunto muito importante no Estado do Tocantins. O Deputado que vos fala presidiu a reuni\u00e3o junto com Delegados da Pol\u00edcia Civil e mais alguns colegas Parlamentares que aqui se fazem presentes. E, por isso, eu me ausentei das duas primeiras vota\u00e7\u00f5es. \r\nQuero justificar que acompanhei o partido na primeira e na segunda vota\u00e7\u00f5es, em detrimento da minha aus\u00eancia para presidir a audi\u00eancia p\u00fablica no Plen\u00e1rio 6. \r\nEra apenas isso, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=344&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REPORTAGEM, DESPESA P\u00daBLICA, GOVERNADOR, TOCANTINS, ALUGUEL, M\u00c1QUINA, C\u00d3PIA, ATRASO, PAGAMENTO, SAL\u00c1RIO, SERVIDOR P\u00daBLICO, VIGILANTE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, POL\u00cdCIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o dos gastos exorbitantes do Governador do Estado do Tocantins com o aluguel de m\u00e1quinas de x\u00e9rox.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, os que me conhecem sabem que eu sou do meu querido Estado do Tocantins, onde at\u00e9 ent\u00e3o tem no slogan de sua bandeira a livre iniciativa e a justi\u00e7a social. Mas, depois de ver uma mat\u00e9ria vergonhosa, ali\u00e1s, mais uma mat\u00e9ria que envergonha a hist\u00f3ria, em que os Anais do meu Estado do Tocantins mostraram o Governador gastando quase 92 milh\u00f5es de reais - 92 milh\u00f5es de reais em aluguel de m\u00e1quina de tirar x\u00e9rox, x\u00e9rox somente! Deveriam mudar o slogan para Tocantins, o Estado que prioriza m\u00e1quina de tirar x\u00e9rox e papel aos seus hospitais. Isso n\u00e3o tem cabimento, Sr. Presidente! \r\nOs tocantinenses n\u00e3o aguentam mais. Enquanto o Estado diz aos seus servidores estaduais que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de dar a eles o seu direito por direito, atrasa quase 18 meses o pagamento do sal\u00e1rio dos vigilantes dos seus \u00f3rg\u00e3os estaduais, atrasa o sal\u00e1rios dos servidores, sai uma mat\u00e9ria como essa sobre o Estado. Os vigilantes est\u00e3o h\u00e1 quase 18 meses sem receber um s\u00f3 sal\u00e1rio. Os servidores p\u00fablicos pedem - a Assembleia Legislativa ficou de mandar o or\u00e7amento do ano que vem - a garantia m\u00ednima dos seus direitos.\r\nE o Estado quer convenc\u00ea-los de que falta dinheiro. Falta dinheiro aos Munic\u00edpios para atender \u00e0s aten\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de sa\u00fade, aos hospitais regionais, onde faltam medicamentos. Mas sobram quase 92 milh\u00f5es de reais no Estado do Tocantins, para o Governador fazer a farra dos pap\u00e9is, pap\u00e9is esses que, se colocados em linha reta, dariam para fazer quase cinco voltas no planeta Terra em c\u00f3pias feitas pelo Governo do Estado do Tocantins, sob o Governador Mauro Carlesse.\r\nEnt\u00e3o, mais uma vez refor\u00e7o e pe\u00e7o que as institui\u00e7\u00f5es s\u00e9rias do meu Estado, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e Pol\u00edcia Federal, comecem a investigar os atos e a\u00e7\u00f5es daquele Governador.\r\nUm abra\u00e7o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE P\u00daBLICA, HOSPITAL REGIONAL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, TOCANTINS, GOVERNO ESTADUAL, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 gest\u00e3o do Governador do Estado do Tocantins, notadamente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colega Deputado Rafael Motta, por quem tenho um carinho muito especial desde a \u00e9poca do PSB, tamb\u00e9m apaixonado pelos voos e pelos ares, assim como eu, um filho de aviador e sempre um sonhador, eu tenho sempre subido a esta tribuna para tratar de assuntos do \u00e2mbito nacional, discutindo quest\u00f5es como a nova Previd\u00eancia e, agora, a nova reforma tribut\u00e1ria, mas n\u00e3o posso deixar de olhar para minha par\u00f3quia, para o meu Estado do Tocantins.\r\nTenho dado cr\u00e9dito, tenho dado tempo para que o Governador se organize, para que a equipe entre em sintonia.\r\nNo come\u00e7o do ano aqui falamos muito sobre o ex-Secret\u00e1rio de Sa\u00fade Renato Jayme. Por v\u00e1rias vezes vim dizer que as m\u00e3os dele, naqueles momentos, carregavam o sangue de muitos tocantinenses - filhos, filhas, m\u00e3es, pais - que sofriam nas filas e dentro dos hospitais regionais do Estado do Tocantins - de Gurupi, Porto Nacional, Para\u00edso, Palmas, Augustin\u00f3polis, e a\u00ed se vai indo.\r\nEntrou o novo Secret\u00e1rio. Dei-lhe cr\u00e9dito at\u00e9 agora. Encontrei com ele dias atr\u00e1s em Palmas. \u00c9 um senhor muito simp\u00e1tico. N\u00e3o o conhecia pessoalmente, mas ele se apresentou ao Deputado. Dei a ele o cr\u00e9dito do tempo, para ver se conseguia entender o tamanho do problema que assumia e se trazia solu\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s para apresentar ao Tocantins, porque de l\u00e1 ele \u00e9 oriundo.\r\nEu aqui volto hoje. \r\nDias atr\u00e1s, foi noticiado pela imprensa do Estado que o HGP, Hospital Geral de Palmas, principal hospital do Estado, localizado na Capital, estava com um de seus mais baixos \u00edndices de ocupa\u00e7\u00e3o. Ou seja, tinham conseguido colocar a m\u00e1quina para andar.\r\nQuando li a mat\u00e9ria, fui ao HGP constatar com meus olhos e l\u00e1 vi os mesmo corredores cheios de macas pelo ch\u00e3o, cadeiras de fibra, pessoas alocadas em condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00e3o saud\u00e1veis, n\u00e3o t\u00e3o prudentes, n\u00e3o t\u00e3o dignas.\r\nDei um tempo, porque achei que estavam se organizando para oficializar os dados.\r\nMas hoje o jornalista Cleber Toledo, muito respeitado no Estado do Tocantins, noticiou que o Dr. Thiago Ribeiro, um valoroso promotor, assim como este Deputado, teve a curiosidade de ir constatar com seus olhos se o que foi dito oficialmente pelo Governo do Estado sobre o HGP condizia com a verdade.\r\nO atual Secret\u00e1rio, juntamente com o Governador e sua equipe, prefere tampar o sol com a peneira e continuar enganando a popula\u00e7\u00e3o com falsas not\u00edcias e falsos dados oficiais, que \u00e9 o pior de tudo. Digo isso porque o que constatou o Dr. Thiago foi o que eu tamb\u00e9m observei: falta de medicamentos; falta de profissionais; em uma sala vermelha, onde havia a necessidade de no m\u00ednimo quatro m\u00e9dicos para atender aos quase 20 pacientes, havia somente um m\u00e9dico, sobrecarregado; m\u00e9dicos trabalhando em condi\u00e7\u00f5es totalmente desumanas; pacientes tamb\u00e9m em condi\u00e7\u00f5es desumanas de atendimento. \r\nMas o que me traz tristeza, Sr. Presidente, \u00e9 ver o HGP com falta de medicamentos, de insumos, de material de expediente, de material de trabalho e com a carga hor\u00e1ria de m\u00e9dicos, enfermeiros e auxiliares desrespeitada. Enquanto isso, olho para o HGP - moro l\u00e1 do lado - e vejo o mesmo guindaste ali colocado, sem nenhuma utilidade para o hospital, com seus pagamentos rigorosamente em dia.\r\nVejo ainda se perpetuar no Tocantins a hist\u00f3ria da m\u00e1fia dos papeis, como se n\u00e3o bastasse o Governador vir de S\u00e3o Paulo trazendo a m\u00e1fia do combust\u00edvel adulterado. \r\nN\u00e3o foi \u00e0 toa que ele levou a tiracolo seu sobrinho para uma viagem internacional a Dubai - esse mesmo sobrinho que precisou explicar quantos dias ficaria no exterior, que dia iria e que dia voltaria, ou seu passaporte n\u00e3o seria liberado. Ora, Claudinei Quaresemin \u00e9, sim, denunciado por um esquema de lavagem de dinheiro e de combust\u00edvel adulterado no Estado de S\u00e3o Paulo, mas o tio Governador levou o sobrinho Secret\u00e1rio para passear por Dubai, e por a\u00ed vai indo, \u00e0 custa do er\u00e1rio p\u00fablico, \u00e0 custa da falta de medicamentos. \r\nAgora, a m\u00e1fia que est\u00e1 no Tocantins \u00e9 a m\u00e1fia do papel, Sr. Presidente. Foram gastos 92 milh\u00f5es de reais e, at\u00e9 agora, nenhum servidor, uma \u00fanica pessoa do Governo do Estado do Tocantins, veio explicar os n\u00fameros apresentados relativos ao montante gasto pelo Governo de janeiro de 2018 at\u00e9 o m\u00eas passado. Foram 92 milh\u00f5es de reais gastos em c\u00f3pias de papel e em aluguel de m\u00e1quinas de tirar c\u00f3pia.\r\nHoje o Tocantins vive um momento de terra arrasada. O Governo \u00e9 indiferente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, quer engan\u00e1-la com tapinhas nas costas, com queima de foguetes e com seus puxa-sacos ao lado, fazendo eventos de PPA, sem nem sequer explicar o que ser\u00e1 feito de imediato e muito menos \u00e0 frente. Faz apenas farra, buscando tentar enganar o povo com a teoria de p\u00e3o e circo.\r\nMas a popula\u00e7\u00e3o do meu Estado j\u00e1 come\u00e7a a abrir os olhos. Ali\u00e1s, isso j\u00e1 h\u00e1 bastante tempo: desde o in\u00edcio desse Governo, a popula\u00e7\u00e3o vem abrindo os olhos e vendo que alguns erros s\u00e3o cometidos.\r\nEu s\u00f3 espero que algu\u00e9m do Governo do Estado do Tocantins venha, de forma oficial, trazer verdades em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, etc.\r\nNa segunda-feira, este Deputado esteve na Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado do Tocantins para falar com o Secret\u00e1rio Cristiano Sampaio em condi\u00e7\u00f5es quase que de um oficial, para entregar a ele algumas perguntas que ficaram pendentes numa audi\u00eancia p\u00fablica que foi feita aqui em Bras\u00edlia, na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPe\u00e7o mais 1 minuto, para finalizar, Presidente.\r\nL\u00e1 estive, em audi\u00eancia marcada pelo pr\u00f3prio Secret\u00e1rio, porque havia uns 15 dias, quando solicitamos essa mesma audi\u00eancia, ele alegava que estava muito ocupado e que precisava de uma folga na agenda. N\u00f3s permitirmos a ele essa folga; que ele marcasse quando a reuni\u00e3o pudesse por ele ser feita. Ele marcou para segunda-feira, \u00e0s 11 horas da manh\u00e3, em Palmas.\r\nL\u00e1 fui eu, com os mesmos questionamentos pendentes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da DRACMA; \u00e0s persegui\u00e7\u00f5es ao delegado de Pol\u00edcia Civil; aos deslocamentos de delegado da Regi\u00e3o Norte para a Regi\u00e3o Sul e da Regi\u00e3o Sul para a Regi\u00e3o Norte, sem explica\u00e7\u00e3o; ao deslocamento de a\u00e7\u00f5es e investiga\u00e7\u00f5es de delegados que investigavam parentes de Deputados estaduais ligados ao atual Governador, tamb\u00e9m sem nenhum tipo de explica\u00e7\u00e3o.\r\nChegando l\u00e1, dei com os burros n'\u00e1gua, porque o Secret\u00e1rio alegou que estava ocupado com o chamado, no Pal\u00e1cio Araguaia, do Governador - que estava em Dubai - e do Vice-Governador - que estava no interior. Ali\u00e1s, ele estava na sua sala, aguardando a minha sa\u00edda, para n\u00e3o ter que responder a perguntas \u00f3bvias com as respostas \u00f3bvias, que ele n\u00e3o consegue dar.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o ao Governo do Estado do Tocantins que tenha mais responsabilidade e respeito com o nosso Tocantins.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F10%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, GEST\u00c3O, AGROPECU\u00c1RIA, INCENTIVO FISCAL, FRIGOR\u00cdFICO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o do Governador do Estado do Tocantins, Mauro Carlesse, de suspens\u00e3o de incentivos fiscais concedidos a frigor\u00edficos por meio dos Termos de Acordo de Regime Especial - TAREs.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nNa semana passada subi a esta tribuna para fazer mais um alerta sobre o que vem acontecendo no meu Estado do Tocantins. O Governo do Estado agiu contra as empresas do PLANSA\u00daDE e est\u00e1 agindo assim agora em rela\u00e7\u00e3o aos frigor\u00edficos e aos tocantinenses envolvidos na atividade pecu\u00e1ria. O Governo do Estado vende dificuldade para, n\u00e3o sei em que momento e em que ambiente, republicano ou n\u00e3o, entregar facilidade.\r\nO Estado do Tocantins, assim como o nosso Brasil, sustenta-se nos n\u00fameros positivos de uma pecu\u00e1ria forte e de uma agricultura forte. O Governador inclusive se diz pecuarista, mas, desde sua viagem a Dubai \u00e0 procura de investidores estrangeiros para que investissem no Tocantins, iniciativa que \u00e9 muito salutar, quer matar os nossos homens e mulheres que acreditam numa pecu\u00e1ria forte, Senador Eduardo Gomes, no nosso Tocantins. Ele mira propriet\u00e1rios de frigor\u00edficos, quase que os marginalizando, como se os respons\u00e1veis pela atividade pecu\u00e1ria, pelo abate do bovino, fizessem apenas algo correspondente ao que fazem parasitas e gafanhotos. Eles s\u00f3 se valeriam de incentivos e mais incentivos fiscais dados pelos Governos do Estado atrav\u00e9s de Termos de Acordo de Regime Especial, os TAREs.\r\nNa verdade, o que os Governos anteriores faziam - o seu pr\u00f3prio Governo fazia isto, at\u00e9 agir de forma abrupta na semana passada, o que, gra\u00e7as a Deus, o Tribunal de Justi\u00e7a moralizou por meio de uma liminar a favor dos frigor\u00edficos do Estado - era dar isonomia fiscal, Senador Eduardo Gomes, dar condi\u00e7\u00e3o de homens e mulheres empreendedores do Tocantins concorrerem com Estados vizinhos como Bahia, Maranh\u00e3o e Goi\u00e1s, que t\u00eam uma vis\u00e3o mais pr\u00f3spera e liberal, entendendo que empres\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 bandido, empres\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 marginal. Empres\u00e1rio, no que tange \u00e0 pecu\u00e1ria no Tocantins, \u00e9 gerador de renda e de emprego.\r\nL\u00e1, hoje, na cadeia que envolve toda a economia agropecu\u00e1ria, existem frigor\u00edficos, confinamentos e grandes propriedades rurais que fornecem os bovinos a pequenos chacareiros que frequentam os leil\u00f5es semanais que acontecem em v\u00e1rios Munic\u00edpios do Tocantins. Repito: o meu Tocantins, essencialmente, \u00e9 um Estado do agroneg\u00f3cio. Gra\u00e7as a Deus, por l\u00e1 ele existe. Todos dependem de uma cadeia em sintonia, onde o chacareiro cria do bezerro ao garrote, e o garrote \u00e9 comercializado em leil\u00f5es e abatido em frigor\u00edficos.\r\nEu pe\u00e7o ao Secret\u00e1rio Sandro, da Fazenda, que primeiro se explique melhor, porque foi \u00e0 imprensa do Estado ontem, depois que o Tribunal de Justi\u00e7a do Tocantins deu uma liminar favor\u00e1vel ao setor, e disse que os TAREs foram cancelados e que passou de 1% para 12% a al\u00edquota da carne de boi abatido, da noite para o dia, porque esses mesmos frigor\u00edficos n\u00e3o cumpriam os seus TAREs e deviam quase 57 milh\u00f5es de reais em decorr\u00eancia de autos de infra\u00e7\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o quero acreditar nessa fala do Secret\u00e1rio, porque, Deputado Eli Borges, se diz que, se um \u00fanico frigor\u00edfico n\u00e3o cumprir e receber um \u00fanico auto de infra\u00e7\u00e3o, ele ter\u00e1 o seu TARE cancelado, como explica haver 57 milh\u00f5es de reais em autos de infra\u00e7\u00e3o? De duas, uma: ou o Secret\u00e1rio inventou essa fal\u00e1cia para querer justificar uma \"ingest\u00e3o\" feita pelo Sr. Governador Mauro Carlesse, ou o Secret\u00e1rio negligencia quando afirma que 11 frigor\u00edficos no Tocantins continuavam a ter os seus TAREs e, repito, as suas isonomias fiscais no meu Estado do Tocantins, mesmo tendo 57 milh\u00f5es de reais em autos de infra\u00e7\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o quero acreditar que, de quase 30 mil tocantinenses envolvidos nessa discuss\u00e3o, como aqui repito, de um simples chacareiro honrado a um propriet\u00e1rio de frigor\u00edfico, n\u00e3o sejam eles l\u00e1 os mentirosos, porque vejo o mesmo Governo discutindo o Plansa\u00fade e culpando sempre os propriet\u00e1rios dos hospitais, que l\u00e1 falam por v\u00e1rias e v\u00e1rias vezes que s\u00e3o constantemente achincalhados pelo seu Governo para terem as mesmas facilidades vendidas em reuni\u00f5es a portas fechadas, que \u00e0s vezes n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o republicanas. Inclusive, h\u00e1 l\u00e1 no Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal den\u00fancias grav\u00edssimas, feitas por v\u00e1rios propriet\u00e1rios de hospitais, apurando essas mesmas narrativas. E vejo isso acontecendo na minha pecu\u00e1ria.\r\nEnt\u00e3o, eu espero que o Secret\u00e1rio Sandro e o Governador Mauro Carlesse tenham mais respeito por um homem que madruga \u00e0s 4 horas, 5 horas da manh\u00e3 e vai dormir l\u00e1 pelas 12 horas, 11 horas da noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, ESQUERDA POL\u00cdTICA, PLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do discurso da Oposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2019, sobre abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria fazer, primeiro, um breve relato. Come\u00e7a a dar um n\u00f3 na minha cabe\u00e7a. O PLN 18, que foi muito bem discutido na CMO, trata de recurso, aproximadamente 1 bilh\u00e3o, para o Minha Casa, Minha Vida, de recurso para a transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco no Nordeste brasileiro, de recursos para a \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, e vejo que Parlamentares de partidos da Esquerda, que, por tantas vezes, usam estes microfones para defender esses programas, hoje vibram, torcem e pedem que a sess\u00e3o caia. Usam aqui a narrativa de que h\u00e1 recurso para Parlamentares, a fim de que um PLN t\u00e3o importante n\u00e3o se fa\u00e7a vi\u00e1vel.\r\nEu queria ent\u00e3o que eles parassem, a partir de hoje, de dizer que s\u00e3o defensores de programas como o Minha Casa, Minha Vida e o de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco e da educa\u00e7\u00e3o, porque v\u00e3o ser tirados, s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o a esses tr\u00eas itens, quase 2 bilh\u00f5es e meio de reais que est\u00e3o previstos no PLN 18, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARCOS, CIDAD\u00c3O, PARA\u00cdSO (TO), PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio de correligion\u00e1rio do Munic\u00edpio de Para\u00edso, Estado de Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, quero apenas registrar a presen\u00e7a de um amigo muito querido, seleto e carinhoso, o Sr. Marcos, vulgo Tatu, l\u00e1 do Munic\u00edpio de Para\u00edso, no Estado do Tocantins, que hoje vem conhecer o trabalho desta C\u00e2mara t\u00e3o valorosa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5478/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA. RECURSOS FINANCEIROS, LEIL\u00c3O, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CAMADA PR\u00c9-SAL, OBRIGATORIEDADE, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO), PAGAMENTO, DIVIDA, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nAVIA\u00c7\u00c3O, FLORESTA AMAZONICA, T\u00c1XI A\u00c9REO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da proposta de distribui\u00e7\u00e3o, entre os entes federados, de recursos oriundos do leil\u00e3o da chamada cess\u00e3o onerosa da camada pr\u00e9-sal. Empenho da Frente Parlamentar pela Promo\u00e7\u00e3o da Avia\u00e7\u00e3o na Amaz\u00f4nia na realiza\u00e7\u00e3o, pelos \u00f3rg\u00e3os governamentais competentes, de mesa redonda para debate da situa\u00e7\u00e3o das empresas brasileiras de t\u00e1xi-a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos os colegas aqui presentes.\r\nCome\u00e7o parabenizando mais uma vez este Parlamento, que se mostra altivo em tempos de crise e de falta de di\u00e1logo entre alguns entes federados. \u00c9 esta Casa que tem dado o tom, por interm\u00e9dio do nosso Presidente Rodrigo Maia, dos nossos L\u00edderes partid\u00e1rios aqui presentes. Ap\u00f3s um acordo suprapartid\u00e1rio visando o bem-estar dos Estados e Munic\u00edpios brasileiros, aprovou hoje a cess\u00e3o onerosa, que tantos gestores p\u00fablicos brasileiros aguardavam para colocar em ordem as contas nos Estados e nos Munic\u00edpios.\r\nMeus parab\u00e9ns novamente \u00e0 C\u00e2mara Federal! \u00c9 uma honra fazer parte desta Casa t\u00e3o valorosa.\r\nSr. Presidente, falo agora na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar pela Promo\u00e7\u00e3o da Avia\u00e7\u00e3o na Amaz\u00f4nia, que tem a honra de ter como Vice-Presidente a Deputada Jaqueline Cassol. Essa frente parlamentar conta ainda com membros valorosos, como o Deputado Sidney Leite. Juntos, estamos tentando destravar amarras de d\u00e9cadas e d\u00e9cadas, feitas por conta da vaidade de alguns \u00f3rg\u00e3os envolvidos na discuss\u00e3o.\r\nVejam bem, dias atr\u00e1s n\u00f3s estivemos com o General Ramos. Este \u00e9 um dito popular: em time que est\u00e1 ganhando n\u00e3o se mexe. Se a ANAC, com seus diretores, estivesse agindo de maneira a dar condi\u00e7\u00e3o salutar \u00e0 avia\u00e7\u00e3o comercial, esta Casa n\u00e3o teria votado, dias atr\u00e1s, a franquia de bagagem e, antes ainda, a abertura de capital estrangeiro para dar sa\u00fade financeira \u00e0 avia\u00e7\u00e3o comercial e \u00e0 avia\u00e7\u00e3o regional. Eu digo sempre que, depois dos bandeirantes, quem desbravou o interior do Brasil foram os aviadores dos pequenos avi\u00f5es da avia\u00e7\u00e3o regional.\r\nH\u00e1 7 anos, havia mais ou menos 400 empresas de t\u00e1xi-a\u00e9reo no Brasil. Hoje, n\u00e3o s\u00e3o mais do que cem. Alguma coisa est\u00e1 errada. H\u00e1 excesso de regulamenta\u00e7\u00e3o, excesso de burocratiza\u00e7\u00e3o ou excesso de vaidade.\r\nO Governo Federal, por meio da SESAI - Secretaria Especial de Sa\u00fade Ind\u00edgena, exige das empresas de t\u00e1xi-a\u00e9reo presteza, agilidade e qualidade no servi\u00e7o prestado, por exemplo, a um \u00edndio que foi picado por cobra ou sofreu queimaduras, ou a uma \u00edndia que, no momento de dar \u00e0 luz, teve complica\u00e7\u00f5es. O referido avi\u00e3o, por for\u00e7a de contrato, exigido pela SESAI, vai ent\u00e3o \u00e0 reserva ind\u00edgena e pousa em uma pista feita muitas vezes quase a machado, em fun\u00e7\u00e3o do relevo, do ambiente da regi\u00e3o.\r\nE o mesmo Governo Federal permite que a ANAC v\u00e1 l\u00e1, junto com a INFRAERO, e, em raz\u00e3o de quase a totalidade dessas pistas n\u00e3o serem homologadas pela ANAC, multe as empresas, que ficam com os seguros de suas aeronaves cancelados. Autos e autos de infra\u00e7\u00e3o s\u00e3o ent\u00e3o lavrados contra as empresas de t\u00e1xi-a\u00e9reo brasileiras.\r\nRepito: h\u00e1 7 anos, havia mais de 400 empresas de t\u00e1xi-a\u00e9reo no Brasil, e hoje n\u00e3o h\u00e1 mais do que cem, e esse n\u00famero est\u00e1 diminuindo cada vez mais.\r\nO intuito \u00e9 juntar SESAI, FUNAI, Aeron\u00e1utica, DECEA, ANAC e INFRAERO em uma mesa-redonda e, atrav\u00e9s do bom, velho e salutar di\u00e1logo, tentar agir com maior zelo para com esses aviadores. Repito: foi nas asas dos avi\u00f5es da avia\u00e7\u00e3o regional que o Brasil interiorano se fez descoberto, de um bom tempo para c\u00e1. Sempre pe\u00e7o que se respeitem esses aviadores. N\u00e3o podemos marginaliz\u00e1-los, permitir que sejam atingidos pelo excesso de burocracia da ANAC.\r\nEstivemos hoje na PGR, j\u00e1 pela segunda vez, onde h\u00e1 queixas-crimes apresentadas pelos sindicatos das empresas de t\u00e1xi-a\u00e9reo brasileiras para que o Governo Federal, o poder p\u00fablico aja. Isso ocorre porque o poder p\u00fablico - no caso, a INFRAERO - se faz ausente no que tange a este debate e promove a terceiriza\u00e7\u00e3o. As empresas de t\u00e1xi-a\u00e9reo, as pequenas empresas da avia\u00e7\u00e3o regional sofrem ent\u00e3o por essa aus\u00eancia do ente federado.\r\nPortanto, eu pediria ao General Ramos, pediria ao Governo Federal que ache uma forma de realizar uma mesa-redonda, para que se tente dar o devido respeito aos nossos aviadores brasileiros.\r\nN\u00e3o \u00e9 justo que homens que vivem atr\u00e1s de um manche de avi\u00e3o para dar sustento \u00e0s suas fam\u00edlias, que vivem para levar conforto a comunidades isoladas, muitas vezes na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, tenham que pagar altos pre\u00e7os pela aus\u00eancia do poder p\u00fablico, especialmente da ANAC e da INFRAERO.\r\nEu pe\u00e7o ent\u00e3o ao nosso Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro Tarcisio que intercedam junto a estas institui\u00e7\u00f5es, ANAC e INFRAERO, para que possamos, junto com a Frente Parlamentar pela Promo\u00e7\u00e3o da Avia\u00e7\u00e3o na Amaz\u00f4nia, alcan\u00e7ar um resultado pr\u00e1tico e objetivo que sane esse problema de v\u00e1rias e v\u00e1rias d\u00e9cadas, que penaliza os nossos aviadores brasileiros.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM, MIRTES, AV\u00d3.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Transcurso do Dia do Professor. Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 av\u00f3 do orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou falar pelo PL.\r\nPrimeiro, quero prestar aqui, no dia de hoje, as minhas homenagens \u00e0 minha querida av\u00f3, D. Mirtes, uma professora que hoje est\u00e1 em Porto Nacional, no Tocantins, comemorando o seu dia. S\u00e3o mais de 50 anos dedicados \u00e0 causa dos professores.\r\nO nosso partido, que sempre defendeu aqui a produtividade legislativa, sendo contra as obstru\u00e7\u00f5es regimentais, orienta \"n\u00e3o\", para que possamos, de forma c\u00e9lere, votar esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Regozijo com a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2019, sobre a convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ocupo o tempo de l\u00edder do Partido Liberal para me congratular em gratid\u00e3o, porque n\u00f3s somos movidos por gratid\u00e3o. Aqui eu quero fazer um reconhecimento ao Presidente da Casa, o Presidente Rodrigo Maia.\r\nQuem conhece o Tocantins sabe que foi o Norte de Goi\u00e1s fruto do pioneirismo daqueles homens e mulheres que estavam naquela regi\u00e3o e que tinham vontade de ter vez e voz naquele recanto do Brasil.\r\nO Tocantins n\u00e3o pode ser comparado aos Estados do Amap\u00e1 e Roraima, que eram j\u00e1 territ\u00f3rios, que tinham os seus poderes constitu\u00eddos e Munic\u00edpios at\u00e9 outra hora criados. Minha bela Capital Palmas, Deputado Laurez Moreira, saiu do Cerrado, uma capital bela que hoje h\u00e1 no Brasil; os Poderes, os Tribunais de Justi\u00e7a, os Tribunais de Contas, o Fisco do Estado do Tocantins, o Estado do Tocantins saiu do zero, saiu da vontade, do suor, das l\u00e1grimas de muitos pioneiros e pioneiras para, hoje, ser um dos Estados mais pr\u00f3speros, no cora\u00e7\u00e3o do Brasil. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que o ponto geod\u00e9sico do Brasil fica na escadaria do Pal\u00e1cio Araguaia, \u00e9 o ponto central, \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nAinda nos anos de 2015 e 2016 aqui, na Casa ao lado, no Senado Federal, foi proposta pelo ent\u00e3o Senador Vicentinho Alves - com esse mesmo sentimento de considera\u00e7\u00e3o e de retribui\u00e7\u00e3o a esses homens e mulheres que constru\u00edram nosso Estado para ser hoje o que \u00e9 - a PEC 48, de 2015, que convalidava o ato de cria\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins, tirando-o do limbo jur\u00eddico. E aqui deixo isso claro, porque logo, logo essa mat\u00e9ria vir\u00e1 a este plen\u00e1rio, n\u00e3o tendo impacto or\u00e7ament\u00e1rio, mas dando jurisprud\u00eancia e seguran\u00e7a a muitos servidores que ficaram sem condi\u00e7\u00e3o de buscar seus direitos depois de anos e anos dedicados \u00e0 causa Tocantins. L\u00e1 foi aprovada por unanimidade. Agora, est\u00e1 aqui na Comiss\u00e3o, ser\u00e1 lida hoje, inclusive. A pedido deste Deputado Vicentinho J\u00fanior e com o compromisso do Presidente Rodrigo Maia, iremos fazer logo, logo, aqui, a leitura da instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o da PEC 397, de 2019. Para n\u00f3s do Tocantins, \u00e9 a PEC dos Pioneiros, a PEC de homens e mulheres de que falei mais cedo, que desbravaram o meu Estado e fizeram de um Cerrado o que \u00e9 hoje o Tocantins.\r\nH\u00e1 muito por acontecer no Tocantins, muitos erros a serem corrigidos, mas esse erro n\u00e3o pode perdurar por mais tempo, n\u00e3o dando o devido respeito e valor a esses mesmos homens e mulheres que, como eu sempre repetirei, ajudaram a fazer o meu belo Estado do Tocantins e a minha bela Capital Palmas.\r\nEu quero agradecer, at\u00e9 agora, aos 22 colegas Deputados Federais e Deputadas Federais que, atrav\u00e9s das suas lideran\u00e7as partid\u00e1rias, foram indicados para compor a Comiss\u00e3o Especial da PEC 397. V.Exas. talvez n\u00e3o saibam ainda a import\u00e2ncia que \u00e9 para vida de quase 20 mil servidores pioneiros, Deputado C\u00e9lio Moura, no nosso Estado do Tocantins, que aguardam h\u00e1 quase 31 anos para ter seus direitos adquiridos depois de uma luta de quase 3 d\u00e9cadas de um Tocantins nosso.\r\nEnt\u00e3o, eu quero agradecer a cada uma e a cada um dos senhores, Deputados de v\u00e1rios Estados, porque essa \u00e9 realmente uma PEC pontual para o Estado do Tocantins. Eu sei que muitos dos senhores t\u00eam seus afazeres, suas obriga\u00e7\u00f5es com seus Estados, suas obriga\u00e7\u00f5es com o Brasil, mas eu quero aqui, hoje, como tocantinense, de forma muito especial, agradecer a cada um que nos permitiu fazer a leitura dessa Comiss\u00e3o Especial e que logo, usando os tempo regimentais m\u00ednimos poss\u00edveis e dando a celeridade necess\u00e1ria a essa mat\u00e9ria, possamos dar esse presente a todos os nobres tocantinenses pioneiros do meu querido Estado do Tocantins.\r\nEnt\u00e3o, C\u00e2mara dos Deputados, colegas, amigos e amigas, deixo o muito obrigado deste Deputado Federal e de mais de 20 mil servidores tocantinenses que aguardam por esse momento, como eu falei, j\u00e1 h\u00e1 quase 30 anos de hist\u00f3ria do Tocantins.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nLEITURA, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Leitura, pela Presid\u00eancia, do requerimento de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, sobre a convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya Santos, quis o destino que V.Exa. estivesse hoje sentada nessa cadeira, maravilhosamente bem, para poder fazer a leitura da Comiss\u00e3o Especial destinada a debater a PEC dos Pioneiros do Estado do Tocantins. Eu fico muito feliz em ver uma colega de partido t\u00e3o brilhante dar esse presente aos tocantinenses.\r\nO PL orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Esclare\u00e7o, Deputado Vicentinho J\u00fanior, que, quando fizermos a primeira vota\u00e7\u00e3o nominal, eu farei a leitura solicitada por V.Exa.\r\nO SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO) - Obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, sobre a convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 s\u00f3 para agradecer, em nome de todos n\u00f3s tocantinenses, e aqui, em especial, como falo por tantas vezes, daqueles que l\u00e1 primeiro chegaram e acreditaram ver um cerrado virar a bela capital que \u00e9 Palmas e o cora\u00e7\u00e3o do Brasil virar o nosso Tocantins.\r\nEnt\u00e3o, hoje, os pioneiros e pioneiras do Estado de Tocantins agradecem por esse gesto da C\u00e2mara dos Deputados. Agora, juntos com os demais colegas, de forma muito c\u00e9lere, usando os tempos regimentais m\u00ednimos poss\u00edveis, vamos andar com os trabalhos e logo trazer a este plen\u00e1rio a vota\u00e7\u00e3o dessa PEC t\u00e3o importante para o Estado do Tocantins.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA REGULADORA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (ANAC), ATUA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, FRANQUIA DE BAGAGEM.\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INTERVEN\u00c7\u00c3O. \r\nGOVERNO ESTADUAL, TOCANTINS, INCENTIVO, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Questionamento de Deputados sobre a necessidade da exist\u00eancia de ag\u00eancias reguladoras. Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC e da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL. Expectativa de impedimento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da taxa\u00e7\u00e3o de energia solar pela ANEEL. Apoio ao pedido de abertura de novo painel de vota\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas aqui presentes, \u00e9 de conhecimento geral que, por diversas vezes, vim a esta tribuna da C\u00e2mara dos Deputados para fazer um alerta no que toca n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 avia\u00e7\u00e3o regional, pela qual tenho um carinho muito especial, mas tamb\u00e9m, de modo geral, \u00e0 avia\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nHoje, participando de reuni\u00e3o na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, uma audi\u00eancia p\u00fablica proposta por Parlamentares membros daquela Comiss\u00e3o, vi as mesmas reclama\u00e7\u00f5es no que tange ao conv\u00edvio, ao respeito, ao zelo com a coisa p\u00fablica e com o interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Comecei ent\u00e3o a questionar a necessidade de exist\u00eancia das ag\u00eancias brasileiras.\r\nNo que toca \u00e0 avia\u00e7\u00e3o, a Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC, que n\u00e3o muda a sua forma de pensar a avia\u00e7\u00e3o, fez com que o Congresso Nacional, tempos atr\u00e1s, tivesse que votar, por exemplo, a abertura do setor ao capital estrangeiro para tentar dar sa\u00fade financeira \u00e0 avia\u00e7\u00e3o comercial brasileira.\r\nLogo depois, extinguiu a franquia de bagagens, para a avia\u00e7\u00e3o se fazer mais vi\u00e1vel. Quanto \u00e0 avia\u00e7\u00e3o regional, h\u00e1 10 anos, n\u00f3s t\u00ednhamos no Brasil quase 400 empresas de t\u00e1xi a\u00e9reo; hoje, temos n\u00e3o mais do que 100.\r\nSe nos voltamos para a Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, vemos que ela est\u00e1 no centro de um debate recente - ao ver esta flor de girassol aqui, s\u00edmbolo do meu Estado, o Tocantins, eu me lembrei disso - sobre um setor que surgiu h\u00e1 pouco tempo, por iniciativa do setor privado, do cidad\u00e3o, que n\u00e3o aguenta mais pagar altas valores nas contas de energia el\u00e9trica nos seus Estados.\r\nEu venho do Tocantins, onde dizemos que existe quase um sol por habitante, gra\u00e7as a Deus. Investimos na gera\u00e7\u00e3o de energia solar recursos pr\u00f3prios ou conseguidos por meio de financiamentos banc\u00e1rios, mas com base na capacidade de endividamento dos cidad\u00e3os. Fomos ao mercado adquirir a placa solar, os circuitos, a fim de fazer do telhado de nossas casas a nossa pr\u00f3pria usina de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, para consumo pr\u00f3prio e da fam\u00edlia.\r\nAgora, a ANEEL, n\u00e3o satisfeita em estabelecer tarifas alt\u00edssimas para o setor... Eu sou do Estado do Tocantins, que, por exemplo, \u00e9 gerador de energia. L\u00e1 n\u00f3s temos quatro usinas hidrel\u00e9tricas e mais de uma dezena de PCHs. Sofremos l\u00e1 impactos ambientais, impactos sociais e impactos hist\u00f3ricos. Eu, por exemplo, estou em Porto Nacional. Metade da parte velha da minha cidade est\u00e1 debaixo d'\u00e1gua, no lago da usina do Lajeado. E n\u00e3o ficamos nem sequer com o incentivo dessa gera\u00e7\u00e3o, porque o incentivo pertence aos Estados das Regi\u00f5es Sul e Sudeste, pelo seu consumo, e n\u00e3o pela gera\u00e7\u00e3o.\r\nPara compensar a alta conta de energia el\u00e9trica paga no Tocantins, em Palmas, por exemplo, cidade que acreditou na viabilidade da energia solar, o ex-Prefeito Carlos Amastha prop\u00f4s o programa Palmas Solar. Esse programa teve investimentos inclusive do poder p\u00fablico federal, do Governo Federal, atrav\u00e9s da Caixa Econ\u00f4mica Federal, para incentivar a popula\u00e7\u00e3o de Palmas e de v\u00e1rios outros Munic\u00edpios tocantinenses a gerar sua pr\u00f3pria energia, por meio da gera\u00e7\u00e3o de energia solar. A popula\u00e7\u00e3o acreditou e assim fez. Agora, vem a ANEEL querer taxar a gera\u00e7\u00e3o de energia solar. Bem disse aqui h\u00e1 alguns dias o Deputado Eli Borges que, daqui a pouco, as ag\u00eancias v\u00e3o querer colocar um aparelho no nosso nariz e cobrar, inclusive, o oxig\u00eanio por n\u00f3s consumido, porque j\u00e1 n\u00e3o bastam mais os altos impostos pagos a todo momento por n\u00f3s, brasileiros. Das suas 24 horas do dia, o brasileiro gasta quase 19 horas para pagar tributos para poder sobreviver no Estado brasileiro.\r\nEu espero que o Presidente Jair Bolsonaro, em quem votei - acredito na sua boa vontade e no seu Governo - e que em outros momentos nesta Casa j\u00e1 foi inclusive cr\u00edtico do modus operandi das ag\u00eancias brasileiras de regula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o permita que a ANEEL, no que toca a essa quest\u00e3o da energia solar, cometa esse absurdo, porque \u00e9 querer preservar o ovo, matando a galinha. N\u00e3o se justifica a cobran\u00e7a de tarifa sobre a pequena extens\u00e3o - s\u00e3o poucos metros apenas - da liga\u00e7\u00e3o que vai da casa do cidad\u00e3o que gera at\u00e9 o sistema de transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica.\r\nEu espero, Sr. Presidente, que o poder p\u00fablico n\u00e3o atrapalhe esse setor, que o Governo Federal tome uma iniciativa e n\u00e3o permita que a ANEEL fa\u00e7a padecer esse setor que cresce forte hoje, o da gera\u00e7\u00e3o de energia solar, assim como est\u00e1 padecendo o setor da avia\u00e7\u00e3o no Estado brasileiro.\r\nSolicito bom senso \u00e0s ag\u00eancias. \u00c9 o que pedem os Parlamentares e tamb\u00e9m o Presidente Jair Bolsonaro.\r\nSr. Presidente, aproveito para subscrever o pedido de abertura de novo painel realizado pelo PT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INTERVEN\u00c7\u00c3O. \r\nCOMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Expectativa de impedimento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da taxa\u00e7\u00e3o de energia solar pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL. Instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, sobre a convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vemos que a natureza devolve a n\u00f3s seres humanos o que n\u00f3s temos provocado de impactos ambientais pelo tal do \"desenvolvimento\" - entre aspas. Est\u00e3o a\u00ed as praias brasileiras na situa\u00e7\u00e3o em que est\u00e3o hoje. E a energia solar \u00e9 a energia mais limpa e barata para ser produzida. \u00c9 produzida no telhado de uma resid\u00eancia ou de uma ind\u00fastria, sem quase nenhum impacto ambiental. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a ANEEL n\u00e3o tenha entendido isso ainda e queira inviabilizar essa produ\u00e7\u00e3o. Eu acredito no bom senso do Presidente Jair Bolsonaro e tenho certeza de que ele vai intervir, como j\u00e1 interveio na PETROBRAS em prol do povo brasileiro. Desta vez n\u00e3o ser\u00e1 diferente.\r\nQuero registrar, Sr. Presidente, que hoje foi um dia hist\u00f3rico para o meu Estado, o Tocantins, com a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o da PEC 397. Vim muitas vezes a este microfone pedir ao Presidente Rodrigo Maia que instalasse a Comiss\u00e3o dessa PEC, que visa convalidar os atos de cria\u00e7\u00e3o do Tocantins e dar o devido respeito aos pioneiros e pioneiras do meu Estado.\r\nAproveito para agradecer a todos os que l\u00e1 compareceram para que alcan\u00e7\u00e1ssemos o qu\u00f3rum, em especial aos membros da bancada do Tocantins, os Deputados C\u00e9lio Moura, Carlos Henrique Gaguim, Dulce Miranda, Professora Dorinha Seabra Rezende, Eli Borges, Tiago Dimas e Osires Damaso. A bancada foi solid\u00e1ria nesse momento pelo qual o Estado tanto ansiava.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TOCANTINS, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TRANSFER\u00caNCIA, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Governador do Estado do Tocantins, Mauro Carlesse, de afastamento de delegados respons\u00e1veis pela investiga\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, colegas presentes neste plen\u00e1rio, tenho reiteradamente subido a esta tribuna, Deputado C\u00e9lio Moura, para dizer que, no nosso Estado de Tocantins, que tinha como slogan na bandeira \"O Estado da livre iniciativa e da justi\u00e7a social\", seus valores mudaram j\u00e1 faz um bom tempo. O Estado tocantinense usa muito o ditado de que est\u00e1 saindo do espeto e caindo na brasa, porque h\u00e1 bastante tempo os valores no nosso Estado t\u00eam sido distorcidos.\r\nHoje o Tocantins \u00e9 um Estado em que o poste urina no cachorro. Eu tenho tentado ser um Deputado Federal n\u00e3o apenas de oposi\u00e7\u00e3o ao Governador Mauro Carlesse, mas de oposi\u00e7\u00e3o aos atos impensados do Governador Mauro Carlesse. Coincid\u00eancias, coincid\u00eancias tristes, t\u00eam acontecido a todo momento, desde seu primeiro dia de mandato na condi\u00e7\u00e3o de Governador do Estado do Tocantins.\r\nQuando um delegado apura um esquema de lixo hospitalar, semanas depois o mesmo delegado \u00e9 retirado da sua fun\u00e7\u00e3o. Quando outro delegado investiga um esquema de servidores fantasmas, o mesmo delegado e outros colegas s\u00e3o remanejados, via portaria, para outras fun\u00e7\u00f5es completamente diferentes das que buscam o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. \r\nDepois disso, Deputado Capit\u00e3o Augusto, a quem homenageio, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica da C\u00e2mara dos Deputados, vem a extin\u00e7\u00e3o total da Delegacia de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o, a antiga DRACMA. Neste caso, n\u00e3o foi cassado o delegado: foi a delegacia, por inteiro. \r\nOntem eis mais um esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o no meu Estado do Tocantins, envolvendo mais uma vez a ag\u00eancia tocantinense de rodovias, a AGETO, uma ag\u00eancia de infraestrutura. N\u00e3o sei por que motivo. Procurei no Di\u00e1rio Oficial do Estado do Tocantins, Deputado C\u00e9lio Moura, a cassa\u00e7\u00e3o da nomea\u00e7\u00e3o do sobrinho do Governador, ou como Presidente de Licita\u00e7\u00e3o, ou como Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, ou como Secret\u00e1rio de Infraestrutura. N\u00e3o encontrei nenhuma nomea\u00e7\u00e3o dele para nenhuma destas tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es. No entanto, vejo-o com uma rotina muito presente nestas Secretarias, nestes \u00f3rg\u00e3os, olhando \u00e0 lupa tudo o que l\u00e1 acontece, no que tange a processo licitat\u00f3rio para a compra de medicamentos, para a compra de material betuminoso para fazer as rodovias federais etc. Ali\u00e1s, tudo o que o Estado compra tem que ter a aten\u00e7\u00e3o - n\u00e3o sei se republicana - do sobrinho do Governador Mauro Carlesse, o famoso Claudinei Quaresemin.\r\nOntem explodiu um esc\u00e2ndalo, no Governo do Estado do Tocantins, de superfaturamento entre os anos de 2018 e 2019 com o dono de uma empresa de engenharia que fornece asfalto. O que acontece? O Dr. Evaldo, que at\u00e9 ent\u00e3o respondia pela DRACCO no Estado do Tocantins, Deputado C\u00e9lio Moura, \u00e9 afastado de suas fun\u00e7\u00f5es. Segundo o atual Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, o Dr. Cristiano, a quem eu ainda dou um pouco de credibilidade, na esperan\u00e7a de que ele vai corrigir seus erros ainda em vida, isso nada mais foi do que mais um ajuste administrativo na seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nVejam bem: um delegado investiga, outros delegados comprovam, a Pol\u00edcia Civil mostra quem s\u00e3o, de fato, os agentes da corrup\u00e7\u00e3o, mas quem \u00e9 condenado no Tocantins? Os delegados, porque perdem suas fun\u00e7\u00f5es, s\u00e3o remanejados e reiteradamente desmoralizados pelo Secret\u00e1rio Cristiano, pelo Governador Mauro Carlesse e, com isso, acabam desmotivados. O Tocantins come\u00e7a a comprovar, por gestos e a\u00e7\u00f5es do Governo do Estado, que \u00e9 uma terra arrasada, onde vale a pena perpetuar a corrup\u00e7\u00e3o sist\u00eamica no Estado de Direito, no nosso Estado do Tocantins. \r\nQuem quiser fazer corrup\u00e7\u00e3o no Brasil, quem quiser prosperar, infelizmente, nestas condutas, v\u00e1, no momento que vivemos hoje, ao Estado do Tocantins, porque a pol\u00edcia que l\u00e1 investiga \u00e9 pol\u00edcia que l\u00e1 \u00e9 condenada. Que coisa! N\u00e3o \u00e9 este o Estado que eu, com meus 34 anos de idade, vi nascer, na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, que logo mais, no Plen\u00e1rio 15, vamos lutar, Deputado C\u00e9lio Moura, pela PEC dos Pioneiros, para dar o devido valor aos homens e \u00e0s mulheres que ajudaram a construir o Tocantins e sua Capital, Palmas. \r\nEu tenho certeza de que n\u00e3o era este o sentimento desses pioneiros e pioneiras quando, em 1989, fizeram do Cerrado o Tocantins e a Capital Palmas, para ver hoje esse tipo de conduta acontecer. \r\nPortanto, eu pe\u00e7o ao Governador do Estado do Tocantins, Mauro Carlesse, ao seu sobrinho e ao Secret\u00e1rio Cristiano que tenham mais respeito pelas institui\u00e7\u00f5es do nosso Estado. Enquanto o Brasil caminha para um lado, para o combate, para n\u00e3o aceitar mais esse tipo de conduta, o Governador faz um convite \u00e0 bandidagem dizendo: \"Venham para c\u00e1, que aqui voc\u00eas t\u00eam vez\". \r\nA voc\u00ea, Mauro Carlesse, deixo um recado: voc\u00ea \u00e9 apenas um numa na\u00e7\u00e3o de 1 milh\u00e3o e 800 mil tocantinenses. Voc\u00ea n\u00e3o vai fazer prevalecer sua vontade sobre o car\u00e1ter, a esperan\u00e7a e o sentimento tocantino. \r\nFica nosso recado, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DELEGADO DE POL\u00cdCIA, POL\u00cdCIA CIVIL, TOCANTINS, REMANEJAMENTO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, CORRUP\u00c7\u00c3O.\r\nTRIBUNAL REGIONAL ELEITORAL (TRE), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, DEN\u00daNCIA, DESVIO, RECURSOS P\u00daBLICO, CAMPANHA ELEITORAL, GOVERNO, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Remanejamento pelo Governador do Estado de Tocantins, Mauro Carlesse, de Delegados de Pol\u00edcia Civil respons\u00e1veis pela investiga\u00e7\u00e3o de crimes de corrup\u00e7\u00e3o. Pedido ao Tribunal Regional Eleitoral de apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancia de desvio de recursos p\u00fablicos durante a campanha do Governador Estadual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveitando o per\u00edodo de vota\u00e7\u00e3o, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o mais uma vez ao meu Estado, Tocantins. Falei h\u00e1 pouco daquela tribuna, usando o tempo de L\u00edder do PL, que no Tocantins delegado de Pol\u00edcia Civil que investiga corrup\u00e7\u00e3o tem data de validade. Em 1 a 3 dias ele perde a fun\u00e7\u00e3o, \u00e9 remanejado para outras localidades do Estado, saindo do cargo que ele ocupava em combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nMas eu quero tamb\u00e9m chamar a aten\u00e7\u00e3o do TRE no Estado do Tocantins, no momento que se apura um esc\u00e2ndalo de quase 22 milh\u00f5es de reais pagos pela AGETO, do Governo do Estado do Tocantins, entre 2018 e 2019. Ou seja, em per\u00edodo eleitoral, constataram-se superfaturamentos e desvio do Er\u00e1rio por parte do atual Governador Mauro Carlesse. Essa den\u00fancia \u00e9 muito grave, Sr. Presidente. Ent\u00e3o, que o TRE do meu Estado apure tudo isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, VOTA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pela vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque oferecido pelo PL \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveitando esta vota\u00e7\u00e3o, o PL, que prima sempre pela responsabilidade or\u00e7ament\u00e1ria, pelos impactos das vota\u00e7\u00f5es que aqui fazemos para n\u00e3o inviabilizar o Estado brasileiro, quer agradecer a V.Exa., a sua condu\u00e7\u00e3o na Presid\u00eancia, bem como \u00e0 sua assessoria, na pessoa do Leo, que compreendeu um destaque apresentado pelo Partido Liberal na PEC 372, mantendo o cerne da PEC, que \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia penal. Como aqui foi dito, deixam os pres\u00eddios brasileiros de serem escrit\u00f3rio do crime. Mas, havia ali uma pequena frase que abria a possibilidade de cria\u00e7\u00e3o de outras pol\u00edcias que sa\u00edssem da prerrogativa do ambiente penal.\r\nPresidente, V.Exa., com muita habilidade, com muito sentimento de brasilidade, compreendeu a import\u00e2ncia desse destaque e deu a seguran\u00e7a de que, votado aqui hoje o destaque aprovado do PL e votado aqui hoje o texto principal da PEC 372, ela sair\u00e1 daqui para promulga\u00e7\u00e3o. Quero, portanto, agradec\u00ea-lo pela aten\u00e7\u00e3o com o Partido Liberal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.\r\nSolicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de cumprimento de acordo de L\u00edderes para a vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Orientando brevemente \"n\u00e3o\", eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o da Mesa da C\u00e2mara dos Deputados para o compromisso que foi firmado hoje pelo Colegiado de L\u00edderes.\r\nAqui em cima nesta galeria h\u00e1 pais e m\u00e3es de fam\u00edlia de todos os Estados brasileiros que foram testemunhas, assim como os L\u00edderes partid\u00e1rios aqui presentes, do que foi o questionamento feito pelo PL hoje, por mim, ao Presidente Rodrigo Maia, sobre o jabuti colocado na PEC 372, que nada tem a ver com esses homens e mulheres valorosos, no que tange ao texto que diz: \"Al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei espec\u00edfica por iniciativa do Poder Executivo\". Ou seja, os Governadores dos Estados poderiam criar uma terceira pol\u00edcia nos seus Estados, o que n\u00e3o \u00e9 do interesse desses homens e mulheres.\r\nN\u00f3s perguntamos ao Presidente Rodrigo Maia e ao Leonardo, que est\u00e1 ao seu lado, o competente assessor que l\u00e1 estava, se o PL... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, ESCLARECIMENTO, TRAMITA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Consulta ao Presidente Rodrigo Maia sobre o retorno de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ao Senado Federal, no caso da aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque oferecido \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o que eu vou dizer exige a aten\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio e da Mesa da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nN\u00f3s perguntamos se, caso o PL, como outros partidos, destacasse esse texto, haveria o perigo de essa PEC voltar novamente ao Senado Federal, ou se essa PEC, na noite de hoje, n\u00e3o seria promulgada, como \u00e9 a vontade de todos os homens e mulheres aqui em cima e o sentimento deste Plen\u00e1rio. Fiz a pergunta de forma did\u00e1tica. \r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA) - Estamos no encaminhamento ou n\u00e3o estamos, Presidente?\r\nN\u00f3s queremos chegar \u00e0 PEC. Agora temos que encaminhar!\r\nO SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO) - Um momento, por gentileza. Quando algu\u00e9m fala, os outros escutam. Por favor.\r\nEu queria saber a resposta, porque, depois, por exemplo, que o PRB, aqui ao lado, apresentou os destaques \u00e0 Mesa, chegou a informa\u00e7\u00e3o de que realmente a PEC n\u00e3o volta ao Senado Federal, mas que, para ser promulgada, teria que ir, amanh\u00e3 ou posteriormente, \u00e0 CCJ.\r\nN\u00e3o foi essa a orienta\u00e7\u00e3o passada aos partidos no Col\u00e9gio de L\u00edderes, hoje pela manh\u00e3, quando o PL questionou o Presidente Rodrigo Maia. Isso vai botar o nosso partido em muita dificuldade, porque n\u00e3o \u00e9 nosso sentimento postergar uma mat\u00e9ria que tramita na Casa desde 2004.\r\nEra preciso que o Presidente Rodrigo Maia se posicionasse e dissesse se, votando os destaques e o texto, a PEC vai ser promulgada na noite de hoje ou n\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=320&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei espec\u00edfica de iniciativa do Poder Executivo, constante no \u00a7 5\u00ba-A, do art. 144, introduzido pelo art. 3\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital, \r\ncom vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, s\u00f3 pe\u00e7o a palavra para orientar pelo PL, como autor deste destaque.\r\nPrimeiro quero fazer aqui os devidos reconhecimentos ao Deputado Federal Lincoln Portela, um guerreiro dessa causa; ao Presidente da CCJ, o Deputado Federal Felipe Francischini, que se antecipou neste microfone, como o Presidente da Comiss\u00e3o mais importante da Casa, para dar a garantia a esses homens e mulheres de que n\u00e3o teremos protela\u00e7\u00e3o no que tange \u00e0 vota\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a logo ap\u00f3s ser votado este destaque. O PL \u00e9 sens\u00edvel a essa causa e jamais viria aqui protelar um debate que acontece desde o ano de 2004.\r\nO PL orienta \"n\u00e3o\" ao texto porque queremos manter o cerne desta PEC, que \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Penal. Ent\u00e3o, votamos \"n\u00e3o\" ao texto, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=420&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRECARIEDADE, POL\u00cdCIA CIVIL, MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil pelo Governador do Estado do Tocantins, Mauro Carlesse.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Otoni, que \u00e9 pastor, V.Exa. \u00e9 um homem de Deus, um homem do bem. Vejo V.Exa., na tribuna, por v\u00e1rias vezes, travar algum debate no intuito de preservar a coisa p\u00fablica e de combater a corrup\u00e7\u00e3o no Estado brasileiro. O seu Estado sofre muito pelos cap\u00edtulos pregressos a este bom debate na Casa e pelo efeito nefasto que mata, cerceia direitos, que \u00e9 o resultado da sistem\u00e1tica corrup\u00e7\u00e3o praticada no Estado brasileiro.\r\nFa\u00e7o pedido a Deus todo santo dia, e me ajude, pastor, porque j\u00e1 n\u00e3o sei mais se consigo ser escutado. Em quase todas as vezes aqui subo para tratar do que toca ao meu Estado, o Tocantins, um Estado jovem, que, no dia 5 de outubro deste ano, completou 31 anos. \u00c9 3 anos mais novo do que eu. Posso ent\u00e3o me dar o direito de, por ser mais velho do que ele, dar-lhe serm\u00e3o, como algu\u00e9m que tem pouco tempo a mais de vida e que n\u00e3o quer que ele tenha m\u00e1s experi\u00eancias.\r\nVeja bem o que foi esta semana. \u00d4 semana! Na segunda-feira, a Pol\u00edcia Civil prende um empreiteiro, um dono de uma usina de asfalto em Palmas, no Estado do Tocantins, suspeito de desviar mais de 22 milh\u00f5es de reais de contratos superfaturados junto \u00e0 Secretaria da Infraestrutura do Estado do Tocantins. Na ter\u00e7a-feira, o Dr. Evaldo, delegado respons\u00e1vel pela delegacia de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, \u00e9 exonerado de sua fun\u00e7\u00e3o. Na quarta-feira, a Pol\u00edcia Federal prende um empres\u00e1rio do esquema das gr\u00e1ficas. Eu disse aqui meses atr\u00e1s que se pagavam quase 92 milh\u00f5es de reais por aluguel de m\u00e1quinas de x\u00e9rox - s\u00e3o como essas maquininhas a\u00ed ao lado - e por impress\u00f5es feitas nessas mesmas m\u00e1quinas. Se todo esse papel pago pelo Governo do Estado do Tocantins fosse colocado em linha reta, daria cinco voltas no planeta Terra.\r\nNa madrugada de quinta-feira, n\u00e3o s\u00f3 um delegado foi remanejado, afastado das suas fun\u00e7\u00f5es, isso aconteceu com todos os delegados do Estado do Tocantins, num completo desmonte da institui\u00e7\u00e3o Pol\u00edcia Civil no meu Estado. Todos foram remanejados, do corregedor ao delegado que fica na regional, Deputado Eli Borges.\r\nDepois do remanejamento, tentou-se achar algum policial civil, algum delegado para assumir o cargo de corregedor. O estatuto da Pol\u00edcia Civil no meu Estado do Tocantins exige que, para ser corregedor, a pessoa tem que ser da corpora\u00e7\u00e3o. O Governador Mauro Carlesse tentou, Deputado Eli Borges, achar algum delegado que quisesse, no pensamento, em vontade, cometer maldades contra seus colegas da Pol\u00edcia Civil. N\u00e3o achou um \u00fanico sequer. Nomeou ent\u00e3o um policial federal aposentado, o Dr. Servilho, para assumir a fun\u00e7\u00e3o de corregedor - para assumir n\u00e3o a fun\u00e7\u00e3o apenas, e sim a chibata.\r\nDeputado Eli, V.Exa. \u00e9 um pioneiro no Estado do Tocantins, \u00e9 um homem de bem, viveu momentos que eu, talvez, devido \u00e0 minha pouca idade, n\u00e3o tenha vivido. Discutimos isso na PEC dos Pioneiros aqui na C\u00e2mara dos Deputados. No meu Estado do Tocantins, em 31 anos, nunca se viu tamanho desmonte das institui\u00e7\u00f5es, Presidente Otoni, nem na \u00e9poca de Siqueira Campos, nem na \u00e9poca de Carlos Gaguim, de Sandoval, de Avelino, de Marcelo Miranda, como o que acontece agora, realizado por um Governador irrespons\u00e1vel, inconsequente. Age assim quando h\u00e1 uma Pol\u00edcia Civil que n\u00e3o fecha os olhos, n\u00e3o tampa o sol com a peneira, em rela\u00e7\u00e3o aos seus atos.\r\nAli\u00e1s, ele apresentou uma queixa-crime contra mim porque, desta tribuna, digo que ele e seu sobrinho - l\u00e1, sim, h\u00e1 sobrinho que age pelo tio, h\u00e1 tio que zela do sobrinho - s\u00e3o agentes ativos.\r\nDigo sem medo de errar, Governador. N\u00e3o tenho medo de suas representa\u00e7\u00f5es. Voc\u00ea \u00e9 sim - hoje carimba, chancela isto - um agente da corrup\u00e7\u00e3o no Estado do Tocantins.\r\nFa\u00e7o uma refer\u00eancia \u00e0 B\u00edblia. Esse Golias est\u00e1 esquecendo o que Davi fez com ele no passado. Ele est\u00e1 achando, porque \u00e9 poderoso, porque \u00e9 o Governador do Estado do Tocantins, que pode fazer e acontecer.\r\nEu subi a esta tribuna na ter\u00e7a-feira para dizer que ele e o sobrinho s\u00e3o dois de uma na\u00e7\u00e3o de 1 milh\u00e3o e 800 mil tocantinenses. Inclusive, Presidente Otoni, eu disse que ia dar um pouco de cr\u00e9dito ao atual Secret\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica, o Cristiano. Pe\u00e7o at\u00e9 que o registro que fiz seja retirado das notas taquigr\u00e1ficas. Depois de ver esse desmonte acontecer na madrugada, no Di\u00e1rio Oficial, eu lhe digo, Secret\u00e1rio Cristiano: voc\u00ea n\u00e3o tem mais cr\u00e9dito nenhum! Voc\u00ea \u00e9 a ponta da lan\u00e7a que machuca os delegados, a Pol\u00edcia Civil, os homens de bem, as mulheres de bem do meu Estado do Tocantins. Hoje eu tenho convic\u00e7\u00e3o disso. E n\u00e3o adianta mandar e-mail ao gabinete nesta semana - o of\u00edcio data de outubro, m\u00eas passado - dizendo que vai responder os questionamentos que foram feitos pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica desta Casa em rela\u00e7\u00e3o aos seus atos de persegui\u00e7\u00e3o a esses delegados do Estado do Tocantins. Eu quero que voc\u00ea responda em a\u00e7\u00e3o e explique por que age com tamanha maldade e severidade contra quem ainda quer, a\u00ed no Tocantins, preservar a coisa p\u00fablica.\r\nEst\u00e1 ficando dif\u00edcil, porque no Tocantins, como eu disse aqui dias atr\u00e1s, delegado, cidad\u00e3o, que investiga e que denuncia desvio de conduta, desvio de recursos do Er\u00e1rio tem prazo de validade, e \u00e9 curto. Se delegado age, no outro dia perde a fun\u00e7\u00e3o. Se a corpora\u00e7\u00e3o age, no outro dia todo mundo perde a fun\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o sei aonde vamos chegar.\r\nAli\u00e1s, sei sim. Existem muitos maus pol\u00edticos que tentaram enfrentar o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, a Pol\u00edcia Federal no Brasil. Hoje eles ainda est\u00e3o falando, ainda est\u00e3o enfrentando, mas dentro de uma cela, na pris\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favidas de que esse Governador que hoje pisa, machuca e ofende esses bons pais de fam\u00edlia, daqui a alguns dias, talvez continue a faz\u00ea-lo, mas n\u00e3o mais na fun\u00e7\u00e3o de governante do meu Estado do Tocantins e, sim, como um futuro presidi\u00e1rio a ocupar um CPP no meu Estado do Tocantins. Eu ainda hei de ver o dia em que isso vai acontecer, porque eu acredito, Deputado Otoni de Paula, num Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual forte e independente. Eu acredito na coragem. No meu Estado, n\u00f3s falamos que quem tem coragem mama em on\u00e7a parida. No meu Estado, temos uma molecada, ou melhor - desculpem-me a fala -, uma rapaziada corajosa, uns delegados de Pol\u00edcia Civil que n\u00e3o t\u00eam medo desse embate. Cada vez que o Governo vai l\u00e1 machuc\u00e1-los, eles se encorajam e partem para cima, visando o zelo da coisa p\u00fablica.\r\nEu tenho certeza de que a Pol\u00edcia Civil, em conjunto com a Pol\u00edcia Federal, com o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual , com o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, com o Poder Judici\u00e1rio do Tocantins, Deputado Eli Borges, ainda h\u00e1 de fazer a justi\u00e7a devida. O meu Estado vai ver esses cap\u00edtulos pela frente. Vai ser mostrado que quem tinha raz\u00e3o est\u00e1 de fora e quem machucava sem raz\u00e3o est\u00e1 dentro da cela de um pres\u00eddio, no meu Estado de Tocantins. Ainda hei de ver esse dia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNADOR, TOCANTINS, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, POL\u00cdCIA CIVIL, REMANEJAMENTO, REUNI\u00c3O, DEBATE, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Protesto contra o remanejamento de Delegados da Pol\u00edcia Civil pelo Governador do Estado do Tocantins. Pedido ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, de concess\u00e3o de audi\u00eancia ao orador para debate do assunto.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Inicialmente, eu quero fazer um breve relato sobre o que acontece no Estado Tocantins ap\u00f3s 31 anos de sua cria\u00e7\u00e3o. \u00c9 um completo desmonte das institui\u00e7\u00f5es, em especial da minha Pol\u00edcia Civil do Estado do Tocantins, pol\u00edcia essa que tem como marca o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nA semana passada foi marcad\u00edssima, porque na segunda-feira prendeu-se empreiteiro; na quarta-feira, dono de gr\u00e1fica; e para a quinta-feira estavam marcados depoimentos que foram suspensos em fun\u00e7\u00e3o desse desmonte, desse remanejamento de quase 115 delegados da Pol\u00edcia Civil ao mesmo tempo no meu Estado, o Tocantins. Nunca nenhum outro Governante no Tocantins agiu de tal maneira, desrespeitosa, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil. \r\nEm virtude disso, n\u00f3s estamos pedindo ao Ministro Sergio Moro uma audi\u00eancia, junto com o Deputado Capit\u00e3o Augusto, que \u00e9 Presidente da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica nesta Casa, para que ele possa, primeiro, rever a portaria que disponibilizou o licenciado Policial Federal Cristiano, que hoje est\u00e1 como Secret\u00e1rio de Pol\u00edcia Civil no Tocantins. Primeiro, que ele reveja essa portaria, porque ele n\u00e3o sabe, infelizmente - o Ministro Sergio Moro \u00e9 muito bem intencionado, eu tenho certeza disso - que, embora sua marca seja o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, ele levou ao Estado um servidor da valorosa Pol\u00edcia Federal que hoje, como Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, age como um perseguidor de todos os delegados da Pol\u00edcia Civil no meu Estado.\r\nEnt\u00e3o, que o Ministro Sergio Moro possa, de pronto, atender-nos em audi\u00eancia para rever essa portaria e ver como agir frente a esse tipo de situa\u00e7\u00e3o, que s\u00f3 acontece no meu Estado do Tocantins em toda a Federa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 397/2019, PROPOTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS.\r\nPL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), M\u00c9DICO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Regozijo com a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, sobre a convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Capit\u00e3o Wagner, obrigado pela oportunidade de falar desta tribuna.\r\nEu venho aqui hoje para dizer que esta vem sendo uma semana aben\u00e7oada. Ali\u00e1s, na condi\u00e7\u00e3o de Deputado Federal, queria poder me envolver em debates como o que tivemos nesta semana.\r\nOntem, dia 26, por exemplo, foi um dia hist\u00f3rico, Deputado C\u00e9lio Moura, para o nosso Estado do Tocantins. Quantas vezes, deste microfone, desta tribuna, n\u00f3s cobramos da Presid\u00eancia da C\u00e2mara que pautasse a PEC dos Pioneiros do Tocantins, que criasse a Comiss\u00e3o Especial, que nos ajudasse a formar a Mesa e a deliberar uma mat\u00e9ria pela qual o Tocantins espera h\u00e1 mais de 3 d\u00e9cadas? Ontem, dia 26 de novembro de 2019, data que vai ficar marcada na hist\u00f3ria do nosso Estado, Deputado C\u00e9lio Moura, pioneiros e pioneiras, pais e m\u00e3es de fam\u00edlia se dirigiram, do Estado do Tocantins, para c\u00e1, bancaram o custo da viagem com dinheiro do seu pr\u00f3prio bolso, para aqui darem aqueles testemunhos que ouvimos em audi\u00eancia p\u00fablica no Plen\u00e1rio 12 das Comiss\u00f5es.\r\nTalvez quem n\u00e3o est\u00e1 envolvido no debate ache que \u00e9 apenas mais uma PEC, que \u00e9 apenas mais um impacto or\u00e7ament\u00e1rio que vai onerar ou a Uni\u00e3o ou o Estado, que \u00e9 apenas mais um custo. Infelizmente, h\u00e1 os que dizem isso, mas porque n\u00e3o fizeram parte da hist\u00f3ria da cria\u00e7\u00e3o do Tocantins.\r\nVimos l\u00e1 ontem mais de 60 pioneiros e pioneiras, cidad\u00e3os tocantinenses, vieram de seus Munic\u00edpios e at\u00e9 mesmo de outros Estados - porque, para sobreviver \u00e0 desilus\u00e3o por que passaram nas d\u00e9cadas de 80 e 90, tiveram muitos deles que buscar em outros Estados as condi\u00e7\u00f5es para sustentar a sua fam\u00edlia no dia a dia - para dizer que querem ver esta Casa aprovar em primeiro turno a PEC dos Pioneiros, a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397. De senhores como os amigos H\u00e9lio Freitas, Wesley Macedo, Sebasti\u00e3o Bismarque, Ant\u00f4nio Carneiro, que \u00e9 advogado, quantos testemunhos ouvimos l\u00e1 ontem, emocionados, Deputado C\u00e9lio Moura? As pessoas relataram, com l\u00e1grimas nos olhos, a sua hist\u00f3ria de vida naquele come\u00e7o, no Sert\u00e3o Goiano, que virou o nosso Estado do Tocantins.\r\nDeputado C\u00e9lio, quis o destino nos reservar esta condi\u00e7\u00e3o de corrigir um erro hist\u00f3rico. Eu n\u00e3o vou entrar no debate sobre quem foi o respons\u00e1vel, se foi o fulano ex-Governador, se foi o beltrano ou se foi outro que errou. Vou dizer apenas que pessoas pagaram por aqueles erros. Hoje, na condi\u00e7\u00e3o de Deputados Federais nesta Casa, temos a oportunidade, em Comiss\u00e3o Especial e logo no plen\u00e1rio, de corrigir um erro que foi cometido contra quem acreditou no nosso Tocantins, na Capital Palmas. Eu quero, brevemente, Deputado C\u00e9lio, com V.Exa., com a Deputado Professora Dorinha Seabra Rezende, com a Deputada Dulce Miranda, com o Deputado Osires Damaso, com o Deputado Eli Borges, com o Deputado Carlos Henrique Gaguim, que vai compreender que esse projeto n\u00e3o resultar\u00e1 em impacto or\u00e7ament\u00e1rio, mas, sim, numa corre\u00e7\u00e3o, numa justi\u00e7a \u00e0 vida - porque esta PEC trata de vidas, Deputado C\u00e9lio Moura -, dar esse presente ao meu Tocantins.\r\nAli, n\u00e3o s\u00e3o n\u00fameros, s\u00e3o vidas - vidas dos que est\u00e3o aqui e vidas dos que j\u00e1 foram para outra esfera maior, que n\u00e3o est\u00e3o mais na Terra para reivindicar seus direitos.\r\nEu quero poder participar desse presente a ser dado ao meu Tocantins. Ontem, na quest\u00e3o do REVALIDA, demos uma solu\u00e7\u00e3o para quem a aguardava, como o filho daquele pobre cidad\u00e3o que, \u00e0s vezes, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de pagar faculdades brasileiras caras, mas que mandou o filho para outro pa\u00eds, para l\u00e1 se formar. Mas o filho tem que seguir, ao voltar, os crit\u00e9rios do Governo Federal, adequar-se \u00e0 profiss\u00e3o e poder prestar um bom servi\u00e7o de medicina. O REVALIDA \u00e9 um programa magn\u00edfico, como o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil. Foi essa miss\u00e3o que me propus seguir e fazer do nosso mandato, como Deputado Federal, eleito pelo meu Tocantins, instrumento do bem e para o bem das pessoas.\r\nQuero registrar esta semana aben\u00e7oada, na qual pudemos fazer a diferen\u00e7a, de forma positiva, na vida de muitos brasileiros e, tenho certeza, logo, logo, tamb\u00e9m na vida de muitos tocantinenses. \r\nPresidente, muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 223/2019,  PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 33 da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996, acerca do imposto dos Estados e do Distrito Federal sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual, intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o dos prazos previstos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do ICMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PL \u00e9 um partido que preza muito por essa pauta municipalista e o respeito aos Munic\u00edpios, quer votar essa urg\u00eancia e, por isso, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 42/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 42, de 2019, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 2.124.281.608,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho aqui respeitado, de forma muito silenciosa, todos os acordos que t\u00eam sido feitos, alguns mantidos, outros n\u00e3o cumpridos neste Congresso Nacional, naquilo que toca \u00e0 nossa relatoria do PLN 42. Contudo, depois de ouvir aqui Parlamentares do Estado de Santa Catarina, como o Senador Esperidi\u00e3o Amin, o Senador Jorginho Mello, a Senadora K\u00e1tia Abreu, falarem de rodovias de seus Estados, lembro tamb\u00e9m das bancadas da Bahia, do Piau\u00ed, do Cear\u00e1, do Relator Domingos Neto, e do nosso Tocantins, no que toca \u00e0 quest\u00e3o da infraestrutura, da a\u00e7\u00e3o social e da sa\u00fade. Hoje o PLN 42 tem quase 700 milh\u00f5es de reais a serem suplementados pelo Minist\u00e9rio da Cidadania, n\u00e3o para investimentos novos, mas para suprir despesas j\u00e1 contra\u00eddas pelo Governo Federal. \r\nPortanto, Sr. Presidente, eu pe\u00e7o que, com muita sensibilidade, V.Exa. possa manter a pauta de hoje e colocar em vota\u00e7\u00e3o o PLN 42. Era o que pe\u00e7o, que se mantenha a pauta, que possamos cumpri-la. J\u00e1 estamos na quarta semana consecutiva em que PLNs s\u00e3o pautados aqui, e no meio da sess\u00e3o se obstrui e a sess\u00e3o cai, e n\u00f3s ficamos aqui a ver navios. \r\nPortanto, que possamos de fato dar essa alegria aos profissionais da a\u00e7\u00e3o social, da sa\u00fade e da infraestrutura, inclusive, diga-se de passagem, de Minist\u00e9rios que v\u00eam dando certo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLN 42/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, SA\u00daDE, INFRAESTRUTURA, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, MUNIC\u00cdPIO, VICENTINHO J\u00daNIOR, RELATOR. \r\nROLF VIDAL, SECRET\u00c1RIO ESTADUAL, TOCANTINS, ACUSA\u00c7\u00c3O, VICENTINHO J\u00daNIOR, DEPUTADO FEDERAL, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS,  EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Congresso Nacional n\u00ba 42, de 2019, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 2.124.281.608,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Atua\u00e7\u00e3o do orador como Relator da mat\u00e9ria. Contesta\u00e7\u00e3o a acusa\u00e7\u00f5es ao Parlamentar, desferidas pelo Secret\u00e1rio-Chefe da Casa Civil do Governo do Estado de Tocantins, Rolf Costa Vidal. Esclarecimento sobre a apresenta\u00e7\u00e3o de emenda de reda\u00e7\u00e3o \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, a respeito da convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, uso inicialmente este tempo de L\u00edder do Partido Liberal para falar a respeito da vota\u00e7\u00e3o, ontem, do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 42, de 2019, relatado por mim. O PLN 42/19 destinou 700 milh\u00f5es de reais para a \u00e1rea de sa\u00fade do Brasil, quase 700 milh\u00f5es de reais para a\u00e7\u00e3o social, para que os Centros de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social - CRAS, os Munic\u00edpios do Brasil possam pagar os seus d\u00e9bitos, as suas contas outrora assumidas.\r\nMenciono tamb\u00e9m que, por meio desse PLN, cujo Relator foi este Deputado, 400 milh\u00f5es de reais foram destinados para a \u00e1rea de infraestrutura. No meu querido Tocantins, ser\u00e3o contempladas a BR-235, a BR-010 e a BR-242.\r\nSr. Presidente, abordo agora outro tema. Sou obrigado a voltar aqui, mais uma vez, para rebater acusa\u00e7\u00e3o, agress\u00e3o gratuita, trai\u00e7oeira, camuflada de termos t\u00e9cnicos de um competente advogado, feita maldosamente pelo incompetente Secret\u00e1rio da Casa Civil do Governo do Estado do Tocantins.\r\nO Governador cansou ou n\u00e3o d\u00e1 mais conta de fazer o bom debate com quem pensa diferentemente dele. Come\u00e7a a escalar os seus procuradores, ou algu\u00e9m que ocupa cargo de Secret\u00e1rio, para, reiteradamente, na Assembleia, agredir este Parlamentar, que nada mais faz do que mostrar a verdade, zelar e lutar, desde o seu nascimento, durante a sua cria\u00e7\u00e3o, com a fam\u00edlia, com os amigos, com os l\u00edderes hist\u00f3ricos do Tocantins, pelo bem-estar de um Estado e dos seus no querido Tocantins.\r\nHoje me refiro ao Secret\u00e1rio Rolf Vidal, da Casa Civil. Se eu fosse considerar o curr\u00edculo dele, eu n\u00e3o perderia meu tempo para fazer debate com ele no que toca a sentimento e gest\u00e3o no Estado de Tocantins, porque \u00e9 um Secret\u00e1rio que responde a a\u00e7\u00e3o de improbidade movida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual, pelo Dr. Mateus Ribeiro. Em 2018, transferiu delegados que investigavam, e investigam at\u00e9 hoje, a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Estado do Tocantins. Responde a outras a\u00e7\u00f5es. Exonerou o Delegado Bruno Azevedo.\r\n\u00c9 um Secret\u00e1rio que ocupou cargo de confian\u00e7a de um Deputado Estadual do Tocantins envolvido na m\u00e1fia do lixo hospitalar. Foi presenteado quando tudo aconteceu e virou Secret\u00e1rio da Casa Civil no Estado do Tocantins.\r\nAqui foi bem dito por outros colegas do meu Estado, por outros tocantinenses, que, quando foi assessor desse Deputado na Assembleia Legislativa - o Deputado envolvido na m\u00e1fia do lixo hospitalar de Aragua\u00edna -, morou um tempo fora, no exterior. Mas, quando voltou, achou-se um jeito l\u00e1 na Casa Civil, onde ele ocupa hoje o cargo de Secret\u00e1rio, de se considerar a retroatividade de suas di\u00e1rias. Ele recebeu ent\u00e3o uma bolada, em preju\u00edzo da coisa p\u00fablica.\r\nEsse \u00e9 o Secret\u00e1rio Rolf Vidal, que vai hoje \u00e0 imprensa do meu Estado do Tocantins, esse mesmo Secret\u00e1rio que, assinando portaria quase redigida, travou cinco investiga\u00e7\u00f5es que ocorriam, e ainda ocorrem, no Tocantins, no que tange a combate a corrup\u00e7\u00e3o, como no caso do empreiteiro preso devido \u00e0 m\u00e1fia da lama asf\u00e1ltica junto \u00e0 ag\u00eancia de transportes e obras, a AGETO; \u00e0 quest\u00e3o do plano de sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual se investiga o sobrinho do Governador, a respeito de que, por muitas vezes nesta tribuna, fiz algumas den\u00fancias; \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Secret\u00e1rio, que fez a portaria: \u00e0 quest\u00e3o do lixo hospitalar ligada ao Deputado Estadual de que na \u00e9poca era seu assessor parlamentar. Quem disse que esse Secret\u00e1rio tenta encobrir o que deve ser p\u00fablico n\u00e3o foi o Deputado Vicentinho, mas sim o Juiz Manuel de Faria Neto. Inclusive, corre uma a\u00e7\u00e3o de improbidade contra ele.\r\nPresidente Rodrigo Maia, falo agora de uma PEC cuja tramita\u00e7\u00e3o come\u00e7ou em 2015, no Senado Federal, votada por 80 dos 81 Senadores, movida pelo sentimento de respeito \u00e0queles homens e mulheres que ajudaram a construir o meu Estado do Tocantins. O Secret\u00e1rio, com o atual Governador, faz quest\u00e3o de n\u00e3o se inteirar da hist\u00f3ria do meu Estado do Tocantins. Eles n\u00e3o a viveram, como aqui j\u00e1 falei outras vezes. Disse que essa PEC foi movida por pol\u00edticos que n\u00e3o s\u00e3o conectados com a realidade do Estado. Acho que quem n\u00e3o \u00e9 conectado \u00e9 ele. Ele diz que essa classe pol\u00edtica levou o Tocantins aos seus 58% de endividamento e deixou o Estado \u00e0 beira da fal\u00eancia, diz que essa \u00e9 a cara de quem capitaneia uma medida como essa. Ele s\u00f3 se esquece de que o hoje Presidente da Comiss\u00e3o Especial da PEC dos Pioneiros, o Deputado Carlos Gaguim, naquela \u00e9poca, quando foi Governador, deu 25% de aumento aos policiais militares do Estado, um dos maiores impactos da hist\u00f3ria do Tocantins, e de que outras figuras pol\u00edticas que est\u00e3o hoje ao lado do atual Governador s\u00e3o os mesmos respons\u00e1veis.\r\nEle se deita hoje em cama de cobra, mas essa cama n\u00e3o foi feita por este Deputado, e sim pelos l\u00edderes que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o ao Governo, que n\u00e3o se cansa de produzir mat\u00e9rias que t\u00eam envergonhado o Estado. A todo momento h\u00e1 um desvio aqui, um desvio acol\u00e1. Ali\u00e1s, eu queria, Secret\u00e1rio, que voc\u00ea e o seu Governador Mauro Carlesse explicassem essa hist\u00f3ria da AGETO. A Pol\u00edcia Civil prendeu o servidor Geraldo em Minas Gerais, apreendeu o celular dele, e prendeu inclusive a filha. Houve troca de mensagens entre ele e o sobrinho do Governador Mauro Carlesse: manda recurso para c\u00e1, cobra daquele, paga \u00e0quele outro empreiteiro. Depois de um tempo, voc\u00eas o exoneraram, abafaram o caso, colocaram panos quentes.\r\nEsta semana, Presidente Rodrigo Maia, saiu na GloboNews um di\u00e1rio que mostra arrependimento da ex-mulher desse servidor, o tal do Geraldo, que foi preso por desviar recursos da reforma do Palacinho e do museu. O di\u00e1rio da mulher dele foi apreendido. Ela mesma escreveu isto nesse di\u00e1rio: \"Deus, somos corruptos e ladr\u00f5es e queremos justificar os nossos pecados\". Quem escreveu isso n\u00e3o foi o Deputado Federal Vicentinho J\u00fanior. Quem escreveu isso foi a esposa desse superintendente da AGETO, Geraldo, preso anteriormente. Aparece agora essa prova.\r\nEspero que o TCE do meu Estado reveja as contas de 2018, que fazem parte desse epis\u00f3dio. Espero que o Governador do Estado do Tocantins se explique melhor. Eu quero que o sobrinho do Governador explique essas mensagens trocadas entre eles e esse Geraldo, cuja esposa pede perd\u00e3o a Deus pelos pecados que ela e seu esposo cometeram, como o de roubar - isso foi dito n\u00e3o por este Deputado, mas sim por ela mesma - recursos do povo do meu Estado do Tocantins.\r\nSecret\u00e1rio Rolf, tenha mais aten\u00e7\u00e3o. Quando vier falar comigo de sensibilidade e de respeito \u00e0 coisa p\u00fablica no Tocantins, leia os textos em que coloco minha digital no exerc\u00edcio do meu mandato.\r\nPresidente Rodrigo Maia, mesmo respeitando o texto que foi votado no Senado Federal por 80 dos 81 Senadores, apresentamos na Comiss\u00e3o Especial uma emenda de reda\u00e7\u00e3o para dar mais clareza e seguran\u00e7a quanto a esse impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro no Estado do Tocantins. Fizemos dois acr\u00e9scimos ao texto da PEC:\r\nOs atos administrativos de investidura - n\u00e3o havia esse termos no texto original - praticados no Estado do Tocantins, decorrentes de sua instala\u00e7\u00e3o, entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994, eivados de qualquer v\u00edcio jur\u00eddico e dos quais decorram efeitos favor\u00e1veis para os destinat\u00e1rios ficam convalidados ap\u00f3s 5 (cinco) anos, contados da data em que foram praticados, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9 - acrescentamos isto ao texto -, eximido o Estado do Tocantins de qualquer obriga\u00e7\u00e3o retroativa.\r\nPortanto, se houver qualquer impacto, ocorrer\u00e1 da promulga\u00e7\u00e3o da PEC para frente. N\u00e3o haver\u00e1 efeito administrativo retroativo para o Estado do Tocantins.\r\nGovernador Mauro Carlesse, deixe de ficar escalando os seus mentirosos profissionais para desvirtuar o dia a dia do meu Tocantins.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ZENEIDE, TRABALHADORA, VICENTINHO J\u00daNIOR, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, HOMENAGEM.\r\nMAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 Sra. Zeneide, colaboradora do orador. Improficuidade da gest\u00e3o do Governador Mauro Carlesse, do Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": null,
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o a V.Exa., Presidente.\r\nHoje come\u00e7o a minha fala de uma forma muito especial. \u00c0s vezes, na nossa vida, passam pessoas de forma meio despercebida, mas que nem por isso deixam de ter import\u00e2ncia no nosso dia a dia, como, por exemplo, quem cuida da nossa fam\u00edlia e de n\u00f3s Parlamentares, que temos uma vida t\u00e3o ativa. Muitas vezes recebemos em nossas casas pessoas que v\u00eam de nossos Estados, com muito carinho e apre\u00e7o.\r\nEu, que sou bisneto de uma negra - j\u00e1 falei isto aqui outras vezes -, m\u00e3e solteira e honrosamente funcion\u00e1ria do lar, Dona Maria Alice, com muito orgulho me despe\u00e7o da minha colaboradora, amiga e irm\u00e3 Dona Zeneide, que por muitos anos cuidou de n\u00f3s na nossa casa. N\u00f3s somos vizinhos, por sinal, JHC. Vez ou outra, ela o amolou para buscar uma cadeira emprestada para atender os Prefeitos, os Vereadores, mas o fez sempre com muita aten\u00e7\u00e3o e zelo. Eu quero registrar hoje aqui a import\u00e2ncia dessa mulher brilhante.\r\nQuero agradecer, Zeneide, por voc\u00ea ter cuidado t\u00e3o bem da minha fam\u00edlia, do meu lar e daquelas pessoas que me fizeram um Deputado Federal pelo Estado do Tocantins. Ent\u00e3o, muito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o, pelo carinho e pelo zelo.\r\n\u00c9 importante, Sr. Presidente, zelar por essas pessoas, reconhec\u00ea-las, porque s\u00e3o elas que nos d\u00e3o tranquilidade para fazermos, numa tribuna como esta, um bom debate em prol do nosso Estado e da nossa gente.\r\nEu venho aqui hoje falar mais uma vez que o Governo do meu Estado n\u00e3o cansa de errar, de cometer de forma muito cr\u00f4nica os seus erros e de forma muito insistente as suas maldades. Primeiro, \u00e9 um Governo que tinha na m\u00fasica de campanha o \"Tum, tum, tum, tum, quer salvar o Estado, vote no 31. Tum, tum, tum, tum, quer melhorar a sa\u00fade, vote no 31\".\r\nVotaram no 31. Mas, infelizmente, no ano de 2019, quando come\u00e7ou o seu primeiro mandato, a tristeza chegou. O tum, tum, tum, tum come\u00e7ou com a popula\u00e7\u00e3o batendo \u00e0s portas do Pal\u00e1cio para reivindicar melhoria na sa\u00fade, porque nos hospitais regionais do Tocantins, seja em Porto Nacional, Gurupi, Palmas, Aragua\u00edna, Augustin\u00f3polis, n\u00e3o encontra medicamento a custo irris\u00f3rio, n\u00e3o encontra m\u00e9dico, n\u00e3o encontra enfermeiro, porque est\u00e3o sobrecarregados, desvalorizados e muitas vezes n\u00e3o t\u00eam uma condi\u00e7\u00e3o m\u00ednima de dar aten\u00e7\u00e3o \u00e0quele tocantinense, \u00e0quela tocantinense, \u00e0quele pai, \u00e0quela m\u00e3e que procura uma aten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica no Estado do Tocantins.\r\nO tum, tum, tum, tum continuou na seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00e3o se fala mais no concurso da Pol\u00edcia Militar. A Pol\u00edcia Civil est\u00e1 desvalorizada, desmerecida, desonrada. Os delegados da Pol\u00edcia Civil que combatiam a corrup\u00e7\u00e3o no Estado do Tocantins, em parceria com o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, Pol\u00edcia Federal e Justi\u00e7a Federal, identificando aqueles corruptores, aqueles que desviaram recursos, seja nas c\u00f3pias da xerox de papel, seja nas lamas asf\u00e1lticas, foram perseguidos, remanejados, desmoralizados, retaliados.\r\nAgora, o Governo do Estado inventou uma MP mudando inclusive o quadro da Pol\u00edcia Civil, para permitir que o corregedor da Pol\u00edcia Civil possa ser de outras corpora\u00e7\u00f5es, porque hoje na Pol\u00edcia Civil n\u00e3o se acha um colega, um servidor que queira ser instrumento da maldade do atual Governador contra os seus colegas, que nada mais fazem do que o seu bom trabalho e zelam pela coisa p\u00fablica.\r\nO tum, tum, tum, tum continuou, Sr. Presidente, na educa\u00e7\u00e3o. Os professores est\u00e3o desvalorizados. Em Porto Nacional, minha cidade querida, e em outras tantas cidades fecharam-se escolas em tempo integral, Deputado C\u00e9lio Moura, escolas estaduais, por desrespeito completo ao corpo docente e \u00e0quele cidad\u00e3o e \u00e0quela cidad\u00e3 de bem que tanto precisam da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Estado do Tocantins.\r\nO tum, tum, tum, tum continuou, Sr. Presidente. Enquanto o Governo Federal procura uma forma de tornar mais barata ou quase gratuita a emiss\u00e3o da carteira de motorista, o Governo do Estado do Tocantins aumenta em quase 90% o custo para emiss\u00e3o do mesmo documento no DETRAN por um tocantinense ou uma tocantinense.\r\nO tum, tum, tum, tum, Deputado C\u00e9lio Moura, continua. N\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es de contratar um advogado. Isso ocorreu comigo. Dias atr\u00e1s, tive de procurar um advogado para me defender, porque o atual Governador representou contra mim, com uma queixa-crime, por subir a esta tribuna para denunciar os atos de corrup\u00e7\u00e3o e os desvios de conduta dele. Gra\u00e7as a Deus, ainda posso pagar um advogado. Mas como faz aquele cidad\u00e3o pobre e humilde que n\u00e3o pode pagar um advogado? Procura a Defensoria P\u00fablica, procura um defensor p\u00fablico para fazer valer seu direito constitu\u00eddo de ter uma boa defesa.\r\nHoje o Governo do Estado apresenta, na Assembleia Legislativa, um Or\u00e7amento para 2020 com um corte de aproximadamente 10 milh\u00f5es de reais em compara\u00e7\u00e3o ao que foi aplicado e usado no ano 2019. Este Deputado, reconhecendo a import\u00e2ncia de um defensor p\u00fablico ou de uma defensora p\u00fablica irem da capital para o interior fazer a defesa do tocantinense, destinou recurso de 250 mil reais, em emenda individual, para aquisi\u00e7\u00e3o de uma van ou de um micro-\u00f4nibus para colocar todos os aparatos e instrumentos necess\u00e1rios ao defensor que vai ao interior. Entendo que essa defesa \u00e9, sim, necess\u00e1ria e merecida para o tocantinense, mas hoje vejo as amea\u00e7as e retalia\u00e7\u00f5es do Governo. N\u00e3o sei qual \u00e9 o interesse do Governo, mas sei que, na pr\u00e1tica, est\u00e1 obrigando os defensores a fechar regionais no interior do Estado, a fazer demiss\u00f5es em massa. Com isso, ao final, vai ver o tocantinense ficar sem condi\u00e7\u00f5es de ter um advogado para fazer sua defesa, quando assim for necess\u00e1rio.\r\nEu espero que a Assembleia - espero n\u00e3o, acredito -, com aqueles 24 homens e mulheres valorosos, como a Deputada Am\u00e1lia Santana e o Deputado Z\u00e9 Roberto, fa\u00e7a as corre\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, para que, ao final, n\u00e3o sejam os tocantinense os grandes prejudicados por essa inger\u00eancia que acontece no Tocantins, que tem nome e sobrenome: Mauro Carlesse.\r\nPara fechar o ano com chave de ouro, n\u00e3o bastavam todos os desmazelos que o Governador tem feito com os tocantinenses no dia a dia, ele levou ao Estado, na quinta-feira, Deputado Tiago Dimas, o Presidente da Rep\u00fablica, o nosso Presidente Jair Bolsonaro. E ele enganou o Presidente, dizendo: \"Presidente, V.Exa. vai l\u00e1 para fazer a assinatura, de fato, de um protocolo de inten\u00e7\u00f5es entre a Caixa e o Estado. E assim ser\u00e1 o ambiente\". \r\nO Presidente, muito bem-intencionado, sem saber de fato qual era a realidade, foi l\u00e1, assim como foi V.Exa., o Tiago, o Deputado Osires Damaso, o Deputado Vicentinho, a bancada federal. No meio da viagem, o Presidente descobre que, no Pal\u00e1cio Araguaia, com mais de 130 Prefeitos o aguardando, a expectativa era de assinatura de um contrato que, logo ap\u00f3s assinado, liberaria recursos para que obras come\u00e7assem a acontecer nos Munic\u00edpios de Tocantins, porque assim tinha sido implantada a ideia pelo atual Governador.\r\nDecep\u00e7\u00e3o! Briga com o Presidente da Rep\u00fablica, briga com a Caixa Econ\u00f4mica e briga com 139 Munic\u00edpios do Estado, que, h\u00e1 mais de 2 anos, s\u00e3o enganados, cujos representantes s\u00e3o levados ao Pal\u00e1cio a todo momento para encher o audit\u00f3rio e ouvir fal\u00e1cias, fal\u00e1cias e fal\u00e1cias, promessas e promessas, mas realidade nenhuma.\r\nMauro Carlesse, comece a acertar, chefe, por favor!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VICENTINHO J\u00daNIOR, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, GOVERNO FEDERAL, OBRA P\u00daBLICA, BR-235, BR-010, BR-242, RODOVIA FEDERAL, TOCANTINS, TAGUATINGA (TO), TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, AGRADECIMENTO.\r\nMAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, FEDERALIZA\u00c7\u00c3O, TO-050, T0-020, RODOVIA ESTADUAL, BR-010, RODOVIA FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Agradecimento ao Governo Jair Bolsonaro pela conclus\u00e3o das obras das BRs-235, 010 e 242, no Estado do Tocantins. Apelo ao Governador Mauro Carlesse de assinatura do termo de federaliza\u00e7\u00e3o de trechos das rodovias TO-050 e TO-020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, come\u00e7o agradecendo ao nosso L\u00edder, o Deputado Arthur Lira, pela indica\u00e7\u00e3o para Vice-Lideran\u00e7a do Bloco do qual o nosso partido, o PL - Partido Liberal, faz parte e que muito nos honra.\r\nVolto hoje a esta tribuna, em dois momentos, para agradecer ao Presidente Jair Bolsonaro, ao nosso Governo Federal, ao Ministro da Infraestrutura, o Ministro Tarc\u00edsio, e ao General Santos Filho, do nosso DNIT - Departamento Nacional de Infraestrutura e Transporte, por nos permitirem entregar mais um compromisso de mandato ao Estado do Tocantins. Refiro-me \u00e0 possibilidade da retomada e da finaliza\u00e7\u00e3o de obras t\u00e3o importantes no meu Estado e como deseja e anseia a popula\u00e7\u00e3o tocantinense. \u00c9 o caso da BR-235, da BR-010 e, em espec\u00edfico, da BR-242, cujas obras, por excesso de burocracia e de zelo, foram paralisadas faltando apenas 8 quil\u00f4metros para chegar ao Munic\u00edpio de Taguatinga, na regi\u00e3o sudeste do Estado. Isso porque no eixo da rodovia, onde est\u00e1 sendo feita a constru\u00e7\u00e3o, descobriram cavernas em que vive uma esp\u00e9cie de morcego, o que resultou na exig\u00eancia de um estudo espeleol\u00f3gico.\r\nEsse estudo demorou bastante tempo para ter a sua licita\u00e7\u00e3o publicada ainda no Governo anterior. Agora, com a presteza, a aten\u00e7\u00e3o e o zelo do nosso Governo atual, hoje, foi publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o a possibilidade de confec\u00e7\u00e3o do estudo espeleol\u00f3gico para que possamos logo - o Governo Federal e a bancada federal do Estado do Tocantins - entregar mais esse presente a uma regi\u00e3o t\u00e3o sofrida, que \u00e9 a regi\u00e3o sudeste do nosso Estado do Tocantins.\r\nAo mesmo tempo, Sr. Presidente, em que agrade\u00e7o ao Governo Federal, eu me entriste\u00e7o com o Governo do Estado do Tocantins, que tem l\u00e1 publicada no dia 7 de janeiro de 2020, pelo Governo Federal, pelo Governo Jair Bolsonaro, a autoriza\u00e7\u00e3o para federalizar os trechos da TO-050 e da TO-020 para que possam ser transformadas na BR-010. Como aqui por v\u00e1rias vezes j\u00e1 falei, ao longo dos 3 ou 4 anos que defendo esta causa, isso significa permitir a possibilidade de dar seguran\u00e7a de trafegabilidade \u00e0s pessoas que v\u00eam da regi\u00e3o sudeste do Estado, passando pelos Munic\u00edpios de Silvan\u00f3polis e da minha Porto Nacional, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Capital Palmas.\r\nDepois de muitos anos lutando aqui no Congresso Nacional e convencendo o Governo Federal, foi dado esse presente ao Estado do Tocantins, aos tocantinenses, pelo Governo Federal, mas por uma infelicidade prevalece no meu Estado atualmente um Governo que persegue, que agride, que n\u00e3o faz nada e que, quando n\u00e3o faz, quer justificar com o injustific\u00e1vel. \r\nDias atr\u00e1s, quando representantes da APROSOJA - Associa\u00e7\u00e3o dos Produtores de Soja e Milho, do Estado do Tocantins, procurou o Governador Mauro Carlesse, para perguntar a ele por que n\u00e3o assinava o \u00fanico e \u00faltimo termo que faltava para finalizar o processo da BR-010, ele alegou aos produtores que n\u00e3o o fazia porque o Governo Federal n\u00e3o tinha dinheiro para fazer as manuten\u00e7\u00f5es devidas e as implanta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao eixo do que ser\u00e1 a BR-010.\r\nOra, Sr. Presidente, se o atual Governo do Estado n\u00e3o consegue fazer um \u00fanico quebra-molas ou um meio-fio adequado nos Munic\u00edpios e vem querer falar que o Governo Federal n\u00e3o d\u00e1 conta, \u00e9 porque ele n\u00e3o tem andado pelo Estado do Tocantins! No Tocantins, assim como nos demais Estados do Brasil, as rodovias que oferecem seguran\u00e7a e que s\u00e3o bem sinalizadas s\u00e3o rodovias federais, que o DNIT, o Governo Federal e o operoso Ministro Tarc\u00edsio de Freitas t\u00eam feito em todo o Pa\u00eds.\r\nGovernador Mauro Carlesse, aqui eu lan\u00e7o a V.Exa. um desafio: bote a sua assinatura para finalizar o termo da BR-010 em Tocantins, para ver se, nos pr\u00f3ximos 2 ou 3 meses, as rodovias TO-050 e TO-020, nas quais ao longo dos \u00faltimos anos V.Exa. n\u00e3o tem conseguido fazer as manuten\u00e7\u00f5es, n\u00e3o estar\u00e3o feitas na gest\u00e3o do Ministro Tarc\u00edsio, do Presidente Jair Bolsonaro, do DNIT, da bancada federal do Estado e por este Deputado Vicentinho J\u00fanior.\r\nEnt\u00e3o, Governador, deixe de enganar a popula\u00e7\u00e3o e comece a trabalhar de forma mais republicana, sem fazer politicagem nem persegui\u00e7\u00e3o, porque essa gest\u00e3o tem a marca do trabalho, da dedica\u00e7\u00e3o e da luta aqui em Bras\u00edlia e no Tocantins, com o Deputado Federal Vicentinho J\u00fanior.\r\nNo mais, muito obrigado, Sr. Presente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARLOS HENRIQUE GAGUIM, DEPUTADO FEDERAL, DENUNCIA, VICENTINHO J\u00daNIOR, CONTESTA\u00c7\u00c3O. MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, TOCANTINS, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 anunciada apresenta\u00e7\u00e3o de dossi\u00ea contra o orador pelo Deputado Carlos Henrique Gaguim. Gest\u00e3o desastrosa do Governador do Estado de Tocantins, Mauro Carlesse.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o queria, em nenhum momento do meu mandato como Deputado Federal, usar esta tribuna da Casa para fazer uma den\u00fancia t\u00e3o grav\u00edssima, como a que hoje eu fa\u00e7o sobre um momento triste que infelizmente vive o meu Estado do Tocantins, da discord\u00e2ncia do pensamento de posi\u00e7\u00f5es, no qual quem pensa igual ao atual Governo faz parte da sua plateia e faz l\u00e1 seus coros aos desmandos que v\u00eam acontecendo. E para quem pensa diferente a den\u00fancia chega grav\u00edssima ao nosso mandato, com amea\u00e7as de dossi\u00eas, achincalhes, press\u00f5es. S\u00f3 que, gra\u00e7as a Deus, quem conhece o filho de Da. Ada\u00edlde Alves e Sr. Vicente sabe que rastro de on\u00e7a em cima do nosso mandato jamais vai nos silenciar aqui em Bras\u00edlia.\r\nEu come\u00e7o hoje invocando os incisos X e XII, do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal: \r\nArt. 5\u00ba ...........................................................................................................................................................................................................................................................................\r\nX - s\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra, a imagem das pessoas, assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o;\r\n.........................................................................\r\nXII - \u00e9 inviol\u00e1vel o sigilo da correspond\u00eancia e das comunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, salvo, no \u00faltimo caso, por ordem judicial, nas hip\u00f3teses e na forma que a lei estabelecer para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o processual penal;\r\nQuem me conhece no Estado do Tocantins, Sr. Presidente, sabe que zelo muito pelo meu mandato, pela minha conduta. Ali\u00e1s, em 2018, eu pedi aos eleitores do meu Estado que, antes de me darem um voto de confian\u00e7a, pesquisassem o meu nome e o meu CPF, para ver se eu, ali naquele momento e at\u00e9 o dia de hoje, seria parte de algum processo investigat\u00f3rio que desonrasse ou entristecesse os eleitores do meu Estado do Tocantins.\r\nNa segunda-feira, chegou uma den\u00fancia sobre nosso mandato, do Estado do Tocantins, da m\u00e1quina estatal. Enquanto eu viver em um Estado democr\u00e1tico, em que o contradit\u00f3rio se faz ao bom debate - e a ditadura deixou de existir neste Pa\u00eds h\u00e1 muito tempo, fazendo com que a popula\u00e7\u00e3o sofra onde ela existe -, n\u00e3o aceitarei que o bra\u00e7o do Governo se torne criminoso ao desmando de um Governador, de um Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, de uma Diretora de Delegacia Geral. \r\nA den\u00fancia foi feita. E aqui digo porque assim falo e dou nome aos bois. Na segunda-feira, chegou a den\u00fancia, Sr. Presidente. E ontem, em uma reuni\u00e3o em que a bancada do Tocantins definiu como nova Coordenadora a Senadora K\u00e1tia Abreu, houve uma discuss\u00e3o muito acalorada entre o Deputado Federal Vicentinho J\u00fanior e o Deputado Federal Carlos Gaguim, que, infelizmente membro deste Parlamento, tinha que vir a uma reuni\u00e3o ou \u00e0 tribuna defender as prerrogativas dos nossos mandatos, como Parlamentares que somos. E foi bom, porque foi a p\u00fablico, diante da bancada do Estado. L\u00e1 estavam presentes o Senador Iraj\u00e1 Abreu, a Senadora K\u00e1tia Abreu, a Deputada Federal Dorinha, a Deputada Dulce Miranda, o Deputado Eli Borges, o Deputado Tiago Dimas e este Deputado que aqui fala a V.Exas. \r\nNo \u00edmpeto do seu desequil\u00edbrio, o Deputado Gaguim, L\u00edder do Governo do Estado do Tocantins, do Governador Mauro Carlesse, que com propriedade fala porque \u00e9 da intimidade do Pal\u00e1cio Araguaia nos dia de hoje, disse: \"Prepare-se, Deputado Vicentinho, porque os seus dias est\u00e3o contados. Estamos providenciando l\u00e1 aquele dossi\u00ea contra voc\u00ea e seu pai, para mostrar quem voc\u00eas s\u00e3o no Tocantins!\" \r\nDeputado Carlos Gaguim, eu repito: n\u00e3o tenho medo de rastro de on\u00e7a, de Governador. Vou ter de voc\u00ea, que o Tocantins bem conhece? As vezes em que veio aqui, disse que n\u00e3o tinha vergonha de ter mais de cem processos em sua cacunda, porque para voc\u00ea j\u00e1 \u00e9 algo natural. Eu teria vergonha se eu tivesse um \u00fanico processo, coisa que n\u00e3o tenho. \r\nSr. Presidente, eu hoje oficio ao Diretor-Presidente da Claro, o Dr. Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Guaraldi F\u00e9lix, para saber se, como n\u00e3o sou parte de nenhum tipo de processo judicial ou investigat\u00f3rio, o meu telefone foi alvo de algum tipo de grampo nos \u00faltimos 6 meses. Oficiarei isso hoje.\r\nOf\u00edcio amanh\u00e3, pessoalmente, ao Secret\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado do Tocantins, o Sr. Cristiano Barbosa Sampaio. E direi a ele: \"Insta salientar, Sr. Secret\u00e1rio, que a solicita\u00e7\u00e3o se d\u00e1 em raz\u00e3o de uma den\u00fancia an\u00f4nima por mim recebida, ao nosso mandato, de que estaria sendo alvo de investiga\u00e7\u00e3o por parte da Pol\u00edcia Civil do Estado de Tocantins\".\r\nLembro que n\u00e3o sou parte, Sr. Presidente, de nenhum processo investigat\u00f3rio, nem l\u00e1, nem c\u00e1 em Bras\u00edlia. Gra\u00e7as a Deus, a minha disciplina \u00e9 o respeito pelo meu mandato.\r\nE farei um tamb\u00e9m ao Dr. R\u00f4mulo Berredo, Superintendente de Intelig\u00eancia, porque a den\u00fancia que chegou, e foi refor\u00e7ada ontem pela fala infeliz do Deputado Carlos Gaguim, movimenta-me a fazer esse tipo de of\u00edcio, para que esse tipo de achincalhe e esse tipo de press\u00e3o venham \u00e0 luz do dia e para que digam: \"N\u00e3o, Deputado, voc\u00ea \u00e9 investigado, e corre em segredo de justi\u00e7a\", ou \"Corre um processo aqui em Bras\u00edlia ou no Estado do Tocantins, porque voc\u00ea tem algum tipo de conduta que n\u00e3o condiz com as coisas que voc\u00ea fala\".\r\nN\u00e3o tenho medo de achincalhe. N\u00e3o tenho medo, Deputado Carlos Gaguim, de press\u00e3o. No Estado do Tocantins, quem \u00e9 mal-afamado n\u00e3o \u00e9 o Deputado Federal Vicentinho J\u00fanior, \u00e9 V.Exa., \u00e9 o Governo do qual voc\u00ea faz parte.\r\nE eu quero saber qual \u00e9 o dossi\u00ea que est\u00e1 sendo feito sobre o Deputado Vicentinho, para me cercear o direito de vir a esta tribuna defender as coisas em que acredito e denunciar os desmandos e os malfeitos no Estado do Tocantins.\r\nN\u00e3o \u00e9, Deputado Carlos Gaguim, voc\u00ea, que coloco no tamanho de uma insignific\u00e2ncia, que se faz aqu\u00e9m dos eleitores do Estado do Tocantins, que vai me trazer esse tipo de press\u00e3o, esse tipo de achincalhe e esse tipo de amea\u00e7a.\r\nEu n\u00e3o sou de me vergar. Eu me vergo ao Homem l\u00e1 de cima, \u00e0 minha f\u00e9. E me fa\u00e7o ao lado em respeito a quem me trouxe aqui \u00e0 condi\u00e7\u00e3o, pela segunda vez, de Deputado Federal eleito pelo meu Estado do Tocantins.\r\nDito isso, Sr. Presidente, eu espero que o meu Tocantins viva dias melhores, porque o contradit\u00f3rio, aqui nesta Casa, tantas vezes foi cobrado de ambos os lados, para que se fizesse o respeito dado e devido. A unanimidade \u00e9 burra, quem pensa igual a todo mundo. Deputado Glauber, eu vejo V.Exa. aqui defender as coisas nas quais acredita e das quais tem convic\u00e7\u00e3o, bota bem nesses microfones que aqui se coloca o mandato, respeita-se o mandato.\r\nA um Deputado de oposi\u00e7\u00e3o ao Governo do Estado que v\u00ea os desmandos, que v\u00ea, nos hospitais regionais, m\u00e3es e pais de fam\u00edlia sem o medicamento ao custo de 1 real, cerceados de uma vida em detrimento do aluguel de um guindaste que nunca teve um \u00fanico m\u00eas de atraso, se faltam medicamentos, eles n\u00e3o querem permitir vir a esta tribuna fazer esse tipo de den\u00fancia.\r\nAs estradas l\u00e1 est\u00e3o esburacadas, porque, enquanto as regionais de uma AGETO t\u00eam cobran\u00e7as e faturas alt\u00edssimas de consumo de combust\u00edvel, os tocantinenses me falam: \"Deputado, onde est\u00e1 esse maquin\u00e1rio que consume esse combust\u00edvel, porque, na zona rural, n\u00f3s n\u00e3o estamos vendo nada\". E nos asfaltos das rodovias? Deputado C\u00e9lio Moura, V.Exa. estava l\u00e1 e ouviu naquela reuni\u00e3o de ontem, naquele momento infeliz, o achincalhe do Deputado Gaguim ao dizer: \"Preparem-se, porque dossi\u00eas est\u00e3o sendo feitos por quem pensa de forma diferente do Governo do Estado do Tocantins\".\r\nHoje, eu fiz um of\u00edcio, eu acabei de me pronunciar aqui e vou oficiar a cada um dos envolvidos pela fala infeliz Deputado Carlos Gaguim, porque ele agora ter\u00e1 que provar o que falou em reuni\u00e3o de bancada, o que falou em outros momentos para uma colega nossa Deputada Federal que tamb\u00e9m hoje n\u00e3o est\u00e1 na base do Governo: que deixasse os Vicentinhos a\u00ed, porque os dias deles est\u00e3o contados, que est\u00e3o produzindo um dossi\u00ea para trazer-lhe o constrangimento, para ver se ele tem a coragem de fazer a fala que ele faz em tribuna.\r\nEu quero dizer, para encerrar, Sr. Presidente, que quanto mais pressionado eu sou, mais encorajado eu me fa\u00e7o para defender a coisa p\u00fablica e aquilo em que eu acredito, Deputado C\u00e9lio Moura. E n\u00e3o \u00e9 rastro de on\u00e7a que vai me fazer, no Estado do Tocantins, ter medo de exercer o meu mandato em prol dos tocantinenses.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), APOIO POL\u00cdTICO.\r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIORIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia e \u00e0 equipe t\u00e9cnica da Casa pela realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o remota. Apelo ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, com vista \u00e0 garantia do acesso a vacinas aos caminhoneiros e profissionais respons\u00e1veis pelo transporte de cargas durante a pandemia do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, boa noite. Agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o do amigo depositada ao Estado de Tocantins. Fa\u00e7o coro a todos os outros oradores que me antecederam ao parabenizar V.Exa. e, em especial, aos t\u00e9cnicos da C\u00e2mara dos Deputados que fazem com que esta sess\u00e3o de hoje possa ser realizada por videoconfer\u00eancia, como aconteceu no dia de ontem.\r\nO que me traz aqui hoje foge um pouco ao debate da mat\u00e9ria. H\u00e1 sobre a mesa dois requerimentos de urg\u00eancia: o PL 1.010/20 e o PL 1.011/20. Este \u00faltimo trata da quest\u00e3o excepcional a ser dada aos nossos caminhoneiros como um todo j\u00e1 que eles est\u00e3o \u00e0 margem do que permite a quest\u00e3o excepcional na campanha de vacina\u00e7\u00e3o que acontece hoje no Brasil inteiro. Os caminhoneiros, como sabemos, \u00e9 que colocam comida na mesa do povo e medicamentos nas prateleiras das farm\u00e1cias e dos hospitais de todo o Brasil.\r\nPortanto, eu gostaria de pedir a esta Casa e \u00e0 Presid\u00eancia que dessem o carinho devido a estes bravos homens e a estas bravas mulheres que est\u00e3o atr\u00e1s do volante dos caminh\u00f5es, colocando suas vidas em risco para manter as nossas em seguran\u00e7a.\r\nPe\u00e7o ao Col\u00e9gio de L\u00edderes presente e a quem nos escuta a possibilidade de votarmos o PL 1.011/20, que d\u00e1 aos caminhoneiros a quest\u00e3o excepcional para poderem parar num posto de unidade b\u00e1sica de sa\u00fade no Brasil, tomar vacina e seguir viagem.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, a aten\u00e7\u00e3o dispensada. \r\nPe\u00e7o aos L\u00edderes e \u00e0 Presid\u00eancia, na pessoa do amigo Deputado Rodrigo Maia, que apoiem este pedido.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, em detrimento do texto original do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Prioridade do Parlamento brasileiro no combate \u00e0 Covid-19. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo PL das Emendas de n\u00bas 15 e 16 \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Marcelo Ramos nos passou a condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos do PL. S\u00f3 quero, antes de dar o voto pela bancada, registrar que, em rela\u00e7\u00e3o a esse PLP, apresentamos duas emendas: a Emenda n\u00ba 15, que permite que os concursados aprovados na PRF tomem frente nesse trabalho de combate \u00e0 COVID-19; e a Emenda n\u00ba 16, que d\u00e1 \u00e0s Pol\u00edcias Civis a mesma quest\u00e3o excepcional das outras categorias colocadas no texto principal do Relator desta mat\u00e9ria.\r\nSabemos que h\u00e1 um acordo para a rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas. Voltarei aqui, em momento mais oportuno, para discutir os destaques apresentados que t\u00eam o mesmo m\u00e9rito das nossas emendas.\r\nEntendendo que os Estados e os Munic\u00edpios brasileiros n\u00e3o podem esperar, num momento em que o tempo urge, em que h\u00e1 pessoas morrendo no interior do Brasil, n\u00e3o podemos colocar as vaidades institucionais acima do nosso Brasil. Sem querer desmerecer a proposta do Deputado Arlindo Chinaglia, entendo que hoje n\u00f3s temos, devido \u00e0 urg\u00eancia, que dar prioridade ao combate \u00e0 COVID-19.\r\n\u00c9 por isso que o PL orienta \"n\u00e3o\" nesta vota\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das emendas de plen\u00e1rio, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 reitero a import\u00e2ncia que tinham, num momento apropriado, as Emendas n\u00ba 15 e n\u00ba 16 e as de outros Parlamentares que zelavam pela quest\u00e3o das pol\u00edcias civis, que est\u00e3o nos Estados, no interior do Brasil, na linha de frente.\r\nEu sei que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel atender todos os servidores p\u00fablicos federais e estaduais, mas deixar de fora, Deputado Hiran, quem est\u00e1 na linha de frente, como os m\u00e9dicos dos hospitais, as guardas municipais, as pol\u00edcias militares, a pol\u00edcia civil?! Deixar na expectativa de serem chamados os policiais rodovi\u00e1rios federais, que est\u00e3o a\u00ed desde o ano passado?! \r\nNo ano inteiro de 2019, o Relator Cac\u00e1 Le\u00e3o, o Presidente Marcelo Castro e este Deputado que lhes fala lutaram com os demais membros da CMO para garantir a condi\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do Governo Federal, de modo que ele pudesse chamar aqueles 600 concursados. E, hoje, Deputado Guilherme Derrite, o sonho vai pelo ch\u00e3o, porque, no texto, se pro\u00edbe a contrata\u00e7\u00e3o desses servidores. \r\nQue import\u00e2ncia t\u00eam as rodovias federais no Brasil? Nelas os brasileiros s\u00e3o tratados com a doa\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool gel, a doa\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras, em aten\u00e7\u00e3o e no combate \u00e0 COVID-19. \r\nAqui vou respeitar o meu partido, que orienta \"n\u00e3o\", mas, no momento apropriado dos destaques, irei defender, junto com os demais colegas que lutam pela causa da seguran\u00e7a p\u00fablica, essa mat\u00e9ria na C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu reitero aqui a fala que fiz mais cedo sobre a import\u00e2ncia de que esses recursos que foram votados no Senado Federal e hoje validados pela C\u00e2mara dos Deputados cheguem o mais r\u00e1pido poss\u00edvel aos Estados do Brasil.,\r\nTemos o caso do Amazonas, que hoje bate recorde em \u00f3bitos, Deputado Pablo. \r\nNo Estado do Tocantins, de onde eu venho, gra\u00e7as a Deus, gra\u00e7as \u00e0 disciplina da popula\u00e7\u00e3o, que fez o seu Iockdown, e gra\u00e7as aos gestores municipais, que t\u00eam dado a sua contrapartida, temos n\u00fameros ainda pequenos, mas que come\u00e7am a nos assustar, quando aumentam de forma vertiginosa as contamina\u00e7\u00f5es e alguns \u00f3bitos, em decorr\u00eancia dessa pandemia que assusta a todos n\u00f3s.\r\nOs Munic\u00edpios brasileiros, os Munic\u00edpios tocantinenses aguardam por esses recursos, mas a pressa n\u00e3o pode ser colaboradora da injusti\u00e7a, at\u00e9 porque o apressado come cru. \r\nQuero sim dar encaminhamento positivo ao texto do Relator, o Deputado Pedro Paulo. O PL orienta o voto \"sim\", mas registro, mais uma vez, que n\u00e3o podemos deixar de fora servidores valorosos que est\u00e3o na linha de frente, muitos deles tendo a vida ceifada pela contamina\u00e7\u00e3o da COVID-19, quando colocam as suas vidas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do enfrentamento dessa pandemia, sejam os nossos valorosos policiais civis, sejam tamb\u00e9m os nossos valorosos policiais rodovi\u00e1rios federais.\r\nAs emendas n\u00e3o foram acatadas pelo Relator Pedro Paulo. H\u00e1 destaques que nos permitem o bom debate que faremos daqui a pouco. Vejo aqui colegas, como o Deputado Guilherme Derrite e outros da seguran\u00e7a p\u00fablica, que ficam um pouco incomodados em n\u00e3o ver a valoriza\u00e7\u00e3o desses servidores atendida no PLP 39/20. De minha parte, fico feliz em ver que os recursos chegar\u00e3o aos Munic\u00edpios e aos Estados, mas me reservo o direito de fazer o debate na hora da vota\u00e7\u00e3o dos destaques.\r\nO PL orienta o voto \"sim\".\r\nPasso a palavra agora \u00e0 Deputada Fl\u00e1via Arruda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEMENDA DE PLEN\u00c1RIO, POL\u00cdCIA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 8\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer justi\u00e7a ao Relator, o Deputado Pedro Paulo, e ao Deputado Vitor Hugo, que apresentou a Emenda n\u00ba 115, votada agora h\u00e1 pouco, que englobou as pol\u00edcias que aqui tanto defendemos, como outros colegas nossos. Ent\u00e3o, quero registrar para esta Casa e para os envolvidos que, por vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 115, est\u00e1 atendida a categoria.\r\nLembro que o congelamento dos sal\u00e1rios proposto n\u00e3o \u00e9 ad aeternum, mas por 1 ano e meio, em respeito ao caixa do Governo, que \u00e9 \u00fanico, Sr. Presidente. Neste momento que os Munic\u00edpios e os Estados brasileiros tanto precisam do alento do Governo Federal para levar recurso \u00e0 ponta para o combate ao coronav\u00edrus, esse recurso precisa sair de algum lugar.\r\nSou a favor de que os Poderes tamb\u00e9m se entendam nesse sentido. Cada qual deve dar a sua fatia de contribui\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, o PL, o Partido Liberal, orienta \"sim\" nesta vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3odesde que diretamente envolvidos no combate \u00e0 pandemia da COVID-19,  constante do \u00a7 6\u00ba, art. 8\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabenizar o L\u00edder do Governo por entender que essa express\u00e3o \"desde que\" \u00e9 muito abstrata. \u00c9 muito dif\u00edcil comprovar quem est\u00e1 trabalhando de fato ou n\u00e3o no combate \u00e0 COVID-19\r\nParabenizo tamb\u00e9m o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara, que, com bom senso, nos permite votar \"n\u00e3o\" a esse destaque e retirar a condi\u00e7\u00e3o de comprova\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio de atividade-fim \u00e0 frente do combate \u00e0 COVID-19.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=314&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 7\u00ba, do texto do 2\u00ba turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pelo PL, n\u00f3s encaminhamos \"sim\". Como foi bem dito pela nobre colega que nos antecedeu, chegou-se ao melhor texto poss\u00edvel no momento por que passa o Brasil. Ent\u00e3o, que a PEC 10 possa virar logo uma realidade para novamente dar alento e sobrevida aos brasileiros e brasileiras que est\u00e3o sofrendo neste momento de pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Falecimento do cacique Paulinho Payakan, da etnia Kayap\u00f3, no Estado do Par\u00e1. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ol\u00e1, Presidente, boa tarde.\r\nAntes de orientar a vota\u00e7\u00e3o pela nossa bancada do PL, eu queria registrar a perda de um grande l\u00edder ind\u00edgena, o Cacique Paulinho Payakan, da etnia kayap\u00f3, aqui ao lado, no Estado do Par\u00e1. Ainda no come\u00e7o da avia\u00e7\u00e3o regional do garimpo, essa avia\u00e7\u00e3o que interiorizou o Brasil aqui no nosso Norte, ele se fez muito importante na Aldeia Aukre, \u00e0s margens do Riozinho. Eu fa\u00e7o este registro, em nome de sua filha, que hoje \u00e9 advogada da FUNAI em Bras\u00edlia, da perda de um grande l\u00edder, que lutou por muitos anos, muitas d\u00e9cadas, pela demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas, com zelo ao meio ambiente, e por esse conv\u00edvio entre o homem branco e o homem ind\u00edgena.\r\nEnt\u00e3o, deixo aqui registrado o voto de pesar pela morte desse grande brasileiro.\r\nO PL nesta vota\u00e7\u00e3o orienta \"n\u00e3o\" a esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 22/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 22, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.  Defesa da vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pelo PL, o Deputado Vicentinho J\u00fanior.\r\nAntes de encaminhar o voto, eu queria s\u00f3 fazer coro com os demais colegas pela pauta do FUNDEB. Esta \u00e9 uma mat\u00e9ria importante para a estrutura\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o no Estado brasileiro. A minha Capital Palmas e o meu Tocantins anseiam por ver essa vota\u00e7\u00e3o feita e viabilizada por esta Casa. Ent\u00e3o, espero que semana que vem possamos votar uma pauta t\u00e3o importante quanto esta para o Brasil.\r\nNesta vota\u00e7\u00e3o, o PL orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PRIMEIRO TURNO, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPEC 397/2017,PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es acerca do combate ao racismo no Brasil. Regozijo com engajamento do PL na luta contra a discrimina\u00e7\u00e3o racial. Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, sobre a inser\u00e7\u00e3o do art. 18-A no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para a convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Orlando, fa\u00e7o minhas as palavras do colega Deputado Isnaldo, principalmente por ser neto de uma negra, dom\u00e9stica, m\u00e3e solteira, a minha bisav\u00f3 Maria Alice. Aqui, fico feliz de ver o nosso Partido Liberal acompanhar o bom senso que o Brasil hoje, em seus quatro cantos, vem pedindo: respeito n\u00e3o \u00e0 cor simplesmente, mas ao ser humano.\r\nMas o que tamb\u00e9m me traz aqui hoje, Sr. Presidente - e eu at\u00e9 queria que estivesse presente o Presidente Rodrigo Maia -, \u00e9 refor\u00e7ar o pedido de uma pauta muito importante para os pioneiros do meu Estado de Tocantins, que \u00e9 a PEC 397/17. A mat\u00e9ria j\u00e1 est\u00e1 aqui com requerimento de vota\u00e7\u00e3o e j\u00e1 foi pacificada no Col\u00e9gio de L\u00edderes. Homens e mulheres que ajudaram a criar e construir o meu Estado de Tocantins anseiam ver essa PEC ser votada para poder trazer a dignidade e o respeito que tanto merecem.\r\nEu queria ver ainda, antes do fim deste ano em que estamos, a possibilidade de n\u00f3s votarmos a PEC 397/17, porque o Presidente Rodrigo Maia assumiu conosco o compromisso de paut\u00e1-la, para que venha a ser apreciada por este Plen\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, queria aqui fazer este registro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, sobre a convalida\u00e7\u00e3o dos atos administrativos praticados no Estado do Tocantins, decorrentes de sua instala\u00e7\u00e3o, entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, fugindo um pouco do tema da mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o, quero dizer que l\u00e1 no Estado de Tocantins eu sou conhecido por entregar todos os compromissos que fa\u00e7o \u00e0queles com quem fa\u00e7o trato.\r\nTem gerado uma expectativa muito grande, durante este ano de 2020, a vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397. Dias atr\u00e1s n\u00f3s conversamos, Presidente, e eu pedi \u00e0 Presid\u00eancia, na sua pessoa, que desse aten\u00e7\u00e3o a essa pauta, a essa vota\u00e7\u00e3o. J\u00e1 est\u00e1 na Mesa um requerimento de vota\u00e7\u00e3o. Essa PEC, como j\u00e1 lhe relatei tantas vezes, Presidente, traz o respeito devido a homens e mulheres que ajudaram a construir o meu Estado do Tocantins, aos nossos pioneiros, que anseiam pela vota\u00e7\u00e3o, independentemente do resultado. Tor\u00e7o por isso e lutarei para que seja aprovada a PEC, como foi aprovada na Casa ao lado, no Senado Federal.\r\nEu queria, Presidente, neste restinho de ano de 2020, um ano t\u00e3o duro em que muitos desses pioneiros perderam a vida por causa da COVID-19, dar essa alegria, esse presente de fim de ano a esses guerreiros e guerreiras. Aqui na Casa a PEC j\u00e1 est\u00e1 h\u00e1 quase 1 ano e meio pronta para ser pautada e votada. A expectativa da vota\u00e7\u00e3o tem feito muitos deles sofrerem. Ent\u00e3o, se V.Exa. puder colocar em pauta ainda neste calend\u00e1rio legislativo de 2020 a PEC 397/17, ficarei muito agradecido. Assim, conseguirei cumprir o nosso compromisso com o Estado de Tocantins e com os seus criadores.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de inclus\u00e3o na pauta  da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, acerca da inser\u00e7\u00e3o do art. 18-A no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, com vista \u00e0 convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 28710055, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, antes da orienta\u00e7\u00e3o de bancada, devo dizer que em todas as oportunidades que me forem poss\u00edveis virei a este microfone da Casa pedir \u00e0 Mesa, \u00e0 Presid\u00eancia do Presidente Rodrigo Maia, que paute a PEC 397/17. \u00c9 a t\u00e3o sonhada PEC dos pioneiros do meu Estado do Tocantins.\r\nN\u00f3s j\u00e1 estamos finalizando o ano. H\u00e1 homens e mulheres, no meu Estado, que est\u00e3o sonhando com isso. Alguns, em fun\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria COVID, perderam a vida nesse per\u00edodo t\u00e3o complicado e n\u00e3o poder\u00e3o ver essa PEC ser aprovada na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEnt\u00e3o, eu pediria a V.Exa., a nossa Presidente, sempre carinhosa, que reforce esse pedido, para que n\u00f3s possamos dar esse presente de final de ano a esses homens e mulheres que ajudaram a construir o meu Estado, o Tocantins.\r\nO Bloco do PL orienta \"n\u00e3o\" nesta vota\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pela inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, acerca da inser\u00e7\u00e3o do art. 18-A no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, com vista \u00e0 convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, aproveitando a presen\u00e7a do nosso Presidente Rodrigo Maia, eu quero hoje agradecer. Durante todo o ano de 2020, eu vim a este microfone, fui \u00e0 Presid\u00eancia do nosso Presidente Rodrigo Maia e solicitei a S.Exa. a pauta da PEC 397/17. Anteontem, ele foi muito atencioso a esta pauta deste Deputado do Estado de Tocantins, ao entender a import\u00e2ncia da hist\u00f3ria de homens e mulheres que ajudaram a criar meu Estado.\r\nPresidente Rodrigo Maia, eu quero agradecer a V.Exa., na presen\u00e7a da Deputada Soraya Santos, pela pauta de amanh\u00e3, em que constar\u00e1 a PEC 397/17, t\u00e3o desejada e aguardada por homens e mulheres do meu Estado. Ali, ao lado, est\u00e3o a Deputada Dorinha, que tamb\u00e9m colaborou muito para o debate desta PEC. Est\u00e3o presentes tamb\u00e9m o Deputado C\u00e9lio Moura, o Deputado Eli Borges, o Deputado Damaso, a Deputada Dulce e o Deputado Tiago Dimas.\r\nEu tenho a certeza de que amanh\u00e3 este Plen\u00e1rio vai consagrar o ano de 2020 como o ano dos pioneiros do Estado de Tocantins, aprovando a PEC 397/17, retomando, desta forma, a dignidade e o respeito devido aos bravos homens e mulheres que constru\u00edram meu Tocantins.\r\nPresidente Rodrigo Maia, muito obrigado por pautar a PEC 397/17.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F12%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS, VOTA\u00c7\u00c3O, PRIORIDADE, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de prioridade na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, sobre a convalida\u00e7\u00e3o dos atos administrativos praticados no Estado do Tocantins, decorrentes de sua instala\u00e7\u00e3o, entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Kim, eu fa\u00e7o coro com a Deputada Fernanda Melchionna e com o L\u00edder do Republicanos, meu colega Deputado Vinicius Carvalho, tendo em vista que, dentre tantas mat\u00e9rias importantes para se fechar a pauta de 2020, temos a PEC 397, cuja vota\u00e7\u00e3o o Tocantins aguarda h\u00e1 3 anos. Essa PEC \u00e9 pontual e exclusiva do Estado do Tocantins, que aguarda sua aprova\u00e7\u00e3o para ver um erro hist\u00f3rico ser corrigido. Isso seria um presente do Congresso Nacional para o meu Estado.\r\nEnt\u00e3o, eu pediria - tenho falado sobre isto com o Presidente Rodrigo Maia - que, logo ap\u00f3s votarmos este destaque, d\u00e9ssemos prioridade a essa PEC, porque ela j\u00e1 est\u00e1 pronta h\u00e1 muito tempo, e os tocantinenses anseiam e aguardam que, desta Casa, deste plen\u00e1rio, em solidariedade, saia a sua aprova\u00e7\u00e3o. Eu pediria aos demais L\u00edderes partid\u00e1rios que se fa\u00e7am sens\u00edveis a essa pauta, al\u00e9m de tantas outras que o meu Estado tanto aguarda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 39, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tendo em vista que este \u00e9 o \u00faltimo destaque a ser votado da MP 1.003, refor\u00e7o o pedido \u00e0 Mesa para que, logo ap\u00f3s esta MP, possamos votar a PEC 397. Est\u00e1 pacificada, \u00e9 espec\u00edfica do Estado do Tocantins e n\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de discuss\u00e3o a ser feita, a n\u00e3o ser sobre quem quer dar um presente de final de ano ao meu Estado e quem n\u00e3o quer.\r\nAcho que o Congresso tem hoje o sentimento de querer votar essa PEC, para dar aos nossos tocantinenses esse presente.\r\nNa orienta\u00e7\u00e3o sobre esse destaque, o PL orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, ANTONIO TIAGO SANTANA, JOS\u00c9 ADAUTO SEGATI, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA. PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O , CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Falecimento dos pioneiros do Estado do Tocantins, Antonio Tiago Santana e Jos\u00e9 Adauto Segati. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, acerca da inser\u00e7\u00e3o do art. 18-A ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, com vista \u00e0 convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nesta semana ocorreu o \u00f3bito de mais dois pioneiros no meu Estado, o Tocantins. Registro o \u00f3bito dos amigos Antonio Tiago Santana e Jos\u00e9 Adauto Segati, que at\u00e9 h\u00e1 poucos dias sonhavam em ver a PEC 397 votada e aprovada na C\u00e2mara dos Deputados, a exemplo do que ocorreu na Casa ao lado, o Senado Federal.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. solidariedade para que alguns poucos pioneiros do Estado do Tocantins que ainda est\u00e3o vivos possam ver, Deputado Aluisio Mendes, L\u00edder do nosso partido, o PSC, essa PEC entregue pela C\u00e2mara dos Deputados. H\u00e1 quem diga que essa PEC quebraria nosso Estado. Eu prefiro acreditar que o Senado Federal, que votou por unanimidade nos dois turnos, n\u00e3o seria t\u00e3o irrespons\u00e1vel se assim fosse. E aqui na C\u00e2mara n\u00e3o ser\u00e1 diferente.\r\nEnt\u00e3o pe\u00e7o a V.Exa. solidariedade, ao tempo em que registro o falecimento desses dois pioneiros que, infelizmente, n\u00e3o poder\u00e3o ver essa PEC aprovada na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, MORTALIDADE, FALTA, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, PORTO NACIONAL (TO), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Registro de elevado n\u00famero de \u00f3bitos no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Falta de vagas de UTI no Hospital Regional de Porto Nacional, Estado de Tocantins. Agradecimento ao Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, pelo empenho na habita\u00e7\u00e3o de novos leitos de UTI no Munic\u00edpio de Porto Nacional e regi\u00e3o. Questionamento ao Governo do Estado de Tocantins, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, a respeito da aplica\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e insumos para combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, boa tarde.\r\nPrimeiro quero informar que o tempo de L\u00edder est\u00e1 em 2 minutos e pouco.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Pe\u00e7o que corrijam o tempo de L\u00edder do PL. Est\u00e1 errado. \u00c9 maior o tempo.(Pausa.)\r\nTem a palavra o Deputado Vicentinho J\u00fanior.\r\nO SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO) - N\u00f3s somos liberais, mas n\u00e3o liberamos tanto assim o nosso tempo para debater o Brasil.\r\nPresidente Marcelo, primeiro parabenizo V.Exa. mais uma vez pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, sempre de forma muito equilibrada. A dupla Arthur e Marcelo est\u00e1 trazendo esta Casa de volta a um n\u00edvel que, com certeza, os 513 Deputados queriam ver e que o Brasil merecia ver acontecer. Parab\u00e9ns!\r\nMas hoje, Deputado Marcelo, depois de passar madrugada adentro em contato com o Ministro Luiz Eduardo Ramos, com o Ministro Eduardo Pazuello e com Secret\u00e1rio Cascavel, o que me faz vir aqui \u00e9 um reconhecimento.\r\nNo Brasil que vive hoje a COVID, a todo momento, quando se liga a televis\u00e3o, quando se olha o WhatsApp no celular, as not\u00edcias s\u00e3o sempre negativas: \u00f3bitos, \u00f3bitos e falta de investimento para se combater a COVID, Brasil adentro.\r\nEu sou Deputado pelo Estado do Tocantins. Minha cidade natal \u00e9 Porto Nacional, cidade centen\u00e1ria onde muitas das lutas separatistas para que o norte de Goi\u00e1s um dia virasse Tocantins aconteceram. Porto Nacional, que fica a meia hora da Capital Palmas, tem uma popula\u00e7\u00e3o de 75 mil habitantes, aproximadamente. O Hospital Regional, que \u00e9 gerido pelo Governo do Estado do Tocantins, que cuida de 18 Munic\u00edpios da sua regi\u00e3o metropolitana, hoje - pasmem - n\u00e3o tem um \u00fanico leito de UTI \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o.\r\nAmigos muito pr\u00f3ximos, amigos da minha juventude, da minha inf\u00e2ncia, pais de amigos nossos, m\u00e3es de amigos nossos est\u00e3o vindo a \u00f3bito pelo simples fato de, in loco, n\u00e3o haver estrutura m\u00ednima, um leito de UTI. N\u00e3o h\u00e1 sequer uma \u00fanica UTI m\u00f3vel \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, para lev\u00e1-los a outros Munic\u00edpios que disponham dessa possibilidade de atendimento.\r\nV.Exa., Presidente, \u00e9 do Estado do Amazonas, que sofreu muito no come\u00e7o desta pandemia, que vem sofrendo. Vejo l\u00e1 a luta da bancada federal, encabe\u00e7ada por V.Exa. inclusive, que tenta levar os investimentos necess\u00e1rios.\r\nHoje, quero agradecer a aten\u00e7\u00e3o ao Ministro Pazuello e ao Secret\u00e1rio Cascavel, que, em parceria com este Parlamentar, depois de se fazer sens\u00edvel ao momento por que passa Porto Nacional e regi\u00e3o, est\u00e1 dispondo a possibilidade de levarmos, nos pr\u00f3ximos 20 dias, 30 dias, 15 leitos de UTI para atender a cidade e Munic\u00edpios vizinhos. Com isso, descentralizaremos a sa\u00fade do Estado de Tocantins, para desafogar a demanda que hoje sobrecarrega o Hospital Geral de Palmas - HGP. \r\nQuero agradecer ainda ao Dr. Adriano e ao Dr. Breno, de Porto Nacional, que est\u00e3o fazendo essa parceria com o Governo Federal, para que se criem rapidamente esses leitos. Quem sabe, assim, poderemos salvar vidas, em vez de, diariamente, estarmos chorando as vidas perdidas pelos nossos portuenses e tocantinenses. \r\nRegistro, Presidente, a minha indigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a este momento que vivemos de falta de investimentos do Governo do Estado em Tocantins. Sou um Parlamentar que, s\u00f3 no ano passado, destinei para l\u00e1, da minha cota de emenda individual da bancada do Estado, 8 milh\u00f5es e 340 mil reais. Quanto a isso, o atual Governador, Mauro Carlesse, e o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, Edgar Tolini, fizeram-se de desentendidos, dando at\u00e9 a entender que este Parlamentar faltava com a verdade, quando dizia que tinha destinado esses recursos. Gra\u00e7as a Deus, a verdade de hoje nem mais tem pernas curtas, est\u00e3o aleijadas. A verdade logo veio aos fatos, e a mentira foi retirada do debate, de tal modo que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual de Tocantins, hoje, questiona o Governo do Estado e o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade sobre onde est\u00e3o alocados os 8 milh\u00f5es e 340 mil reais, destinados por n\u00f3s para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e equipamentos no combate \u00e0 COVID. \r\nPontualmente, para a minha cidade, Porto Nacional, n\u00f3s destinamos, no ano passado, 3 milh\u00f5es e 450 mil reais, ainda na gest\u00e3o do ex-Prefeito Joaquim Maia, que, diga-se de passagem, n\u00e3o \u00e9 meu companheiro pol\u00edtico, mas, na gest\u00e3o dele, se havia alguma coisa que dava certo, era a sa\u00fade. A \u00e1rea da sa\u00fade era conduzida, na \u00e9poca, pela Secret\u00e1ria Anna Crystina, valorosa servidora que trouxe a minha cidade um quadro de conforto no atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o portuense. Hoje, n\u00e3o sei por qual motivo, o Prefeito Ronivon Maciel, que apoiei e para quem pedi voto, patina no come\u00e7o da gest\u00e3o, mesmo tendo recursos em caixa.\r\nEnt\u00e3o, eu quero entender do Governador Mauro Carlesse, do Prefeito Ronivon Maciel e da bancada da Assembleia Legislativa - naquela Casa h\u00e1 seis ou sete filhos de Porto, Deputados Estaduais - o que acontece e onde est\u00e1 esse investimento, para chegar \u00e0 ponta de Porto Nacional.\r\nAo tempo que hoje cobro, neste tempo de L\u00edder, uma satisfa\u00e7\u00e3o por parte do Governo do Estado e do atual Prefeito de Porto Nacional - eu o apoiei, pedi voto para ele e acredito na gest\u00e3o dele -, porque n\u00e3o tapo o sol com a peneira, reconhe\u00e7o que falta, neste come\u00e7o de gest\u00e3o, mais capricho e zelo na \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nAgora, eu agrade\u00e7o ao Presidente Bolsonaro, por meio do Ministro Pazuello, do Ministro General Ramos e do nosso amigo Cascavel, porque estou com f\u00e9. Sou romeiro do meu Senhor do Bonfim, ent\u00e3o, levo a minha vida e a minha rotina com muita f\u00e9 em Cristo, em Deus e nas pessoas. E tenho f\u00e9 de que, logo, para Porto Nacional, para cidades vizinhas, para a Capital, Palmas, e para Tocantins, levaremos esses 10, 15 leitos de UTI, a fim de ajudar, em gesto, a desafogar um pouco mais o meu Estado, que passa por um momento calamitoso. Hoje n\u00f3s j\u00e1 estamos chegando \u00e0 casa dos 186% de aumento da contamina\u00e7\u00e3o. O sistema de sa\u00fade est\u00e1 quase colapsando, Presidente.\r\nN\u00f3s da bancada federal, que temos levado recursos da cota de bancada, recursos da emenda impositiva individual para ajudar no combate \u00e0 COVID, ficamos aqui tristes e com as m\u00e3os amarradas, porque o recurso vai, mas, infelizmente, n\u00e3o estamos vendo a aplica\u00e7\u00e3o dele. E hoje achamos a maneira direta de atendermos esses leitos de UTI em Porto Nacional, que \u00e9 atrav\u00e9s do Governo Federal, em parceria com os m\u00e9dicos da cidade, por meio, registro, do Dr. Breno e do irm\u00e3o dele, Dr. Adriano. \r\nEnt\u00e3o, como portuense que sou, nativo, quero dar logo essa alegria a minha comunidade. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pela aten\u00e7\u00e3o, pelo tempo de L\u00edder que me foi concedido, para prestar essa satisfa\u00e7\u00e3o a minha comunidade portuense, \u00e0s fam\u00edlias que est\u00e3o em Porto Nacional perdendo vidas, com entes queridos acamados, sem ter para onde lev\u00e1-los nem como trat\u00e1-los. J\u00e1, j\u00e1 n\u00f3s levaremos esse gesto de solidariedade do Governo Federal, deste Parlamentar para minha comunidade.\r\nSr. Presidente, muito obrigado. Um abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), CELINA LE\u00c3O, RELATORA, REJANE DIAS, GLEISI HOFFMANN, VICENTINHO J\u00daNIOR, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTIDO LIBERAL (PL), TOCANTINS.\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, ABIMAEL, GAGUIM, MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PORTO NACIONAL (TO).\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO ESTADUAL, TOCANTINS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, HOSPITAL DE CAMPANHA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, VACINA\u00c7\u00c3O, LOCKDOWN, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, RECURSOS P\u00daBLICOS.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus. Elogio \u00e0 Deputada Celina Le\u00e3o pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Homenagem p\u00f3stuma ao caminhoneiro Abimael, falecido em decorr\u00eancia da Covid-19. Crise da sa\u00fade p\u00fablica no Estado de Tocantins em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus. Preju\u00edzos causados aos comerciantes tocantinenses pela decreta\u00e7\u00e3o de lockdown. Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Conveni\u00eancia de acompanhamento, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, da aplica\u00e7\u00e3o de recursos federais destinados ao combate \u00e0 doen\u00e7a viral em Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em primeiro lugar, bom dia.\r\nO SR. PRESIDENTE (Reinhold Stephanes Junior. Bloco/PSD - PR) - Bom dia.\r\nO SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO) - Cumprimento V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa.\r\nFa\u00e7o desde j\u00e1 um pequeno questionamento, pela relev\u00e2ncia desta pauta, do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, que inclui todos os nossos caminhoneiros e profissionais do transporte do Brasil como prioridade na vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19. Eu queria entender, primeiro, por que a pauta n\u00e3o foi respeitada, tendo em vista que esse projeto era o primeiro item da pauta, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Reinhold Stephanes Junior. Bloco/PSD - PR) - A Deputada Celina, que est\u00e1 aqui presente, pediu a invers\u00e3o.\r\nO SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO) - Pediu a invers\u00e3o. Est\u00e1 certo. Obrigado pela resposta ao questionamento.\r\nPrimeiro, parabenizo a Deputada Celina pelo relat\u00f3rio que ela fez. Quero dizer \u00e0 ela e tamb\u00e9m \u00e0 Deputada Rejane Dias, \u00e0 Deputada Gleisi Hoffmann, a pedido do Deputado Zeca Dirceu, que apensaram outros projetos similares deles ao nosso Projeto 1.011, que passam hoje, depois de aprovado o relat\u00f3rio da Deputada Celina Le\u00e3o, a constar os caminhoneiros e profissionais de transporte de todo o Brasil como prioridade na vacina\u00e7\u00e3o da COVID-19, assim como, ap\u00f3s apensados os projetos da Deputada Rejane Dias e da Deputada Gleisi Hoffmann, pessoas com defici\u00eancia, especiais, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais haver\u00e1 a obrigatoriedade da aten\u00e7\u00e3o na vacina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, fiquei muito feliz em ver o relat\u00f3rio da Deputada Celina.\r\nPresidente, fui at\u00e9 questionado no ano passado, quando apresentamos esse projeto, por alguns outros setores: \"Deputado, por que o senhor n\u00e3o colocou o setor tal e tal tamb\u00e9m como prioridade no seu PL?\". A muitos que me procuraram respondi que, pela pluralidade que existe no Congresso Nacional, eu tinha certeza de que outras categorias seriam atendidas, como muitas j\u00e1 foram, por outros Parlamentares que t\u00eam liga\u00e7\u00e3o forte tamb\u00e9m com outros segmentos.\r\nEu sou do PL do Estado do Tocantins, o Estado que \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o do Brasil, a espinha dorsal do nosso Brasil, por onde passa a BR-153, a Bel\u00e9m-Bras\u00edlia, e vejo, nas nossas rodovias, a import\u00e2ncia que tem um caminhoneiro ou uma mulher caminhoneira para o transporte, seja dos alimentos que o brasileiro consome, seja da medica\u00e7\u00e3o, que hoje tira um pouco do receio e do medo dos mesmos brasileiros, para o enfrentamento da pandemia, seja de qualquer tipo de consumo feito em nossos lares. Tivemos um exemplo disto quando houve a greve dos caminhoneiros: o Brasil para. N\u00e3o \u00e9 justo n\u00f3s colocarmos o consumo no nosso lar, a necessidade priorit\u00e1ria na nossa casa, e n\u00e3o darmos a seguran\u00e7a necess\u00e1ria a esses homens e mulheres que se movimentam, que alimentam e que distribuem as medica\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias por todo o Brasil. N\u00f3s propusemos o PL 1.011/20, que hoje tem como Relatora a brilhante Deputada Federal Celina Le\u00e3o, do nosso Distrito Federal, com esse sentimento, o de dar seguran\u00e7a a esses homens que tanto precisam e dos quais todos n\u00f3s brasileiros tamb\u00e9m precisamos.\r\nEu presto daqui as minhas homenagens a um amigo caminhoneiro que perdeu a sua vida poucos dias atr\u00e1s, o meu amigo Gaguim, do Munic\u00edpio de Porto Nacional, o nosso amigo Abimael, que, infelizmente, em decorr\u00eancia de um problema de cora\u00e7\u00e3o agravado pela COVID, perdeu a vida. Era um caminhoneiro que tocava a sua vida e o sustento de sua fam\u00edlia, de seus filhos, agarrado ao volante do caminh\u00e3o. A ele presto as minhas homenagens, bem como a todos os caminhoneiros e caminhoneiras do nosso Brasil, porque eu tenho certeza de que a Casa, hoje, sens\u00edvel a essa realidade por que todos eles passam, aprovar\u00e1 o relat\u00f3rio da Deputada Celina Le\u00e3o, e esse projeto passar\u00e1 a valer, para que eles tenham, sim, prioridade na vacina\u00e7\u00e3o em todo o nosso Brasil.\r\nQue eles possam parar num posto da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, num postinho de sa\u00fade no interior do Brasil, numa UPA, num hospital regional, e ali, no meio de uma viagem, sejam imunizados e sigam na viagem, em frente, para que o Brasil tamb\u00e9m n\u00e3o pare.\r\nAgrade\u00e7o ao meu L\u00edder Giovani Cherini por me disponibilizar este tempo, para fazer a defesa necess\u00e1ria do PL 1.011.\r\nAproveito o tempo de L\u00edder, Presidente, para dizer que sou do Tocantins, um Estado que, como todo o Brasil e o mundo, j\u00e1 vai para 1 ano e quase 3 meses de pandemia. Infelizmente, ao contr\u00e1rio de outros muitos Estados da Federa\u00e7\u00e3o, aqui n\u00f3s n\u00e3o temos um \u00fanico hospital de campanha, aqui n\u00f3s n\u00e3o temos, com o vulto necess\u00e1rio, a amplia\u00e7\u00e3o da rede de leitos de UTI, aqui existe uma engana\u00e7\u00e3o, por parte do Governo do Estado, da popula\u00e7\u00e3o, porque ele aluga da rede privada e passa para uso do poder p\u00fablico esses mesmos leitos. \u00c9 trocar seis por meia d\u00fazia, n\u00e3o \u00e9 aumentar n\u00famero de leitos. A popula\u00e7\u00e3o do meu Estado hoje sofre. E sofre mais ainda quando olha os n\u00fameros da vacina\u00e7\u00e3o. Descobrimos que somos o pen\u00faltimo Estado em vacina\u00e7\u00e3o, que perdemos apenas para o Estado do Par\u00e1.\r\nEsses n\u00fameros t\u00eam causado em todos n\u00f3s tocantinenses uma afli\u00e7\u00e3o muito grande, um medo muito grande de contamina\u00e7\u00e3o, um sofrimento somado ao lockdown, que hoje, repito, depois de 1 ano e 2 meses de pandemia, nada mais \u00e9 que um atestado de incompet\u00eancia dos gestores, sejam municipais, sejam estaduais. A press\u00e3o de um lockdown \u00e9 colocada nas costas da popula\u00e7\u00e3o. Salvar vidas \u00e9, sim, prioridade, mas temos que entender a realidade de cada cidad\u00e3o brasileiro, Sr. Presidente. Aquele que tem a possibilidade, a condi\u00e7\u00e3o confort\u00e1vel de poder ficar em seu lar e aguardar a pandemia passar, que assim fique. N\u00f3s temos que entender que h\u00e1 uma grande faixa da popula\u00e7\u00e3o que depende, todo santo dia, de sair de sua casa, de seu lar, para abrir seu com\u00e9rcio e buscar o seu sustento. Esse cidad\u00e3o n\u00e3o pode ser marginalizado.\r\nEu estou recebendo in\u00fameros v\u00eddeos de cidad\u00e3os sendo agredidos, achincalhados, pressionados por fiscais de Prefeituras e de Governos de Estado porque querem simplesmente buscar seu sustento e de sua fam\u00edlia. O poder p\u00fablico j\u00e1 teve tempo, sim, de se organizar e criar uma rotina protocolar, para que eles possam sair do seu lar e buscar seu sustento. N\u00f3s temos que entender isso, respeitar esses cidad\u00e3os, e n\u00e3o coloc\u00e1-los \u00e0 margem de uma lei. Cada cidad\u00e3o que hoje abre o seu com\u00e9rcio est\u00e1 se sentindo, na sua intimidade, quase como um marginal, como se o produto que vende ali no seu com\u00e9rcio fosse produto de ilicitude. O medo de abrir uma porta de com\u00e9rcio hoje est\u00e1 t\u00e3o grande quanto o medo da pandemia e da contamina\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. N\u00e3o \u00e9 isso o que os brasileiros merecem. Temos que achar, sim, formas de priorizar quem \u00e9 prioridade, formas de atender ao cidad\u00e3o carente que precisa ter sua renda garantida e tentar, ao m\u00e1ximo, distribuir essas vacinas. Hoje, para mim, de forma muito singela, a palavra de ordem \u00e9 uma s\u00f3: vacinar, vacinar e vacinar, num trabalho sincronizado e coletivo entre o poder p\u00fablico federal, o Governo Federal, os Governos dos Estados e os Governos Municipais, para que a popula\u00e7\u00e3o deixe de ser ref\u00e9m desta maldita pandemia que hoje assola e assombra todos n\u00f3s brasileiros, todos n\u00f3s seres humanos.\r\nDeixo meu recado e o alerta sobre o Estado do Tocantins. Que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual acompanhem mais de perto a aplica\u00e7\u00e3o desses mesmos recursos aqui no Tocantins, porque aqui se v\u00ea dinheiro a rodo e pouco se v\u00ea a sua aplica\u00e7\u00e3o.\r\nEst\u00e1 feito o nosso pedido, Sr. Presidente. Mais uma vez, obrigado pelo tempo de L\u00edder.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Deputado Vicentinho, do Estado de S\u00e3o Paulo, \u00e9 meu xar\u00e1 e \u00e9 mais experiente do que eu.\r\nSr. Presidente, eu peguei parte do debate que envolveu o relat\u00f3rio da nossa colega Deputada Celina Le\u00e3o e quero, primeiro, parabeniz\u00e1-la pelo parecer. \r\nComo eu disse mais cedo, no ano passado propusemos o PL 1.011, que trata dos caminhoneiros, que movimentam o Brasil - prova disso \u00e9 que a greve dos caminhoneiros h\u00e1 um tempo parou por completo a nossa Na\u00e7\u00e3o -, para que eles se tornem prioridade, sim, na vacina\u00e7\u00e3o. Naquele momento, ainda nem havia vacinas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Havia apenas a discuss\u00e3o sobre o tema e vacinas a serem aprovadas. E havia em debate a prioriza\u00e7\u00e3o de outras categorias. \r\nEu vi alguns colegas aqui questionando o motivo pelo qual eu n\u00e3o coloquei essas categorias no projeto. \u00c9 que eu tenho tanta f\u00e9 no Plen\u00e1rio do nosso Congresso Nacional e da C\u00e2mara dos Deputados que eu tinha certeza de que pela sua pluralidade... Ligaram-me a Deputada Rejane, o Deputado Zeca Dirceu, o Deputado Bosco Costa, sugeriram outros segmentos e deram outras boas ideias para que fossem apensadas a este projeto. E hoje vi aqui a Relatora Celina Le\u00e3o com muita maestria acatar essas sugest\u00f5es na sua grande maioria.\r\nEsse \u00e9 o sentido deste projeto, que \u00e9 apartid\u00e1rio, \u00e9 pelo Brasil. Ele tem como princ\u00edpio a prioridade na vacina\u00e7\u00e3o para profissionais de fun\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas da nossa sociedade, dentre as quais est\u00e3o os servidores da sa\u00fade, para cidad\u00e3os que t\u00eam doen\u00e7as especiais e, no caso, repito, para os nossos caminhoneiros, porque, se hoje o alimento chega \u00e0 mesa do brasileiro, se o rem\u00e9dio chega \u00e0 prateleira das farm\u00e1cias e se o consumo no Brasil acontece, isso \u00e9 garantido em grande parte por uma pessoa atr\u00e1s do volante de um caminh\u00e3o.\r\nEu sou do Estado do Tocantins, que, como eu disse mais cedo, \u00e9 um Estado que est\u00e1 no centro, no cora\u00e7\u00e3o do Brasil, por onde passa a espinha dorsal do transbordo brasileiro, a BR-153, e sei bem qual \u00e9 a necessidade de se dar a aten\u00e7\u00e3o merecida aos nossos caminhoneiros e \u00e0s nossas caminhoneiras.\r\nEu agrade\u00e7o \u00e0 Relatora Celina Le\u00e3o a aten\u00e7\u00e3o dada a eles e a parabenizo por isso. Pe\u00e7o a solidariedade dos colegas de todos os partidos, sejam os de direita, sejam os de esquerda, sejam os de centro, para que entendam que este projeto \u00e9 apartid\u00e1rio. Ele \u00e9 pelo Brasil e pelos brasileiros.\r\nEnt\u00e3o, Deputada Celina, obrigado. Eu tinha certeza de que, pela sua pessoa, este relat\u00f3rio n\u00e3o poderia ser diferente e teria que ser, como est\u00e1 sendo, um relat\u00f3rio brilhante.\r\nEu quero me solidarizar com V.Exa. pelo seu relat\u00f3rio e j\u00e1 pedir o apoio a ele dos nossos colegas do PSOL, do PT. Quando a Deputada Rejane me ligou ontem, eu disse a ela que o sucesso foi inventado para ser dividido. E acho que esses apensamentos que foram feitos ao projeto s\u00f3 trouxeram mais brilhantismo ainda a ele. Por isso, parabenizo todos os envolvidos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente Arthur Lira de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, sobre o acr\u00e9scimo do art. 18-A ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para a convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur, fugindo aqui um pouco do debate do tema, aproveito para refor\u00e7ar que outrora, quando aqui solicitei, fui informado que n\u00e3o poder\u00edamos votar a PEC 397/17, do meu Estado do Tocantins, a PEC dos Pioneiros, porque n\u00e3o era mat\u00e9ria pertinente \u00e0 COVID-19. Agora estou vendo esta Casa votar mat\u00e9rias que tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o pertinentes \u00e0 pandemia. Eu refor\u00e7o a V.Exa., Presidente, o compromisso que fizemos na sua candidatura, na sua caminhada \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados, de dar aten\u00e7\u00e3o aos pioneiros no Estado do Tocantins.\r\nEssa PEC outrora foi votada na Casa ao lado por 81 Senadores de forma un\u00e2nime. Eu tenho certeza de que o senhor seu pai, ent\u00e3o Senador \u00e0 \u00e9poca, Benedito de Lira, meu querido pai, Vicentinho Alves, e outros tantos Senadores n\u00e3o seriam irrespons\u00e1veis em pautar e aprovar aqui ao lado uma PEC que viesse a quebrar o Estado do Tocantins. \r\nDito isso, Sr. Presidente Arthur Lira, eu pediria ao amigo aten\u00e7\u00e3o para que paut\u00e1ssemos a PEC 397, que outrora foi colocada na pauta desta Casa. Eu espero que assim possa ter de V.Exa. a mesma aten\u00e7\u00e3o e o respeito merecido aos pioneiros no Estado de Tocantins.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "DESAPROPRIA\u00c7\u00c3O, DESPEJO,  FAM\u00cdLIA,  ASSENTAMENTO RURAL, PORTO NACIONAL (TO), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a desapropria\u00e7\u00e3o e despejo de fam\u00edlias do assentamento Jacutinga, no Munic\u00edpio de Porto Nacional, Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou encaminhar pelo PL, mas, antes disso, eu quero, brevemente, denunciar um absurdo que acontece hoje no Munic\u00edpio de Porto Nacional, no Estado de Tocantins. \r\nUm assentamento chamado Jacutinga - aqui quem fala \u00e9 um Deputado que defende a propriedade privada -, com mais de 30 anos de hist\u00f3ria, onde o poder p\u00fablico j\u00e1 construiu escola, creche, investiu o Er\u00e1rio, recebeu hoje uma decis\u00e3o judicial que desapropria a terra e joga ao tempo 39 fam\u00edlias, com mulheres, crian\u00e7as, idosos, pessoas com comorbidades, em um momento de pandemia. Isso \u00e9 completa falta de empatia, Sr. Presidente!\r\nComo \u00e9 que se permite o Judici\u00e1rio do meu Estado desapropriar a terra de 39 fam\u00edlias humildes, carentes que ali est\u00e3o h\u00e1 30 anos? H\u00e1, hoje, instrumentos para assentar essas fam\u00edlias via Banco do Brasil, via recursos constitucionais, mas isso n\u00e3o foi feito.\r\nEu espero que o Supremo Tribunal Federal... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESAPROPRIA\u00c7\u00c3O, DESPEJO,  FAM\u00cdLIA,  ASSENTAMENTO RURAL, PORTO NACIONAL (TO), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Protesto contra a desapropria\u00e7\u00e3o e despejo de fam\u00edlias do assentamento Jacutinga, no Munic\u00edpio de Porto Nacional, Estado do Tocantins.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (Bloco/PL - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje eu tomo o tempo de L\u00edder do PL nesta sess\u00e3o - e sei que este tempo \u00e9 muito disputado pela nossa bancada -, em raz\u00e3o da pauta e do assunto que me traz aqui, que \u00e9 de tamanha import\u00e2ncia, outrora n\u00e3o vista na minha cidade de Porto Nacional.\r\nPorto Nacional \u00e9 uma cidade centen\u00e1ria, que por muitas vezes lutou e foi palco das discuss\u00f5es da separa\u00e7\u00e3o do ent\u00e3o norte de Goi\u00e1s, que virou o Tocantins. O portuense \u00e9 bravo: luta pela sua terra, luta pelo direito de ter uma terra e respeita a propriedade privada, sim.\r\nDito isso, Sr. Presidente, hoje acontece em Porto Nacional, no Estado do Tocantins, um dos epis\u00f3dios mais vergonhosos e tristes da hist\u00f3ria da minha comunidade. L\u00e1 temos uma comunidade agr\u00edcola chamada Jacutinga, onde vivem 39 fam\u00edlias, aproximadamente, compostas por crian\u00e7as, idosos, mo\u00e7as, rapazes, trabalhadores, que est\u00e3o ali h\u00e1 quase 3 d\u00e9cadas. A discuss\u00e3o come\u00e7ou entre 1988 e 1989. E, de l\u00e1 para c\u00e1, a vida foi seguindo, de tal modo que o poder p\u00fablico, naquela comunidade, construiu escolas, creches, postos de sa\u00fade, ali investiu o Er\u00e1rio p\u00fablico por entender que havia condi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o mais de quem invadia a propriedade alheia, mas sim de quem tinha direito \u00e0quela propriedade.\r\nFeito isso, Sr. Presidente, hoje, por for\u00e7a de decis\u00e3o judicial, essas 39 fam\u00edlias de Porto Nacional foram despejadas, sem ter lugar algum para ir.\r\nN\u00e3o houve um trabalho feito por parte do Governo do Estado ou pela Prefeitura de Porto Nacional, para acolher e receber essas fam\u00edlias da comunidade. E o que eu vi acontecer, num primeiro momento, foi a a\u00e7\u00e3o de despejo, com m\u00e1quinas colocando casas e pr\u00e9dios p\u00fablicos ao ch\u00e3o, com retroescavadeira derrubando escola, derrubando creche, sem nenhum tipo de respeito. Quem quer respeito d\u00e1 respeito. Se o que se quer \u00e9 se siga e se respeite uma decis\u00e3o, como \u00e9 que se vai afrontar o investimento p\u00fablico colocado em uma escola e um posto de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00f3 atendiam a comunidade de Jacutinga, como tamb\u00e9m outras tantas comunidades rurais, do Munic\u00edpio de Porto Nacional? \u00c9 um completo desrespeito, Sr. Presidente! \r\nEstamos crentes e esperan\u00e7osos de que, depois do pedido de liminar, impetrado pelo Dr. Paulo Caminte, aqui no STJ, em Bras\u00edlia, acharemos solu\u00e7\u00e3o. Como bom romeiro, como algu\u00e9m que cr\u00ea na boa justi\u00e7a, sei que isso \u00e9 poss\u00edvel. Lembro que, em outros momentos, a gest\u00e3o municipal de Porto Nacional tentou adquirir essa \u00e1rea da fam\u00edlia da Dona Socorro, tentou compr\u00e1-la a pre\u00e7o justo e assentar aquelas mesmas fam\u00edlias que ali hoje est\u00e3o. \u00c9 poss\u00edvel sim achar uma solu\u00e7\u00e3o, seja por meio de fundos constitucionais, seja por uma reforma agr\u00e1ria, seja pela aquisi\u00e7\u00e3o feita pelo Munic\u00edpio de Porto Nacional, at\u00e9 porque, outrora, em gest\u00f5es anteriores, assim j\u00e1 foi feito. \r\nAqui, recha\u00e7o a in\u00e9rcia do Prefeito Ronivon Maciel, que n\u00e3o agiu como devia para, pelo menos, inicialmente, respeitar o investimento de uma escola e de uma creche, constru\u00eddas ali com dinheiro dos portuenses, dos tocantinenses, para que n\u00e3o fossem colocadas ao ch\u00e3o. O Prefeito poderia pedir um pouco mais de paci\u00eancia \u00e0 propriet\u00e1ria da \u00e1rea, porque sim sempre se pode, repito, achar uma solu\u00e7\u00e3o. O Munic\u00edpio de Porto Nacional tem interesse em adquirir aquela \u00e1rea para respeitar o cotidiano, o conv\u00edvio dessas fam\u00edlias, Sr. Presidente. \r\nE, para piorar, em tempo de pandemia, para al\u00e9m do desemprego, da falta de renda, da falta de recursos, da falta de investimento social feito naquela regi\u00e3o, vem agora uma decis\u00e3o judicial e bota ao ch\u00e3o casas, escolas, postos de sa\u00fade e deixa 39 fam\u00edlias sem saber para onde ir. Esse n\u00e3o \u00e9 o Brasil em que eu acredito, essa n\u00e3o \u00e9 a Justi\u00e7a em que eu acredito. Entre o que \u00e9 legal, h\u00e1 o que \u00e9 justo. E hoje, com certeza, Porto Nacional viveu um dos epis\u00f3dios mais injustos na sua hist\u00f3ria centen\u00e1ria, no meu Estado do Tocantins. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA,  PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Apoio \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou escutando muitas narrativas, desde logo cedo, aqui, nas redes sociais, numa imprensa que tenta desvirtuar o debate desta t\u00e3o importante vota\u00e7\u00e3o. Eu sou do Tocantins, onde h\u00e1 gera\u00e7\u00e3o de energia, e hoje somos um dos Estados brasileiros onde mais caro se paga pelo consumo de energia. \r\nAcho que foi tamanha a interfer\u00eancia de pol\u00edticas mal feitas por parte do Governo Federal que a ELETROBRAS padece. E vejo empresas como a Vale, que hoje \u00e9 uma das maiores do seu setor, com pre\u00e7o de mercado entre os mais bem valorizados do mundo.\r\nO que eu quero ver como brasileiro, Sr. Presidente, de fato, \u00e9 energia barata. Acredito que, ap\u00f3s essa privatiza\u00e7\u00e3o, quem vai tomar conta das pol\u00edticas \u00e0 frente da empresa vai querer preservar a galinha para n\u00e3o perder os ovos, vai buscar uma energia mais em conta, mas, acima de tudo, vai dar a ELETROBRAS a mesma vida que a Vale hoje tem.\r\nQuero ver na ELETROBRAS o que vejo na Vale. H\u00e1 esc\u00e2ndalos a todo momento na hist\u00f3ria do Brasil, mas a Vale n\u00e3o passa por eles hoje, por um \u00fanico motivo: pela n\u00e3o interfer\u00eancia do Estado na pol\u00edtica administrativa da empresa. \u00c9 essa a realidade que eu quero, enquanto brasileiro, ver ser implantada em nossa ELETROBRAS, para que ela tamb\u00e9m, um dia, qui\u00e7\u00e1, se torne uma das empresas do setor mais valorizadas na Am\u00e9rica Latina e no mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 preciso deixar bem claro que hoje a C\u00e2mara dos Deputados vota para dar tempo ao Governo Federal para poder cuidar do que \u00e9 servi\u00e7o essencial - educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica, sa\u00fade - e deixar esse tipo de gest\u00e3o a cargo de quem entende, para que um dia a ELETROBRAS, como eu falei aqui, possa nos dar orgulho, assim como a Vale nos orgulha hoje no Brasil e mundo afora.\r\nNo entanto, em considera\u00e7\u00e3o aos servidores da empresa, o PL muda o voto para \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 21/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO LIBERAL (PL),  VOTO FAVORAVEL.\r\nTHIAGO TAPAJ\u00d3S, PREFEITO, PINDORAMA (TO), VACINA\u00c7\u00c3O, JOVEM, CORONAVIRUS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 21, de 2020, sobre o estabelecimento de princ\u00edpios, direitos e deveres para o uso de intelig\u00eancia artificial no Brasil. Congratula\u00e7\u00f5es ao Prefeito Thiago Tapaj\u00f3s do Munic\u00edpio de Pindorama do Tocantins, Estado de Tocantins, pela vacina\u00e7\u00e3o do p\u00fablico a partir de 18 anos de idade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PL orienta \"sim\".\r\nGostaria ainda de aproveitar esta oportunidade para parabenizar Pindorama do Tocantins, por ser a primeira cidade do Estado do Tocantins a vacinar a popula\u00e7\u00e3o de 18 anos \u00e0 frente. O Prefeito, Dr. Thiago Tapajos, meu irm\u00e3o querido, por sinal, \u00e9 m\u00e9dico e sabe a import\u00e2ncia da vacina no bra\u00e7o do cidad\u00e3o. Hoje, a popula\u00e7\u00e3o de 18 anos em diante passa a ter acesso \u00e0 vacina nesse Munic\u00edpio. \r\nComo irm\u00e3o orgulhoso que sou do meu irm\u00e3o ca\u00e7ula, o parabenizo. N\u00e3o tinha d\u00favidas de sua capacidade t\u00e9cnica e responsabilidade social.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVORAVEL.\r\nPEC 397/2017,  PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Pedido a Casa de apoiamento a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, acerca da convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, para inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidade ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PL lembra que, na pauta da sess\u00e3o de hoje, entrou a PEC 397/17, que convalida os atos administrativos do Estado do Tocantins quando de sua cria\u00e7\u00e3o, pela qual este Parlamentar e a bancada do Estado lutam h\u00e1 tanto tempo.\r\nEu pe\u00e7o aqui, inclusive, a solidariedade e a compreens\u00e3o do Governo Federal, no sentido de entender que essa PEC trata \u00fanica e exclusivamente dos atos de cria\u00e7\u00e3o do Tocantins, sem impacto or\u00e7ament\u00e1rio para o Governo Federal, e que j\u00e1 est\u00e1 pacificada a quest\u00e3o da retroatividade.\r\nIrei, no momento oportuno, fazer as defesas e o debate. Tenho certeza de que terei aqui a solidariedade dos meus pares, que me conhecem e conhecem a responsabilidade de meu mandato. Eu n\u00e3o sou um Parlamentar que traz preju\u00edzo ao Brasil, e muito menos traria algum preju\u00edzo ao meu Estado do Tocantins.\r\nDito isso, nesta vota\u00e7\u00e3o, o PL orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 397/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS, FAVOR\u00c1VEL, RICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO GOVERNO, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Agradecimento ao L\u00edder do Governo na Casa, Deputado Ricardo Barros, pelo apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, sobre a convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba  12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aproveitar o tempo de orienta\u00e7\u00e3o do PL para agradecer a grandeza do L\u00edder do Governo, o Deputado Ricardo Barros, da sua Assessoria e da Assessoria da SAJ, na pessoa do Dr. Jandyr. Sa\u00ed agora de uma reuni\u00e3o em que debat\u00edamos qual orienta\u00e7\u00e3o o Governo Federal deveria dar, neste plen\u00e1rio, no que toca \u00e0 PEC 397, \u00e0 PEC dos pioneiros do meu Estado de Tocantins.\r\nOutrora, por uma pequena falta de compreens\u00e3o, havia l\u00e1 a orienta\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria, mas agora, depois de debatermos com mais carinho e mais compreens\u00e3o a import\u00e2ncia da PEC, o Governo mudou a sua orienta\u00e7\u00e3o para favor\u00e1vel.\r\nEu quero agradecer a quem sabe da nossa luta h\u00e1 muitos anos nesta Casa e do ent\u00e3o Senador Vicentinho Alves, aqui na Casa ao lado. Quero agradecer por esse gesto ao nosso Governo, na pessoa do L\u00edder Ricardo Barros.\r\nNesta vota\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, o PL orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALBERTO SEVILHA, CONSELHEIRO DO TRIBUNAL DE CONTAS DO MUNIC\u00cdPIO, TRIBUNAL DE CONTAS ESTADUAL, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO ESTADUAL, GOVERNO ESTADUAL, TOCANTINS, CESTA B\u00c1SICA, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, CANCELAMENTO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1674/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Aplausos ao Conselheiro Alberto Sevilha, do Tribunal de Contas do Estado do Tocantins, pelo cancelamento de compras superfaturadas do Governo Estadual. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.674, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Certificado de Imuniza\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a Sanit\u00e1ria - CSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveito a oportunidade para, mais uma vez, parabenizar o Conselheiro do Tribunal de Contas do Estado do Tocantins Alberto Sevilha, que suspendeu, cancelou - este Parlamentar, h\u00e1 bastante tempo, vem chamando a aten\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Tocantins - as compras superfaturadas, por parte do Governo do Estado, das tais cestas b\u00e1sicas.\r\nO discurso \u00e9 bonito, dizem que combatem a fome, mas a pr\u00e1tica \u00e9 obscura: poucas empresas vendendo, como se ali j\u00e1 houvesse um cartel de quem vai vender a pre\u00e7os superfaturados.\r\nEnt\u00e3o, quero parabenizar o TCE por primar, cuidar, zelar do Er\u00e1rio p\u00fablico do Estado do Tocantins, que tanto se faz necess\u00e1rio.\r\nNesta vota\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, o PL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VICENTINHO J\u00daNIOR, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTIDO LIBERAL (PL), TOCANTINS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nLUCELINA GOMES DOS SANTOS, L\u00cdDER RELIGIOSA, QUILOMBOLAS, MURICIL\u00c2NDIA (TO), HOMENAGEM P\u00d3STUMA. \r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, CESTA B\u00c1SICA, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, CONTRATO, MAURO CARLESSE, GOVERNADOR, SUSPENS\u00c3O, TRIBUNAL DE CONTAS ESTADUAL, TOCANTINS.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Regozijo com o exerc\u00edcio, pelo orador, do cargo de Presidente Regional do PL no Estado de Tocantins. Homenagem p\u00f3stuma \u00e0 l\u00edder quilombola e religiosa Lucelina Gomes dos Santos, do Munic\u00edpio de Muricil\u00e2ndia. Suspens\u00e3o, pelo Tribunal de Contas do Estado de Tocantins, da compra superfaturada de cestas b\u00e1sicas pelo Governo Mauro Carlesse. Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelo gestor estadual.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Gilberto Nascimento, figura t\u00e3o carism\u00e1tica deste Congresso Nacional, toda vez que eu vejo V.Exa., o cora\u00e7\u00e3o logo se abre. \u00c9 uma grande caracter\u00edstica sua esse efeito sobre as pessoas que se aproximam de V.Exa. \r\nHoje, Sr. Presidente, eu estou, honrosamente, como Presidente Regional do Partido Liberal no Estado de Tocantins, que tem quadros valorosos, como a ex-Prefeita Nilmar Ruiz, da capital do Estado de Tocantins, Palmas, e um dos Prefeitos mais jovens do Estado de Tocantins, o Dr. Thiago Tapaj\u00f3s, meu querido irm\u00e3o do Munic\u00edpio de Pindorama, que esta semana se tornou a primeira cidade do Estado de Tocantins a vacinar a popula\u00e7\u00e3o com idade a partir de 18 anos, dando o exemplo. Tamb\u00e9m h\u00e1, nesses quadros, o meu amigo Prefeito Alessandro Borges, de Muricil\u00e2ndia, que hoje \u00e9 a cidade que percentualmente mais vacinou os seus populares, cidad\u00e3os e cidad\u00e3s.\r\nMuricil\u00e2ndia, nesse fim de semana, no s\u00e1bado, perdeu uma das suas figuras cidad\u00e3s de mais alta envergadura, espiritualismo e presen\u00e7a forte, a nossa companheira Dona Juscelina, nossa l\u00edder religiosa, uma l\u00edder quilombola, que deixou um legado de luta, de perseveran\u00e7a, de valoriza\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia negra e de respeito ao pr\u00f3ximo.\r\nNas elei\u00e7\u00f5es suplementares de 2018 no Estado do Tocantins, Dona Juscelina foi mal lida quando apareceu, num registro fotogr\u00e1fico, ao lado do Prefeito Alessandro Borges e de meu querido pai, \u00e0quela \u00e9poca candidato ao Governo do Estado. Ela estava num altar religioso, rezando ao divino Esp\u00edrito Santo e \u00e0 Nossa Senhora Aparecida, mas foi tida pelos intolerantes como uma pessoa diferente daquela que era, de fato, conforme a sua biografia conta: uma l\u00edder quilombola, uma l\u00edder religiosa, temente a Deus. Ela, ent\u00e3o, sofreu preconceitos, pela intoler\u00e2ncia, pelo n\u00e3o conhecimento da sua causa e da sua biografia.\r\nAgora, aos 91 anos de idade, Deus a levou ao c\u00e9u, para l\u00e1 ajud\u00e1-lo em suas novas miss\u00f5es. Ela deixa aqui na terra uma marca bonita, como aqui falei, como toda mulher guerreira, como toda mulher crist\u00e3, como toda cidad\u00e3 de bem, e merece de todos n\u00f3s cidad\u00e3os o respeito devido.\r\nEu queria mais um minutinho de seu tempo, Sr. Presidente, para ler uma mat\u00e9ria que cita os intolerantes, representados, nesse caso, pelo Governador do Estado de Tocantins, Mauro Carlesse, que, na \u00e9poca da elei\u00e7\u00e3o suplementar, batia palmas quando pintavam a Dona Juscelina e o candidato Vicentinho Alves como pessoas que n\u00e3o pregavam o respeito \u00e0 f\u00e9 crist\u00e3. O Governo desse mesmo Mauro Carlesse, que, por diversas vezes, j\u00e1 subi a esta tribuna para denunciar, tem, na sua marca, no seu DNA, a corrup\u00e7\u00e3o, o n\u00e3o respeito ao Er\u00e1rio p\u00fablico, e uma prova disso \u00e9 o seguinte: TCE suspende contrato milion\u00e1rio do governo do Estado para compra de cestas b\u00e1sicas - o TCE \u00e9 o Tribunal de Contas do Estado.\r\nEsse problema com as cestas b\u00e1sicas \u00e9 o que eu venho, h\u00e1 tantos meses, denunciando. Usa-se o discurso bonito de que, em momento de pandemia, se combate a fome no Estado do Tocantins, mas, na pr\u00e1tica, compram-se cestas b\u00e1sicas de poucos a pre\u00e7os estratosf\u00e9ricos. Com o mesmo dinheiro investido em uma cesta pelo Governo do Estado do Tocantins, daria para os cidad\u00e3os que recebem a cesta b\u00e1sica em sua casa comprarem duas, tr\u00eas cestas b\u00e1sicas.\r\nGra\u00e7as a Deus, o Conselheiro Alberto Sevilha enxergou isso, suspendeu o contrato e vai averiguar. E vai haver gente na cadeia no Tocantins.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Vicentinho J\u00fanior",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, relativa \u00e0 convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994; e \u00e0 Emenda n\u00ba 1 oferecida \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. VICENTINHO J\u00daNIOR (PL - TO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje, tomado de muita emo\u00e7\u00e3o, primeiro agrade\u00e7o a V.Exa. a considera\u00e7\u00e3o ao meu Estado do Tocantins. V.Exa. pautou esta PEC, pela qual luto aqui desde 2017. Ela foi votada, em dois turnos, na Casa ao lado, o Senado Federal, e aprovada por unanimidade pelos Senadores.\r\nQuero agradecer aos partidos da base do Governo, da qual fa\u00e7o parte. Quero agradecer aos partidos de oposi\u00e7\u00e3o que, em solidariedade ao meu Estado do Tocantins e por acordo, permitem-me hoje viver um momento hist\u00f3rico, n\u00e3o s\u00f3 como Deputado Federal mas tamb\u00e9m como cidad\u00e3o.\r\nVi, Deputada Soraya, nas lajes do com\u00e9rcio de meu saudoso av\u00f4, o Comandante Vicent\u00e3o, na Pra\u00e7a do Centen\u00e1rio, em Porto Nacional, ser discutida a cria\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins. Vi, em Porto Nacional, sa\u00edrem as caravanas para a Constituinte de 1988. N\u00f3s tocantinenses viemos a Bras\u00edlia para dizer que quer\u00edamos ter voz e que quer\u00edamos ter vez.\r\nHoje, no meu segundo mandato como Deputado Federal, honrosamente, pelo meu Estado, vivo este momento como Relator da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, a PEC dos Pioneiros. Mas poderia falar aqui da PEC do N\u00e9lio Brito, a PEC de tantos homens e mulheres que perderam suas vidas. Agora, alguns a perderam em fun\u00e7\u00e3o da COVID-19, outros, por sa\u00fade. Eles esperaram por tanto tempo e, infelizmente, em vida, aqui nesta terra, n\u00e3o puderam ter esse prazer que hoje vivo. Mas tenho certeza de que, no espa\u00e7o celestial, est\u00e3o num bom lugar no c\u00e9u e ao lado dos seus colegas pioneiros, homens e mulheres que acreditaram no meu Estado do Tocantins, na sua cria\u00e7\u00e3o, que acreditaram na for\u00e7a das suas institui\u00e7\u00f5es e que, em um epis\u00f3dio pol\u00edtico no Tocantins, acreditaram em uma fala pol\u00edtica em que alguns foram penalizados.\r\nEsta PEC do Senado Federal que est\u00e1 aqui na C\u00e2mara traz justi\u00e7a a esses mesmos homens e mulheres que foram penalizados pela hist\u00f3ria no meu Estado.\r\nCom muito prazer, Sr. Presidente, tendo como autor no Senado Federal o ent\u00e3o Senador Vicentinho Alves, nesta Casa, como Relator, eu venho fazer a leitura do relat\u00f3rio.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nA Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, de autoria do ilustre Senador Vicentinho Alves (PEC n\u00ba 48, de 2015, no Senado), nos termos do seu art. 1\u00ba, acresce o art. 18-A ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias - ADCT, a fim de convalidar, ap\u00f3s 5 anos contados da data em que foram praticados, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9, os atos administrativos praticados no Estado do Tocantins decorrentes de sua instala\u00e7\u00e3o, entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994, eivados de qualquer v\u00edcio jur\u00eddico e dos quais decorram efeitos favor\u00e1veis para seus destinat\u00e1rios.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, a mat\u00e9ria foi considerada admiss\u00edvel, consoante parecer aprovado em reuni\u00e3o deliberativa extraordin\u00e1ria ocorrida em 11/12/2018.\r\nEm 26/11/2019, realizou-se audi\u00eancia p\u00fablica com a participa\u00e7\u00e3o dos seguintes convidados:\r\n- H\u00e9lio Freitas de Souza - Auditor fiscal e pioneiro de Tocantins;\r\n- Wesley Macedo Mendon\u00e7a - Auditor fiscal e pioneiro de Tocantins;\r\n- Sebasti\u00e3o Bismarque - Advogado e pioneiro de Tocantins;\r\n- Antonio Carneiro - Advogado e pioneiro de Tocantins.\r\nOs expositores relataram a saga dos \"Pioneiros do Tocantins\", que desbravaram a parte norte do at\u00e9 ent\u00e3o estado de Goi\u00e1s, foram aprovados em concursos p\u00fablicos de provas e t\u00edtulos e, ap\u00f3s passar por est\u00e1gio probat\u00f3rio e se tornarem servidores est\u00e1veis, foram demitidos por meio de uma portaria, iniciando a\u00ed longo processo judicial em busca de justi\u00e7a.\r\nNo \u00e2mbito da presente Comiss\u00e3o Especial, foi apresentada apenas uma emenda (Emenda n\u00ba 1), acrescentando o par\u00e1grafo \u00fanico ao art. 18-A da ADCT, para dispor que as despesas decorrentes da convalida\u00e7\u00e3o dos atos administrativos referidos no caput ser\u00e3o de responsabilidade da Uni\u00e3o.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto\r\nCompete a esta Comiss\u00e3o Especial proferir parecer sobre o m\u00e9rito da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o (PEC) n\u00ba 397, de 2017, nos termos do art. 202, \u00a7 2\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nConforme j\u00e1 explicitado, a PEC sob exame, de autoria do ilustre Senador Vicentinho Alves, convalida, ap\u00f3s cinco anos contados da data em que foram praticados, ressalvada comprovada m\u00e1-f\u00e9, os atos administrativos praticados no Estado do Tocantins decorrentes de sua instala\u00e7\u00e3o, entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994, atos esses eivados de qualquer v\u00edcio jur\u00eddico e dos quais decorram efeitos favor\u00e1veis para seus destinat\u00e1rios.\r\nSegundo entendo, a mat\u00e9ria concretiza os princ\u00edpios constitucionais voltados \u00e0 boa administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, al\u00e9m de promover a seguran\u00e7a jur\u00eddica e a justi\u00e7a social, raz\u00e3o pela qual deve ser aprovada, sen\u00e3o vejamos.\r\nCom a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 de 1988, ap\u00f3s uma luta emancipacionista secular, foi criado o Estado do Tocantins. De forma ainda mais abrupta do que aconteceu com os ex-territ\u00f3rios federais, que foram transformados em estados membros, Tocantins teve que se estruturar praticamente do zero, sendo toda a estrutura f\u00edsica e humana dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos constru\u00edda concomitantemente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Estado.\r\nA conjuntura administrativa prec\u00e1ria e incipiente contrastava com a prem\u00eancia na ado\u00e7\u00e3o de diversos atos administrativos voltados ao melhoramento das condi\u00e7\u00f5es sociais da popula\u00e7\u00e3o do Estado rec\u00e9m-criado.\r\nNesse sentido, n\u00e3o foram poucos os desafios na presta\u00e7\u00e3o dos mais variados servi\u00e7os p\u00fablicos, na organiza\u00e7\u00e3o do aparato estatal, inclusive a contrata\u00e7\u00e3o de novos servidores, na emiss\u00e3o das certid\u00f5es de registro civil, na ado\u00e7\u00e3o de atos fazend\u00e1rios, entre tantos outros voltados ao atendimento dos interesses da popula\u00e7\u00e3o em geral.\r\nOs honrosos administradores e servidores p\u00fablicos que aceitaram o desafio de construir um novo Estado, da funda\u00e7\u00e3o at\u00e9 a laje, como se diz no popular, o fizeram mediante sacrif\u00edcio pessoal e de seus familiares, consideradas as severas condi\u00e7\u00f5es a que foram submetidos esses pioneiros, desde as incertezas da empreitada \u00e0 car\u00eancia de alimenta\u00e7\u00e3o, hospedagem e atendimento m\u00e9dico, aos parcos recursos materiais ou tecnol\u00f3gicos e \u00e0s instala\u00e7\u00f5es laborais prec\u00e1rias.\r\nTais agentes p\u00fablicos n\u00e3o apenas cumpriram com louvor essa miss\u00e3o, como tamb\u00e9m praticaram os competentes atos administrativos com vistas ao interesse p\u00fablico, o que justifica a proposta de sua convalida\u00e7\u00e3o, notadamente aqueles praticados em decorr\u00eancia da cria\u00e7\u00e3o do Estado.\r\nNa PEC sob exame, sugere-se que a convalida\u00e7\u00e3o dos atos administrativos se d\u00ea a partir de 1\u00ba de janeiro de 1989, ou seja, ap\u00f3s a vig\u00eancia do texto constitucional, at\u00e9 31 de dezembro de 1994, que corresponde ao per\u00edodo de quase 5 anos ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual do Estado do Tocantins.\r\n(...)\r\nA situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica desses servidores veio a ser impugnada no Supremo Tribunal Federal (STF) por meio da A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 598, sob a justificativa de que o t\u00edtulo \"Pioneiro do Tocantins\", concedido aos servidores estaduais, n\u00e3o poderia ter sido utilizado como motivo de favorecimento na classifica\u00e7\u00e3o do aludido concurso.\r\nComo consequ\u00eancia, os atos administrativos praticados por esse imenso contingente de servidores s\u00e3o pass\u00edveis de questionamento judicial, o que coloca em risco autos de infra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, certid\u00f5es de registro civil e tantos outros atos, cuja nulidade tem o cond\u00e3o de acarretar preju\u00edzos incalcul\u00e1veis ao er\u00e1rio e aos cidad\u00e3os tocantinenses.\r\nEm tais situa\u00e7\u00f5es, o Direito Administrativo atual exige a pondera\u00e7\u00e3o, no caso concreto, entre os princ\u00edpios da legalidade e da seguran\u00e7a jur\u00eddica, a fim de se limitar a invalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos, quando a decreta\u00e7\u00e3o de sua nulidade causar um mal maior do que a convalida\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o desses atos.\r\n(...)\r\nOra, a PEC n\u00b0 397, de 2017, ressalva as situa\u00e7\u00f5es de m\u00e1-f\u00e9, as quais n\u00e3o poder\u00e3o ser objeto de convalida\u00e7\u00e3o administrativa. Com a ressalva dessas situa\u00e7\u00f5es, a convalida\u00e7\u00e3o dos atos praticados pelo Estado do Tocantins decorrentes de sua instala\u00e7\u00e3o, entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994, concretizar\u00e1 os princ\u00edpios constitucionais da boa administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, tendo em vista o interesse social preponderante na manuten\u00e7\u00e3o de tais atos praticados com o objetivo de organizar a unidade federada rec\u00e9m-inaugurada e prover o bem-estar e o desenvolvimento social de sua popula\u00e7\u00e3o.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00b0 1 apresentada a esta Comiss\u00e3o Especial, ela tem o intuito de transferir para a Uni\u00e3o a responsabilidade pelas despesas decorrentes da convalida\u00e7\u00e3o dos atos administrativos referidos no caput do art. 18-A.\r\nCabe destacar que essa emenda fere o disposto no inciso I do \u00a7 4\u00ba do art. 60 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que assim disp\u00f5e:\r\nArt. 60. ...............................................................................................................................\r\n\u00a7 4\u00ba N\u00e3o ser\u00e1 objeto de delibera\u00e7\u00e3o a proposta de emenda tendente a abolir:\r\nI - a forma federativa de Estado;\r\nIsso porque n\u00e3o se pode obrigar que um ente federativo (Uni\u00e3o) responda pelas despesas de outro ente federativo (Estado de Tocantins), sob pena de se ferir o pacto federativo, que se constitui em cl\u00e1usula p\u00e9trea, n\u00e3o podendo ser abolido nem mesmo por meio de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nAl\u00e9m disso, a emenda viola o Novo Regime Fiscal, implementado pela Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 15 de dezembro de 2016, que adicionou o art. 113 ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias - ADCT, exigindo que a proposi\u00e7\u00e3o legislativa que crie ou altere despesa obrigat\u00f3ria ou ren\u00fancia de receita seja acompanhada da estimativa do seu impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro. Portanto, a emenda \u00e9 inconstitucional e possui inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\nEm face do exposto, votamos pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00b0 1 e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017.\"\r\nEu quero aqui trazer tranquilidade aos nossos pares, porque pela Lei da Anistia essa PEC promulgada hoje n\u00e3o ter\u00e1 retroatividade no impacto financeiro e or\u00e7ament\u00e1rio do meu Estado, o Tocantins, e n\u00e3o afetar\u00e1 de maneira or\u00e7ament\u00e1ria a Uni\u00e3o.\r\nEssa PEC, como aqui falei tantas vezes, quando procurei os L\u00edderes para lhes pedir apoio - aqui fa\u00e7o justi\u00e7a ao meu L\u00edder, o Deputado Wellington Roberto, que me permitiu a oportunidade de colocar essa PEC no Col\u00e9gio de L\u00edderes, do qual faz parte o Partido Liberal -, hoje a estamos votando e com f\u00e9 em Deus aprovando em primeiro e segundo turnos, tendo em vista que temos um requerimento j\u00e1 aprovado para a quebra de interst\u00edcio. Isso \u00e9 para trazer justi\u00e7a \u00e0 hist\u00f3ria do meu Estado e permitir que a hist\u00f3ria de Tocantins continue a ser escrita por m\u00e3os de homens e mulheres honrados, decentes e n\u00e3o injusti\u00e7ados.\r\nDessa forma, Presidente Arthur Lira, a V.Exa. eu me dirijo para agradecer, meu irm\u00e3o, porque quem sabe pedir - eu sei que eu o amolei muitas vezes nesta cadeira da Presid\u00eancia - tamb\u00e9m sabe agradecer. Aqui eu defendia homens e mulheres do meu Estado, que n\u00e3o t\u00eam voz l\u00e1, mas t\u00eam voz aqui, j\u00e1 que me fizeram Deputado Federal. \r\nMeu muito obrigado a V.Exa., Presidente, e a todos os servidores desta Casa que me acompanharam na Comiss\u00e3o Especial, bem como ao Ruthier, que me orientou tecnicamente sobre o momento de me colocar neste plen\u00e1rio. Eu quero agradecer tamb\u00e9m a cada um dos meus 512 colegas Parlamentares federais, porque \u00e9 com muita emo\u00e7\u00e3o que trago \u00e0 mem\u00f3ria pessoas muito queridas que lutaram e conviveram comigo e com o meu querido pai, que infelizmente a vida levou.\r\nQuero agradecer \u00e0 bancada dos partidos de esquerda a compreens\u00e3o e, de forma muito especial, agradecer a cada um de V.Exas.\r\nO meu Tocantins continua l\u00e1, uma terra aben\u00e7oada, iluminada e de bra\u00e7os abertos para lhes receber. O Tocantins tem vez, tem voz, e essa PEC aqui hoje h\u00e1 de ecoar por muito tempo nos rinc\u00f5es do meu Estado.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]