[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE).",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Debate das circunst\u00e2ncias e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero tamb\u00e9m cumprimentar a nossa bancada mineira, bem como todas as autoridades, Prefeitos e Vereadores que usaram da palavra denunciando, cobrando e apresentando sugest\u00f5es.\r\nEu n\u00e3o poderia, neste momento, como agricultor familiar no meu primeiro mandato nesta Casa, deixar de fazer um cumprimento especial a todos os agricultores e agricultores familiares de Minas e do Brasil. Eu quero cumprimentar o movimento sindical, os movimentos sociais, o MAB, que est\u00e1 presente a esta Comiss\u00e3o Geral, porque h\u00e1 tanta gente querendo criminalizar esse fato, e se n\u00f3s temos alcan\u00e7ado muita coisa no Brasil \u00e9 porque os movimentos est\u00e3o a\u00ed. E n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que n\u00f3s estamos cobrando das autoridades competentes.\r\n\u00c9 muito interessante que, ao longo do tempo, n\u00f3s precisemos de audi\u00eancias como esta para denunciar.\r\nN\u00f3s poder\u00edamos estar discutindo aqui gera\u00e7\u00e3o de emprego, um Brasil diferente, um Brasil para frente. Num momento t\u00e3o triste estamos buscando solu\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s n\u00e3o queremos que isso fique apenas na Carta de Brumadinho ou em um abaixo-assinado. N\u00f3s precisamos de uma solu\u00e7\u00e3o por parte das autoridades. Este \u00e9 o momento para esta Casa se mostrar. O povo brasileiro espera uma atitude desta Casa, espera uma atitude do nosso mandato. \u00c9 importante que o Poder Judici\u00e1rio tamb\u00e9m se mostre, porque eu vejo o Poder Judici\u00e1rio muito benevolente com os grandes.\r\nO Presidente da Vale, para mim, \u00e9 criminoso e tinha que estar preso. Eu j\u00e1 falei isso na audi\u00eancia p\u00fablica em Brumadinho. Quantas vidas foram ceifadas? E ali n\u00e3o houve apenas perda de vidas humanas. Houve \u00f3bito de animais, fam\u00edlias perderam tudo.\r\nEu quero, com isso, a duras penas... \r\nH\u00e1 mais de 20 anos houve um rompimento de barragem em Mira\u00ed, Minas Gerais, mas nada foi feito. Fizemos o nosso papel: cobramos, fizemos audi\u00eancias tanto l\u00e1 em Minas como aqui em Bras\u00edlia. Passamos por isso em Mariana h\u00e1 mais de 3 anos, e, agora, em Brumadinho. At\u00e9 quando? Isso tem que ter um basta.\r\nEu fui contemplado em muitas falas e sei que o tempo \u00e9 pequeno, mas quero cobrar tamb\u00e9m da Comiss\u00e3o e das autoridades que olhem n\u00e3o s\u00f3 para os funcion\u00e1rios que perderam sua vida, como para os agricultores que t\u00eam d\u00edvida contra\u00edda do PRONAF. N\u00e3o adianta o banco e o Governo Federal fazerem uma resolu\u00e7\u00e3o dilatando a d\u00edvida. Eles t\u00eam que ser perdoados. Quem tem que pagar essa d\u00edvida \u00e9 a Vale, e n\u00f3s estamos aqui para cobrar.\r\nMuito obrigado.\r\nPe\u00e7o desculpas pelo tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM, TRABALHADORA RURAL, MINAS GERAIS.\r\nMPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, APOSENTADORIA RURAL, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, SEGURADO ESPECIAL, CADASTRO NACIONAL DE INFORMA\u00c7\u00d5ES SOCIAIS (CNIS), CRIT\u00c9RIO, COMPROVA\u00c7\u00c3O, TRABALHO RURAL, EXTIN\u00c7\u00c3O, SINDICATO, TRABALHADOR RURAL, COMBATE, FRAUDE, B\u00d4NUS DE DESEMPENHO INSTITUCIONAL POR AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE DO MONITORAMENTO OPERACIONAL DE BENEF\u00cdCIOS (BMOB).\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREJU\u00cdZO, TRABALHADOR RURAL, IDADE M\u00cdNIMA, CR\u00cdTICA.\r\nMPV 873/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SINDICAL, PAGAMENTO, BOLETO BANC\u00c1RIO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, EMPREGADO, PREJU\u00cdZO, SINDICATO, CR\u00cdTICA.\r\nAPOSENTADORIA RURAL, RECEITA P\u00daBLICA, MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s trabalhadoras rurais e lideran\u00e7as sindicais do Estado de Minas Gerais. Rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Tentativa do Governo Federal de desestrutura\u00e7\u00e3o de sindicatos por meio da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 873, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em primeiro lugar, quero cumprimentar o povo brasileiro e todos que est\u00e3o nos assistindo pela TV C\u00e2mara. Lembro que neste m\u00eas comemoramos o Dia Internacional da Mulher. Ent\u00e3o, de modo especial, cumprimento todas as trabalhadoras rurais, as agricultoras familiares do Brasil e, em especial, as do nosso Estado de Minas Gerais. Cumprimento todas as lideran\u00e7as sindicais.\r\nQuem vos fala da tribuna desta Casa \u00e9 um trabalhador rural, um agricultor familiar. Sei muito bem da nossa luta no passado at\u00e9 chegarmos a esse momento. Neste ato, quero tecer coment\u00e1rios sobre da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019. Quero dizer para esta Casa, Deputado Padre Jo\u00e3o, que a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o est\u00e1 s\u00f3 na Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019. Para n\u00f3s rurais, ela come\u00e7a na MP 871/19. Isso \u00e9 s\u00e9rio! Eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o do movimento sindical do Brasil todo, em especial os rurais, mas da cidade tamb\u00e9m.\r\nE quero chamar a aten\u00e7\u00e3o de V.Exas., Sras. e Srs. Deputados, para a maldade do Governo Bolsonaro que, quando em campanha, disse que a reforma proposta pelo Governo Temer era uma maldade, era uma sacanagem com a classe trabalhadora. Ele conseguiu votos, ganhou a elei\u00e7\u00e3o e mandou um pacote muito pior. Tenta agora acabar com os sindicatos, substituindo a declara\u00e7\u00e3o do Sindicato dos Trabalhadores Rurais, com o argumento de que temos que combater fraudes.\r\nSe o Governo quer combater fraudes, que discuta, negocie com a sociedade civil organizada, com nosso movimento sindical, com as federa\u00e7\u00f5es, com as confedera\u00e7\u00f5es, com as centrais sindicais, como a reuni\u00e3o que tivemos ontem com o Presidente desta Casa e com o Presidente do Senado.\r\nO trabalhador rural tem o maior orgulho do seu sindicato e de seu Munic\u00edpio. Isso \u00e9 fato. A MP 871/19 retira o que est\u00e1 disposto no inciso IV do art. 106 da Lei n\u00ba 8.213, de 1991, referente ao comprovante do cadastro do INCRA, que antes era um documento para comprovar sua atividade enquanto trabalhador ou trabalhadora. As datas emitidas pelo sindicato n\u00e3o t\u00eam mais valor, perdem todo seu valor. E o Governo, ao falar que \u00e9 preciso acabar com as fraudes, premia funcion\u00e1rios do INSS com b\u00f4nus de 57,50 reais para cada erro que encontrarem em benef\u00edcios liberados. Eu fico preocupado se estiver trocada uma letra do nome. Mesmo que a pessoa seja um trabalhador ou uma trabalhadora e preencha todos os requisitos que determina a lei, esse funcion\u00e1rio vai mandar suspender seu benef\u00edcio porque foi trocado o nome desse nosso companheiro.\r\nA\u00ed, em seguida, vem a PEC 6/19. E volto a repetir: essa PEC \u00e9 cruel. Se ela \u00e9 cruel para a classe trabalhadora, segundo muitos que utilizaram a tribuna desta Casa, para a nossa classe de trabalhadores rurais e trabalhadoras rurais ela \u00e9 muito mais cruel.\r\nN\u00f3s defendemos que a trabalhadora rural tem que se aposentar mais cedo, aos 55 anos. Quero, inclusive, discordar de uma fala da Ministra da Agricultura, que disse que tem 64 anos e que pode trabalhar mais. S\u00f3 que n\u00f3s come\u00e7amos a trabalhar muito cedo. N\u00f3s n\u00e3o come\u00e7amos a trabalhar depois dos 18, 19, 20 anos. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso. E vamos lutar. Quero conclamar a classe trabalhadora, todos os sindicatos do Brasil para essa luta. N\u00f3s n\u00e3o aceitamos nenhuma mudan\u00e7a.\r\nE agora, por \u00faltimo, no dia 1\u00ba de mar\u00e7o, em pleno carnaval, o Governo d\u00e1 de presente a MP 873/19, tentando acabar com a estrutura sindical. S\u00f3 est\u00e1 faltando agora ele assinar um decreto dizendo que o trabalhador n\u00e3o pode nem passar na porta do sindicato.\r\nQue democracia \u00e9 essa que temos no Brasil? N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar calados. Lembro-me de quando n\u00f3s lutamos aqui para que os trabalhadores rurais tivessem esse direito assegurado na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, promulgada nesta Casa pelo Deputado Ulysses Guimar\u00e3es. Essa \u00e9 duradoura, mas est\u00e1 sendo rasgada.\r\nE chamo a aten\u00e7\u00e3o dos Prefeitos...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Concedo a palavra ao Deputado Capit\u00e3o Wagner.\r\nO SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG) - Sra. Presidente, permita-me apenas completar o racioc\u00ednio, por favor?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Seja breve, por favor, para n\u00f3s ouvirmos o maior n\u00famero de Deputados.\r\nO SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos Vereadores, Prefeitos, porque 70% dos Munic\u00edpios de Minas Gerais e do Brasil t\u00eam como sua maior receita a aposentadoria rural.\r\nSra. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja reproduzido no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA RURAL, DECLARA\u00c7\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura do Estado de Minas Gerais - FETAEMG, de evento para discuss\u00e3o do impacto da reforma previdenci\u00e1ria sobre aposentadorias rurais. Rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, a respeito dos agricultores aposentados.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo que nos assiste, primeiramente eu gostaria de solicitar a divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil de um grande evento que a FETAEMG realizou na sexta-feira passada em Belo Horizonte, com lideran\u00e7as sindicais rurais, Vereadores e Prefeito, sobre os impactos da reforma da Previd\u00eancia no quesito da aposentadoria rural. Esse \u00e9 um ponto. \r\nO outro ponto \u00e9 o registro da minha indigna\u00e7\u00e3o quanto a uma fala do Ministro da Economia, o Sr. Paulo Guedes - abro aspas: \"Tem mais gente aposentada no campo do que vivendo no campo\". N\u00f3s estamos num Estado Democr\u00e1tico de Direito, estamos numa democracia. Se o trabalhador trabalhou a vida toda, depois de aposentado, ele mora onde ele quiser. O Ministro falou ainda que tem que suspender 3 milh\u00f5es de aposentadorias porque s\u00e3o falsas. Esse \u00e9 outro erro grave deste Governo. Al\u00e9m disso, quer tirar os registros dos sindicatos, que t\u00eam prestado um servi\u00e7o para o Brasil...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRECARIEDADE, ESCOLA ESTADUAL, SABIN\u00d3POLIS (MG).",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Apelo ao Governo de Minas Gerais por ado\u00e7\u00e3o de medidas em prol de escola estadual no Munic\u00edpio de Sabin\u00f3polis, no Vale do Rio Doce. Convite \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mineira para participa\u00e7\u00e3o em ato a favor da Previd\u00eancia Social, na Assembleia Legislativa do Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, quero cobrar do Governo de Minas Gerais uma solu\u00e7\u00e3o para uma escola estadual no Munic\u00edpio de Sabin\u00f3polis, no Vale do Rio Doce. A escola tem mais de 350 alunos, mas n\u00e3o disp\u00f5e de \u00e1gua encanada nem de carteiras. A escola est\u00e1 abandonada. Solicito, portanto, que o Governo volte os olhos para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEm segundo lugar, gostaria de agradecer a todos os Vereadores e Prefeitos mineiros que est\u00e3o nesta caminhada conosco, em defesa da Previd\u00eancia Social, em prol, principalmente, dos trabalhadores rurais.\r\nConvido a todos os mineiros e mineiras a participarem do grande ato em defesa da Previd\u00eancia, na Assembleia Legislativa de Minas Gerais, no dia 12, que contar\u00e1 com a presen\u00e7a do Senador Paulo Paim.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nDEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), RECUPERA\u00c7\u00c3O, RODOVIA FEDERAL, BR-381, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, PARALISA\u00c7\u00c3O, OBRA P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Solicita\u00e7\u00e3o ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT de conclus\u00e3o das obras de recupera\u00e7\u00e3o da BR-381.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, gostaria que o nosso pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nQuero dizer desta tribuna para o povo brasileiro, para a classe trabalhadora do campo e da cidade, que somos contra a reforma da Previd\u00eancia, que \u00e9 um pacote de maldades.\r\nQuero tamb\u00e9m cobrar do DNIT o t\u00e9rmino da recupera\u00e7\u00e3o da rodovia federal BR-381, que liga Belo Horizonte a Vit\u00f3ria, ao nordeste de Minas e \u00e0 Regi\u00e3o Nordeste do Brasil. H\u00e1 anos est\u00e3o mexendo nessa rodovia, mas as obras n\u00e3o terminam. Essa \u00e9 uma rodovia assassina, cheia de buracos, na qual muitas vidas j\u00e1 foram ceifadas. As obras nessa rodovia come\u00e7am, param, come\u00e7am, param. Agora, est\u00e3o todas paralisadas, e a rodovia est\u00e1 cheia de crateras. Que o DNIT e o Governo Federal cumpram a sua parte, em vez de retirar direitos da classe trabalhadora!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, REDU\u00c7\u00c3O, CR\u00c9DITO RURAL, BANCO DO BRASIL (BB), FOMENTO, BANCO PRIVADO, IMPACTO FINANCEIRO, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, CR\u00cdTICA.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, DEFESA, BANCO P\u00daBLICO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREJU\u00cdZO, APOSENTADORIA POR IDADE, APOSENTADORIA RURAL, TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, PRODUTOR RURAL, TRABALHADOR RURAL, IDADE M\u00cdNIMA, MULHER, DESVINCULA\u00c7\u00c3O, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), AGRICULTURA FAMILIAR, SEGURADO ESPECIAL, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA,  REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, PENS\u00c3O POR MORTE, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, IMPACTO FINANCEIRO, MUNIC\u00cdPIO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Impacto negativo sobre o setor rural da proposta governamental de restri\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito agr\u00edcola. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria que fosse registrado nos Anais da Casa o meu pronunciamento a respeito da inten\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro de investir nos bancos privados.\r\nN\u00f3s da agricultura familiar necessitamos muito do Banco do Brasil. N\u00e3o podemos reduzir o papel e a import\u00e2ncia dos bancos oficiais, como o Banco do Brasil, o Banco do Nordeste e outros bancos.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que o meu pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e transmitido pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (General Peternelli. PSL - SP) - Ser\u00e1 registrado e transmitido, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VILSON DA FETAEMG.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o produtor rural, principalmente o da agricultura familiar, vive sobressaltado com os projetos e as not\u00edcias do Governo Bolsonaro.\r\nNesta segunda, 25 de mar\u00e7o, por exemplo, tivemos a informa\u00e7\u00e3o, no jornal Valor Econ\u00f4mico, de que, sob orienta\u00e7\u00e3o do ide\u00e1rio liberal do Ministro Paulo Guedes, o Governo quer reduzir o papel do Banco do Brasil no cr\u00e9dito agr\u00edcola, dando mais espa\u00e7o para bancos privados. Imaginem o impacto dessa medida na produ\u00e7\u00e3o de alimentos, j\u00e1 que o Banco do Brasil \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica l\u00edder hist\u00f3rica no segmento agr\u00edcola e manteve uma participa\u00e7\u00e3o de 58% a 60%, em m\u00e9dia, nas \u00faltimas seis safras. \u00c9 lament\u00e1vel esse tipo de not\u00edcia.\r\nDa mesma forma, s\u00e3o lament\u00e1veis as mudan\u00e7as no sistema previdenci\u00e1rio propostas pelo Governo. Um pequeno produtor ou trabalhador rural n\u00e3o poder\u00e1 mais se aposentar por idade sem nunca ter contribu\u00eddo. \u00c9 inaceit\u00e1vel a defini\u00e7\u00e3o de uma mesma idade para que homens e mulheres do campo consigam se aposentar, assim como \u00e9 inaceit\u00e1vel a desvincula\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio social do sal\u00e1rio m\u00ednimo e a redu\u00e7\u00e3o do valor do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada  - BPC para R$400,00 quando o idoso optar por receber aposentadoria aos 60 anos.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o aos trabalhadores assalariados rurais, a PEC eleva de 15 anos para 20 anos o tempo de contribui\u00e7\u00e3o para a aposentadoria. Para a trabalhadora rural, a idade de aposentadoria sobe dos atuais 55 anos para 60 anos.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 idade, \u00e9 importante lembrar que 78,2% dos homens e 70,2% das mulheres que ocupam atividades rurais come\u00e7aram a trabalhar antes dos 15 anos, contra propor\u00e7\u00f5es de 45,3% e 34%, respectivamente, no meio urbano. Embora n\u00e3o estejam dispon\u00edveis as estimativas de sobrevida da popula\u00e7\u00e3o rural, \u00e9 plaus\u00edvel supor que essa seja inferior \u00e0 da popula\u00e7\u00e3o urbana, o que justifica um limite de idade menor para a aposentadoria. Ademais, outra justificativa \u00e9 que as condi\u00e7\u00f5es de trabalho na agricultura s\u00e3o muito extenuantes. \r\nPara os trabalhadores da agricultura familiar, bem como da silvicultura ou da pesca artesanal, acaba a possibilidade de aposentadoria mediante comprova\u00e7\u00e3o de 15 anos em atividade. A PEC passa a exigir contribui\u00e7\u00f5es anuais de R$600,00 por fam\u00edlia para a contagem do tempo para a aposentadoria desses segurados especiais, o que \u00e9 extremamente preocupante.\r\nHoje a contribui\u00e7\u00e3o se realiza como percentual sobre a venda dos produtos agr\u00edcolas e n\u00e3o \u00e9 um requisito para a concess\u00e3o da aposentadoria. Com a PEC, se o valor m\u00ednimo exigido n\u00e3o for alcan\u00e7ado pelas contribui\u00e7\u00f5es sobre a venda da produ\u00e7\u00e3o, a fam\u00edlia ter\u00e1 que complementar com pagamentos diretos.\r\nEm 2006, 50% dos estabelecimentos da agricultura familiar tiveram, em m\u00e9dia, renda monet\u00e1ria l\u00edquida de R$ 255,00 por m\u00eas, valor inferior ao sal\u00e1rio m\u00ednimo da \u00e9poca, que era de R$350,00. A PEC tamb\u00e9m n\u00e3o prev\u00ea salvaguardas aos agricultores atingidos por secas, enchentes e outros eventos naturais que afetam a produ\u00e7\u00e3o e podem inviabilizar a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o problema maior \u00e9 que pequenos produtores e trabalhadores t\u00eam renda baixa. Portanto, pode ser dif\u00edcil garantir uma contribui\u00e7\u00e3o cont\u00ednua para o Governo. Pode surgir um grande empobrecimento do homem do campo, uma exclus\u00e3o social. Pessoas podem morrer sem ter direito aos benef\u00edcios. H\u00e1 tamb\u00e9m o grande risco de, assim como aconteceu no passado, existir um grande \u00eaxodo rural.\r\nQuando se v\u00ea a proposta como um todo, percebe-se que a maior parte (86%) dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios que dever\u00e3o ser economizados, caso a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, seja aprovada, sair\u00e1 do Regime Geral de Previd\u00eancia Social (RGPS) e do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC). A indica\u00e7\u00e3o de onde viria R$ 1,1 trilh\u00e3o a ser economizado, segundo a propaganda do Governo, mostra que, em 10 anos, 86% sairiam do RGPS e do BPC.\r\nEnt\u00e3o, eu pergunto: como podem afirmar que a nova Previd\u00eancia combate privil\u00e9gios, se ela atinge em cheio dois segmentos que n\u00e3o t\u00eam nenhum privil\u00e9gio? O teto do RGPS \u00e9 R$5.839,00. O BPC \u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo, ou seja, R$998,00.\r\nO Governo est\u00e1 devendo um c\u00e1lculo atuarial \u00e0 sociedade. Ficar\u00e1 claro que a economia vir\u00e1 do corte de benef\u00edcios aos trabalhadores de baixa renda, como os trabalhadores rurais.\r\nO Governo alega que est\u00e1 preservando quem ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo - mas, da\u00ed para cima, todos perdem. A perda ser\u00e1 de at\u00e9 15% para assalariados que recebam acima do m\u00ednimo, at\u00e9 o limite de cinco sal\u00e1rios. Isso \u00e9 important\u00edssimo, porque esses s\u00e3o os segurados que representam a maior fatia das despesas. Sobre eles recair\u00e3o os cortes.\r\nOutro fator que afetar\u00e1 o valor das aposentadorias ser\u00e1 a forma de calcul\u00e1-la. Se hoje quem se aposenta por idade pelo RGPS tem acesso a cerca de 85% da sua m\u00e9dia salarial, com a PEC esse percentual cair\u00e1 para 60%.\r\nA proposta tamb\u00e9m ataca fortemente os valores das pens\u00f5es, especialmente buscando desvincul\u00e1-las do sal\u00e1rio m\u00ednimo, o que tamb\u00e9m prejudica os mais pobres. As pens\u00f5es ter\u00e3o cortes substanciais, e a maior parte das pens\u00f5es s\u00e3o de um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nPortanto, a reforma da Previd\u00eancia do Bolsonaro atende ao mercado financeiro e busca, com objetivo final ainda n\u00e3o declarado, implantar o sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o.\r\nA grande maioria dos recursos que circulam no \u00e2mbito do RGPS vira bens e servi\u00e7os e se vincula \u00e0 economia real, porque o pobre gasta quase tudo o que ganha. A renda do pobre no Brasil \u00e9 quase sempre muito baixa. Ele n\u00e3o pode sequer se dar ao luxo de poupar.\r\nInclusive, se entrasse nos c\u00e1lculos o que retorna para o Governo na forma de impostos, ficaria imposs\u00edvel alegar d\u00e9ficit. \r\nJ\u00e1 os recursos destinados \u00e0 elite financeira rentista travam a circula\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e tamb\u00e9m n\u00e3o voltam em forma de impostos. Um estudo do Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI) prova que, quando a renda do 1% mais rico de uma popula\u00e7\u00e3o aumenta 1%, o PIB diminui. Mas, se a renda dos mais pobres cresce 1%, o PIB tamb\u00e9m cresce. Isso ocorre porque o dinheiro dos mais ricos vira estoque, aplica\u00e7\u00e3o, enquanto o dos pobres vira atividade econ\u00f4mica.\r\nConclui-se que a PEC 6/19 retira recursos dos mais pobres. Por isso, tender\u00e1 a causar um impacto econ\u00f4mico negativo e duradouro caso seja aprovada, especialmente nos Munic\u00edpios brasileiros. Deve-se considerar o fato de o RGPS movimentar mais recursos do que o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios (FPM) em cerca de 4.000 cidades. O sistema fez o \u00edndice de pobreza na terceira idade cair para menos de 10%. Segundo um estudo do IBGE, se n\u00e3o fosse o RGPS, o \u00edndice de pobreza entre os mais velhos seria de 65%. \r\nPor fim, s\u00f3 nos resta derrotar esta PEC que prejudica os mais pobres.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, TRANSFER\u00caNCIA, CR\u00c9DITO RURAL, AGRITULTURA FAMILIAR, BANCO DO BRASIL (BB), BANCO PRIVADO. \r\nVILSON DA FETAEMG, DEPUTADO FEDERAL, APOSENTADORIA RURAL.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 proposta do Governo Federal de transfer\u00eancia da carteira de cr\u00e9dito rural do Banco do Brasil para institui\u00e7\u00f5es financeiras privadas. Esclarecimento sobre o recebimento pelo orador de aposentadoria no valor de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo na condi\u00e7\u00e3o de agricultor familiar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como 1 minuto \u00e9 pouco tempo, eu gostaria de dizer que protocolei na Casa, hoje, requerimento para ser registrado nos Anais da Casa.\r\nO principal banco de fomento que fornece cr\u00e9dito para os que s\u00e3o da agricultura, principalmente da agricultura familiar, \u00e9 o Banco do Brasil. Sabemos que o Governo est\u00e1 querendo transferir isso para bancos privados. N\u00f3s temos a experi\u00eancia de que banco privado n\u00e3o tem expertise em cr\u00e9dito rural, seja cr\u00e9dito para o jovem, para a mulher, para a nossa agricultura familiar, seja o PRONAF.\r\nEmbora fique essa sensa\u00e7\u00e3o de que o Deputado est\u00e1 aqui para ganhar dinheiro, de que, se eu ficar aqui dois mandatos, e me disseram isso, eu terei 33 mil reais de aposentadoria, ei quero dizer a V.Exa., a esta Casa e ao povo brasileiro que sou agricultor familiar e a minha aposentadoria \u00e9 de um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, MINAS GERAIS, DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONVITE. \r\nMINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, LIBERA\u00c7\u00c3O, REGISTRO, AGROT\u00d3XICO, CR\u00cdTCA.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Convite \u00e0 sociedade mineira, sindicalistas e agricultores familiares para participa\u00e7\u00e3o em ato destinado ao debate da reforma previdenci\u00e1ria, na Assembleia Legislativa do Estado de Minas Gerais. Descompasso entre o incentivo do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de alimentos org\u00e2nicos e a libera\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, da utiliza\u00e7\u00e3o de novos agrot\u00f3xicos nas lavouras brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, povo brasileiro, em especial trabalhador rural, agricultores familiares, dirigentes sindicais do nosso Brasil inteiro, em especial da minha querida Minas Gerais, em primeiro lugar, eu quero fazer aqui um convite ao nosso povo mineiro, a todos os dirigentes, aos sindicatos, aos agricultores familiares para o grande ato que faremos no dia 12 de abril na Assembleia Legislativa de Minas Gerais, com a presen\u00e7a do Senador Paulo Paim, pessoa por quem n\u00f3s temos muito respeito pela sua luta em 1986, quando n\u00f3s rurais conseguimos o direito \u00e0 aposentadoria, a mulher aos 55 anos e o homem aos 60.\r\nQuero tamb\u00e9m, Sra. Presidente, trazer uma preocupa\u00e7\u00e3o minha aqui. Deputado Padre Jo\u00e3o, n\u00f3s que defendemos a agricultura familiar, produtos saud\u00e1veis e seguros na mesa do povo brasileiro, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, estamos muito preocupados. O Governo Bolsonaro diz que n\u00f3s precisamos investir mais nos produtos org\u00e2nicos para que sejam competitivos e cheguem \u00e0 mesa de todo mundo. Mas, na verdade, o MAPA - Minist\u00e9rio dele - liberou agora, em menos de 100 dias de Governo, 121 registros de agrot\u00f3xicos, ou seja, veneno, que est\u00e1 indo para a mesa do povo brasileiro. N\u00f3s queremos alimentos seguros e saud\u00e1veis. N\u00f3s n\u00e3o queremos beber nem comer veneno. Venenos que est\u00e3o sendo liberados aqui no Brasil j\u00e1 foram tirados do mercado na Europa h\u00e1 mais de 20, 30 anos.\r\nEu quero deixar este registro aqui, porque o Governo diz uma coisa e o Minist\u00e9rio da Agricultura diz outra. A sociedade civil tem que ficar organizada, atenta a isso.\r\nEle est\u00e1 tentando agora colocar um pacote de maldade, que \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia Social. N\u00f3s estamos aqui para defender a Previd\u00eancia Social para o povo brasileiro do campo e da cidade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONVITE, MOVIMENTO DE PROTESTO, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, BELO HORIZONTE (MG), REP\u00daDIO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, APOSENTADORIA RURAL, MULHER, TRABALHADOR RURAL, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), VALOR, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, na Assembleia Legislativa do Estado de Minas Gerais, de ato p\u00fablico contra a proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Convite aos cidad\u00e3os mineiros para participa\u00e7\u00e3o no evento.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, bom dia! Muito obrigado pela cess\u00e3o do aparte.\r\nNeste momento, quero cumprimentar todos os brasileiros do nosso querido Brasil, todos os trabalhadores e agricultores familiares do Brasil, em especial aqueles das minhas Minas Gerais!\r\nQuero refor\u00e7ar o convite para o grande ato que faremos amanh\u00e3, em Belo Horizonte, no Parlamento mineiro. Estaremos l\u00e1 com mais de 5 mil agricultores e trabalhadores rurais, em defesa da Previd\u00eancia e contra essa reforma, porque esta s\u00f3 vem prejudicar a nossa vida. Queremos a manuten\u00e7\u00e3o da aposentadoria da mulher trabalhadora rural aos 55 anos, o BPC com o sal\u00e1rio m\u00ednimo, e o homem aposentando-se aos 60 anos. \r\nReitero que todos os mineiros est\u00e3o convidados. E a nossa bancada de Parlamentares federais, independentemente de partido, est\u00e1 convidada a passar l\u00e1 amanh\u00e3, na Assembleia Legislativa de Minas Gerais.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SINDICATO DOS EMPREGADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, SINDICATO, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados por organiza\u00e7\u00f5es sindicais em prol dos trabalhadores brasileiros. Rejei\u00e7\u00e3o da proposta de extin\u00e7\u00e3o de sindicatos, defendida pelo Presidente Jair Bolsonaro. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Assis Carvalho, prezados colegas Deputados e Deputadas, povo brasileiro do nosso querido Brasil, eu venho a esta tribuna, de modo especial, neste momento, dirigir-me a todos os sindicatos de trabalhadores rurais de todo o Brasil.\r\nEm pronunciamento, o Sr. Presidente da Rep\u00fablica, o Governo Bolsonaro, disse que a coisa que atrapalha o Brasil s\u00e3o os sindicatos. As coisas que mais atrapalham o Brasil n\u00e3o s\u00e3o os sindicatos, como disse o Presidente da Rep\u00fablica. O que mais atrapalha o Brasil \u00e9 a inefici\u00eancia da gest\u00e3o p\u00fablica, o desemprego de mais de 13 milh\u00f5es de pessoas, a corrup\u00e7\u00e3o e a retirada dos direitos de quem trabalha, em benef\u00edcio dos mais ricos.\r\nOs sindicatos s\u00e3o os \u00fanicos espa\u00e7os em que os trabalhadores podem se unir para alcan\u00e7arem, juntos, conquistas fundamentais, como a hist\u00f3ria j\u00e1 cansou de nos mostrar, como a obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e a produ\u00e7\u00e3o do trabalho do Brasil, bem como a amplia\u00e7\u00e3o que se deve \u00e0 atua\u00e7\u00e3o persistente do movimento sindical.\r\nO Sr. Presidente Jair Bolsonaro quer acabar com muitos benef\u00edcios, o que fere o princ\u00edpio da liberdade sindical previsto no art. 8\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao promover a interfer\u00eancia estatal na organiza\u00e7\u00e3o sindical brasileira. O que o Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 a promover \u00e9 uma verdadeira pr\u00e1tica antissindical, com o objetivo de buscar eliminar a resist\u00eancia dos sindicatos e fazer a implementa\u00e7\u00e3o da agenda de desmonte dos direitos dos trabalhadores, ao mesmo tempo em que fortalece o setor empresarial.\r\nSr. Presidente, gostaria de falar, da tribuna desta Casa, dos mais de 56 anos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o dos sindicatos, nobre Deputado Heitor Schuch - n\u00f3s somos companheiros, agricultores familiares. Exemplo disso \u00e9 a luta que tivemos no PRONAF. Quantos pronafianos temos no Brasil!\r\nTemos tamb\u00e9m o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE e o cr\u00e9dito fundi\u00e1rio, como complemento, para quem n\u00e3o tinha direito a um peda\u00e7o de terra e passou a ter e nela produzir. N\u00f3s temos trabalhadores que antes n\u00e3o tinham terra e hoje t\u00eam, nela est\u00e3o produzindo e at\u00e9 exportam seus produtos.\r\nTemos tamb\u00e9m o Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural - PNHR, uma luta muito grande. Por meio deste programa, quantas casas foram constru\u00eddas Brasil afora! H\u00e1 outros benef\u00edcios: o benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, a aposentadoria, o aux\u00edlio-doen\u00e7a e o aux\u00edlio-maternidade.\r\nO Programa Luz para Todos \u00e9 fruto da nossa luta constante - uma grande conquista. O programa, que aconteceu na gest\u00e3o do Presidente Lula, criou a oportunidade de eletrificar milhares de propriedades no nosso Brasil afora.\r\nOutra presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o dos sindicatos foi a emiss\u00e3o do CCIR - Certificado de Cadastro de Im\u00f3vel Rural - ou o cart\u00e3o de produtor. Nossos sindicatos t\u00eam nos prestado grandes servi\u00e7os. \r\nPortanto, eu conclamo nossos nobres Deputados para algo muito importante neste momento: o fortalecimento dos nossos sindicatos de trabalhadores. Se o Presidente quer, por meio da MP 871 - a reforma da Previd\u00eancia, para n\u00f3s rurais, est\u00e1 nesta medida provis\u00f3ria -, acabar com a corrup\u00e7\u00e3o e as fraudes, conte conosco!\r\nAgora, n\u00e3o pode dar uma dose e acabar com tudo. Isso n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar. \r\nEu queria dizer a voc\u00eas neste momento, prezados trabalhadores rurais, que o Presidente n\u00e3o pode, por decreto, destituir os nossos sindicatos. Enquanto houver trabalhadores, n\u00f3s estaremos unidos, organizados. \r\nVenho \u00e0 tribuna desta Casa falar do nosso sentimento, um sentimento de luta, de persist\u00eancia, sentimento das pessoas que tiveram suas vidas tombadas para estar aqui neste momento, Lideran\u00e7as, e outras lideran\u00e7as pelo Brasil afora.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que o nosso documento seja registrado nos Anais da C\u00e2mara dos Deputados, divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado. \r\nO SR. PRESIDENTE (Assis Carvalho. PT - PI) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VILSON DA FETAEMG.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a ordem democr\u00e1tica exige que as autoridades p\u00fablicas pautem as suas palavras e atos pelo decoro. Ali\u00e1s, isto \u00e9 o que estampa o art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao estabelecer os princ\u00edpios que devem ser obedecidos pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e os seus administradores.\r\nAo afirmar que os sindicatos s\u00e3o \"a coisa que mais atrapalha o Brasil, pois a maioria legisla em causa pr\u00f3pria\", o Sr. Presidente da Rep\u00fablica, \u00e0 toda evid\u00eancia, al\u00e9m de rasgar o decoro, expressa desapre\u00e7o pelos valores sociais do trabalho, que representam o quarto fundamento da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, conforme o art. 1\u00ba, inciso IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e pelos sindicatos que se constituem a principal ferramenta de defesa de sua concretiza\u00e7\u00e3o. \r\nAs palavras do Sr. Presidente caracterizam-se como pr\u00e1tica antissindical, expressamente vedada pelo art. 8\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nSe antes de dizer tais improp\u00e9rios, ele tivesse o zelo que se espera de quem ocupa esse cargo de consultar a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos - o Brasil \u00e9 seu signat\u00e1rio desde a sua aprova\u00e7\u00e3o em 1948 -, o art. 8\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e, ainda, os dados cadastrais da Secretaria de Rela\u00e7\u00f5es do Trabalho, integrante do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, que ele extinguiu, no seu primeiro ato como Presidente da Rep\u00fablica, em especial quanto \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es coletivas de trabalho, ao menos, teria conhecimento da relev\u00e2ncia social das organiza\u00e7\u00f5es sindicais. Com isso, mesmo n\u00e3o as apreciando, como sempre faz quest\u00e3o de demonstrar, pelo menos seria compelido a respeit\u00e1-las. \r\nQuem analisa o quadro sociopol\u00edtico brasileiro, com o m\u00ednimo de decoro, ainda que n\u00e3o o queira, \u00e9 for\u00e7ado a concluir que n\u00e3o s\u00e3o os sindicatos as coisas que mais atrapalham o Brasil; s\u00e3o, isto sim, a inefici\u00eancia na gest\u00e3o p\u00fablica, o desemprego de mais de 13 milh\u00f5es de pessoas, a corrup\u00e7\u00e3o e a retirada de direitos de quem trabalha, em benef\u00edcio dos mais ricos, como j\u00e1 o fizeram a Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, a Lei n\u00ba 13.467, de 2017, que aprova a reforma trabalhista, e a PEC n\u00ba 06, de 2019, que visa a destruir as bases da Seguridade Social, o maior e mais eficaz instrumento de distribui\u00e7\u00e3o de renda, ao alcance da sociedade brasileira.\r\nBasta dizer que dos 5.570 Munic\u00edpios brasileiros, 4.896 ser\u00e3o atingidos pela PEC n\u00ba 06, de 2019, que quer reduzi-los ao mais insignificante patamar. Os benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social representam a fronteira entre a mis\u00e9ria e dignidade, pois afirmam que s\u00e3o maiores do que tudo que aqueles arrecadam.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VILSON DA FETAEMG, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SALINAS (MG), JOSEN\u00d3POLIS (MG), NINHEIRA (MG).\r\nMPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, SEGURADO ESPECIAL, CADASTRO NACIONAL DE INFORMA\u00c7\u00d5ES SOCIAIS (CNIS), CRIT\u00c9RIO, COMPROVA\u00c7\u00c3O, TRABALHO RURAL, PREJU\u00cdZO, SINDICATO, TRABALHADOR RURAL, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Visita do orador aos Munic\u00edpios de Salinas, Josen\u00f3polis e Ninheira, Estado de Minas Gerais. Contrariedade \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, quero trazer, primeiro, com grande alegria, a informa\u00e7\u00e3o de que cumprimos nossa agenda sindical, no final de semana, na regi\u00e3o norte de Minas, em Salinas, Josen\u00f3polis e Ninheira. Mando um abra\u00e7o a todas as lideran\u00e7as de l\u00e1.\r\nQuero falar a este Plen\u00e1rio, aos caros colegas Deputados e Deputadas, sobre a import\u00e2ncia do nosso sindicato. Os trabalhadores est\u00e3o morrendo de medo, preocupados com a MP 871, porque o Governo tenta n\u00e3o s\u00f3 tirar nossos direitos, promovendo um retrocesso no Brasil, mas tamb\u00e9m fechar os nossos de sindicatos. E os sindicatos de trabalhadores rurais s\u00e3o os maiores prestadores de servi\u00e7os para atender aos trabalhadores.\r\nEnt\u00e3o, quero fazer este registro no programa A Voz do Brasil e nos Anais da C\u00e2mara dos Deputados para que n\u00f3s estejamos juntos e n\u00e3o votemos a favor da MP 871.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, EMC 92/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 92, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, eu gostaria que os nobres pares do Governo e da Oposi\u00e7\u00e3o dessem um minuto de sil\u00eancio a um trabalhador rural que est\u00e1 neste Congresso Nacional.\r\nCom muita tristeza, quero expor ao Brasil minha carta de aposentadoria como trabalhador rural, de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Sou dirigente sindical, fui presidente de sindicato, tenho hist\u00f3ria de luta, de milit\u00e2ncia, de vida. Mas hoje estamos vendo, caros colegas Deputados e Deputadas, o Governo, por meio da MP 871, tentar destruir a estrutura sindical.\r\nQuero cumprimentar os representantes das nossas federa\u00e7\u00f5es, da confedera\u00e7\u00e3o e de todos os sindicatos. Hoje estamos tendo a maior audi\u00eancia, porque os sindicatos do Brasil inteiro est\u00e3o antenados neste momento na TV C\u00e2mara para ver o comportamento dos Deputados nesta vota\u00e7\u00e3o.\r\nPodemos at\u00e9 perder, mas n\u00e3o vamos desistir do Brasil, n\u00e3o vamos desistir dos trabalhadores, n\u00e3o vamos desistir de continuar organizando nossos sindicatos de forma altiva.\r\nSe o Governo quer combater fraude, eu tamb\u00e9m quero. Agora, combater fraude s\u00f3 com os mais pobres e com os pequenos \u00e9 f\u00e1cil. \r\nN\u00f3s temos que fazer um levantamento de quanta presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o os sindicatos de trabalhadores rurais t\u00eam prestado Brasil afora. \u00c9 essa a reflex\u00e3o que eu quero que seja feita aqui, neste plen\u00e1rio.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos no embate de quem \u00e9 maior ou quem \u00e9 menor. O nosso embate aqui \u00e9 por uma democracia justa, humana, igualit\u00e1ria e fraterna.\r\nOs nossos sindicatos s\u00e3o grandes prestadores de servi\u00e7o. Na maioria dos Munic\u00edpios do Brasil, a refer\u00eancia para os trabalhadores rurais \u00e9 o nosso sindicato. Se acabarem com essa presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, fechando o sindicato, a nossa vida vai continuar, mas os trabalhadores v\u00e3o ficar \u00f3rf\u00e3os. Isso n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar. Ent\u00e3o, eu queria que este Congresso fizesse essa grande reflex\u00e3o. Eu n\u00e3o tenho tempo para fazer a leitura de todos os servi\u00e7os que o nosso sindicato presta no dia a dia. Ele \u00e9 um prestador de servi\u00e7o.\r\nO Governo agora acaba com o atendimento presencial nos postos do INSS. N\u00f3s temos que lutar para n\u00e3o deixar o nosso sindicato se enfraquecer. Se h\u00e1 sindicato que comete irregularidade, vamos sentar e negociar. Agora, colocar todo mundo no saco e meter o cacete n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar.\r\nPor isso eu estou aqui conclamando a cada um e a cada uma para que n\u00e3o deixemos fechar o nosso sindicato, que \u00e9 um grande prestador de servi\u00e7o neste Brasil afora.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=617&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, o PSB orienta o voto \"sim\", por\u00e9m admitindo que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875 atende somente ao Munic\u00edpio de Brumadinho. Sabemos que a calamidade que aconteceu em Brumadinho n\u00e3o se deu por for\u00e7a da natureza. A calamidade decorreu do crime cometido pela Vale.\r\nPortanto, o PSB sugere ao Governo que edite outra medida provis\u00f3ria, uma medida provis\u00f3ria que atenda aos demais Munic\u00edpios, como a calha do Rio Paraopeba, bem como todos os agricultores familiares atingidos, que n\u00e3o ser\u00e3o contemplados pela MP 875. Ser\u00e3o contemplados apenas os moradores de Brumadinho.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\" e fazemos esta recomenda\u00e7\u00e3o ao Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 13/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 13, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSB vota \"sim\". Por\u00e9m, deixa registrado nesta Casa que essa calamidade que aconteceu em Brumadinho n\u00e3o atingiu s\u00f3 o Munic\u00edpio de Brumadinho, mas tamb\u00e9m toda a calha do Rio Paraopeba, assim como todos os agricultores familiares que tiveram as suas propriedades inviabilizadas para o trabalho. \r\nEnt\u00e3o, o PSB vota \"sim\", por\u00e9m, registra que precisamos resolver tamb\u00e9m a quest\u00e3o dos outros Munic\u00edpios que foram atingidos por essa calamidade, por esse crime cometido pela Vale do Rio Doce.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 29/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 29, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho,  Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, um aux\u00edlio de 600 reais? Isso \u00e9 uma vergonha! Como diz aquele ditado, pimenta nos olhos dos outros \u00e9 refresco. Para a Vale, isso \u00e9 muito f\u00e1cil; \u00e9 uma empresa que teve, no ano passado, mais de 25 milh\u00f5es de reais de lucro l\u00edquido. O que aconteceu em Brumadinho foi um crime. A emenda da bancada do PCdoB melhora o aux\u00edlio; \u00e9 bem melhor do que 600 reais. N\u00e3o vai resolver a situa\u00e7\u00e3o das pessoas atingidas em Brumadinho e regi\u00e3o, mas o PSB vota pela emenda da bancada do PCdoB.\r\nO nosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMC 19/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, EMPV 871/2019, CRIT\u00c9RIO, COMPROVA\u00c7\u00c3O, TRABALHO RURAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com a n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 92, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados e Deputadas, povo brasileiro e, em especial, todos os dirigentes sindicais e trabalhadores rurais do nosso Brasil afora, eu, com muito sentimento de preocupa\u00e7\u00e3o, digo que, nesta Casa aqui, nessa semana que passou, perdemos a nossa Emenda n\u00ba 92 da MP 871, de 2019, e foi tirado o direito de todo sindicato de trabalhadores rurais continuar dando a declara\u00e7\u00e3o, representando os trabalhadores como instrumento democr\u00e1tico e de organiza\u00e7\u00e3o que h\u00e1 nos Munic\u00edpios.\r\nMas eu tamb\u00e9m quero agradecer o reconhecimento os Deputados e Deputadas que votaram conosco, entendendo a necessidade do sindicato.\r\nEu quero dizer, nesta Casa, para todos os sindicatos e para todos os trabalhadores e trabalhadoras rurais deste Brasil afora, que n\u00f3s vamos continuar a nossa luta. N\u00f3s n\u00e3o vamos fechar a nossa porta. O sindicato \u00e9 um instrumento legal, democr\u00e1tico, que defende, representa e busca a organiza\u00e7\u00e3o dessa categoria. Ent\u00e3o, deixo aqui, no nosso mandato, o nosso respeito, a nossa luta e o nosso reconhecimento. A luta continua!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, RECURSOS P\u00daBLICOS, PLANO SAFRA DA AGRICULTURA FAMILIAR, PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF).\r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, REP\u00daDIO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA RURAL, SEGURIDADE SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de projeto de lei sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos para o Plano Safra 2019/2020 e para o Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar - PRONAF. Apoio \u00e0 anunciada mobiliza\u00e7\u00e3o popular contra a aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, nosso povo brasileiro querido, homens do campo e da cidade, em especial todos os agricultores familiares do nosso Pa\u00eds e de Minas Gerais, eu quero registrar que ontem a C\u00e2mara e o Senado aprovaram, por unanimidade, um projeto de lei que trar\u00e1 recursos para o Plano Safra do nosso PRONAF, que \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, em meu discurso - e pe\u00e7o que seja dado como lido - destaco que, ao longo da sua hist\u00f3ria, o Brasil conheceu muitas noites e muitos dias sombrios, marcados por densa escurid\u00e3o pol\u00edtica e social. Por\u00e9m, nenhum deles se assemelha aos atuais, marcados por colossais retrocessos sociais. Se a reforma da Previd\u00eancia e da Assist\u00eancia Social for aprovada pelo Congresso Nacional nos moldes propostos, o futuro do Brasil ser\u00e1 o passado.\r\nEu sou trabalhador rural. N\u00f3s sabemos muito bem como era o Brasil rural. Depois da aposentadoria rural, o Brasil foi outro. N\u00f3s n\u00e3o queremos retrocesso. Por isso, deixo aqui a minha interven\u00e7\u00e3o. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja registrado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VILSON DA FETAEMG.\r\n\r\nSr. Presidente, a sabedoria popular, fundada na observa\u00e7\u00e3o e guiada pela eterna esperan\u00e7a, ensina-nos que h\u00e1 sempre um fio de luz, mesmo na noite mais escura, que n\u00e3o se apaga e que, se bem cuidado e ativado, pode afastar de vez as trevas.\r\nAo longo de sua hist\u00f3ria, o Brasil conheceu muitas noites e muitos dias sombrios, marcados por densa escurid\u00e3o pol\u00edtica e social. Por\u00e9m, nenhum deles se assemelha aos atuais, marcados por colossais retrocessos sociais. N\u00e3o h\u00e1 uma s\u00f3 medida governamental que n\u00e3o tenha como alvo os direitos fundamentais sociais, em especial a educa\u00e7\u00e3o, o trabalho e a seguridade social.\r\nSe a reforma da Previd\u00eancia e da Assist\u00eancia Social, contida na Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, for aprovada pelo Congresso Nacional nos moldes propostos, o futuro do Brasil ser\u00e1 o passado; passado de triste mem\u00f3ria, marcado pelo abandono, pela mis\u00e9ria, pela volta de doen\u00e7as h\u00e1 muito erradicadas - que j\u00e1 d\u00e3o sinais de ressurgimento -, dos asilos, dos dispens\u00e1rios e da roda dos enjeitados.\r\nPor isso, mais uma vez, precisamos fazer valer a sabedoria popular, e acreditar que, mesmo nesses tempos tenebrosos que nos s\u00e3o impostos, h\u00e1 um fio de luz e, portanto, de esperan\u00e7a; esperan\u00e7a que, felizmente, nunca nos faltou, como s\u00e3o provas as robustas manifesta\u00e7\u00f5es de mar\u00e7o e as duas de maio, as quais disseram aos nossos algozes que n\u00e3o estamos mortos nem somos subservientes.\r\nAgora, somos chamados para mais uma demonstra\u00e7\u00e3o de for\u00e7a do nosso clamor, o que se concretizar\u00e1 com a mobiliza\u00e7\u00e3o designada para o dia 14 de junho corrente. Essa mobiliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 muito mais do que uma paralisa\u00e7\u00e3o ou greve geral, pois se revestir\u00e1 da condi\u00e7\u00e3o de ato nacional em defesa da cidadania, que jamais esteve t\u00e3o amea\u00e7ada. Dela participar\u00e3o todos os que cultivam a justi\u00e7a social, que se assenta na valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho humano, na seguridade social, fundada na solidariedade de todos e regulamentada constitucionalmente, bem assim na efetiva garantia de acesso e perman\u00eancia exitosa em todos os n\u00edveis do ensino - b\u00e1sico e superior - p\u00fablico e universal.\r\nSomos partes integrantes e indissoci\u00e1veis dessa \u00e1rdua e essencial luta popular e democr\u00e1tica, raz\u00e3o pela qual manifestamos nosso incondicional apoio \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o do dia 14 de junho corrente e de todas que as sucederem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUSPENS\u00c3O, ATENDIMENTO PRESENCIAL, POSTO DE ATENDIMENTO, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS).",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 suspens\u00e3o do atendimento presencial nos postos do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Deputada Geovania de S\u00e1, prezados Deputados e Deputadas, eu gostaria de registrar uma preocupa\u00e7\u00e3o minha neste momento com o fato de o Governo tentar acabar com o atendimento presencial no INSS.\r\nT\u00ednhamos um rito r\u00e1pido de atendimento aos benefici\u00e1rios da Previd\u00eancia quanto \u00e0 libera\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aposentadoria ou de qual qualquer outro benef\u00edcio, que levava, no m\u00e1ximo, de 15 dias a 30 dias. Hoje, sem esse atendimento, segundo levantamento que fiz no meu Estado, existem processos sendo liberados com 6 meses, 8 meses, 1 ano. Isso nos preocupa.\r\nOntem eu estive na cidade de Presidente Bernardes, onde uma senhora, que havia feito o pleito do benef\u00edcio de aposentadoria como trabalhadora rural, n\u00e3o conseguiu que ele fosse liberado e veio a \u00f3bito. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso que esta Casa tome provid\u00eancias, que o nosso sindicato esteja atento e que os trabalhadores continuem tendo os nossos sindicatos como instrumentos de defesa.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja registrado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da consulta sobre a vota\u00e7\u00e3o, por partes, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, acerca da reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, orienta \"sim\".\r\nN\u00f3s somos a favor de uma reforma, mas n\u00e3o desta reforma. Esta reforma n\u00e3o vai gerar empregos, n\u00e3o vai melhorar a vida do trabalhador do campo e da cidade e n\u00e3o acaba com privil\u00e9gios.\r\nQuero deixar aqui meu registro como trabalhador rural. Manteve-se a idade m\u00ednima de aposentadoria em 55 anos para a mulher e 60 anos para o homem, mas alterou-se o tempo de contribui\u00e7\u00e3o: 15 anos para a mulher e 20 anos para o homem.\r\nO PSB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FEIRA DE AGRICULTURA FAMILIAR DE MINAS GERAIS (AGRIMINAS) (13:2019, BELO HORIZONTE (MG)), APOIO POL\u00cdTICO.\r\nMARCHA DAS MARGARIDAS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Feira Estadual da Agricultura Familiar de Minas Gerais - AGRIMINAS, em Belo Horizonte, e da Marcha das Margaridas, em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nEu quero registrar dois fatos muito importantes para n\u00f3s, nesta conjuntura do Brasil.\r\nUm deles \u00e9 uma grande feira que fizemos em Minas Gerais semana passada, a Feira Estadual da Agricultura Familiar de Minas Gerais - AGRIMINAS. N\u00f3s tivemos aproximadamente 100 mil visitantes, neg\u00f3cios, agricultura familiar - n\u00f3s registramos no Estado mais de 1 milh\u00e3o de empregos, uma satisfa\u00e7\u00e3o -, renda, um espa\u00e7o, uma vitrine para levar os produtos da agricultura familiar. \u00c9 isto que n\u00f3s queremos: n\u00f3s queremos um Brasil que anda para a frente, que gera emprego. \r\nOutro fato que registro \u00e9 o grande ato hoje, em Bras\u00edlia, da Marcha das Margaridas, pela resist\u00eancia, pela luta, pela valoriza\u00e7\u00e3o e pela den\u00fancia do abuso contra a mulher. Hoje, para Bras\u00edlia, s\u00f3 de Minas Gerais n\u00f3s trouxemos mais de 5 mil companheiras, mulheres trabalhadoras rurais de todo o Estado. Aglutinaram-se aqui na organiza\u00e7\u00e3o mais de 100 mil mulheres. \r\nEu quero aqui deixar os parab\u00e9ns \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da Marcha das Margaridas e tamb\u00e9m \u00e0 nossa organiza\u00e7\u00e3o, a todos aqueles que contribu\u00edram com a nossa AGRIMINAS, semana passada, em Minas Gerais.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=8&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-29T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), BENEF\u00cdCIO ASSISTENCIAL, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA ANUAL (LOA), SUSPENS\u00c3O.\r\nFEIRA (EVENTO), AGRICULTURA FAMILIAR, FEDERA\u00c7\u00c3O, TRABALHADOR, AGRICULTURA, MINAS GERAIS. \r\nCL\u00c1UDIO (MG), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA. \r\nFESTA, IGREJA CAT\u00d3LICA, \u00c1REA RURAL, CL\u00c1UDIO (MG).",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Suspens\u00e3o de benef\u00edcios do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS e da Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social - LOAS. Sucesso da feira de agricultura familiar realizada pela  Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura do Estado de Minas Gerais - FETAEMG. Preserva\u00e7\u00e3o dos direitos de quilombolas, ribeirinhos e ind\u00edgenas. Transcurso do 108\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Cl\u00e1udio, Estado de Minas Gerais. Participa\u00e7\u00e3o na Festa do Reinado de Nossa Senhora do Ros\u00e1rio; de Nossa Senhora das Merc\u00eas e de Nossa Senhora de F\u00e1tima, na comunidade rural de S\u00e3o Bento, no Munic\u00edpio de Cl\u00e1udio.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, especialmente meu querido povo de Minas Gerais e, de um modo bem particular, trabalhadoras e trabalhadores, agricultores familiares e agricultores do nosso Estado de Minas Gerais, em nome dos quais eu sa\u00fado todo o Brasil, boa tarde.\r\nNa verdade, meu nome parlamentar \u00e9 Vilson da Fetaemg, mas Fetaemg n\u00e3o \u00e9 meu sobrenome, e sim a federa\u00e7\u00e3o que represento, a Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura do Estado de Minas Gerais. \r\nInicialmente, eu trago aqui a este plen\u00e1rio uma not\u00edcia bastante chocante e triste para n\u00f3s: o alto \u00edndice de benef\u00edcios do INSS e da LOAS que est\u00e3o sendo suspensos aleatoriamente no Brasil, por exemplo, o aux\u00edlio-acidente e o benef\u00edcio concedido \u00e0quelas pessoas que, comprovadamente por per\u00edcia t\u00e9cnica, s\u00e3o incapazes de trabalhar. Essas pessoas j\u00e1 tinham esse direito h\u00e1 algum tempo e agora est\u00e3o recebendo cartas que informam a suspens\u00e3o dos benef\u00edcios.\r\nEu quero dar uma orienta\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas que est\u00e3o tendo esses benef\u00edcios suspensos. Como os nossos sindicatos de trabalhadores rurais s\u00e3o grandes prestadores de servi\u00e7o - e V.Exa., Sr. Presidente, sabe disso, pois \u00e9 do interior tamb\u00e9m, de Pernambuco -, quando acontecer a suspens\u00e3o de um benef\u00edcio, elas devem procurar o sindicato no seu Munic\u00edpio e fazer a den\u00fancia. E reitero que o nosso mandato est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ajudar.\r\nE agora eu quero trazer uma not\u00edcia boa, uma alegria. A maior feira da agricultura familiar do Brasil \u00e9 realizada em Minas pela nossa FETAEMG. S\u00f3 em Minas Gerais, n\u00f3s geramos mais de 800 mil empregos, em mais de 600 mil empreendimentos. A feira recebeu mais de 100 mil visitantes e muitos neg\u00f3cios foram fechados. A coisa est\u00e1 andando. Ent\u00e3o, para as pessoas que acham que o Brasil n\u00e3o tem solu\u00e7\u00e3o, eu digo o seguinte: o Brasil tem solu\u00e7\u00e3o sim!\r\nE a nossa agricultura familiar \u00e9 esse s\u00edmbolo de luta, de resist\u00eancia, \u00e9 um modo de produzir que leva para a sociedade um alimento seguro e saud\u00e1vel. N\u00f3s temos denunciado e somos contra o alto \u00edndice de agrot\u00f3xicos usados pelo agroneg\u00f3cio. A agricultura familiar \u00e9 diferente, al\u00e9m de ser geradora de emprego e renda.\r\nE quero dizer para a sociedade, para o Governo, neste momento que n\u00f3s estamos atravessando, com essas queimadas na Amaz\u00f4nia, incluindo Estados das Regi\u00f5es Norte e Centro-Oeste, que n\u00f3s estamos defendendo os quilombolas, os ribeirinhos e os \u00edndios, que n\u00e3o querem sair do seu habitat. E n\u00f3s da agricultura familiar estamos junto, n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o queremos sair do nosso lugar, que \u00e9 o campo. N\u00f3s queremos ficar no campo com qualidade de vida, com pol\u00edticas p\u00fablicas, com sa\u00fade, com educa\u00e7\u00e3o, com investimento, com pesquisa e assist\u00eancia t\u00e9cnica. \r\nE quero registrar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que amanh\u00e3 a minha querida cidade de Cl\u00e1udio completa 108 anos. Eu quero deixar a todos os claudienses, os que moram na cidade e os que moram na zona rural, o abra\u00e7o desse mineiro nascido naquela cidade. Deixo o meu abra\u00e7o e o meu respeito.\r\nAs pessoas que acompanham o nosso mandato sabem que, pela primeira vez na hist\u00f3ria de Cl\u00e1udio, aqui est\u00e1 um filho da cidade que saiu do cabo da enxada e hoje ocupa uma cadeira nesta Casa. Isso n\u00e3o \u00e9 pouca coisa. Ent\u00e3o, deixo aqui a todo o povo de Cl\u00e1udio, homens e mulheres, o meu abra\u00e7o e os parab\u00e9ns de um modo especial pelos 108 anos.\r\nE termino este pronunciamento dizendo que no fim de semana, numa pequena comunidade rural por nome de S\u00e3o Bento, realizou-se uma festa religiosa, a tradicional e folcl\u00f3rica Festa do Reinado da Nossa Senhora do Ros\u00e1rio, Nossa Senhora das Merc\u00eas, Nossa Senhora de F\u00e1tima. Eu estive l\u00e1 presente com os meus irm\u00e3os, com a minha comunidade.\r\nEu quero deixar aqui um abra\u00e7o aos organizadores da festa, aos reis, rainhas e pr\u00edncipes que dela participaram. Eventos como esse trazem um pouco de emo\u00e7\u00e3o, um pouco de alegria para a nossa comunidade. A nossa vida no meio rural ultimamente n\u00e3o est\u00e1 f\u00e1cil, mas, com essas festas, acaba um pouco esse sofrimento e vem a alegria. Ent\u00e3o, deixo aqui o abra\u00e7o deste irm\u00e3o, companheiro, nascido naquela comunidade e que continuar\u00e1 lutando para levar, n\u00e3o s\u00f3 para a nossa comunidade e para nosso Munic\u00edpio, mas tamb\u00e9m para a nossa regi\u00e3o e o nosso Estado, grandes projetos de transforma\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que o nosso pronunciamento seja reportado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F8%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITITO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL  312/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 19 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 312, de 2015, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais e o Cadastro Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, com vistas \u00e0 supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"sim\" porque entende que aquele agricultor principalmente da agricultura familiar, que cuida das matas ciliares, das nascentes, dos rios, dos riachos e dos topos dos morros, tem que ser valorizado.\r\nPortanto, esse \u00e9 um projeto muito importante para n\u00f3s. Votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FECHAMENTO, ARMAZ\u00c9M, COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA, ABASTECIMENTO E DESENVOLVIMENTO RURAL (CAPADR).\r\nVILSON DA FETAEMG, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ALTO RIO DOCE (MG).",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Fechamento de armaz\u00e9ns da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB no Pa\u00eds. Visita do orador ao Munic\u00edpio de Coluna, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu quero, em primeiro lugar, registrar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com a quantidade de armaz\u00e9ns da CONAB que est\u00e3o sendo fechadas no Brasil. Hoje pela manh\u00e3 tivemos uma audi\u00eancia sobre esse tema na Comiss\u00e3o da Agricultura. Esses armaz\u00e9ns formam um sistema que tem ajudado muito a agricultura familiar.\r\nEm segundo lugar, quero registrar a nossa visita, no final de semana, \u00e0 querida cidade de Colunas, no interior de Minas Gerais, no Alto Rio Doce. Mando um abra\u00e7o para o nosso amigo Tim\u00f3teo, Presidente do sindicato, para a Vereadora Maria L\u00facia e para todas as lideran\u00e7as e todos os trabalhadores que participaram do encontro. O sal\u00e3o estava lotado, e l\u00e1 n\u00f3s descrevemos a atual conjuntura nacional, a situa\u00e7\u00e3o do Brasil e o nosso papel aqui no Parlamento nacional.\r\nGostaria que minha fala fosse registrada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LEI DA AGRICULTURA FAMILIAR, AGRICULTURA FAMILIAR, DEBATE.\r\nSEMANA NACIONAL DA AGRICULTURA FAMILIAR, REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nPEQUENA PROPRIEDADE RURAL, JOVEM, PERMAN\u00caNCIA, SUCESS\u00c3O, DEBATE.\r\nD\u00c9CADA, AGRICULTURA FAMILIAR, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A ALIMENTA\u00c7\u00c3O E AGRICULTURA (FAO), ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.326, de 2006, conhecida como a Lei da Agricultura Familiar; celebra\u00e7\u00e3o da Semana Nacional da Agricultura Familiar, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 13.776, de 2018; debate da sucess\u00e3o nas pequenas propriedades rurais com a perman\u00eancia dos jovens no campo, de amea\u00e7as \u00e0 aposentadoria dos agricultores e do lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura Familiar, pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU em conjunto com o Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura - FAO.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG) - Sr. Presidente, em nome de V.Exa., quero cumprimentar todos os componentes da Mesa, para ganharmos tempo. V.Exa. como Presidente e nosso colega Carlos Veras como Secret\u00e1rio fazemos parte da Frente Parlamentar. Em nome do Deputado Estadual Elton Weber, do Rio Grande do Sul, quero cumprimentar os Deputados Estaduais aqui presentes, bem como o companheiro Joel, da FETAG do Rio Grande do Sul, todas as lideran\u00e7as do Rio Grande do Sul e as demais autoridades. Cumprimento, de modo especial, toda a nossa agricultura familiar brasileira, formada por homens e mulheres do campo e da floresta. \r\nEm nome do meu Estado de Minas Gerais, quero agradecer a todas as lideran\u00e7as, aos homens e mulheres, aos Vereadores e Prefeitos, aqui presentes para abrilhantar este debate sobre a import\u00e2ncia da agricultura familiar no Brasil e no mundo, em vista do seu protagonismo, da sua relev\u00e2ncia, da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, provendo-nos de alimentos saud\u00e1veis e seguros. \r\nSa\u00fado, de modo fraternal, o agricultor familiar que saiu a duras penas da luta da agricultura de subsist\u00eancia, entre outras muitas lutas neste Brasil, e passou a gerar emprego e renda, considerando o lado social, ambiental e econ\u00f4mico, preocupado que est\u00e1 com nossa fam\u00edlia do campo brasileiro.\r\nFelicito, igualmente, as delega\u00e7\u00f5es com as quais fizemos um acordo na Comiss\u00e3o para que pudessem vir por Minas Gerais e Goi\u00e1s; a delega\u00e7\u00e3o do nosso querido Estado de Goi\u00e1s; os diretores e lideran\u00e7as que vieram abrilhantar este evento.\r\nHoje estamos nesta Casa, a Casa do Povo, e quero deixar registrada a dificuldade que tivemos para entrar aqui hoje. N\u00f3s precisamos fazer um debate com as galerias, que est\u00e3o cheias de homens e mulheres. N\u00f3s estamos numa democracia: n\u00e3o estamos na morda\u00e7a da ditadura. \r\nEstamos aqui para falar da agricultura familiar, a agricultura que \u00e9 respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de mais de 70% dos alimentos consumidos no Brasil, a agricultura familiar que produz alimentos saud\u00e1veis, contribuindo para a sa\u00fade do povo brasileiro e a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, a agricultura familiar que passou da simples subsist\u00eancia para contribuir para a gera\u00e7\u00e3o de empregos e o fortalecimento da economia do Pa\u00eds. \r\n\tA agricultura familiar, que ap\u00f3s muita luta conquistou avan\u00e7os e pol\u00edticas p\u00fablicas direcionadas, hoje est\u00e1 sob forte amea\u00e7a. Neste sentido, a realiza\u00e7\u00e3o deste evento \u00e9 fundamental, dado o momento pol\u00edtico em que vivemos, pois nunca na hist\u00f3ria do Brasil os direitos dos trabalhadores e das trabalhadoras do campo, das \u00e1guas, das florestas e da cidade foram t\u00e3o atacados.\r\nFalar particularmente da nossa conquista com a cria\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.326, de 2006, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, tendo em vista que ela prev\u00ea pol\u00edticas voltadas para a capacita\u00e7\u00e3o, sustentabilidade, assist\u00eancia t\u00e9cnica e facilidade de acesso a linhas de cr\u00e9dito. Estas s\u00e3o, entre outras, condi\u00e7\u00f5es fundamentais para evitar o \u00eaxodo rural e especialmente para manter os jovens no campo. Por isso, neste evento, mais do que comemorar, temos que denunciar a retirada dos nossos direitos e ir al\u00e9m: temos que propor pol\u00edticas que fortale\u00e7am a agricultura familiar. Se o campo n\u00e3o planta, a cidade n\u00e3o come e o Pa\u00eds n\u00e3o se desenvolve de forma sustent\u00e1vel.\r\nPrecisamos combater o retrocesso e o desmonte promovidos por este Governo nas estruturas e nos programas voltados para a agricultura familiar. Iniciando pela extin\u00e7\u00e3o do MDA, o Governo foi mais longe: reduziu os recursos do PRONAF e todas as suas linhas de cr\u00e9dito. Enfraqueceu-se o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos, inviabilizando-se a expans\u00e3o e o combate \u00e0 fome e \u00e0 pobreza. Para termos ideia, este Governo cancelou a constru\u00e7\u00e3o de 27 mil casas j\u00e1 asseguradas pelo Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural - PNHR.\r\nComo se n\u00e3o bastasse, fomos surpreendidos com a libera\u00e7\u00e3o de diversos tipos de agrot\u00f3xicos que contaminam nossos alimentos, prejudicam o meio ambiente e a sa\u00fade dos trabalhadores e dos consumidores, iniciativa que vai na contram\u00e3o da nossa luta por um desenvolvimento pautado pela sustentabilidade e respeito \u00e0s pessoas e \u00e0 natureza. Para n\u00f3s, da agricultura familiar, sustentabilidade e respeito \u00e0s pessoas e \u00e0 natureza s\u00e3o sin\u00f4nimo de desenvolvimento, especialmente quando combinados com pol\u00edticas espec\u00edficas destinadas a promover a prote\u00e7\u00e3o social e o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o rural.\r\nQuando falamos de retrocesso e da retirada de direitos, vale a pena falar sobre as in\u00fameras leis aprovadas nesta Casa que retiram direitos dos trabalhadores e das trabalhadoras, a exemplo da reforma trabalhista, que, com o prop\u00f3sito de aumentar os empregos, teve efeito contr\u00e1rio; da reforma da Previd\u00eancia, da reforma tribut\u00e1ria, ora em discuss\u00e3o, da reforma agr\u00e1ria, que em nenhum momento retira privil\u00e9gios dos mais ricos. Ao contr\u00e1rio, penaliza os que mais precisam.\r\nOutra meta do Governo \u00e9 o enfraquecimento das entidades sindicais. Exemplo disso \u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o da MP 871, que retirou dos nossos sindicatos de trabalhadores e trabalhadoras rurais a emiss\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o, com a desculpa de combater fraudes. O que estamos vendo hoje n\u00e3o \u00e9 o combate a fraudes, mas sim a suspens\u00e3o, de forma irrespons\u00e1vel, de benef\u00edcios, deixando os trabalhadores e as trabalhadoras sem receber e fazendo com que sejam maltratados nas ag\u00eancias do INSS.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de agricultor familiar e dirigente sindical, lutei contra a ditadura militar, defendi o movimento Diretas J\u00e1, sofri agress\u00f5es da pol\u00edcia, em defesa dos direitos dos trabalhadores, mas nunca deparei com um Governo t\u00e3o destruidor como este que est\u00e1 a\u00ed. Este \u00e9 o Governo que carrega em si a intoler\u00e2ncia e o preconceito, al\u00e9m de ser homof\u00f3bico e subserviente ao capital internacional.\r\nMas isso n\u00e3o pode nos calar. Vamos lutar como sempre lutamos e mostrar para este Governo que os trabalhadores t\u00eam voz, for\u00e7a e representa\u00e7\u00e3o nesta Casa.\r\nFeitas estas considera\u00e7\u00f5es, quero me aliar \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura - FAO no lan\u00e7amento do plano de a\u00e7\u00e3o D\u00e9cada para a Agricultura Familiar 2019-2028, que coloca a agricultura familiar como centro da estrat\u00e9gia de combate \u00e0 fome e tem seu plano de a\u00e7\u00e3o pautado nos seguintes eixos: cria\u00e7\u00e3o de ambiente pol\u00edtico favor\u00e1vel para fortalecer a agricultura familiar; apoio \u00e0 juventude para garantir a sucess\u00e3o rural da agricultura familiar; promo\u00e7\u00e3o da equidade de g\u00eanero e do papel de lideran\u00e7a das mulheres da agricultura familiar; fortalecimento das organiza\u00e7\u00f5es da agricultura familiar; melhoria da inclus\u00e3o socioecon\u00f4mica e do bem-estar da agricultura familiar; promo\u00e7\u00e3o da sustentabilidade da agricultura familiar para alcan\u00e7ar sistemas alimentares resilientes \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas; e fortalecimento da multidimensionalidade da agricultura familiar para alcan\u00e7ar inova\u00e7\u00f5es sociais que contribuam para o desenvolvimento territorial, a salvaguarda da biodiversidade, o meio ambiente e a cultura.\r\nAo finalizar, deixo aqui meu apelo para que todos, independentemente de partidos pol\u00edticos, abracem esta causa, dada sua import\u00e2ncia na busca de uma sociedade mais humana, justa, fraterna, colaborativa, inclusiva e sustent\u00e1vel.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MINAS GERAIS, VILSON DA FETAEMG, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, VIAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Visita do orador \u00e0 regi\u00e3o leste do Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero, da tribuna desta Casa, mais uma vez prestar contas do meu mandato.\r\nVisitei nesse final de semana a regi\u00e3o leste do Estado de Minas Gerais, regi\u00e3o produtora de caf\u00e9 de economia movimentada principalmente pela agricultura familiar.\r\nMando um abra\u00e7o ao Diretor Regional e Presidente do Sindicato, Paulinho da Natividade, de Pedra Bonita, \u00e0s lideran\u00e7as de Oriz\u00e2nia, Santa Margarida, Sericita, enfim, a todos com quem estive, como o Seu Z\u00e9 Carlos e a D. Efig\u00eania, que nos receberam no s\u00e1bado para um almo\u00e7o maravilhoso. A todos mando meu abra\u00e7o, o abra\u00e7o do meu mandado, um mandato participativo, um mandato de di\u00e1logo com minha base.\r\nContinuarei visitando a regi\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CAFEICULTURA, MINAS GERAIS, VILSON DA FETAEMG, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, VIAGEM.\r\nTRABALHADOR, CLASSE (CARREIRA P\u00daBLICA), BRASIL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA, CONFER\u00caNCIA INTERNACIONAL DO TRABALHO (CIT).\r\nGRUPO DE ALTOS ESTUDOS DO TRABALHO (GAET), CRIA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Visita do orador \u00e0 regi\u00e3o da cafeicultura, no Estado de Minas Gerais. Inclus\u00e3o do Brasil, pelo \u00cdndice Global de Direitos, na lista dos dez piores pa\u00edses do mundo para a classe trabalhadora. Protesto contra a cria\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, do chamado Grupo de Altos Estudos do Trabalho - GAET.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar aqui mais uma visita \u00e0 regi\u00e3o cafeicultora: \u00e0 nossa l\u00edder Silvana Damasceno, de Luisburgo, e \u00e0 Diretora Stephanya Reis, da Escola Estadual Dom Oscar de Oliveira, que ajudamos a reformar, na nossa querida cidade de Pedra Bonita.\r\nEu quero registrar tamb\u00e9m que, pela primeira vez na hist\u00f3ria, o Brasil ficou entre os dez piores pa\u00edses do mundo para a classe trabalhadora. \u00c9 um sinal de alerta de que n\u00f3s temos que fazer muita coisa para mudar esse cen\u00e1rio nacional.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu deixo aqui registrado, com muita tristeza, esse documento de que o Brasil n\u00e3o est\u00e1 bem para a classe trabalhadora do campo e da cidade.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Vilson.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VILSON DA FETAEMG.\r\n\r\nSr. Presidente, venho a esta tribuna dizer que, pela primeira vez na hist\u00f3ria, o Brasil foi inclu\u00eddo na lista dos dez piores pa\u00edses do mundo para a classe trabalhadora pelo \u00cdndice Global de Direitos, divulgado na semana passada durante a 108\u00aa Confer\u00eancia Internacional do Trabalho, ligada \u00e0 ONU. \r\nO \u00cdndice Global de Direitos incluiu o Brasil por ter considerado que a reforma trabalhista, em 2017, imp\u00f4s uma estrutura jur\u00eddica regressiva aos trabalhadores, baseada na retirada de direitos. A reforma consolidou um quadro de desprote\u00e7\u00e3o ao trabalho, repress\u00e3o violenta a greves e protestos, al\u00e9m da intimida\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as. \r\nE a\u00ed, o Governo Federal cria o chamado Grupo de Altos Estudos do Trabalho (GAET). O argumento para mais esse absurdo \u00e9 a \"modernidade do Estado brasileiro\", mas o intuito \u00e9 outro, \u00e9 de enfraquecer a representa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores diante da nova rodada de mudan\u00e7as nas leis trabalhistas, em que o Governo estuda alterar, ainda, normas de seguran\u00e7a e de sa\u00fade no trabalho e ampliar mudan\u00e7as na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT). \r\n\u00c9 essa a mudan\u00e7a prometida?!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VETO PRESIDENCIAL, PL 2404/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  QUEIJO ARTESANAL, PRODUTOR, REGULA\u00c7\u00c3O, FABRICA\u00c7\u00c3O, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Agradecimento aos Deputados pela rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 28, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 122, de 2018, (n\u00ba 2.404, de 2015, no Senado Federal) sobre a produ\u00e7\u00e3o e a com\u00e9rcio de queijos artesanais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Otoni de Paula, cumprimento o nosso querido povo brasileiro, em especial o do meu Estado de Minas Gerais, e mais especialmente os nossos agricultores familiares do nosso Estado.\r\nO veto \u00e9 um instrumento legal do Presidente da Rep\u00fablica, mas alguns vetos trazem preocupa\u00e7\u00e3o para n\u00f3s. Confesso que, ontem, a derrubada do Veto n\u00ba 28 nos trouxe certo al\u00edvio, porque n\u00f3s est\u00e1vamos muito preocupados com a quest\u00e3o dos queijos artesanais.\r\nO queijo mexe com a nossa economia, gera emprego e renda. Em Minas Gerais, n\u00f3s temos o trabalho nas nossas agroind\u00fastrias familiares, que \u00e9 onde se gera emprego. A pessoa que uma ou duas vaquinhas faz o seu o queijo artesanal. O veto do Presidente da Rep\u00fablica estava nos atrapalhando.\r\nQuero agradecer a todos os Deputados que votaram pela derrubada desse veto e parabeniz\u00e1-los por isso.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VILSON DA FETAEMG, DEPUTADO FEDERAL,  ITAIP\u00c9 (MG), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ESCOLA FAM\u00cdLIA AGR\u00cdCOLA (EFA).",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Visita do orador ao Munic\u00edpio de Itaip\u00e9, no Vale do Mucuri, Estado de Minas Gerais. Falecimento do Diretor da Escola Fam\u00edlia Agr\u00edcola de Natal\u00e2ndia - EFAN, da sua esposa e de sua filha, em decorr\u00eancia de acidente automobil\u00edstico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, primeiro eu quero registrar com alegria a nossa agenda, neste final de semana, no Vale do Mucuri, em Itaip\u00e9. N\u00f3s conversamos com lideran\u00e7as e participamos do campeonato da juventude rural. Foi muito importante discutirmos pol\u00edtica p\u00fablica atrav\u00e9s do esporte.\r\nGostaria tamb\u00e9m de lamentar a vida de mais uma fam\u00edlia que foi ceifada ontem. Em um acidente, o Diretor da Escola Fam\u00edlia Agr\u00edcola de Natal\u00e2ndia, sua esposa e sua filhinha perderam a vida. O sepultamento est\u00e1 ocorrendo hoje na cidade de Natal\u00e2ndia. \r\nA nossa Escola Fam\u00edlia Agr\u00edcola, EFAN de Natal\u00e2ndia, com mais de 400 alunos, neste momento, est\u00e1 de luto.\r\nNeste mandato da C\u00e2mara dos Deputados, quero expressar a minha consterna\u00e7\u00e3o com esse falecimento e o sentimento profundo de luto pela Escola Fam\u00edlia Agr\u00edcola, na pessoa do seu Presidente, o Diretor-Geral da escola.\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, FALECIMENTO, DIRETOR, ESCOLA FAM\u00cdLIA AGR\u00cdCOLA (EFA), NATAL\u00c2NDIA (MG), SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Falecimento do diretor da Escola Fam\u00edlia Agr\u00edcola de Natal\u00e2ndia - EFAN, Clene Vin\u00edcius Gontijo; da sua esposa, Rosilene Gon\u00e7alves; do filho do casal, Jo\u00e3o Miguel, e de Sra. Cleusa Tereza Andrade, em decorr\u00eancia de acidente automobil\u00edstico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar e lamentar profundamente o \u00f3bito, em um acidente automobil\u00edstico ocorrido ontem, do Diretor da Escola Fam\u00edlia Agr\u00edcola de Natal\u00e2ndia, sua esposa e seu filho, os quais foram sepultados hoje na cidade de Natal\u00e2ndia. Hoje, pela manh\u00e3, mais uma senhora, a D. Cleusa, m\u00e3e do Prof. Alex, tamb\u00e9m veio a \u00f3bito, no Hospital de Base de Bras\u00edlia.\r\nEnt\u00e3o, deixo a minha consterna\u00e7\u00e3o a todas as fam\u00edlias das Escolas Fam\u00edlia Agr\u00edcola, a toda a comunidade de Natal\u00e2ndia, a toda a comunidade educacional de Minas Gerais.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F10%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "\u00c1GUA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE \u00c1GUAS (ANA), MARCO REGULAT\u00d3RIO, ALTO RIO PARDO (MG : MICRORREGI\u00c3O), DEBATE, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, RIO PARDO DE MINAS (MG), REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nPOPULA\u00c7\u00c3O, PAI PEDRO (MG), PORTEIRINHA (MG), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, no Munic\u00edpio de Rio Pardo de Minas, de grande audi\u00eancia p\u00fablica para debate do Marco Regulat\u00f3rio da Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas no Alto Rio Pardo. Sauda\u00e7\u00f5es aos habitantes dos Munic\u00edpios de Pai Pedro e Porteirinha, no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Giovana de S\u00e1, quero aqui, numa presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, agradecer ao nosso povo do norte de Minas, precisamente da regi\u00e3o da Bacia do Rio Pardo, onde n\u00f3s tivemos, na \u00faltima sexta-feira, uma grande audi\u00eancia para o uso racional da \u00e1gua do Rio Pardo e seus afluentes, com a presen\u00e7a de mais de 500 lideran\u00e7as, entre vereadores, prefeitos, movimentos sindicais, cooperativas, associa\u00e7\u00f5es.\r\nQuero tamb\u00e9m, de uma forma especial, agradecer ao nosso sindicato, que liberou gratuitamente o audit\u00f3rio do sindicato para que fiz\u00e9ssemos essa audi\u00eancia, em que tivemos a presen\u00e7a da ANA - Ag\u00eancia Nacional das \u00c1guas. Quero agradecer \u00e0 Superintendente Cristiana, \u00e0 sua equipe, \u00e0 equipe do Instituto Mineiro de Gest\u00e3o das \u00c1guas - IGAM, \u00e0 equipe da Companhia de Saneamento de Minas Gerais - COPASA e a todas as pessoas que compuseram conosco o nosso mandato nessa audi\u00eancia p\u00fablica, para trazer um resultado. A \u00e1gua \u00e9 um bem p\u00fablico, direito de todos, do pequeno, do m\u00e9dio e do grande. Essa foi uma reuni\u00e3o positiva, e eu agrade\u00e7o a todos que compareceram.\r\nTamb\u00e9m participei de uma solenidade que tivemos, mais \u00e0 tarde, na cidade de Pai Pedro. Quero deixar um abra\u00e7o a toda a comunidade de Pai Pedro, ao nosso companheiro Almerindo e ao nosso Vice-Prefeito da cidade de Porteirinha.\r\nSra. Presidente, gostaria que nossa fala fosse registrada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Homenagem aos docentes brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Charles Fernandes, hoje \u00e9 um dia especial para todos n\u00f3s brasileiros, o Dia do Professor. Ent\u00e3o quero aqui, enquanto agricultor, mas com mandato de Deputado Federal, uma cadeira importante na C\u00e2mara dos Deputados, cumprimentar essa classe t\u00e3o importante que nos tira da escurid\u00e3o e nos leva a outro mundo. Fa\u00e7o esta homenagem em nome da minha esposa e companheira, que \u00e9 professora e historiadora, e fa\u00e7o isso com muita gratid\u00e3o. \r\nH\u00e1 aqui um sentimento. Por que dou tanto valor? Porque n\u00e3o tive a oportunidade de estudar. Na minha \u00e9poca, na ro\u00e7a, eu s\u00f3 trabalhava. Tenho apenas o prim\u00e1rio, mas n\u00e3o posso, neste momento, neste dia t\u00e3o especial para todos os brasileiros, deixar de cumprimentar essa classe t\u00e3o importante para todos, os professores do campo e da cidade e tamb\u00e9m das universidades brasileiras . \r\nPrecisamos valorizar mais a educa\u00e7\u00e3o e a categoria dos professores, que \u00e9 t\u00e3o importante. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VILSON DA FETAEMG.\r\n\r\nSr. Presidente, hoje, 15 de outubro, quero homenagear os profissionais que exercem a mais digna e tamb\u00e9m a mais importante miss\u00e3o social, que \u00e9 a de contribuir decisivamente para a prepara\u00e7\u00e3o de nossos filhos e para a vida de todos n\u00f3s que estamos em constante aprendizado.\r\nVenho aqui parabenizar esses professores, porque sem eles n\u00e3o se constr\u00f3i progresso social, n\u00e3o se faz forma\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da cidadania. Atualmente essa \u00e9 uma profiss\u00e3o t\u00e3o escassa e t\u00e3o maltratada.\r\nO Dia do Professor tem origem na data da primeira lei de valoriza\u00e7\u00e3o dos professores e das professoras, exatamente no dia 15 de outubro de 1827, promulgada pelo Imperador Pedro I. Digo isso, Sr. Presidente, porque desde ent\u00e3o, h\u00e1 192 anos, pouco se fez para a valoriza\u00e7\u00e3o desses profissionais t\u00e3o importantes.\r\nE hoje o que estamos vivendo no Pa\u00eds \u00e9 o descaso total com os professores e as professoras; a desqualifica\u00e7\u00e3o e a desvaloriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nPortanto, tenho absoluta convic\u00e7\u00e3o de que os inimigos da educa\u00e7\u00e3o e dos professores e das professoras passar\u00e3o e ser\u00e3o mais do que tristes marcas de um passado.\r\n\tJ\u00e1 os professores e as professoras jamais passar\u00e3o. Ser\u00e3o sempre os profissionais mais importantes da vida social.\r\n\tVivas aos professores e \u00e0s professoras!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 866/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 70, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\". O retorno do CONSEA \u00e9 muito importante para a sociedade, para a seguran\u00e7a alimentar deste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=283&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A ALIMENTA\u00c7\u00c3O E AGRICULTURA (FAO), AGRICULTURA FAMILIAR, ALIMENTA\u00c7\u00c3O ADEQUADA.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o. Comemora\u00e7\u00e3o do 74\u00ba anivers\u00e1rio da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura - FAO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, povo brasileiro, nossa querida classe trabalhadora, em especial da nossa agricultura familiar, hoje \u00e9 o Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o, e 150 pa\u00edses no mundo comemoram este dia.\r\nN\u00f3s precisamos fazer uma reflex\u00e3o sobre esta quest\u00e3o: alimentos seguros e saud\u00e1veis. A Organiza\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura - FAO, um destaque internacional, completa hoje 74 anos.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil deste pronunciamento sobre a import\u00e2ncia da FAO, a import\u00e2ncia de n\u00f3s termos alimento seguro e saud\u00e1vel e a import\u00e2ncia, companheiro e nobre Deputado Heitor Schuch, da nossa agricultura familiar.\r\nSr. Presidente, muito obrigado pelo tempo que nos foi concedido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VILSON DA FETAEMG, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SENHORA DOS REM\u00c9DIOS (MG), SANTA RITA DE IBITIPOCA (MG).",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Relato da visita do orador aos Munic\u00edpios de Senhora dos Rem\u00e9dios e Santa Rita de Ibitipoca, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, nosso amigo, quero cumprimentar o nosso povo brasileiro e o nosso povo querido de Minas Gerais.\r\nEm mais uma presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o do nosso mandato - e como V.Exa. tamb\u00e9m tem andado na Bahia -, quero dizer que temos visto algumas fissuras, algumas defici\u00eancias.\r\nNesse s\u00e1bado, n\u00f3s estivemos, pela manh\u00e3, na cidade de Senhora dos Rem\u00e9dios, para conversar e dialogar com lideran\u00e7as sindicais pol\u00edticas.\r\nAli\u00e1s, quero aqui mandar um abra\u00e7o para o Sr. Jo\u00e3o, o Presidente do nosso sindicato, que participou de uma assembleia com mais de 1.200 trabalhadores associados, para fortalecer a nossa estrutura sindical.\r\nMas, para minha tristeza, \u00e0 tarde, quando visitei a cidade de Santa Rita de Ibitipoca, estive com o Vereador Paulo para conhecer a precariedade da rodovia que liga a cidade... Aquilo n\u00e3o \u00e9 rodovia nem estrada, \u00e9 s\u00f3 buraco! Os 15 quil\u00f4metros que voc\u00ea percorreria em 10 ou 15 minutos, voc\u00ea gasta praticamente 1 hora e meia!\r\nVisitamos tamb\u00e9m a escola estadual daquela pequena cidade, acompanhados pelo Vereador, pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e pela diretora da escola. Aquela escola est\u00e1 toda com goteiras, a escola est\u00e1 trincada, caindo, e tem mais de 500 alunos. Trata-se de uma escola estadual que tem parceria com o Munic\u00edpio.\r\nQuero aqui deixar registrado que vamos trabalhar junto com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e com a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais para que essa situa\u00e7\u00e3o seja resolvida o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nGostaria que este pronunciamento fosse registrado nos documentos desta Casa e divulgado pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO T\u00c9CNICO AGR\u00cdCOLA, HOMENAGEM, EMPRESA DE ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL (EMATER), AGRICULTURA FAMILIAR, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Transcurso do Dia do T\u00e9cnico Agr\u00edcola.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, povo brasileiro, hoje, 5 de novembro, \u00e9 o Dia do T\u00e9cnico Agr\u00edcola.\r\nNesse dia, eu quero cumprimentar de uma forma especial todos os t\u00e9cnicos agr\u00edcolas do nosso querido Brasil, uma categoria t\u00e3o importante para n\u00f3s, para a nossa agricultura, nossa assist\u00eancia t\u00e9cnica, nossas EMATERs Brasil afora, nossa EMATER de Minas Gerais, mas especialmente nossa agricultura familiar.\r\nEnt\u00e3o, eu deixo aqui o nosso mandato, a nossa gratid\u00e3o e o nosso forte abra\u00e7o a voc\u00ea, t\u00e9cnico agr\u00edcola, que est\u00e1 do nosso lado no campo, com sol, chuva, poeira ou barro, ajudando a produzir e trazer o Brasil para a frente, gerando emprego e renda e fortalecendo a nossa agricultura familiar.\r\nEu gostaria que V.Exa. registrasse o meu discurso no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VILSON DA FATAEMG, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, JEQUITA\u00cd (MG).\r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DEFESA, PRODUTO ORG\u00c2NICO, AGROECOLOGIA, COMBATE, AGROT\u00d3XICO.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Comprometimento do orador com as demandas da popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Jequita\u00ed, no Estado de Minas Gerais. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei em defesa da agroecologia e da produ\u00e7\u00e3o de alimentos org\u00e2nicos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Charles Fernandes, nosso querido povo brasileiro, quero aqui registrar um compromisso do nosso mandato na nossa cidade querida de Jequita\u00ed, norte de Minas Gerais, na regi\u00e3o do Semi\u00e1rido, e mandar um abra\u00e7o ao Prefeito Municipal, ao nosso presidente do sindicato, o companheiro Efig\u00eanio, e a todas as lideran\u00e7as daquele Munic\u00edpio e regi\u00e3o.\r\nAproveito a oportunidade para anunciar que este Deputado que vos fala entrou com projeto de lei para se contrapor aos defensivos dos agrot\u00f3xicos. Entramos com projeto valorizando os produtos org\u00e2nicos, a agroecologia, com defensivos biol\u00f3gicos.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que V.Exa. fizesse registrar este meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil, at\u00e9 porque o nosso povo do campo, do interior, d\u00e1 uma audi\u00eancia muito forte e muito firme ao programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2721/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 2.721, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil no per\u00edodo de 2020-2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Aline, o PSB orienta \"sim\". Aproveito para cumprimentar os autores desse projeto de lei, t\u00e3o importante para a primeira inf\u00e2ncia, assim como o Relator, Deputado Fabiano Tolentino. \r\nPortanto, o PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), ESGOTO SANIT\u00c1RIO, BURITIZEIRO (MG), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Imediata realiza\u00e7\u00e3o, pela Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF, das obras de esgotamento sanit\u00e1rio no Munic\u00edpio de Buritizeiro, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Aline, povo brasileiro, nosso povo querido de Minas Gerais, eu quero aqui registrar e cobrar do Governo Federal, atrav\u00e9s da CODEVASF, porque hoje faz 1 ano que foi assinado o contrato para o esgotamento sanit\u00e1rio de Buritizeiro, e nada foi feito.\r\n\u00c9 uma cidade na beira do Rio S\u00e3o Francisco, cujo esgoto \u00e9 jogado a c\u00e9u aberto dentro do Rio S\u00e3o Francisco. J\u00e1 faz 1 ano. A ordem de servi\u00e7o foi assinada para a execu\u00e7\u00e3o das obras, que n\u00e3o est\u00e3o no Munic\u00edpio. H\u00e1 v\u00e1rias parcelas do contrato atrasadas, demiss\u00e3o de funcion\u00e1rios, e o Munic\u00edpio \u00e9 prejudicado com o tratamento e o descaso da CODEVASF.\r\nEnt\u00e3o, quero deixar registrado o nosso mandato e mandar um abra\u00e7o para o Poder Legislativo de Buritizeiro, atrav\u00e9s do Vereador Serginho, e para a comunidade local. Estamos aqui cobrando da CODEVASF que inicie essas obras o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, porque n\u00e3o podemos permitir jogar esgoto a c\u00e9u aberto no Rio S\u00e3o Francisco.\r\nAli\u00e1s, Presidente, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 no Rio S\u00e3o Francisco, mas em nenhum rio. N\u00f3s temos que cuidar das nossas \u00e1guas.\r\nGostaria que V.Exa. registrasse a nossa fala no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual. Registro de voto conforme orienta\u00e7\u00e3o do partido na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em primeiro turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta Geovania de S\u00e1, primeiro quero cumprimentar esta Casa, a autora da PEC 48, o Relator e todas as Deputadas e todos os Deputados que votaram a favor dessa PEC.\r\nEssa vit\u00f3ria \u00e9 do povo brasileiro, do campo e da cidade. N\u00f3s queremos promover desburocratiza\u00e7\u00e3o, para que os recursos cheguem com mais facilidade, para que possamos otimiz\u00e1-los, em favor de mais emprego, mais renda, mais sa\u00fade, mais educa\u00e7\u00e3o para o nosso povo brasileiro.\r\nRegistro que, no primeiro turno, votei de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do partido, votei \"sim\".\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VILSON DA FETAEMG, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CARATINGA (MG).\r\nPL 6125/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FOR\u00c7A NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, GARANTIA DA LEI E DA ORDEM (GLO), EXCLUDENTE DE ILICITUDE, AGRESS\u00c3O INJUSTA, LEG\u00cdTIMA DEFESA.\r\nAPOLOGIA, VIOL\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Visita do orador ao Munic\u00edpio de Caratinga, Estado de Minas Gerias. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do projeto de lei, de autoria do Poder Executivo, sobre a aplica\u00e7\u00e3o da excludente de ilicitude em opera\u00e7\u00f5es policiais de Garantia da Lei e da Ordem - GLO. Pretens\u00e3o do Governo Federal de utiliza\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia policial no cumprimento de mandados judiciais de reintegra\u00e7\u00e3o de posse em \u00e1reas rurais. Apologia \u00e0 viol\u00eancia pelo Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Charles Fernandes, muito obrigado.\r\nPrimeiramente, eu quero fazer uma presta\u00e7\u00e3o de contas do nosso mandato. Fiz uma visita, neste final de semana, \u00e0 nossa querida cidade de Caratinga, no Rio Doce, em Minas Gerais. Quero mandar um abra\u00e7o ao Sr. Jo\u00e3o, Presidente da cooperativa, a todas as autoridades e, principalmente, a todos os trabalhadores que estiveram l\u00e1.\r\nQuero tamb\u00e9m, Sr. Presidente, deixar registrada nesta Casa, a inten\u00e7\u00e3o do Governo de aprovar a possibilidade de realizar opera\u00e7\u00f5es de garantia da lei e da ordem. Ordem n\u00f3s queremos, mas trucul\u00eancia da pol\u00edcia para desapropria\u00e7\u00e3o, para reintegra\u00e7\u00e3o de posse n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar. N\u00f3s queremos paz, n\u00f3s queremos emprego, n\u00f3s queremos justi\u00e7a social, n\u00f3s queremos sa\u00fade.\r\nQuero deixar registrado nos Anais da Casa o nosso pronunciamento e pedimos que ele seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VILSON DA FETAEMG.\r\n\r\nSr. Presidente, ontem \u00e0 noite o Governo anunciou que quer aprovar o projeto de lei que diminui e at\u00e9 retira puni\u00e7\u00f5es a militares e policiais durante opera\u00e7\u00f5es de Garantia da Lei e da Ordem (GLO), a impr\u00f3pria e injustific\u00e1vel excludente de ilicitude, que esta Casa j\u00e1 rejeitou por duas vezes, s\u00f3 este ano, com a inten\u00e7\u00e3o de implantar a GLO no campo. O objetivo do Governo \u00e9 fazer sum\u00e1ria e violenta reintegra\u00e7\u00e3o de posse em \u00e1reas rurais, sem que isso seja considerado viola\u00e7\u00e3o da ordem constitucional e, at\u00e9 mesmo, abuso de autoridade.\r\nEssa desmedida e inaceit\u00e1vel apologia \u00e0 viol\u00eancia representa a \tclara tentativa de reinserir na ordem jur\u00eddica os atos institucionais da ditadura militar (1964-1984). E o que \u00e9 mais grave \u00e9 que a incita\u00e7\u00e3o \t\u00e0 viol\u00eancia \u00e9 feita por ningu\u00e9m menos que o Presidente da Rep\u00fablica.\r\nSr. Presidente, j\u00e1 houve Deputado falando na volta do AI-5. Estamos caminhando para isto? N\u00e3o podemos admitir. Isso s\u00f3 evidencia ainda \tmais a falta de apoio e de capacidade de articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COPA DE FUTEBOL DA JUVENTUDE RURAL (1;2019, MINAS GERAIS). \r\nPL 6159/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O SOCIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, MERCADO DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 1\u00aa Copa de Futebol da Juventude Rural, no Estado de Minas Gerais. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.159, de 2019, do Poder Executivo, acerca do aux\u00edlio-inclus\u00e3o preconizado na Lei n\u00ba 13.146, de 2015; da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.213, de 1991;  8.029, de 1990; 8.315, de 1991; 8.706, de 1993; dos Decretos-Lei de n\u00bas 4.048, de 1942; 8.621, de 1946; 9.403, de 1946; 9.853, de 1946; e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.168-40, de 2001, com vista \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o profissional e a reserva de vagas para a habilita\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o profissional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nPrimeiro, com uma alegria muito grande, quero registrar que o Estado de Minas Gerais terminou o fim de semana com uma grande Copa de Futebol da Juventude Rural. Foram movimentados mais de 200 times, femininos e masculinos. Tivemos dois campe\u00f5es: o campe\u00e3o masculino \u00e9 do querido Munic\u00edpio de Palm\u00f3polis, no Vale do Jequitinhonha; e o time feminino \u00e9 do Munic\u00edpio de Uruc\u00e2nia, na Grande BH. Movimentamos mais de 60 mil jovens no Estado. Tivemos um campe\u00e3o. Trata-se de um instrumento que n\u00f3s arranjamos para conversar com a juventude rural. N\u00f3s temos que levar as pol\u00edticas p\u00fablicas aos Munic\u00edpios! Por meio da FETAEMG, n\u00f3s realizamos este grande ato em Minas Gerais.\r\nQuero cumprimentar toda a comiss\u00e3o de jovens, que coordenou o evento, bem como nosso representante, nosso coordenador e companheiro Bruno.\r\nQuero deixar registrado nos Anais desta Casa projeto de lei em que o Presidente da Rep\u00fablica, no que diz respeito \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, desrespeita a Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia. N\u00f3s precisamos gerar empregos. N\u00e3o h\u00e1 pessoa que n\u00e3o possa ser empregada. O projeto de lei tira a obriga\u00e7\u00e3o das empresas de contratar estas pessoas.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VILSON DA FETAEMG.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na v\u00e9spera do Dia Internacional das Pessoas com Defici\u00eancia, o Governo encaminhou ao Congresso Nacional projeto de lei que acaba com as pol\u00edticas de inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia no mercado de trabalho. Com o Projeto de Lei n\u00ba 6.195, de 2019, as empresas ser\u00e3o desobrigadas de empregar pessoas com defici\u00eancia.\r\nSr. Presidente, este PL desrespeita as obriga\u00e7\u00f5es assumidas pelo Brasil na Conven\u00e7\u00e3o Internacional dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia. O Estado, como promotor de pol\u00edticas p\u00fablicas de trabalho e emprego, tem o dever de garantir prote\u00e7\u00e3o a estas pessoas, e n\u00e3o retirar mais direitos. \r\nN\u00e3o ao PL 6.195!\r\nN\u00e3o podemos aceitar retrocessos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRABALHADOR RURAL, SINDICATO, RIO MANSO (MG), INAUGURA\u00c7\u00c3O.\r\nPROGRAMA NACIONAL DE CR\u00c9DITO FUNDI\u00c1RIO (PNCF), PARALISA\u00c7\u00c3O.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, PREJU\u00cdZO, COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), ARMAZ\u00c9M, FECHAMENTO, CONTR\u00c1RIO.\r\nREFORMA AGR\u00c1RIA, CR\u00c9DITO FUNDI\u00c1RIO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Presen\u00e7a do orador na inaugura\u00e7\u00e3o da nova sede do Sindicato dos Trabalhadores Rurais do Munic\u00edpio de Rio Manso, no Estado de Minas Gerais. Paralisa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Cr\u00e9dito Fundi\u00e1rio - PNCF. Contrariedade ao fechamento de Armaz\u00e9ns da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nQuero cumprimentar o nosso povo de Minas Gerais, a nossa agricultura familiar.\r\nQuero, em especial, registrar uma agenda que n\u00f3s cumprimos no s\u00e1bado passado, que foi a inaugura\u00e7\u00e3o de mais uma sede do nosso sindicato em Rio Manso. Quero mandar um abra\u00e7o a todas as lideran\u00e7as daquele Munic\u00edpio, um Munic\u00edpio onde 85% da economia v\u00eam de hortifrutigranjeiros, de pequenos produtores, agricultores familiares. Mando um abra\u00e7o \u00e0 Presidente, nossa companheira Elcy.\r\nQuero deixar registrada aqui na Casa a minha preocupa\u00e7\u00e3o com o fechamento de armaz\u00e9ns da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB. O Governo est\u00e1 propondo poucos recursos, para poder fazer armaz\u00e9ns para a iniciativa privada. O armaz\u00e9m da CONAB \u00e9 muito importante para a agricultura familiar. Deixo isso aqui registrado.\r\nQuero deixar registrado tamb\u00e9m o momento moroso que vive o cr\u00e9dito fundi\u00e1rio. Para n\u00f3s, ele \u00e9 muito importante, como complemento \u00e0 reforma agr\u00e1ria.\r\nEnt\u00e3o, deixo registrados esses dois requerimentos do nosso mandato, agradecendo a V.Exa. pela oportunidade.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO VILSON DA FETAEMG.\r\n\r\nSr. Presidente, gostaria de cumprimentar a todos os nobres colegas Deputados na sua pessoa, bem como o meu povo de Minas Gerais.\r\nRegistro aqui a agenda do final de semana. Participei da inaugura\u00e7\u00e3o da nova sede do Sindicato dos Trabalhadores Rurais do Munic\u00edpio de Rio Manso, em Minas Gerais. \u00c9 um sindicato muito importante, j\u00e1 que 85% da economia do Munic\u00edpio v\u00eam do hortifrutigranjeiro. Na pessoa da Presidente do Sindicato, Elcy, gostaria de parabenizar a institui\u00e7\u00e3o pela nova sede e agradecer o convite para esse evento.\r\nO segundo registro, Sr. Presidente, \u00e9 sobre uma grande preocupa\u00e7\u00e3o. O cr\u00e9dito fundi\u00e1rio \u00e9 uma ampla pol\u00edtica complementar \u00e0 reforma agr\u00e1ria, j\u00e1 que permite a aquisi\u00e7\u00e3o de \u00e1reas que n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de desapropria\u00e7\u00e3o e, com isso, contribui com a redu\u00e7\u00e3o da pobreza no meio rural, al\u00e9m de melhorar a qualidade de vida dos agricultores familiares. Essa pol\u00edtica t\u00e3o importante para n\u00f3s agricultores familiares est\u00e1 paralisada neste atual Governo.\r\nQuanto aos n\u00fameros, mais de 2.500 Munic\u00edpios, em 23 Estados, foram beneficiados pelo Programa Nacional de Cr\u00e9dito Fundi\u00e1rio - PNCF. No ano de 2018, foram feitos 420 contratos de assentamento; em 2019, apenas 127 contratos.\r\nO acesso \u00e0 terra concretiza e d\u00e1 uma nova dimens\u00e3o \u00e0 forma de vida que sempre tiveram as pessoas que tiram o seu sustento, a sua dignidade e o seu bem-estar do trabalho da terra. O acesso \u00e0 terra significa uma chance de progredir, devolver mais para a sociedade, oferecer alimentos para a comunidade em que sempre se viveu e junto com a qual sempre se tirou o sustento. Por que essas pol\u00edticas est\u00e3o sendo deixadas de lado? Por que tantos direitos retirados?\r\nN\u00e3o podemos aceitar.\r\nSr. Presidente, como agricultor familiar, eu tenho uma grande preocupa\u00e7\u00e3o com o fechamento de 27 armaz\u00e9ns da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB.\r\nA CONAB foi criada por meio da Lei n\u00ba 8.029, 1990, que autorizou a fus\u00e3o de tr\u00eas empresas p\u00fablicas: a Companhia de Financiamento da Produ\u00e7\u00e3o - CFP, a Companhia Brasileira de Alimentos - COBAL e a Companhia Brasileira de Armazenamento - CIBRAZEM. Suas atividades foram iniciadas em janeiro de 1991, com capital 100% do Tesouro Nacional e com a miss\u00e3o de garantir emprego e renda ao produtor rural, seguran\u00e7a alimentar e nutricional e regularidade de abastecimento.\r\nA decis\u00e3o de fechar 27 das 92 unidades \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o clara da inten\u00e7\u00e3o do Executivo de privatizar a empresa. O Governo fala que n\u00e3o tem como manter as unidades e, ao mesmo tempo, publica medida provis\u00f3ria que concede milh\u00f5es aos cerealistas para que possam construir seus armaz\u00e9ns. Somos contr\u00e1rios. Queremos uma CONAB forte.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENCONTRO DE APOSENTADOS E PENSIONISTAS RURAIS (9:2019, VIRGIN\u00d3POLIS (MG)).\r\nANDR\u00c9 MONTALV\u00c3O, EX-PRESIDENTE, FEDERA\u00c7\u00c3O DOS TRABALHADORES NA AGRICULTURA DO ESTADO DE MINAS GERAIS (FETAEMG), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nVILSON DA FETAEMG, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o no IX Encontro de Aposentados e Pensionistas Rurais, realizado no Munic\u00edpio de Virgin\u00f3polis, no Vale do Rio Doce, Estado de Minas Gerais. Falecimento do ex-Presidente da Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura do Estado de Minas Gerais - FETAEMG, Andr\u00e9 Montalv\u00e3o. Premissa norteadora da atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado JHC, nosso amigo, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, eu quero registrar com alegria que o nosso mandato participou, neste final de semana, na nossa querida cidade de Virgin\u00f3polis, no Vale do Rio Doce, em Minas Gerais, do IX Encontro de Aposentados e Pensionistas Rurais, com mais de mil trabalhadores e trabalhadoras.\r\nQuero deixar aqui o nosso abra\u00e7o, o do nosso mandato e o desta Casa ao Prefeito Municipal, ao Presidente do Sindicato, o Sr. Hamilton, a todos os funcion\u00e1rios, \u00e0 companheira S\u00e3ozinha e em especial a todos os trabalhadores e trabalhadoras. Fa\u00e7o aqui esse registro.\r\nQuero tamb\u00e9m lamentar o sepultamento do ex-Presidente da FETAEMG e ex-diretor-geral da nossa confedera\u00e7\u00e3o aqui em Bras\u00edlia, o Sr. Andr\u00e9 Montalv\u00e3o, que, em 1987, foi presidente da federa\u00e7\u00e3o da qual sou presidente hoje.\r\nOntem, com muita tristeza para a nossa categoria, agricultores familiares de Minas Gerais, n\u00f3s tivemos o sepultamento deste grande l\u00edder, Andr\u00e9 Montalv\u00e3o. Transmito, atrav\u00e9s desta Casa, o nosso sentimento a sua esposa, D. Iracema, a toda sua fam\u00edlia, a todos os amigos e amigas.\r\nSr. Presidente, estou no primeiro mandato. Quero que fique registrado, por favor, que, em 2018, recebi do povo mineiro, especialmente dos trabalhadores e agricultores familiares de Minas Gerais, a responsabilidade de ser o primeiro representante dos trabalhadores rurais e da agricultura familiar no Congresso Nacional em toda hist\u00f3ria do nosso Estado. Estava posto o maior e mais honroso desafio que tive que enfrentar ap\u00f3s d\u00e9cadas de milit\u00e2ncia por um Brasil mais justo e com mais oportunidades para todos, especialmente para a muitas vezes esquecida popula\u00e7\u00e3o que vive e trabalha no campo.\r\nQuero dizer que fui eleito depois de quatro tentativas. Fui candidato tr\u00eas vezes. Na quarta, fui eleito com o apoio dos mineiros, das mineiras, em especial do nosso homem e da nossa mulher do campo.\r\nEu tenho muito honra, como homem do campo, como pessoa que luta por essa categoria, de estar na tribuna desta Casa registrando aqui e agora o nosso posicionamento, o compromisso do nosso mandato.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que V.Exa. fizesse registrar meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e divulgar pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (JHC. PSB - AL) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido, Deputado Vilson da Fetaemg.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VILSON DA FETAEMG.\r\n\r\nSr. Presidente, em 2018 recebi do povo mineiro a responsabilidade de ser o primeiro representante dos trabalhadores rurais e da agricultura familiar no Congresso Nacional em toda a hist\u00f3ria do nosso Estado. Estava posto o maior e mais honroso desafio que tive que enfrentar ap\u00f3s d\u00e9cadas de milit\u00e2ncia por um Brasil mais justo e com mais oportunidades para todos, especialmente para a muitas vezes esquecida popula\u00e7\u00e3o que vive e trabalha no campo.\r\nDurante o exerc\u00edcio do primeiro ano do nosso mandato, muitas foram as vezes em que me vi diante de decis\u00f5es dif\u00edceis, vota\u00e7\u00f5es de projetos de lei que afetariam a vida n\u00e3o s\u00f3 de todos os mineiros, mas tamb\u00e9m dos mais de 200 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras que merecem de seus representantes eleitos a constru\u00e7\u00e3o de um Pa\u00eds melhor. Estejam certos de que cada um dos nossos posicionamentos no Congresso Nacional teve como premissa a tarefa de responder a uma \u00fanica pergunta: de que lado est\u00e3o os interesses da classe trabalhadora e dos cidad\u00e3os mais pobres?\r\nEssa \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que marca a minha trajet\u00f3ria pessoal e que seguir\u00e1 direcionando sempre todas as iniciativas do nosso mandato. Nesse sentido, tenho muito orgulho em dizer que a nossa atua\u00e7\u00e3o na reforma da Previd\u00eancia foi preponderante para manter a aposentadoria dos trabalhadores rurais aos 60 anos para os homens e aos 55 anos para as mulheres.\r\nN\u00e3o s\u00e3o simples os embates que um agricultor familiar precisa travar no Congresso Nacional para defender a nossa categoria. O que torna poss\u00edvel o cumprimento de todos os compromissos que firmamos juntos ao longo da nossa caminhada \u00e9 a certeza de que seguirei honrando a confian\u00e7a de voc\u00eas com muito trabalho, seriedade e firmeza na reafirma\u00e7\u00e3o dos nossos valores.\r\nMuito obrigado e contem sempre comigo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SAUDA\u00c7\u00c3O, SINDICATO, TRABALHADOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao povo brasileiro e aos sindicatos do Pa\u00eds, especialmente ao dos trabalhadores rurais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, em primeiro lugar, quero cumprimentar o povo brasileiro do campo e das cidades. Esperamos que 2020 seja um ano pr\u00f3spero, de sucesso, com sa\u00fade e trabalho. E espero que, principalmente n\u00f3s que colocamos o mandato \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do nosso povo, possamos fazer mais.\r\nQuero tamb\u00e9m cumprimentar todo o movimento sindical Brasil afora, em especial o movimento sindical dos trabalhadores rurais, dos trabalhadores do campo, e cumprimentar os trabalhadores da agricultura familiar do Brasil, em especial aqueles da agricultura familiar em Minas Gerais. O nosso mandato continua \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de voc\u00eas, sobretudo agora, durante os debates sobre a reforma sindical. O nosso mandato estar\u00e1 nas negocia\u00e7\u00f5es para n\u00e3o enfraquecermos a estrutura sindical no nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEFESA CIVIL, GOVERNO ESTADUAL, GOVERNO FEDERAL, PROVID\u00caNCIA, ASSIT\u00caNCIA, MUNICIPIO, MINAS GERAIS, INUNCA\u00c7\u00c3O, ENCHENTE, ALAGAMENTO. \r\nPROFESSOR, GREVE, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, ESCOLA P\u00daBLICA, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Imediata ado\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de medidas em prol dos Munic\u00edpios atingidos por enchentes no Estado de Minas Gerais. Solidariedade \u00e0 greve dos professores da rede de ensino p\u00fablico em Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Deputada Dra. Soraya Manato, Sras. e Srs. Deputados, nosso querido povo brasileiro, em especial da minha querida Minas Gerais, nosso povo do campo, pessoal que acompanha o nosso mandato no dia a dia, eu quero refor\u00e7ar essa quest\u00e3o das trombas d'\u00e1gua que aconteceram no nosso Estado de Minas Gerais, no Rio de Janeiro, no Esp\u00edrito Santo - o Estado de V.Exa. -, que tem causado preju\u00edzo. Pontes ca\u00edram, estradas ca\u00edram, cultura est\u00e3o sendo perdidas, lavouras est\u00e3o sendo perdidas, e n\u00e3o h\u00e1 como desloc\u00e1-las.\r\nN\u00f3s estamos cobrando. Eu queria, inclusive, pedir aos nossos sindicatos, \u00e0s nossas cooperativas, \u00e0s nossas associa\u00e7\u00f5es que passem ao nosso mandato este levantamento o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, para cobrarmos das autoridades competentes - Defesa Civil, Governo do Estado, Governo Federal. Isso n\u00e3o tem partido. N\u00f3s estamos aqui para defender o nosso povo.\r\nTamb\u00e9m uso este momento da tribuna para fazer coro com os professores da rede estadual de Minas Gerais que est\u00e3o em greve por uma causa justa. Quero deixar registrado nos Anais desta Casa que os professores - uma profiss\u00e3o t\u00e3o digna, temos que respeitar a import\u00e2ncia do professor, da professora - est\u00e3o lutando, em Minas Gerais, por dignidade, pelo piso da categoria.\r\nQuero solicitar ao Governo de Minas Gerais, ao Governo Zema, que d\u00ea uma aten\u00e7\u00e3o especial aos nossos professores. Sou agricultor familiar, sou trabalhador rural, defendo minha categoria, mas eu n\u00e3o poderia, cara colega, Deputada Erika Kokay, deixar de defender esta classe t\u00e3o importante na nossa vida, que nos tira da escurid\u00e3o e nos leva para outro mundo. O professor tem que ser valorizado.\r\nDeixo aqui registrada a minha preocupa\u00e7\u00e3o e solidariedade com essa pauta de reivindica\u00e7\u00f5es dos professores da rede estadual de Minas Gerais.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\nGostaria que divulgado nos Anais desta Casa e no programa A Voz do Brasil meu pronunciamento.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VILSON DA FETAEMG.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna manifestar minha solidariedade e total apoio aos professores da rede estadual de Minas Gerias, que se encontram em greve por condi\u00e7\u00f5es justas de trabalho e por direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nConsidero uma ofensa \u00e0 dignidade profissional e pessoal dos professores a postura adotada pelo Governo de Minas Gerias de ignorar a reivindica\u00e7\u00e3o do pagamento do Piso Salarial Profissional Nacional (PSPN) na rede estadual de Minas Gerais, a superlota\u00e7\u00e3o das salas de aula e tantas outras.\r\nA Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 um direito universal. N\u00e3o se pode falar em concorr\u00eancia \u00e0 vaga. A frieza desse sistema de gest\u00e3o matriculou milhares de secundaristas a quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia de suas casas, descumprindo o estabelecido no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, que garante o direito ao estudo pr\u00f3ximo da resid\u00eancia.\r\nRessaltamos que a atitude do Governador do Estado, Romeu Zema, vai na contram\u00e3o do fortalecimento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da constitui\u00e7\u00e3o de uma sociedade igual e justa.\r\nAproveito para parabenizar todos os professores pela luta incans\u00e1vel em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica mineira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO_RECLUS\u00c3O, AUX\u00cdLIO_DOEN\u00c7A, APOSENTADORIA, TRABALHADOR RURAL, PENS\u00c3O POR MORTE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Reexame da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Especial para An\u00e1lise de Benef\u00edcios com Ind\u00edcios de Irregularidade; do Programa de Revis\u00e3o de Benef\u00edcios por Incapacidade; do B\u00f4nus de Desempenho Institucional por An\u00e1lise de Benef\u00edcios com Ind\u00edcios de Irregularidade do Monitoramento Operacional de Benef\u00edcios, e do B\u00f4nus de Desempenho Institucional por Per\u00edcia M\u00e9dica em Benef\u00edcios por Incapacidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Charles Fernandes, muito obrigado.\r\nQuero cumprimentar o nosso querido povo brasileiro, em especial os trabalhadores do nosso movimento sindical. \r\nO Governo Federal editou, no in\u00edcio do ano passado, uma medida provis\u00f3ria que fez com que perd\u00eassemos v\u00e1rios direitos - apresentei v\u00e1rias emendas a ela -, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, que acabou com a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os do Sindicato dos Trabalhadores Rurais, que atendia todos os trabalhadores. Ele era um prestador de servi\u00e7os. \r\nO foco da medida provis\u00f3ria era acabar com as fraudes. Tamb\u00e9m somos favor\u00e1veis a acabar com as fraudes. Ningu\u00e9m gosta de fraudes. Por\u00e9m, naquela \u00e9poca, n\u00e3o havia no INSS, Deputado Heitor, benef\u00edcios represados. O nosso sindicato era prestador de servi\u00e7os, um grande prestador de servi\u00e7os, e hoje, no INSS, n\u00f3s temos milhares ou milh\u00f5es de benef\u00edcios, como sal\u00e1rios maternidades, pens\u00e3o por morte, benef\u00edcios por aposentadoria.\r\nEnt\u00e3o, quero deixar registrada a grande presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que o nosso sindicato continua fazendo e dizer que n\u00e3o podemos aceitar mais esta paralisa\u00e7\u00e3o de concursos no Brasil, que gerou este apag\u00e3o no INSS, e milh\u00f5es de benef\u00edcios est\u00e3o parados.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 28 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, orienta sua bancada, e eu pe\u00e7o aos Deputados o voto \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s da agricultura e da agricultura familiar precisamos de garantias. N\u00f3s n\u00e3o podemos, por uma frustra\u00e7\u00e3o da natureza, da nossa lavoura, amanh\u00e3 ter a nossa propriedade sendo buscada pelos banqueiros. Essa \u00e9 a \u00fanica garantia que os agricultores t\u00eam.\r\nEnt\u00e3o, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho verde e amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, Sras. e Srs. Deputados, quero trazer aqui minha preocupa\u00e7\u00e3o enquanto agricultor familiar, representando a classe trabalhadora do campo e da cidade.\r\nEu estou muito preocupado com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, e gostaria que os Parlamentares, independentemente de partido, tivessem aten\u00e7\u00e3o especial com ela. N\u00f3s n\u00e3o podemos rasgar conquistas do passado, como \u00e9 o caso da CLT. N\u00e3o podemos dividir a classe trabalhadora em dois grupos, um com direitos e outro sem direito nenhum. N\u00f3s precisamos, sim, gerar empregos no Brasil, precisamos gerar postos de trabalho. Essa MP 905, chamada de MP do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo, para mim, n\u00e3o tem nada de verde e amarelo.\r\nEnt\u00e3o deixo aqui registrada a minha preocupa\u00e7\u00e3o enquanto Parlamentar neste momento.\r\nSra. Presidente, gostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Est\u00e1 deferido o seu pedido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VILSON DA FETAEMG.\r\n\r\nSra. Presidente, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, conhecida como MP do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo, n\u00e3o tem nenhum acr\u00e9scimo de direito trabalhista. Pelo contr\u00e1rio, ela veio para redu\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o de direitos. Esse contrato de trabalho verde e amarelo deveria ser chamado de \"contrato de trabalho das trevas\".\r\nVeja bem, Sra. Presidente, essa MP divide os trabalhadores em duas categorias: a primeira com alguns direitos que ainda sobraram na CLT; a segunda, que abrange os trabalhadores de 18 a 29 anos, com menos direitos ou sem direitos, o que seria mais pr\u00f3prio dizer. Em contrapartida, a empresa que contratar trabalhadores sob essa modalidade de contrato de trabalho ganha o direito de pagar menos direitos, al\u00e9m de ser dispensada da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria patronal, do pagamento do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o e das contribui\u00e7\u00f5es para o Sistema S.\r\nOs trabalhadores contratados por essa modalidade de contrato de trabalho ter\u00e3o o FGTS reduzido de 8% para 2%; a multa do FGTS reduzida pela metade - 20% -, bastando para tanto a vontade patronal; e o adicional de periculosidade reduzido de 30% para 5%, tamb\u00e9m bastando a vontade patronal para se efetivar a redu\u00e7\u00e3o.\r\nE o mais grave: no momento de maior infort\u00fanio para o trabalhador, que \u00e9 o do desemprego, ele recebe como penalidade o desconto da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria do seu minguado seguro-desemprego.\r\nA l\u00f3gica da MP 905 \u00e9 a seguinte: reduzir e suprimir direitos, desonerar as empresas e onerar o trabalhador.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, LEONARDO ROLIM, PRESIDENTE, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), LISTA DE ESPERA, \u00c1REA RURAL, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO.\r\nDIREITO DE GREVE, TRABALHADOR, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), JULGAMENTO, DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, IVES GANDRA MARTINS, MINISTRO DO TRIBUNAL SUPERIOR DO TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Concess\u00e3o de audi\u00eancia ao orador pelo Presidente do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, Leonardo Rolim, destinado \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o de preocupa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s longas filas formadas nas ag\u00eancias do \u00f3rg\u00e3o, especialmente pela popula\u00e7\u00e3o rural. Apoio \u00e0 greve dos petroleiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, nosso povo brasileiro querido, primeiro, quero registrar uma audi\u00eancia que tive com o Presidente do INSS, o Sr. Leonardo Rolim, para falar da minha preocupa\u00e7\u00e3o com a fila quilom\u00e9trica de pedidos de benef\u00edcio, principalmente na nossa \u00e1rea rural.\r\nSal\u00e1rio-maternidade, aux\u00edlio-doen\u00e7a, aposentadoria, entram numa fila \u00fanica, e benef\u00edcios de um Estado s\u00e3o julgados em outro Estado. Ent\u00e3o quero colocar que o nosso mandato tem essa preocupa\u00e7\u00e3o, para que as pessoas, chegando \u00e0 idade, tenham o seu direito, tenham o seu benef\u00edcio.\r\nSegundo, quero deixar registrada nos Anais desta Casa - enquanto agricultor, trabalhador, neste momento ocupando um cargo t\u00e3o importante na C\u00e2mara dos Deputados - a minha solidariedade \u00e0 greve dos petroleiros. Sou agricultor, e n\u00f3s precisamos dos petroleiros, precisamos da PETROBRAS, como eles precisam da agricultura familiar, precisam dos alimentos que n\u00f3s produzimos no nosso ro\u00e7ado. Ent\u00e3o quero deixar aqui registrado que n\u00f3s n\u00e3o podemos cortar esse direito, o direito \u00e0 greve, que \u00e9 a \u00fanica arma que a classe trabalhadora tem.\r\nSr. Presidente, deixo esse documento registrado nos Anais da Casa e agrade\u00e7o a oportunidade. Pe\u00e7o a V.Exa. que nossa fala e nosso registro sejam divulgados no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VILSON DA FETAEMG.\r\n\r\nSr. Presidente, na Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, o art. 9\u00ba diz que greve \u00e9 direito dos trabalhadores, competindo-lhes decidir sobre a oportunidade de exerc\u00ea-lo e sobre os interesses que devem por meio dele defender. No entanto, o Ministro Presidente do STF, Dias Toffoli, disse que n\u00e3o na Medida Cautelar n\u00ba 1.298 Distrito Federal. \r\nNessa medida, o Presidente do STF restaurou decis\u00e3o do Ministro do TST Ives Gandra Martins, que determinou que 90% dos petroleiros est\u00e3o proibidos de aderir \u00e0 greve. Ou seja, somente 10% da categoria dos petroleiros est\u00e1 autorizada a aderir \u00e0 greve. Que direito \u00e9 esse que s\u00f3 pode ser exercido por 10% da categoria?\r\n\u00c9 fato que a atividade dos petroleiros \u00e9 essencial para o Brasil, mas impedi-los de fazer greve vai a uma dist\u00e2ncia muito grande. O Ministro Ives Gandra, amparado pela referida decis\u00e3o do Presidente do STF, n\u00e3o satisfeito em proibir 90% dos petroleiros de aderir \u00e0 greve, autorizou a PETROBRAS a demitir todos os grevistas. Cabe perguntar qual puni\u00e7\u00e3o foi aplicada \u00e0 PETROBRAS pela recusa em atender \u00e0 justa reivindica\u00e7\u00e3o dos trabalhadores. A resposta \u00e9: nenhuma.\r\n\u00c9 preciso salientar que a principal reinvindica\u00e7\u00e3o dos trabalhadores n\u00e3o \u00e9 corporativa, \u00e9 em defesa da pr\u00f3pria PETROBRAS e, por conseguinte, da soberania nacional.\r\nDeixo aqui todo o meu apoio e solidariedade a os petroleiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VILSON DA FETAEMG, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REUNI\u00c3O, LEONARDO COLIN, PRESIDENTE, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), LISTA DE ESPERA, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO.\r\nCAPOEIRA, TRABALHO SOCIAL, BARBACENA (MG).",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Encontro do orador com o Presidente do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, Leonardo Colin, para debate da concess\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios. Excel\u00eancia do trabalho social realizado por mestres de capoeira junto a adolescentes, no Munic\u00edpio de Barbacena, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria, neste momento, de registrar a nossa participa\u00e7\u00e3o em uma audi\u00eancia com o presidente do INSS, Sr. Leonardo Colin, em fun\u00e7\u00e3o de minha preocupa\u00e7\u00e3o com a quantidade de benef\u00edcios que est\u00e3o parados - mais de 2 milh\u00f5es -, os quais n\u00e3o est\u00e3o sendo liberados. H\u00e1 uma for\u00e7a-tarefa para que essa fila de 2 milh\u00f5es de benef\u00edcios seja sanada. Quero registrar essa presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o do nosso mandato.\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m falar da capoeira, que \u00e9 cultura e hist\u00f3ria no Brasil e, nesse contexto, mandar um abra\u00e7o para os mestres Tic\u00e3o, Hamilton e Vieira e para o nosso amigo Marcos, de Barbacena, cujo trabalho \u00e9 brilhante e maravilhoso com a juventude, com os adolescentes, para retir\u00e1-los da rua por meio desse magn\u00edfico trabalho da capoeira, que \u00e9 cultura.\r\nUm abra\u00e7o a cada um de voc\u00eas.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER.\r\nFEMINIC\u00cdDIO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Escalada do crime de feminic\u00eddio no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VILSON DA FETAEMG.\r\n\r\nSr. Presidente, o pr\u00f3ximo domingo, 8 de mar\u00e7o, \u00e9 um dia simb\u00f3lico. Mas ele n\u00e3o \u00e9 e nem ser\u00e1 o \u00fanico dia dedicado a ressaltar publicamente a luta internacional das mulheres. Motivos para lutar n\u00e3o faltam. Em 2019, segundo levantamento da Folha de S.Paulo divulgado em fevereiro, o \u00edndice de feminic\u00eddios cresceu 7,2% no Pa\u00eds.\r\nAs mulheres trabalhadoras tamb\u00e9m est\u00e3o entre as mais prejudicadas pela destrui\u00e7\u00e3o dos direitos trabalhistas e previdenci\u00e1rios e pelo congelamento de investimentos p\u00fablicos em \u00e1reas cruciais, como sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. O aumento de contratos tempor\u00e1rios e intermitentes sujeitam as mulheres - que muitas vezes j\u00e1 cumprem duplas ou mesmo triplas jornadas, quando ainda s\u00e3o vistas como \u00fanicas respons\u00e1veis pelo servi\u00e7o dom\u00e9stico e da cria\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as - a cargas hor\u00e1rias ainda mais exaustivas.\r\nO aumento da idade m\u00ednima e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o para a aposentadoria obrigam trabalhadoras que ingressaram no mercado de trabalho muito cedo a trabalhar por ainda mais tempo, roubando-lhes o direito a um descanso digno. A falta de investimentos em creches deixa m\u00e3es trabalhadoras sem ter onde deixar seus filhos.\r\nAl\u00e9m disso, estamos diante de um Governo antidemocr\u00e1tico, autorit\u00e1rio e que j\u00e1 deu mostras consider\u00e1veis de avers\u00e3o \u00e0s mulheres. Mais do que fazer simples comemora\u00e7\u00f5es no Dia Internacional da Mulher, devemos lutar para reduzir a discrimina\u00e7\u00e3o, melhorar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, igualar as oportunidades.\r\nQuero aqui parabenizar todas as mulheres batalhadoras. Que voc\u00eas n\u00e3o percam jamais a capacidade de sonhar, de acreditar e de ter esperan\u00e7a!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRESSO NACIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO SOCIAL.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, ABASTECIMENTO, ALIMENTO, ABASTECIMENTO DE \u00c1GUA. \r\nPESSOA SEM-TETO, MINAS GERAIS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nAUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1556/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CR\u00c9DITO RURAL, AGRICULTOR FAMILIAR, AGRICULTURA FAMILIAR, CALAMIDADE P\u00daBLICA, ABASTECIMENTO, ALIMENTO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA AGR\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao combate \u00e0 Covid-19. Imediato pagamento, pelo Governo Jair Bolsonaro, dos aux\u00edlios pecuni\u00e1rios emergenciais de 600 reais e 1.200 reais concedidos, respectivamente, aos trabalhadores informais e \u00e0s mulheres chefes de fam\u00edlia para enfrentamento da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus, constantes no bojo do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de a\u00e7\u00f5es em prol dos moradores de rua diante da pandemia de coronav\u00edrus. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vencimento de financiamentos concedidos aos agricultores familiares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, quero cumprimentar V.Exa. e todos os colegas Deputados e Deputadas.\r\nEsta \u00e9 minha primeira participa\u00e7\u00e3o pelo sistema remoto.\r\nA C\u00e2mara Federal est\u00e1 cumprindo o seu papel, votando mat\u00e9rias que dizem respeito \u00e0 pandemia do COVID-19, o novo coronav\u00edrus. Nossa guerra agora \u00e9 contra esse v\u00edrus maldito.\r\nTodos os colegas que est\u00e3o falando neste momento, independentemente de sua agremia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria ou religiosa, est\u00e3o focados em a\u00e7\u00f5es concretas e emergenciais para combater a pandemia no Brasil. Quanto mais tempo o Governo demorar para tomar atitudes en\u00e9rgicas e emergenciais, maior ser\u00e1 o n\u00famero de pessoas infectadas. Nossa torcida \u00e9 para que esse n\u00famero se mantenha baixo no Brasil, mas o Governo tem demorado a agir.\r\nN\u00f3s estamos mostrando para a sociedade brasileira que tanto a C\u00e2mara dos Deputados quanto o Senado Federal est\u00e3o atentos, neste momento, para contribuir prontamente com o combate ao coronav\u00edrus.\r\nQualquer vit\u00f3ria n\u00e3o ser\u00e1 a vit\u00f3ria de uma pessoa, de um Deputado, de uma Deputada, mas do Congresso Nacional. Nosso objetivo, neste momento, \u00e9 cuidar das pessoas mais necessitadas. Para o cidad\u00e3o que, pela sua condi\u00e7\u00e3o de vida, pode ficar no seu apartamento, na sua casa neste momento de pandemia, o isolamento social \u00e9 f\u00e1cil. N\u00f3s votamos o voucher de 600 reais, que pode ser de 1.200 reais, exatamente para as pessoas vulner\u00e1veis e as do meio rural. \u00c9 preciso que o Governo pague logo essa ajuda, porque essas pessoas precisam dela para sobreviver. \r\nSr. Presidente Marcos Pereira, Sras. e Srs. Deputados, quero falar sobre minha preocupa\u00e7\u00e3o. Como os outros Parlamentares, estou preocupado com n\u00f3s sairmos dessa, em vencer esse v\u00edrus maldito. Sou de Minas Gerais, sou agricultor familiar, e aqui na Capital do Estado, Belo Horizonte, temos aproximadamente 6 mil fam\u00edlias moradoras de rua. O Governo precisa tomar uma atitude rapidamente. N\u00e3o adianta s\u00f3 n\u00f3s que temos condi\u00e7\u00e3o ficarmos em nossas casas isolados. Como fica o cidad\u00e3o que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de higiene, que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de se alimentar na hora certa? Existem cidades que n\u00e3o t\u00eam sequer \u00e1gua neste momento em que a quest\u00e3o da higiene \u00e9 primordial!\r\nSr. Presidente, eu acabei de fazer uma videoconfer\u00eancia on-line, mas eu sou agricultor familiar, eu sou da ro\u00e7a, estou acostumado a trabalhar com ferramenta agr\u00edcola. Minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com manter e garantir o abastecimento no mercado de alimentos para o nosso povo. A agricultura familiar, V.Exa. e os Deputados sabem disso, \u00e9 respons\u00e1vel por 70% da produ\u00e7\u00e3o de alimentos no Brasil. Por isso, estou entrando hoje com projeto de lei, em car\u00e1ter de urg\u00eancia, para continuarmos garantindo esse abastecimento, para que a agricultura familiar continue produzindo, para que o produto da agricultura familiar continue chegando \u00e0 mesa, \u00e0 despensa das pessoas. O povo est\u00e1 preocupado com a possibilidade de faltar alimentos e produtos de higiene, e com nenhum outro material. Meu projeto de lei prorroga o cr\u00e9dito, para que o agricultor familiar continue produzindo.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o por este momento. Confesso a V.Exa. que estou com saudades das nossas reuni\u00f5es presenciais. Este mecanismo remoto \u00e9 muito importante, mas com ele \u00e9 tudo muito mais dif\u00edcil. Agrade\u00e7o e aguardo, a qualquer momento, outra inscri\u00e7\u00e3o para fazer novo pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, do Senado Federal, sobre a  promo\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no aux\u00edlio emergencial institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.982, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, primeiro quero cumprimentar V.Exa. pela maestria com que tem conduzido a C\u00e2mara Federal.\r\nCumprimento, ainda, todos os L\u00edderes partid\u00e1rios e demais colegas Deputadas e Deputados da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nComo autor deste requerimento de urg\u00eancia, digo que a nossa bancada do PSB vota \"sim\", porque \u00e9 muito importante que nossos agricultores familiares com terra, sem terra, assentados da reforma agr\u00e1ria e assentados pelo Cr\u00e9dito Fundi\u00e1rio tamb\u00e9m participem desse aux\u00edlio emergencial neste momento (inaud\u00edvel) de coronav\u00edrus. \r\nPortanto, o PSB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais colegas Deputados e Deputadas, o PSB vai obstruir esta mat\u00e9ria, porque n\u00f3s achamos que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, no meu linguajar de agricultor familiar, \u00e9 uma baita de uma (express\u00e3o retirada por determina\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia) com a classe trabalhadora, seja do campo, seja da cidade.\r\nQuem est\u00e1 dizendo que esta medida provis\u00f3ria vai gerar emprego, vai melhorar a empregabilidade, seja no campo, seja na cidade, est\u00e1 enganado. Eu gostaria que essas pessoas que est\u00e3o dizendo isso pegassem uma ferramenta e ficassem de sol a sol, para verem como \u00e9 duro o trabalho. Eles mudariam o discurso. \r\nPortanto, o PSB \u00e9 pela retirada de pauta desta mat\u00e9ria. \r\nN\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do par\u00e1grafo \u00fanico, do art. 17, do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais Deputados, enquanto trabalhador rural e agricultor familiar, eu quero parabenizar o PDT pelo destaque.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 de voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, colegas Deputados, colegas Deputadas, eu quero, neste momento, em primeiro lugar, como agricultor familiar, como trabalhador rural, tamb\u00e9m cumprimentar o Deputado Cezinha de Madureira, que foi o Relator do PL 873, por ter apreciado todas as emendas que foram encaminhadas a ele. O Deputado Cezinha de Madureira, como ele bem disse na tribuna desta Casa, trabalhou a noite toda para que esta mat\u00e9ria ficasse pronta para ser lida hoje, de modo que n\u00f3s pud\u00e9ssemos apreci\u00e1-la e, consequentemente, vot\u00e1-la.\r\nSr. Presidente, eu queria dizer a V.Exa. e a todos os Deputados da C\u00e2mara Federal que \u00e9 muito importante n\u00f3s votarmos o PL 873 com as emendas modificativas, aditivas.\r\nEu quero, inclusive, prezado Relator, cumprimentar e agradecer V.Exa. por ter acatado uma emenda do nosso mandato que explicita quem s\u00e3o verdadeiramente os agricultores familiares. No Brasil afora, h\u00e1 agricultores familiares que j\u00e1 est\u00e3o mais consolidados. Mas h\u00e1 tamb\u00e9m agricultores familiares que, em um momento, produzem e, em outro momento, trabalham como assalariados. Como agora n\u00f3s estamos seguindo as orienta\u00e7\u00f5es do isolamento social e n\u00e3o est\u00e1 havendo transporte, muitos trabalhadores que sa\u00edam de uma regi\u00e3o para outra ou de um Estado para outro, principalmente na \u00e9poca da colheita de caf\u00e9, de laranja ou de outro produto, est\u00e3o sem postos de trabalho.\r\nVotar este projeto de lei que vem do Senado \u00e9 contemplar tamb\u00e9m aqueles trabalhadores e trabalhadoras de categorias que n\u00e3o foram beneficiadas pela Lei n\u00ba 13.982, de 2020, embora tamb\u00e9m tenham direito.\r\nSeria bom que o Governo Federal pudesse fazer um decreto nacional contemplando todos os trabalhadores e trabalhadoras do campo e da cidade que estivessem, neste momento, em dificuldade. Mas n\u00f3s tamb\u00e9m precisamos, Sr. Presidente, fazer um acordo para votar logo, rapidamente, o PL 873, porque, quanto mais demorarmos, mais tarde fica e mais as pessoas passar\u00e3o dificuldade.\r\nO nosso inimigo agora n\u00e3o \u00e9 partido, n\u00e3o \u00e9 religi\u00e3o. O nosso inimigo, neste momento, \u00e9 essa pandemia, \u00e9 esse coronav\u00edrus. Portanto, eu quero, em nome da minha categoria, dos trabalhadores, pedir aos nobres Deputados e Deputadas sensibilidade para com a nossa agricultura familiar como um todo, para com todos os trabalhadores rurais e todas aquelas categorias que n\u00e3o foram contempladas na Lei n\u00ba 13.982.\r\nSr. Presidente, eu conto com a compreens\u00e3o de V.Exa. e de todos os Deputados que comp\u00f5em o Parlamento federal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O,  EFRAIM FILHO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, cumprimento V.Exa., os nobres pares e todos os L\u00edderes, especialmente o nosso L\u00edder do PSB, o Deputado Alessandro Molon.\r\nQuero parabenizar o Relator, o Deputado Efraim Filho, que foi um maestro na constru\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, melhorando a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975 pelo acatamento, mesmo que em parte, da proposta do PSB, porque ela vem agregar ao PRONAMPE as cooperativas de agricultura familiar e de economia solid\u00e1ria. Quero fazer isso em meu nome e no de toda a agricultura familiar mineira e brasileira.\r\nA agricultura familiar, que hoje produz mais de 70% dos alimentos no Brasil, seguros e saud\u00e1veis, e gera mais de 74% dos empregos no campo, s\u00f3 tem a agradecer. Estamos junto com esses agricultores. Valorizamos as pequenas e as microempresas. N\u00f3s da agricultura familiar tamb\u00e9m somos micro e estamos produzindo e trabalhando. Em tempos de pandemia, n\u00f3s n\u00e3o podemos nos dar o luxo de ficar em casa. Temos que produzir alimentos para abastecer o mercado em nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, parabenizo o Relator, o Deputado Efraim Filho, cumprimento as nossas Lideran\u00e7as e pe\u00e7o o apoiamento a todos os Parlamentares, em nome da agricultura familiar brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Agradecimento ao Relator Z\u00e9 Silva e \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, nobres pares e L\u00edderes partid\u00e1rios, nosso L\u00edder Alessandro Molon, eu quero cumprimentar o Relator, o Deputado Z\u00e9 Silva, e estou at\u00e9 bastante emocionado. Eu estava inclusive mandando para S.Exa. agora uma mensagem de agradecimento pelo acatamento das nossas emendas.\r\nEm nome da nossa agricultura familiar, que est\u00e1 passando por uma dificuldade muito grande neste momento de isolamento social, devido \u00e0 pandemia da COVID-19, que n\u00e3o est\u00e1 podendo exercer suas atividades nas feiras livres e vender seus produtos, quero ressaltar que esse PL \u00e9 muito importante.\r\nPortanto, eu quero refor\u00e7ar ao Relator, a todos os Deputados, a todos os Parlamentares que falaram em prol da agricultura familiar, pela import\u00e2ncia e magnitude da agricultura familiar, o nosso agradecimento. A agricultura familiar tem representatividade muito grande na produ\u00e7\u00e3o de alimentos e na gera\u00e7\u00e3o de renda e empregos no Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente! Obrigado \u00e0 nossa Casa! Obrigado aos nobres Parlamentares!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, REGINALDO FREITAS, PREFEITO, GERALDINHO DO IN\u00c1CIO, VICE-PREFEITO, VEREADOR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), CL\u00c1UDIO (MG), MINAS GERAIS.\r\nMINAS GERAIS, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, ANT\u00d4NIO FRANCISCO LISBOA, ALEIJADINHO, ESCULTOR, AGRICULTURA FAMILIAR, DIREITO \u00c0 LIBERDADE, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos Vereadores e Prefeitos Municipais eleitos pelo PSB no Estado de Minas Gerais, na pessoa do Prefeito Reginaldo Freitas e do Vice-Prefeito Geraldinho do In\u00e1cio, do Munic\u00edpio de Cl\u00e1udio. Transcurso dos 300 anos de cria\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, amigo Deputado Charles Fernandes, eu cumprimento V.Exa. e todos os Parlamentares, homens e mulheres desta Casa que trabalham pelo nosso Brasil.\r\nPrimeiramente, eu gostaria de pedir que o nosso pronunciamento fosse registrado nos Anais desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nQuero cumprimentar todos os Prefeitos e Prefeitas, Vereadores e Vereadoras do meu partido eleitos em Minas Gerais, na pessoa do Prefeito eleito da minha cidade, Reginaldo Freitas, e do Vice-Prefeito, Geraldinho do Inacio, e da bancada de Vereadores.\r\nSr. Presidente, caros colegas, hoje Minas Gerais completa 300 anos. H\u00e1 exatos 300 anos nasceu Minas Gerais, do desmembramento da Prov\u00edncia de S\u00e3o Paulo.\r\nSe Minas s\u00e3o muitas, como bem definiu o escritor mineiro Jo\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa, muitos tamb\u00e9m s\u00e3o os mineiros e as mineiras, como tamb\u00e9m rica \u00e9 a sua diversidade. Minas \u00e9 aconchego, fam\u00edlia, casa, filho. Se no passado foi ouro, diamante, esmeralda, \u00e9 hoje muito mais, \u00e9 hist\u00f3ria, \u00e9 o ber\u00e7o da liberdade, cuja semente imortal lan\u00e7ou com a Inconfid\u00eancia Mineira, em 1789. Minas \u00e9 cultura, tradi\u00e7\u00f5es, principalmente pessoas que trazem consigo o desejo da transforma\u00e7\u00e3o.\r\nMinas Gerais \u00e9 o segundo Estado mais populoso do Pa\u00eds, Estado que traz em sua bandeira a inscri\u00e7\u00e3o Liberdade ainda que tardia. Nas palavras de Cec\u00edlia Meireles, \"liberdade, essa palavra que o sonho humano alimenta, que n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que explique e ningu\u00e9m que n\u00e3o entenda\".\r\nMinas foi cen\u00e1rio de uma das maiores conspira\u00e7\u00f5es brasileiras em busca da liberdade, a Inconfid\u00eancia Mineira, que fincou ra\u00edzes profundas, imortais, nos cora\u00e7\u00f5es de todos os brasileiros e brasileiras. A busca pela liberdade, em todas as suas formas e poss\u00edveis manifesta\u00e7\u00f5es, est\u00e1 ainda enraizada nos h\u00e1bitos e costumes dos mineiros, povo acolhedor, trabalhador, dedicado \u00e0 arte de receber bem, de cultivar as tradi\u00e7\u00f5es culturais e religiosas e a conviv\u00eancia familiar, acima de tudo eterno cultuador da liberdade.\r\nMinas \u00e9 queijo com caf\u00e9, \u00e9 agricultura familiar, da qual fa\u00e7o parte e sou integrante, respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de grande parte dos alimentos consumidos, sendo importante segmento agropecu\u00e1rio de Minas Gerais. Dela v\u00eam o queijo, o caf\u00e9 e tantas outras del\u00edcias da culin\u00e1ria.\r\nMinas \u00e9 Ant\u00f4nio Francisco Lisboa, que passou para a hist\u00f3ria como Aleijadinho, o grande escultor. Minas Gerais re\u00fane o mais importante acervo arquitet\u00f4nico e art\u00edstico do per\u00edodo colonial brasileiro. Minas \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o que parece destinado a receber em suas veias todas as influ\u00eancias poss\u00edveis, para produzir uma sociedade \u00fanica em suas manifesta\u00e7\u00f5es e express\u00f5es.\r\nRegistro, n\u00e3o s\u00f3 como homenagem, mas tamb\u00e9m como mineiro, com muito orgulho, parafraseando Fausto, imortal obra do poeta alem\u00e3o Goethe...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pe\u00e7o que encerre, Deputado.\r\nO SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG) - Estou terminando, Presidente.\r\nO que foi feito por Minas Gerais em prol do Brasil, na constru\u00e7\u00e3o da liberdade, da vida plena, nos seus 300 anos de hist\u00f3ria, jamais ser\u00e1 apagado.\r\nViva o Estado de Minas Gerais!\r\nSauda\u00e7\u00f5es fraternas a todos os mineiros e mineiras, do campo e da cidade.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcel van Hattem, nobres pares, eu me inscrevi, mas, no Infoleg, n\u00e3o consegui mudar meu voto, minha opini\u00e3o, minha posi\u00e7\u00e3o. Eu sou a favor de que tenhamos, no Brasil, um programa habitacional que acabe com o d\u00e9ficit de pessoas morando na rua.\r\nPara al\u00e9m disso, eu quero falar da minha \u00e1rea, porque sou agricultor familiar. N\u00f3s j\u00e1 tivemos, no passado, o PNHR - Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural. Sou a favor de programa habitacional. Por\u00e9m, mudar o nome de Minha Casa, Minha Vida para Verde e Amarela n\u00e3o vai resolver o problema. Se eu n\u00e3o quero uma casa verde, mas eu quero uma azul, eu quero uma roxa, n\u00e3o \u00e9 a cor que vai aperfei\u00e7oar o programa habitacional, mas o conte\u00fado dele.\r\nO Governo percebe, ou percebia, que o Programa Minha Casa, Minha Vida tem problema, como eu sei que tem. No meu Estado n\u00f3s temos essa cobran\u00e7a, e fizemos um levantamento sobre os Governos passados. N\u00f3s temos esse d\u00e9ficit. Mas desse programa do Governo Federal, o Casa Verde e Amarela, Sr. Presidente, eu n\u00e3o sou a favor. Eu estou do lado daquele que precisa da casa, do povo que n\u00e3o tem casa para morar. Mas mudar apenas a cor do programa para verde e amarelo, com isso eu n\u00e3o posso concordar. N\u00e3o \u00e9 a cor que vai melhorar o programa, repito. \r\nTenho consci\u00eancia de que n\u00f3s precisamos aperfei\u00e7oar, sim, o Minha Casa, Minha Vida; precisamos aperfei\u00e7oar e retornar o Programa Nacional de Habita\u00e7\u00e3o Rural, porque o homem do campo tamb\u00e9m tem necessidade, existe ali um d\u00e9ficit habitacional.\r\nSr. Presidente, como n\u00e3o consegui mudar no Infoleg, registro que o meu voto para esse Programa Casa Verde e Amarela \u00e9 contr\u00e1rio, n\u00e3o sou a favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres pares, quem produz com sustentabilidade respeita o meio ambiente, n\u00e3o olhando s\u00f3 o lado econ\u00f4mico da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. O produtor, seja ele do agro, seja ele da agricultura familiar, al\u00e9m de produzir alimento, cuida da \u00e1gua.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSB tamb\u00e9m \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, V\u00cdTIMA, FAM\u00cdLIA, SOLIDARIEDADE.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RETOMADA, NECESSIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, PRIORIDADE, DEFESA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, AGRICULTOR, TRABALHADOR RURAL, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do papel desenvolvido pelos Parlamentares junto \u00e0 sociedade brasileira. Solidariedade aos familiares dos 235 mil mortos no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Necessidade de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores aut\u00f4nomos, desempregados e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise gerada pelo coronav\u00edrus. Defesa de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a. Apelo ao Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, de prioridade na vacina\u00e7\u00e3o do homem do campo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcelo Ramos, pessoa por quem temos muito respeito e carinho, desde o momento em que o conhecemos na C\u00e2mara Federal -- eu estou no primeiro mandato --, quero, em seu nome, cumprimentar todos os Parlamentares, todos os pares, bem como a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que est\u00e1 nos assistindo por meio da TV C\u00e2mara.\r\nGostaria de dizer que o nosso mandato de Parlamentar \u00e9 muito importante, mesmo que alguns ainda critiquem o nosso papel, dizendo que n\u00e3o \u00e9 importante o Congresso Nacional, a C\u00e2mara e o Senado.\r\nQuero dizer para a popula\u00e7\u00e3o brasileira que n\u00f3s cumprimos um papel muito importante na C\u00e2mara Federal. Somos os verdadeiros representantes do povo, n\u00e3o s\u00f3 das pessoas que votaram em n\u00f3s, mas tamb\u00e9m das que n\u00e3o votaram.\r\nSr. Presidente, quero me solidarizar com as fam\u00edlias brasileiras que perderam seus familiares e entes queridos. O Brasil chegou hoje, praticamente, \u00e0 marca de 235 mil \u00f3bitos. Todo dia o Brasil est\u00e1 batendo recorde, com mais de mil \u00f3bitos por dia. Isso merece uma grande reflex\u00e3o.\r\nNo meu Estado de Minas Gerais, s\u00f3 ontem houve 243 \u00f3bitos; no Brasil, 1.330 \u00f3bitos. Por que eu estou colocando isso? Porque temos a necessidade de continuar com o aux\u00edlio emergencial de 600 reais. N\u00f3s precisamos disso.\r\nH\u00e1 muitos brasileiros e brasileiras -- h\u00e1 os ricos, h\u00e1 aqueles que t\u00eam condi\u00e7\u00e3o financeira estabilizada -- que est\u00e3o nas cidades, nas periferias, passando fome, passando necessidade. Se deixarmos o nosso mandato e andarmos nas ruas, vamos ver muita gente nas esquinas pedindo comida. Esse pessoal ainda precisa do aux\u00edlio. Enquanto persistir o v\u00edrus e n\u00e3o se acelerar a vacina\u00e7\u00e3o no Brasil, precisamos dele.\r\nEu quero conclamar os nossos pares, independentemente se s\u00e3o do centro, da Esquerda ou da Direita, do Governo, a aprovarmos a continuidade, pelo menos por alguns meses, do aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s n\u00e3o podemos tolerar mais tanta morte no Brasil. O Brasil lidera o segundo lugar no ranking mundial de \u00f3bitos. Essa estat\u00edstica \u00e9 muito ruim, dever\u00edamos estar em \u00faltimo lugar. Precisamos combater o v\u00edrus, precisamos de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, quero dizer tamb\u00e9m que muitas pessoas e colegas t\u00eam criticado: \"Mas como o Governo vai pagar?\" \u00c9 s\u00f3 o Governo ter coragem de cobrar dos sonegadores fiscais, dos que fazem ren\u00fancia fiscal, dos que n\u00e3o pagam imposto neste Brasil. Sabemos que h\u00e1 muita gente milion\u00e1ria, bilion\u00e1ria, que n\u00e3o paga imposto. Se esse povo pagar, com certeza, teremos condi\u00e7\u00e3o de bancar o aux\u00edlio emergencial.\r\nSr. Presidente, gostaria de dizer ao nosso povo brasileiro que entramos com requerimento tamb\u00e9m no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, fazendo solicita\u00e7\u00f5es ao Sr. Ministro em prol dos trabalhadores rurais, do homem do campo e da mulher do campo, que n\u00e3o podem parar de trabalhar. Se pararem de trabalhar, vai faltar alimento na mercearia e no mercado para o povo comprar.\r\nEsse \u00e9 um tipo de estabelecimento que na pandemia n\u00e3o pode fechar, e n\u00e3o est\u00e1 fechando, apesar de muita coisa ter fechado.\r\nEu gostaria de contar com a compreens\u00e3o dos pares e refor\u00e7ar o nosso pedido: que os nossos trabalhadores rurais, os nossos agricultores familiares que est\u00e3o na linha de frente trabalhando e produzindo pudessem tamb\u00e9m entrar na lista de prioridade para a vacina\u00e7\u00e3o.\r\nPresidente, eu agrade\u00e7o a oportunidade e deixo meu mandato \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, em prol de um Brasil mais justo, fraterno e igualit\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM, MULHER, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, TRATALHADOR RURAL, BANCADA FEMININA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987). \r\nENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Homenagem \u00e0s camponesas, \u00e0s servidoras da Casa e \u00e0s Deputadas Federais, em especial \u00e0 bancada feminina do PSB. Retirada do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, permita-me, no nosso tempo, primeiro, em seu nome, parabenizar todas as mulheres da C\u00e2mara Federal, especialmente da bancada do PSB, a nossa bancada feminina.\r\nEu quero, neste momento tamb\u00e9m, enquanto um agricultor familiar, um trabalhador rural, um homem do campo, cumprimentar todas as camponesas, todas as empreendedoras rurais, todas as mulheres trabalhadoras rurais que t\u00eam dupla e tripla jornada de trabalho e t\u00eam que trabalhar. Ent\u00e3o, registro o nosso carinho, n\u00e3o s\u00f3 para comemorar, mas para fazer uma grande reflex\u00e3o.\r\nE quero dizer que n\u00f3s fizemos essa emenda por acharmos necess\u00e1ria porque, neste momento, as revalida\u00e7\u00f5es teriam prazo de vencimento agora. Inclusive, eu quero cumprimentar, de modo fraternal, o Relator, o Deputado Capit\u00e3o Alberto. Tivemos uma conversa no seu gabinete, que foi muito boa e importante.\r\nAs revalida\u00e7\u00f5es dessas autoriza\u00e7\u00f5es precisam de contato. Ent\u00e3o, n\u00f3s tivemos que fazer essa emenda.\r\nE neste momento, quando os protocolos de sa\u00fade determinam, devido \u00e0 pandemia da COVID-19, distanciamento, \u00e1lcool em gel, m\u00e1scara, etc., n\u00f3s fizemos esta emenda para que fosse adiado por mais 2 anos o prazo dessas revalida\u00e7\u00f5es. Ou seja, pela nossa emenda, isso iria at\u00e9 dezembro de 2023. Mas, como o parecer do Relator Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, d\u00e1 2 anos a mais de prazo, eu me senti contemplado por ele. O Relator p\u00f4s no parecer o prazo at\u00e9 dezembro de 2022, dando poderes ao Presidente do INSS para estend\u00ea-lo por mais 1 ano, caso haja necessidade. Ent\u00e3o, eu me sinto contemplado com o parecer do Relator, o Deputado Capit\u00e3o Alberto, e neste momento retiro o presente destaque. Como eu me senti contemplado no parecer, n\u00e3o h\u00e1 necessidade do destaque.\r\nDeputado Capit\u00e3o Alberto, V.Exa. colocou no parecer prazo at\u00e9 dezembro de 2022, podendo o Presidente do INSS prorrog\u00e1-lo por mais 1 ano, o que daria dezembro de 2023, que \u00e9 o que n\u00f3s pleite\u00e1vamos atrav\u00e9s do nosso destaque.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente. E obrigado ao Relator da medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O DE PESAR POR FALECIMENTO, JOS\u00c9 FID\u00c9LIS NETO, DIRIGENTE SINDICAL, CL\u00c1UDIO (MG), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, CRISE SANIT\u00c1RIA, \u00c1REA RURAL.\r\nPRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECRETO FEDERAL, AGRICULTURA FAMILIAR, REQUERIMENTO, DEBATE, COMISS\u00c3O DE AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA, ABASTECIMENTO E DESENVOLVIMENTO RURAL (CAPADR).\r\nHOMENAGEM, FEDERA\u00c7\u00c3O DOS TRABALHADORES NA AGRICULTURA DO ESTADO DE MINAS GERAIS (FETAEMG), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de pesar pelo falecimento do sindicalista Jos\u00e9 Fid\u00e9lis Neto, do Sindicato Rural do Munic\u00edpio de Cl\u00e1udio, Estado de Minas Gerais. An\u00fancio de apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento na Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural para debate da pol\u00edtica do Governo Jair Bolsonaro para a agricultura familiar. Homenagem \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura do Estado de Minas Gerais - FETAEMG ao ensejo do transcurso do 53\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da entidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VILSON DA FETAEMG (PSB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, nosso povo querido brasileiro que assiste \u00e0s nossas sess\u00f5es atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara, eu gostaria que o nosso pronunciamento fosse citado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nPrimeiro, eu lamento aqui mais uma v\u00edtima da COVID-19 - o Brasil ultrapassa 395 mil \u00f3bitos -, o meu amigo, companheiro, meu irm\u00e3o, que entra nesta estat\u00edstica pela COVID. O meu companheiro Z\u00e9 Fid\u00e9lis, Presidente do Sindicato da minha base, onde eu fui presidente, Sindicato dos Trabalhadores Rurais l\u00e1 da cidade de Cl\u00e1udio, em Minas Gerais, ficou 1 ano se protegendo, mas, depois da visita de algu\u00e9m em sua casa, ele foi contaminado e a sua esposa tamb\u00e9m. Ele veio a \u00f3bito nesta semana. \r\nEnt\u00e3o, eu lamento muito este dado estat\u00edstico pelo negacionismo do Governo, porque se tivesse tratado isso com seriedade e n\u00e3o como uma gripezinha, talvez, hoje, quantos brasileiros e brasileiras estariam junto de n\u00f3s? Quero dizer tamb\u00e9m que a COVID est\u00e1 chegando ao meio rural, est\u00e1 chegando ao homem do campo.\r\nQuero trazer tamb\u00e9m outra preocupa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, com o decreto que foi editado esta semana pelo Presidente da Rep\u00fablica, em que ele est\u00e1 mudando um pouco a caracter\u00edstica da agricultura familiar depois de tantos anos que n\u00f3s lutamos, saindo da subsist\u00eancia para a agricultura familiar.\r\nA agricultura familiar \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 70% do alimento na mesa dos brasileiros e por 80% da m\u00e3o de obra gerada no campo, e n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar mais retrocessos. N\u00e3o queremos retrocesso, queremos uma valoriza\u00e7\u00e3o da nossa agricultura familiar. Dito isso, eu vou fazer um requerimento para fazermos esse debate na Comiss\u00e3o de Agricultura, Comiss\u00e3o da qual eu fa\u00e7o parte, porque eu tamb\u00e9m sou agricultor familiar. Ali\u00e1s, \u00e9 a minha profiss\u00e3o, eu sou agricultor familiar; eu estou Deputado neste momento.\r\nPor \u00faltimo, depois de um lamento, de uma preocupa\u00e7\u00e3o, eu quero tecer uma homenagem \u00e0 minha federa\u00e7\u00e3o, a Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura do Estado de Minas Gerais -- FETAEMG, que completou ontem 53 anos de luta e de hist\u00f3ria.\r\nEsta minha homenagem vai a toda a dire\u00e7\u00e3o atual, \u00e0s dire\u00e7\u00f5es anteriores, a todo o seu patrim\u00f4nio, que s\u00e3o todos os trabalhadores e todas as trabalhadoras, ao homem do campo e \u00e0 mulher do campo que s\u00e3o sindicalizados - n\u00f3s temos mais de 600 sindicatos.\r\nEnt\u00e3o, eu deixo aqui o abra\u00e7o fraterno de um homem do campo e de um agricultor familiar a uma federa\u00e7\u00e3o que ajuda a construir pol\u00edtica p\u00fablica para melhorar a qualidade de vida do homem e da mulher do campo.\r\nUm forte abra\u00e7o a todos!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, AGRICULTURA FAMILIAR, COMPOSI\u00c7\u00c3O, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PROCEDIMENTO, PRONUNCIAMENTO. \r\nLEITURA, PRONUNCIAMENTO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AGRICULTURA FAMILIAR.\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, WAGNER GOMES, DIRIGENE SINDICAL, FALECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vilson da Fetaemg",
        "sumario": "Transforma\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral para debate dos desafios da agricultura familiar brasileira. Determina\u00e7\u00e3o do rito procedimental da Comiss\u00e3o Geral. Composi\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora dos trabalhos. Leitura de discurso encaminhado pelo Presidente Arthur Lira. Determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1 minuto de sil\u00eancio, em homenagem p\u00f3stuma ao sindicalista Wagner Gomes.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Vilson da Fetaemg. PSB - MG) - Sras. Deputadas e Srs. Deputados, neste momento transformo a sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral, com a finalidade de debater os desafios da agricultura familiar.\r\nO tempo reservado a cada um dos expositores estar\u00e1 limitado a 5 minutos. Em seguida, falar\u00e3o os Srs. L\u00edderes de partidos pelo tempo de 5 minutos. Os demais Parlamentares falar\u00e3o a seguir pelo tempo de 3 minutos, conforme a ordem de inscri\u00e7\u00e3o.\r\nConvido para compor a Mesa o Presidente da Frente Parlamentar Mista da Agricultura Familiar, o Deputado Federal Heitor Schuch, meu companheiro de partido e Deputado pelo Rio Grande do Sul.\r\nQueremos registrar tamb\u00e9m que esta sess\u00e3o especial est\u00e1 sendo transmitida pelo Facebook dos nossos mandatos e da C\u00e2mara para o Brasil todo. H\u00e1 milhares e milhares de brasileiros e brasileiras do campo acompanhando esta sess\u00e3o. \u00c9 uma sess\u00e3o remota, mas todos est\u00e3o nos acompanhando.\r\nPasso a ler pronunciamento que me foi encaminhado pelo Exmo. Sr. Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, nos seguintes termos:\r\n\"Sras. e Srs. Deputados, interrompo os trabalhos neste momento para transformar a presente sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral.\r\nOs debates de hoje tratar\u00e3o dos desafios da agricultura familiar, um setor fundamental da nossa economia, que garante o sustento de milhares de fam\u00edlias brasileiras.\r\nInicialmente, agrade\u00e7o a presen\u00e7a a todos os especialistas e representantes das entidades ligadas \u00e0 agricultura familiar, bem como a todos os pesquisadores e autoridades p\u00fablicas que nos brindam com a sua presen\u00e7a e nos auxiliar\u00e3o com os seus conhecimentos para a realiza\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o de hoje.\r\nSenhoras e senhores, a Lei n\u00ba 11.326, de 2006, aprovada nesta Casa e conhecida popularmente como Lei da Agricultura Familiar, estabeleceu em nosso Pa\u00eds as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento da Pol\u00edtica Nacional de Agricultura Familiar e de Empreendimentos Familiares Rurais. Esse foi, sem sombra de d\u00favidas, um importante avan\u00e7o no arcabou\u00e7o legal brasileiro, pois, no geral, as grandes empresas de insumos, de assist\u00eancia t\u00e9cnica, de maquin\u00e1rios e de defensivos agr\u00edcolas t\u00eam nos grandes produtores rurais o seu principal p\u00fablico-alvo. Dessa forma, mesmo sendo respons\u00e1vel por grande parte da produ\u00e7\u00e3o rural brasileira, a agricultura familiar sempre ficou desguarnecida e lutava sozinha para sobreviver.\r\nEssa realidade do mercado sempre dificultou o trabalho do pequeno produtor rural familiar, que tamb\u00e9m precisa de orienta\u00e7\u00e3o, de insumos, de financiamento, de apoio para o manejo e desenvolvimento da sua produ\u00e7\u00e3o. Mas esses s\u00e3o apenas alguns dos muitos desafios que precisam ser diariamente superados na agricultura familiar.\r\nSenhoras e senhores, ao longo da sess\u00e3o de hoje, contaremos com o aux\u00edlio de diversos especialistas, t\u00e9cnicos e autoridades que tomar\u00e3o parte dos debates. Com a ajuda desses profissionais que trabalham direta e diariamente com o pequeno produtor rural, hoje o nosso agricultor familiar, a C\u00e2mara dos Deputados poder\u00e1 reunir mais informa\u00e7\u00f5es sobre a dif\u00edcil realidade da agricultura familiar nacional e melhor conhecer os seus desafios. Esse cen\u00e1rio desafiador enfrentado por fam\u00edlias de todo o Brasil atesta a import\u00e2ncia desta sess\u00e3o.\r\nFa\u00e7o votos de que os debates de hoje transcorram com a objetividade e a clareza que a mat\u00e9ria demanda. Dessa forma, esta Casa poder\u00e1 selecionar as melhores sementes do conhecimento sobre esse tema. Caber\u00e1, ent\u00e3o, aos leg\u00edtimos representantes do povo brasileiro semear esse conhecimento de forma que novos e necess\u00e1rios projetos surjam. Assim, muito em breve, o pequeno trabalhador rural, a agricultura familiar e o Brasil poder\u00e3o colher bons frutos para toda a sociedade brasileira.\r\nDeclaro oficialmente abertos os trabalhos da Comiss\u00e3o Geral para a discuss\u00e3o dos desafios da agricultura familiar brasileira. Desejo que realizemos uma excelente discuss\u00e3o sobre a mat\u00e9ria e, mais uma vez, agrade\u00e7o a participa\u00e7\u00e3o a todos os que nos auxiliar\u00e3o nessa importante tarefa.\r\nMuito obrigado.\"\r\nEu quero convidar para compor a Mesa o Deputado Carlos Veras, da Frente Parlamentar Mista da Agricultura Familiar.\r\nQuero cumprimentar o Deputado Bohn Gass, a quem convido tamb\u00e9m para compor a Mesa. Quero cumprimentar tamb\u00e9m o Deputado Afonso Motta, do PDT, que passou por aqui.\r\nAntes de passar a Presid\u00eancia de fato para o nosso nobre Presidente, amigo, companheiro de partido e colega do Rio Grande do Sul, um agricultor familiar como eu - ele do Rio Grande do Sul, e eu de Minas Gerais -, quero pedir que fiquemos de p\u00e9 e fa\u00e7amos um minuto de sil\u00eancio em homenagem ao nosso companheiro Wagner Gomes, sindicalista, metrovi\u00e1rio, Presidente do Sindicato dos Metrovi\u00e1rios. Ele, que foi Presidente da Central dos Trabalhadores e Trabalhadoras do Brasil - CTB e Secret\u00e1rio-Geral da institui\u00e7\u00e3o, nos deixou ontem de forma s\u00fabita. Foi um grande companheiro e guerreiro.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o um minuto de sil\u00eancio neste momento em que vai ser sepultado esse grande amigo e guerreiro que tamb\u00e9m defendeu muito a agricultura familiar dentro da CTB.\r\n(O Plen\u00e1rio presta a homenagem solicitada.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]