[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "VALDIR BARROS CALS, EX-PROFISSIONAL, NAVEGA\u00c7\u00c3O DE PRATICAGEM, RIO DE JANEIRO (ESTADO), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Falecimento do profissional de praticagem Valdir Barros Cals, no Porto de Sapetiba, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Presidente.\r\nA praticagem do Rio de Janeiro e a praticagem nacional est\u00e1 de luto, porque, ontem \u00e0 noite, um pr\u00e1tico, em opera\u00e7\u00e3o para embarcar no navio, no mar, e fazer a atraca\u00e7\u00e3o no Porto de Sepetiba, morreu ao subir no navio. O nome dele \u00e9 Valdir Barros Cals.\r\nE n\u00f3s que temos defendido aqui esses profissionais da praticagem estamos trazendo ao conhecimento das pessoas que aqueles que pensam em votar a respeito de qualquer assunto que envolva a praticagem fa\u00e7am como eu: antes de voltar, conhe\u00e7am essa realidade, porque s\u00e3o profissionais que n\u00e3o t\u00eam quem lute pelas suas causas.\r\nPor isso, n\u00f3s externamos \u00e0 fam\u00edlia as nossas condol\u00eancias e pedimos a Deus que possa confortar o cora\u00e7\u00e3o de todos.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PREJU\u00cdZO, CRIME AMBIENTEL, ROMPIMENTO, BARRAGEM, MARIANA (MG), BRUMADINHO (MG). \r\nRESPONSABILIDADE, ESTADO (ENTE FEDERADO), FALTA, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, MINERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Trag\u00e9dia ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, em decorr\u00eancia do rompimento da barragem do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o da empresa Vale. Raz\u00f5es do descaso das autoridades competentes com a fiscaliza\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a de barragens. N\u00e3o indeniza\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias atingidas pelo rompimento da barragem do Fund\u00e3o da mineradora Samarco, no Munic\u00edpio de Mariana. Impunidade dos respons\u00e1veis pelo desastre socioambiental ocorrido na municipalidade. Vincula\u00e7\u00e3o entre a exist\u00eancia de elevado n\u00famero de barragens com alto potencial de risco no Pa\u00eds e a defici\u00eancia do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, \u00e9 inacredit\u00e1vel que a trag\u00e9dia que aconteceu h\u00e1 3 anos, na cidade de Mariana, em Minas Gerais, quando uma barragem se rompeu, matando 19 pessoas e contaminando os rios e a vegeta\u00e7\u00e3o nativa da regi\u00e3o, tenha se repetido. Desta vez, em Brumadinho, tamb\u00e9m em Minas Gerais, onde j\u00e1 se contabiliza mais de 300 v\u00edtimas, entre mortos e desaparecidos.\r\n\u00c9 inacredit\u00e1vel porque traduz, de forma calamitosa, a falta de a\u00e7\u00e3o do Estado em controlar grandes empresas. O resultado \u00e9 que colocando, direta ou indiretamente, o processo de decis\u00e3o nas m\u00e3os das pr\u00f3prias empresas, que trabalham sempre pela l\u00f3gica da rentabilidade privada e da remunera\u00e7\u00e3o de acionistas, a desprote\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o aumenta. Para atingir lucro maior, inescrupulosamente, diminuem investimentos em manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos e instala\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de adotar escolhas t\u00e9cnicas menos seguras, de modo a compensar as quedas nos pre\u00e7os dos min\u00e9rios. N\u00e3o se importam com a capacidade das barragens segurarem os rejeitos. A preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 exclusivamente com o lucro.\r\nBrumadinho depende da minera\u00e7\u00e3o, assim como muitas outras cidades do Estado de Minas Gerais. A ind\u00fastria proporciona os empregos mais bem pagos e os tributos necess\u00e1rios para o financiamento dos servi\u00e7os p\u00fablicos de que a popula\u00e7\u00e3o precisa. Mas n\u00e3o \u00e9 justo que essa mesma popula\u00e7\u00e3o viva sob a constante press\u00e3o de uma bomba-rel\u00f3gio.\r\nA verdade \u00e9 que Brumadinho e Mariana, al\u00e9m de tantas outras cidades que abrigam mineradoras, s\u00e3o ref\u00e9ns da flutua\u00e7\u00e3o nos pre\u00e7os globais do min\u00e9rio de ferro. Isto significa que, quando os pre\u00e7os est\u00e3o baixos, as empresas tentam cortar gastos ao m\u00e1ximo, o que significa que a manuten\u00e7\u00e3o das barragens n\u00e3o \u00e9 priorizada. \u00c9 para isso que as autoridades fecham os olhos, calam-se, omitem-se. O problema recebe aten\u00e7\u00e3o apenas no momento dos efeitos catastr\u00f3ficos, enquanto o assunto est\u00e1 na m\u00eddia, mas logo \u00e9 relegado ao esquecimento. Foi assim em Mariana.\r\nTr\u00eas anos e dois meses ap\u00f3s a trag\u00e9dia naquela cidade mineira, h\u00e1 fam\u00edlias que ainda discutem na Justi\u00e7a os valores da indeniza\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s recusarem as propostas iniciais da Samarco. E ningu\u00e9m foi condenado ou preso pelo rompimento da barragem, quando 34 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de rejeito de min\u00e9rio de ferro jorraram do complexo de minera\u00e7\u00e3o at\u00e9 desaguarem no Rio Doce. Tr\u00eas comunidades que foram totalmente destru\u00eddas - Bento Rodrigues, Paracatu e Gesteira - ainda est\u00e3o em processo de reconstru\u00e7\u00e3o para reassentamento de cerca de 400 fam\u00edlias que perderam suas casas.\r\nParalelamente, as multas ambientais do IBAMA, em torno de 350 milh\u00f5es de reais est\u00e3o sendo contestadas at\u00e9 hoje pela mineradora Samarco. Das penalidades aplicadas pela Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel de Minas Gerais, totalizando 250 milh\u00f5es de reais, a Samarco pagou apenas uma pequena fra\u00e7\u00e3o, de 45 milh\u00f5es. Fica evidente, a velha e abomin\u00e1vel cultura da impunidade no nosso Pa\u00eds. Enquanto isso, a Vale, controladora brasileira da Samarco, retomou seus lucros e passou a distribuir b\u00f4nus generosos a seus executivos.\r\nDe acordo com a Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas <https://noticias.uol.com.br/cotidiano/ultimas-noticias/2019/01/30/204-barragens-de-minerio-tem-potencial-de-dano-alto-no-brasil.htm>, existem 790 barragens de rejeitos no Brasil, sendo que 204 delas t\u00eam um potencial alto para causar danos. Tal situa\u00e7\u00e3o resulta da defici\u00eancia no processo de licenciamento e do fato de as pr\u00f3prias empresas serem elas mesmas as respons\u00e1veis pelos relat\u00f3rios de auditoria, criando um \u00f3bvio conflito de interesses.\r\nInforma\u00e7\u00f5es d\u00e3o conta de que a empresa que atestou a seguran\u00e7a da barragem que se rompeu <https://www1.folha.uol.com.br/cotidiano/2019/02/lama-chegou-a-80kmh-apos-rompimento-de-barragem-em-brumadinho.shtml> em Brumadinho prestou tamb\u00e9m servi\u00e7os de consultoria para a Vale, quando fiscais de seguran\u00e7a de barragens, seguindo padr\u00f5es internacionais, devem mostrar independ\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao cliente. Mas, aqui, no Brasil, absurdamente, \u00e9 comum que companhias assumam o papel duplo de consultoras e fiscais de seguran\u00e7a.\r\nNos Estados Unidos, empresas s\u00e3o proibidas por lei de oferecer v\u00e1rias formas de consultoria para empresas cujas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras auditam. No Canad\u00e1, que tamb\u00e9m tem uma grande atividade de minera\u00e7\u00e3o <https://www1.folha.uol.com.br/cotidiano/2019/02/dona-de-175-barragens-vale-fez-so-nove-simulados-de-emergencia-em-2018.shtml>, as diretrizes sugerem que auditorias externas devem ser realizadas por organiza\u00e7\u00f5es independentes e sem vi\u00e9s.\r\nQuanto ao monitoramento das barragens, a Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel pela tarefa, conta com apenas 160 funcion\u00e1rios para realizar o trabalho junto a centenas de barragens espalhadas pelo Brasil inteiro. O resultado \u00e9 que um n\u00famero expressivo delas sequer \u00e9 monitorado.\r\nComo se pode constatar, o monitoramento \u00e9 problem\u00e1tico; o licenciamento \u00e9 problem\u00e1tico; a puni\u00e7\u00e3o, quando alguma coisa d\u00e1 errado, \u00e9 problem\u00e1tica. Tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel concluir que s\u00e3o incalcul\u00e1veis os estragos que Governos anteriores fizeram no Brasil. Diversos projetos proibindo a pr\u00e1tica, hoje falida, de conten\u00e7\u00e3o de rejeitos de mineradoras n\u00e3o tiveram seguimento em Assembleias Estaduais e no Congresso Nacional. Ao contr\u00e1rio, uma das primeiras medidas tomadas pelos gestores petistas foi barrar a fiscaliza\u00e7\u00e3o de setores econ\u00f4micos importantes do Pa\u00eds, o que tamb\u00e9m configura uma forma de corrup\u00e7\u00e3o.\r\nA ruptura da barragem de C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, em Brumadinho, tamb\u00e9m \u00e9 um desastre pol\u00edtico, e n\u00e3o meramente t\u00e9cnico. Coloca em discuss\u00e3o toda a estrutura de regula\u00e7\u00e3o dos grandes empreendimentos porque ruiu n\u00e3o apenas a barragem, mas a j\u00e1 fragilizada credibilidade do processo de licenciamento.\r\nO novo Governo tem que p\u00f4r fim \u00e0s pr\u00e1ticas antigas e nocivas. N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel a concep\u00e7\u00e3o de liberar, em nome de \"desburocratizar\" e \"agilizar\" neg\u00f3cios privados, para que usufruam dos bens ambientais p\u00fablicos como melhor lhes convier, afinal \u00e9 fato que a Vale negligenciou riscos, colocando a taxa de lucro da empresa acima de tudo, at\u00e9 mesmo da vida de centenas de pessoas, do sofrimento de seus familiares e da consterna\u00e7\u00e3o de toda sociedade.\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Necessidade de adequa\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, em face da altera\u00e7\u00e3o do art. 6\u00ba pelo Relator da mat\u00e9ria, Deputado Efraim Filho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - S\u00f3 um alerta, Presidente. Com rela\u00e7\u00e3o a isso que o Deputado Efraim Filho colocou agora, sobre o art. 6\u00ba, h\u00e1 o entendimento de minha parte de que o art. 8\u00ba est\u00e1 em contrassenso ao que ele colocou. Ele fez uma altera\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ele deve observar tamb\u00e9m o art. 8\u00ba.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Isso \u00e9 mudan\u00e7a de reda\u00e7\u00e3o. N\u00f3s podemos fazer.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/PRB - SP) - Exatamente, \u00e9 apenas uma observa\u00e7\u00e3o a ser feita.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Se estiver correto, podemos fazer uma mudan\u00e7a redacional no final da vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/PRB - SP) - O.k.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO.\r\nSA\u00cdDA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO FEDERAL, PERDA, ELEI\u00c7\u00c3O.\r\nFECHAMENTO, ESCOLA, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST) .\r\nNOVO REGIME FISCAL.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Anseio da popula\u00e7\u00e3o brasileira pela retomada do desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Brasil, demonstrado nos resultados das \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo Federal pelo desaparelhamento da m\u00e1quina p\u00fablica ideol\u00f3gica do PT. Aplausos ao Secret\u00e1rio Especial de Assuntos Fundi\u00e1rios, Luiz Ant\u00f4nio Nabhan Garcia, pelo anunciado fechamento de escolas mantidas pelo Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST. Acerto da aprova\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, sobre o congelamento, por 20 anos, dos investimentos p\u00fablicos na \u00e1rea social. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Votos de sucesso aos Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, a 56\u00aa Legislatura inaugura-se marcada por desafios. O resultado das urnas exprimiu de forma contundente o anseio popular pela retomada do desenvolvimento nacional. Cansado do desgoverno do Partido dos Trabalhadores, o povo brasileiro clama por oportunidades reais de trabalho e de crescimento em geral. Atender a essas aspira\u00e7\u00f5es de nossos cidad\u00e3os dever\u00e1 ser o norte de cada Parlamentar efetivamente comprometido com o bom exerc\u00edcio do mandato popular.\r\nMas a mera troca de representantes n\u00e3o assegura a transi\u00e7\u00e3o para o modelo de pa\u00eds que almejamos adotar. Inicialmente, teremos muito trabalho para remover os obst\u00e1culos ainda vigentes. Nesse sentido, congratulo o atual Governo por buscar o desaparelhamento da m\u00e1quina p\u00fablica pelos petistas. Provid\u00eancias como essa devem ser priorit\u00e1rias para que possamos iniciar um novo cap\u00edtulo na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds - e finalmente rumar \u00e0 prosperidade.\r\nPara tanto, \u00e9 preciso livrar a educa\u00e7\u00e3o brasileira das ideologias. Nenhuma na\u00e7\u00e3o se desenvolve sem que seus cidad\u00e3os tenham acesso a ensino de qualidade. \r\nPor isso, \u00e9 louv\u00e1vel o an\u00fancio do Secret\u00e1rio Especial de Assuntos Fundi\u00e1rios, Luiz Ant\u00f4nio Nabhan Garcia, de que as escolas do MST ser\u00e3o fechadas. Quero frisar que a escola deve ser o lugar de ensino de disciplinas como matem\u00e1tica, portugu\u00eas e ci\u00eancias, n\u00e3o havendo espa\u00e7o para o treinamento \u00e0 invas\u00e3o de propriedade alheia. \u00c9 apenas com a retomada do col\u00e9gio como ambiente de capacita\u00e7\u00e3o profissional que este Pa\u00eds estar\u00e1 efetivamente pronto para crescer de acordo com sua abastada voca\u00e7\u00e3o.\r\nMas esse ideal n\u00e3o ser\u00e1 conquistado apenas pelo combate \u00e0 ideologia de esquerda. Tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio corrigir os erros das gest\u00f5es petistas, notadamente a administra\u00e7\u00e3o financeira sem responsabilidade fiscal. Este Congresso Nacional j\u00e1 fez muito ao aprovar a Emenda Constitucional n\u00ba 95, coibindo os gastos p\u00fablicos desnecess\u00e1rios, mas \u00e9 preciso ir al\u00e9m.\r\n\u00c9 preciso aprovar a reforma previdenci\u00e1ria para dar mais efetividade \u00e0s despesas da segunda maior rubrica or\u00e7ament\u00e1ria brasileira. A evolu\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica foi respons\u00e1vel por robusta eleva\u00e7\u00e3o na expectativa e na qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o. Por isso, \u00e9 absolutamente necess\u00e1rio que haja ajustes nas regras previdenci\u00e1rias. \r\nAtualmente, in\u00fameras pessoas com plena capacidade laboral est\u00e3o se retirando do mercado de trabalho. Seu repouso \u00e9 bancado pelos demais trabalhadores, que se veem obrigados a arcar com \u00f4nus. Em vez de contribuir para o crescimento econ\u00f4mico nacional, muitas pessoas se apresentam como parasitas de seus compatriotas, ampliando as car\u00eancias econ\u00f4micas que infelizmente marcam este Pa\u00eds.\r\nNeste pronunciamento, destaquei apenas alguns dos desafios que esta Casa ter\u00e1 de enfrentar. Est\u00e1 muito claro que uma nova era se inaugura na pol\u00edtica brasileira. Temos \u00e0 nossa frente a perspectiva de dias melhores, mas eles n\u00e3o v\u00e3o chegar sem o \u00e1rduo trabalho desta Casa. Por isso, desejo aos Parlamentares uma \u00f3tima 56\u00aa Legislatura, lembrando que devemos olhar o in\u00edcio desta nova fase com o entusiasmo de quem est\u00e1 contribuindo para a reconstru\u00e7\u00e3o do Brasil. Esse \u00e9 justamente o sentimento que nos conduzir\u00e1 a atender os anseios do povo, que, por meio do voto, nos trouxe a esta Casa.\r\nEra o que eu tinha a dizer! \r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "INC\u00caNDIO, ATLETA, V\u00cdTIMA, FUTEBOL, CLUBE DE REGATAS DO FLAMENGO, FLAMENGO, CLUBE ESPORTIVO, RIO DE JANEIRO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Neglig\u00eancia \u00e0s normas de seguran\u00e7a como causa de recente trag\u00e9dia ocorrida no Centro de Treinamento do Clube de Regatas do Flamengo, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, mais uma trag\u00e9dia que poderia ter sido evitada. Na \u00faltima sexta-feira, 10 jovens jogadores do Flamengo <https://esporte.uol.com.br/futebol/times/flamengo/> morreram, e outros 3 ficaram feridos num inc\u00eandio que atingiu a ala mais velha do Centro de Treinamento, que servia de alojamento para as categorias de base do clube e recebia jogadores de 14 a 17 anos de idade. Fatalidade? Absolutamente n\u00e3o. Fatalidade seria se toda a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria estivesse em dia, se as condi\u00e7\u00f5es do local fossem apropriadas. Ao contr\u00e1rio. N\u00e3o havia sequer alvar\u00e1 para funcionamento. Diante da aus\u00eancia da documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, sobram explica\u00e7\u00f5es que n\u00e3o elucidam e um jogo de empurra intermin\u00e1vel, para tentar tirar dos ombros - ou melhor, da consci\u00eancia - o peso de ter permitido ou de ter contribu\u00eddo para o drama.\r\nA verdade \u00e9 que ningu\u00e9m explica o que mantinha o CT funcionando, apesar de n\u00e3o ter permiss\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os que emitem a documenta\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o do local. Da mesma forma, tamb\u00e9m n\u00e3o havia permiss\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de um dormit\u00f3rio e a instala\u00e7\u00e3o de cont\u00eaineres na \u00e1rea que foi atingida pelo inc\u00eandio. N\u00e3o adiantaram multas e outras a\u00e7\u00f5es que decorrem da desobedi\u00eancia, nesses casos. Durante 14 meses a Secretaria Municipal de Fazenda atuou de forma diligente e tentou fechar o Ninho do Urubu, mas as determina\u00e7\u00f5es dos fiscais foram ignoradas. \r\nAs paredes do alojamento onde estavam dormindo os adolescentes eram feitas de duas placas de metal. Entre elas havia um isolante t\u00e9rmico e c\u00e1ustico, a espuma de poliuretano. Ao queimar, esse material, que \u00e9 o mesmo visto na trag\u00e9dia da Boate Kiss, no Rio Grande do Sul, em 2013, libera g\u00e1s cianeto, uma subst\u00e2ncia extremamente t\u00f3xica.\r\nNos depoimentos, os sobreviventes relataram muita dificuldade para acordar, como se estivessem desmaiados. Segundo os relatos, eles ficaram bastante debilitados por causa da fuma\u00e7a. \r\nOutra quest\u00e3o: s\u00f3 havia um monitor de plant\u00e3o, que, em seu depoimento, disse que ouviu uma explos\u00e3o e que, ao sair do local onde estava, ao lado do alojamento, j\u00e1 encontrou tudo em chamas. De acordo com o Conselho Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente, \u00e9 preciso que haja um monitor para cada grupo de 10 menores tutelados, al\u00e9m de uma equipe noturna acordada e atenta a qualquer movimenta\u00e7\u00e3o. No local, estavam 24 meninos dormindo.\r\nE mais: um dos sobreviventes do inc\u00eandio citou, em depoimento \u00e0 pol\u00edcia, uma gambiarra em um aparelho de ar-condicionado do local. Segundo as investiga\u00e7\u00f5es, a origem das chamas foi num aparelho do mesmo tipo.\r\n\u00c9 f\u00e1cil concluir, portanto, que a preocupa\u00e7\u00e3o do clube com a seguran\u00e7a dos meninos foi relegada a segundo plano. Certamente, em primeiro plano ficaram as quest\u00f5es financeiras, e se deixou por conta do acaso a vida de rapazes que acreditavam no sonho, que jamais pensariam que estar alojados ali representaria o fim de uma trajet\u00f3ria que estava apenas iniciando. Quanto descaso! \r\nDescaso que se torna ainda mais evidente com a postura do Presidente do Flamengo diante da maior trag\u00e9dia da hist\u00f3ria do clube, a de se apresentar somente 3 dias depois para falar sobre o ocorrido. Logo ap\u00f3s a trag\u00e9dia, ele deveria ter admitido que o Flamengo falhou com os meninos, quando tinha a obriga\u00e7\u00e3o de proteg\u00ea-los. Infelizmente, grandeza n\u00e3o \u00e9 algo pr\u00f3prio de toda natureza humana. O clube n\u00e3o est\u00e1 fazendo mais que sua obriga\u00e7\u00e3o ao apoiar e dar suporte \u00e0s fam\u00edlias dos jovens que lamentavelmente se foram. \r\nNo dia seguinte ao da trag\u00e9dia, um dos meninos, o Arthur Vin\u00edcius, completaria 15 anos de idade, e a comemora\u00e7\u00e3o seria com os colegas do Centro de Treinamento. O s\u00e1bado, entretanto, foi de luto, de tristeza, assim como ser\u00e3o todos os dias para 10 fam\u00edlias traumatizadas pela pior das dores, a de enterrar um filho. Tudo fruto da neglig\u00eancia.\r\nA trag\u00e9dia do Ninho do Urubu \u00e9 devastadora. A camisa e as cores pouco importaram. Frente \u00e0 dor, a rivalidade entre torcedores de todos os clubes esportivos desapareceu, um exemplo de mansid\u00e3o em tempos t\u00e3o dif\u00edceis.\r\nUma coisa \u00e9 certa: trag\u00e9dias evit\u00e1veis como essa e como aquela que aconteceu em Brumadinho s\u00f3 n\u00e3o se repetir\u00e3o se n\u00e3o ficarem impunes os que desrespeitam os procedimentos de seguran\u00e7a, se n\u00e3o ficarem impunes os que desrespeitam o pr\u00f3prio senso de humanidade. \r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, ACORDO DE LIDERAN\u00c7A, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 441/2017, PROJETO DE COMPLEMENTAR, CADASTRO POSITIVO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o n\u00e3o cumprimento dos termos do acordo para a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, acerca da cria\u00e7\u00e3o dos cadastros positivos de cr\u00e9dito e a responsabilidade civil do operadores.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/PRB - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o a palavra para levantar uma quest\u00e3o de ordem, com base no art. 95 do Regimento Interno.\r\nQuero tirar uma d\u00favida. No ano passado, n\u00f3s hav\u00edamos feito aqui uma composi\u00e7\u00e3o, um acordo, inclusive com o Relator, o Deputado Walter Ihoshi - todos aqui que se reelegeram estavam presentes -, de que o art. 4\u00ba era ponto fulcral. N\u00f3s do PRB est\u00e1vamos terminantemente contra, porque, a nosso ver, fere muito o direito do consumidor \u00e0 escolha. N\u00e3o vou entrar nesse m\u00e9rito, porque isso j\u00e1 foi muito discutido. E chega agora ao meu conhecimento que foi feita uma modifica\u00e7\u00e3o no art. 4\u00ba, retirando-se o que n\u00f3s hav\u00edamos acordado...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o houve mudan\u00e7a nenhuma.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/PRB - SP) - Presidente, deixe-me concluir, por gentileza.\r\nFoi feito aqui o acordo de que deixar\u00edamos o que estava sendo proposto, ou seja, alterar-se o art. 4\u00ba da lei. Diz o art. 4\u00ba da lei original que o consumidor tem que ser consultado primeiro, e, no acordo, definiu-se que, mesmo n\u00e3o sendo consultado, teria um prazo de 90 dias, antes de a lei entrar em vigor, antes de come\u00e7ar a valer. Todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o seriam usados para dar conhecimento ao consumidor de que ele poderia, nesse interregno, escolher se o nome dele permaneceria ou n\u00e3o no cadastro positivo.\r\nIsso foi afirmado pelo Relator. O pessoal da equipe t\u00e9cnica do Banco Central estava aqui. N\u00f3s demos apoio - inclusive V.Exa. fez uma consulta ao Plen\u00e1rio, consultou o Presidente do Senado e, posteriormente, at\u00e9 o ent\u00e3o Presidente Temer - a que o texto que fosse aprovado aqui, inclu\u00eddo esse art. 4\u00ba, antes de entrar em vigor, estabelecesse 90 dias para que o consumidor que n\u00e3o quisesse isso, como eu, que n\u00e3o quero o meu nome no cadastro positivo, pudesse retirar o nome desse cadastro. \u00c0quela \u00e9poca, foi acordado que esse texto seria mantido, e vejo aqui, consultando a nossa equipe t\u00e9cnica, que n\u00e3o consta esse interregno de 90 dias para que as pessoas tenham direito a informa\u00e7\u00e3o e direito a escolha. Direito a escolha \u00e9 direito b\u00e1sico do consumidor.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, gostaria de um esclarecimento de V.Exa. nesse sentido, por favor.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - O meu esclarecimento \u00e9 que o texto aprovado \u00e9 o texto acordado e que o acordo era para que as emendas fossem rejeitadas e o texto dos destaques supressivos fosse mantido. Esse foi o acordo que eu constru\u00ed. Inclusive, vou at\u00e9 ligar para o Deputado Walter Ihoshi para confirmar isso, para n\u00e3o ter d\u00favida.\r\nA vota\u00e7\u00e3o dessas emendas \u00e9 in\u00f3cua, porque depois h\u00e1 destaque supressivo do mesmo texto. Ent\u00e3o, n\u00e3o havia muita necessidade das emendas.\r\nEu j\u00e1 chamei o Deputado Domingos Neto aqui para que possa ligar para o Relator. Mas tenho convic\u00e7\u00e3o de que o nosso acordo era para derrubada das duas emendas e manuten\u00e7\u00e3o do texto dos destaques, daqueles que eram a favor do cadastro positivo, \u00e9 claro, n\u00e3o dos que s\u00e3o contra.\r\nH\u00e1 muito Deputado para votar ainda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO DE LIDERAN\u00c7A, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 411/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Retifica\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o de ordem formulada pelo orador acerca do n\u00e3o cumprimento dos termos do acordo para aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a responsabilidade civil do operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero fazer uma retifica\u00e7\u00e3o.\r\nA assessoria do Banco Central me mostrou aqui que se manteve isso, de fato, no texto. Ent\u00e3o, pe\u00e7o escusas quanto ao que foi combinado em rela\u00e7\u00e3o aos 90 dias. Est\u00e1 mantido, conforme V.Exa. falou.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 171/1993,  PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, MAIORIDADE PENAL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Senado Federal de celeridade na aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 171, de 1993, sobre a  imputabilidade penal do maior de 16 anos.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o combate efetivo \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 criminalidade quase sempre exige medidas duras, que podem at\u00e9 desagradar a alguns, mas acabam por beneficiar o conjunto da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 o caso da redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal, proposta j\u00e1 aprovada nesta Casa e a respeito da qual se espera para breve uma decis\u00e3o do Senado.\r\nNo ano de 2015, em meio a uma intensa atividade legislativa, apreciamos neste Plen\u00e1rio a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 171, de 1993. O texto afinal aprovado mantinha inimput\u00e1veis os menores de 18 anos, sujeitos \u00e0s normas da legisla\u00e7\u00e3o especial - como ainda prev\u00ea a Carta Magna -, mas ressalvava os maiores de 16 anos, determinando que cumprissem pena em estabelecimento separado em casos de crimes hediondos, homic\u00eddio doloso e les\u00e3o corporal seguida de morte.\r\n\u00c0 \u00e9poca, tendo em vista a urg\u00eancia da mat\u00e9ria, pedi \u00e0 Mesa o envio de requerimento ao Presidente do Senado, para solicitar celeridade na tramita\u00e7\u00e3o da PEC, que l\u00e1 recebeu o n\u00famero 115, de 2015.\r\nInfelizmente, ap\u00f3s 2 anos e meio, ainda aguardamos uma defini\u00e7\u00e3o. A proposta aprovada aqui passou a ser apreciada em conjunto com outras e, embora desde abril de 2016 tenha parecer favor\u00e1vel na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, n\u00e3o avan\u00e7ou para vota\u00e7\u00e3o.\r\nO voto apresentado pelo Relator, Senador Ricardo Ferra\u00e7o, prop\u00f5e um substitutivo, pelo qual a inimputabilidade penal de maiores de 16 anos e menores de 18 poder\u00e1 ser desconsiderada, nos termos a serem estabelecidos por lei complementar. Para isso, seriam necess\u00e1rios um pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico especializado em quest\u00f5es de inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia e uma senten\u00e7a judicial, e a quebra da regra constitucional s\u00f3 se aplicaria a crimes graves, como reincid\u00eancia de roubo qualificado, homic\u00eddio doloso, latroc\u00ednio, estupro, entre outros.\r\nMesmo que estabele\u00e7a uma s\u00e9rie de condi\u00e7\u00f5es, enquanto a reda\u00e7\u00e3o aprovada pela C\u00e2mara parecia mais objetiva, creio que devemos apoiar a aprova\u00e7\u00e3o desse substitutivo, pois \u00e9 o desejo de uma expressiva parcela da sociedade.\r\nNo in\u00edcio de janeiro de 2018, foi divulgada pesquisa Datafolha apontando que 84% dos brasileiros eram favor\u00e1veis \u00e0 mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o para reduzir a maioridade penal. Entre os que apoiavam essa redu\u00e7\u00e3o, crescera de 26% para 36% os que a defendiam apenas para crimes graves, como prev\u00ea o substitutivo.\r\nAssim, conclamo o Senado a atender o anseio da popula\u00e7\u00e3o, deliberando rapidamente sobre a PEC de redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. Como afirmei aqui em outra ocasi\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 justo que os brasileiros tenham que continuar convivendo com as consequ\u00eancias nefastas de uma norma inserida em nosso ordenamento jur\u00eddico em momento bem diferente, quando a viol\u00eancia e a criminalidade ainda n\u00e3o amea\u00e7avam de modo t\u00e3o evidente o nosso dia a dia.\r\nReduzir a maioridade penal pode ser uma medida dura, mas vir\u00e1 para o bem de todos.\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), IDADE M\u00cdNIMA, APOSENTADORIA, DIREITO DO TRABALHO, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, BENF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PENS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Urgente necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria para ajuste das contas p\u00fablicas do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, mudan\u00e7as estruturais se fazem necess\u00e1rias e urgentes para o Brasil. A principal delas \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia. Toda a vez que o assunto vem \u00e0 tona, diversos segmentos se posicionam imediatamente contra, porque analisam a quest\u00e3o de forma superficial. O primeiro pensamento \u00e9 sempre o de que novas medidas trar\u00e3o preju\u00edzo ao trabalhador, sem se ater no que \u00e9 mais relevante: garantir efetivamente o pagamento dos benef\u00edcios.\r\nO tema est\u00e1 novamente no centro do debate nacional, com o an\u00fancio do Governo de uma nova proposta que altera a idade m\u00ednima de aposentadoria e prev\u00ea um novo c\u00e1lculo do benef\u00edcio. O texto est\u00e1 chegando ao Congresso, mas \u00e9 claro que as novas regras continuar\u00e3o sendo discutidas \u00e0 exaust\u00e3o nos pr\u00f3ximos meses, primeiro pela C\u00e2mara, onde ser\u00e3o necess\u00e1rios 308 votos para aprov\u00e1-la, e depois pelo Senado, ambas \u00e0s Casas em dois turnos de vota\u00e7\u00f5es.\r\nOs principais pontos se concentram nas idades m\u00ednimas que ser\u00e3o propostas - de 65 anos para homens e 62 para mulheres - e nas regras de transi\u00e7\u00e3o. \u00c9 certo, tamb\u00e9m, que o Governo deve propor uma transi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para n\u00e3o prejudicar tanto quem est\u00e1 prestes a completar os 35 anos, no caso dos homens, e 30 anos, no caso das mulheres, exigidos atualmente para a aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 preciso que todos entendam que a aprova\u00e7\u00e3o da reforma \u00e9 necess\u00e1ria para ajustar as contas p\u00fablicas do Pa\u00eds e, consequentemente, colocar o Brasil de volta na rota do crescimento. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o da garantia dos direitos adquiridos por trabalhadores da iniciativa privada e servidores p\u00fablicos, fazendo a justi\u00e7a prevalecer com regras de transi\u00e7\u00e3o humanas e coerentes. Ou seja, n\u00f3s Parlamentares, temos o dever de estarmos atentos a esse paradoxo. E mais, precisamos focar na coer\u00eancia, porque se a meta \u00e9 uma economia de cerca de 1 trilh\u00e3o de reais na pr\u00f3xima d\u00e9cada, se a reduzirmos consideravelmente n\u00e3o atingiremos a expectativa maior de garantir os pagamentos de aposentadorias e pens\u00f5es no futuro.\r\nPara que se tenha uma ideia mais clara da situa\u00e7\u00e3o, o Brasil ocupa o 49\u00ba lugar num ranking que avaliou a sa\u00fade dos sistemas de previd\u00eancia social de 50 na\u00e7\u00f5es. O nosso pa\u00eds, portanto, \u00e9 o pen\u00faltimo colocado, perdendo somente para a Tail\u00e2ndia. O estudo foi feito pela empresa de seguros alem\u00e3 Allianz. O Brasil aparece, portanto, entre os que apresentam maiores riscos.\r\nO estudo levou em considera\u00e7\u00e3o a capacidade do sistema de garantir o pagamento das pens\u00f5es no futuro, tomando por base o envelhecimento crescente das popula\u00e7\u00f5es, com o consequente crescimento do n\u00famero de aposentados e a queda na contribui\u00e7\u00e3o pela redu\u00e7\u00e3o dos jovens trabalhando.\r\nA verdade \u00e9 que o sistema p\u00fablico de pens\u00f5es no Pa\u00eds se tornar\u00e1 insustent\u00e1vel, se n\u00e3o for promovida uma reforma. Al\u00e9m do valor do benef\u00edcio muito pr\u00f3ximo do recebido na ativa, de 85,9%, em m\u00e9dia, para 60,8% na m\u00e9dia mundial, h\u00e1 quest\u00f5es como op\u00e7\u00f5es de aposentadoria antecipada e o n\u00famero de idosos crescendo significativamente. \r\nN\u00e3o \u00e9 exagerada a insist\u00eancia do Governo em promover uma reforma da Previd\u00eancia. Ali\u00e1s, esse n\u00e3o \u00e9 um problema s\u00f3 do Brasil. Um estudo feito pelo F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial, em 2017, revela que os seis maiores sistemas de pens\u00e3o do mundo - Estados Unidos, Reino Unido, Jap\u00e3o, Holanda, Canad\u00e1 e Austr\u00e1lia - ter\u00e3o um d\u00e9ficit conjunto de 224 trilh\u00f5es de d\u00f3lares, em 2050, pondo em risco os rendimentos das gera\u00e7\u00f5es futuras e estabelecendo a maior crise de pens\u00f5es da hist\u00f3ria. Se forem somadas China e \u00cdndia, os dois pa\u00edses mais populosos do mundo, o d\u00e9ficit cresce para 400 trilh\u00f5es.\r\nO estudo considerou n\u00e3o apenas a previd\u00eancia p\u00fablica, mas todo o sistema previdenci\u00e1rio dos pa\u00edses, que inclui tamb\u00e9m contribui\u00e7\u00f5es individuais, obrigat\u00f3rias ou n\u00e3o, para sistemas de previd\u00eancia. No Brasil, a discuss\u00e3o se concentra apenas na parte fiscal e na previd\u00eancia p\u00fablica. Fica para o futuro abordar tamb\u00e9m esses sistemas complementares que incentivem cada trabalhador a guardar dinheiro para sua aposentadoria.\r\nO relat\u00f3rio ressalta que os governos e os l\u00edderes pol\u00edticos t\u00eam um papel central a desempenhar na reforma dos sistemas de pens\u00f5es, para garantir adapta\u00e7\u00e3o a uma nova realidade. Como disse Michael Drexler, Chefe de Sistemas Financeiros e de Infraestrutura do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial, o aumento previsto da longevidade e do envelhecimento resultante \u00e9 o equivalente financeiro da mudan\u00e7a clim\u00e1tica no meio ambiente: \"Temos de abord\u00e1-lo agora ou aceitar que suas consequ\u00eancias adversas assombrar\u00e3o futuras gera\u00e7\u00f5es, colocando uma press\u00e3o imposs\u00edvel sobre nossos filhos e netos.\" \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "INSTITUTO BRASILEIRO DE DEFESA DO CONSUMIDOR (IDEC), PESQUISA, RESULTADO.\r\nDIREITO DO CONSUMIDOR, DEFESA, VINICIUS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Divulga\u00e7\u00e3o da estat\u00edstica anual do Instituto Brasileiro de Defesa do Consumidor - IDEC. Atua\u00e7\u00e3o do Parlamentar em defesa dos consumidores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados,  ano passado, o Instituto Brasileiro de Defesa do Consumidor - Idec divulgou sua classifica\u00e7\u00e3o anual de atendimentos. A lista se baseia no n\u00famero de consultas realizadas pelos associados do Idec a respeito de diferentes assuntos.\r\nNo total, a ONG registrou 3.792 atendimentos ligados a problemas de consumo em 2017.\r\nPelo sexto ano consecutivo, os planos de sa\u00fade foram os campe\u00f5es de reclama\u00e7\u00f5es. Quase um quarto das demandas recebidas tinham por alvo o setor de sa\u00fade suplementar, e a principal queixa foram os reajustes abusivos.\r\nA segunda categoria com maior n\u00famero de demandas foi a de problemas com produtos. Os associados do Idec se queixaram de produtos com defeito, de ofertas descumpridas e de informa\u00e7\u00f5es inadequadas.\r\nEm seguida, vieram os problemas com bancos e financeiras, que respondem por um sexto das d\u00favidas e reclama\u00e7\u00f5es. O quarto lugar ficou com as empresas de telecomunica\u00e7\u00f5es, e o quinto, com as companhias de \u00e1gua, energia e g\u00e1s.\r\nO Idec \u00e9 uma das mais importantes ONGs ligadas \u00e0 defesa do consumidor em todo o Brasil. Sua lista abrange apenas as demandas de seus pr\u00f3prios associados, mas n\u00e3o deixa de ser importante, por revelar os setores que causam problemas at\u00e9 mesmo aos consumidores mais engajados e informados.\r\nSe nem os mais zelosos de seus direitos conseguem escapar dos problemas com certas empresas, que dir\u00e1 os menos informados e mais vulner\u00e1veis. \u00c9 por isso que \u00e9 t\u00e3o importante a a\u00e7\u00e3o do Estado para promover a justi\u00e7a nas rela\u00e7\u00f5es de consumo. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que meu mandato se tem dedicado a ampliar a prote\u00e7\u00e3o ao consumidor.\r\nOutras estat\u00edsticas confirmam a percep\u00e7\u00e3o de que h\u00e1 setores em que os abusos s\u00e3o reiterados. O Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es de Defesa do Consumidor - Sindec, por exemplo, agrega dados sobre demandas dirigidas aos PROCONs de todo o Pa\u00eds. Telefonia celular (14%), telefonia fixa (8,5%), cart\u00e3o de cr\u00e9dito (7,4%) e banco comercial (6,4%) s\u00e3o os assuntos mais demandados, confirmando, portanto, as dificuldades enfrentadas pelos clientes de servi\u00e7os financeiros e de telecomunica\u00e7\u00f5es.\r\nComo se v\u00ea, n\u00e3o importa qual o banco de dados consultado, certas queixas sempre aparecem entre as mais frequentes. As leis de prote\u00e7\u00e3o ao consumidor avan\u00e7aram, mas ainda h\u00e1 lacunas que abrem espa\u00e7o para o abuso. Cabe a n\u00f3s, legisladores, corrigir essa situa\u00e7\u00e3o. Tenho-me dedicado a isso.\r\nNa legislatura passada, n\u00e3o descurei dos projetos ligados \u00e0 defesa do consumidor, mesmo tendo de dedicar aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e0s importantes quest\u00f5es da seguran\u00e7a p\u00fablica, como Relator da Comiss\u00e3o Especial sobre Unifica\u00e7\u00e3o das Pol\u00edcias Civil e Militar; e da economia, como Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os - CDEICS.\r\nAli\u00e1s, participar ao mesmo tempo da CDEICS, como titular, e da Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor - CDC, como suplente, me deu a preciosa oportunidade de lidar, ao mesmo tempo, com interesses de produtores e consumidores. \u00c9 uma experi\u00eancia enriquecedora, pois \u00e9 preciso, sem d\u00favida, lutar pela retomada do crescimento do nosso Pa\u00eds; mas tamb\u00e9m \u00e9 preciso exigir das empresas que busquem o lucro pela qualidade de seus produtos e servi\u00e7os, e nunca pela explora\u00e7\u00e3o dos consumidores.\r\nSomente atendendo a esses dois imperativos \u00e9 que teremos crescimento sustent\u00e1vel. Esse \u00e9 um dos focos de meu trabalho no Parlamento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VENEZUELA, CRISE ECON\u00d4MICA, CRISE FINANCEIRA, CRISE POL\u00cdTICA, DESABASTECIMENTO, ALIMENTO, ASSIST\u00caNCIA HUMANIT\u00c1RIA INTERNACIONAL. \r\nPARTIDO POL\u00cdTICO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, RESPONSABILIDADE, CRISE, VENEZUELA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLIA, APOIO, NICOL\u00c1S MADURO, PRESIDNETE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Gravidade da crise pol\u00edtica e social da Venezuela. Contribui\u00e7\u00e3o dos Governos Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff para a elei\u00e7\u00e3o do Presidente Nicol\u00e1s Maduro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, a Venezuela, que passa pelo pior momento da sua hist\u00f3ria, \u00e9 assunto no mundo inteiro. \u00cdndices econ\u00f4micos baix\u00edssimos, instabilidade pol\u00edtica e viol\u00eancia s\u00e3o alguns dos componentes desse cen\u00e1rio dram\u00e1tico, que culmina com o sofrimento da popula\u00e7\u00e3o diante da grave crise de abastecimento.\r\n\u00c9 mais que doloroso ver uma crian\u00e7a morrer de fome. \u00c9 inconceb\u00edvel, principalmente se isso acontece em um pa\u00eds que tem as maiores reservas de petr\u00f3leo do mundo e se proclama socialista. Nesse quadro desolador, muitos morrem por desnutri\u00e7\u00e3o, outros em decorr\u00eancia dos embates entre os pr\u00f3-governistas e seus opositores.\r\nPara complicar ainda mais, o presidente da Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, ordenou o fechamento da fronteira de seu pa\u00eds com o Brasil. O objetivo seria evitar a entrada de doa\u00e7\u00f5es que ele considera uma interven\u00e7\u00e3o por parte de pa\u00edses que apoiam a oposi\u00e7\u00e3o venezuelana.\r\nPor outro lado, o L\u00edder da Assembleia Nacional Venezuelana, Juan Guaid\u00f3, que se autoproclamou presidente do pa\u00eds no fim de janeiro, pede que a ajuda humanit\u00e1ria entre,  para atender as necessidades da popula\u00e7\u00e3o. Mas a chegada de donativos \u00e0 Venezuela foi motivo de tens\u00e3o na fronteira com o Brasil. \r\nA situa\u00e7\u00e3o preocupa as autoridades brasileiras. O Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Hamilton Mour\u00e3o, viajou para Bogot\u00e1, na Col\u00f4mbia, para representar o Brasil na reuni\u00e3o do Grupo de Lima, formado por 14 na\u00e7\u00f5es das Am\u00e9ricas, dos quais apenas o M\u00e9xico n\u00e3o reconhece o l\u00edder opositor Juan Guaid\u00f3 como presidente interino da Venezuela. A pauta foram os desdobramentos da crise. \r\nToda essa quest\u00e3o no pa\u00eds vizinho nos leva a muitas reflex\u00f5es. Uma delas \u00e9 a impossibilidade de eximir a Esquerda brasileira da responsabilidade no processo de destrui\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds que parecia ter um futuro promissor ao explorar o seu petr\u00f3leo nativo. Talvez seja este o porqu\u00ea do sil\u00eancio dessa mesma Esquerda diante de \u00f3bitos por falta de comida no pa\u00eds ao lado.\r\nVale lembrar que Lula, que apoiou as campanhas de Hugo Ch\u00e1vez e Nicol\u00e1s Maduro, chegou a afirmar que na Venezuela havia \"democracia em excesso\". Que democracia \u00e9 essa em que para n\u00e3o morrer de fome, os venezuelanos mais pobres est\u00e3o comendo uma esp\u00e9cie de salsicha para c\u00e3es, feita com restos de carne e gordura sem controle sanit\u00e1rio, ou ra\u00e7\u00e3o para galinhas que serve como substituto do arroz? N\u00e3o, o que sobra na Venezuela n\u00e3o \u00e9 a democracia; s\u00e3o o pranto e o desespero dos que n\u00e3o conseguem alimentos para seus filhos.\r\nA verdade \u00e9 que agora os petistas fazem de conta que n\u00e3o recomendaram aos habitantes do pa\u00eds vizinho que votassem no homem que est\u00e1 jogando a Venezuela na mis\u00e9ria e no atraso. Ali\u00e1s, Lula vem criando uma forma de se proteger que foge a qualquer conceito de seriedade. Numa entrevista concedida no ano passado \u00e0 AFP (Ag\u00eancia France-Presse), ele disse que n\u00e3o estava acompanhando de perto a situa\u00e7\u00e3o venezuelana e que n\u00e3o havia conversado recentemente com o ditador Nicol\u00e1s Maduro, mas disse que em 2013, quando o mandat\u00e1rio venezuelano assumiu o poder, lhe enviou uma carta dizendo que \"achava prudente ele trabalhar para harmonizar o pa\u00eds\".\r\nNa mesma entrevista, o petista afirmou: \"Maduro tem que ter em conta que \u00e9 preciso pensar na economia com muito carinho, porque o pa\u00eds precisa de abastecimento, precisa gerar muito emprego, precisa se industrializar, n\u00e3o podendo permitir que ocorra o equ\u00edvoco de fechar a Venezuela\".\r\nDiz o ditado: \"quem n\u00e3o te conhece que te compre\". Foi Lula um dos maiores respons\u00e1veis pela ascens\u00e3o de Nicol\u00e1s Maduro ao poder. Em 2013, ele entrou na campanha pol\u00edtica na Venezuela e gravou uma mensagem de 2 minutos, conclamando: \"Maduro presidente \u00e9 a Venezuela que Ch\u00e1vez sonhou\". S\u00f3 que o pa\u00eds que Ch\u00e1vez sonhou e que Maduro, apoiado por Lula, construiu \u00e9 a Venezuela da mis\u00e9ria, da fome, da humilha\u00e7\u00e3o de seus cidad\u00e3os.\r\nAl\u00e9m de dar dinheiro para as campanhas de Ch\u00e1vez e Maduro, o Governo brasileiro sob o PT de Lula e de Dilma Rousseff ajudou financeiramente as gest\u00f5es dos dois ditadores, com recursos do povo brasileiro.\r\n\u00c9 triste concluir, mas a trag\u00e9dia venezuelana foi constru\u00edda com ajuda de Lula, de Dilma e do PT. Enquanto isso, o futuro do pa\u00eds vizinho segue indefinido, com tantos interesses e for\u00e7as internacionais envolvidos. Dif\u00edcil \u00e9 ter que pedir tempo, paci\u00eancia a um povo sofrido, massacrado, cujo governo lhe tira at\u00e9 o direito de ter esperan\u00e7a.\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDC 824/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, EDUCA\u00c7\u00c3O, BELARUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 824-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da  Rep\u00fablica de Belarus de Coopera\u00e7\u00e3o Educacional, assinado em S\u00e3o Paulo, em 13 de agosto de 2015.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse PDC 824/17, n\u00f3s estivemos com o Embaixador de Belarus, o Sr. Aleksandr Tserkovski, exatamente no dia 10 de janeiro, quando ele falou a respeito desse acordo como Presidente do Grupo de Amizade Parlamentar Belarus-Brasil. N\u00f3s nos dispusemos a, nesta Casa, na reuni\u00e3o de L\u00edderes, colocar na pauta de vota\u00e7\u00e3o este PDC de grande import\u00e2ncia, que diz respeito \u00e0 integra\u00e7\u00e3o entre os povos, principalmente na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o.\r\nPedimos aos Parlamentares que se mobilizassem para que a pauta fosse aprovada sem se considerar a quest\u00e3o pol\u00edtica, mas sim o m\u00e9rito dessa quest\u00e3o.\r\nPor isso, agrade\u00e7o a todos os Parlamentares que, em comum acordo, apoiaram essa decis\u00e3o. N\u00f3s vamos votar e aprovar esse acordo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CLAYTON DA SILVA BEZERRA, DIRETOR, COMBATE, VIOLA\u00c7\u00c3O, DIREITOS, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, pela nomea\u00e7\u00e3o do Sr. Clayton da Silva Bezerra para o cargo de Diretor de Enfrentamento de Viola\u00e7\u00f5es aos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Hildo Rocha.\r\nGostaria de parabenizar a Ministra Damares pela nomea\u00e7\u00e3o do Dr. Clayton da Silva Bezerra para o cargo de Diretor de Enfrentamento de Viola\u00e7\u00f5es aos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente, da Secretaria Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente, do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos.\r\nO Dr. Clayton, h\u00e1 muitos anos na Pol\u00edcia Federal, tem trabalhado contra a pedofilia e feito um grande trabalho, tanto \u00e9 que foi nomeado para exercer a dire\u00e7\u00e3o deste trabalho muito prof\u00edcuo para nossa sociedade.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Ministra pela indica\u00e7\u00e3o do Dr. Clayton!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, POL\u00cdTICA NACIONAL DE TURISMO, DEFESA, RETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ORDEM DO DIA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Defesa de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas nacionais de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nQuero deixar bem claro aqui, como defensor do consumidor que sou h\u00e1 anos nesta Casa, que o projeto que vai ser apreciado hoje, de n\u00ba 2.724, de 2015, versa sobre v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es, dentre elas a da Pol\u00edtica Nacional de Turismo. Temos que ficar muito atentos a isso. \r\nEu oriento os Parlamentares que n\u00e3o conhecem essa mat\u00e9ria que pe\u00e7am a retirada do projeto de pauta, para que ele seja melhor discutido, porque altera tamb\u00e9m o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica. Prestem muita aten\u00e7\u00e3o naquilo que est\u00e1 sendo colocado em vota\u00e7\u00e3o. Altera-se ali tamb\u00e9m a Lei n\u00ba 13.146, de 2015, que trata das pessoas que t\u00eam necessidades especiais. \r\nEnt\u00e3o, por favor, prestem bem aten\u00e7\u00e3o e n\u00e3o votem o Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00b0 2.724-A, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou conversando com o L\u00edder Jhonatan de Jesus aqui.\r\nO PRB vai ser liberado de votar esse requerimento; por\u00e9m, o meu posicionamento, como quem defende o consumidor, \u00e9 votar \"sim\" a essa retirada de pauta, porque n\u00e3o sabemos se o texto que vai ser colocado para vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o que n\u00f3s no ano passado fizemos, ou se vai ser essa subemenda substitutiva global que ningu\u00e9m sabe o que \u00e9.\r\nN\u00e3o se h\u00e1 de conceber que as pessoas v\u00e3o votar algo e querer discutir aqui assunto que muda o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica.\r\nV.Exas. querem que um evento como o que aconteceu com o avi\u00e3o que derrubou toda equipe da Chapecoense aconte\u00e7a aqui no nosso Pa\u00eds? Ent\u00e3o V.Exas. t\u00eam que ter consci\u00eancia.\r\nOutra coisa, fala-se a respeito da defesa do consumidor. O consumidor est\u00e1 sendo prejudicado.\r\nVotem \"sim\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00b0 2.724-A, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, ap\u00f3s conversarmos com o Relator, o Deputado Paulo Azi, S.Exa. disse que vai acatar as sugest\u00f5es que n\u00f3s apresentamos aqui.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s mudamos a orienta\u00e7\u00e3o do PRB. Vamos liberar a bancada para \"n\u00e3o\", com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 retirada de pauta, em fun\u00e7\u00e3o do acordo feito juntamente com o Relator.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00b0 2.724-A, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ap\u00f3s conversarmos aqui com o Relator, o Deputado Paulo Azi, n\u00f3s estamos observando que alguns colegas t\u00eam falado apenas sobre quest\u00f5es econ\u00f4micas, desenvolvimento econ\u00f4mico, abertura de mercado, o que \u00e9 important\u00edssimo para o desenvolvimento econ\u00f4mico e social do nosso Pa\u00eds, mas esse projeto vai muito mais al\u00e9m do que isso.\r\nTendo apresentado ao Deputado Paulo Azi a observ\u00e2ncia que o PRB fez, no tocante \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor - e as nossas sugest\u00f5es foram acatadas pelo Relator -, o PRB vai encaminhar pela retirada de pauta e \"n\u00e3o\" a esse requerimento, fruto do acordo com o Relator Paulo Azi.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, COMBATE, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do conjunto de medidas anticrime apresentadas pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o suporta mais ouvir falar do caos na seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Pa\u00eds, chorar com as trag\u00e9dias e se dar conta de que nada \u00e9 feito para melhorar essa situa\u00e7\u00e3o. A verdade \u00e9 que essa \u00e1rea vem sendo negligenciada ao longo dos anos. Nenhuma pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica de \u00e2mbito nacional foi implantada. Tivemos alguns planos nacionais de direitos humanos e a\u00e7\u00f5es pontuais de recomposi\u00e7\u00e3o da ordem, com utiliza\u00e7\u00e3o, na maioria das vezes midi\u00e1tica, das For\u00e7as Armadas ou da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a, mas nada de combate estrutural ao crime.\r\nComo se n\u00e3o bastasse, o Brasil tem \u00edndices de elucida\u00e7\u00e3o criminal muito baixos. S\u00e3o menos de 10% dos crimes letais. Com crimes n\u00e3o esclarecidos, bandidos n\u00e3o s\u00e3o identificados e, consequentemente, continuam em liberdade. Paralelamente, gra\u00e7as ao desarmamento, o delinquente tamb\u00e9m n\u00e3o teme sua v\u00edtima, porque ela se encontra convenientemente desarmada.\r\nDispomos, infelizmente, de um cen\u00e1rio prop\u00edcio ao crescimento da viol\u00eancia. O fracasso de Governos anteriores n\u00e3o pode persistir. \u00c9 hora de tirar li\u00e7\u00f5es desse fracasso, para que possamos reverter um de nossos problemas mais cruciais. \u00c9 por isso que acreditamos no pacote anticrime j\u00e1 divulgado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro.\r\nA proposta promove altera\u00e7\u00f5es em 14 leis, que v\u00e3o desde o C\u00f3digo Penal e o C\u00f3digo Processual Penal at\u00e9 legisla\u00e7\u00f5es pouco conhecidas, como a Lei n\u00ba 12.037, de 2009, que trata da identifica\u00e7\u00e3o de criminosos pelo Estado, e a Lei n\u00ba 13.608, de 2018, que regula o recebimento de den\u00fancias e o oferecimento de recompensas.\r\nAs mudan\u00e7as foram organizadas em 19 objetivos, que visam atacar 3 quest\u00f5es centrais: a corrup\u00e7\u00e3o, o crime organizado e os crimes violentos, problemas que, com toda a certeza, est\u00e3o interligados. \r\nO pacote de seguran\u00e7a p\u00fablica que o Ministro Sergio Moro apresentou tamb\u00e9m prop\u00f5e mais rigor no cumprimento das penas, objetivo de todos os brasileiros. Para isso ser\u00e1 necess\u00e1rio mudar o art. 33, \u00a7 5\u00ba, do C\u00f3digo Penal, que atualmente n\u00e3o impede que reincidentes comecem a cumprir pena em regime aberto ou semiaberto. A nova lei pretende que todos os condenados reincidentes ou com ind\u00edcios de \"conduta criminal habitual, reiterada ou profissional\" j\u00e1 comecem a cumprir pena em regime fechado, a n\u00e3o ser que os crimes anteriores sejam \"insignificantes\" ou \"de reduzido potencial ofensivo\".\r\nEssa \u00e9 uma das muitas medidas contidas no pacote anticrime, que merece nosso total apoio, j\u00e1 que retira est\u00edmulos para viol\u00eancia, pela certeza da puni\u00e7\u00e3o. Toda cr\u00edtica, no sentido de inviabilizar o projeto do Ministro Sergio Moro n\u00e3o passa de roupagem nova para discursos antigos, os mesmos que permitiram a explos\u00e3o da viol\u00eancia para o n\u00edvel em que se encontra.\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, AN\u00c1LISE, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, TURISMO, CONSUMIDOR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Necessidade de aperfei\u00e7oamento da proposta de participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro nas empresas a\u00e9reas nacionais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.724-A, de 2015, a respeito da eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o da capital estrangeiro em empresas a\u00e9reas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/PRB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ouvimos alguns falarem sobre abertura de mercado, o que \u00e9 muito importante para o Brasil. Vimos alguns fazer oposi\u00e7\u00e3o, porque fazem parte de um governo de esquerda, mas n\u00e3o param para analisar que este projeto tem v\u00e1rios pontos que precisam ser observados de forma distinta.\r\nDesenvolvimento econ\u00f4mico e social \u00e9 uma coisa; preju\u00edzo para o consumidor, para a popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 outra coisa, completamente diferente, que n\u00e3o est\u00e1 sendo observada aqui.\r\nN\u00f3s levantamos esta quest\u00e3o porque militamos nesta \u00e1rea h\u00e1 muitos anos nesta Casa. Todo o nosso enfoque, como eu disse \u00e0 nossa Lideran\u00e7a, diz respeito ao que est\u00e1 sendo apresentado, ou seja, \u00e0 altera\u00e7\u00e3o neste projeto. \r\nEu conversei com o Deputado Paulo Azi, que prontamente percebeu nosso posicionamento veemente h\u00e1 pouco, contr\u00e1rio ao que estava colocado. Por me conhecer, S.Exa. nos chamou, e n\u00f3s acordamos um texto para ser contemplado. De fato, acordamos. Mas isso n\u00e3o me impede de neste momento chamar a aten\u00e7\u00e3o dos colegas, no bom termo da palavra, para o fato de que v\u00e1rios pontos est\u00e3o sendo abordados, mas est\u00e3o esquecendo o principal: a seguran\u00e7a da nossa avia\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se trata de desenvolvimento econ\u00f4mico, mas da seguran\u00e7a da nossa avia\u00e7\u00e3o, da seguran\u00e7a jur\u00eddica, no que diz respeito aos usu\u00e1rios do sistema a\u00e9reo. H\u00e1 tamb\u00e9m a quest\u00e3o que trata do turismo. \r\nOuvimos o Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Turismo. O turismo \u00e9 important\u00edssimo? Sim, \u00e9 claro que \u00e9. Mas n\u00e3o podemos deixar de observar que as empresas de turismo t\u00eam a responsabilidade objetiva e solid\u00e1ria para com todos os atores desta \u00e1rea no que diz respeito aos problemas causados ao consumidor.\r\nEnt\u00e3o, amigos, observem que, ao votarmos este projeto, n\u00e3o estamos falando apenas da abertura de mercado para a entrada de capital estrangeiro para fomentar a economia do nosso Pa\u00eds, o que \u00e9 salutar e muito importante. Portanto, precisamos nos debru\u00e7ar e observar o que est\u00e1 sendo mexido aqui em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Direitos Autorais e \u00e0 lei que trata da pol\u00edtica nacional de turismo.\r\nV.Exas. sabem o que \u00e9 di\u00e1ria de hospedagem? A di\u00e1ria de hospedagem compreende o per\u00edodo de entrada e sa\u00edda: 24 horas. N\u00e3o est\u00e1 sendo observado isso. Hoje em dia, nos hot\u00e9is em que ficamos, n\u00f3s chegamos \u00e0s 15 horas e temos que sair \u00e0s 11 horas. Se voc\u00ea diz que precisa ficar um pouquinho mais, quando deixam, cobram de voc\u00ea. Onde est\u00e1 a di\u00e1ria? Di\u00e1ria compreende o per\u00edodo de 24 horas entre a chegada e a sa\u00edda. Estes s\u00e3o pontos que t\u00eam que ser observados.\r\nAcredito na palavra do meu amigo e colega Paulo Azi e espero sinceramente que S.Exa. vai acatar algumas sugest\u00f5es que fizemos neste relat\u00f3rio.\r\nFinalizando, n\u00e3o podemos deixar de falar na Lei n\u00ba 13.146, fazendo tamb\u00e9m altera\u00e7\u00f5es. No caso de pessoas com defici\u00eancia, diminuir de 10% para 5% a reserva destinada \u00e0s pessoas deficientes n\u00e3o procede.\r\nAlguns podem dizer: \"At\u00e9 parece que isso vai fazer muita diferen\u00e7a no desenvolvimento econ\u00f4mico!\" Mas certamente, meus amigos, far\u00e1 muita diferen\u00e7a para quem tem defici\u00eancia e usa do hotel, do turismo e da avia\u00e7\u00e3o como meios, para terem sua dignidade assegurada.\r\nPortanto, quando votarmos, votemos com consci\u00eancia. N\u00e3o se trata somente de desenvolvimento econ\u00f4mico. Trata-se tamb\u00e9m da dignidade da pessoa humana.\r\nO PRB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 2724/2015 , PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Raz\u00f5es da retirada de requerimentos de destaques do PRB. Registro de voto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Alessandro Molon, d\u00ea-me s\u00f3 um segundinho, por gentileza.\r\nPresidente F\u00e1bio Faria, n\u00f3s do PRB pedimos que se retirasse o destaque, porque eu falei pessoalmente com o Presidente da ANAC, Jos\u00e9 Ricardo Botelho, sobre os dois pontos em quest\u00e3o que colocamos. O Presidente me esclareceu o posicionamento, e n\u00f3s do PRB decidimos retirar os destaques que apont\u00e1vamos como sendo prejudiciais. Ele nos assegurou que as preocupa\u00e7\u00f5es dele como Presidente e algu\u00e9m que, durante muito tempo, defendeu o consumidor, tamb\u00e9m t\u00eam essa \u00f3tica de defesa do consumidor.\r\nQueria agora, finalizando, dizer que, nas vota\u00e7\u00f5es anteriores, eu votei conforme a orienta\u00e7\u00e3o do partido.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nDeputado Alessandro Molon, obrigado pela gentileza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Corre\u00e7\u00e3o de distor\u00e7\u00f5es e injusti\u00e7as na proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria, em especial no tocante \u00e0 exclus\u00e3o das guardas municipais do regime especial de aposentadoria.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, \u00e9 grande a expectativa de todos os brasileiros em torno da reforma da Previd\u00eancia. A previs\u00e3o \u00e9 que a vota\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC aconte\u00e7a na primeira semana de abril, mas isto se o texto que trata da aposentadoria dos militares for entregue a esta Casa, nos pr\u00f3ximos dias. Depois de ser analisado pela CCJC, o projeto ainda ser\u00e1 encaminhado a uma comiss\u00e3o especial, que debater\u00e1 o conte\u00fado, antes de ser votado no Plen\u00e1rio.\r\nEnquanto isso, Parlamentares comprometidos com a razoabilidade analisam as propostas, de forma a impedir excessos ou desproporcionalidades.  Consideramos a reforma necess\u00e1ria, sob o risco de fal\u00eancia da Previd\u00eancia, mas n\u00e3o podemos fechar os olhos e aprovar todos os pontos, sem uma discuss\u00e3o pr\u00e9via, sem tomar ci\u00eancia do quanto as medidas afetar\u00e3o o trabalhador.\r\nN\u00e3o concordamos, por exemplo, que a reforma venha a punir os mais jovens e mais pobres, ou que as desigualdades sociais n\u00e3o tenham sido levadas em conta, na prepara\u00e7\u00e3o do texto. Observamos que os brasileiros pobres geralmente come\u00e7am a trabalhar mais cedo e, com a reforma da Previd\u00eancia <https://economia.uol.com.br/temas/reforma-da-previdencia/>, ter\u00e3o de contribuir muito mais anos ao INSS do que o m\u00ednimo necess\u00e1rio para ter o direito de se aposentar. O tempo de contribui\u00e7\u00e3o exigido pela reforma \u00e9 de 40 anos para se ter o direito a 100% de aposentadoria, e a idade m\u00ednima \u00e9 de 62 anos para mulheres e 65 anos para homens.\r\nAnalisemos, ent\u00e3o. Uma pessoa de menor poder aquisitivo que come\u00e7ar a trabalhar aos 14 anos como jovem aprendiz ter\u00e1 de contribuir 48 anos, sendo mulher, ou 51 anos, sendo homem, para atingir a idade m\u00ednima de aposentadoria.  J\u00e1 algu\u00e9m de classe m\u00e9dia que comece a vida profissional aos 25 anos ter\u00e1 de trabalhar menos: 37 anos, sendo mulher, ou 40 anos, sendo homem, para atingir a idade m\u00ednima. Assim, os pobres podem ter de contribuir por at\u00e9 11 anos ou quase 30% a mais que a classe m\u00e9dia.\r\nOutro ponto que merece aten\u00e7\u00e3o especial \u00e9 a n\u00e3o inclus\u00e3o das Guardas Municipais Metropolitanas nas regras de aposentadoria especial dos policiais. A reforma da Previd\u00eancia <https://www.gazetaonline.com.br/tema/previd%C3%AAncia> proposta pelo Governo Bolsonaro <https://www.gazetaonline.com.br/tema/jair_bolsonaro> prev\u00ea que policiais civis, federais e agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos, tanto homens como mulheres, aposentem-se com 55 anos de idade. Os agentes e policiais masculinos precisar\u00e3o ter 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o, contra 25 anos para as mulheres.\r\nN\u00e3o se trata de defender por defender a inclus\u00e3o dos guardas municipais na aposentadoria especial dos policiais, mas de analisar todo um trabalho voltado para a seguran\u00e7a p\u00fablica. Em 2018, por exemplo, a Guarda Municipal de S\u00e3o Paulo registrou 41 mil ocorr\u00eancias, n\u00e3o sendo contabilizadas as de ordem social, incluindo a Cracol\u00e2ndia, que, al\u00e9m de ser um trabalho de alto risco \u00e0 integridade f\u00edsica, tamb\u00e9m \u00e9 um local com grau elevado de insalubridade, a que os policiais da GCM est\u00e3o expostos cotidianamente. Em Curitiba, foram 24 mil atendimentos, no ano passado.\r\nPodemos concluir que n\u00e3o h\u00e1 motivos f\u00e1ticos para excluir as Guardas Municipais das regras da aposentadoria especial, pois n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a na atua\u00e7\u00e3o contra a criminalidade feita por um guarda municipal ou qualquer outro agente de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEstamos, portanto, comprometidos a corrigir distor\u00e7\u00f5es ou injusti\u00e7as impostas a quem quer que seja. Todos n\u00f3s sabemos que a reforma da Previd\u00eancia vai exigir sacrif\u00edcios, mas as novas regras n\u00e3o podem ser injustas, muito menos desumanas. \r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DOS DIREITOS DO CONSUMIDOR, HOMENAGEM, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, INSTITUTO DE DEFESA DO CONSUMIDOR (PROCON), COM\u00c9RCIO ELETR\u00d4NICO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial dos Direitos do Consumidor. Relev\u00e2ncia do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, na sexta-feira passada, 15 de mar\u00e7o, foi celebrado o Dia Mundial dos Direitos do Consumidor. A data foi criada para proteger todos n\u00f3s e para lembrar empresas e lojas do compromisso de respeitar todas as leis que protegem os cidad\u00e3os. Sendo advogado especializado nessa \u00e1rea e integrando sempre a Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor desta Casa, n\u00e3o poderia deixar a data passar em branco, afinal ainda h\u00e1 muito por fazer, mas tamb\u00e9m h\u00e1 muito a comemorar.\r\nO Dia Mundial dos Direitos do Consumidor foi institu\u00eddo pela primeira vez no ano de 1962 pelo ent\u00e3o Presidente dos Estados Unidos John Kennedy como forma de dar prote\u00e7\u00e3o aos interesses dos consumidores americanos. O Presidente ofereceu quatro direitos fundamentais aos consumidores: os direitos \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0 escolha e a serem ouvidos.\r\nDepois de 23 anos da a\u00e7\u00e3o de Kennedy, em 1985, a Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU adotou o dia 15 de mar\u00e7o como Dia Mundial dos Direitos do Consumidor, tendo como base as diretrizes das Na\u00e7\u00f5es Unidas, dando legitimidade e reconhecimento internacional \u00e0 data criada por Kennedy.\r\nNo Brasil, os direitos do consumidor est\u00e3o protegidos atrav\u00e9s da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, que entrou em vigor apenas em 11 de mar\u00e7o do ano seguinte. O nosso C\u00f3digo de Defesa do Consumidor acaba de completar, portanto, 28 anos de vig\u00eancia. Nesse per\u00edodo, destaque para o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico. \r\nNo campo do direito do consumidor de produtos pela Internet, houve grandes avan\u00e7os na regula\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre empresas e consumidores, seja do ponto de vista positivo, seja do ponto de vista jurisprudencial. \r\n\u00c9 ineg\u00e1vel que a atua\u00e7\u00e3o dos PROCONs e as decis\u00f5es do Poder Judici\u00e1rio v\u00eam contribuindo positivamente no desenvolvimento dos neg\u00f3cios pela internet, tanto do ponto de vista do consumidor como do ponto de vista das empresas. O crescimento desse tipo de com\u00e9rcio varejista, a melhora dos servi\u00e7os dos lojistas digitais e o aumento de informa\u00e7\u00f5es detidas pelos consumidores s\u00e3o reflexos bastante animadores.\r\nAinda que haja lacunas na prote\u00e7\u00e3o do consumidor, sem sombra de d\u00favidas, o C\u00f3digo tem sido respons\u00e1vel por maior justi\u00e7a e equil\u00edbrio ao contrato de consumo. Diante de desafios constantes, ele se faz presente e respeitado. E continuar\u00e1 sendo, porque a grande miss\u00e3o de defensores desse direito como eu \u00e9 n\u00e3o permitir que a lei ceda diante de interesses econ\u00f4micos. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SANEAMENTO, DIA MUNDIAL DA \u00c1GUA, HOMENAGEM.\r\nSANEAMENTO B\u00c1SICO, INVESTIMENTO, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia Mundial da \u00c1gua sob o tema Saneamento, \u00c1gua e Direitos Humanos.. Escassez de \u00e1gua pot\u00e1vel no contexto mundial. Necessidade de amplia\u00e7\u00e3o dos investimentos no setor de saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em 22 de mar\u00e7o o mundo celebra, desde 1993, o Dia Mundial da \u00c1gua, por recomenda\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas. Este ano, o tema escolhido para nortear as reflex\u00f5es e os debates realizados nesta data \u00e9 Saneamento, \u00c1gua e Direitos Humanos.\r\nNingu\u00e9m ignora o quanto \u00e9 fundamental para a seguran\u00e7a e a qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es o acesso \u00e0 \u00e1gua tratada e ao saneamento b\u00e1sico. Pa\u00edses do mundo inteiro, contudo, apresentam agudo d\u00e9ficit neste setor. Segundo relat\u00f3rio da ONU divulgado no F\u00f3rum Mundial da \u00c1gua, no ano passado, 40% das pessoas em todo o mundo est\u00e3o sendo afetadas pela escassez de \u00e1gua.\r\nPara atingir o 6\u00ba Objetivo de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS), que prev\u00ea assegurar \u00e1gua e saneamento para todos, at\u00e9 2030, o mundo precisa duplicar os investimentos em infraestrutura no setor nos pr\u00f3ximos 5 anos, em um montante anual de ao menos 600 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. Caso isso n\u00e3o aconte\u00e7a, at\u00e9 2030 cerca de 700 milh\u00f5es de pessoas poder\u00e3o ser for\u00e7adas a migrar em busca de \u00e1gua, agravando a quest\u00e3o migrat\u00f3ria, que j\u00e1 causa seri\u00edssimos problemas geopol\u00edticos.\r\nSegundo um especialista da ONU, n\u00e3o h\u00e1 um \u00fanico pa\u00eds do mundo onde houve investimento apropriado e suficiente no setor nas \u00faltimas 4 d\u00e9cadas. Para que tal quadro seja revertido, \u00e9 necess\u00e1rio tornar a oferta de \u00e1gua tratada e o saneamento b\u00e1sico atraentes o bastante para receber investimentos, inova\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de tecnologia.\r\nNo Brasil, este \u00e9 um dos maiores desafios para os governantes. Embora estejamos entre as principais economias do mundo, nossas agudas desigualdades sociais fazem com que 17% dos brasileiros n\u00e3o tenham acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel e 49% n\u00e3o tenham sequer coleta de esgoto. \r\nO resultado deste quadro \u00e9 devastador para a sa\u00fade e o bem-estar de quase metade da popula\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de provocar graves danos ao meio ambiente. Em 2015, houve cerca de 407 mil interna\u00e7\u00f5es por diarreia causada pela falta de saneamento, e mais da metade delas foram de crian\u00e7as de 0 a 5 anos de idade. \r\nSegundo a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Empresas Estaduais de Saneamento, seria preciso investirmos de 20 bilh\u00f5es de reais anualmente para a universaliza\u00e7\u00e3o do saneamento at\u00e9 2033. Mas este valor nunca ultrapassou a casa dos 12 bilh\u00f5es de reais. Se tal patamar for mantido, s\u00f3 em 2054 o Pa\u00eds estar\u00e1 apto a assegurar saneamento b\u00e1sico e \u00e1gua tratada a toda a sua popula\u00e7\u00e3o.\r\nNa busca por solu\u00e7\u00f5es para o problema, o Governo Michel Temer editou, nos \u00faltimos dias do ano passado, uma medida provis\u00f3ria que promove ampla reformula\u00e7\u00e3o no setor. \u00c9 a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, ainda em an\u00e1lise pelo Congresso Nacional. \r\nUmas das principais altera\u00e7\u00f5es promovidas pela MP \u00e9 ampliar o controle da Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas (ANA), que hoje se restringe a atividades de gerenciamento dos recursos h\u00eddricos. Se aprovada como est\u00e1, a proposta atribuir\u00e1 \u00e0 ANA o papel de reguladora da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, com poder para controlar o pre\u00e7o das tarifas a serem cobradas. \r\nUm dos pontos mais pol\u00eamicos da medida \u00e9 a possibilidade de expans\u00e3o das empresas privadas, que hoje constituem apenas 6% do setor. Enquanto a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria defende a proposta, argumentando que muitos pa\u00edses que privatizaram seus servi\u00e7os alcan\u00e7aram melhorias significativas, a novidade desagradou os Governadores da maioria dos Estados.\r\nOs Chefes do Executivo de 24 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o divulgaram carta alertando para o risco de piora das condi\u00e7\u00f5es fiscais e de aumento do pre\u00e7o das tarifas com a privatiza\u00e7\u00e3o destes servi\u00e7os, o que vai contra os esfor\u00e7os para a diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades. Outro agravante \u00e9 o fim do subs\u00eddio cruzado, que redireciona recursos arrecadados em \u00e1reas mais ricas para \u00e1reas mais pobres. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, a quest\u00e3o da infraestrutura de abastecimento de \u00e1gua e de coleta e tratamento de esgoto deve ser tratada com absoluta prioridade pelo Governo Federal, com o respaldo desta Casa e do Senado Federal. \r\nEste foi um dos meus principais compromissos de campanha, e estou determinado a fazer o poss\u00edvel para atender ao anseio da popula\u00e7\u00e3o neste sentido. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que o acesso \u00e0 \u00e1gua tratada e ao saneamento b\u00e1sico \u00e9 um direito humano fundamental, e sua universaliza\u00e7\u00e3o, instrumento essencial para a redu\u00e7\u00e3o das nossas agudas disparidades regionais e sociais.\r\nEspero, com minhas breves reflex\u00f5es, ter contribu\u00eddo para suscitar o necess\u00e1rio debate sobre o tema neste Dia Mundial da \u00c1gua.\r\nEra o que eu tinha a dizer!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO RIM, HOMENAGEM.\r\nSA\u00daDE, DOEN\u00c7A RENAL CR\u00d4NICA, PESQUISA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial do Rim. Necessidade da implanta\u00e7\u00e3o de medidas em prol dos portadores de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos os anos, na segunda quinta-feira de mar\u00e7o comemora-se o Dia Mundial do Rim. Em 2019, a celebra\u00e7\u00e3o caiu no dia 14 do m\u00eas, e \u00e9 para chamar aten\u00e7\u00e3o de todos para esse dia que subo hoje \u00e0 tribuna.\r\nEis, precisamente, os objetivos que estar\u00e3o presentes nos diversos eventos que se anunciam: primeiro, instar as autoridades de sa\u00fade p\u00fablica a implantar pol\u00edticas que permitam maior acesso aos tratamentos; segundo, informar e chamar aten\u00e7\u00e3o acerca dos cuidados b\u00e1sicos, no que tange \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e aos tratamentos dispon\u00edveis, nomeadamente para a doen\u00e7a renal cr\u00f4nica - DRC; terceiro, conscientizar para a necessidade de doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os depois da morte, para fins de transplante.\r\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade - OMS e a Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade - OPAS participam desses esfor\u00e7os, sobretudo por meio das campanhas que costumam promover.\r\nDiretamente associada \u00e0 hipertens\u00e3o arterial e ao diabetes como suas principais causas, a doen\u00e7a renal cr\u00f4nica \u00e9 grav\u00edssima. Considere-se que a preval\u00eancia de diabetes \u00e9 de 6,2% na popula\u00e7\u00e3o adulta brasileira, enquanto que a de hipertens\u00e3o arterial \u00e9 de 24%. Os dados s\u00e3o da Pesquisa Nacional de Sa\u00fade.\r\nA doen\u00e7a renal cr\u00f4nica \u00e9 reconhecida como problema global de sa\u00fade p\u00fablica. Cerca de 10% da popula\u00e7\u00e3o mundial sofre do mal, e os n\u00fameros continuam crescendo. O aumento no n\u00famero de casos tem sido reportado na \u00faltima d\u00e9cada em diferentes contextos, associado ao envelhecimento e \u00e0 transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica da popula\u00e7\u00e3o, como resultado da melhora na expectativa de vida e do r\u00e1pido processo de urbaniza\u00e7\u00e3o.\r\nOs tratamentos dispon\u00edveis da doen\u00e7a renal cr\u00f4nica consistem frequentemente em di\u00e1lise ou transplante. Ambos s\u00e3o muito caros para a popula\u00e7\u00e3o brasileira em geral, o que os torna pouco acess\u00edveis.\r\nOs portadores da doen\u00e7a t\u00eam dez vezes mais probabilidade de morrer de ataque card\u00edaco ou trombose cerebral. Ou seja: al\u00e9m da doen\u00e7a em si, tamb\u00e9m as complica\u00e7\u00f5es s\u00e3o extremamente s\u00e9rias e, n\u00e3o raro, fatais.\r\nOutros problemas podem comprometer a fun\u00e7\u00e3o renal de forma menos graves, ainda que exigindo tratamento m\u00e9dico, seja cl\u00ednico, seja cir\u00fargico. Entre estes, situa-se a exist\u00eancia de pedras nos rins, que acomete cerca de 5% da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Entre suas causas, est\u00e3o os fatores gen\u00e9ticos, o excesso de sal na alimenta\u00e7\u00e3o, a falta de exerc\u00edcio f\u00edsico, o trabalho em lugares muito quentes e a ingest\u00e3o insuficiente de \u00e1gua.\r\n\u00c9 importante saber que as doen\u00e7as renais podem existir sem sintomas por um longo per\u00edodo. Dessa forma, se uma pessoa com doen\u00e7a renal procurar aux\u00edlio m\u00e9dico tardiamente, a doen\u00e7a pode j\u00e1 estar em fase irrevers\u00edvel, j\u00e1 havendo evolu\u00eddo para DRC.\r\nNo Brasil, a preval\u00eancia da DRC \u00e9 de 8,9% na popula\u00e7\u00e3o adulta, segundo o SUS. A taxa anual de crescimento, no est\u00e1gio terminal, \u00e9 de 3,6% ao ano. No Pa\u00eds, existem aproximadamente cem mil doentes renais cr\u00f4nicos dependentes de terapia renal substitutiva - TRS, sendo 85% dos pacientes assistidos exclusivamente pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nSra. Presidente, nunca \u00e9 demais insistir: a doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, ou DRC, \u00e9 problema de sa\u00fade p\u00fablica. O Brasil tem de consider\u00e1-la como tal. Os pacientes ficam debilitados, impossibilitados de desenvolver uma s\u00e9rie de atividades e sofrem. Para evitar ou combater o mal, as pol\u00edticas p\u00fablicas n\u00e3o podem se omitir.\r\nQue seja o Dia Mundial do Rim um momento de conscientiza\u00e7\u00e3o e compromisso!\r\nN\u00e3o se h\u00e1 de poupar esfor\u00e7os.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), RODRIGO MAIA , PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ARTICULA\u00c7\u00c3O, FIM, DISPUTA, PODER EXECUTIVO, PODER LEGISLATIVO, PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Inconveni\u00eancia de embate entre os Poderes Legislativo e Executivo. Defesa de continuidade do Presidente Rodrigo Maia na articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da reforma previdenci\u00e1ria. Pontos divergentes no texto da proposta de altera\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia dos militares.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, o que o Brasil menos precisa neste momento \u00e9 de uma crise pol\u00edtica interna. Diante de tantos problemas que afligem o Pa\u00eds, n\u00e3o pode haver espa\u00e7o para um embate entre o Legislativo e o Executivo. \u00c9 fundamental que o Presidente desta Casa, Deputado Rodrigo Maia, continue como principal articulador para a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, assim como \u00e9 inadmiss\u00edvel que diverg\u00eancias provocadas por press\u00f5es ou por cr\u00edticas impe\u00e7am ou prejudiquem a tramita\u00e7\u00e3o de uma proposta t\u00e3o necess\u00e1ria para garantir o futuro de aposentados e pensionistas.\r\nA Lei de Newton que estabelece que \"toda a\u00e7\u00e3o gera uma rea\u00e7\u00e3o\" n\u00e3o deve se aplicar \u00e0 pol\u00edtica, porque estaremos atingindo milh\u00f5es de brasileiros, que sair\u00e3o prejudicados sem ter absolutamente nenhum envolvimento na quest\u00e3o. O que o Brasil mais necessita neste momento \u00e9 de di\u00e1logo. Troca de farpas, de acusa\u00e7\u00f5es e repres\u00e1lias n\u00e3o somam, ao contr\u00e1rio, reduzem o tempo que temos para recolocar o Pa\u00eds no rumo do crescimento.\r\nCom toda certeza, imbu\u00eddos do mesmo pensamento altru\u00edsta, o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, e o Presidente da C\u00e2mara, Deputado Rodrigo Maia, j\u00e1 est\u00e3o repensando em tudo que foi dito e concluir\u00e3o que s\u00f3 a uni\u00e3o ser\u00e1 capaz de melhorar a vida, o dia a dia da popula\u00e7\u00e3o brasileira, essa mesma popula\u00e7\u00e3o que nos elege e que, portanto, espera e tem direito de retorno \u00e0 altura.\r\nN\u00e3o \u00e9 hora de dificultar. O momento \u00e9 de dar celeridade ao processo de vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, que, por sugerir altera\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o, precisa do apoio de tr\u00eas quintos dos Parlamentares, em dois turnos de vota\u00e7\u00e3o, tanto na C\u00e2mara quanto no Senado. Portanto, \u00e9 imprescind\u00edvel a atua\u00e7\u00e3o do Presidente desta Casa, Deputado Rodrigo Maia, assim como a do Presidente Jair Bolsonaro, promovendo o di\u00e1logo com o Parlamento e organizando a base no sentido de obter os votos necess\u00e1rios para a aprova\u00e7\u00e3o da proposta.\r\nA responsabilidade n\u00e3o \u00e9 apenas do Governo ou somente do Congresso. A responsabilidade \u00e9 de todos. O Brasil tem que estar acima de toda e qualquer desaven\u00e7a. Vamos partir para o campo das ideias, com possibilidade de discord\u00e2ncias, de embates, de impasses, mas que sejam pertinentes. Conflitar pontos de vista, entretanto, n\u00e3o pode emperrar projetos t\u00e3o relevantes, t\u00e3o importantes para o crescimento do Pa\u00eds.\r\nO projeto de reforma por si s\u00f3 j\u00e1 exige muita aten\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio. Precisamos analisar cada ponto do sistema geral. Defendo regras de transi\u00e7\u00e3o mais justas e conscientes, preservando os direitos de quem j\u00e1 est\u00e1 no regime atual; e um estudo mais elaborado para a inclus\u00e3o das guardas civis metropolitanas no mesmo rol dos policias, entre outras quest\u00f5es.\r\nQuanto ao projeto de lei dos militares, que chegou em separado ao Congresso, podemos observar que levantar\u00e1 muitos questionamentos. Enquanto o Governo chama as mudan\u00e7as de reestrutura\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas sob o argumento de que os militares n\u00e3o t\u00eam aposentadoria, mas um sistema de prote\u00e7\u00e3o social, alguns Deputados afirmam que a reforma previdenci\u00e1ria dos militares foi encolhida com aumentos de sal\u00e1rios.\r\nOutro ponto de diverg\u00eancia no texto refere-se \u00e0 divis\u00e3o entre ativos e inativos entre os policiais militares, o que n\u00e3o acontece com os militares das For\u00e7as Armadas. Para os militares federais a proposta mant\u00e9m a condi\u00e7\u00e3o de unidade. Os militares continuar\u00e3o a ser tratados na mesma legisla\u00e7\u00e3o, como militares da ativa, da reserva, reformados e pensionistas. Para os militares estaduais, a proposta est\u00e1 impondo uma divis\u00e3o entre ativos e inativos, o que j\u00e1 est\u00e1 gerando inconformismo.\r\n\u00c9 preciso que estejamos atentos tamb\u00e9m para o fato de que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 prioridade, mas que o pacote anticrime do Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, n\u00e3o fique fora da agenda e tenha vez na pauta da Casa. Defendo celeridade no andamento da mat\u00e9ria, afinal o combate ao crime n\u00e3o pode ser adiado indefinidamente. Este \u00e9 o clamor do povo brasileiro.\r\nVivemos um momento conturbado na pol\u00edtica nacional que precisa ser resolvido, e a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 simples. A solu\u00e7\u00e3o \u00e9 o di\u00e1logo. \r\nEra o que eu tinha a dizer!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS, BRASIL, FRAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Atribui\u00e7\u00f5es do Grupo Parlamentar de Amizade Brasil-Fran\u00e7a. Metas do orador como Presidente do Grupo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em 26 de fevereiro, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, foi instalado o Grupo Parlamentar de Amizade Brasil-Fran\u00e7a. Tivemos a alegria de contar com a presen\u00e7a do Embaixador da Fran\u00e7a no Brasil, Michel Miraillet.\r\nAos cidad\u00e3os que me escutam pela R\u00e1dio C\u00e2mara e pela TV C\u00e2mara, que podem n\u00e3o conhecer o funcionamento interno desta Casa, conv\u00e9m que eu explique: um grupo parlamentar \u00e9 uma associa\u00e7\u00e3o criada para fortalecer as rela\u00e7\u00f5es entre o Congresso brasileiro e o Poder Legislativo de outro pa\u00eds. Ele \u00e9 t\u00e3o mais relevante quanto mais estreitos forem os la\u00e7os entre os dois pa\u00edses. Considerando a enorme import\u00e2ncia, tanto cultural como econ\u00f4mica, que a Fran\u00e7a tem para o Brasil, acredito que o Grupo Parlamentar de Amizade Brasil-Fran\u00e7a tem um papel fundamental a cumprir. Presidir o grupo \u00e9 para mim uma honra, mas tamb\u00e9m uma grande responsabilidade.\r\nA Fran\u00e7a foi o quarto maior investidor estrangeiro no Brasil em 2016. Algo ao redor de 850 filiais de empresas francesas est\u00e3o presentes no nosso Pa\u00eds, gerando meio milh\u00e3o de empregos. No ano passado, o Brasil importou da Fran\u00e7a o equivalente a quase 4 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, o que faz dela nosso d\u00e9cimo maior fornecedor.\r\nTudo isso mostra que a parceria com a Fran\u00e7a \u00e9 algo que o Brasil faz bem em manter e, mais que isso, fortalecer. O Brasil est\u00e1 lutando para se recuperar da recess\u00e3o, e \u00e9 consenso entre os especialistas que a integra\u00e7\u00e3o com o resto do mundo favorece o crescimento econ\u00f4mico. Ali\u00e1s, foi isso o que o pr\u00f3prio Embaixador Miraillet defendeu, na reuni\u00e3o que teve conosco. Ele at\u00e9 comparou a situa\u00e7\u00e3o do Brasil \u00e0 da Fran\u00e7a, dizendo: \"Tamb\u00e9m fomos um pa\u00eds protecionista e fechado no passado, mas vivenciamos as mudan\u00e7as de uma abertura comercial, que levaram ao crescimento da economia e ao progresso social\".\r\nN\u00e3o bastasse toda a import\u00e2ncia econ\u00f4mica, a Fran\u00e7a continua sendo refer\u00eancia cient\u00edfica e cultural, n\u00e3o s\u00f3 para o Brasil, mas tamb\u00e9m para o mundo todo. Ano ap\u00f3s ano, milhares de brasileiros v\u00e3o estudar l\u00e1. Ao voltar, trazendo novos conhecimentos, eles contribuem para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.\r\nCabe lembrar ainda que o Brasil tem 700 quil\u00f4metros de fronteira com a Fran\u00e7a, que separam o Estado do Amap\u00e1 da Guiana Francesa. Quest\u00f5es concernentes a essa fronteira tamb\u00e9m est\u00e3o sempre na pauta do di\u00e1logo com os franceses.\r\nO Grupo Parlamentar de Amizade Brasil-Fran\u00e7a deve tratar de todos esses assuntos. Entre seus integrantes h\u00e1 v\u00e1rios membros da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e Defesa Nacional desta Casa, o que facilita o acompanhamento de mat\u00e9rias que afetem as rela\u00e7\u00f5es franco-brasileiras. Pela coopera\u00e7\u00e3o com a Assembleia Nacional e o Senado franceses, podemos agilizar a ratifica\u00e7\u00e3o de tratados bilaterais. Tamb\u00e9m podemos trocar ideias com nossos hom\u00f3logos franceses sobre leis e pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nSob minha presid\u00eancia, quero dar ao grupo parlamentar aquilo que \u00e9 a marca do meu mandato: trabalho, atividade, produtividade. Agrade\u00e7o a todos os colegas, aqui na C\u00e2mara e tamb\u00e9m no Senado, que aceitaram nosso convite e que v\u00e3o participar dessa associa\u00e7\u00e3o junto conosco.\r\nFortalecer as rela\u00e7\u00f5es com os grandes pa\u00edses do mundo \u00e9 uma das medidas necess\u00e1rias para trazer mais prosperidade ao povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), NOTA OFICIAL, EXCLUS\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), APOSENTADORIA RURAL, TRABALHADOR RURAL, DESCONSTITUCIONALIZA\u00c7\u00c3O, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, DEFESA, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Uni\u00e3o do PRB com outros partidos contra a inclus\u00e3o do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC e da aposentadoria rural  no bojo da Proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, n\u00e3o h\u00e1 praticamente mais diverg\u00eancias quanto a necessidade de se aprovar a reforma da Previd\u00eancia. O Governo est\u00e1 confiante na r\u00e1pida tramita\u00e7\u00e3o da proposta na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a desta Casa. Com a escolha do Relator, cabe \u00e0 CCJ analisar se a proposta do Governo est\u00e1 de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o, o chamado exame de admissibilidade, cuja vota\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista para o dia 17 deste m\u00eas. Sendo admitido pela maioria simples na CCJ, o texto seguir\u00e1 para uma Comiss\u00e3o Especial, respons\u00e1vel por analisar o conte\u00fado da proposta. S\u00f3 depois o projeto vai ao plen\u00e1rio.\r\nA reforma da Previd\u00eancia, entretanto, est\u00e1 al\u00e9m dos tr\u00e2mites burocr\u00e1ticos. A proposta exige muito mais: exige uni\u00e3o entre o Pal\u00e1cio do Planalto e a Presid\u00eancia da C\u00e2mara, exige di\u00e1logo entre o Governo e a base aliada no Congresso.\r\nObservamos que j\u00e1 na primeira etapa, considerada a mais simples do processo, ocorreram obst\u00e1culos. \u00c9 claro que novos embates vir\u00e3o porque, embora a reforma seja considerada necess\u00e1ria por todos para colocar o Pa\u00eds no rumo do desenvolvimento, ela n\u00e3o pode ser aprovada sem uma discuss\u00e3o intensa sobre os principais pontos, preservando direitos, sem trazer preju\u00edzos maiores para quem quer que seja.\r\nO meu partido, o PRB, se mant\u00e9m atento nesse sentido. Por isso mesmo, ele se uniu a outras 12 legendas para a apresenta\u00e7\u00e3o de um documento contra a inclus\u00e3o do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) e da aposentadoria rural na proposta da reforma da Previd\u00eancia, a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019.\r\nAtualmente, o BPC corresponde a um sal\u00e1rio m\u00ednimo pago aos idosos com mais de 65 anos e deficientes que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de conseguir um emprego, com algumas exig\u00eancias m\u00e1ximas de renda familiar. Na proposta do Governo, o benef\u00edcio seria de 400 reais para quem tem entre 60 e 69 anos, subindo para um sal\u00e1rio m\u00ednimo a partir dos 70 anos. Ou seja, um grupo que hoje n\u00e3o recebe nada, que s\u00e3o os idosos de 60 a 65 anos, passaria a ter o BPC, mas outro, o das pessoas de 65 a 70 anos, perderia renda. \u00c9 claro que os 400 reais s\u00e3o alvo de cr\u00edtica, afinal esse valor \u00e9 insuficiente para contemplar as necessidades de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, como \u00e9 o perfil dos benefici\u00e1rios do BPC.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o aos trabalhadores rurais, hoje eles podem se aposentar com 60 anos, no caso dos homens, e 55, no caso das mulheres, desde que tenham 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o. A reforma pretende implantar idade m\u00ednima de 60 anos para ambos os sexos e 20 anos como tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m somos contr\u00e1rios \u00e0 desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia, porque manter as regras na Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de garantir seguran\u00e7a jur\u00eddica a todos que ser\u00e3o impactados pela reforma. Pela proposta do Governo, as principais regras ficariam de fora da Constitui\u00e7\u00e3o e as mudan\u00e7as ocorreriam por meio de leis complementares.\r\nEssa comunh\u00e3o de pensamento do PRB com outros 12 partidos traduz a ideia central de que qualquer reforma previdenci\u00e1ria deve ter como principais princ\u00edpios a prote\u00e7\u00e3o aos mais pobres e mais vulner\u00e1veis. Por isso, trabalhamos para retirar do texto a parte que trata de forma igual os desiguais e penaliza quem mais precisa.\r\n\u00c9 natural que em qualquer negocia\u00e7\u00e3o haja demandas at\u00e9 consideradas imposs\u00edveis de serem ajustadas, mas diante de argumentos fortes \u00e9 poss\u00edvel reverter pontos que trar\u00e3o preju\u00edzos a camadas da popula\u00e7\u00e3o que dependem do que rege a lei atual para o m\u00ednimo de sua sobreviv\u00eancia.\r\n\u00c9 preciso que o pilar essencial da reforma n\u00e3o se fragilize ou seja esquecido: quem recebe mais, ter\u00e1 de contribuir mais.\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, COMBATE, APROVA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do conjunto de projetos anticrime encaminhado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, o pacote anticrime, proposto pelo Ministro Sergio Moro, \u00e9, sem sombra de d\u00favida, um dos assuntos mais importantes no debate pol\u00edtico da sociedade brasileira, porque vai ao encontro dos anseios da popula\u00e7\u00e3o, que clama por seguran\u00e7a.\r\nA criminalidade no nosso Pa\u00eds chegou a n\u00edveis alarmantes. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 insustent\u00e1vel. S\u00f3 em 2017, ocorreram cerca de 64 mil homic\u00eddios. Para agravar ainda mais o quadro, a pol\u00edcia soluciona apenas uma pequena porcentagem desses crimes, enquanto execu\u00e7\u00f5es cometidas pelos pr\u00f3prios policiais alimentam a onda de viol\u00eancia. Isso sem contar que o fr\u00e1gil controle de muitas pris\u00f5es pelo Estado facilita o recrutamento por fac\u00e7\u00f5es criminosas.\r\nTemos a reforma da Previd\u00eancia, de fundamental import\u00e2ncia para o crescimento do Pa\u00eds, seguindo os tr\u00e2mites para ser votada no Congresso, mas nada impede que o pacote anticrime seja apreciado o quanto antes pelos Senadores e por n\u00f3s Deputados. Capitaneando esse esfor\u00e7o, o Ministro Sergio Moro vem marcando presen\u00e7a no Senado, assim como atuar\u00e1 junto ao grupo criado, nesta Casa, para analisar as mudan\u00e7as das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual. \r\nA ideia de garantir a aprova\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9 compartilhada pela maioria dos brasileiros. Uma pesquisa nacional feita pelo Instituto Data Senado revela que a maioria dos entrevistados conhece e aprova os projetos de lei que integram o chamado pacote anticrime. Os resultados mostram que as medidas propostas para combater a corrup\u00e7\u00e3o, o crime organizado e os crimes violentos s\u00e3o do conhecimento de 72% dos entrevistados. A sondagem revela, ainda, que os que mais se interessam pelo assunto s\u00e3o os moradores da Regi\u00e3o Sul, com taxa de 83%, e os brasileiros com 60 anos ou mais, contabilizando 84%. Esse percentual cai para 57% entre os jovens de 16 a 29 anos.\r\nComo \u00e9 absolutamente previs\u00edvel, a maioria dos que ouviram falar no projeto acredita que as medidas v\u00e3o trazer muitos benef\u00edcios. Pensam desta forma 65%. Outros 17% acreditam que as medidas trar\u00e3o poucos benef\u00edcios. Apenas 15% dos entrevistados s\u00e3o mais c\u00e9ticos.\r\nUm dos pontos mais pol\u00eamicos, a pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, conta com a aprova\u00e7\u00e3o de 51% dos entrevistados. Outros 23% defendem que o acusado fique preso j\u00e1 quando for finalizado o julgamento em primeira inst\u00e2ncia. Apenas 20% dos brasileiros entrevistados defendem que o encarceramento ocorra somente ap\u00f3s o fim do processo, depois de esgotado o \u00faltimo recurso judicial no Supremo Tribunal Federal (STF).\r\nNo que tange \u00e0 Lei n\u00ba 11.343, de 2006, que trata da pol\u00edtica de drogas, o pacote anticrime prev\u00ea que agentes policiais disfar\u00e7ados de compradores possam flagrar traficantes em atividade, \"quando presentes elementos probat\u00f3rios razo\u00e1veis de conduta criminal pr\u00e9-existente\". Vale destacar que atualmente a legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite que policiais se disfarcem de compradores.  O mesmo se aplicaria \u00e0 Lei n\u00ba 9.613, de 1998, que disp\u00f5e sobre os crimes lavagem. O projeto pretende permitir que policiais disfar\u00e7ados participem de opera\u00e7\u00e3o de lavagem de dinheiro para que seja flagrado o crime. Hoje a lei n\u00e3o permite tal procedimento.\r\nOs objetivos, segundo o Ministro Sergio Moro, s\u00e3o melhorar a lei e revelar grandes esquemas de venda de drogas, armas, ou de lavagem de dinheiro, a fim de que o criminoso descoberto v\u00e1 para a pris\u00e3o.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 13.608, de 2018, que disp\u00f5e sobre recompensa por informa\u00e7\u00f5es que auxiliem nas investiga\u00e7\u00f5es policiais, a proposta sugere que Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios instalem uma ouvidoria para receber den\u00fancias de informantes. O projeto garante sigilo de identidade, prote\u00e7\u00e3o contra puni\u00e7\u00f5es na esfera p\u00fablica e, se as informa\u00e7\u00f5es levarem ao ressarcimento de valores desviados dos cofres p\u00fablicos, o recebimento pelo informante de 5% do valor recuperado.\r\nHoje a legisla\u00e7\u00e3o determina apenas que os entes p\u00fablicos \"poder\u00e3o oferecer recompensa\", mas n\u00e3o determina crit\u00e9rios. \u00c9 importante destacar que tudo isso \u00e9 feito para informantes que n\u00e3o tenham participado do crime.  Se participaram, h\u00e1 outros instrumentos previstos, como a dela\u00e7\u00e3o premiada.\r\nN\u00e3o falta cr\u00e9dito a Sergio Moro para conduzir o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, depois da hist\u00f3rica atua\u00e7\u00e3o \u00e0 frente da Lava-Jato. Al\u00e9m do mais, o Ministro tem n\u00e3o s\u00f3 a no\u00e7\u00e3o exata, mas a consci\u00eancia de que, quanto maior \u00e9 o poder, maior \u00e9 a responsabilidade, como ele mesmo afirmou, usando a frase de um personagem da Editora Marvel que j\u00e1 teria sido creditada ao pensador franc\u00eas Voltaire. Mensagem parecida, entretanto, est\u00e1 na B\u00edblia: \"Daqueles a quem foi confiado muito, muito mais ser\u00e1 pedido\" (Lucas 12:48).\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Necessidade de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social. Defesa de preserva\u00e7\u00e3o dos direitos dos segurados menos favorecidos no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, o Congresso Nacional recebeu, no dia 20 de fevereiro deste ano, a proposta da reforma da Previd\u00eancia, elaborada pela equipe econ\u00f4mica do Presidente Jair Bolsonaro, comandada pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes.  Teremos, portanto, nos pr\u00f3ximos meses, an\u00e1lises profundas sobre cada ponto dessa nova proposta para o sistema previdenci\u00e1rio, com meta de uma economia de cerca de 1 trilh\u00e3o de reais em 10 anos, segundo proje\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Governo.\r\n\u00c9 claro que cada discuss\u00e3o ser\u00e1 acompanhada por todos os cidad\u00e3os, afinal, a quest\u00e3o afeta quem est\u00e1 para se aposentar e mesmo quem est\u00e1 come\u00e7ando a trabalhar agora. A preocupa\u00e7\u00e3o por parte dos brasileiros \u00e9 compreens\u00edvel, afinal, ningu\u00e9m quer perder direitos conquistados, mas ao mesmo tempo todos t\u00eam consci\u00eancia da necessidade dessa reforma para ajustar as contas p\u00fablicas do Pa\u00eds e, consequentemente, colocar o Brasil de volta na rota do crescimento.\r\n\u00c9 importante destacar que a idade m\u00e9dia de aposentadoria do brasileiro \u00e9, atualmente, de 55,6 anos para homens e de 52,8 para mulheres. Esse fator, somado \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o da expectativa de vida, que aumentou 30 anos <https://www.destakjornal.com.br/brasil/detalhe/expectativa-de-vida-do-brasileiro-aumentou-305-anos-desde-a-decada-de-40> desde meados de 1940, resultou em uma dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia dos benef\u00edcios de cerca de 21 anos, quando era de 14,7 h\u00e1 menos de duas d\u00e9cadas. A conclus\u00e3o \u00e9 \u00f3bvia: a conta n\u00e3o fechar\u00e1 sem altera\u00e7\u00f5es nas regras. O descompasso entre contribui\u00e7\u00f5es e benef\u00edcios culminou no atual quadro de colapso, com a necessidade urgente de implementa\u00e7\u00e3o de uma nova regra para aposentadoria. Em 2017, por exemplo, o rombo da Previd\u00eancia fechou o ano em 268 bilh\u00f5es <https://g1.globo.com/economia/noticia/deficit-da-previdencia-social-do-setor-privado-e-da-uniao-sobe-para-r-2687-bilhoes-em-2018.ghtml> e 800 milh\u00f5es de reais.\r\n\u00c9 inquestion\u00e1vel, portanto, a necessidade de mudan\u00e7as. O ponto em quest\u00e3o \u00e9 que essas altera\u00e7\u00f5es sejam feitas com crit\u00e9rios, de forma a n\u00e3o prejudicar uns em detrimento de outros, evitando excessos ou desproporcionalidades, fazendo prevalecer, acima de tudo, a justi\u00e7a.\r\nOs pontos mais b\u00e1sicos na nova Previd\u00eancia se concentram nas idades m\u00ednimas, de 65 anos para homens e 62 para mulheres, com 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o nos dois casos. Para quem est\u00e1 a 12 anos de se aposentar ou menos, a contribui\u00e7\u00e3o passaria a ser escalonada, ou seja, iria aumentando, conforme a pessoa fosse ficando mais velha, provavelmente obtendo um benef\u00edcio melhor. A grande quest\u00e3o aqui est\u00e1 na palavra \"provavelmente\", afinal, o momento n\u00e3o pode ser de incerteza para o trabalhador.\r\nOutro ponto \u00e9 a perda pelos professores de parte da aposentadoria especial. Homens e mulheres se aposentariam aos 60 anos. Como se pode observar, mesmo sem abordarmos neste momento outras quest\u00f5es, a nova Previd\u00eancia vai exigir sacrif\u00edcios, mas que esses sacrif\u00edcios sejam para todos. \r\nO Governo optou por regras separadas para os militares, atrav\u00e9s do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019. Vale lembrar que atualmente eles contam com um sistema previdenci\u00e1rio diferenciado, porque, quando deixam seus postos, passam para a reserva. Isso significa que eles podem ser convocados em caso de guerra, o que, na pr\u00e1tica, n\u00e3o acontece desde a Segunda Guerra Mundial. \r\nAtinentes a tal proposta, os debates ser\u00e3o acalorados, pois os militares representam uma importante parcela no sistema previdenci\u00e1rio.\r\nA Previd\u00eancia tem que sair do vermelho, mas sem jogar a conta para cima dos que ganham menos. A Previd\u00eancia precisa acabar com os privil\u00e9gios, estando acima de quest\u00f5es ideol\u00f3gicas ou partid\u00e1rias.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=276&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "INC\u00caNDIO, IGREJA CAT\u00d3LICA, PARIS, FRAN\u00c7A, SOLIDARIEDADE, MICHEL MIRAIILLET, EMBAIXADOR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Solidariedade ao Embaixador da Fran\u00e7a, Michel Miraillet, diante do inc\u00eandio ocorrido na Catedral de Notre-Dame, em Paris.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como Presidente do Grupo de Amizade Brasil-Fran\u00e7a, manifestamos, juntamente com a Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, o nosso sentimento de solidariedade endere\u00e7ado ao Embaixador da Fran\u00e7a, Michel Miraillet, quanto ao inc\u00eandio ocorrido ontem que destruiu a Catedral de Notre-Dame. Quase 900 anos de hist\u00f3ria foram consumidos pelas chamas.\r\nComo representante do Grupo Parlamentar de Amizade Brasil-Fran\u00e7a, n\u00f3s nos solidarizamos, como representantes do povo brasileiro, sabendo que este momento que est\u00e1 sendo vivenciado por todo o povo franc\u00eas \u00e9 tamb\u00e9m solidarizado pelo povo brasileiro.\r\nDesejamos sorte, sucesso e muita for\u00e7a neste momento a todo o povo franc\u00eas!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, ANIVERSARIO, PL 268/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRAZO, GARANTIA, PRODUTOS, SERVI\u00c7OS.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Transcurso do 28\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 268, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, com vista ao estabelecimento do prazo de 2 anos de garantia para os produtos e servi\u00e7os dur\u00e1veis.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com enorme satisfa\u00e7\u00e3o que se celebra mais um anivers\u00e1rio do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, que entrou em vigor em mar\u00e7o de 1991. Naquele exato instante, o Brasil passou a contar com uma das mais avan\u00e7adas legisla\u00e7\u00f5es consumeristas do mundo. \r\nUm pouco antes, quando nossos colegas Parlamentares de ent\u00e3o registraram seus votos pela aprova\u00e7\u00e3o do texto final, estavam mais do que criando uma norma de prote\u00e7\u00e3o dos vulner\u00e1veis negociais: estavam rompendo alguns paradigmas antigos do Direito Privado. \r\nTudo isso aconteceu porque se disp\u00f4s, desde o in\u00edcio, a ser uma lei de pacifica\u00e7\u00e3o social; porque se prop\u00f4s e, de fato, se conseguiu, a equilibrar a d\u00edspar rela\u00e7\u00e3o existente entre fornecedores e compradores; porque suas regras n\u00e3o podem ser afastadas por acordo entre as partes; porque torna nulas as cl\u00e1usulas abusivas dos contratos; porque exalta a boa-f\u00e9 e exige um comportamento de lealdade dos participantes negociais. Por tudo isso, temos que festejar o CDC. \r\nO mercado est\u00e1 em todos os lados. Queiramos ou n\u00e3o, somos consumidores contumazes. Tomar um caf\u00e9 na padaria, abastecer o carro de gasolina, almo\u00e7ar fora, passar no mercado, passear no shopping, cancelar a TV a cabo, fazer compras pela Internet s\u00e3o atividades t\u00e3o corriqueiras que, se nos aborrecem, s\u00e3o capazes de comprometer seriamente nossas finan\u00e7as, nossa qualidade de vida e a de todos ao nosso redor. \r\nMas, senhoras e senhores, o CDC decidiu, h\u00e1 28 anos, que as regras da concorr\u00eancia n\u00e3o podem determinar a vida e o comportamento das pessoas. De fato, n\u00e3o teria sido constitucional e, menos ainda, justo com os brasileiros deixar que o esp\u00edrito de rivalidade empresarial dominasse o Pa\u00eds, deixando abertas as portas que levam ao antagonismo.\r\nO CDC, repito, ameniza enormemente a situa\u00e7\u00e3o de desequil\u00edbrio em que se encontra o consumidor. Almeja, em cada um dos seus artigos, fortalecer os mecanismos de paridade entre comprador e vendedor. Mas, como qualquer lei, \u00e9 incapaz de impedir totalmente que os consumidores sofram les\u00f5es v\u00e1rias e di\u00e1rias em nosso Pa\u00eds. O passar do tempo tem nos mostrado quais dispositivos do CDC t\u00eam sido cumpridos, quais merecem aperfei\u00e7oamento e quais precisam ser ainda criados, para acompanhar um mercado cada vez mais tecnol\u00f3gico e em constante mudan\u00e7a.\r\nPor essas raz\u00f5es, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 268, de 2019. A ideia \u00e9 incluir no texto do CDC um prazo de 2 anos de garantia legal para os produtos e servi\u00e7os dur\u00e1veis. Hoje, utiliza-se o ex\u00edguo e insuficiente prazo de 90 dias para reclama\u00e7\u00f5es. Bens dur\u00e1veis, como eletrodom\u00e9sticos, que exigem o emprego de grandes montas de dinheiro por parte dos consumidores, n\u00e3o podem se dar ao luxo de apresentar defeitos em, digamos, 4 meses. No dia em que tivermos a garantia legal de 2 anos, justamente nesse dia, os fabricantes passar\u00e3o a se empenhar no aprimoramento dos produtos que colocam \u00e0 venda e todos n\u00f3s, brasileiros, teremos tranquilidade ao investir na aquisi\u00e7\u00e3o de um bem dur\u00e1vel robusto e de qualidade. \r\nComprometo-me a estar atento a esta e a outras necessidades dos consumidores brasileiros, para aprimorar cada vez mais os mecanismos que retiram o comprador da parte mais baixa da balan\u00e7a entre negociadores e para fazer com que o CDC continue sendo a lei de excel\u00eancia que sempre foi.\r\nParab\u00e9ns ao CDC!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MARCOS PEREIRA, DEPUTADO FEDERAL, RECONDU\u00c7\u00c3O (ELEI\u00c7\u00c3O), PRESIDENTE, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), ALTERA\u00c7\u00c3O, NOME, PARTIDO POL\u00cdTICO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Recondu\u00e7\u00e3o do Deputado Marcos Pereira ao cargo de Presidente Nacional do PRB. Altera\u00e7\u00e3o do nome da agremia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria para Republicanos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nNada resiste ao trabalho. Com essa m\u00e1xima, eu quero parabenizar o Presidente nacional do PRB, Deputado Federal Marcos Pereira, que \u00e9 tamb\u00e9m o 1\u00ba Vice-Presidente desta Casa, que foi reconduzido, por unanimidade dos convencionais, hoje, a mais 4 anos \u00e0 frente do Partido Republicano Brasileiro. Tamb\u00e9m foi aprovada hoje, em conven\u00e7\u00e3o, a mudan\u00e7a do nome para Republicanos. Ent\u00e3o deixo aqui registrado o nosso contentamento, registrados os nossos aplausos.\r\nQuero dizer ao Presidente Marcos Pereira que muito nos alegramos por fazer parte desse partido. Desde que ele assumiu, em 2011, tem crescido a quantidade de Parlamentares, Deputados Federais, elei\u00e7\u00e3o ap\u00f3s elei\u00e7\u00e3o. Por isso ele foi reconduzido por unanimidade para mais 4 anos \u00e0 frente do Partido Republicano Brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "BATALHA DOS GUARARAPES (1648-1649), ANIVERS\u00c1RIO, FOR\u00c7AS ARMADAS, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Transcurso do 371\u00ba anivers\u00e1rio da Batalha dos Guararapes. Import\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, o Dia do Ex\u00e9rcito, comemorado no dia 19 de abril, nos remete n\u00e3o s\u00f3 a lembrar dos 371 anos da Batalha dos Guararapes, ber\u00e7o hist\u00f3rico do Ex\u00e9rcito Brasileiro, mas a refletir sobre a import\u00e2ncia das For\u00e7as Armadas para nossa popula\u00e7\u00e3o. Trata-se da institui\u00e7\u00e3o de maior credibilidade no Pa\u00eds, merecendo, portanto, um olhar diferenciado, ainda mais por congregar profissionais do Estado brasileiro e n\u00e3o de Governos. As For\u00e7as Armadas transcendem, fazendo brotar o sentimento de Na\u00e7\u00e3o, consolidando o sentimento de P\u00e1tria.\r\nA hist\u00f3ria do Ex\u00e9rcito, por exemplo, est\u00e1 atrelada \u00e0 hist\u00f3ria do Brasil, podendo-se afirmar que a forma\u00e7\u00e3o da nacionalidade brasileira tem a impress\u00e3o digital da corpora\u00e7\u00e3o. O Ex\u00e9rcito esteve presente na manuten\u00e7\u00e3o da unidade nacional; na demarca\u00e7\u00e3o definitiva de nossas fronteiras; na independ\u00eancia da Col\u00f4nia; no fim da escravid\u00e3o; na proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica; na prote\u00e7\u00e3o da integridade do territ\u00f3rio brasileiro; no esfor\u00e7o pela preserva\u00e7\u00e3o da paz mundial; no cuidado da nossa gente, vitimada por desastres naturais; na pacifica\u00e7\u00e3o de \u00e1reas conturbadas e no desenvolvimento nacional.\r\nMas para o Ex\u00e9rcito deleitar-se com as conquistas do passado \u00e9 o caminho mais curto para o desastre futuro. A corpora\u00e7\u00e3o tem consci\u00eancia plena de que a arrog\u00e2ncia \u00e9 o rastilho da queda. Por isso mesmo, preservando o imut\u00e1vel - s\u00edmbolos, valores, hist\u00f3ria e tradi\u00e7\u00f5es -, com elevado e s\u00f3lido \u00edndice de confian\u00e7a da sociedade, segue evoluindo, mudando, transformando para acompanhar o crescimento do Brasil, que a ele cabe defender. Mesmo com as in\u00fameras demandas atuais da sociedade a quem serve, o Ex\u00e9rcito mant\u00e9m os olhos no amanh\u00e3. Nesse contexto, inclui o profundo processo de transforma\u00e7\u00e3o pelo qual vem passando para capacitar a For\u00e7a a enfrentar e vencer os desafios da Era do Conhecimento. Em s\u00edntese, receptivo \u00e0s mudan\u00e7as, o Ex\u00e9rcito vem incorporando novos processos, valorizando a ousadia, a criatividade, o questionamento e a coragem, tudo com foco na miss\u00e3o da For\u00e7a e no futuro do Brasil.\r\nDesde 1988, quando a Constitui\u00e7\u00e3o foi promulgada, os militares j\u00e1 foram empregados em GLO (Garantia da Lei e da Ordem) em 135 ocasi\u00f5es, com diferentes caracter\u00edsticas e tempos de dura\u00e7\u00e3o, totalizando mais de 8.500 dias de opera\u00e7\u00e3o. No Rio de Janeiro, entre julho de 2017 e dezembro de 2018, incluindo o per\u00edodo de interven\u00e7\u00e3o federal, foram realizadas 215 opera\u00e7\u00f5es. Os dados comprovam que mesmo nas situa\u00e7\u00f5es mais dif\u00edceis, as For\u00e7as Armadas cumpriram silenciosamente a sua miss\u00e3o, atuando em estrita observ\u00e2ncia da estrutura legal vigente, trabalhando para a seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o.\r\nA atua\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas nos Jogos Ol\u00edmpicos do Rio, em 2016, foi impec\u00e1vel. O maior e mais complexo evento desportivo do planeta, com um hist\u00f3rico de graves incidentes na \u00e1rea de seguran\u00e7a em outros pa\u00edses, reuniu somente na cidade do Rio de Janeiro mais de 23 mil militares, que atuaram diuturnamente sem registro de nenhum incidente grave, contrariando todas as expectativas pessimistas e at\u00e9 alarmantes. Em n\u00edvel de seguran\u00e7a, o evento foi considerado internacionalmente um sucesso.\r\nAs For\u00e7as Armadas tamb\u00e9m desempenham outro importantes pap\u00e9is, frente \u00e0s car\u00eancias de v\u00e1rias regi\u00f5es do Pa\u00eds: levam \u00e1gua aos atingidos pela seca no Nordeste; cuidam da popula\u00e7\u00e3o ribeirinha na Amaz\u00f4nia e dos refugiados que entram pelas nossas fronteiras; realizam transporte de \u00f3rg\u00e3os para transplantes, que salvam vidas; constroem estradas e reparam pontes; acolhem mais de 28 mil crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, nas unidades militares em todo o Pa\u00eds, por meio do Programa For\u00e7as no Esporte.\r\nTrabalhando em \u00e1reas de viol\u00eancia, como no Rio de Janeiro, h\u00e1 sempre o risco de confronto. N\u00e3o restam d\u00favidas, entretanto, de que a possibilidade de exist\u00eancia de uma \u00fanica v\u00edtima inocente \u00e9 sempre motivo de enorme tristeza e consterna\u00e7\u00e3o para todos os militares envolvidos. Em casos desta natureza, todas as medidas s\u00e3o adotadas para assegurar a apura\u00e7\u00e3o das responsabilidades.\r\nVale ressaltar que a conduta das nossas For\u00e7as Armadas em opera\u00e7\u00f5es de paz \u00e9 considerada refer\u00eancia pela ONU, contribuindo para a seguran\u00e7a mundial. Cerca de 46 mil brasileiros participaram de 40 das 72 opera\u00e7\u00f5es de paz realizadas pelas Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU). Atualmente, 285 militares est\u00e3o presentes em nove das 14 opera\u00e7\u00f5es de paz em funcionamento. Cabe destacar a Miss\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Estabiliza\u00e7\u00e3o do Haiti, cujo componente militar foi liderado pelo Brasil durante os 13 anos de exist\u00eancia. No total, aproximadamente 37 mil militares brasileiros estiveram em miss\u00e3o no Haiti, sem nenhum registro de incidente grave.\r\nEm raz\u00e3o de todo esse trabalho diuturno e cuidadoso, as For\u00e7as Armadas contam com o carinho, o apre\u00e7o e a confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o, conforme demonstram diversas pesquisas de opini\u00e3o p\u00fablica, como a \u00faltima realizada pelo Datafolha, em que mais uma vez aparecem Marinha, Ex\u00e9rcito e For\u00e7a A\u00e9rea em primeiro lugar, dentre todas as institui\u00e7\u00f5es, nos \u00edndices de confian\u00e7a.\r\nTemos convic\u00e7\u00e3o de que as nossas For\u00e7as Armadas est\u00e3o e permanecer\u00e3o trabalhando pela estabilidade do Pa\u00eds. Seu compromisso ser\u00e1 sempre com o Brasil. Sabemos que os desafios s\u00e3o grandes, mas a marcha \u00e9 permanente, com foco na Na\u00e7\u00e3o brasileira, retribuindo a confian\u00e7a depositada pelo nosso povo. Os militares do Ex\u00e9rcito, da Marinha e da For\u00e7a A\u00e9rea est\u00e3o presentes em todo o territ\u00f3rio nacional, em nossas \u00e1guas e em nosso espa\u00e7o a\u00e9reo, garantindo a soberania, cuidando da nossa gente e pondo o interesse, a gl\u00f3ria e a honra do Brasil acima de tudo. N\u00e3o importa a eles o fato de n\u00e3o possu\u00edrem os mesmos privil\u00e9gios que os trabalhadores civis. Para os militares, o direito de fazer greve, por exemplo, \u00e9 algo proibido e impens\u00e1vel, afinal eles t\u00eam plena consci\u00eancia de que s\u00e3o guardi\u00f5es nacionais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TARIFA BANC\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor, de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para debate de tarifas banc\u00e1rias praticadas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (PRB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, hoje foi aprovado na Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor um requerimento de audi\u00eancia p\u00fablica, com convite ao Presidente do Banco Central, ao representante do PROCON de Bras\u00edlia e ao representante da SENACON - Secretaria Nacional do Consumidor, para falarem sobre tarifas banc\u00e1rias.\r\nEm 2007, n\u00f3s apresentamos um requerimento de audi\u00eancia p\u00fablica e, a partir dele, conseguimos a padroniza\u00e7\u00e3o das tarifas banc\u00e1rias naquele ano. De 2010 at\u00e9 hoje, a infla\u00e7\u00e3o foi de 54%. Nesse mesmo per\u00edodo, os bancos lucraram muito. A Caixa Econ\u00f4mica Federal e o Banco do Brasil lucraram, somente em tarifas banc\u00e1rias, 500% e 285% respectivamente.\r\nPor conta disso, convocamos mais uma vez uma audi\u00eancia p\u00fablica para discutirmos essa quest\u00e3o e propormos mudan\u00e7as a fim de regularizar essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 171/1993, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, MAIORIDADE PENAL, SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o aprovada pela Casa sobre a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em agosto de 2015, esta Casa aprovou em duas vota\u00e7\u00f5es a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 171, de 1993, que prop\u00f5e a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal para casos de crime hediondo, homic\u00eddio doloso e les\u00e3o seguida de morte. Desde ent\u00e3o, a mat\u00e9ria aguarda inclus\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania no Senado Federal. \r\nEm meio a tantos projetos para conter a viol\u00eancia urbana, consideramos fundamental essa altera\u00e7\u00e3o constitucional. N\u00e3o bastasse a experi\u00eancia internacional, a demonstrar que em pa\u00edses de Primeiro Mundo adolescentes de 14 anos s\u00e3o responsabilizados por suas a\u00e7\u00f5es, n\u00e3o poder\u00edamos desprezar as evid\u00eancias da realidade nacional. \r\nSobretudo na criminalidade vinculada ao uso e tr\u00e1fico de drogas, \u00e9 significativa a a\u00e7\u00e3o de infratores menores de idade, com progressivo hist\u00f3rico de crimes, a culminar em roubos e assassinatos, em todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds. \r\nA inimputabilidade de menores de 18 anos mostra-se hoje totalmente anacr\u00f4nica, sobretudo nas grandes cidades. A complexidade da vida contempor\u00e2nea, determinada pela progressiva e irrevers\u00edvel democratiza\u00e7\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o digital, vem transformando drasticamente as no\u00e7\u00f5es de inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia, em todos os aspectos. No que se refere \u00e0 incapacidade de discernimento, especialmente, parece totalmente fora de prop\u00f3sito que uma pessoa de 16 anos n\u00e3o possa ser considerada respons\u00e1vel por seus atos, dentro ou fora da lei. \r\nArgumenta-se, para defender o ponto de vista oposto, que o tr\u00e1fico de drogas come\u00e7ar\u00e1 a recrutar menores de 16 anos, a partir de ent\u00e3o. Argumenta-se, ainda, que as penitenci\u00e1rias brasileiras se mostram totalmente incapazes de promover a ressocializa\u00e7\u00e3o dos condenados, n\u00e3o sendo admiss\u00edvel que jovens infratores sejam colocados em ambientes t\u00e3o prom\u00edscuos e violentos. \t\r\nTamb\u00e9m n\u00f3s, Sr. Presidente, preferir\u00edamos que a medida n\u00e3o se mostrasse necess\u00e1ria. Mas o fato \u00e9 que a inimputabilidade de maiores de 16 anos n\u00e3o condiz com a realidade brasileira. Todos sabemos que h\u00e1 s\u00e9rios problemas na forma\u00e7\u00e3o de nossos jovens, sobretudo em termos de oportunidades de ascens\u00e3o social, mas a resposta a isso - investimentos maci\u00e7os nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, cultura e esporte - s\u00f3 se dar\u00e1 a longo prazo. Enquanto isso, seria mais aconselh\u00e1vel agravar a pena para o crime de corrup\u00e7\u00e3o de menores, que ocorre quando adultos se valem de menores inimput\u00e1veis para a pr\u00e1tica de crimes diversos, especialmente no \u00e2mbito do tr\u00e1fico de drogas.\r\nJ\u00e1 quanto ao problema penitenci\u00e1rio, cuja solu\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m depende de pol\u00edtica e investimentos espec\u00edficos, a sugest\u00e3o \u00e9 que se mantenham centros espec\u00edficos, pr\u00f3prios aos infratores nessa faixa, de modo a preserv\u00e1-los do contato com criminosos mais perigosos. O que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel \u00e9 manter no limbo da impunidade milhares de jovens delinquentes entre 16 e 18 anos, tamb\u00e9m eles notoriamente violentos, a aumentar a cada dia o \u00edndice de criminalidade nas cidades do Brasil. \r\n\u00c9 importante frisar, Sr. Presidente, que, ao contr\u00e1rio dos que defendem a maioridade penal atual, n\u00e3o estamos desconsiderando as circunst\u00e2ncias envolvidas, muito menos as que se referem aos menores em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social. O fato \u00e9 que, a despeito da gravidade do problema social brasileiro, temos de minimizar de alguma forma, e imediatamente, o risco de se produzirem novas v\u00edtimas inocentes.\r\nSaliente-se, por fim, que, de acordo com as pesquisas realizadas, a ideia encontra aceita\u00e7\u00e3o de mais de 90% no conjunto da popula\u00e7\u00e3o, que clama por mais seguran\u00e7a e pelo fim da impunidade. De todo modo, pensamos seja importante discutir o agravamento da puni\u00e7\u00e3o para o adulto aliciador, bem como a separa\u00e7\u00e3o dos menores infratores em estabelecimentos pr\u00f3prios, com capacidade de promover de fato um programa de recupera\u00e7\u00e3o. \r\nIsto posto, Sr. Presidente, contamos com a solidariedade dos nobres colegas, no sentido de trabalhar, junto ao Presidente do Senado Federal, Senador Davi Alcolumbre, para que a referida emenda seja colocada em vota\u00e7\u00e3o o mais breve poss\u00edvel. Trata-se aqui de atender, repetimos, a um anseio leg\u00edtimo da sociedade brasileira, cada vez mais assustada com a viol\u00eancia urbana que se vem alastrando em nosso Pa\u00eds. \r\nEra o que t\u00ednhamos para o momento. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CRISE, FORNECIMENTO, MEDICAMENTO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROGRAMA FARM\u00c1CIA POPULAR DO BRASIL, NOVO REGIME FISCAL, RESTRI\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, DESPESA P\u00daBLICA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PROVID\u00caNCIAS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, DIREITO \u00c0 SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Legado de falcatruas e incompet\u00eancia pol\u00edtico-administrativa de gest\u00f5es anteriores deixado ao Governo Jair Bolsonaro. Falta de medicamentos essenciais na rede de sa\u00fade p\u00fablica brasileira. Urgente necessidade de aquisi\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos vitais pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, o Brasil enfrenta muitos problemas, e o Presidente Jair Bolsonaro, ao assumir o Governo, tinha conhecimento do quanto o Pa\u00eds foi relegado a segundo plano. O resultado da incompet\u00eancia, da falta de vontade pol\u00edtica, das falcatruas e da insensibilidade para com a popula\u00e7\u00e3o, protagonizados por administra\u00e7\u00f5es anteriores, n\u00e3o poderia ser outro, a n\u00e3o ser atingirmos os n\u00edveis mais cr\u00edticos, at\u00e9 mesmo mais dram\u00e1ticos, de atendimento ao povo. Diga-se de passagem, um povo que paga seus impostos em dia, mas que n\u00e3o obt\u00e9m retorno nem mesmo no que \u00e9 constitucional, no que \u00e9 essencial \u00e0 vida, como o direito \u00e0 sa\u00fade.\r\nO Brasil vive, neste momento, a maior crise de sua hist\u00f3ria em fornecimento de medicamentos. Segundo o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade, 2 milh\u00f5es de pacientes dependem de rem\u00e9dios que est\u00e3o em falta ou que v\u00e3o acabar nos pr\u00f3ximos dias. De um total de 134 medicamentos que s\u00e3o distribu\u00eddos obrigatoriamente pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 25 est\u00e3o com estoques zerados em todos os Estados do Pa\u00eds e outros 18 devem se esgotar nos pr\u00f3ximos 30 dias. Pacientes j\u00e1 n\u00e3o encontram, por exemplo, rem\u00e9dios para tratamento de doen\u00e7as como c\u00e2ncer de mama, leucemia em crian\u00e7as, Alzheimer e inflama\u00e7\u00f5es diversas.\r\nTamb\u00e9m falta medica\u00e7\u00e3o para pessoas que receberam transplantes recentes de rins e de f\u00edgado. Sem isso, \u00e9 grande o risco de \u00f3rg\u00e3os transplantados precisarem ser removidos e descartados, j\u00e1 que os rem\u00e9dios servem para que o corpo do receptor consiga se adaptar. Em apenas 10 Estados, incluindo Rio de Janeiro, Minas Gerais e Pernambuco, mais de 20 mil transplantados dependem dos medicamentos fornecidos pelo Governo Federal.\r\nCabe lembrar que a crise de fornecimento e de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 uma trag\u00e9dia anunciada, desde que o ex-Presidente Michel Temer fechou uma s\u00e9rie de unidades de Farm\u00e1cia Popular e descredenciou centenas de outras. A primeira provid\u00eancia tomada por Temer para destruir um dos mais populares programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade foi fechar cerca de 400 unidades pr\u00f3prias, que distribu\u00edam medicamentos gratuitos ou com at\u00e9 90% de desconto no Pa\u00eds. Depois, promoveu o descredenciamento de 1.700 farm\u00e1cias por supostas fraudes. O Governo anterior tamb\u00e9m alterou os valores de refer\u00eancia de medicamentos do Aqui Tem Farm\u00e1cia Popular, que dizem respeito aos tratamentos de hipertens\u00e3o arterial, diabetes e asma. Tudo isso se coloca no contexto da Emenda Constitucional n\u00ba 95, instaurada pelo Governo Temer, que estabelece um teto para os investimentos p\u00fablicos, congelando gastos com a sa\u00fade, com efeito direto no enfraquecimento do SUS.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem conhecimento da atual situa\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 preciso que haja urg\u00eancia nos procedimentos de aquisi\u00e7\u00e3o desses rem\u00e9dios. O tema exige pressa, afinal estamos tratando de vidas humanas, em que o sucesso ou n\u00e3o de um tratamento \u00e9 extremamente importante. \r\nE neste contexto, milhares de pessoas vivem a agonia de desconhecerem se conseguir\u00e3o a tempo e hora as medica\u00e7\u00f5es que os mant\u00eam vivos. Al\u00e9m de flagrante desrespeito ao cidad\u00e3o e \u00e0 Lei Maior do Pa\u00eds, a falta destes rem\u00e9dios configura um descaso para com a popula\u00e7\u00e3o mais carente, que necessita do servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nTenho certeza que em curto prazo o Governo Bolsonaro solucionar\u00e1 esta quest\u00e3o, porque, como eu, considera o desabastecimento de rem\u00e9dios vitais a quem depende do SUS algo incompreens\u00edvel, inadmiss\u00edvel, intoler\u00e1vel.\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "OSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Protesto contra o tratamento dispensado ao orador pela assessoria do Ministro da Cidadania, Osmar Terra.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Assis Carvalho, gostaria de fazer uma observa\u00e7\u00e3o: eu pedi uma audi\u00eancia ao Ministro Osmar Terra em 11 de abril. N\u00f3s conversamos na Embaixada da Fran\u00e7a, e S.Exa. prontamente se colocou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\r\nDeve estar havendo algum problema com a assessoria do Ministro Osmar Terra. Por qu\u00ea? Eu pedi o telefone de contato do chefe de gabinete do Ministro, e n\u00e3o quiseram me dar - a assessoria dele n\u00e3o quis me dar. Ato cont\u00ednuo, falei com o assessor parlamentar do Minist\u00e9rio. Este ficou de me retornar desde ter\u00e7a-feira passada, e at\u00e9 hoje n\u00e3o me deu um retorno.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 mais f\u00e1cil falar com o Presidente da Rep\u00fablica do que com o chefe de gabinete que trabalha diretamente com o Ministro Osmar Terra!\r\nFica esta observa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente: o Ministro deve ter assessores \u00e0 altura dele, sen\u00e3o, o trabalho n\u00e3o vai para frente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CRESCIMENTO, LUCRO, BANCO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, OLIGOP\u00d3LIO, CR\u00cdTICA.\r\nINSTITUTO BRASILEIRO DE DEFESA DO CONSUMIDOR (IDEC), PESQUISA DE MERCADO, AUMENTO, PRE\u00c7O, TARIFA BANC\u00c1RIA, CONTA BANC\u00c1RIA, PREJU\u00cdZO, CONSUMIDOR, FINTECH.\r\nAUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE DEFESA DO CONSUMIDOR (CDC), BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), SECRETARIA NACIONAL DO CONSUMIDOR (SENACON), DEBATE, TARIFA BANC\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Alcance de elevados lucros pelos bancos brasileiros. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor, de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica com representantes do Banco Central do Brasil e da Secretaria Nacional do Consumidor, destinada ao debate das elevadas tarifas banc\u00e1rias praticadas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, os bancos brasileiros lucraram 98,5 bilh\u00f5es de reais no ano passado, um aumento de 17,4% em rela\u00e7\u00e3o a 2017. Trata-se do maior lucro das institui\u00e7\u00f5es financeiras desde o Plano Real, em 1994, segundo o Banco Central.\r\nSe analisarmos o per\u00edodo de 2010 a 2017, quando a infla\u00e7\u00e3o apurada ficou em torno de 53,84%, o lucro dos principais bancos tamb\u00e9m foi astron\u00f4mico, variando de 96%, como foi o caso do Ita\u00fa, a 501%, no caso da Caixa Econ\u00f4mica Federal.\r\nTrazendo essa sondagem para um per\u00edodo mais pr\u00f3ximo, constatamos que o lucro l\u00edquido dos quatro maiores bancos do Pa\u00eds cresceu 22,3% no primeiro trimestre deste ano na compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo do ano passado, somando 19 bilh\u00f5es e 950 milh\u00f5es de reais. J\u00e1 na compara\u00e7\u00e3o com o quarto trimestre de 2018, a soma dos lucros do Ita\u00fa, Banco do Brasil, Bradesco e Santander teve alta de 8,3%. Foi o maior lucro consolidado nominal, ou seja, sem considerar a infla\u00e7\u00e3o, em 12 anos. J\u00e1 na s\u00e9rie ajustada pelo IPCA, considerada a infla\u00e7\u00e3o oficial do Pa\u00eds, trata-se do maior lucro trimestral desde o segundo trimestre de 2015 e o quarto maior desde 2006.\r\nParalelamente, o Instituto Brasileiro de Defesa do Consumidor - IDEC realizou uma pesquisa a respeito dos servi\u00e7os banc\u00e1rios. Um dos dados levantados mostra que os clientes que possuem conta corrente pagaram, em junho de 2018, 14,16% a mais pelos pacotes de servi\u00e7os financeiros em compara\u00e7\u00e3o com novembro de 2016, ou seja, ficou muito mais caro manter uma conta corrente. Lembro que o reajuste de 14,16% representa mais que o dobro da infla\u00e7\u00e3o no per\u00edodo, que foi de 5,8%.\r\nOs resultados mostram, portanto, que os ganhos dos bancos continuam crescendo em ritmo acelerado mesmo com a lenta recupera\u00e7\u00e3o da economia. E quem paga por isso \u00e9 o consumidor.\r\nEm abril do ano passado, o Banco Central divulgou o Relat\u00f3rio de Estabilidade Financeira. Dentre os dados apresentados, o documento apontou que 83% dos ativos do sistema est\u00e3o em poder de apenas cinco bancos: Ita\u00fa, Banco do Brasil, Caixa Econ\u00f4mica, Bradesco e Santander, ou seja, h\u00e1 um grande oligop\u00f3lio no setor financeiro, o que contribui para deixar os clientes em situa\u00e7\u00e3o de fragilidade, de vulnerabilidade.\r\nA verdade \u00e9 que a desacelera\u00e7\u00e3o da economia somada ao endividamento das pessoas f\u00edsicas e \u00e0 dificuldade financeira enfrentada pelas empresas, em 2014, 2015 e 2016, fizeram com que os bancos reduzissem a concess\u00e3o de cr\u00e9dito. Desde ent\u00e3o, as institui\u00e7\u00f5es financeiras v\u00eam buscando extrair os seus lucros de outras fontes, e uma delas \u00e9 o aumento da tarifa banc\u00e1ria.\r\nCabe observar que atualmente muitas pessoas fazem tudo pelo celular ou pelo aplicativo e, contraditoriamente, os bancos est\u00e3o compensando a fuga desses clientes para fintechs, tamb\u00e9m com o aumento das tarifas. Na verdade, o que deveria estar acontecendo \u00e9 exatamente o contr\u00e1rio. Quando se tem mais clientes fazendo transa\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s dos canais eletr\u00f4nicos, menores s\u00e3o os custos para o banco. Usar um canal virtual dispensa a manuten\u00e7\u00e3o de uma ag\u00eancia f\u00edsica, um caixa, a rede de seguran\u00e7a, permite reduzir o n\u00famero de funcion\u00e1rios, dentre outros cortes de gastos. A transa\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica chega a ser um d\u00e9cimo do curso da transa\u00e7\u00e3o tradicional. Se mais pessoas est\u00e3o usando o banco atrav\u00e9s dos canais mais baratos, \u00e9 poss\u00edvel repassar essa redu\u00e7\u00e3o de custo para os pre\u00e7os cobrados nas tarifas, o que n\u00e3o acontece.\r\nA cesta de servi\u00e7os banc\u00e1rios, por sua vez, que \u00e9 um pacote que d\u00e1 direito a determinadas transa\u00e7\u00f5es por m\u00eas mediante o pagamento de um valor fixo, chega a ter uma diferen\u00e7a de pre\u00e7o de 32% entre uma institui\u00e7\u00e3o e outra, o que comprova que os pre\u00e7os podem ser reduzidos.\r\nPor todos esses motivos expostos, conseguimos aprovar na Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor requerimento para realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica com representantes do Banco Central e da Secretaria Nacional do Consumidor. Vamos tratar das quest\u00f5es relacionadas \u00e0s tarifas banc\u00e1rias. Diante das disparidades observadas, queremos alternativas para reduzir esses valores a patamares razo\u00e1veis. N\u00e3o se trata de impedir que as empresas tenham lucratividade, mas de, a partir de ind\u00edcios, coibir abusos.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTRARIO,, DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O DE PROJETO, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Posicionamento contr\u00e1rio do PRB a requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o do texto original antes do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 medida provis\u00f3ria. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei de convers\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (PRB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado.\r\nO PRB, com rela\u00e7\u00e3o a este requerimento de retirada de pauta, encaminha o voto \"n\u00e3o\". \r\nNo que diz respeito \u00e0 quest\u00e3o do destaque que est\u00e3o trabalhando para que seja votada essa medida provis\u00f3ria antes do projeto de lei de convers\u00e3o - PLV, o PRB n\u00e3o apoia. Por que n\u00e3o apoia? Aten\u00e7\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados: dentro do PLV, n\u00f3s garantimos para o consumidor direitos que a medida provis\u00f3ria retira, no que diz respeito principalmente \u00e0 quest\u00e3o do pagamento para despachar bagagens. A medida provis\u00f3ria conserva isso.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos falando aqui a respeito da abertura t\u00e3o somente do capital estrangeiro em 100% para trazer para o nosso Pa\u00eds recursos para que tenhamos outras empresas concorrendo no nosso mercado.\r\n\u00c9 important\u00edssimo termos isso! O que est\u00e1 sendo garantido, dentro deste PLV, \u00e9 exatamente isso. As empresas poder\u00e3o ter investimento estrangeiro. Empresas estrangeiras v\u00e3o pode entrar no mercado nacional. Eu falei com o Presidente da ANAC, que nos pediu apoio. N\u00f3s estamos dando apoio para o PLV e n\u00e3o para a medida provis\u00f3ria, que trata t\u00e3o somente da abertura de capital, em detrimento do consumidor.\r\nOs senhores e as senhoras podem observar que, no PLV, n\u00f3s temos: \"(...) para permitir o investimento estrangeiro na avia\u00e7\u00e3o nacional, e instituir uma franquia m\u00ednima de bagagens no transporte a\u00e9reo\".\r\nE fala mais: \"Voos internacionais operados por empresas brasileiras designadas pelo Estado brasileiro dever\u00e3o ser operados por tripulantes brasileiros (...)\". N\u00f3s teremos, aqui, a garantia de gera\u00e7\u00e3o de emprego para o nosso povo. O PLV est\u00e1 garantindo isso; a medida provis\u00f3ria n\u00e3o.\r\nE diz mais:\r\nArt. 181. A concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o somente ser\u00e1 dada \u00e0 pessoa jur\u00eddica brasileira que tiver:\r\n...................................................................................\r\n\u00a7 5\u00ba As exig\u00eancias contidas nos incisos (...) poder\u00e3o ser dispensadas caso a pessoa jur\u00eddica opere ao menos 5% de seus voos em rotas regionais (...).\r\nO PLV est\u00e1 garantindo e exigindo que pelo menos 5% dos voos dessas empresas sejam regionais. Hoje a medida provis\u00f3ria n\u00e3o garante isso. N\u00f3s temos grandes problemas no que diz respeito ao transporte a\u00e9reo regional. Ent\u00e3o, atrav\u00e9s da medida provis\u00f3ria pura e simples, que querem votar na frente do PLV, eles querem tirar essa garantia que est\u00e1 sendo tratada para o consumidor, para a popula\u00e7\u00e3o de forma geral, por interm\u00e9dio deste projeto de lei de convers\u00e3o.\r\nEu ainda tenho tempo. Ent\u00e3o, vamos falar com calma.\r\nDiz aqui:\r\n\u00a7 6\u00ba Em caso de descumprimento das condi\u00e7\u00f5es de que trata o \u00a7 5\u00ba para a dispensa das exig\u00eancias previstas nos incisos II e III do caput, a Autoridade Aeron\u00e1utica dever\u00e1 aplicar multa de R$ 10.000 (dez mil reais) por voo regional (...).\r\nE h\u00e1 mais aqui. Isso \u00e9 important\u00edssimo! Continua o art. 3\u00ba:\r\nArt. 3\u00ba Ficam inclu\u00eddos os seguintes arts. 222-A (...)\r\nArt. 222-A. Nas linhas dom\u00e9sticas, a franquia m\u00ednima de bagagem por passageiro \u00e9 de:\r\nOlhem o que est\u00e1 sendo garantido atrav\u00e9s do PLV!\r\nI - vinte e tr\u00eas quilos nas aeronaves (...).\r\nCom isso, n\u00f3s voltamos a ter zero cobran\u00e7a de tarifa para passageiros. Hoje as empresas lucram muito. Diziam que iam diminuir o custo da passagem. \u00c9 mais uma fal\u00e1cia, meu amigo H\u00e9lio, que temos que combater.\r\nEnt\u00e3o, cabe a n\u00f3s representantes do povo saber que \u00e9 important\u00edssimo abrirmos o capital estrangeiro para a entrada de recursos, para haver competi\u00e7\u00e3o entre as empresas a\u00e9reas, mas sem abrirmos m\u00e3o de empregos para o brasileiros, sem abrirmos m\u00e3o de que as tarifas que s\u00e3o cobradas hoje, por interm\u00e9dio das bagagens, sejam tiradas completamente.\r\nPassageiro que comprar a passagem j\u00e1 ter\u00e1 impl\u00edcita pelo menos uma mala de 23 quilos.\r\nSrs. Deputados, V.Exas. devem ler essa PLV.\r\nUm abra\u00e7o, amigos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "GRUPO PARLAMENTAR DE AMIZADE BRASIL-REINO UNIDO, INSTALA\u00c7\u00c3O.\r\nREINO UNIDO, EXPORTA\u00c7\u00c3O, BRASIL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o do Grupo Parlamentar de Amizade Brasil-Reino Unido. Relev\u00e2ncia das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras para o mercado brit\u00e2nico.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ao longo de toda a sua hist\u00f3ria, o Brasil foi o l\u00edder pol\u00edtico e econ\u00f4mico da Am\u00e9rica do Sul. Nossas dimens\u00f5es continentais e nossa for\u00e7a comercial fizeram da Na\u00e7\u00e3o brasileira uma voz presente e atuante, tanto regional quanto mundialmente.\r\nContudo, para levarmos adiante o nosso protagonismo, \u00e9 fundamental cultivarmos parcerias positivas e estreitarmos nossos la\u00e7os comerciais e culturais com as na\u00e7\u00f5es amigas. Grandes pa\u00edses buscam o apoio de grandes aliados.\r\nAssim, Sr. Presidente, no quadro multifacetado das rela\u00e7\u00f5es internacionais brasileiras, um dos nossos maiores parceiros pol\u00edticos e comerciais \u00e9, h\u00e1 muito tempo, o Reino Unido.\r\nSras. e Srs. Deputados, \u00e9 com alegria que venho a este Plen\u00e1rio compartilhar com os nobres Colegas a instala\u00e7\u00e3o, nesta 56\u00aa Legislatura, do Grupo Parlamentar de Amizade Brasil-Reino Unido, o qual tenho a honra de presidir.\r\nIntegrado por Senadores e Deputados, o Grupo Parlamentar foi criado h\u00e1 quase 25 anos e \u00e9 um ponto focal para as rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas entre o Congresso Brasileiro e o Governo Brit\u00e2nico. Uma de nossas prerrogativas \u00e9 acompanhar e aprimorar as propostas legislativas em tramita\u00e7\u00e3o no Congresso, visando o incremento nas rela\u00e7\u00f5es bilaterais com o Reino Unido.\r\nA cerim\u00f4nia de instala\u00e7\u00e3o do Grupo Parlamentar contou com a presen\u00e7a do Embaixador do Reino Unido no Brasil, Sr. Vijay Rangarajan, numa clara demonstra\u00e7\u00e3o do nosso prest\u00edgio e do alinhamento na agenda comercial e cultural dessas duas grandes Na\u00e7\u00f5es.\r\nApenas a t\u00edtulo de exemplo, o fluxo comercial entre os nossos pa\u00edses tem sido extremamente positivo para o Brasil. Segundo dados do Minist\u00e9rio da Economia, apenas em 2018, exportamos mais de 11 bilh\u00f5es de reais em mercadorias para o Reino Unido, gerando um super\u00e1vit para a balan\u00e7a comercial brasileira da ordem de 3 bilh\u00f5es de reais. Esses n\u00fameros representam um crescimento de quase 5% em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior.\r\nEssa \u00e9 uma tend\u00eancia que se confirma tamb\u00e9m em 2019. Segundo informa\u00e7\u00f5es oficiais, no primeiro bimestre deste ano, j\u00e1 exportamos mais de 2,5 bilh\u00f5es de reais para aquele parceiro comercial, o que resultou num super\u00e1vit, em apenas 2 meses, de mais de 1 bilh\u00e3o de reais, que vieram enriquecer a nossa economia e a nossa gente. Em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo do ano passado, nossas exporta\u00e7\u00f5es para o mercado brit\u00e2nico cresceram quase 12%.\r\nEsses n\u00fameros s\u00e3o extremamente positivos, Sr. Presidente, e, em parte, s\u00e3o fruto tamb\u00e9m dos trabalhos incans\u00e1veis que desempenhamos aqui mesmo na C\u00e2mara dos Deputados, no \u00e2mbito do Grupo Parlamentar de Amizade Brasil-Reino Unido. Por essa raz\u00e3o, era imperioso que eu viesse a esta tribuna enaltecer a atua\u00e7\u00e3o de todos os Deputados e Senadores membros daquele Grupo.\r\nNesse sentido, Sr. Presidente, aproveito esta oportunidade para convidar todas as Sras. e os Srs. Deputados para se juntarem a n\u00f3s, no sentido de agregarmos for\u00e7as para o melhor desempenho dos trabalhos atinentes ao Grupo Parlamentar de Amizade Brasil-Reino Unido. O apoio dos colegas ser\u00e1 um incentivo a mais para seguirmos no nosso labor pelo bem da Na\u00e7\u00e3o e do povo brasileiro.\r\nFirme nesse prop\u00f3sito, reafirmo o meu compromisso pessoal de n\u00e3o medir esfor\u00e7os para que a prof\u00edcua parceria entre Brasil e Reino Unido continue rendendo bons frutos para essas duas grandes Na\u00e7\u00f5es. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nGERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, DESENVOLVIMENTO REGIONAL, DEFESA, AVIA\u00c7\u00c3O REGIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS P\u00daBLICOS, EMPRESA ESTRANGEIRA, ABERTURA, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, GARANTIA, TRIPULA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c1RIO DE VOO, BRASILEIRO, PROTE\u00c7\u00c3O, CONSUMIDOR, CR\u00cdTICA, FRANQUIA DE BAGAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, preferencialmente ao projeto de lei de convers\u00e3o adotado \u00e0 mat\u00e9ria. Necessidade da gera\u00e7\u00e3o de empregos para o Brasil e de est\u00edmulo ao desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (PRB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nEm que pese n\u00f3s ouvirmos todos os nossos colegas falarem sobre a quest\u00e3o de desenvolvimento econ\u00f4mico, que n\u00f3s precisamos ter, Deputado Baleia Rossi, n\u00f3s vemos que o Brasil precisa de gera\u00e7\u00e3o de emprego, n\u00f3s vemos que o Brasil precisa de desenvolvimento regional.\r\nEsta medida provis\u00f3ria, da forma como est\u00e1, garante que s\u00f3 empresas estrangeiras possam atuar no mercado brasileiro, mas n\u00e3o garante, em nenhum momento, no texto original para o qual est\u00e1 sendo solicitada a prefer\u00eancia - o PRB \u00e9 contr\u00e1rio a esta prefer\u00eancia; podem colocar \"n\u00e3o\", por favor -, o desenvolvimento regional, tampouco a gera\u00e7\u00e3o de emprego para os brasileiros. \r\nAt\u00e9 parece, amigos, que o Brasil n\u00e3o est\u00e1 vivendo uma crise de longa data, diante da falta de empregos! At\u00e9 parece que o Pa\u00eds n\u00e3o tem 14 milh\u00f5es de desempregados! At\u00e9 parece que n\u00e3o temos uma crise nas empresas a\u00e9reas, crise que est\u00e1 colocando na rua in\u00fameros profissionais, comiss\u00e1rios e tripulantes.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos fechar os olhos para esta realidade, sob a \u00e9gide de que temos de ser progressistas. N\u00e3o podemos fechar os olhos para nossa realidade, para nossas peculiaridades.\r\nQuanto ao texto, com que n\u00f3s concordamos, que diz respeito ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 6, e n\u00e3o \u00e0 medida provis\u00f3ria no seu texto original, ele trata de gerar empregos, sim. Digo isso porque o texto exige, no art. 1\u00ba, \u00a7 3\u00ba, que n\u00e3o apenas os tripulantes, mas tamb\u00e9m os comiss\u00e1rios sejam brasileiros. Al\u00e9m disso, diz que pelo menos um ter\u00e7o dos tripulantes e comiss\u00e1rios pode ser estrangeiro. O fato \u00e9 que estamos garantindo emprego para nosso povo.\r\nSeria bom que todos os Deputados tivessem acesso ao texto do projeto de convers\u00e3o para n\u00e3o serem induzidos a erro, em detrimento do povo, que defendemos e aqui representamos.\r\nO \u00a7 5\u00ba do art. 2\u00ba fala de desenvolvimento regional. Em S\u00e3o Paulo, n\u00e3o s\u00e3o diferentes os problemas que temos para chegar ao interior do Estado. Imaginem os senhores como as coisas funcionam em Estados cujos rinc\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o atendidos pelas empresas a\u00e9reas e continuar\u00e3o sem ser atendidos! \r\nO PLV 6 diz que ser\u00e3o exigidos pelo menos 5% de voos regionais pelo per\u00edodo m\u00ednimo de 2 anos. Ap\u00f3s 2 anos, se n\u00e3o houver lucro para as empresas, elas podem deixar de operar. Que mal h\u00e1 nisso?\r\nTemos que parar e observar. O que queremos fazer? Abrir o capital para a entrada de recursos estrangeiros, para que as empresas que exploram este mercado sejam superavit\u00e1rias, sem compromisso com nosso povo, sem gerar emprego, sem promover o desenvolvimento regional?\r\nN\u00e3o paro por a\u00ed. \u00c9 preciso falar tamb\u00e9m da prote\u00e7\u00e3o do consumidor usu\u00e1rio. Quando falo em prote\u00e7\u00e3o, n\u00e3o estou me referindo a privil\u00e9gio, mas \u00e0 necessidade de haver algu\u00e9m que defenda os consumidores. Neste momento, esta Casa \u00e9 o foro ideal para discutirmos este assunto. Quando falamos aqui na defesa do consumidor, estamos tratando da franquia m\u00ednima de bagagem por passagem. \r\nH\u00e1 2 anos, quando foi aprovado o pagamento pela franquia das bagagens, disseram que o pre\u00e7o da passagem a\u00e9rea diminuiria. Eu pergunto a cada um dos senhores, que viajam semanalmente: o pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas diminuiu? Negativo. Ao contr\u00e1rio, o pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas aumentou.\r\nExiste a franquia de bagagem de 23 quilos, a franquia m\u00ednima. Eu vim de S\u00e3o Paulo para Bras\u00edlia, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, e o peso da minha bagagem ultrapassou 2 quilos. Em vez de 23 quilos, havia 25 quilos. A LATAM me cobrou 140 reais de diferen\u00e7a. O pre\u00e7o da passagem diminuiu? Al\u00e9m de ter pago car\u00edssimo pela passagem, tive que pagar 140 reais por 2 quilos a mais pela franquia da bagagem.\r\nPortanto, o que trazemos \u00e0 reflex\u00e3o de V.Exas. \u00e9 que esta prefer\u00eancia pelo texto original prejudicar\u00e1 nosso povo: n\u00e3o trar\u00e1 desenvolvimento econ\u00f4mico, n\u00e3o gerar\u00e1 emprego, n\u00e3o trar\u00e1 desenvolvimento regional e muito menos defender\u00e1 o consumidor, o usu\u00e1rio.\r\nPor isso, temos que rejeitar essa prefer\u00eancia e votar favoravelmente ao PLV 6, ao texto de convers\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PRB, mantendo a coer\u00eancia com o pronunciamento que fez, entende perfeitamente a import\u00e2ncia do desenvolvimento econ\u00f4mico. Por\u00e9m, n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o do desenvolvimento regional, da gera\u00e7\u00e3o de emprego e compromisso para todos os estrangeiros que queiram investir no Brasil que tem que ter, sim, compromisso com o nosso povo, com os milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o desempregados. \r\nEnt\u00e3o, mesmo entendendo a import\u00e2ncia do capital estrangeiro para o nosso Pa\u00eds, o PRB vai encaminhar \"n\u00e3o\" a esta medida provis\u00f3ria, embora sendo favor\u00e1vel, sim, ao PLV, conforme dissemos duas vezes desta tribuna. Ent\u00e3o, o PRB encaminha \"n\u00e3o\" a esta medida provis\u00f3ria nesse texto original e favor\u00e1vel ao PLV.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CADEIA PRODUTIVA, RECICLAGEM, LIXO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da  Frente Parlamentar em Defesa da Cadeia Produtiva da Reciclagem. Sucesso de v\u00e1rios pa\u00edses no aproveitamento, conscientiza\u00e7\u00e3o e reciclagem dos diversos tipos de res\u00edduos. Destaque da import\u00e2ncia da discuss\u00e3o da reciclagem para as cooperativas, associa\u00e7\u00f5es, catadores de materiais reaproveit\u00e1veis e empresas de reciclagem e da inclus\u00e3o, na grade curricular do ensino regular, da quest\u00e3o ambiental e da cria\u00e7\u00e3o de lei de incentivo \u00e0 reciclagem.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, \u00e9 com muita honra que farei, na pr\u00f3xima sexta-feira, dia 24 de maio, \u00e0s 10 horas, o Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa da Cadeia Produtiva da Reciclagem, no audit\u00f3rio Paulo Kobayashi, da Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo.\r\n Al\u00e9m da presen\u00e7a confirmada do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, prestigiar\u00e3o o evento o Deputado Federal Carlos Gomes, do PRB de S\u00e3o Paulo, Presidente da Frente Parlamentar na C\u00e2mara dos Deputados; o Deputado Estadual Cau\u00ea Macris, do PSDB de S\u00e3o Paulo, Presidente da Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo; o Deputado Estadual Gilmaci Santos, do  PRB de S\u00e3o Paulo, Vice-Presidente da ALESP; e empres\u00e1rios e  representantes de v\u00e1rias cooperativas e associa\u00e7\u00f5es ligadas ao setor.\r\nFoi com muita alegria e senso de responsabilidade que recebi a indica\u00e7\u00e3o para a coordena\u00e7\u00e3o estadual por S\u00e3o Paulo e a designa\u00e7\u00e3o de coordenador federal da Frente Parlamentar na Regi\u00e3o Sudeste. \r\nO trabalho n\u00e3o se resumir\u00e1 a debater o tema, mas ir\u00e1 buscar solu\u00e7\u00f5es, uma vez que apenas 3% de todo o lixo produzido no Brasil \u00e9 reciclado. Esse baixo resultado, al\u00e9m de representar desperd\u00edcio, promove a destrui\u00e7\u00e3o do nosso meio ambiente e ainda impossibilita a movimenta\u00e7\u00e3o da economia e a gera\u00e7\u00e3o de emprego. \r\nA Frente Parlamentar na Regi\u00e3o Sudeste, assim como nas outras regi\u00f5es do Pa\u00eds, pretende agilizar a tramita\u00e7\u00e3o, no Poder Legislativo nacional, de propostas em benef\u00edcio do setor; desenvolver, em parceria com os Estados, conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a cadeia produtiva da reciclagem; e fomentar, atrav\u00e9s da iniciativa privada, o desenvolvimento econ\u00f4mico. \r\nTemos nesta Casa mais de 100 projetos de lei com a tem\u00e1tica da reciclagem. N\u00e3o podemos mais adiar a an\u00e1lise das propostas. Precisamos fomentar a cultura de utilizar o lixo para gerar emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o. Hoje, o n\u00famero de Munic\u00edpios brasileiros com algum sistema de coleta seletiva n\u00e3o ultrapassa 18% do total. Isso \u00e9 preocupante, cabendo destacar que o cidad\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 agente principal nesse ciclo de a\u00e7\u00f5es, com responsabilidades desde o momento do consumo at\u00e9 o descarte dos res\u00edduos decorrentes. S\u00f3 que, mesmo ap\u00f3s tr\u00eas d\u00e9cadas de coleta seletiva em algumas cidades brasileiras, pesquisa do IBOPE, realizada no ano passado, revela que a popula\u00e7\u00e3o pouco ou nada sabe sobre o assunto.\r\nPortanto, aqui se insere o pensamento equivocado de que limpeza urbana \u00e9 um problema unicamente do poder p\u00fablico. Em muitos pa\u00edses, a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 compreendeu que o descarte e o tratamento do lixo tamb\u00e9m s\u00e3o responsabilidade de quem o produz. Garantir que ele chegue ao destino adequado \u00e9 uma quest\u00e3o de cidadania e respeito ao futuro. \r\nNo nosso Pa\u00eds, os dados mostram que 98% das pessoas enxergam a reciclagem como algo importante para o futuro do Pa\u00eds e 94% concordam que a forma correta de descartar os res\u00edduos \u00e9 separando materiais que podem ser reciclados. Essa percep\u00e7\u00e3o, entretanto, n\u00e3o se reflete no comportamento: 75% revelaram n\u00e3o separar seus res\u00edduos em casa, e uma das poss\u00edveis raz\u00f5es que levam a isso \u00e9 a falta de informa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que 66% dos entrevistados afirmaram saber pouco ou nada a respeito de coleta seletiva. Al\u00e9m disso, o estudo revela desconhecimento sobre quais materiais podem ser reciclados, onde somente 4% das pessoas sabem que as embalagens longa vida s\u00e3o recicl\u00e1veis e 60% n\u00e3o reconhecem as garrafas PET como um tipo de pl\u00e1stico reaproveit\u00e1vel.\r\nO Brasil \u00e9 o quarto maior produtor de lixo no mundo, e mesmo assim a reciclagem de res\u00edduos s\u00f3lidos constitui atividade ainda incipiente. Nosso objetivo \u00e9 fazer com que a reciclagem ganhe, al\u00e9m do reconhecimento por sua contribui\u00e7\u00e3o social e ambiental, destaque por seu potencial econ\u00f4mico. O segmento movimenta 12 bilh\u00f5es de reais por ano, somente com o reaproveitamento de 3% das aproximadamente 80 milh\u00f5es de toneladas de res\u00edduos s\u00f3lidos que o Pa\u00eds produz anualmente. Imagine se nos inspirarmos no Velho Continente, que registra taxas de reciclagem superiores a 50%, movimentando um mercado bilion\u00e1rio. \r\nRelat\u00f3rio da Ag\u00eancia Europeia do Ambiente aponta que a taxa de reciclagem <http://exame.com.br/topicos/reciclagem> dos pa\u00edses europeus aumentou 21% entre 2001 e 2010. Atualmente, 35% de todo o lixo <http://exame.com.br/topicos/lixo> gerado nas cidades ganha vida nova e ainda gera receita. A boa gest\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos da Uni\u00e3o Europeia j\u00e1 rende 1% do PIB do bloco <https://exame.abril.com.br/meio-ambiente-e-energia/noticias/gestao-de-residuos-solidos-na-uniao-europeia-rende-1-do-pib>. Trata-se de um mercado que emprega 2 milh\u00f5es de pessoas e rende 145 bilh\u00f5es de euros por ano. Inclusive, cinco pa\u00edses j\u00e1 atingiram as metas do bloco, que determinam uma taxa de reciclagem de lixo urbano de 50% at\u00e9 2020. S\u00e3o eles: Alemanha, \u00c1ustria, B\u00e9lgica, Holanda e Su\u00ed\u00e7a. Nestes pa\u00edses a vontade pol\u00edtica e a participa\u00e7\u00e3o civil deram um novo valor ao lixo, o que serve de inspira\u00e7\u00e3o para o Brasil.\r\nA Alemanha, por exemplo, \u00e9 l\u00edder mundial em tecnologias e pol\u00edticas de res\u00edduos s\u00f3lidos, possuindo os \u00edndices de reaproveitamento mais elevados do mundo. Quer alcan\u00e7ar, at\u00e9 o final desta d\u00e9cada, a recupera\u00e7\u00e3o completa e de alta qualidade dos res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos, zerando a necessidade de envio aos aterros sanit\u00e1rios. Hoje, o \u00edndice j\u00e1 \u00e9 inferior a 1%. \u00c9 uma cultura arraigada na sociedade. Em 1970, a Alemanha tinha cerca de 50 mil lix\u00f5es e aterros sanit\u00e1rios. Hoje, s\u00e3o menos de 200. \r\nA cadeia produtiva de res\u00edduos emprega mais de 250 mil pessoas. Estima-se que 13% dos produtos comprados pela ind\u00fastria alem\u00e3 sejam feitos a partir de mat\u00e9rias-primas recicladas. V\u00e1rias universidades oferecem forma\u00e7\u00e3o em gest\u00e3o de res\u00edduos, al\u00e9m de cursos t\u00e9cnicos profissionalizantes.\r\nO Jap\u00e3o, gra\u00e7as a uma s\u00e9rie de iniciativas, algumas j\u00e1 com meio s\u00e9culo, \u00e9 um dos pa\u00edses mais avan\u00e7ados nesse campo. Para melhor reciclar os eletrodom\u00e9sticos, o Jap\u00e3o disp\u00f5e de f\u00e1bricas onde cada pe\u00e7a \u00e9 desmontada e suas partes separadas, manualmente, entre pl\u00e1stico, metal e outros componentes.\r\nEm Estocolmo, capital da Su\u00e9cia, onde 100% dos domic\u00edlios contam com coleta seletiva, as resid\u00eancias atendidas pelo sistema denominado Envac disp\u00f5em de lixeiras conectadas a uma rede de tubos que conduzem os res\u00edduos a uma \u00e1rea de coleta. Um sensor instalado percebe quando a lixeira est\u00e1 cheia. Por v\u00e1cuo, o lixo \u00e9 sugado e transportado para o local de acumula\u00e7\u00e3o de res\u00edduos, onde \u00e9 realizada a coleta seletiva.\r\nEm San Francisco, nos Estados Unidos, a meta tra\u00e7ada pela cidade californiana \u00e9 ambiciosa: zerar, at\u00e9 2020, a remessa de res\u00edduos s\u00f3lidos para os aterros sanit\u00e1rios. Essa jornada, iniciada em 1989, incluiu estrat\u00e9gias essenciais. A prefeitura investiu na educa\u00e7\u00e3o ambiental, ensinando a todos, das crian\u00e7as aos comerciantes, como separar o lixo; investiu tamb\u00e9m nas t\u00e9cnicas de reciclagem e na pesquisa por novas tecnologias que permitam o reaproveitamento dos materiais descartados pela popula\u00e7\u00e3o.\r\nA verdade \u00e9 que 7 bilh\u00f5es de seres humanos produzem anualmente 1 bilh\u00e3o e 400 milh\u00f5es de toneladas de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos, uma m\u00e9dia de 1 quilo e 200 gramas por dia per capita. Quase a metade desse total \u00e9 gerada por menos de 30 pa\u00edses, os mais desenvolvidos do mundo. O n\u00famero \u00e9 assustador, mas o cen\u00e1rio tra\u00e7ado por estudos da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas -  ONU e do Banco Mundial \u00e9 ainda mais dr\u00e1stico: daqui a dez anos, ser\u00e3o 2 bilh\u00f5es e 200 mil toneladas anuais. Na metade deste s\u00e9culo, se o ritmo atual for mantido, teremos 9 bilh\u00f5es de habitantes e 4 bilh\u00f5es de toneladas de lixo urbano por ano. \r\nA conclus\u00e3o \u00e9 de que a cada dia mais o meio ambiente grita por socorro, impondo a necessidade urgente de se fomentar a cultura de utiliza\u00e7\u00e3o do lixo, atrav\u00e9s da reciclagem; de se trabalhar por essa conscientiza\u00e7\u00e3o;  e de alcan\u00e7ar desenvolvimento social e econ\u00f4mico. Ganha a natureza, ganha o Pa\u00eds, ganha a popula\u00e7\u00e3o. \r\nA Frente Parlamentar em Defesa da Cadeia Produtiva da Reciclagem da Regi\u00e3o Sudeste, juntamente com as coordenadorias das outras Regi\u00f5es do Pa\u00eds, est\u00e1 consciente da import\u00e2ncia de trazer essa discuss\u00e3o da reciclagem para as cooperativas, associa\u00e7\u00f5es, catadores de materiais reaproveit\u00e1veis e empresas de reciclagem; de trabalhar para incluir a responsabilidade ambiental entre os temas da grade curricular; de criar a lei de incentivo \u00e0 reciclagem;  assim como de estar aberta a parcerias e sugest\u00f5es que tenham como finalidade tirar o Brasil do rascunho de meros planos, para efetivamente pass\u00e1-lo a limpo com a\u00e7\u00f5es eficientes, eficazes e efetivas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=386&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, ISRAEL, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ERNESTO ARA\u00daJO, MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES,  POL\u00cdTICA EXTERNA, ELOGIO.\r\nARTIGO DE JORNAL, CR\u00cdTICA, ISRAEL, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Regozijo com a participa\u00e7\u00e3o do orador em sess\u00e3o solene destinada \u00e0 comemora\u00e7\u00e3o pelo transcurso do anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o de Israel, no dia  14 de maio de 1948.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fiquei muito contente e honrado por ter tomado parte da sess\u00e3o solene da C\u00e2mara dos Deputados destinada a celebrar o anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel, neste momento especial que vive a rela\u00e7\u00e3o entre os dois pa\u00edses.\r\n\u00c9 o 14 de Maio a data magna de Israel, dia em que, no ano de 1948, foi assinada a Declara\u00e7\u00e3o de Independ\u00eancia do Estado de Israel pelo her\u00f3i nacional David Ben-Gurion, 8 horas antes do fim do mandato brit\u00e2nico na Palestina.\r\nCreio n\u00e3o ser despiciendo ressaltar que a declara\u00e7\u00e3o se fundamentou no Plano de Partilha da Palestina, aprovado pela Assembleia-Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas em 1947, em sess\u00e3o presidida pelo eminente diplomata brasileiro Osvaldo Aranha.\r\nCom a cria\u00e7\u00e3o de Israel, prezados senhores, o que se testemunha, desde as 16 horas do dia 14 de maio de 1948, \u00e9 um povo lutando para n\u00e3o ser destru\u00eddo, um pa\u00eds exigindo o direito de existir, uma na\u00e7\u00e3o que n\u00e3o mede esfor\u00e7os para proteger seus cidad\u00e3os.\r\nCom efeito, j\u00e1 no dia seguinte ao seu surgimento, em 15 de maio, Israel \u00e9 invadido e atacado por uma coaliz\u00e3o de pa\u00edses estrangeiros. Era o in\u00edcio da primeira guerra \u00e1rabe-israelense, vencida, para o espanto do mundo inteiro, pelo estado rec\u00e9m-criado.\r\nDe l\u00e1 pra c\u00e1, outros conflitos surgiram, e os israelenses venceram todos, sem nunca, que se frise, ter iniciado qualquer agress\u00e3o, mas sempre exercendo com firmeza o sagrado direito de se defender.\r\nEm nosso tempo, os desafios e as amea\u00e7as continuam. Vimos recentemente, com pesar, mais uma ofensiva terrorista que disparou centenas de foguetes contra o territ\u00f3rio israelense.\r\nAl\u00e9m das amea\u00e7as b\u00e9licas, os israelenses t\u00eam de se defender de constantes hostilidades de natureza ideol\u00f3gica e diplom\u00e1tica, que variam desde a manipula\u00e7\u00e3o de organismos multilaterais contra o Estado de Israel at\u00e9 abomin\u00e1veis e renitentes manifesta\u00e7\u00f5es antissemitas.\r\nH\u00e1 algumas semanas, o The New York Times publicou n\u00e3o somente uma, mas duas charges intoler\u00e1veis, em um intervalo de poucos dias, que muito lembram propagandas de persegui\u00e7\u00e3o a judeus da d\u00e9cada de 1930. Agiu bem o embaixador israelense naquele pa\u00eds ao repreender duramente o jornal, ao qual chamou de \"fossa de hostilidades a Israel\" e ref\u00fagio para \"quem odeia o estado judeu\".\r\nEm face de todas as adversidades, \u00e9 fascinante e inspirador ver Israel tornar-se a cada dia mais forte e pr\u00f3spero, um exemplo para o mundo. De fato, o pa\u00eds \u00e9 a \u00fanica democracia do Oriente M\u00e9dio, onde h\u00e1 pleno exerc\u00edcio das liberdades civis, e tem uma economia pujante, l\u00edder em ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o.\r\nDevemos aqui enaltecer a pol\u00edtica externa do Governo Bolsonaro, conduzida pelo Chanceler Ernesto Ara\u00fajo, no que tange ao estreitamento das rela\u00e7\u00f5es com Israel. Receber no Brasil, pela primeira vez, a visita de um chefe de governo israelense \u00e9 motivo de orgulho para todos os brasileiros e sinal de que estamos trilhando o caminho certo ao ampliarmos nossos la\u00e7os com na\u00e7\u00f5es amigas.\r\nN\u00e3o poderia deixar de me referir, com o peito cheio de agradecimento, aos militares israelenses que ajudaram nas a\u00e7\u00f5es de resgate em Brumadinho, ap\u00f3s o tr\u00e1gico colapso da barragem do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o. Jamais nos esqueceremos desse gesto de amizade e altru\u00edsmo.\r\nConcluo, Sr. Presidente, com uma efusiva felicita\u00e7\u00e3o a todos os israelenses pelo transcurso do 14 de Maio. Que Israel continue a ser essa luz brilhante de esperan\u00e7a no Oriente M\u00e9dio e que os v\u00ednculos entre as nossas na\u00e7\u00f5es sejam cada vez mais fortes e fecundos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA E COMBATE AO CRIME ORGANIZADO (CSPCCO), ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Hist\u00f3rico dos trabalhos desenvolvidos pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna dizer algumas palavras sobre o trabalho extraordin\u00e1rio realizado pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado (CSPCCO), colegiado que tenho o privil\u00e9gio de integrar, desde a legislatura passada.\r\nDesde que foi criada, em 2002, em resposta a uma das principais recomenda\u00e7\u00f5es da extinta CPI do Narcotr\u00e1fico, esta Comiss\u00e3o tem sido um espa\u00e7o privilegiado para o aprofundamento da discuss\u00e3o e do debate sobre a crescente viol\u00eancia que amea\u00e7a a vida e o patrim\u00f4nio dos brasileiros, tema de absoluta relev\u00e2ncia na pauta do Legislativo.\r\nNestes 17 anos de exist\u00eancia, a Comiss\u00e3o estabeleceu estreito e rico di\u00e1logo com a sociedade, chamada a participar das audi\u00eancias p\u00fablicas, semin\u00e1rios e outros encontros, realizados dentro e fora desta Casa. Mesmo a dist\u00e2ncia, os cidad\u00e3os buscaram a interlocu\u00e7\u00e3o com a Comiss\u00e3o. Em todos estes anos, centenas de manifesta\u00e7\u00f5es chegaram at\u00e9 ela, em e-mails ou cartas. \r\n\u00c9 uma resposta muito positiva ao esfor\u00e7o que, desde os seus prim\u00f3rdios, a Comiss\u00e3o tem feito para estimular a intera\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o. Todo o trabalho desenvolvido pelo colegiado pode ser acompanhado pela p\u00e1gina mantida pela Comiss\u00e3o no site da C\u00e2mara dos Deputados, constantemente revista e atualizada.\r\nSenhoras e Senhores, o resultado desse empenho consubstanciou-se na aprova\u00e7\u00e3o de projetos important\u00edssimos para o fortalecimento do aparato nacional de seguran\u00e7a p\u00fablica e para o combate \u00e0 criminalidade no nosso Pa\u00eds, cada vez mais organizada, ousada e cruel.\r\nEntre esses projetos, destaco propostas como a que destina parte dos royalties do petr\u00f3leo para a seguran\u00e7a p\u00fablica; a que permite que vigilantes de carros-fortes usem armamento pesado; e a que pro\u00edbe o contingenciamento dos recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica. Os tr\u00eas projetos foram aprovados ao longo do ano passado.\r\nEm 2017, foram promovidas 24 audi\u00eancias p\u00fablicas, com a presen\u00e7a, inclusive, dos Ministros de Estado da Justi\u00e7a e da Seguran\u00e7a P\u00fablica. Nessas ocasi\u00f5es, foram ouvidos especialistas e autoridades sobre temas que estavam na ordem do dia, como a Lei Org\u00e2nica da Seguran\u00e7a P\u00fablica, a escalada da viol\u00eancia no campo, o sucateamento das pol\u00edcias e a exposi\u00e7\u00e3o dos jovens a crimes cometidos pela Internet.\r\nNo ano de 2016, dentre os 128 projetos de lei apreciados e votados, destaco o que reconheceu como direito fundamental da mulher o acesso ao atendimento policial especial ininterrupto; o que instituiu o Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica; e o que determinou a cassa\u00e7\u00e3o de inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica (CNPJ) de estabelecimentos e empresas envolvidos com o tr\u00e1fico de pessoas e com a explora\u00e7\u00e3o sexual.\r\nEm 2015, foi aprovado, entre os 56 projetos votados, o que cria o Cadastro Nacional dos Ped\u00f3filos, instrumento valioso para o combate a este crime abjeto, pela pol\u00edcia e pela Justi\u00e7a. As cinco audi\u00eancias p\u00fablicas realizadas ao longo do ano debateram, entre outros temas, as audi\u00eancias de cust\u00f3dia, com a participa\u00e7\u00e3o de especialistas oriundos de diversos Estados brasileiros.\r\nSenhoras e Senhores, sinto-me muito honrado por continuar integrando, nesta legislatura, a Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, colegiado que tem sido capaz de dar \u00e0 sociedade brasileira uma resposta \u00e0 altura da gravidade da quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nGra\u00e7as \u00e0 conjuga\u00e7\u00e3o de atividades de debate e reflex\u00e3o - valiosos subs\u00eddios para a a\u00e7\u00e3o parlamentar -, com a aprecia\u00e7\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o de propostas legislativas, a Comiss\u00e3o est\u00e1 oferecendo, a cada novo ano, medidas concretas e muito efetivas ao aperfei\u00e7oamento do instrumental de que o Estado disp\u00f5e para a promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nAproveito a oportunidade para saudar meus colegas de Comiss\u00e3o e reiterar o meu prop\u00f3sito de continuar trabalhando incansavelmente para que os brasileiros e as brasileiras que pagam os seus impostos e vivem dentro da lei possam usufruir deste direito fundamental, e essencial, que \u00e9 a seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (PRB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o que anexe o tempo de Lideran\u00e7a.\r\nOntem, o posicionamento do PRB com rela\u00e7\u00e3o a essa medida provis\u00f3ria havia sido pela manuten\u00e7\u00e3o do texto original. Hoje, n\u00f3s tivemos uma reuni\u00e3o na Lideran\u00e7a em que os pontos em quest\u00e3o, principalmente art. 59 e art. 68, foram muito bem esclarecidos.\r\nEnt\u00e3o, o PRB encaminhar\u00e1 toda a vota\u00e7\u00e3o de hoje apoiando o PLV da Medida Provis\u00f3ria 867. Por qu\u00ea? Porque o nosso posicionamento nesta Casa n\u00e3o \u00e9 um posicionamento de esquerda. O nosso posicionamento n\u00e3o \u00e9 um posicionamento de direita, muito menos do tal chamado Centr\u00e3o. O PRB tem independ\u00eancia para analisar todos os projetos que s\u00e3o trazidos para esta Casa, quer haja a conson\u00e2ncia de outros partidos ou n\u00e3o. O nosso posicionamento vai ser sempre vislumbrando o desenvolvimento econ\u00f4mico do nosso Brasil, gera\u00e7\u00e3o de emprego, responsabilidade social, independentemente do posicionamento de qualquer outro colega nesta Casa. \r\nPor isso \u00e9 que n\u00f3s sempre vamos respeitar posicionamentos, sem questionar aqueles que concordam conosco ou n\u00e3o concordam conosco. Seria muito bom que esse trato fosse rotineiro nesta Casa, que o posicionamento do Parlamentar fosse respeitado ainda que em discord\u00e2ncia com a maioria. Muitas vezes, n\u00e3o \u00e9 isso que acontece. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos de avan\u00e7ar. J\u00e1 se passaram 5 meses desta legislatura. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos de avan\u00e7ar. \r\nMuitas coisas t\u00eam que acontecer. Posicionamento de Esquerda tem de ser respeitado. Posicionamento de Direita tem de ser respeitado. Posicionamento do Centr\u00e3o tem de ser respeitado e tamb\u00e9m o posicionamento do PRB, que, como eu disse, n\u00e3o faz parte de nenhuma dessas linhas que est\u00e3o colocadas a\u00ed, principalmente pela imprensa. O nosso posicionamento de independ\u00eancia \u00e9 e sempre ser\u00e1 pelo desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nPor isso, o nosso voto, nesta quest\u00e3o, mantendo a coer\u00eancia da nossa fala, \u00e9 \"sim\", porque n\u00f3s queremos aprovar a medida provis\u00f3ria no texto da PLV. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), LEI ANTICRIME, RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Apoio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es em defesa do Presidente Jair Bolsonaro, da reforma da Previd\u00eancia Social e do pacote anticrime do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro. Contingenciamento de verbas or\u00e7ament\u00e1rias por todos os governantes. Necessidade de uni\u00e3o e foco no desenvolvimento para o crescimento da economia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, as manifesta\u00e7\u00f5es do \u00faltimo domingo, em defesa do Presidente Jair Bolsonaro <https://g1.globo.com/politica/politico/jair-bolsonaro/> e de medidas como a reforma da Previd\u00eancia <https://g1.globo.com/economia/noticia/2019/05/23/em-60-90-dias-reforma-da-previdencia-estara-no-passado-diz-paulo-guedes.ghtml> e o pacote anticrime <https://g1.globo.com/politica/noticia/2019/02/04/moro-apresenta-a-governadores-projeto-anticrime-com-14-alteracoes-em-leis.ghtml> apresentado pelo Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro <https://g1.globo.com/tudo-sobre/sergio-moro/>, demonstram o quanto o povo est\u00e1 preocupado com os rumos do Pa\u00eds e o qu\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o apoio ao Governo. Os protestos, realizados em mais de 150 cidades dos 26 Estados mais o Distrito Federal, ocorreram em clima pac\u00edfico e acima de tudo democr\u00e1tico. Foi praticamente impercept\u00edvel a pauta que pedia o fechamento do STF e do Congresso. Ali\u00e1s, o pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro foi claro ao afirmar dias antes que quem estivesse buscando esse objetivo estaria na manifesta\u00e7\u00e3o errada, porque uma proposta desta natureza \u00e9 ilegal, inconstitucional e contra a democracia.\r\nA popula\u00e7\u00e3o, por sua vez, mostrou maturidade ao defender pautas leg\u00edtimas e democr\u00e1ticas. Como destacou o Presidente Jair Bolsonaro, as \"manifesta\u00e7\u00f5es pr\u00f3-Governo foram um recado <https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2019/05/26/bolsonaro-diz-que-povo-esta-indo-as-ruas-para-dar-recado-aqueles-que-teimam-com-velhas-praticas.ghtml>\" aos que \"teimam com velhas pr\u00e1ticas\" e n\u00e3o permitem que o \"povo se liberte\". A verdade \u00e9 que o evento foi espont\u00e2neo, respeitando leis e institui\u00e7\u00f5es. Respeitando, inclusive, os que no dia 15 passado foram \u00e0s ruas contra o contingenciamento de recursos para a educa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 preciso deixar claro que n\u00e3o h\u00e1 quem n\u00e3o considere a educa\u00e7\u00e3o como prioridade, tanto que o Governo Federal vai usar sua reserva or\u00e7ament\u00e1ria para recompor parte do or\u00e7amento do MEC que havia sido contingenciado. A medida consiste no retorno de 1 bilh\u00e3o e 600 milh\u00f5es de reais \u00e0 Pasta. Com isso, a educa\u00e7\u00e3o recupera 21,6% do dinheiro que havia sido bloqueado.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio lembrar que o contingenciamento, que afeta universidades e institutos federais, \u00e9 tempor\u00e1rio e s\u00f3 aconteceu por conta de receitas 2% abaixo do previsto, nos primeiros 2 meses do ano, o que obrigou o Governo a rever as despesas.\r\nInteressante observar, entretanto, que h\u00e1 anos vem ocorrendo contingenciamento na educa\u00e7\u00e3o, mas s\u00f3 agora, no Governo Bolsonaro, acontece manifesta\u00e7\u00e3o. Houve cortes nos Governos petistas e na administra\u00e7\u00e3o Temer.\r\nEm 2015, por exemplo, esses cortes se acentuaram, e o Governo anunciou um contingenciamento de 79 bilh\u00f5es e 400 milh\u00f5es de reais, 9 bilh\u00f5es e 400 milh\u00f5es retirados do MEC.\r\nO valor bloqueado para despesas discricion\u00e1rias do MEC caiu a pouco mais da metade, no \u00faltimo ano de Dilma Rousseff, 2016, e chegou a 4 bilh\u00f5es <http://g1.globo.com/economia/noticia/2016/03/governo-detalha-corte-extra-no-orcamento-pac-perde-r-32-bilhoes.html> e 200 milh\u00f5es de reais.\r\nEm 2017, Temer anunciou um corte de 42 bilh\u00f5es de reais do Or\u00e7amento Federal. Desse total, 4 bilh\u00f5es e 300 milh\u00f5es sa\u00edram do MEC.\r\nJ\u00e1 em 2018, ao anunciar os cortes de 16 bilh\u00f5es e 200 milh\u00f5es de reais, o Governo Temer n\u00e3o especificou as Pastas que perderiam verba.\r\nFiz este retrospecto apenas para que possamos analisar melhor os fatos. Neste momento, o que precisamos \u00e9 de uni\u00e3o para vencer as dificuldades. O Brasil tem perdido a atratividade para investidores estrangeiros. Al\u00e9m do menor n\u00edvel de fluxo de recursos para investimentos no nosso Pa\u00eds, chama a aten\u00e7\u00e3o a frequ\u00eancia de an\u00fancios de empresas internacionais decidindo encerrar opera\u00e7\u00f5es no Brasil, diante das incertezas sobre o ambiente de neg\u00f3cios. Temos que focar no desenvolvimento, e n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a aprova\u00e7\u00e3o das reformas vai destravar o t\u00e3o esperado crescimento da economia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, INCISO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, LEI, PLV 9/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, do inciso III do \u00a7 3\u00ba do art. 34 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em que pese o posicionamento de v\u00e1rios colegas, n\u00f3s entendemos que o texto aprovado do PLV vem ao encontro da necessidade do desenvolvimento social, econ\u00f4mico, ambiental do Pa\u00eds, que j\u00e1 est\u00e1 travado h\u00e1 muito tempo. N\u00f3s analisamos juntamente com t\u00e9cnicos todas as quest\u00f5es que envolvem este PLV.\r\nPortanto, o nosso voto \u00e9 \"sim\", para que mantenhamos o texto do PLV aprovado em sua originalidade.\r\nEncaminhamos o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=352&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 185/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 185, na parte relativa \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o do caput do artigo 38-A da Lei n\u00ba 8.213, de 1991, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios. Retirada, pelo PRB, do Destaque n\u00ba 10 apresentado \u00e0 mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (PRB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o que seja somado o tempo da Lideran\u00e7a, por favor.\r\nDe forma bem breve, nosso encaminhamento \u00e9 \"n\u00e3o\". Por\u00e9m, fruto de um acordo que fizemos em rela\u00e7\u00e3o ao nosso Destaque n\u00ba 558, que fala a respeito do art. 38-A, conversamos com o L\u00edder Deputado Arthur Lira, com o L\u00edder Deputado Jos\u00e9 Rocha e com o L\u00edder do Governo. \r\nPortanto, ao percebermos que o texto que est\u00e1 sendo apresentado j\u00e1 contempla a amplia\u00e7\u00e3o dos prazos e a quest\u00e3o dos recursos por parte dos pescadores e dos trabalhadores rurais, n\u00f3s retiramos o nosso Destaque n\u00ba 10, mantendo o acordo feito em rela\u00e7\u00e3o a outros destaques do PSC e do PRB.\r\nO PRB retira o Destaque n\u00ba 10.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=601&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AN\u00c1LISE. \r\nPL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Considera\u00e7\u00f5es sobre a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social. Esclarecimentos sobre as regras previdenci\u00e1rias dos militares.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, a reforma da Previd\u00eancia continua sendo o tema central dos debates aqui na C\u00e2mara, ainda mais diante da proximidade dos prazos preestabelecidos e da urg\u00eancia que o Brasil tem para incrementar a economia. \r\nH\u00e1 pontos favor\u00e1veis, como o retorno do Ministro Paulo Guedes a esta Casa para defender o projeto, mas tamb\u00e9m h\u00e1 vertentes como o texto alternativo \u00e0 reforma da Previd\u00eancia apresentado por meio de emenda. \u00c9 preciso saber quais os pontos de diverg\u00eancia e de converg\u00eancia com o texto original, encaminhado pelo Executivo, para facilitar a aprova\u00e7\u00e3o da proposta tanto na Comiss\u00e3o, como tamb\u00e9m no Plen\u00e1rio. \r\nOutro ponto em aberto \u00e9 o sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o , em que cada pessoa faz sua pr\u00f3pria aposentadoria. O Relator da proposta de reforma da Previd\u00eancia na Comiss\u00e3o Especial da C\u00e2mara, Deputado Samuel Moreira, disse que entrega seu parecer, no m\u00e1ximo, at\u00e9 o dia 10 deste m\u00eas. O Presidente desta Casa, Deputado Rodrigo Maia, espera votar a PEC 6/2019 at\u00e9 o final deste primeiro semestre. Como se pode observar, os prazos s\u00e3o curtos.\r\nNa Comiss\u00e3o Especial, o texto proposto pelo Governo recebeu 277 sugest\u00f5es de altera\u00e7\u00e3o, com muitas das emendas referentes a pontos j\u00e1 criticados, como as mudan\u00e7as nas regras de concess\u00e3o de aposentadorias rurais e Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m diverg\u00eancias relacionadas a Estados e Munic\u00edpios. O Presidente Jair Bolsonaro gostaria que eles fossem mantidos dentro da reforma da Previd\u00eancia, o que tamb\u00e9m \u00e9 pensamento do Relator, mas, nos \u00faltimos dias, tem sido forte a press\u00e3o para que as previd\u00eancias estaduais e municipais fiquem de fora do texto. O assunto \u00e9 pol\u00eamico, porque o d\u00e9ficit na Previd\u00eancia de Estados e Munic\u00edpios \u00e9 de 96 bilh\u00f5es de reais por ano. Em 10 anos, s\u00e3o quase 1 trilh\u00e3o e 200 bilh\u00f5es, praticamente a meta que o Governo Federal quer aprovar na sua reforma.\r\nEste \u00e9 um breve resumo dos \u00faltimos fatos que envolvem a tramita\u00e7\u00e3o da reforma, considerada fundamental por todos, acredito que indistintamente, para recolocar o Brasil no trilho do crescimento.\r\nNuma fase posterior, vir\u00e1 a reforma da Previd\u00eancia dos militares, alvo de diverg\u00eancias desde o momento em que foi entregue pelo Governo ao Congresso. O pacote com mudan\u00e7as em cinco leis que tratam das regras de inatividade e da reestrutura\u00e7\u00e3o das carreiras das For\u00e7as Armadas ainda espera a forma\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Especial na C\u00e2mara. \r\n\u00c9 importante que a popula\u00e7\u00e3o e os pr\u00f3prios Parlamentares n\u00e3o se deixem enganar por falsas not\u00edcias da responsabilidade dos militares pelo d\u00e9ficit da Previd\u00eancia. Ao contr\u00e1rio, precisamos esclarecer que eles n\u00e3o fazem parte da Previd\u00eancia Social, possuindo um sistema separado. O fato de n\u00e3o estarem inseridos no Regime Geral j\u00e1 proporciona uma economia de 23,5 bilh\u00f5es de reais aos cofres p\u00fablicos. Isso porque os militares n\u00e3o possuem diversos direitos trabalhistas que custariam muito caro ao Governo. Portanto, a despesa que a Uni\u00e3o tem com os militares inativos \u00e9 praticamente anulada pela economia gerada pela aus\u00eancia desses direitos trabalhistas.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio lembrar tamb\u00e9m que os militares j\u00e1 contribu\u00edram para a economia do Pa\u00eds com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.215, de janeiro de 2001, quando perderam muitos direitos. Apesar disso, o novo texto n\u00e3o vai eximi-los de colaborar para o crescimento do Pa\u00eds. Ser\u00e1 aumentada a al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o de 11% para 14%. Haver\u00e1 aumento do tempo de servi\u00e7o de 30 anos para 35 anos e crescer\u00e1 o n\u00famero de contribuintes em mais de 313 mil, entre outras medidas.\r\nApesar de acumularem defasagens salariais especialmente nos \u00faltimos 20 anos, as nossas For\u00e7as Armadas est\u00e3o e permanecer\u00e3o trabalhando pela estabilidade do Pa\u00eds. Seu compromisso maior ser\u00e1 sempre com o Brasil. N\u00e3o \u00e9 por acaso que os militares contam com o carinho, o apre\u00e7o e a confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o, conforme demonstram diversas pesquisas de opini\u00e3o p\u00fablica, como a \u00faltima realizada pelo Datafolha, em que mais uma vez aparecem Marinha, Ex\u00e9rcito e For\u00e7a A\u00e9rea em primeiro lugar, dentre todas as institui\u00e7\u00f5es, nos \u00edndices de confian\u00e7a. \r\nObrigado, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO MEIO AMBIENTE, HOMENAGEM.\r\nFRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DA CADEIA PRODUTIVA DA RECICLAGEM EM S\u00c3O PAULO, LAN\u00c7AMENTO.\r\nRECICLAGEM, FAVOR\u00c1VEL, VINICIUS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial do Meio Ambiente. Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa da Cadeia Produtiva da Reciclagem em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Indica\u00e7\u00e3o do Parlamentar para a coordena\u00e7\u00e3o estadual e sua designa\u00e7\u00e3o como coordenador federal da Frente na Regi\u00e3o Sudeste.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, o Dia Mundial do Meio Ambiente \u00e9 comemorado em 5 de junho. A data foi recomendada pela Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas, realizada em 1972, em Estocolmo, na Su\u00e9cia. Atrav\u00e9s do Decreto n\u00ba 86.028 <http://www2.camara.gov.br/legin/fed/decret/1980-1987/decreto-86028-27-maio-1981-435339-publicacaooriginal-1-pe.html>, de 27 de maio de 1981, o Governo brasileiro tamb\u00e9m estabeleceu que se promovesse neste per\u00edodo, em todo territ\u00f3rio nacional, a Semana Nacional do Meio Ambiente, que tem como objetivo principal chamar a aten\u00e7\u00e3o de todas as esferas da popula\u00e7\u00e3o para os problemas ambientais e para a import\u00e2ncia da preserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais <https://brasilescola.uol.com.br/geografia/os-recursos-naturais.htm>, que at\u00e9 ent\u00e3o eram considerados por muitos inesgot\u00e1veis.\r\nDentre as quest\u00f5es que afetam o meio ambiente, podemos destacar o descarte inadequado de lixo, a falta de coleta seletiva e de projetos de reciclagem <https://brasilescola.uol.com.br/biologia/reciclagem.htm>, consumo exagerado de recursos naturais, desmatamento, desperd\u00edcio de \u00e1gua e esgotamento do solo.\r\nA data personaliza quest\u00f5es ambientais, mas acima de tudo possibilita cada um perceber n\u00e3o somente sua responsabilidade, como o poder de se tornar um agente para a mudan\u00e7a, apoiando uma forma de desenvolvimento mais justa e sustent\u00e1vel.\r\nConsidero important\u00edssimo contribuir para esta causa. Lan\u00e7amos, recentemente, a Frente Parlamentar em Defesa da Cadeia Produtiva da Reciclagem em S\u00e3o Paulo. Recebi a indica\u00e7\u00e3o para a coordena\u00e7\u00e3o estadual e a designa\u00e7\u00e3o de coordenador federal da frente, na Regi\u00e3o Sudeste, com muito entusiasmo e senso de responsabilidade. O trabalho n\u00e3o se resumir\u00e1 a debater o tema, mas a buscar solu\u00e7\u00f5es, uma vez que apenas 3% de todo o lixo produzido no Brasil \u00e9 reciclado. Esse baixo resultado, al\u00e9m de representar desperd\u00edcio, promove a destrui\u00e7\u00e3o do nosso meio ambiente e ainda impossibilita a movimenta\u00e7\u00e3o da economia e a gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nA Frente Parlamentar est\u00e1 consciente da import\u00e2ncia de trazer essa discuss\u00e3o para as cooperativas, associa\u00e7\u00f5es, catadores de materiais recicl\u00e1veis e empresas afins; de trabalhar para incluir a responsabilidade ambiental entre os temas da grade curricular; e de criar a lei de incentivo \u00e0 reciclagem.\r\nA Frente Parlamentar em Defesa da Cadeia Produtiva da Reciclagem ser\u00e1 n\u00e3o apenas inspira\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m refer\u00eancia na busca por conhecimento e apoio, atrav\u00e9s de um canal direto de di\u00e1logo, com a certeza de que essa quest\u00e3o traz desenvolvimento regional, traz desenvolvimento social, traz gera\u00e7\u00e3o de emprego e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA DA MARINHA, COMEMORA\u00c7\u00c3O, VINICIUS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, RECEBIMENTO, ORDEM DO M\u00c9RITO NAVAL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o nas comemora\u00e7\u00f5es do Dia da Marinha do Brasil. Outorga ao Parlamentar da Ordem do M\u00e9rito Naval.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, 11 de junho, \u00e9 o Dia da Marinha do Brasil, uma data de extrema import\u00e2ncia para a Na\u00e7\u00e3o, uma data magna, porque homenageia a institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel por proteger as fronteiras mar\u00edtimas do Pa\u00eds, com mais de 8.500 quil\u00f4metros de extens\u00e3o. A data tem como origem um fato marcante: a Batalha Naval do Riachuelo, que ocorreu em 11 de junho de 1865 e est\u00e1, portanto, completando 154 anos. Foi, sem sombra de d\u00favida, um acontecimento que marcou as gera\u00e7\u00f5es da \u00e9poca e deixou um legado de luta e de amor pelo nosso Pa\u00eds, constituindo-se em um ato c\u00edvico de extrema import\u00e2ncia para a Marinha e para os brasileiros.\r\nEm 11 de junho de 1865, a Marinha vencia a maior batalha naval da hist\u00f3ria da Na\u00e7\u00e3o. A Batalha Naval do Riachuelo, no Rio Paran\u00e1, foi decisiva e a primeira grande vit\u00f3ria dos aliados nessa guerra. Ela garantiu o bloqueio que impediu o Paraguai de receber armamentos do exterior. Em Riachuelo, surgiram her\u00f3is como Greenhalgh e Marc\u00edlio Dias, cujos feitos imortalizados pela hist\u00f3ria, relembramos e reverenciamos a cada 11 de junho. Nesta data, a Marinha do Brasil expressa todo o sentimento da Na\u00e7\u00e3o brasileira, em cerim\u00f4nia, que tamb\u00e9m faz imposi\u00e7\u00e3o das condecora\u00e7\u00f5es \u00e0queles que foram promovidos ou admitidos na Ordem do M\u00e9rito Naval, a mais alta condecora\u00e7\u00e3o da corpora\u00e7\u00e3o.\r\nPara mim, \u00e9 mais que uma satisfa\u00e7\u00e3o, \u00e9 gratificante ser convidado para participar desta cerim\u00f4nia e \u00e9 uma honra ser agraciado com a Ordem do M\u00e9rito Naval. Institu\u00edda pelo Decreto n\u00ba 24.659, de 4 de julho  de 1934 , a comenda tem a finalidade de agraciar militares que se tenham distinguido no exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o e, excepcionalmente, corpora\u00e7\u00f5es militares e institui\u00e7\u00f5es civis, nacionais e estrangeiras, suas bandeiras ou estandartes, assim como personalidades civis e militares, brasileiras ou estrangeiras, com relevantes servi\u00e7os prestados \u00e0 Marinha.\r\nO meu sincero agradecimento e o meu apre\u00e7o por esta institui\u00e7\u00e3o que responde pela defesa das \u00e1guas mar\u00edtimas e fluviais; que garante a nossa soberania; que defende a Amaz\u00f4nia Azul; que atua em miss\u00f5es de paz pelo mundo; que cuida do nosso povo; que mant\u00e9m a presen\u00e7a brasileira na Ant\u00e1rtica e que, acima de tudo, est\u00e1 pronta para defender o nosso Pa\u00eds, se necess\u00e1rio for, com a pr\u00f3pria vida. Esse exemplo de abnega\u00e7\u00e3o e total esp\u00edrito de cumprimento do dever inspira e motiva todos n\u00f3s.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Marinha do Brasil!\r\nParab\u00e9ns aos her\u00f3is de sempre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, VOTA\u00c7\u00c3O, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FALTA, PARECER.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o n\u00e3o assentimento do PRB ao acordo para vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei relativo ao estabelecimento de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em face do n\u00e3o recebimento pelo partido de c\u00f3pia do parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (PRB - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Com revis\u00e3o do orador.) - Art. 95, combinado com o art. 152, \u00a7 1\u00ba.\r\nEu posso ler. O art. 152 fala a respeito de urg\u00eancia. O \u00a7 1\u00ba fala: \r\nArt. 152. .............................................................................................................................\r\n\u00a7 1\u00ba N\u00e3o se dispensam os seguintes requisitos:\r\n............................................................................................................................................\r\nII - pareceres das Comiss\u00f5es ou de Relator designado. \r\nPois bem, n\u00f3s ouvimos aqui colegas dizerem que os partidos que estavam em obstru\u00e7\u00e3o est\u00e3o contra posicionamento de grande relev\u00e2ncia, como esse acerca da Lei de Licita\u00e7\u00f5es. Mas essa n\u00e3o \u00e9 a verdade. A verdade \u00e9 que, se est\u00e1 sendo constru\u00eddo um acordo, n\u00f3s temos o direito de saber qual acordo est\u00e1 sendo constru\u00eddo.\r\nE mais: se estamos falando a respeito de um projeto de grande relev\u00e2ncia, como entendemos ser o Projeto de Lei n\u00ba 550, que vem do Senado, que fala de regime de urg\u00eancia - h\u00e1 tamb\u00e9m um projeto apensado, esse fruto de acordo, o de n\u00ba 2.788, e o h\u00e1 o de n\u00ba 2.787 -, n\u00f3s do PRB n\u00e3o recebemos o parecer. Como \u00e9 que n\u00f3s vamos aquiescer a um acordo se n\u00e3o temos o parecer em nossas m\u00e3os para o analisarmos?\r\nEnt\u00e3o, desculpem, n\u00e3o h\u00e1 que se dizer que o PRB est\u00e1 obstruindo porque \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 responsabilidade na Lei de Licita\u00e7\u00f5es. N\u00e3o! Nesta Casa todos n\u00f3s votamos sem a press\u00e3o de m\u00eddia ou de imprensa, n\u00f3s votamos com responsabilidade. E a responsabilidade do PRB nos impede de querer jogar para a plateia. O nosso voto tem responsabilidade, e n\u00f3s n\u00e3o podemos responsabilizar o povo por qualquer tipo de press\u00e3o que se fa\u00e7a aqui neste plen\u00e1rio.\r\nObrigado, Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputado Vinicius, s\u00f3 a t\u00edtulo de esclarecimento, registro que o acordo que se fez foi em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, sobre se seriam dois ou tr\u00eas projetos. Agora, porque foi aceita a urg\u00eancia por acordo do Col\u00e9gio de L\u00edderes... N\u00f3s da Mesa s\u00f3 temos acesso a essa mat\u00e9ria - isto \u00e9 praxe da Casa - a partir da vota\u00e7\u00e3o dessa urg\u00eancia, quando se tem acesso ao relat\u00f3rio. E eu quero deixar claro que n\u00f3s estamos segurando o processo o m\u00e1ximo poss\u00edvel na tentativa e na esperan\u00e7a de fazer acordo, o que est\u00e1 sendo invi\u00e1vel. A pr\u00f3pria obstru\u00e7\u00e3o dos partidos neste exato momento \u00e9 prerrogativa natural dos companheiros que aqui se encontram.\r\nEu vou ouvir o Deputado Lincoln e o Deputado Hildo. Antes, quero dizer que esta Presid\u00eancia segurou ao m\u00e1ximo o processo dada a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria, mas vou abrir o painel em 5 minutos, porque percebemos que n\u00e3o h\u00e1 um movimento de vinda dos companheiros para votar, deixando claro o direito leg\u00edtimo de ambas as partes - o de uma de tentar seguir em frente e o da outra de obstruir. Isso \u00e9 regimental. E ambos os lados o fizeram com muita dignidade, deixando claro que ambos entendem a import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria acerca de Brumadinho e da Lei de Licita\u00e7\u00f5es.\r\nPortanto, esta Presid\u00eancia vai ouvir apenas o Deputado Lincoln e, logo ap\u00f3s, o Deputado Hildo. E eu vou abrir o painel e encerrar a vota\u00e7\u00e3o, porque j\u00e1 ouvi democraticamente todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), SAMUEL MOREIRA, RELATOR, AN\u00c1LISE. \r\nBANCADA PARLAMENTAR, BANCADA EVANG\u00c9LICA, APOIO POL\u00cdTICO, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Confian\u00e7a na aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Apoio da bancada evang\u00e9lica ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, apesar de o clima n\u00e3o ser dos melhores, por causa dos imprevistos em torno de nomes do Governo que culminaram com demiss\u00f5es, permanece a confian\u00e7a na aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social pelo Congresso Nacional antes do recesso parlamentar, em julho.\r\nO pr\u00f3prio Presidente Jair Bolsonaro considera natural ceder para conseguir apoio ao texto, numa refer\u00eancia ao parecer apresentado na Comiss\u00e3o Especial pelo Relator, o Deputado Samuel Moreira. Como todos sabem, foram retiradas as mudan\u00e7as feitas pelo Governo no pagamento do -Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada  BPC) e na aposentadoria rural, bem como a extens\u00e3o das novas regras a Estados e Munic\u00edpios. Outro ponto importante exclu\u00eddo foi a previs\u00e3o do regime de capitaliza\u00e7\u00e3o.\r\nAs altera\u00e7\u00f5es sugeridas por Samuel Moreira  v\u00e3o, entretanto, alterar a previs\u00e3o de economia calculada pelo Governo Federal. Com base nas propostas originais, a estimativa era de que a economia total pudesse chegar a mais de 1 trilh\u00e3o de reais, em 10 anos. Com as mudan\u00e7as feitas no texto do Governo, o impacto fiscal da reforma da Previd\u00eancia cair\u00e1 para algo em torno de 913 bilh\u00f5es de reais, em 1 d\u00e9cada, assim mesmo se for inclu\u00eddo um aumento na al\u00edquota da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL dos bancos, dos atuais 15% para 20%. O Relator acredita, por\u00e9m, ser poss\u00edvel recuperar parte da economia que ser\u00e1 perdida com a flexibiliza\u00e7\u00e3o de pontos da proposta do Governo Bolsonaro.\r\nO momento exige equil\u00edbrio. N\u00e3o podemos prejudicar os trabalhadores, mas tamb\u00e9m n\u00e3o podemos desidratar a reforma, a ponto de retardar o que realmente precisa ser feito.\r\nA verdade \u00e9 que nenhuma situa\u00e7\u00e3o adversa, mesmo as demiss\u00f5es do General da Reserva Carlos Alberto dos Santos Cruz, da Secretaria de Governo, e de Joaquim Levy, da Presid\u00eancia do BNDES, deve conturbar este momento de debates e de vota\u00e7\u00e3o da reforma. Afinal, a aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada fundamental para destravar o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nTemos pela frente, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, outros compromissos importantes e urgentes, como o de levar adiante a proposta de reforma tribut\u00e1ria e o pacote anticrime do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro. \r\nAli\u00e1s, foi o pr\u00f3prio Ministro que se colocou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para prestar esclarecimentos, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania do Senado, depois do vazamento de mensagens relacionadas \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato que teriam sido trocadas entre ele e o Procurador Deltan Dallagnol.\r\n\u00c9 importante destacar que a bancada evang\u00e9lica  da C\u00e2mara dos Deputados, da qual o meu partido, o PRB, faz parte, apoia de forma incondicional o Ministro Sergio Moro. Estamos ao lado de um homem \u00edcone no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, essa mesma corrup\u00e7\u00e3o que, por anos, jogou o Pa\u00eds numa situa\u00e7\u00e3o deplor\u00e1vel, da qual ainda enfrentamos pesados reflexos, como a retra\u00e7\u00e3o absurda da economia, o desemprego e a falta de recursos para investimentos importantes. \r\nTentam, mas n\u00e3o conseguir\u00e3o, a invers\u00e3o da ordem. O crime n\u00e3o est\u00e1 na investiga\u00e7\u00e3o, muito menos em levar corruptos para a cadeia. O crime est\u00e1 na capta\u00e7\u00e3o il\u00edcita de conversas, o que viola os postulados do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Al\u00e9m do mais, n\u00e3o h\u00e1 como desprezar a grandeza da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que revelou o gigantesco esquema de corrup\u00e7\u00e3o no Brasil e p\u00f4s fim \u00e0 impunidade.\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DADOS, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, REDU\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, INF\u00c2NCIA, BRASIL, CRIAN\u00c7A, REC\u00c9M-NASCIDO, SARAMPO, COQUELUCHE, PERNAMBUCO, CAXUMBA, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), CAMPANHA EDUCATIVA, COMBATE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).\r\nMOVIMENTO ANTIVACINA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de medidas com vista \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o da cobertura vacinal no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, vamos abordar um tema preocupante: a taxa de pessoas vacinadas no Pa\u00eds vem apresentando queda, principalmente entre crian\u00e7as e rec\u00e9m-nascidos. O fato preocupa a comunidade m\u00e9dica e traz um alerta para as autoridades de sa\u00fade. \u00c9 necess\u00e1rio dar aten\u00e7\u00e3o especial a essa quest\u00e3o, que compromete a sa\u00fade e a vida.\r\nPara se ter uma ideia mais concreta da situa\u00e7\u00e3o, o Brasil perdeu o certificado de pa\u00eds livre do sarampo, ap\u00f3s registrar 10 mil notifica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a entre 2018 e 2019. Pernambuco, por sua vez, enfrenta um aumento de 283% nos casos de coqueluche, enquanto o Distrito Federal j\u00e1 contabiliza neste ano mais que o dobro dos casos de caxumba registrados em 2018. Importante destacar que essas doen\u00e7as citadas podem ser prevenidas atrav\u00e9s da vacina\u00e7\u00e3o.\r\nOs dados v\u00e3o al\u00e9m. Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, sete das oito vacinas obrigat\u00f3rias na inf\u00e2ncia tiveram a cobertura aqu\u00e9m do esperado em 2018. Com exce\u00e7\u00e3o da BCG, cuja meta \u00e9 imunizar 90% do p\u00fablico-alvo, vacinas como a pneumoc\u00f3cica e pentavalente n\u00e3o conseguiram alcan\u00e7ar 95% da popula\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria. Especialistas acreditam que a BCG tenha sido a \u00fanica com taxas satisfat\u00f3rias, por ser aplicada assim que a crian\u00e7a nasce. J\u00e1 a vacina\u00e7\u00e3o contra a gripe, recomendada para gestantes e crian\u00e7as, atingiu 76% desses dois segmentos, quando o objetivo \u00e9 chegar a 90%. \r\nLevantamento d\u00e1 conta de que a tend\u00eancia de queda se acentuou em 2017, ocasi\u00e3o em que a vacina\u00e7\u00e3o infantil registrou os \u00edndices mais baixos em 16 anos. Infelizmente, existe um misto de falsa seguran\u00e7a, informa\u00e7\u00f5es equivocadas e medo de efeitos adversos causados pelas vacinas, o que \u00e9 preciso ser banido atrav\u00e9s de campanhas consistentes.\r\nN\u00e3o podemos permitir que predomine entre a popula\u00e7\u00e3o a impress\u00e3o de que doen\u00e7as como sarampo e poliomielite foram eliminadas e que n\u00e3o h\u00e1 mais necessidade de imunizar as crian\u00e7as. N\u00e3o deve prevalecer a falsa sensa\u00e7\u00e3o de que esses males n\u00e3o existam mais.\r\nOutro fator que precisa ser combatido \u00e9 o da d\u00favida, que vem acontecendo por falta de informa\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo pelas desprez\u00edveis fake news. Neste contexto, prevalece erroneamente o temor de efeitos adversos. Um dos exemplos ocorre com a tr\u00edplice viral, vacina que combate o sarampo, a caxumba e a rub\u00e9ola.\r\nA verdade \u00e9 que as not\u00edcias falsas relacionadas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o v\u00eam ganhando vulto a ponto de muitas m\u00e3es afirmarem literalmente que ficam confusas e extremamente preocupadas na hora de vacinar seus filhos, por medo de algum efeito colateral.\r\nToda essa situa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 reflexo da inseguran\u00e7a que o Pa\u00eds viveu nos \u00faltimos anos, com governos associados \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Isso levou as pessoas a confiarem mais umas nas outras, desprezando os \u00f3rg\u00e3os oficiais.\r\nDiante desse quadro, \u00e9 necess\u00e1rio resgatar a credibilidade, de forma a impedir que doen\u00e7as erradicadas ou mitigadas retornem. \u00c9 preciso enfraquecer a influ\u00eancia dos grupos antivacina. S\u00f3 como embasamento, nos Estados Unidos, o movimento antivacina \u00e9 considerado um dos respons\u00e1veis pelo maior surto de sarampo desde 2000, quando a doen\u00e7a havia sido erradicada no pa\u00eds. Na Europa, a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 melhor. De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, pa\u00edses como Fran\u00e7a, Gr\u00e9cia e It\u00e1lia registraram neste ano mil casos de sarampo entre adultos e crian\u00e7as. Apenas na Ucr\u00e2nia foram notificados pelo menos 35 mil casos em 2018. \u00c9 importante lembrar que n\u00e3o raro, a propaga\u00e7\u00e3o de ideias contr\u00e1rias \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada a interesses financeiros e pol\u00edticos.\r\nA verdade \u00e9 que o movimento antivacina sempre esteve e continuar\u00e1 presente, mas n\u00e3o podemos permitir a propaga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es falsas, interferindo, de forma negativa, na vida das pessoas. Para isso, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem que restabelecer seu espa\u00e7o como autoridade no assunto.\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), PROPOSTA DE ACORDO, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2790/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O E DEFESA CIVIL (PNPDEC), DIRETRIZES, PREVEN\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, DESASTRE HUMANO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Defesa de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.790, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.608, de 2012, com vista \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de desastres induzidos por a\u00e7\u00e3o humana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Molon, os L\u00edderes est\u00e3o conversando para que possamos construir um texto.\r\nO PRB se compromete a colocar esse projeto em vota\u00e7\u00e3o amanh\u00e3. Hoje, Presidente, n\u00e3o o colocar\u00edamos em vota\u00e7\u00e3o e V.Exa. encerraria a sess\u00e3o. O nosso compromisso \u00e9 amanh\u00e3 colocar em vota\u00e7\u00e3o um texto que seja afinado com o que n\u00f3s estamos discutindo, porque \u00e9 merit\u00f3ria a mat\u00e9ria e ela n\u00e3o merece que a votemos de forma a\u00e7odada como est\u00e1 sendo feito aqui.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o aos demais L\u00edderes que aquies\u00e7am que a Presidente encerre a sess\u00e3o. Amanh\u00e3 n\u00f3s colocar\u00edamos esse projeto de lei, o PL 2.790/19, para ser votado.\r\nPe\u00e7o o apoio dos L\u00edderes a essa proposta que fazemos, Deputado Alessandro Molon, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=320&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "HACKER, VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, CRIME.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Invas\u00e3o criminosa a dados do ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rio Moro, e do Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol, relativos \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, s\u00e3o muitos os assuntos a serem discutidos nesta semana, aqui em Bras\u00edlia, sendo prioridade a reforma da Previd\u00eancia. N\u00e3o podemos permitir que as pautas fundamentais para destravar o crescimento do Pa\u00eds sejam ofuscadas por tentativas de denegrir a imagem dos que comp\u00f5em o Governo, principalmente dos que trabalham para dar um basta \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, que por anos sacrificou o Pa\u00eds, colocando-o nesta condi\u00e7\u00e3o atual de fragilidade.\r\nComo \u00e9 de conhecimento de todos, o site The Intercept divulgou no \u00faltimo domingo conversas no aplicativo Telegram atribu\u00eddas \u00e0 S\u00e9rgio Moro, ainda quando juiz, e a procuradores, entre eles, Deltan Dallagnol, sobre alguns assuntos investigados pela Lava Jato. Segundo o site, S\u00e9rgio Moro teria orientado a\u00e7\u00f5es e cobrado novas opera\u00e7\u00f5es.\r\nO Ministro S\u00e9rgio Moro afirmou que n\u00e3o deu nenhuma orienta\u00e7\u00e3o nas mensagens trocadas com integrantes da for\u00e7a-tarefa da Lava-Jato, quando era juiz da 13\u00aa Vara da Justi\u00e7a Federal, em Curitiba. Ele disse que trechos das conversas n\u00e3o mostram nenhuma pr\u00e1tica ilegal, ressaltando que os procuradores foram v\u00edtimas de invas\u00e3o criminosa e que n\u00e3o pode assegurar que os di\u00e1logos sejam verdadeiros.\r\nTamb\u00e9m merece aten\u00e7\u00e3o o fato de a reportagem do Intercept n\u00e3o indicar a fonte das informa\u00e7\u00f5es e n\u00e3o ter ouvido o Ministro antes de fazer a publica\u00e7\u00e3o. Fica caracterizado, portanto, uma invas\u00e3o criminosa de celulares de procuradores. Isso, sim, um fato bastante grave. Sabemos da import\u00e2ncia da liberdade de imprensa para a consolida\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito, mas as mat\u00e9rias jornal\u00edsticas produzidas devem oportunizar que as partes envolvidas sejam ouvidas e ter a cautela de n\u00e3o reproduzir frases descontextualizadas.\r\nImportante destacar que a Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Procuradores da Rep\u00fablica reitera a confian\u00e7a no trabalho dos integrantes da for\u00e7a tarefa. Segundo a entidade, os dados utilizados pela reportagem, se for confirmada a autenticidade, \"foram obtidos de forma criminosa, por meio da capta\u00e7\u00e3o il\u00edcita de conversas realizadas, violando os postulados do Estado Democr\u00e1tico de Direito\". De acordo com a ANPR, por esse motivo, \"s\u00e3o completamente nulos os efeitos jur\u00eddicos deles decorrentes, na forma do art. 5, incisos XII (12) e LVI (56), da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e do art. 157 do C\u00f3digo de Processo Penal\".\r\nDeixo claro o meu rep\u00fadio ao vazamento de informa\u00e7\u00f5es obtidas de maneira ilegal. \u00c9 preciso cobrar das autoridades competentes apura\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o rigorosas, j\u00e1 que a obten\u00e7\u00e3o il\u00edcita de dados e informa\u00e7\u00f5es e a intercepta\u00e7\u00e3o ilegal de conversas pessoais, bem como a sua transmiss\u00e3o a terceiros, al\u00e9m de se constitu\u00edrem em atividade que coloca em risco o trabalho e a seguran\u00e7a dos agentes p\u00fablicos envolvidos, configuram crimes que podem resultar em at\u00e9 4 anos de pris\u00e3o.\r\nA verdade \u00e9 que o Ministro S\u00e9rgio Moro conta com o respeito e a confian\u00e7a da maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira, haja vista as pesquisas de opini\u00e3o que apontam seu alto n\u00edvel de popularidade. N\u00e3o h\u00e1 como ignorar a grandeza da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que revelou o gigantesco esquema de corrup\u00e7\u00e3o no Brasil. Quanto aos processos, todos passaram por primeira, segunda e alguns j\u00e1 chegaram \u00e0 terceira inst\u00e2ncia. Desejamos, sinceramente, a continua\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os que v\u00eam sendo desenvolvidos, no Brasil, na preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas de corrup\u00e7\u00e3o, que trazem consequ\u00eancias absolutamente negativas ao Pa\u00eds. N\u00e3o ser\u00e3o a descontextualiza\u00e7\u00e3o e o sensacionalismo que v\u00e3o desconstruir essa parte importante da hist\u00f3ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Sucesso das manifesta\u00e7\u00f5es realizadas no Pa\u00eds em defesa do Governo Jair Bolsonaro; do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro; da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato; do conjunto de medidas anticrime e da reforma da Previd\u00eancia Social. Posicionamento da maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira favor\u00e1vel \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, milhares de pessoas foram \u00e0s ruas em dezenas de cidades do Pa\u00eds, incluindo a maioria das capitais, no \u00faltimo domingo, dia 30, em manifesta\u00e7\u00f5es a favor do Ministro da Justi\u00e7a Sergio Moro, da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, da Reforma da Previd\u00eancia, do pacote anticrime e do Governo do Presidente Jair Bolsonaro.\r\nH\u00e1 de se destacar mais uma vez a civilidade durante os eventos. Como o pr\u00f3prio Presidente Jair Bolsonaro afirmou, a popula\u00e7\u00e3o brasileira mostrou que tem legitimidade, consci\u00eancia e responsabilidade para estar inclu\u00edda cada vez mais nas decis\u00f5es pol\u00edticas do Brasil.\r\nO povo foi \u00e0s ruas em resposta aos vazamentos de di\u00e1logos entre o ent\u00e3o juiz da Lava-Jato e o Procurador Deltan Dallagnol, coordenador da for\u00e7a-tarefa da Opera\u00e7\u00e3o, pelo site The Intercept Brasil. A popula\u00e7\u00e3o mostrou que n\u00e3o aceita nenhuma interfer\u00eancia, quando o assunto em quest\u00e3o \u00e9 o fim da corrup\u00e7\u00e3o no nosso pa\u00eds. A popula\u00e7\u00e3o reconhece a import\u00e2ncia da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.\r\nO povo foi mais uma vez \u00e0s ruas para tamb\u00e9m defender o pacote anticrime, proposto pelo Ministro Sergio Moro, que promove altera\u00e7\u00f5es em 14 leis, que v\u00e3o desde o C\u00f3digo Penal e o C\u00f3digo Processual Penal at\u00e9 legisla\u00e7\u00f5es pouco conhecidas, como a Lei n\u00ba 12.037, de 2009 (que trata da identifica\u00e7\u00e3o de criminosos pelo Estado) e a Lei n\u00ba 13.608, de 2018 (que regula o recebimento de den\u00fancias e o oferecimento de recompensas). \u00c9 a primeira vez que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 diante de um projeto que vai atacar a corrup\u00e7\u00e3o, o crime organizado e os crimes violentos.\r\nO povo foi \u00e0s ruas novamente em defesa da reforma da Previd\u00eancia porque est\u00e1 convicta de que as altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o fundamentais para garantir o pagamento das aposentadorias e pens\u00f5es, no futuro, e para alavancar o crescimento do Pa\u00eds. Ali\u00e1s, esta ser\u00e1 uma semana-chave aqui, na C\u00e2mara, com a vota\u00e7\u00e3o do texto na Comiss\u00e3o Especial da reforma. O calend\u00e1rio inclui a vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio na pr\u00f3xima semana, para que o processo seja conclu\u00eddo antes do in\u00edcio do recesso, que come\u00e7a no dia 18. Lembrando que ser\u00e3o necess\u00e1rios 308 votos favor\u00e1veis para a aprova\u00e7\u00e3o da reforma.\r\nImportante destacar que o relat\u00f3rio do Deputado Samuel Moreira confirmou a mudan\u00e7a do tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de mulheres para 15 anos, como ocorre atualmente, e diferente dos 20 anos pretendidos pelo Governo. Para os homens, segue o tempo m\u00ednimo de 20 anos, como no texto original.\r\nA idade m\u00ednima para aposentadoria no setor privado permaneceu a da PEC enviada pelo Governo: 62 anos para mulheres e 65 anos para homens.\r\nPara os servidores, as idades m\u00ednimas ser\u00e3o de 56 anos para mulheres e 61 anos para homens, subindo em 2022 para 57 anos e 62 anos, respectivamente.\r\nFelizmente, a maioria dos brasileiros j\u00e1 entendeu a necessidade do Pa\u00eds aprovar a reforma da Previd\u00eancia, afinal a conta n\u00e3o fecha. S\u00f3 em 2018, o rombo do INSS foi de 194 bilh\u00f5es de reais, e essa conta negativa vai crescer porque o Pa\u00eds est\u00e1 envelhecendo rapidamente e \u00e9 um dos poucos do mundo a n\u00e3o exigir idade m\u00ednima.\r\nO Governo Bolsonaro acaba de completar 6 meses, com propostas que realmente podem mudar o destino do Pa\u00eds, sendo inquestion\u00e1vel o primor pela transpar\u00eancia e \u00e9 exatamente este o ponto que o eleva no ranking da credibilidade. \r\nEra o que eu tinha a dizer!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FESTA DA APAE, ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE) (33:2019, NOVO HORIZONTE (SP)).\r\nFOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Sucesso da 33\u00aa Festa da APAE, realizada no Munic\u00edpio de Novo Horizonte, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (PRB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de parabenizar toda a popula\u00e7\u00e3o de Novo Horizonte, no Estado de S\u00e3o Paulo, que neste final de semana, sexta-feira, s\u00e1bado e domingo, deu um show de cidadania, deu um show de preocupa\u00e7\u00e3o com o pr\u00f3ximo ao apoiar o evento da 33\u00aa Festa da APAE e comparecer em massa no Recinto de Rodeio Zi Biasi, em Novo Horizonte. N\u00f3s tivemos, sexta-feira, s\u00e1bado e domingo, mais de 20 mil pessoas participando, prestigiando o evento.\r\nQuero tamb\u00e9m, Presidente, parabenizar a For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira, que enviou a Esquadrilha da Fuma\u00e7a para, neste domingo, prestigiar o evento e fazer com que ele fosse encerrado com chave de ouro. Agrade\u00e7o a toda a Assessoria Parlamentar da Aeron\u00e1utica, na pessoa do Tenente-Brigadeiro Fl\u00e1vio, aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, VINICIUS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria para recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara:\r\nEsta semana \u00e9 decisiva. Votaremos, em plen\u00e1rio, a reforma da Previd\u00eancia, tema que at\u00e9 hoje gera pol\u00eamica. O importante, entretanto, \u00e9 que a maioria dos brasileiros se conscientizou da necessidade urgente de aprovar a proposta, diante do risco de comprometer pagamentos futuros das aposentadorias e da necessidade de contribuir para o crescimento da economia do pa\u00eds.\r\nA primeira vit\u00f3ria ocorreu na semana passada, quando o texto-base do parecer do Deputado Samuel Moreira foi aprovado na Comiss\u00e3o Especial, por 36 votos a 13, demonstrando a possibilidade de o resultado positivo ser replicado aqui, no plen\u00e1rio. Sem sombra de d\u00favida, h\u00e1 um ambiente favor\u00e1vel.\r\nAcredito que aqui, na C\u00e2mara, tamb\u00e9m sejamos maioria a votar favoravelmente este projeto, afinal \u00e9 preciso que se tenha em mente que fazer oposi\u00e7\u00e3o por oposi\u00e7\u00e3o, sem linha definida e sem coer\u00eancia, \u00e9 jogar contra o Brasil. Na democracia, o papel da Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 claro: fiscalizar a administra\u00e7\u00e3o, os atos dos governantes, atuar como agente capaz de aperfei\u00e7oar proposi\u00e7\u00f5es de governo, ser catalisadora das demandas e insatisfa\u00e7\u00f5es populares e, de certa forma, ajudar o Governo a errar menos e administrar melhor, criticando, apontando equ\u00edvocos e incongru\u00eancias, destacando as consequ\u00eancias de desacertos e denunciando erros e omiss\u00f5es.\r\nNa verdade, a Oposi\u00e7\u00e3o competente contribui para se alcan\u00e7ar o objetivo da a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Al\u00e9m disso, deve ser propositiva e apresentar caminhos diferentes para garantir maior efici\u00eancia do setor p\u00fablico e possibilitar o constante crescimento nacional. Lamentavelmente, a Oposi\u00e7\u00e3o no Brasil n\u00e3o segue esta linha. \u00c9 preciso, portanto, que se mude a velha mentalidade do \"quanto pior, melhor\".\r\nO Governo trabalha com a possibilidade de contar com 330 votos favor\u00e1veis \u00e0 reforma da Previd\u00eancia <https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-futuro-da-aposentadoria-23376613>, mas \u00e9 necess\u00e1rio estar preparado para o \"kit obstru\u00e7\u00e3o\", que \u00e9 a tentativa da Oposi\u00e7\u00e3o de bloquear a vota\u00e7\u00e3o. Lembro que, para ser aprovada, a proposta precisa ter o apoio de, no m\u00ednimo, 308 Deputados em dois turnos de vota\u00e7\u00e3o, n\u00famero correspondente a 60% dos 513 Parlamentares da Casa. Acreditamos, por\u00e9m, que o n\u00famero de Deputados favor\u00e1veis ao projeto possa ser at\u00e9 maior. O pr\u00f3prio monitoramento di\u00e1rio da empresa Atlas Pol\u00edtico calcula como positiva a aceita\u00e7\u00e3o da reforma aqui na C\u00e2mara. Tudo isso demonstra o n\u00edvel de consci\u00eancia para com o Pa\u00eds.\r\nNeste momento, precisamos atuar de forma inteligente. O pr\u00f3prio Presidente Jair Bolsonaro afirmou que o texto que ser\u00e1 submetido ao Plen\u00e1rio tem equ\u00edvocos, mas temos de convir que n\u00e3o vale a pena insistir em pontos que podem inviabilizar a aprova\u00e7\u00e3o da reforma, considerada a principal aposta da equipe econ\u00f4mica do Governo para sanear as contas p\u00fablicas, j\u00e1 que a estimativa \u00e9 de uma economia de aproximadamente 1 trilh\u00e3o de reais, em 10 anos.\r\n\u00c9 importante garantir a vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, esta semana, para que o segundo turno aconte\u00e7a at\u00e9 o dia 17, uma vez que o recesso parlamentar tem in\u00edcio no dia 18. O Brasil precisa desta reforma. Por isso mesmo ventos contr\u00e1rios h\u00e3o de perder a for\u00e7a, permitindo que o Pa\u00eds siga a passos largos. Com a esperada aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, no plen\u00e1rio, em primeiro e segundo turnos, a ideia \u00e9 que esta Casa passe a discutir a pr\u00f3xima reforma de vulto na agenda do Congresso: a tribut\u00e1ria.\r\nPara se ter uma ideia mais concreta da nossa realidade, estamos na posi\u00e7\u00e3o 184 entre 190 pa\u00edses, no n\u00famero de horas anuais dedicadas por uma empresa ao pagamento de impostos, segundo o Banco Mundial. A simplifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 vista com bons olhos pelo mercado e tende a atrair investimentos. Conseguindo aprovar, no Congresso, ainda este ano, as reformas da Previd\u00eancia e tribut\u00e1ria, criaremos um enorme ambiente favor\u00e1vel \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira.\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=377&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), ESQUADR\u00c3O DE DEMONSTRA\u00c7\u00c3O A\u00c9REA (EDA), FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), NOVO HORIZONTE (SP), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pelo Esquadr\u00e3o de Demonstra\u00e7\u00e3o A\u00e9rea, conhecido como Esquadrilha da Fuma\u00e7a, de exibi\u00e7\u00e3o acrob\u00e1tica por ocasi\u00e3o da festa da Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos de Excepcionais - APAE, no Munic\u00edpio de Novo Horizonte, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero agradecer \u00e0 Aeron\u00e1utica por atender o meu pedido e conceder uma apresenta\u00e7\u00e3o da Esquadrilha da Fuma\u00e7a, por ocasi\u00e3o da festa da Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos de Excepcionais - APAE, na cidade de Novo Horizonte, em S\u00e3o Paulo. \r\nEu sou devedor do povo de Novo Horizonte. Afinal, fui o Deputado Federal mais bem votado da hist\u00f3ria daquela cidade. Tenho a responsabilidade de merecer a confian\u00e7a depositada em mim. Quando \u00e9 o caso de colaborar com a festa da Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos de Excepcionais, mais justificados s\u00e3o os meus esfor\u00e7os. \r\nA APAE presta orienta\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os direcionados \u00e0 melhoria da qualidade de vida da pessoa com defici\u00eancia. Oferece habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o a pessoas com defici\u00eancia intelectual, defici\u00eancia m\u00faltipla e transtornos globais do desenvolvimento, promovendo a sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria. \r\nA APAE de Novo Horizonte foi fundada em 1968 e atua nas \u00e1reas de assist\u00eancia social, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, trabalho, profissionaliza\u00e7\u00e3o, defesa e garantia de direitos, esporte, cultura e lazer. Sem fins lucrativos, atende hoje 110 alunos, sem limite de idade, nos turnos matutino e vespertino. Ensino infantil, ensino fundamental, ensino socioeducacional e oficinas diversas contam com o apoio terap\u00eautico da equoterapia, da estimula\u00e7\u00e3o neurossensorial e da hidroterapia. \r\nFoi muito significativo para todos os envolvidos com a APAE e tamb\u00e9m para a cidade de Novo Horizonte terem a honra de presenciar a lend\u00e1ria Esquadrilha da Fuma\u00e7a, um grupo de pilotos e mec\u00e2nicos da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira que, desde 1952, faz demonstra\u00e7\u00f5es de acrobacias a\u00e9reas pelo Brasil e pelo mundo. Sua miss\u00e3o \u00e9 difundir, em \u00e2mbito nacional e internacional, a imagem institucional da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira, a FAB. Mas, na busca dessa miss\u00e3o, faz muito mais do que isso: leva alegria, admira\u00e7\u00e3o e est\u00edmulo a todos quantos presenciam seus espet\u00e1culos.\r\nRefor\u00e7o, portanto, mais uma vez, meus agradecimentos ao povo de Novo Horizonte e \u00e0 For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira e tamb\u00e9m minha admira\u00e7\u00e3o pelo trabalho da Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos de Excepcionais.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, AUS\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, SESS\u00c3O DELIBERATIVA. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Raz\u00e3o da aus\u00eancia de Deputados em vota\u00e7\u00f5es nominais realizadas no plen\u00e1rio da Casa. Urgente necessidade de aprova\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara dos Deputados, em segundo turno, da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, um levantamento feito recentemente (pelo portal G1) aponta que 44% dos Parlamentares estiveram ausentes em ao menos 25% das 11 vota\u00e7\u00f5es nominais na C\u00e2mara dos Deputados, durante a atual Legislatura. Isto significa que, em 6 meses de atividades, quase a metade dos Deputados faltou a uma de cada quatro vota\u00e7\u00f5es nominais no Plen\u00e1rio desta Casa. Vale lembrar que as vota\u00e7\u00f5es nominais s\u00e3o aquelas em que \u00e9 identificado o posicionamento de cada Parlamentar. N\u00e3o \u00e9 preciso ser cientista pol\u00edtico para concluir que a aus\u00eancia \u00e9 uma estrat\u00e9gia que alguns Deputados utilizam para n\u00e3o se comprometer, o que \u00e9 lament\u00e1vel, vindo principalmente daqueles que foram eleitos para representar o povo. \r\nRetornamos do recesso parlamentar com uma importante miss\u00e3o: concluir a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. N\u00e3o podemos nos omitir. O pr\u00f3prio Pa\u00eds como um todo j\u00e1 entendeu a necessidade urgente de aprovar a reforma, diante da estagna\u00e7\u00e3o em que se encontra a economia, diante do pico de desempregados, quase 13 milh\u00f5es. A nossa volta ao Congresso n\u00e3o deve estar contaminada por indigna\u00e7\u00f5es, sejam elas quais forem. O nosso compromisso \u00e9 com o Brasil. \r\nA nossa aten\u00e7\u00e3o precisa estar focada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, do texto que aumenta o tempo para se aposentar, limita o benef\u00edcio \u00e0 m\u00e9dia de todos os sal\u00e1rios, eleva as al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o para quem ganha acima do teto do INSS e estabelece regras de transi\u00e7\u00e3o para os atuais assalariados. \r\nDa mesma forma havida no primeiro turno, a proposta precisa do voto de um m\u00ednimo de 308 Deputados para ser aprovada e ent\u00e3o enviada ao Senado, onde tamb\u00e9m passar\u00e1 por dois turnos de vota\u00e7\u00e3o. No primeiro turno, aqui na C\u00e2mara, a proposta foi aprovada por 379 votos a 131. \u00c9 preciso lembrar, por\u00e9m, que nessa fase de tramita\u00e7\u00e3o os partidos podem apresentar apenas destaques supressivos, ou seja, para excluir algum trecho do texto aprovado em primeiro turno. Com as mudan\u00e7as nas regras, a perspectiva de economia do Governo passou de cerca de 1 trilh\u00e3o de reais em 10 anos para cerca de 900 bilh\u00f5es de reais no mesmo per\u00edodo.\r\nAcreditamos que uma poss\u00edvel inclus\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios, ponto que n\u00e3o foi definido pela C\u00e2mara, n\u00e3o deve atrasar a tramita\u00e7\u00e3o da reforma como um todo no Senado, visto que uma alternativa mais prov\u00e1vel \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o de uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o para tramitar de forma paralela. Tudo indica que em outubro a reforma da Previd\u00eancia estar\u00e1 totalmente aprovada. Cabe lembrar, entretanto, que, se os Senadores fizerem mudan\u00e7as, o texto retornar\u00e1 para os Deputados; e as regras s\u00f3 come\u00e7ar\u00e3o a valer depois que a PEC for promulgada pelo Congresso Nacional, pois, diferentemente de um projeto de lei, as propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o enviadas para san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nCom responsabilidade, precisamos dar celeridade \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, pelo que representa para o Brasil, sem contar que a C\u00e2mara tem que abra\u00e7ar ainda neste segundo semestre a reforma tribut\u00e1ria. Os Deputados j\u00e1 analisam uma proposta interna em Comiss\u00e3o Especial, e a esta proposi\u00e7\u00e3o deve somar-se a do Governo. O Senado, por sua vez, precisa acelerar outras quest\u00f5es importantes, como o pacote anticrime.\r\nTemos, portanto, uma semana com uma importante decis\u00e3o a ser tomada, decis\u00e3o esta que ser\u00e1 fundamental para definir o destino do Pa\u00eds. \r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROCESSO LEGISLATIVO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), IDADE M\u00cdNIMA, TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA, AJUSTE FISCAL, RESPONSABILIDADE FISCAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Balan\u00e7o positivo das atividades realizadas pela C\u00e2mara dos Deputados no primeiro semestre de 2019. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social. Import\u00e2ncia da mat\u00e9ria para a economia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o balan\u00e7o dos trabalhos da C\u00e2mara dos Deputados no primeiro semestre deste ano \u00e9 muito positivo. Al\u00e9m da aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno, votamos diversas outras mat\u00e9rias importantes, como medidas de preven\u00e7\u00e3o de desastres com barragens, abertura do setor de avia\u00e7\u00e3o ao capital estrangeiro, regras de tramita\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias, ades\u00e3o ao cadastro positivo e combate a fraudes no INSS.\r\nDiscutimos e votamos, no total, 3 propostas de emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, 22 projetos de lei, 12 medidas provis\u00f3rias, 2 projetos de lei complementar, 15 projetos de decreto legislativo e 6 projetos de resolu\u00e7\u00e3o. Somam-se a essas proposi\u00e7\u00f5es, 66 projetos de lei e 51 projetos de decreto legislativo aprovados em car\u00e1ter conclusivo pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJ.\r\nN\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas, no entanto, de que, desde o in\u00edcio desta legislatura, a reforma da Previd\u00eancia foi pauta priorit\u00e1ria, eclipsando todas as outras mat\u00e9rias discutidas na Casa. E, no dia 10 de julho, esta Casa viveu um momento hist\u00f3rico com a aprova\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da PEC da reforma da Previd\u00eancia, por larga margem de votos. Esta foi a prova, irrefut\u00e1vel, do compromisso da C\u00e2mara dos Deputados com o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas e a sa\u00fade da nossa economia, perigosamente amea\u00e7ada pelos sucessivos d\u00e9ficits do sistema previdenci\u00e1rio.\r\nA discuss\u00e3o e a vota\u00e7\u00e3o no primeiro turno consumiram 4 dias de sess\u00f5es, algumas das quais se arrastaram pela madrugada. O texto base, aprovado por 379 votos a favor e 131 contr\u00e1rios, estabeleceu como idade m\u00ednima de aposentadoria 62 anos para as mulheres e 65 anos para os homens. \r\nCom o estabelecimento de uma idade m\u00ednima para a aposentadoria, espinha dorsal da reforma, deixamos de ter um sistema previdenci\u00e1rio raro e ex\u00f3tico - esta exig\u00eancia j\u00e1 existe em quase todos os outros pa\u00edses do mundo. Era uma mudan\u00e7a absolutamente urgente e necess\u00e1ria para incorporar, no c\u00e1lculo do benef\u00edcio, o aumento da expectativa de vida da popula\u00e7\u00e3o, fen\u00f4meno global que, felizmente, tamb\u00e9m nos alcan\u00e7ou. \r\nAl\u00e9m do estabelecimento da idade m\u00ednima, a reforma aprovada em primeiro turno tamb\u00e9m aumenta o tempo de contribui\u00e7\u00e3o, limita o benef\u00edcio \u00e0 m\u00e9dia de todos os sal\u00e1rios, eleva as al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o para quem ganha acima do teto do INSS e estabelece regras de transi\u00e7\u00e3o para os atuais assalariados. \r\nSr. Presidente, nobres colegas, foi com um sentimento de imenso al\u00edvio que todos n\u00f3s, comprometidos com a seguran\u00e7a e o bem-estar das atuais e das futuras gera\u00e7\u00f5es de trabalhadores, acompanhamos o resultado exibido no painel logo ap\u00f3s a primeira vota\u00e7\u00e3o do texto da reforma no plen\u00e1rio. \r\nCaso nada fosse feito agora, o colapso do sistema previdenci\u00e1rio era certo, e n\u00e3o tardaria a ocorrer. \u00c9 uma quest\u00e3o matem\u00e1tica, decorrente da r\u00e1pida altera\u00e7\u00e3o da nossa pir\u00e2mide et\u00e1ria. N\u00e3o somos mais um pa\u00eds de jovens, tanto porque nossas taxas de natalidade reduziram-se acentuadamente como porque os ganhos em expectativa de vida resultaram no largo incremento da popula\u00e7\u00e3o de idosos.\r\nNos regimes previdenci\u00e1rios de reparti\u00e7\u00e3o, como o nosso, os benef\u00edcios dos inativos s\u00e3o custeados pelas contribui\u00e7\u00f5es dos trabalhadores que est\u00e3o na ativa naquele momento. E as proje\u00e7\u00f5es para a rela\u00e7\u00e3o entre trabalhadores ativos e inativos nos pr\u00f3ximos anos s\u00e3o extremamente preocupantes. \r\nFelizmente, estamos conseguindo dar os passos necess\u00e1rios para evitar que o pior aconte\u00e7a. O legislador n\u00e3o tem o direito de, no af\u00e3 de ser generoso, ignorar os princ\u00edpios b\u00e1sicos da responsabilidade fiscal, sob pena de causar enormes sofrimentos exatamente \u00e0queles que gostaria de beneficiar. \r\nNo mundo inteiro, as reformas do modelo previdenci\u00e1rio s\u00e3o impopulares, pois sempre frustram, em alguma medida, expectativas de direitos. Aqui, a necessidade de que se fizesse esta reforma foi reconhecida por amplos setores da popula\u00e7\u00e3o, numa demonstra\u00e7\u00e3o de extraordin\u00e1ria maturidade e de senso de realidade da sociedade brasileira. \r\nQuero congratular-me, pois, por esta expressiva vit\u00f3ria com o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Rodrigo Maia, e com todos os outros nobres colegas Deputados. Estamos pavimentando o futuro do nosso Pa\u00eds com muita seriedade e responsabilidade, e os resultados ben\u00e9ficos deste gesto para a nossa economia e para a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tardar\u00e3o a se concretizar.\r\nEra o que eu tinha a dizer!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DA CADEIA PRODUTIVA DA RECICLAGEM.\r\nPOLITICAS P\u00daBLICA, RES\u00cdDUO S\u00d3LIDO, RECICLAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Compromissos assumidos pelo orador no exerc\u00edcio do cargo de Coordenador do grupo da Regi\u00e3o Sul da Frente Parlamentar Mista em Defesa da Cadeia Produtiva da Reciclagem no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, j\u00e1 foi reinstalada nesta Casa a Frente Parlamentar Mista em Defesa da Cadeia Produtiva da Reciclagem no Brasil. \r\nTive a honra de ser escolhido coordenador do grupo para a Regi\u00e3o Sudeste, e isso equivale a aceitar alguns compromissos. Aceito o desafio de estar atento \u00e0s demandas locais e de me empenhar na elabora\u00e7\u00e3o e na aprova\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que ajudem a fazer com o que o Brasil avance em dire\u00e7\u00e3o ao aumento dos \u00edndices de reaproveitamento de seus res\u00edduos s\u00f3lidos. \r\nNas \u00faltimas d\u00e9cadas, temos assistido \u00e0 explos\u00e3o do n\u00edvel de consumo nos centros urbanos em todo o mundo. Os resultados s\u00e3o tr\u00e1gicos: uma avalanche de materiais s\u00e3o descartados e o encarecimento das mat\u00e9rias-primas, para satisfazer essa demanda crescente e incessante por mais e mais bens.\r\nNo Brasil, produzimos 160 mil toneladas de lixo por dia. No ano, s\u00e3o aproximadamente 80 milh\u00f5es de toneladas. Se \u00e9 verdade que se pode medir o avan\u00e7o de uma sociedade pela quantidade de lixo que ela recicla, estamos mal. \u00c9 que, de toda essa montanha intranspon\u00edvel de lixo que geramos, optamos por encaminhar para a reciclagem apenas 13%. S\u00f3 estamos bem em alguns setores muito espec\u00edficos, como a reciclagem de lata de alum\u00ednio, em que chegamos a quase 100% de reaproveitamento devido ao trabalho incans\u00e1vel dos gloriosos catadores brasileiros. \r\nPrecisamos abrir outras frentes de explora\u00e7\u00e3o dos nossos montes de res\u00edduos. Temos que tirar da nossa frente esse amontoado im\u00f3vel de lixo e substitu\u00ed-lo pela movimenta\u00e7\u00e3o de toda uma cadeia produtiva e ben\u00e9fica.\r\nReciclar, senhoras e senhores, beira o ilusionismo, porque \u00e9 transformar coisas velhas e descartadas em coisas novas, repletas de utilidade e valor. Nenhuma racionalidade pode justificar que se fechem os olhos para a magia, sobretudo para as benesses dessa transforma\u00e7\u00e3o. \r\nSe incentivarmos o crescimento da reciclagem, os benef\u00edcios econ\u00f4micos dessa cadeia produtiva t\u00eam espa\u00e7o para se tornarem, no m\u00ednimo, seis vezes maiores do que os atuais. Quando tivermos conseguido concretizar pol\u00edticas p\u00fablicas que transformem a mentalidade brasileira sobre o tema, vamos comemorar a redu\u00e7\u00e3o de press\u00e3o sobre os ecossistemas naturais, seja por termos menos lixo para neles dispensar, seja por necessitarmos de menos recursos naturais para serem usados como mat\u00e9ria-prima e insumo em nossas f\u00e1bricas. \r\n\u00c9 um jogo de que todos sairemos ganhadores. Os catadores ser\u00e3o mais valorizados, respeitados e assistir\u00e3o ao crescimento de suas rendas. Os poderes p\u00fablicos ter\u00e3o problemas menores para administrar, ao tratar da destina\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos gerados em seus territ\u00f3rios. A popula\u00e7\u00e3o viver\u00e1 em um meio ambiente mais harm\u00f4nico e em uma economia mais din\u00e2mica. Todos vitoriosos!\r\nO res\u00edduo s\u00f3lido recicl\u00e1vel \u00e9 um bem econ\u00f4mico de valor social, gerador de trabalho e renda e promotor de cidadania. O reconhecimento disso \u00e9, ali\u00e1s, um dos princ\u00edpios da Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, a Lei n\u00ba 12.305, de 2010. Ainda temos um longo caminho a percorrer para cumprirmos os objetivos da pol\u00edtica, como o de fomentar o uso de mat\u00e9rias-primas e insumos derivados de materiais reciclados, incentivando esse fluxo virtuoso de prote\u00e7\u00e3o ambiental, gera\u00e7\u00e3o de renda e impulso \u00e0 economia brasileira. O caminho \u00e9 longo, mas a Frente Parlamentar Mista em Defesa da Cadeia Produtiva da Reciclagem ajudar\u00e1 o Pa\u00eds a n\u00e3o se desviar da rota.\r\nN\u00e3o deixemos o ciclo produtivo da reciclagem se estagnar, porque ele s\u00f3 faz bem e faz bem a muita gente. N\u00e3o estraguemos nosso planeta, porque talvez seja imposs\u00edvel achar outro igual.\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VINICIUS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Relato da visita do orador aos Munic\u00edpios de Ourinhos, Paragua\u00e7u Paulista, Bariri e Col\u00f4mbia, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSra. Presidente, Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, responsabilidade e dedica\u00e7\u00e3o. \u00c9 sobre estes pilares que construo o meu trabalho como Parlamentar. Foi assim nos dois mandatos anteriores e tem sido desta forma neste mandato atual.\r\nEnquanto uma pesquisa aponta que a quase metade dos Deputados faltou a uma de cada quatro vota\u00e7\u00f5es nominais no plen\u00e1rio desta Casa, utilizei o recesso parlamentar para continuar trabalhando. Realizei uma jornada de visita a cidades do interior paulista para conhecer a realidade desses Munic\u00edpios, identificar e elencar as necessidades mais urgentes, de forma a buscar solu\u00e7\u00f5es.\r\nEm Ourinhos, comunicamos a destina\u00e7\u00e3o de 500 mil reais, para serem investidos na \u00e1rea da sa\u00fade. Vale destacar que Ourinhos foi premiada pelo Governo do Estado de S\u00e3o Paulo por alcan\u00e7ar as metas em campanha contra a tuberculose promovida na cidade entre os dias 5 e 19 de mar\u00e7o. O pr\u00eamio \u00e9 fruto da pol\u00edtica de sa\u00fade implantada, que instituiu a humaniza\u00e7\u00e3o no atendimento aos pacientes e a rapidez no diagn\u00f3stico de doen\u00e7as.\r\nEm Paragua\u00e7u Paulista, visitamos a Santa Casa, onde anunciamos a libera\u00e7\u00e3o de 150 mil reais, para contribuir com o trabalho realizado pela institui\u00e7\u00e3o.\r\nEm Bariri, reafirmamos o compromisso de buscar recursos para o Munic\u00edpio. Tivemos a oportunidade de visitar a entidade que atende crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de risco e de conhecer o trabalho desenvolvido junto a esses menores.\r\nEm Col\u00f4mbia, prestigiamos a 26\u00aa Feira Agropecu\u00e1ria, que movimenta a economia do Munic\u00edpio.\r\nTrouxemos dessa jornada de visitas a cidades do interior paulista a certeza do quanto precisamos trabalhar, do quanto \u00e9 necess\u00e1rio nos dedicarmos, como representantes do povo, \u00e0 busca de recursos, de solu\u00e7\u00f5es, para tornar o dia a dia dos brasileiros menos dif\u00edcil, para promover mais qualidade de vida.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 1645/2019, PROJETO DE LE ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, CARREIRA DOS MILITARES, FOR\u00c7AS ARMADAS.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Discurso proferido pelo orador em audi\u00eancia p\u00fablica da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o das carreiras das For\u00e7as Armadas e seu sistema de prote\u00e7\u00e3o social.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, come\u00e7a, nesta Comiss\u00e3o Especial, mais uma audi\u00eancia p\u00fablica, relacionada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, que reestrutura a carreira das For\u00e7as Armadas e o seu sistema de prote\u00e7\u00e3o social. Como Relator, j\u00e1 tive a oportunidade de afirmar aqui que o texto enviado pelo Governo para esta Casa traz a an\u00e1lise de todo o impacto social or\u00e7ament\u00e1rio, mas n\u00f3s, integrantes da Comiss\u00e3o, temos o dever de reanalis\u00e1-lo atentamente. \u00c9 nossa responsabilidade como representantes do povo, assim como tamb\u00e9m \u00e9 nossa responsabilidade cuidar dos representantes do Estado brasileiro, ou seja, as For\u00e7as Armadas.\r\nA cada audi\u00eancia p\u00fablica, n\u00f3s nos prendemos a ouvir o que os segmentos ligados \u00e0 quest\u00e3o t\u00eam a apresentar, porque \u00e9 a partir da\u00ed que poderemos fazer o ju\u00edzo de valor necess\u00e1rio para corrigir distor\u00e7\u00f5es. O momento \u00e9 de atrair reflex\u00f5es e analisar o m\u00e9rito, sem ignorar as quest\u00f5es da constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa, e sem deixar de lado a sensibilidade humana.\r\nJ\u00e1 contamos com a presen\u00e7a, em outras audi\u00eancias p\u00fablicas, do Ministro da Defesa, Fernando Azevedo e Silva; do Secret\u00e1rio Especial de Previd\u00eancia e Trabalho do Minist\u00e9rio da Economia, Rog\u00e9rio Marinho; e dos comandantes do Ex\u00e9rcito (General Edson Pujol), da Marinha (Almirante de Esquadra Ilques Barbosa), e da For\u00e7a A\u00e9rea (Tenente-Brigadeiro do Ar Ant\u00f4nio Carlos Moretti Bermudez). \r\nPara a audi\u00eancia desta ter\u00e7a-feira, a Comiss\u00e3o convidou o Presidente do Clube Militar, General de Divis\u00e3o Eduardo Jos\u00e9 Barbosa; a Presidente da Uni\u00e3o Nacional de Familiares das For\u00e7as Armadas e Auxiliares, Kelma Costa; e o Vice-Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Militares das For\u00e7as Armadas de S\u00e3o Paulo (AMFAESP), entre outros membros de associa\u00e7\u00f5es relacionadas ao assunto.\r\nOuvimos, recentemente, do Secret\u00e1rio Especial de Previd\u00eancia e Trabalho do Minist\u00e9rio da Economia, Rog\u00e9rio Marinho, que n\u00e3o haver\u00e1 impacto financeiro negativo com a aprova\u00e7\u00e3o do PL 1.645/19. Ele tamb\u00e9m ressaltou a necessidade de que nesta Comiss\u00e3o haja maturidade nas discuss\u00f5es, regras homog\u00eaneas e par\u00e2metros para eliminar distor\u00e7\u00f5es.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de Relator do projeto, fa\u00e7o quest\u00e3o de reafirmar que \u00e9 poss\u00edvel, com habilidade pol\u00edtica, encontrar converg\u00eancia, mesmo num cen\u00e1rio divergente de pensamentos e ideias. Isto significa dizer que mesmo dentro de corpora\u00e7\u00f5es, partes precisam ceder durante uma negocia\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m foi colocado aqui que a reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira, ponto criticado da proposta, possibilitar\u00e1 a manuten\u00e7\u00e3o dos militares na ativa por mais tempo, ao inv\u00e9s de privilegiar de alguma maneira a carreira das For\u00e7as Armadas, como alguns argumentam. O Ministro da Defesa compartilha o mesmo pensamento, tendo afirmado, nesta Comiss\u00e3o, que a reestrutura\u00e7\u00e3o das carreiras militares n\u00e3o pode ser classificada como aumento salarial, \"por n\u00e3o promover um reajuste linear de vencimentos\".\r\nImportante destacar ainda que a aposentadoria na carreira militar tem diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o aos trabalhadores civis do Regime Geral de Previd\u00eancia Social (RGPS). Segundo a Lei n\u00ba 6.880, de 1980, um militar, quando passa \u00e0 reserva remunerada, ainda continua \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas, e pode voltar \u00e0 ativa em casos de \"estado de guerra, estado de s\u00edtio, estado de emerg\u00eancia ou em caso de mobiliza\u00e7\u00e3o\".\r\nQuando v\u00e3o para a reforma, eles passam, ent\u00e3o, definitivamente \u00e0 inatividade. Entre outras condi\u00e7\u00f5es, o militar ser\u00e1 reformado quando atingir as idades-limite de perman\u00eancia na reserva e quando for julgado incapaz, definitivamente, para o servi\u00e7o ativo das For\u00e7as Armadas.\r\n\u00c9 indiscut\u00edvel que a carreira militar mere\u00e7a um tratamento em separado, afinal os homens das For\u00e7as Armadas n\u00e3o t\u00eam v\u00e1rios benef\u00edcios que outros trabalhadores conquistaram, como FGTS e hora extra. \u00c9 importante lembrar tamb\u00e9m que eles prestam um trabalho para o Brasil independentemente de hora ou local. Quanto \u00e0s defasagens salariais acumuladas, especialmente nos \u00faltimos 20 anos, as nossas For\u00e7as Armadas jamais deixaram de trabalhar pela estabilidade do Pa\u00eds. O seu compromisso para com o Brasil n\u00e3o cede espa\u00e7o para o descontentamento.\r\nNada mais justo do que as defasagens salariais e distor\u00e7\u00f5es acumuladas ao longo de d\u00e9cadas serem corrigidas. Lembro que, segundo a proposta do Governo, haver\u00e1 um aumento progressivo na al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria. Atualmente, est\u00e1 em 7,5%. A proposta \u00e9 que a cada ano seja aplicado o aumento de um ponto percentual, at\u00e9 2022, quando essa al\u00edquota deve chegar a 10,5%, valor a ser praticado da\u00ed em diante.\r\nA nova regra tamb\u00e9m prev\u00ea um aumento de 5 anos no tempo de servi\u00e7o, subindo de 30 para 35 anos, tanto para homens quanto para mulheres. J\u00e1 a idade m\u00ednima para a reserva remunerada varia de acordo com a patente do militar. Quanto mais alta a patente, maior a idade m\u00ednima. Essa varia\u00e7\u00e3o j\u00e1 existe na regra atual e, na proposta do Governo, todas as idades s\u00e3o aumentadas. No caso de General de Ex\u00e9rcito, a maior patente, a idade aumentaria para 70 anos.\r\nFica mantido o nosso cronograma de apresentarmos o relat\u00f3rio ainda este m\u00eas. Nosso posicionamento na Comiss\u00e3o \u00e9 e ser\u00e1 t\u00e9cnico. Estamos conscientes da nossa responsabilidade - responsabilidade suprapartid\u00e1ria, porque este n\u00e3o \u00e9 um projeto de Governo, mas um projeto de Estado. \r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECLAMA\u00c7\u00c3O (PROCESSO LEGISLATIVO), EMBAIXADOR, EMBAIXADA, \u00cdNDIA, CONSTRANGIMENTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Reclama\u00e7\u00e3o contra o constrangimento imposto ao Embaixador da \u00cdndia no Brasil por servidor terceirizado da Casa.",
        "tipoDiscurso": "RECLAMA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Para uma reclama\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer uma reclama\u00e7\u00e3o, com base no art. 96, \u00a7 1\u00ba, do Regimento Interno.\r\nSra. Presidente, hoje, por volta de 15h30min, o Embaixador da \u00cdndia esteve aqui na C\u00e2mara dos Deputados para uma reuni\u00e3o comigo, Presidente do Grupo de Amizade Brasil-\u00cdndia, na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. Ao chegar \u00e0 recep\u00e7\u00e3o do Anexo II, mesmo o Embaixador tendo se identificado, um desses funcion\u00e1rios contratados - e, pelo visto, despreparado - pediu para que ele passasse pelo detector de metais, mesmo ele tendo se identificado, repito. Ato cont\u00ednuo, minha assessora estava l\u00e1 e identificou-se para... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Estou fazendo uma reclama\u00e7\u00e3o. Inclusive, eu gostaria que esta nossa fala servisse como base para a reclama\u00e7\u00e3o que eu farei \u00e0 Mesa Diretora sobre o funcionamento da Casa, com base no art. 264, Secret\u00e1rio-Geral.\r\nComo eu estava dizendo, o Embaixador da \u00cdndia passou por um constrangimento enorme nesta Casa. E eu, como Presidente do Grupo de Amizade Brasil-\u00cdndia, fiquei muito constrangido tamb\u00e9m, porque eu sei que essa n\u00e3o \u00e9 a postura desta Casa.\r\nOs funcion\u00e1rios que s\u00e3o contratados para trabalhar em determinados setores, antes de trabalharem, t\u00eam que ser devidamente orientados. Eu chamei o respons\u00e1vel do DEPOL pelo departamento, ele foi at\u00e9 mim e eu disse a ele o que havia ocorrido. Ele falou que o DEPOL n\u00e3o havia sido informada da chegada do Embaixador. At\u00e9 a\u00ed, concordei com ele. Mas a partir do momento que o Embaixador se identificou na recep\u00e7\u00e3o, com sua assessora, aqueles funcion\u00e1rios terceirizados que estavam ali fizeram-no seguir o procedimento de passar pelo detector de metais, mesmo ele tendo se identificado. Como se isso n\u00e3o bastasse, minha assessora, identificando-se como minha assessora e dizendo que ele iria para uma reuni\u00e3o comigo, mesmo assim a funcion\u00e1ria que estava l\u00e1 mandou que o Embaixador tirasse o cinto e passasse de novo pelo detector de metais! Desculpe! \r\nEsse procedimento n\u00e3o deve ser dado a nenhuma pessoa, seja ela quem for. A cordialidade, a aten\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios que s\u00e3o contratados deve ser como se servidores p\u00fablicos fossem. Eles deveriam ser preparados pelo departamento espec\u00edfico, pelo setor apropriado para lidar com o p\u00fablico e, principalmente, com uma autoridade quando se identifica, e mais ainda quando essa autoridade est\u00e1 acompanhada de um assessor de um Deputado.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o \u00e0 Mesa Diretora provid\u00eancias e, por favor, em nome da C\u00e2mara dos Deputados, um pedido de desculpas expresso para o Embaixador da \u00cdndia, que esteve aqui, porque esse n\u00e3o \u00e9 o papel da C\u00e2mara dos Deputados nem nosso como Parlamentares.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, SISTEMA DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL DOS MILITARES DAS FOR\u00c7AS ARMADAS.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas pela Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o dos militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, ainda pairam d\u00favidas junto \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica sobre o Sistema de Prote\u00e7\u00e3o Social dos integrantes das For\u00e7as Armadas ser separado do Regime Geral de Previd\u00eancia Social, que engloba praticamente toda a popula\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 importante esclarecer esses pontos para que n\u00e3o haja interpreta\u00e7\u00f5es equivocadas. N\u00e3o \u00e9 verdade que se esteja querendo privilegiar os militares com a reforma do sistema de prote\u00e7\u00e3o social nem com a reestrutura\u00e7\u00e3o das carreiras. A diferencia\u00e7\u00e3o existe por conta da especificidade do trabalho. As For\u00e7as Armadas, constitu\u00eddas pela Marinha, pelo Ex\u00e9rcito e pela For\u00e7a A\u00e9rea, s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es nacionais permanentes e regulares, que t\u00eam como miss\u00e3o constitucional zelar pela defesa da P\u00e1tria, pela garantia dos poderes constitucionais e, por iniciativa destes, da lei e da ordem. Para os militares, n\u00e3o h\u00e1 tempo, hora ou lugar para lutar pela estabilidade do Pa\u00eds, mesmo diante de defasagens salariais.\r\nComo Relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, na Comiss\u00e3o Especial, estou atento para a elabora\u00e7\u00e3o de um texto cujo objetivo n\u00e3o \u00e9 atender todas as expectativas, mas garantir a razoabilidade, a t\u00e9cnica e o embasamento jur\u00eddico. Temos que efetivamente analisar o impacto que as medidas causar\u00e3o dentro do ajuste fiscal. Por isso mesmo, essa an\u00e1lise n\u00e3o pode acontecer de forma emotiva. Estamos realizando audi\u00eancias p\u00fablicas em separado, justamente para que cada segmento apresente suas particularidades. A verdade, por\u00e9m, \u00e9 que por mais merit\u00f3ria que seja a reivindica\u00e7\u00e3o, a an\u00e1lise na Comiss\u00e3o Especial n\u00e3o pode em nenhum momento fugir da \u00f3tica do impacto econ\u00f4mico.\r\nH\u00e1, inclusive, v\u00e1rias emendas ao PL 1.645/19 com os pleitos dos policiais militares e bombeiros militares. Eles querem ser inclu\u00eddos na proposta do Poder Executivo para o Sistema de Prote\u00e7\u00e3o Social dos integrantes das For\u00e7as Armadas. Ouvimos os representantes dos comandantes gerais das pol\u00edcias e dos bombeiros militares sobre as peculiaridades das carreiras. E, com base no Decreto n\u00ba 667, de 1969, h\u00e1 um entendimento de que eles tamb\u00e9m s\u00e3o parte das For\u00e7as Armadas e, portanto, fazem jus a integrarem esse projeto. \r\nA partir desse entendimento, estamos construindo, junto ao Governo Federal e aos Governos Estaduais, a melhor forma de conciliar essa demanda, que \u00e9 parte tanto dos Estados como da Uni\u00e3o, para que n\u00e3o haja conflito de interesse, muito menos a interfer\u00eancia do ente federado dentro dos Estados. \r\nN\u00e3o podemos tratar os iguais de forma diferente. Por isso, estamos fazendo essa an\u00e1lise e tentando equacionar, para que eles possam ter, como os militares, o mesmo tempo de contribui\u00e7\u00e3o, que diz respeito \u00e0 paridade e \u00e0 integralidade, mas tamb\u00e9m a simetria em todos os pontos. Como os militares aumentar\u00e3o para 35 anos o tempo de atividade efetiva, o entendimento \u00e9 que ter\u00e1 que ser uma regra geral. Se os policiais militares querem fazer parte desse projeto de reestrutura\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas, n\u00e3o pode ser somente no ponto que traga benef\u00edcios, tem que ser tamb\u00e9m no que diz respeito aos \u00f4nus. Ent\u00e3o, ser\u00e1 a simetria total no projeto que est\u00e1 sendo apresentado.\r\nContamos com o Secret\u00e1rio de Previd\u00eancia Social, Rog\u00e9rio Marinho, que est\u00e1 criando um canal de di\u00e1logo com os Secret\u00e1rios de Fazenda para que possamos ver a melhor forma de adequarmos esses anseios \u00e0s necessidades e \u00e0s realidades de cada Estado. \r\nContinuamos realizando as audi\u00eancias p\u00fablicas necess\u00e1rias \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um texto que n\u00e3o privilegie, mas que, possivelmente, compense direitos de quem resguarda o Pa\u00eds e de quem zela pela seguran\u00e7a da sociedade. \r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, PL 3369/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO, FAM\u00cdLIA, RECONHECIMENTO, PRINC\u00cdPIOS, ATUA\u00c7\u00c3O, PODER P\u00daBLICO, DIVERSIDADE, G\u00caNERO, ORIENTA\u00c7\u00c3O SEXUAL, PARENTESCO CONSANGU\u00cdNEO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Regozijo com a retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.369, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto das Fam\u00edlias do S\u00e9culo XXI, em tramita\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, foi com o sentimento de vit\u00f3ria para com o conceito tradicional de fam\u00edlia, que \u00e9 a base da nossa sociedade, que assistimos na semana passada, aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, mais especificamente na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, \u00e0 derrubada do Projeto de Lei n\u00ba 3.369, de 2015, que tentava instituir o Estatuto das Fam\u00edlias do S\u00e9culo XXI. N\u00e3o havia outra destina\u00e7\u00e3o para o texto de autoria do Deputado Orlando Silva a n\u00e3o ser a retirada da pauta,  ap\u00f3s as in\u00fameras manifesta\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias de Parlamentares conservadores, da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica e outras personalidades em defesa dos valores da fam\u00edlia. N\u00e3o tinha como ser levado a frente um texto aberto que dava margem para libera\u00e7\u00e3o do incesto, poligamia e at\u00e9 pedofilia. O assunto causou indigna\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o, em sua maioria, pela arbitrariedade, pelo abuso, pela aberra\u00e7\u00e3o.\r\nO referido projeto de lei \u00e9 composto por apenas tr\u00eas artigos e o segundo diz: \"S\u00e3o reconhecidas como fam\u00edlias todas as formas de uni\u00e3o entre duas ou mais pessoas que para este fim se constituam e que se baseiem no amor, na socioafetividade, independentemente de consanguinidade, g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual, nacionalidade, credo ou ra\u00e7a, incluindo seus filhos ou pessoas que assim sejam consideradas\".\r\nN\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas na interpreta\u00e7\u00e3o. O chamado \"poliamor\" est\u00e1 claramente defendido no projeto, quando especifica a \"uni\u00e3o entre duas ou mais pessoas\". O incesto, que \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o sexual entre pessoas do mesmo sangue (como pais e filhos), fica impl\u00edcito ao dizer \"independentemente de consanguinidade\".\r\nA pedofilia tamb\u00e9m est\u00e1 nas entrelinhas, quando o texto faz liga\u00e7\u00e3o do trecho \"todas as formas de uni\u00e3o\" com o trecho \"incluindo seus filhos\". Se a inten\u00e7\u00e3o n\u00e3o fosse essa, o trecho que diz \"seus filhos\" n\u00e3o entraria em um texto que fala sobre \"uni\u00e3o\" que, evidentemente, diz respeito ao envolvimento sexual.\r\nA argumenta\u00e7\u00e3o da minoria, que defende o projeto, \u00e9 que as palavras \"independentemente de consanguinidade\" se referem, na verdade, aos filhos e outros membros da fam\u00edlia por ado\u00e7\u00e3o. Detalhe: no Brasil j\u00e1 s\u00e3o reconhecidas fam\u00edlias compostas por parentes adotivos. Sendo assim, qual seria a necessidade de tal especifica\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o fosse mesmo para se referir ao incesto?\r\nVamos deixar claro que se h\u00e1 pessoas que querem este vi\u00e9s para suas vidas \u00e9 um direito delas, mas da\u00ed a querer tornar lei \u00e9 algo surreal. N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para um segmento de minorias atuar no nosso ordenamento jur\u00eddico, tentando impor seus atos \u00e0 sociedade para trazer a permissividade. Trabalhamos em defesa do consumidor, da seguran\u00e7a p\u00fablica, do desenvolvimento econ\u00f4mico, da seguran\u00e7a nacional e rela\u00e7\u00f5es exteriores, mas atuamos tamb\u00e9m em defesa da fam\u00edlia.\r\nO parecer do Relator do projeto, Deputado T\u00falio Gad\u00ealha, foi totalmente favor\u00e1vel ao texto, sob o argumento de que as fam\u00edlias hoje s\u00e3o formadas atrav\u00e9s do amor, da socioafetividade. O Parlamentar, inclusive, foi contr\u00e1rio somente a uma emenda feita na Comiss\u00e3o que pedia para reconhecer apenas fam\u00edlias formadas por um homem e uma mulher, seguindo o que est\u00e1 no art. 226 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Ao rejeitar a emenda, o Parlamentar declarou: \"Discordamos frontalmente de tal vis\u00e3o retr\u00f3grada, que n\u00e3o se coaduna com a nova realidade das rela\u00e7\u00f5es familiares, baseadas em premissas de igual respeito e considera\u00e7\u00e3o, bem como reconhecedora da heterogeneidade e da diversidade das formas de organiza\u00e7\u00e3o familiar\".\r\nDepois das severas cr\u00edticas, o Relator decidiu pela retirada do projeto da pauta, mas firmou prop\u00f3sito de aprimoramento de sua reda\u00e7\u00e3o por meio da elabora\u00e7\u00e3o de substitutivo. Estaremos atentos.\r\nQuero parabenizar a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica e a atua\u00e7\u00e3o dos Parlamentares n\u00e3o s\u00f3 da nossa bancada, mas de todos que lutaram pela derrubada do projeto. A opini\u00e3o p\u00fablica tamb\u00e9m foi de extrema import\u00e2ncia para o resultado. Fica aqui a certeza de que unidos conseguiremos tirar de pauta qualquer projeto contr\u00e1rio \u00e0 fam\u00edlia tradicional brasileira. Trabalharemos sempre pela moral e pelos bons costumes.\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Compromisso de exame meticuloso do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em 20 de mar\u00e7o, o Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro entregou ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados Rodrigo Maia o Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019,  que visa a reformar o sistema de prote\u00e7\u00e3o social dos militares, e ao mesmo tempo, levar a cabo uma reestrutura\u00e7\u00e3o das carreiras. Desde que foi apresentado, o projeto gerou muita pol\u00eamica.\r\nIsso \u00e9 normal, esperado, e faz parte da democracia. Mas eu venho refazer um apelo que j\u00e1 fiz antes: que haja di\u00e1logo, que haja discuss\u00e3o, debate, que haja at\u00e9 conflito, mas que n\u00e3o tardemos em apreciar um projeto t\u00e3o importante para o Pa\u00eds. E pe\u00e7o tamb\u00e9m que busquemos sinceramente fazer justi\u00e7a. Estamos em um Parlamento e existe tamb\u00e9m o caminho do meio, que \u00e9 o caminho da democracia, o caminho que est\u00e1 \u00e0 altura da grandeza desta Casa de Leis.\r\nO debate sobre os benef\u00edcios dos militares costuma ser muito dif\u00edcil, porque at\u00e9 a natureza jur\u00eddica deles \u00e9 espec\u00edfica. Os militares das For\u00e7as Armadas n\u00e3o t\u00eam previd\u00eancia, mas, sim, um sistema de prote\u00e7\u00e3o social. \r\n\u00c9 preciso reconhecer as peculiaridades da vida militar. \u00c9 verdade mesmo que os militares n\u00e3o t\u00eam v\u00e1rios direitos assegurados aos trabalhadores civis: dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de jornada, horas-extras, adicionais de insalubridade e periculosidade, adicional noturno, entre outros. Ademais, eles s\u00e3o deslocados com frequ\u00eancia para diferentes pontos do territ\u00f3rio, o que \u00e9 sem d\u00favida desgastante para eles e para suas fam\u00edlias.\r\nPor isso, reitero: quero analisar o PL 1.645/19 com sobriedade. Sem coitadismo, mas tamb\u00e9m sem revanchismo. Nosso \u00fanico desejo deve ser o de justi\u00e7a.\r\nQuero analisar o projeto ponto a ponto, em detalhe, de forma equilibrada. A reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma grande reformula\u00e7\u00e3o do pacto social brasileiro, e, como tal, exige pondera\u00e7\u00e3o, prud\u00eancia. Com pequenos sacrif\u00edcios de cada um, podemos abrir um caminho de muito maior prosperidade para todos. \u00c9 o dever que o destino imp\u00f4s a esta legislatura, e n\u00e3o pretendo me esquivar dele.\r\nEra o que eu tinha a dizer. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VINICIUS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, ATIVIDADE.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Designa\u00e7\u00e3o do orador para o cargo de Relator da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro. Desempenho da Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da proposta de unifica\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, \u00e9 com muito senso de responsabilidade que assumi a miss\u00e3o de ser o Relator da Comiss\u00e3o Especial de Reestrutura\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas, por entender a import\u00e2ncia da institui\u00e7\u00e3o para o Estado brasileiro. \r\nJ\u00e1 tive a oportunidade de deixar claro em outras ocasi\u00f5es que, embora n\u00e3o fa\u00e7a parte de nenhuma corpora\u00e7\u00e3o, admiro imensamente o trabalho que as For\u00e7as Armadas e as for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica do Brasil desenvolvem. Meu posicionamento, entretanto, ser\u00e1 de total imparcialidade, baseado num aprofundamento t\u00e9cnico, num aprofundamento das quest\u00f5es que envolvem o dia a dia, sem absolutamente nenhuma conota\u00e7\u00e3o de corporativismo.\r\nRealizamos nesta Casa, durante 2 anos e 9 meses, um trabalho na Comiss\u00e3o que analisa a possibilidade de unifica\u00e7\u00e3o das Pol\u00edcias Civil e Militar. Foram 9 miss\u00f5es oficiais, neste per\u00edodo, em v\u00e1rios pa\u00edses. Realizamos 24 audi\u00eancias p\u00fablicas e in\u00fameros encontros nos Estados, culminando com um semin\u00e1rio internacional, que reuniu mais de 200 participantes ligados \u00e0 quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica, no dia 3 de maio, na C\u00e2mara dos Deputados. \r\nEsta cita\u00e7\u00e3o visa apenas mostrar o envolvimento com a proposta, o cumprimento do cronograma, sem que houvesse qualquer tipo de problema. \r\n\u00c9 preciso que fique claro que estaremos prontos para ouvir sempre, porque a partir da\u00ed poderemos fazer o ju\u00edzo de valor necess\u00e1rio para promover justi\u00e7a. O momento \u00e9 para trazermos reflex\u00f5es para esta Comiss\u00e3o Especial, que tem o cond\u00e3o de analisar o m\u00e9rito, sem esquecer as quest\u00f5es relacionadas \u00e0 constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa, mas tamb\u00e9m sem abrir m\u00e3o de olhar com sensibilidade humana.\r\nO projeto que vem do Poder Executivo, pelo Decreto n\u00ba 4.176, de 2002, traz a an\u00e1lise de todo o impacto social or\u00e7ament\u00e1rio, mas n\u00f3s, integrantes da Comiss\u00e3o, n\u00e3o abriremos m\u00e3o de analisar atentamente, porque \u00e9 nossa responsabilidade como representantes do povo brasileiro, como \u00e9 nossa responsabilidade cuidar daqueles que s\u00e3o os representantes do Estado brasileiro, ou seja, as For\u00e7as Armadas.\r\nO trabalho est\u00e1 em andamento. Esperamos que at\u00e9 o fim do m\u00eas de setembro o texto esteja conclu\u00eddo e aprovado na Comiss\u00e3o, mas temos a consci\u00eancia de que um projeto desta magnitude jamais poderia tramitar de forma a\u00e7odada. \r\nEste \u00e9 um breve resumo dos \u00faltimos fatos relacionados ao Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, que reestrutura a carreira das For\u00e7as Armadas e seu Sistema de Prote\u00e7\u00e3o Social. \u00c9 importante que a popula\u00e7\u00e3o e os pr\u00f3prios Parlamentares n\u00e3o se deixem enganar por falsas not\u00edcias da responsabilidade dos militares pelo d\u00e9ficit da Previd\u00eancia. Ao contr\u00e1rio, precisamos esclarecer que eles n\u00e3o fazem parte da Previd\u00eancia Social, j\u00e1 que possuem um sistema separado. O fato de n\u00e3o estarem inseridos no regime geral j\u00e1 proporciona uma economia de 23,5 bilh\u00f5es de reais aos cofres p\u00fablicos, isso porque os militares n\u00e3o possuem diversos direitos trabalhistas que custariam muito caro ao Governo. Portanto, a despesa que a Uni\u00e3o tem com os militares inativos \u00e9 praticamente anulada pela economia gerada pela aus\u00eancia desses direitos trabalhistas.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio lembrar, ainda, que os militares j\u00e1 contribu\u00edram para a economia do Pa\u00eds com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.215, de janeiro de 2001, quando perderam muitos direitos. Apesar de acumularem defasagens salariais especialmente nos \u00faltimos 20 anos, nossas For\u00e7as Armadas est\u00e3o e permanecer\u00e3o trabalhando pela estabilidade do Pa\u00eds. Seu compromisso maior ser\u00e1 sempre com o Brasil. N\u00e3o \u00e9 por acaso que os militares contam com o carinho, o apre\u00e7o e a confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o, como demonstram diversas pesquisas de opini\u00e3o p\u00fablica, como a \u00faltima realizada pelo Datafolha, em que mais uma vez aparecem a Marinha, o Ex\u00e9rcito e a For\u00e7a A\u00e9rea em primeiro lugar, entre todas as institui\u00e7\u00f5es, nos \u00edndices de confian\u00e7a.\r\nVale destacar, ainda, que nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que as For\u00e7as Armadas \"s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es nacionais permanentes e regulares, organizadas com base na hierarquia e na disciplina\". Assim, devem se manter isentas de quest\u00f5es pol\u00edtico-partid\u00e1rias, sindicais e corporativas. Desta maneira, tanto a Constitui\u00e7\u00e3o como o Estatuto dos Militares vedam e limitam determinadas condutas dos militares, ativos ou inativos. Isto significa que eles cumprem ordens, sem a possibilidade de questionar, e n\u00e3o t\u00eam voz dentro do Congresso para estabelecer um debate, o que mostra a import\u00e2ncia deste momento nesta Comiss\u00e3o.\r\nPelo texto do Governo, haver\u00e1 aumento progressivo na al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o para a Previd\u00eancia dos militares. Atualmente, esta al\u00edquota est\u00e1 em 7,5%. A proposta \u00e9 que, a cada ano, seja aplicado o aumento de um ponto percentual at\u00e9 2022, quando esta al\u00edquota deve chegar a 10,5%. A proposta do Governo tamb\u00e9m prev\u00ea a reestrutura\u00e7\u00e3o das carreiras militares.\r\nQuanto aos policiais militares e aos bombeiros, que ficaram de fora da reforma da Previd\u00eancia e reivindicam a inclus\u00e3o neste projeto, o colegiado poder\u00e1 ter \"um olhar especial\" quanto \u00e0 quest\u00e3o. Entendemos a ansiedade natural que existe por conta de um desamparo do Estado com rela\u00e7\u00e3o a esses profissionais. Assim, eles encontraram neste momento um foro com membros que s\u00e3o representantes das categorias, para discutirem. \r\nA ideia \u00e9 sempre buscar justi\u00e7a. Este \u00e9 o momento de dizermos aos integrantes das For\u00e7as Armadas e das For\u00e7as de Seguran\u00e7a P\u00fablica que n\u00f3s, membros desta Comiss\u00e3o Especial, temos uma responsabilidade suprapartid\u00e1ria, porque este n\u00e3o \u00e9 um projeto de Governo, mas de Estado. E o Estado tem que cumprir seu compromisso para com esses her\u00f3is an\u00f4nimos, que dedicam suas vidas \u00e0 seguran\u00e7a de nosso Pa\u00eds. \r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 20/2019, VETO PARCIAL, PLV 12/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVISORIA, COBRAN\u00c7A, BAGAGEM DESPACHADA, VOO COMERCIAL, DERRUBADA DE VETO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 20, de 2019, aposto ao dispositivo do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, acerca da isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de bagagem despachada pelas empresas a\u00e9reas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, conceda-me 1 minuto, por gentileza?\r\nDeputado Tiago Mitraud, vou falar 1 minuto na sua frente, o.k.? Obrigado.\r\nPresidente Marcos Pereira, n\u00f3s do Republicanos vamos trabalhar para derrubar este Veto n\u00ba 20, que trata da cobran\u00e7a das bagagens a\u00e9reas.\r\nEst\u00e3o dizendo que \u00e9 importante que o veto seja mantido para que empresas de low cost possam vir para o Brasil. Mas isso \u00e9 uma fal\u00e1cia, porque a ANAC, durante esses 2 anos, n\u00e3o realizou um estudo de que a cobran\u00e7a dessas tarifas fizeram o pre\u00e7o das passagens diminu\u00edrem.\r\nIsso n\u00e3o ocorrer\u00e1, porque existem outros fatores que fazem com que os pre\u00e7os da passagem continuem muito altos. Isso n\u00e3o mudar\u00e1, mesmo que continuem cobrando as bagagens.\r\nPor isso, nosso posicionamento ser\u00e1 a favor da derrubada deste Veto n\u00ba 20.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 20/2019, VETO PARCIAL, PLV 12/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, SENADO FEDERAL, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 20, de 2019,  aposto ao dispositivo do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, acerca da isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de bagagem despachada pelas empresas a\u00e9reas.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Davi Alcolumbre, amigos Senadores e Deputados, eu fa\u00e7o parte da base de governabilidade para o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nO nosso trabalho neste momento, nesta sess\u00e3o do Congresso Nacional, \u00e9 avaliar se vamos manter ou n\u00e3o um posicionamento do Governo Federal, do Presidente da Rep\u00fablica, que foi orientado por sua assessoria t\u00e9cnica. No que diz respeito ao Veto n\u00ba 20, o Presidente Jair Bolsonaro foi induzido ao erro por sua assessoria t\u00e9cnica, que, sob o manto do desenvolvimento econ\u00f4mico do Brasil, conseguiu convencer o Presidente da Rep\u00fablica de que a manuten\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a das tarifas de bagagens faria com que o pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas das empresas que j\u00e1 existem no Brasil cairia, e viriam para c\u00e1 outras empresas, as chamadas low cost, aquelas que vendem passagens com pre\u00e7o mais em conta.\r\nNa verdade, Senadoras, Senadores, Deputadas e Deputados, essa orienta\u00e7\u00e3o que o Presidente recebeu n\u00e3o tem nenhuma base t\u00e9cnica por parte da ANAC - o Presidente da ANAC est\u00e1 me ouvindo. N\u00e3o existe base que comprove que, durante esse per\u00edodo de 2 anos, com a cobran\u00e7a dessas tarifas, o pre\u00e7o das bagagens caiu ou cair\u00e1.\r\nSabem por qu\u00ea? Porque o que faz com que uma passagem seja mais cara ou mais barata n\u00e3o est\u00e1 s\u00f3 no custo relativo \u00e0s bagagens. O custo referente \u00e0s bagagens \u00e9 apenas um dos itens que comp\u00f5em todo o custo operacional da empresa. Quanto maior for a empresa, maior ser\u00e1 o seu custo operacional, o custo com seus funcion\u00e1rios, o custo com a manuten\u00e7\u00e3o, o custo com os combust\u00edveis, o custo com tudo aquilo que eles compram, que \u00e9 indexado ao d\u00f3lar.\r\nEnt\u00e3o \u00e9 fal\u00e1cia, \u00e9 conversa fiada dizer que, com essa cobran\u00e7a de tarifa de bagagem, esse custo vai cair. N\u00e3o vai cair. Isso vai trazer sim, para as empresas a\u00e9reas, mais lucratividade.\r\nO que o Governo quer? Dar \u00e0s empresas que venham para o Brasil lucros acima de lucros, em detrimento dos consumidores, da popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o aguenta mais ficar pagando o que ela tem pagado? Vale a pena?\r\nPara que possamos de fato fazer justi\u00e7a, temos que mostrar a essa equipe t\u00e9cnica que assessora o Governo Jair Bolsonaro que este Parlamento tem independ\u00eancia.\r\nNo que diz respeito \u00e0 cobran\u00e7a, pelas empresas a\u00e9reas, de tarifa de bagagem, n\u00f3s, o Parlamento, rejeitamos essa cobran\u00e7a.\r\nEste Parlamento ir\u00e1 derrubar este veto, para que as passagens a\u00e9reas n\u00e3o sejam colocadas para a popula\u00e7\u00e3o de forma equivocada e tamb\u00e9m para n\u00f3s Parlamentares, dizendo-se que seus pre\u00e7os diminuir\u00e3o se as empresas a\u00e9reas continuarem cobrando pelas bagagens. Assim, de forma alguma vai acontecer redu\u00e7\u00e3o - escrevam o que estou dizendo -, porque h\u00e1 muitos outros fatores que comp\u00f5em o custo dessas empresas. A cobran\u00e7a referente \u00e0 bagagem \u00e9 apenas um \u00ednfimo item desse c\u00e1lculo.\r\nEnt\u00e3o, votem pela derrubada deste veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, ATIVIDADE.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o do orador como Relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro (Reformula\u00e7\u00e3o do sistema previdenci\u00e1rio dos militares).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria que este nosso pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil e em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nEu estou atuando como Relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, a convite do Presidente Jos\u00e9 Priante, um convite que muito me honrou. E n\u00f3s temos trabalhado, nesses mais de 40 dias, procurando fazer a quatro m\u00e3os a constru\u00e7\u00e3o de uma relatoria que venha a atender, entre outras coisas, ao pleito das For\u00e7as Armadas no que diz respeito \u00e0 sua prote\u00e7\u00e3o social, porque \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de Estado e tem sido preterido nos direitos de prote\u00e7\u00e3o social h\u00e1 muito tempo, muito antes de 2001. Durante esse processo, houve tamb\u00e9m a necessidade de n\u00f3s observarmos, com amparo no art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e no Decreto-Lei n\u00ba 667, de 1969, a quest\u00e3o das Pol\u00edcias Militares e dos Corpos de Bombeiros Militares. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s constru\u00edmos um consenso, juntamente com o Secret\u00e1rio de Previd\u00eancia, Rog\u00e9rio Marinho, que muito nos ajudou com a sua equipe, de conversar com os Governadores dos Estados, para que eles pudessem observar o pleito tamb\u00e9m dessas for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica quanto \u00e0 sua prote\u00e7\u00e3o social, para que continuem desempenhando, com muita efic\u00e1cia e efici\u00eancia, o trabalho que desenvolvem na seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00f3s conseguimos construir um entendimento favor\u00e1vel e uma aquiesc\u00eancia \u00e0 relatoria que apresentaremos no dia 2 de outubro, \u00e0s 14 horas, em plen\u00e1rio a ser definido. Essa relatoria contempla, sim, a prote\u00e7\u00e3o social das For\u00e7as Armadas e tamb\u00e9m dos Corpos de Bombeiros Militares e das Pol\u00edcias Militares dos Estados, com a aquiesc\u00eancia de mais de 85% dos Governadores dos Estados brasileiros.\r\nN\u00f3s entendemos que esse \u00e9 um trabalho da Comiss\u00e3o, dos Parlamentares que participaram das sete audi\u00eancias p\u00fablicas, dos Deputados e de todos que participaram de reuni\u00f5es tem\u00e1ticas comigo. Inclusive, associa\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es tanto da categoria de militares quanto de policiais militares pediram audi\u00eancia conosco. Eu recebi a todos espontaneamente. E diga-se de passagem: at\u00e9 as 10 horas, 11 horas da noite, eu recebi as pessoas que queriam ter essa audi\u00eancia, tudo no intuito de n\u00f3s construirmos um relat\u00f3rio que viesse a atender, de fato, aos interesses sociais, sem abrirmos m\u00e3o do pleito da pr\u00f3pria Comiss\u00e3o Especial que trata sobre constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa e sem deixarmos de observar a quest\u00e3o do impacto or\u00e7ament\u00e1rio.\r\nTudo isso foram pontos importantes para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos, junto com o Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho, levar para os Governadores o entendimento de que as Pol\u00edcias Militares e os Corpos de Bombeiros Militares dos Estados est\u00e3o pedindo a paridade, a integralidade com as For\u00e7as Armadas, mas tamb\u00e9m a simetria quanto ao tempo de exerc\u00edcio da sua profiss\u00e3o e \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para aqueles que s\u00e3o pensionistas.\r\nInclusive, temos aqui a presen\u00e7a do nosso Presidente Jos\u00e9 Priante. N\u00f3s estamos falando, Presidente Jos\u00e9 Priante, que, tamb\u00e9m com seu apoio, n\u00f3s conseguimos fechar esse entendimento, obtendo a aquiesc\u00eancia de mais de 85% dos Governadores dos nossos Estados, para que pudessem apoiar essa medida de prote\u00e7\u00e3o social das For\u00e7as Armadas e tamb\u00e9m das Pol\u00edcias e Corpos de Bombeiros Militares.\r\nPresidente Jos\u00e9 Priante, passo a palavra a V.Exa. para uma considera\u00e7\u00e3o nestes instantes finais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 866/2016,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, seria bom que os nossos colegas Parlamentares pudessem se ater ao objeto das medidas provis\u00f3rias ou dos projetos que chegam para tramita\u00e7\u00e3o e aprecia\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio, porque n\u00f3s vemos que existem posicionamentos que s\u00e3o simplesmente pol\u00edticos, em detrimento da responsabilidade que se deve ter. \r\nEsse \u00e9 o caso desta medida provis\u00f3ria, que trata de seguran\u00e7a a\u00e9rea em voos comerciais e seguran\u00e7a nacional. Alguns colegas n\u00e3o est\u00e3o se atendo a essa premissa e, por isso, est\u00e3o usando meios regimentais leg\u00edtimos para postergar uma decis\u00e3o que tem que ser tomada, sen\u00e3o todos n\u00f3s - toda a popula\u00e7\u00e3o que usa o servi\u00e7o aerovi\u00e1rio - poderemos ser prejudicados.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"n\u00e3o\" a esse requerimento. Queremos votar e aprovar a medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos quer trazer aqui uma consci\u00eancia para as pessoas que nos est\u00e3o ouvindo. Para n\u00e3o parecer que o nosso posicionamento \u00e9 irrespons\u00e1vel, faz-se necess\u00e1rio que se expliquem algumas coisas, para que esses que defendem a diminui\u00e7\u00e3o do Estado, com parte na diminui\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina p\u00fablica, possam ter um entendimento daquilo que \u00e9 justific\u00e1vel. Ora, n\u00e3o podemos pensar em m\u00e1quina p\u00fablica, quando na verdade estamos falando de seguran\u00e7a de voo, de seguran\u00e7a nacional. Ent\u00e3o, o nosso papel aqui \u00e9 preservar a seguran\u00e7a de voo e a seguran\u00e7a nacional. \r\nPor isso, n\u00f3s entendemos que o voto deve ser \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VIN\u00cdCIUS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, CARREIRA DOS MILITARES, FOR\u00c7AS ARMADAS, INCLUS\u00c3O, POLICIAL MILITAR, BOMBEIRO MILITAR, AJUSTE FISCAL, PRINC\u00cdPIO FEDERATIVO, ESTADO (ENTE FEDERADO), CONSTITUCIONALIDADE, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O ESPECIAL, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.\r\nPEC 300/2008, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROIBI\u00c7\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, ESTADOS, INFERIORIDADE, POLICIAL MILITAR, (DF), EXTENS\u00c3O, CORPO DE BOMBEIRO MILITAR, INATIVO, EQUIPARA\u00c7\u00c3O, ISONOMIA SALARIAL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o do orador na condi\u00e7\u00e3o de Relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, o pleito de estender as regras para policiais militares e bombeiros do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, que trata da reestrutura\u00e7\u00e3o das carreiras militares das For\u00e7as Armadas, tem sido a t\u00f4nica das audi\u00eancias p\u00fablicas realizadas na Comiss\u00e3o Especial. Como Relator, tenho ouvido atentamente todas as reivindica\u00e7\u00f5es, argumenta\u00e7\u00f5es, justificativas e at\u00e9 cr\u00edticas. \r\nH\u00e1, entretanto, uma dist\u00e2ncia entre querer e poder fazer. Querer \u00e9 uma quest\u00e3o de concordar com o que est\u00e1 sendo pleiteado, afinal n\u00e3o falta m\u00e9rito para os policiais militares, muito menos para os bombeiros. Seria muito bom viver num Pa\u00eds unit\u00e1rio, ao inv\u00e9s de federado, em que pud\u00e9ssemos decidir aqui e em todo o Brasil a decis\u00e3o se cumprir.\r\nQuando passei por esta Casa no meu primeiro mandato, em 2007, houve uma proposta mirabolante, a chamada PEC 300, que prometia aos policiais militares e bombeiros de todos os Estados do Brasil o mesmo sal\u00e1rio que recebiam essas duas categorias no Distrito Federal. Como j\u00e1 afirmei aqui, isso n\u00e3o era simplesmente utopia. Era covardia para com quem est\u00e1 na outra ponta, trocando tiro com bandido e dando a vida pela sociedade. \r\n\u00c9 claro que Acre, Roraima, Rond\u00f4nia, Amap\u00e1 n\u00e3o teriam condi\u00e7\u00f5es de pagar aos seus policiais e bombeiros o mesmo que paga o Distrito Federal. Era um projeto eleitoreiro, daqueles que se preocupam com a\u00e7\u00f5es midi\u00e1ticas voltadas para a necessidade de quem est\u00e1 na base; dos que querem se fazer, como se estivessem defendendo a causa, mas que, na verdade, est\u00e3o iludindo, claro que com mentiras. \r\nEu n\u00e3o trabalho desse jeito. Quando fui escolhido pelas For\u00e7as Armadas para ser o Relator desse projeto, certamente eles viram na hist\u00f3ria deste Parlamentar, no seu terceiro mandato, a nossa postura, o nosso compromisso, a nossa seriedade, porque o Ex\u00e9rcito, a Marinha e a For\u00e7a A\u00e9rea, institui\u00e7\u00f5es consideradas de maior credibilidade do nosso Pa\u00eds, n\u00e3o poderiam se associar a algu\u00e9m que no m\u00ednimo n\u00e3o tivesse o mesmo tipo de conduta. \r\n\u00c9 claro que gostar\u00edamos de resolver as quest\u00f5es dos graduados, mas se falarmos em n\u00famero absolutos, como alguns falam aqui, que o general quatro estrelas e que o almirantado vai receber tantos por cento e que poder\u00edamos fazer o mesmo para os soldados, para os cabos, ficam os questionamentos: quantos s\u00e3o os generais de quatro estrelas e quantos chegam a general em uma turma? \r\nEsta reforma pela qual n\u00f3s infelizmente tivemos que passar \u00e9 uma reforma fiscal, ou seja, precisamos diminuir o d\u00e9ficit p\u00fablico para que possamos continuar pagando aqueles milhares e milhares de pessoas que continuam entrando no sistema previdenci\u00e1rio. Por outro lado, temos milh\u00f5es de desempregados e outros milh\u00f5es de pessoas na informalidade. A conta n\u00e3o fecha. Se nada for feito, vai quebrar.\r\nN\u00fameros s\u00e3o frios. Quando falamos em n\u00fameros, n\u00e3o estamos mensurando a responsabilidade de um policial ou um militar que est\u00e1 l\u00e1 na fronteira. Tivemos agora no Oiapoque conhecendo a realidade de quem est\u00e1 na ponta. \r\nNesses tr\u00eas mandatos, eu tive a oportunidade de conhecer as instala\u00e7\u00f5es das For\u00e7as Armadas, visitei as instala\u00e7\u00f5es das For\u00e7as de Seguran\u00e7a P\u00fablica n\u00e3o s\u00f3 do Brasil. Como Relator da Comiss\u00e3o de Estudo para Unifica\u00e7\u00e3o das Pol\u00edcias Civil e Militar, fizemos um trabalho t\u00e9cnico de 2 anos e 9 meses, e conhecemos o sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica de nove pa\u00edses. Aqui no Brasil fizemos in\u00fameros semin\u00e1rios e muitas audi\u00eancias p\u00fablicas com v\u00e1rios especialistas. Aprendemos. Ouvimos. Seria \u00f3timo se pud\u00e9ssemos decidir aqui com o Presidente Bolsonaro e cumprir-se a decis\u00e3o do Oiapoque ao Chu\u00ed, mas n\u00e3o \u00e9 assim.\r\nComo sempre disse, o plen\u00e1rio da Comiss\u00e3o \u00e9 soberano para que aquies\u00e7a ou n\u00e3o o relat\u00f3rio que vamos apresentar. N\u00f3s recebemos as propostas, algumas falando sobre mudar, colocando em foco a quest\u00e3o dos policiais e bombeiros militares. \r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.645 trata da reestrutura\u00e7\u00e3o das carreiras militares das For\u00e7as Armadas. Por entendimento, e meritoriamente, come\u00e7amos a discutir com o Executivo, com o Minist\u00e9rio da Defesa, com os comandantes das For\u00e7as Militares das Pol\u00edcias Estaduais e bombeiros militares sobre a import\u00e2ncia de termos neste PL os bombeiros e as pol\u00edcias militares. Mas precisamos convir que n\u00e3o basta apenas um querer nosso. O papel da Comiss\u00e3o passa pela avalia\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, avalia\u00e7\u00e3o de constitucionalidade, de t\u00e9cnica legislativa, de juridicidade. \u00c9 o nosso papel. \r\nO impacto econ\u00f4mico de qualquer altera\u00e7\u00e3o tem que estar acima da sensibilidade. A responsabilidade nos leva \u00e0 racionalidade, ou seja, a antever as consequ\u00eancias da medida. Esse \u00e9 o nosso papel, que n\u00e3o \u00e9 midi\u00e1tico. \r\nConstru\u00eddo a quatro m\u00e3os, com Executivo e Legislativo, o relat\u00f3rio precisa vencer a injuridicidade, a inconstitucionalidade, porque corre o risco de l\u00e1 na frente, passando na C\u00e2mara e no Senado, ser questionado, colocando todo o projeto a perder. Precisamos, portanto, de muita tranquilidade. \r\nO texto precisa estar embasado para n\u00e3o cair no Judici\u00e1rio, por uma motiva\u00e7\u00e3o de quem se sinta lesado, como os Estados, por exemplo. N\u00e3o ser\u00e1 correto dizer depois que o Judici\u00e1rio est\u00e1 fazendo a judicializa\u00e7\u00e3o do Legislativo. Se o faz \u00e9 porque n\u00f3s falhamos. Este \u00e9 o papel da Comiss\u00e3o, da Presid\u00eancia e deste Relator. \r\nTemos que apresentar um resultado, mas \u00e9 importante deixar claro que o Relator \u00e9 apenas um voto. Estamos, portanto, diante da quest\u00e3o de bom senso, de saber discutir, saber respeitar aquele que diverge. Democracia \u00e9 isso. Eu n\u00e3o preciso concordar com tudo que todos me dizem, mas eu tenho que respeitar tudo o que os outros me falam. \u00c9 o m\u00ednimo. \u00c9 o trato interpessoal. \u00c9 por isso que temos conduzido o trabalho desta forma na Comiss\u00e3o. \r\nForam v\u00e1rias audi\u00eancias p\u00fablicas, 34 pessoas convidadas, mais de 23 horas de reuni\u00f5es. Resultado que n\u00f3s apresentamos e que nos d\u00e3o a certeza de que encontraremos o caminho. Pode n\u00e3o ser o caminho perfeito, mas certamente ser\u00e1 o melhor caminho a que esta Comiss\u00e3o, em conjunto, conseguiu chegar. \r\nAo final queremos a certeza de que atrav\u00e9s da diverg\u00eancia de pensamento conseguiremos a converg\u00eancia, para que o resultado, que \u00e9 o bem social, seja alcan\u00e7ado. \r\nEra o que eu tinha a dizer. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GRUPO PARLAMENTAR BRASIL-EQUADOR, DEFESA, GOVERNO ESTRANGEIRO, EQUADOR, RESPEITO, CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Apoio do Grupo Parlamentar Brasil-Equador ao governo equatoriano diante do quadro de instabilidade social reinante no pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente do Grupo Parlamentar de Amizade Brasil-Equador, n\u00f3s recebemos aqui, na 1\u00aa Vice-Presid\u00eancia, o Embaixador Diego Ribadeneira, que veio nos pedir apoio em rela\u00e7\u00e3o ao que est\u00e1 ocorrendo no Equador.\r\nEnt\u00e3o, como representantes do Parlamento e integrantes do Grupo Parlamentar de Amizade Brasil-Equador, n\u00f3s declaramos o nosso apoio ao Governo do Equador e pedimos que haja bom senso por parte daqueles que est\u00e3o pleiteando seus direitos. Pedimos, ainda, que eles observem os ditames da democracia e da constitucionalidade e que n\u00e3o se deixem levar por qualquer tipo de movimento que possa acabar com a estabilidade social e a paz naquele pa\u00eds.\r\nN\u00f3s do Grupo Parlamentar de Amizade Brasil-Equador declaramos o nosso apoio ao Governo do Equador, para que se resolvam todas as quest\u00f5es.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "OUTUBRO ROSA, PREVEN\u00c7\u00c3O, C\u00c2NCER DE MAMA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da campanha Outubro Rosa, destinada \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira sobre a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o e do diagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de mama.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, chegamos a outubro, m\u00eas conhecido mundialmente pelas a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de mama.\r\nN\u00f3s nos juntamos ao movimento conhecido como Outubro Rosa, que \u00e9 celebrado anualmente desde os anos 90. O objetivo da campanha \u00e9 compartilhar informa\u00e7\u00f5es sobre a doen\u00e7a, promovendo a conscientiza\u00e7\u00e3o, proporcionando maior acesso aos servi\u00e7os de diagn\u00f3stico e contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade. Durante este m\u00eas a cor rosa ilumina a fachada de diversas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas para indicar a ades\u00e3o ao movimento. \r\n\u00c9 importante destacar que o diagn\u00f3stico precoce ainda \u00e9 o maior aliado para o tratamento eficaz do c\u00e2ncer de mama. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda que a mamografia de rastreamento, exame realizado quando n\u00e3o h\u00e1 sinais nem sintomas suspeitos, seja ofertada para mulheres entre 50 e 69 anos a cada 2 anos. Mulheres com risco elevado de c\u00e2ncer de mama, por sua vez, devem conversar com seu m\u00e9dico, para avalia\u00e7\u00e3o.\r\nO assunto \u00e9 s\u00e9rio. Muito s\u00e9rio. No Brasil, segundo o INCA, o c\u00e2ncer de mama \u00e9 o tipo de c\u00e2ncer que mais acomete as mulheres no Pa\u00eds, depois dos tumores de pele n\u00e3o-melanoma. Para este ano, foram estimados 59.700 casos novos, o que representa uma taxa de incid\u00eancia de 51,29 casos por cem mil mulheres. Assim como \u00e9 importante o diagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de mama para redu\u00e7\u00e3o do risco, \u00e9 fundamental estar ciente de que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade oferece tratamento gratuito por meio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\r\nQuando se fala do Outubro Rosa, pouco se divulga sobre os direitos dos pacientes. S\u00e3o direitos que lhes s\u00e3o garantidos por lei e que visam garantir a dignidade para as pessoas neste momento em que h\u00e1 gastos e restri\u00e7\u00f5es em v\u00e1rios aspectos. Vamos elencar os principais.\r\nAux\u00edlio-doen\u00e7a. \tPacientes com c\u00e2ncer, assim como qualquer outro trabalhador segurado pelo INSS, t\u00eam direito a aux\u00edlio-doen\u00e7a quando ficam incapazes de trabalhar por mais de 15 dias consecutivos. A \u00fanica diferen\u00e7a \u00e9 que o paciente com o c\u00e2ncer n\u00e3o precisa cumprir car\u00eancia. Ou seja, se a pessoa entrou ontem no INSS e descobriu a doen\u00e7a hoje, j\u00e1 passa a ter direito. \r\nSaque do FGTS e do PIS/ PASEP. \tA Lei n\u00ba 8.922, de 1994, autoriza a movimenta\u00e7\u00e3o da conta do trabalhador com a doen\u00e7a ou que tenha um dependente com c\u00e2ncer. Para requerer o direito, \u00e9 necess\u00e1rio apresentar um atestado m\u00e9dico carimbado com n\u00famero do Conselho Regional de Medicina e validade n\u00e3o superior a 30 dias. Nesse documento, \u00e9 preciso constar o diagn\u00f3stico e o estado cl\u00ednico do paciente. \r\nIsen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda. Pessoas com doen\u00e7as graves, como c\u00e2ncer, s\u00e3o isentas do Imposto de Renda relativo aos rendimentos de aposentadoria ou pens\u00e3o, conforme a Lei n\u00ba 7.713, de 1988. O benef\u00edcio deve ser solicitado \u00e0 fonte pagadora, mediante a apresenta\u00e7\u00e3o de laudo m\u00e9dico. \r\nPrioridade em processos. O paciente com c\u00e2ncer tamb\u00e9m pode solicitar ao juiz ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico prioridade na tramita\u00e7\u00e3o de processos judiciais ou administrativos.\r\nAcesso a tratamento e medicamentos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). \tO SUS deve garantir diagn\u00f3stico e todo o tratamento aos pacientes com c\u00e2ncer. A Lei n\u00ba 12.732, de 2012, assegura o direito de os pacientes diagnosticados com neoplasias malignas se submeterem ao primeiro tratamento no SUS no prazo de at\u00e9 60 dias contados a partir do dia em que for firmado o diagn\u00f3stico. Se o prazo n\u00e3o for respeitado, o mais indicado \u00e9 solicitar seu cumprimento atrav\u00e9s de vias administrativas, como ouvidoria do hospital ou Secretaria Estadual de Sa\u00fade. Caso n\u00e3o baste, existe a possibilidade de se recorrer ao Judici\u00e1rio. \r\nReconstru\u00e7\u00e3o de mama. Mulheres que em fun\u00e7\u00e3o de um c\u00e2ncer tiverem os seios total ou parcialmente retirados t\u00eam o direito a cirurgia pl\u00e1stica reconstrutora da mama, tanto pelo SUS quanto em planos de sa\u00fade privados.\r\nCompra de ve\u00edculos. Pacientes com c\u00e2ncer podem obter isen\u00e7\u00f5es referentes aos impostos de aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos. Em casos de defici\u00eancia f\u00edsica nos membros inferiores ou superiores que impe\u00e7am a pessoa de dirigir ve\u00edculos comuns, os pacientes podem requerer, mediante apresenta\u00e7\u00e3o de laudo m\u00e9dico, a isen\u00e7\u00e3o do IPI para compra de carros. Uma mulher que tira as mamas, por exemplo, pode ter sequelas e precisar de um carro com dire\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica. Ent\u00e3o, ela se enquadra como pessoa com defici\u00eancia. Dependendo do Estado de resid\u00eancia do paciente, tamb\u00e9m pode haver isen\u00e7\u00e3o do pagamento do Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores (IPVA). Em todos os casos, \u00e9 preciso um laudo m\u00e9dico que comprove a condi\u00e7\u00e3o. \r\nO Outubro Rosa nos remete \u00e0 conclus\u00e3o de que o melhor rem\u00e9dio \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o, que inclui eliminar ou diminuir a exposi\u00e7\u00e3o a fatores de risco. Isso ocorre atrav\u00e9s da ado\u00e7\u00e3o de comportamentos saud\u00e1veis, como praticar atividades f\u00edsicas, controlar o peso, n\u00e3o fumar e evitar o consumo de bebida alco\u00f3lica. Essas atitudes evitam em at\u00e9 28% a ocorr\u00eancia do c\u00e2ncer de mama. Tamb\u00e9m \u00e9 muito importante afastar o medo. Se detectar qualquer problema, a mulher deve imediatamente procurar um m\u00e9dico. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VINICIUS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, RECEBIMENTO, PREMIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Inclus\u00e3o do orador entre os Parlamentares agraciados com o Pr\u00eamio Congresso em Foco 2019.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, foi grande a repercuss\u00e3o da cerim\u00f4nia do Pr\u00eamio Congresso em Foco 2019 nas redes sociais. E n\u00e3o poderia deixar de ser assim. Afinal, os Parlamentares premiados tiveram o trabalho reconhecido e seus seguidores foram incans\u00e1veis em parabeniz\u00e1-los, dedicando a eles palavras de apoio e incentivo.\r\nNa noite do \u00faltimo dia 19, foi realizado o evento que revela os melhores pol\u00edticos do Pa\u00eds. E eu, Vinicius Carvalho, tive a honra de ser escolhido o 12\u00ba melhor Deputado Federal e de ficar na quinta posi\u00e7\u00e3o nas categorias sobre clima e sustentabilidade e sobre apoio aos bancos p\u00fablicos.\r\nQuero agora agradecer a todos que reservaram um pouco do seu tempo para votar e a cada um que me enviou mensagem, destacando o m\u00e9rito do meu trabalho, a minha forma de atuar, prestando contas periodicamente aos eleitores, a minha dedica\u00e7\u00e3o \u00e0s causas e a transpar\u00eancia do meu mandato. \r\nQuero reafirmar que a minha miss\u00e3o \u00e9 lutar pelo bem-estar do povo brasileiro atrav\u00e9s de um trabalho s\u00e9rio e comprometido. Ali\u00e1s, chamou-me a aten\u00e7\u00e3o uma mensagem que recebi, ressaltando que \"a premia\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto do trabalho e dedica\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es que demonstram que o Congresso Nacional ainda possui pessoas que trabalham de forma s\u00e9ria em prol da popula\u00e7\u00e3o\". Com toda certeza, h\u00e1 sim esperan\u00e7a de se construir um pa\u00eds melhor, e esse pr\u00eamio n\u00e3o s\u00f3 ajuda a escolher os melhores Parlamentares do ano, como valoriza as boas pr\u00e1ticas no Congresso.\r\nDos tr\u00eas itens em que concorri, fui premiado em todos. Na escolha dos Deputados que melhor representam a popula\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, neste ano de 2019, obtive a 12\u00aa coloca\u00e7\u00e3o, em um universo de 513 Parlamentares. No quesito sobre quem melhor atua em favor da prote\u00e7\u00e3o do clima e da sustentabilidade, fiquei em quinto lugar, lembrando que sou Vice-Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da Cadeia Produtiva da Reciclagem e temos atuado muito nessas quest\u00f5es que envolvem meio ambiente, para podermos desenvolver o nosso Pa\u00eds e fazer com que as pessoas que vivem dentro dessa realidade da reciclagem possam ter mais dignidade. No item sobre quem melhor atua em favor da valoriza\u00e7\u00e3o dos bancos p\u00fablicos, tamb\u00e9m fiquei com o quinto lugar, por minha atua\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor e na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, nesses tr\u00eas mandatos na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nNesse contexto, \u00e9 oportuno listar os objetivos do pr\u00eamio, iniciativa do site Congresso em Foco: valorizar os bons exemplos, de modo a incentivar os Parlamentares Federais a desempenhar o papel que deles se espera, e, ao mesmo tempo, sinalizar ao eleitorado que melhorar a qualidade da nossa representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 poss\u00edvel; estimular a popula\u00e7\u00e3o a analisar o desempenho individual dos representantes eleitos; contribuir para formar eleitores mais conscientes; difundir o conceito democr\u00e1tico de que os direitos e deveres dos eleitores v\u00e3o al\u00e9m do simples ato de votar, a cada elei\u00e7\u00e3o, e devem necessariamente incluir o acompanhamento ativo, permanente e consciente da atua\u00e7\u00e3o dos representantes eleitos; e reconhecer a fundamental import\u00e2ncia do Poder Legislativo em uma democracia.\r\nHoje, a palavra de ordem \u00e9 gratid\u00e3o. Deixo registrado o meu orgulho por ter ao meu lado a equipe 1085, meus assessores, que coadunam da mesma linha de pensamento e do mesmo ritmo de trabalho que o meu. A todos os integrantes desse grupo, a certeza de que o m\u00e9rito desse pr\u00eamio tamb\u00e9m \u00e9 de deles. Assim como o divido com todos os que me t\u00eam dado for\u00e7a, que me t\u00eam incentivado a permanecer nesse nosso objetivo de trabalhar em defesa do povo, principalmente dos que mais necessitam. Esse pr\u00eamio \u00e9 dos meus eleitores e tamb\u00e9m dos que n\u00e3o votaram em mim, mas passaram a acompanhar e a respeitar o meu trabalho.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=313&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VINICIUS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, ATUA\u00c7\u00c3O, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a atua\u00e7\u00e3o do orador como Relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, acerca da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, os Parlamentares ligados aos militares estaduais nos cobram uma sinaliza\u00e7\u00e3o de que os policiais e bombeiros  ser\u00e3o inclu\u00eddos no parecer sobre a proposta que trata do sistema de prote\u00e7\u00e3o social dos integrantes das For\u00e7as Armadas, o PL 1.645/19, do qual sou Relator. Paralelamente, esses mesmos Deputados n\u00e3o est\u00e3o levando \u00e0s referidas categorias a posi\u00e7\u00e3o do que est\u00e1 acontecendo de fato, a ponto de muitos policiais militares e bombeiros acharem que o Relator e o Presidente da Comiss\u00e3o Especial que trata do assunto s\u00e3o contr\u00e1rios a eles. A verdade \u00e9 que, se fosse por nossa vontade, os policiais e bombeiros j\u00e1 teriam sido contemplados desde a PEC 06/19.\r\nNeste momento, o meu papel como Relator \u00e9 construir pontes sustentadas por an\u00e1lise jur\u00eddica. Apresentaram uma emenda, a de n\u00ba 9, como se fosse a salvadora para incluir os policiais e os bombeiros no projeto, mas o Judici\u00e1rio atuaria contrariamente. O que estamos fazendo na relatoria \u00e9 buscando caminho jur\u00eddico para vencer todos os v\u00edcios e assim poder tamb\u00e9m contemplar os policiais militares e bombeiros dentro do PL de reestrutura\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas.\r\nOs militares estaduais talvez n\u00e3o saibam que tamb\u00e9m existe um problema pol\u00edtico, e os Parlamentares que os defendem n\u00e3o lhes repassam essa informa\u00e7\u00e3o, fazendo parecer que a culpa pelos entraves \u00e9 do Relator. O problema pol\u00edtico, entretanto, n\u00e3o est\u00e1 no Relator, muito menos nesta Casa. O problema pol\u00edtico tem que ser vencido nas suas bases com os Governos Estaduais.\r\nE os que se dizem defensores dos policiais e bombeiros deveriam estar unindo for\u00e7as junto aos Governos dos Estados para que os Governadores entendam que a inclus\u00e3o dessas duas categorias no projeto n\u00e3o trar\u00e1 d\u00e9ficit. Os Governos Estaduais t\u00eam receio do impacto financeiro diante do que vem sendo anunciado por suas assessorias t\u00e9cnicas, mas n\u00f3s podemos afirmar que, no que diz respeito \u00e0 paridade, integralidade, simetria, inclusive a contribui\u00e7\u00e3o dos inativos, n\u00e3o haver\u00e1 preju\u00edzo fiscal aos Estados. O levantamento foi feito pelo pr\u00f3prio Secret\u00e1rio Nacional da Previd\u00eancia, Rog\u00e9rio Marinho, juntamente com a equipe econ\u00f4mica do Governo.\r\nEntendo perfeitamente os anseios dos policiais militares e bombeiros militares por uma resposta positiva, por um amparo maior, mas existe uma responsabilidade t\u00e9cnica e jur\u00eddica, at\u00e9 por conta da minha forma\u00e7\u00e3o. N\u00e3o est\u00e1 faltando, por\u00e9m, o lado humano e sens\u00edvel para encontrar um caminho, mas um caminho que seja equacionado agora, sem questionamentos mais \u00e0 frente, sobre a interfer\u00eancia da Uni\u00e3o nos seus entes federados. Buscamos o tempo inteiro di\u00e1logo e entendimento.\r\nOuvi, recentemente, do Presidente Jair Bolsonaro, numa solenidade, que a reforma da Previd\u00eancia dos Militares foi uma medida que ele n\u00e3o gostaria de ter adotado por ser t\u00e3o dura, mas necess\u00e1ria. Se n\u00e3o acontecesse, o caos social estaria implantado.\r\nEstou confiante de que o relat\u00f3rio seja aprovado por esta Comiss\u00e3o. Unanimidade seria utopia e nem seria bom se n\u00e3o houvesse diverg\u00eancias. O importante \u00e9 que a maioria entenda que esse relat\u00f3rio pode n\u00e3o ser o perfeito, porque nunca atingiremos a perfei\u00e7\u00e3o, mas o poss\u00edvel para equacionar as realidades das For\u00e7as Armadas e das pol\u00edcias militares e bombeiros. Nosso papel \u00e9 construir o caminho. \r\nO trabalho em conjunto, na luta pelo mesmo ideal, \u00e9 o que diferencia na obten\u00e7\u00e3o de resultados, mudan\u00e7as e crescimento. Ningu\u00e9m faz nada sozinho. Ningu\u00e9m chega a lugar algum sem apoio, orienta\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o. Por isso, a conclus\u00e3o de que este n\u00e3o \u00e9 um relat\u00f3rio do Deputado Vinicius Carvalho, mas um relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o.\r\nEra o que eu tinha a dizer!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VINICIUS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3665/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, CRIT\u00c9RIO, APLICA\u00c7\u00c3O, INFRA\u00c7\u00c3O M\u00c9DIA, PENALIDADE, INFRA\u00c7\u00c3O DE TR\u00c2NSITO, EXCESSO, VELOCIDADE.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, do Projeto de Lei n\u00ba 3.665, de 2015, de autoria do orador, sobre a penalidade imposta ao motorista por excesso de velocidade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania aprovou, recentemente, o Projeto de Lei 3.665, de 2015, de minha autoria, que prev\u00ea a aplica\u00e7\u00e3o de multa por excesso de velocidade apenas quando o motorista for flagrado numa velocidade 10% acima do limite.\r\nAtualmente, existe uma margem definida por uma resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito - CONTRAN, mas ela \u00e9 menor do que a prevista no projeto que apresentei e que tramita no Congresso. Pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 396, de 2011, em vigor, se a velocidade da via for de at\u00e9 100 quil\u00f4metros por hora, o motorista que est\u00e1 numa velocidade de at\u00e9 107 quil\u00f4metros por hora n\u00e3o \u00e9 multado. Se o novo texto virar lei, a margem para n\u00e3o ser multado em uma via com essas caracter\u00edsticas sobe para 10%. Ali\u00e1s, o texto em tramita\u00e7\u00e3o sobe esse limite para at\u00e9 10% em todas as situa\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00e3o se trata, absolutamente, de estabelecer mais toler\u00e2ncia para as infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito, mas, sim, de observar a imprecis\u00e3o dos radares. \u00c9 preciso pensar que o veloc\u00edmetro da maioria dos ve\u00edculos \u00e9 anal\u00f3gico e os condutores n\u00e3o sabem ao certo em que velocidade est\u00e3o dirigindo. Al\u00e9m disso, os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos trouxeram conforto, baixos ru\u00eddos e estabilidade, fazendo com que o condutor tenha menos no\u00e7\u00e3o da real velocidade.\r\nO texto altera o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro e deve seguir diretamente para o Senado, pois tramitava em car\u00e1ter conclusivo na CCJ, uma tramita\u00e7\u00e3o mais \u00e1gil. Se houver requerimento de algum Deputado, com o apoiamento de pelo menos 51 Parlamentares, o projeto ter\u00e1 que ser votado no Plen\u00e1rio da Casa. Mas h\u00e1 acordo de L\u00edderes para que isso n\u00e3o ocorra, pois h\u00e1 consenso sobre o tema.\r\nQuando pensamos o projeto, em nenhum momento quisemos defender o excesso de velocidade, que ali\u00e1s \u00e9 a infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito que tem puxado o ranking das ocorr\u00eancias nas rodovias brasileiras.\r\nSomente em 2017, cerca de 2 milh\u00f5es e 300 mil motoristas dirigiram numa velocidade at\u00e9 20% superior ao permitido nas estradas do Pa\u00eds. Dados da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal mostram que cerca de 500 mil motoristas foram flagrados nas estradas federais dirigindo numa velocidade 20% a 50% acima da velocidade permitida.\r\nQuando pensamos o projeto, quisemos apenas dar uma pequena margem no percentual definido pelo CONTRAN, por conta da imprecis\u00e3o dos equipamentos. O objetivo \u00e9 n\u00e3o onerar os motoristas injustamente. \r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCANCELAMENTO, REUNI\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, VOTA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, CARREIRA DOS MILITARES, FOR\u00c7AS ARMADAS.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o cancelamento, pela respectiva Comiss\u00e3o Especial, da reuni\u00e3o destinada \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas, celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, antes da orienta\u00e7\u00e3o, quero apenas dar uma informa\u00e7\u00e3o. Mais uma vez foi cancelada a reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial para votarmos o relat\u00f3rio da reestrutura\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel fazermos o trabalho conforme orienta\u00e7\u00e3o do Presidente da Casa, atendendo aos par\u00e2metros que S.Exa. colocou, juntamente com o Executivo, mas n\u00e3o vermos por parte da Casa o empenho para que continuemos com o nosso trabalho. Isso \u00e9 lament\u00e1vel. Estamos pleiteando algum plen\u00e1rio de manh\u00e3 cedo para podermos votar! \u00c9 lament\u00e1vel que isso aconte\u00e7a nesta Casa. Um projeto de t\u00e3o grande magnitude, mas n\u00e3o vemos empenho da Casa para sua vota\u00e7\u00e3o.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Republicanos \u00e9 \"sim\". \r\nDeixo aqui o meu protesto de indigna\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o desse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10940/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.940, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.492, de 1997, com vista \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos e dos documentos de d\u00edvida suscet\u00edveis de protesto, e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 9.430, de 1996.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos discutimos aqui agora com o L\u00edder e vamos liberar a bancada porque h\u00e1, dentro da nossa bancada, o entendimento de que este projeto, da forma como est\u00e1, e esta urg\u00eancia prejudicam e muito o consumidor. N\u00f3s temos essa interpreta\u00e7\u00e3o. Por isso vamos liberar a bancada para que os Parlamentares do Republicanos votem de acordo com o seu entendimento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, quero esclarecer a informa\u00e7\u00e3o que recebi do Deputado Lucas Vergilio. Hoje, o custo de uma a\u00e7\u00e3o est\u00e1 na ordem de 7 mil reais, 8 mil reais. Caminhando nessa linha do protesto, isso vai cair para 150 reais. Mas n\u00f3s vamos ter tempo para debater a mat\u00e9ria no m\u00e9rito, com cuidado, antes de o m\u00e9rito vir a plen\u00e1rio, se por acaso a urg\u00eancia for aprovada, est\u00e1 bem?\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REJEI\u00c7\u00c3O, REC 55/2019, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa para rejei\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 55, de 2019, contra a aprecia\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter conclusivo, pela Comiss\u00e3o Especial, do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro (reforma previdenci\u00e1ria dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, por que n\u00f3s devemos votar contra este requerimento? N\u00f3s trabalhamos com afinco na Comiss\u00e3o, durante mais de 45 dias. Era um projeto que, em princ\u00edpio, tratava somente da prote\u00e7\u00e3o social das For\u00e7as Armadas, um trabalho de reestrutura\u00e7\u00e3o de carreira que h\u00e1 muito tempo se faz necess\u00e1rio, porque, desde 2001, com a medida provis\u00f3ria, o Governo \u00e0 \u00e9poca retirou in\u00fameras prote\u00e7\u00f5es sociais dos militares.\r\nEsse projeto que n\u00f3s relatamos est\u00e1 nesta Casa aproximadamente desde abril ou maio, ele j\u00e1 vem sendo trabalhado desde 2015. N\u00e3o \u00e9 agora do Governo Bolsonaro, mas desde 2015 o trabalho \u00e9 feito de forma muito extenuante. \r\nAo analisarmos esse projeto, vimos que n\u00e3o estamos falando de aumento linear para todos os militares. N\u00e3o \u00e9 isso. Se atendermos ao pleito do nosso colega que acabou de falar, n\u00f3s traremos aos cofres p\u00fablicos um rombo de 130 bilh\u00f5es, no que diz respeito ao Legislativo colocar um \u00f4nus para um projeto do Executivo, que \u00e9 inconstitucional, com base no art. 63.\r\nDepois conseguimos incluir a quatro m\u00e3os as pol\u00edcias e os bombeiros militares dos Estados. Foi um trabalho feito com muita dedica\u00e7\u00e3o por todos os membros. Estamos trazendo para os Estados um super\u00e1vit de aproximadamente 53 bilh\u00f5es de reais em 10 anos, em 20 anos poderemos chegar a 94 bilh\u00f5es de reais, atendendo e contemplando tamb\u00e9m dentro da simetria, da paridade e da integralidade, os policiais e os bombeiros militares dos Estados, inclusive as policiais e as bombeiras militares.\r\nNo que diz respeito a esse aspecto de que somente os oficiais est\u00e3o tendo \u00e9 aumento, n\u00e3o se trata disso. Isso \u00e9 equivocado, \u00e9 uma fala equivocada de colegas que n\u00e3o entenderam o escopo do projeto.\r\n Existem cinco tipos de cursos que oficiais e graduados podem fazer, com os mesmos percentuais: 12% para aquele que est\u00e1 na escola de forma\u00e7\u00e3o, podendo chegar at\u00e9 a 73% os Altos Estudos II, que vai tamb\u00e9m tanto para os oficiais - prestem bem aten\u00e7\u00e3o! - quanto para os graduados, pra\u00e7as, soldados, cabos, sargentos, suboficiais.\r\nO que est\u00e3o pleiteando, na verdade, \u00e9 algo a que n\u00e3o se tem direito. Aqueles que est\u00e3o na inatividade querem receber os mesmos percentuais daqueles que est\u00e3o na atividade e poder fazer os cursos que acabamos de mencionar. Isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel em lugar algum. Por isso est\u00e3o dizendo que est\u00e3o sendo prejudicados. \r\nMas eu afirmo para as senhoras e para os senhores: o trabalho foi feito inclusive com o apoio dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Especial. E n\u00e3o h\u00e1 o que se falar em nenhum preju\u00edzo para nenhum dos pra\u00e7as, com a aprova\u00e7\u00e3o do PL 1.645. se rejeitarmos esse requerimento para a aprecia\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio, o projeto ir\u00e1 direto para o Senado Federal. Assim, haver\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de ser aprovado no Senado Federal, ainda neste ano, para a partir de 1\u00ba de janeiro do ano poder viger no ordenamento p\u00e1trio. \r\nIsso, sim, \u00e9 um trabalho de justi\u00e7a para com as For\u00e7as Armadas, com todos, independentemente de ser pra\u00e7as ou oficiais, como est\u00e3o dizendo, e tamb\u00e9m de justi\u00e7a para a prote\u00e7\u00e3o social das pol\u00edcias e bombeiros militares dos Estados. \r\nPor isso, eu conclamo todos a votar pela rejei\u00e7\u00e3o desse recurso para que a mat\u00e9ria siga direto para o Senado Federal.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REC 55/2019, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 55, de 2019, contra a aprecia\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter conclusivo, pela Comiss\u00e3o Especial, do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro (reforma previdenci\u00e1ria dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quisera que todos os pra\u00e7as, que todos os militares fossem reconhecidos pelo valor que t\u00eam. S\u00f3 que este projeto n\u00e3o trata do sentido de valoriza\u00e7\u00e3o e reconhecimento, do sentido de aumento a todos os militares. N\u00f3s fizemos aquilo que foi poss\u00edvel. O projeto veio para c\u00e1 com a aquiesc\u00eancia do Minist\u00e9rio da Economia, e n\u00f3s trabalhamos para que n\u00e3o houvesse \u00f4nus tamb\u00e9m para os Estados. A Comiss\u00e3o entendeu isso, e n\u00f3s conseguimos atender esses dois par\u00e2metros.\r\nVolto a dizer: eu quisera que o momento fosse outro, para que trat\u00e1ssemos, em outro projeto, de aumento linear. Mas n\u00e3o \u00e9 esse o caso.\r\nEste projeto n\u00e3o deve vir para c\u00e1, deve seguir direto para o Senado. Por isso, votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO. PETROLEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, DESASTRE AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de trabalhos incessantes pelo Grupo de Acompanhamento e Avalia\u00e7\u00e3o - GAA do desastre ambiental provocado pelo derramamento de petr\u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste, formado pela Marinha do Brasil em conjunto com o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA, a Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis - ANP e outras institui\u00e7\u00f5es. Relev\u00e2ncia do Programa de Implanta\u00e7\u00e3o do Sistema de Gerenciamento da Amaz\u00f4nia Azul - SISGAAZ e do Programa de Constru\u00e7\u00e3o dos Navios Classe Tamandar\u00e9, implantados pela Marinha do Brasil. Atualiza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Mar\u00edtima Nacional - PMN.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, agrade\u00e7o a oportunidade de me dirigir aos nobres Parlamentares para tratar de assunto t\u00e3o relevante para n\u00f3s brasileiros, do derramamento de \u00f3leo que afeta o litoral nordestino. Faz-se necess\u00e1rio, em tempos de prolifera\u00e7\u00e3o de especula\u00e7\u00f5es inescrupulosas ou malfundamentadas, esclarecer as verdades sobre a resposta dada pelo Estado ao incidente e os conhecimentos j\u00e1 dispon\u00edveis acerca da apura\u00e7\u00e3o dos fatos.\r\n\tSr. Presidente, desde o in\u00edcio de setembro, o Brasil est\u00e1 unido no combate ao crime ambiental ocorrido nas proximidades da Regi\u00e3o Nordeste do nosso Pa\u00eds. In\u00e9ditas na hist\u00f3ria brasileira, pela extens\u00e3o geogr\u00e1fica e pela dura\u00e7\u00e3o no tempo, suas consequ\u00eancias j\u00e1 atingiram cerca de 2.250 quil\u00f4metros de extens\u00e3o de nossas costas. Assim, comprometido com o meio ambiente e com o patrim\u00f4nio nacional, o trabalho tem sido feito em tr\u00eas ramos principais: monitoramento, limpeza e apura\u00e7\u00e3o de responsabilidades.\r\n\tApesar das acusa\u00e7\u00f5es de n\u00e3o ativa\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Conting\u00eancia - PNC, este est\u00e1 sim em vigor, para a gest\u00e3o da conten\u00e7\u00e3o dos danos e a elucida\u00e7\u00e3o dos fatos. O Grupo de Acompanhamento e Avalia\u00e7\u00e3o - GAA, formado pela Marinha do Brasil, pelo IBAMA e pela Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis - ANP, vem realizando um trabalho incessante, desde a primeira apari\u00e7\u00e3o de manchas de \u00f3leo, de monitoramento do litoral e limpeza das praias, al\u00e9m de conduzir investiga\u00e7\u00e3o sobre causas e circunst\u00e2ncias do evento. O GAA e a Marinha do Brasil atuam em coordena\u00e7\u00e3o com o Ex\u00e9rcito Brasileiro, a For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira, o ICMBio, a Pol\u00edcia Federal, a PETROBRAS, a Defesa Civil, a Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas - ANA, assim como com diversas outras institui\u00e7\u00f5es e ag\u00eancias federais, estaduais e municipais, al\u00e9m de empresas, universidades e, em especial, com o pessoal volunt\u00e1rio.\r\n\tAo todo, nessa grande opera\u00e7\u00e3o j\u00e1 foram empregados mais de 3.370 militares da MB; 27 navios, sendo 23 da MB e 4 da PETROBRAS; 14 aeronaves, sendo 3 da MB, 6 da FAB, 3 do IBAMA e 2 da PETROBRAS; al\u00e9m de 5 mil militares e 140 viaturas do EB, 140 servidores do IBAMA, 40 do ICMBio e 440 funcion\u00e1rios da PETROBRAS.\r\n\tNa qualidade de Autoridade Mar\u00edtima Brasileira e considerando a legisla\u00e7\u00e3o interna, a Marinha do Brasil est\u00e1 empenhada em apurar as causas desse fato e mitigar os efeitos delet\u00e9rios desses vazamentos de diversas formas. Para a elucida\u00e7\u00e3o dessa ocorr\u00eancia in\u00e9dita, que atinge grande parte de nosso litoral, a Diretoria de Portos e Costas conduz o Inqu\u00e9rito Administrativo sobre Acidentes e Fatos da Navega\u00e7\u00e3o - IAFN. Nesse processo, s\u00e3o analisados os dados do tr\u00e1fego mar\u00edtimo na \u00e1rea, as informa\u00e7\u00f5es de patrulha de navios e aeronaves da MB, as simula\u00e7\u00f5es computacionais sobre as influ\u00eancias de correntes no Atl\u00e2ntico Sul e a an\u00e1lise dos perfis qu\u00edmicos dos res\u00edduos coletados. A an\u00e1lise de todo o material coletado pela Marinha est\u00e1 sendo realizada pelo setor de Geoqu\u00edmica Ambiental do Instituto de Estudos do Mar Almirante Paulo Moreira, o IEAPM.\r\n\tA Marinha empregou at\u00e9 o momento 54 Organiza\u00e7\u00f5es Militares, incluindo as diversas Capitanias dos Portos, delegacias e ag\u00eancias sediadas ao longo do litoral nordestino. Ademais as a\u00e7\u00f5es de limpeza mencionadas, de nuclear o GAA e de operar cinco Centros de Comando das Opera\u00e7\u00f5es, podemos citar tamb\u00e9m:\r\n\"\t inspe\u00e7\u00f5es ao longo do litoral da Regi\u00e3o Nordeste - mais de 1.200 Inspe\u00e7\u00f5es Navais, realizadas por 21 equipes;\r\n\"\t divulga\u00e7\u00e3o de Aviso aos Navegantes, solicitando a informa\u00e7\u00e3o tempestiva da identifica\u00e7\u00e3o de polui\u00e7\u00e3o h\u00eddrica por navios em tr\u00e2nsito nas \u00c1guas Jurisdicionais Brasileiras - AJB;\r\n\"\t intensifica\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de Patrulha Naval por navios da Marinha do Brasil, com \u00eanfase nas \u00e1reas mar\u00edtimas em quest\u00e3o; e\r\n\"\t continuidade das an\u00e1lises das informa\u00e7\u00f5es do tr\u00e1fego mercante na regi\u00e3o, com o monitoramento dos navios que passaram pelas \u00c1guas Jurisdicionais Brasileiras.\r\n\tDa mesma maneira, at\u00e9 o dia de hoje, de acordo com levantamento feito pelo IBAMA, foram contabilizadas, aproximadamente, 4 mil toneladas de res\u00edduos de \u00f3leo retirados das praias nordestinas. O descarte desse material \u00e9 feito pelas Secretarias de Meio Ambiente dos Estados. No gerenciamento dos incidentes de polui\u00e7\u00e3o, o IBAMA, al\u00e9m de fazer a identifica\u00e7\u00e3o de \u00e1reas sens\u00edveis, tem monitorado as praias e coordenado os trabalhos de limpeza das prefeituras, dos \u00f3rg\u00e3os estaduais de meio ambiente, al\u00e9m de atuar no planejamento operacional e estrat\u00e9gico, emitindo relat\u00f3rios di\u00e1rios, em conformidade com o manual do PNC. Foram realizadas 2.994 capturas preventivas de animais, tendo sido 1.035 na Bahia e 2.179 em Sergipe, com o total de ocorr\u00eancias com fauna oleada de 76 animais.\r\n\tAdicionalmente, a PETROBRAS, sob demanda do IBAMA, tamb\u00e9m tem contribu\u00eddo com o GAA. Empregou, al\u00e9m de seus pr\u00f3prios meios, de mais 2.400 contratados para ajudar nas limpezas das praias, ativou 6 Centros de Defesa Ambiental - CDA e 9 Centros de Resposta a Emerg\u00eancia - CRE.\r\n\tA participa\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es federais, estaduais, municipais e de volunt\u00e1rios, juntamente com agentes dos \u00f3rg\u00e3os envolvidos, tem contribu\u00eddo para as an\u00e1lises e os estudos t\u00e9cnicos e para a recupera\u00e7\u00e3o de praias e rios no litoral nordestino. Isso nos demonstra mais uma vez que, no ensejo da crise ambiental que o Pa\u00eds vive, a uni\u00e3o de todos e a atua\u00e7\u00e3o de cada brasileiro, quer seja no exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, quer seja de forma volunt\u00e1ria, faz o Brasil ser mais forte do que qualquer amea\u00e7a.\r\n\tNa \u00faltima semana, tivemos not\u00edcia do andamento da investiga\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 mais pr\u00f3xima de chegar aos respons\u00e1veis por este desastre. A partir do trabalho conjunto e coordenado da Marinha do Brasil e da Pol\u00edcia Federal, com o apoio de institui\u00e7\u00f5es nacionais e estrangeiras, foi poss\u00edvel determinar a origem do petr\u00f3leo - realmente \u00e9 venezuelano - e refinar as buscas, j\u00e1 concentradas em 30 navios suspeitos. Dentre estes, um navio-tanque de bandeira grega, que se encontrava na \u00e1rea de surgimento da mancha na data considerada, transportando \u00f3leo cru proveniente de terminal de petr\u00f3leo na Venezuela, foi apontado como o principal suspeito. N\u00e3o houve, por parte do navio ou da empresa propriet\u00e1ria, qualquer comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 Autoridade Mar\u00edtima do Brasil sobre o derramamento em quest\u00e3o. Assim, as averigua\u00e7\u00f5es prosseguem, visando a identificar as circunst\u00e2ncias e os fatores envolvidos, utilizando-se um protocolo pr\u00f3prio de investiga\u00e7\u00e3o, dado o ineditismo deste acontecimento.\r\n\tSr. Presidente, sirvo-me do tema em voga para chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa para o fato de que, tal como as outras For\u00e7as Armadas, ter uma Marinha capaz mostra-se vital para a soberania e o desenvolvimento seguro da Na\u00e7\u00e3o. \r\nCitarei aqui apenas dois programas estrat\u00e9gicos da MB que se relacionam diretamente com isto.\r\n\tO Programa de Implanta\u00e7\u00e3o do Sistema de Gerenciamento da Amaz\u00f4nia Azul\u00ae (SISGAAZ), que ter\u00e1 por miss\u00e3o monitorar e controlar, de forma integrada, as \u00c1guas Jurisdicionais Brasileiras - AJB e as \u00e1reas internacionais de responsabilidade para opera\u00e7\u00f5es de Socorro e Salvamento - SAR: Search and Rescue, a fim de contribuir para a mobilidade estrat\u00e9gica, representada pela capacidade de responder prontamente a qualquer amea\u00e7a, emerg\u00eancia, agress\u00e3o ou ilegalidade. Na atual realidade or\u00e7ament\u00e1ria, ele est\u00e1 evoluindo lentamente, ainda na fase de seu projeto-piloto. Por\u00e9m, os benef\u00edcios associados ao SISGAAZ poder\u00e3o ser vistos n\u00e3o s\u00f3 nos \u00e2mbitos da intelig\u00eancia e militares, mas tamb\u00e9m e principalmente na esfera socioecon\u00f4mica.\r\n\tO segundo, dentro da Revitaliza\u00e7\u00e3o do N\u00facleo do Poder Naval, \u00e9 o Programa de Constru\u00e7\u00e3o dos Navios Classe Tamandar\u00e9, com o objetivo de promover a renova\u00e7\u00e3o da esquadra com 4 navios modernos, de alta complexidade tecnol\u00f3gica, constru\u00eddos no Pa\u00eds, at\u00e9 o ano de 2026. Ser\u00e3o navios com alto poder combatente, capazes de proteger a extensa \u00e1rea mar\u00edtima brasileira, com mais de 5.700 quil\u00f4metros quadrados, denominada Amaz\u00f4nia Azul, de realizar opera\u00e7\u00f5es de busca e salvamento e de atender compromissos internacionais, entre outras tarefas.\r\n\tAproveito tamb\u00e9m o momento de rea\u00e7\u00e3o contra esta amea\u00e7a para aventar, neste Parlamento, um assunto correlato que exigir\u00e1 nossa aten\u00e7\u00e3o em breve: a premente atualiza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Mar\u00edtima Nacional - PMN, criada nos idos de 1994 com a finalidade de orientar o desenvolvimento das atividades mar\u00edtimas do Pa\u00eds. Para garantir a continuidade da aplica\u00e7\u00e3o inteligente do Poder Mar\u00edtimo, al\u00e9m dos objetivos j\u00e1 previstos e constantemente buscados, como o desenvolvimento de uma mentalidade mar\u00edtima nacional, a pesquisa e a explora\u00e7\u00e3o racional dos recursos e a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, faz-se mister adequar a PMN \u00e0s novas demandas surgidas no lapso temporal desde a sua promulga\u00e7\u00e3o.\r\n\tRelembrando a import\u00e2ncia da Economia Azul, com a preserva\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel do nosso mar, concito os nobres Parlamentares a, no futuro pr\u00f3ximo, dedicarem aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0 proposta de revis\u00e3o da PMN, que porventura ser\u00e1 formulada por um Grupo Interministerial de Trabalho e, posteriormente, encaminhada ao Congresso Nacional, para discuss\u00e3o e aprimoramento, com vistas \u00e0 prosperidade do Brasil.\r\n\tVoltando ao assunto do desastre, ressalto ainda, Sr. Presidente, que o compromisso demonstrado pelo Estado \u00e9 de que estas a\u00e7\u00f5es, sob a coordena\u00e7\u00e3o do GAA, continuar\u00e3o sendo implementadas pelo tempo que for preciso, sem medir esfor\u00e7os, tanto para a confirma\u00e7\u00e3o da origem quanto para a redu\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais.\r\nGostaria de encerrar com a ideia-for\u00e7a adotada pela Marinha do Brasil e que deve ficar para a nossa reflex\u00e3o: Mar limpo \u00e9 vida!\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "NOVEMBRO AZUL, PREVEN\u00c7\u00c3O, C\u00c2NCER DE PR\u00d3STATA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da campanha Novembro Azul, movimento mundial destinado \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao diagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, o Outubro Rosa cedeu lugar ao Novembro Azul dentro do calend\u00e1rio de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Isto n\u00e3o significa que as mulheres n\u00e3o devam continuar dando aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama, realizando os exames necess\u00e1rios e o tratamento, se for o caso.\r\nAgora, por\u00e9m, o destaque fica para o Novembro Azul, movimento mundial que acontece durante todo este m\u00eas para refor\u00e7ar a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o e do diagn\u00f3stico precoce do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata. A doen\u00e7a \u00e9 o segundo tipo de c\u00e2ncer mais comum entre os homens brasileiros, e as maiores v\u00edtimas s\u00e3o pessoas do sexo masculino a partir dos 50 anos, al\u00e9m dos que t\u00eam parentes de primeiro grau, como pai, irm\u00e3o ou filho, com a doen\u00e7a.\r\n\u00c9 importante que se diga que a \u00fanica forma de garantir a cura do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e9 o diagn\u00f3stico precoce. Mesmo na aus\u00eancia de sintomas, homens a partir dos 45 anos com fatores de risco, ou 50 anos sem estes fatores, devem ir ao urologista. Cerca de 20% dos pacientes com c\u00e2ncer de pr\u00f3stata s\u00e3o diagnosticados somente com o toque retal. H\u00e1 tamb\u00e9m o exame de sangue PSA.\r\nCabe lembrar que, na fase inicial, a doen\u00e7a pode n\u00e3o apresentar sintomas. Em alguns casos, os sinais s\u00e3o parecidos com os do crescimento benigno da pr\u00f3stata, ou seja, dificuldade de urinar, necessidade de urinar mais vezes durante o dia ou \u00e0 noite. Na fase mais avan\u00e7ada, o paciente pode ter dores nos ossos, sintomas urin\u00e1rios ou, nos casos mais graves, infec\u00e7\u00e3o generalizada ou insufici\u00eancia renal.\r\nImportante destacar que adotar h\u00e1bitos saud\u00e1veis diminui o risco de v\u00e1rias doen\u00e7as, inclusive o c\u00e2ncer. \u00c9 fundamental manter uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e equilibrada, n\u00e3o fumar, identificar e tratar adequadamente a press\u00e3o alta, diabetes e problemas de colesterol, manter um peso saud\u00e1vel e praticar regularmente atividades f\u00edsicas. \r\nO fundamental neste contexto \u00e9 deixar de lado o preconceito, que atrapalha a preven\u00e7\u00e3o, incutindo nos homens a import\u00e2ncia da conscientiza\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o sobre o tema. \u00c9 essencial que a popula\u00e7\u00e3o masculina esteja atenta \u00e0 sua sa\u00fade e aos sinais do organismo, para observar qualquer altera\u00e7\u00e3o e sintomas, n\u00e3o hesitando em procurar um m\u00e9dico para esclarecer d\u00favidas e realizar o exame anual de preven\u00e7\u00e3o.\r\nO c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e9 a causa de morte de 28,6% da popula\u00e7\u00e3o masculina e \u00e9 o segundo que mais mata os homens, ficando atr\u00e1s somente do c\u00e2ncer de pulm\u00e3o. No Brasil, um homem morre a cada 38 minutos devido ao c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, segundo os dados mais recentes do INCA. \u00c9 preciso romper o medo. \u00c9 preciso vencer o preconceito. S\u00f3 assim poderemos ganhar esta luta. \r\nEra o que eu tinha a dizer. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Registro de voto conforme orienta\u00e7\u00e3o do partido em vota\u00e7\u00f5es anteriores. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, antes de encaminhar o voto, quero s\u00f3 fazer um registro. Nas vota\u00e7\u00f5es anteriores, eu votei conforme a orienta\u00e7\u00e3o do partido, e justifico por qu\u00ea. Estive participando h\u00e1 pouco, na Embaixada da \u00cdndia, do anivers\u00e1rio de 70 anos da Constitui\u00e7\u00e3o indiana. Representando a C\u00e2mara dos Deputados, na qualidade de Presidente do Grupo de Amizade Brasil-\u00cdndia, fui convidado pelo Embaixador para me fazer presente. Por isso justifico o voto.\r\nO Republicanos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIREITO DO CONSUMIDOR, DIREITO ECON\u00d4MICO, BLACK FRIDAY, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nCONSUMO SUSTENT\u00c1VEL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Alerta aos consumidores brasileiros sobre as compras por impulso na black friday.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, a Black Friday j\u00e1 virou tradi\u00e7\u00e3o no com\u00e9rcio brasileiro, e na pr\u00f3xima sexta-feira acontece mais uma edi\u00e7\u00e3o. Entretanto, todo cuidado \u00e9 pouco. Como advogado especializado em direito do consumidor e membro da Comiss\u00e3o que trata do assunto, aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, devo alertar que o momento n\u00e3o \u00e9 prop\u00edcio para assumir grandes d\u00edvidas e que \u00e9 fundamental evitar compras por impulso.\r\nO consumidor precisa estar atento e verificar se o pre\u00e7o est\u00e1 realmente mais baixo do que normalmente \u00e9 praticado, conferir a reputa\u00e7\u00e3o da loja, tomar cuidado com o prazo do frete e estar ciente de seus direitos. \r\nInfelizmente, h\u00e1 casos em que uma simples compra pela Internet pode se tornar uma grande dor de cabe\u00e7a. Existem lojas que n\u00e3o entregam os produtos ou que dificultam a vida do cliente na hora de cancelar um pedido e devolver o valor pago. Saber identific\u00e1-las \u00e9 fundamental, e um dos melhores m\u00e9todos \u00e9 checar sites de reclama\u00e7\u00f5es. O Reclame Aqui <https://www.reclameaqui.com.br/> \u00e9 possivelmente o mais famoso deles. Al\u00e9m de ajudar consumidores que precisam de respostas das empresas, o site tamb\u00e9m agrega os v\u00e1rios casos e mostra, em n\u00fameros, como uma empresa lida com os problemas.\r\nOutra forma de consultar \u00e9 conferir na Funda\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor, o PROCON. A entidade disponibiliza uma lista de sites que devem ser evitados <http://sistemas.procon.sp.gov.br/evitesite/list/evitesites.php>, por n\u00e3o responderem notifica\u00e7\u00f5es ou seus respons\u00e1veis n\u00e3o terem sido encontrados.\r\nOs consumidores devem redobrar a aten\u00e7\u00e3o, porque muitos criminosos clonam sites de lojas confi\u00e1veis para aplicar golpes. Esse conselho vale para o ano todo, n\u00e3o s\u00f3 para a Black Friday, mas em um dia com tantas promo\u00e7\u00f5es e alguma correria para aproveitar as ofertas, fica mais f\u00e1cil se descuidar e acabar sendo v\u00edtima de uma arma\u00e7\u00e3o.\r\nAo acessar uma loja online, verifique o endere\u00e7o na barra de seu navegador. Se voc\u00ea achar estranho, abra outra aba, jogue aquela loja online no Google, entre nela, procure o mesmo produto. Tamb\u00e9m vale conferir se o \u00edcone de cadeado est\u00e1 aparecendo do lado do endere\u00e7o. \r\nNessa \u00e9poca do ano, tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio redobrar o cuidado com promo\u00e7\u00f5es recebidas por e-mail. Muitos agentes mal-intencionados aproveitam a anima\u00e7\u00e3o das pessoas para criar mensagens falsas com pre\u00e7os chamativos e dar golpes.\r\nAten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para os prazos de entrega e valores de frete. Se estiver caro demais, talvez um produto com o pre\u00e7o um pouco maior e um frete menor, no final das contas, saia mais barato.\r\nO consumidor tem que lembrar que Black Friday n\u00e3o \u00e9 vale tudo. N\u00e3o \u00e9 porque as lojas abaixaram seus pre\u00e7os que seus direitos de consumidor deixaram de valer. Todo o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor se aplica \u00e0s promo\u00e7\u00f5es. O direito ao arrependimento por 7 dias, por exemplo, se aplica do mesmo jeito, na compra pela Internet, bem como a op\u00e7\u00e3o de agendar entrega. A dica mais importante, por\u00e9m, \u00e9 a op\u00e7\u00e3o pelo consumo consciente.\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PROMULGA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA CONSTITUCIONAL, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nPEC 133/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, REGIME PR\u00d3PRIO DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RPPS).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do sistema de previd\u00eancia social e o estabelecimento de regras de transi\u00e7\u00e3o e disposi\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias. Desafio do Governo Federal de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 133, de 2019, a chamada PEC Paralela, sobre a permiss\u00e3o aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios de ado\u00e7\u00e3o em seus regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social das mesmas regras aplic\u00e1veis ao regime pr\u00f3prio da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, encerramos a semana passada com o sentimento de dever cumprido em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Ap\u00f3s pol\u00eamicas e diverg\u00eancias, chegamos a um denominador comum. Foram quase 9 meses de tr\u00e2mite ap\u00f3s o Governo Federal entregar a proposta ao Legislativo. Finalmente o texto foi promulgado pelo Congresso e, entre as mudan\u00e7as, est\u00e3o a fixa\u00e7\u00e3o de idade m\u00ednima para a aposentadoria, sendo ela de 65 anos para homens e de 62 anos para mulheres; regras de transi\u00e7\u00e3o para o trabalhador ativo; c\u00e1lculo do benef\u00edcio com base na m\u00e9dia de todos os sal\u00e1rios recebidos.\r\nConsideramos o texto promulgado uma vit\u00f3ria porque deixa-se de beneficiar os que t\u00eam maior poder aquisitivo e de prejudicar os mais pobres, ou seja, o Congresso conseguiu reduzir desigualdades ao votar a reforma. \u00c9 bem verdade que n\u00e3o avan\u00e7amos o quanto gostar\u00edamos, o quanto se faz necess\u00e1rio, mas s\u00f3 o fato de reduzirmos a desigualdade j\u00e1 nos deixa bastante satisfeitos, porque galgamos mais um degrau na quest\u00e3o da justi\u00e7a social. Nada mais justo que paguem mais os que t\u00eam sal\u00e1rios maiores, ao contr\u00e1rio do que acontecia dentro do sistema previdenci\u00e1rio, em que os menos privilegiados eram os mais onerados.\r\nA reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o s\u00f3 acaba com distor\u00e7\u00f5es, mas auxilia a \u00e1rea econ\u00f4mica ao atrair investidores para o Brasil. Era inadmiss\u00edvel continuarmos a manter aposentadorias precoces, que impediam a sustentabilidade do sistema previdenci\u00e1rio. A reforma vai al\u00e9m porque aumenta a confian\u00e7a dos investidores no futuro do Brasil, estimulando a capta\u00e7\u00e3o de recursos para o crescimento do Pa\u00eds e a cria\u00e7\u00e3o de novos empregos.\r\nA previs\u00e3o \u00e9 de que as mudan\u00e7as gerem uma economia de 800 bilh\u00f5es de reais, em 10 anos, para a Uni\u00e3o. A economia poderia ser maior, mas priorizamos fazer justi\u00e7a, mantendo, por exemplo, o Benef\u00edcio da Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC nos mesmos moldes, que consiste em uma renda de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo para idosos e deficientes que n\u00e3o possam se manter e n\u00e3o possam ser mantidos por suas fam\u00edlias.\r\nO texto foi aprovado na C\u00e2mara <https://g1.globo.com/politica/noticia/2019/08/07/camara-rejeita-destaques-e-aprova-reforma-da-previdencia-em-2o-turno-texto-vai-ao-senado.ghtml>, em agosto; seguiu para o Senado, onde a conclus\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o aconteceu  <https://g1.globo.com/politica/noticia/2019/10/23/senado-conclui-votacao-da-reforma-da-previdencia-texto-segue-para-promulgacao.ghtml>no dia 23 de outubro; foi promulgado no dia 12 de novembro; e as novas regras come\u00e7aram a valer no dia 13, com a publica\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019.\r\nO Governo ainda tem o desafio de aprovar a chamada PEC 133/19, a chamada PEC Paralela, emenda que possibilita a extens\u00e3o das regras de servidores federais para os estaduais e municipais. A proposta est\u00e1 em an\u00e1lise no Senado - n\u00e3o foi poss\u00edvel fazer a mudan\u00e7a junto com a PEC principal.\r\nO importante, contudo, \u00e9 que est\u00e1 havendo avan\u00e7os, afinal, dados do Governo Federal mostram que, em 2017, o d\u00e9ficit da Previd\u00eancia do setor privado e dos servidores p\u00fablicos atingiu 268 bilh\u00f5es de reais, um rombo coberto pelo Governo com recursos que poderiam ser aplicados em outras \u00e1reas, como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, saneamento b\u00e1sico, estradas.\r\nA verdade \u00e9 que havia a necessidade urgente de adequar a Previd\u00eancia Social ao novo perfil da popula\u00e7\u00e3o brasileira, garantindo o equil\u00edbrio das contas do sistema e assegurando o pagamento das aposentadorias e pens\u00f5es para todos os trabalhadores.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "T\u00cdTULO DE CIDAD\u00c3O HONOR\u00c1RIO, VINICIUS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, TUIUTI (SP), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Outorga ao orador do t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio de Tuiuti pela C\u00e2mara de Vereadores da municipalidade, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem eu estive na cidade de Tuiuti recebendo o t\u00edtulo de cidad\u00e3o da cidade, que tem 6.800 habitantes. \r\nN\u00f3s atuamos intensamente nas cidades pequenas, como tamb\u00e9m nas grandes, como S\u00e3o Paulo, Cotia, Carapicu\u00edba, Embu das Artes e Osasco. O nosso trabalho n\u00e3o faz distin\u00e7\u00e3o ao tamanho da cidade.\r\nL\u00e1 na cidade de Tuiuti, eu sou o Deputado Federal que mais ajuda a cidade, nos seus 28 anos de emancipa\u00e7\u00e3o. Esteve presente tamb\u00e9m o Deputado Estadual Edmir Chedid, que \u00e9 o Deputado Estadual que mais ajuda a cidade de Tuiuti.\r\nPor isso, quero agradecer a todos os Vereadores e tamb\u00e9m ao Prefeito Nande, que tem feito um excelente trabalho em prol daquela municipalidade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019). \r\nMPV 894/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PENS\u00c3O ESPECIAL, CRIAN\u00c7A, MICROCEFALIA, ZIKA V\u00cdRUS, PENS\u00c3O VITAL\u00cdCIA, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Aprecia\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, das Propostas de Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de n\u00bas 45 e 110, de 2019, referentes \u00e0  reformula\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional; de medidas provis\u00f3rias e de projetos destinados ao combate \u00e0 criminalidade e ao reaquecimento do mercado de trabalho.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, iniciamos a 2\u00aa Sess\u00e3o Legislativa da 56\u00aa Legislatura, aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, com a certeza de que n\u00e3o faltar\u00e3o empenho e determina\u00e7\u00e3o para cumprirmos com nossas obriga\u00e7\u00f5es, pautadas sempre na responsabilidade com o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds e com o compromisso assumido com os nossos eleitores.\r\nTemos, no Congresso Nacional, o desafio permanente de melhorar as leis existentes. E um dos maiores exemplos ocorreu em 2019 com a adequa\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia \u00e0 nova realidade dos cidad\u00e3os brasileiros. Reformamos o sistema previdenci\u00e1rio para eliminar privil\u00e9gios que o desequilibravam. Outro avan\u00e7o foi a aprova\u00e7\u00e3o do projeto que trata da reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira e do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o Social dos Militares das For\u00e7as Armadas, do qual fui Relator, com a inclus\u00e3o dos policiais militares e bombeiros.\r\nAgora, recome\u00e7amos com 25 medidas provis\u00f3rias em an\u00e1lise. Dez delas j\u00e1 obstruem as pautas de vota\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado, e outras cinco chegar\u00e3o a esse ponto ainda este m\u00eas. Cabe destacar que tr\u00eas das MPs ter\u00e3o menos de 2 semanas de validade e estar\u00e3o sob maior risco. Uma delas est\u00e1 bem encaminhada e s\u00f3 precisa da aprova\u00e7\u00e3o do Senado, mas outras duas n\u00e3o iniciaram sequer a sua tramita\u00e7\u00e3o e podem caducar. \u00c9 preciso, portanto, correr contra o tempo.\r\nA primeira das propostas na fila, a MP 894/19 , institui uma pens\u00e3o mensal vital\u00edcia, no valor de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, para crian\u00e7as com s\u00edndrome decorrente do zika v\u00edrus. Ela foi aprovada pela C\u00e2mara em dezembro  e n\u00e3o deve ter problemas para passar tamb\u00e9m pelo crivo dos Senadores.\r\nComo falamos anteriormente, 2019 foi marcado pela altera\u00e7\u00e3o na aposentadoria dos brasileiros. E a promessa para 2020 \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria, com a mudan\u00e7a na cobran\u00e7a de impostos. Ser\u00e1 instalada pela C\u00e2mara e pelo Senado, ainda este m\u00eas, uma Comiss\u00e3o Mista que ter\u00e1 a fun\u00e7\u00e3o de reunir em um s\u00f3 texto as principais mat\u00e9rias sobre o assunto no Congresso Nacional. O Ministro da Economia, Paulo Guedes, j\u00e1 avisou, inclusive, que o Poder Executivo quer sugerir ajustes.\r\nO Poder Legislativo analisa mais de cem propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o para reformar o Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, mas o esfor\u00e7o recente gira em torno de duas mat\u00e9rias: a , que aguarda parecer na Comiss\u00e3o Especial da C\u00e2mara; e a PEC 110/19, que est\u00e1 pronta para vota\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a da Casa.\r\nA principal converg\u00eancia entre as duas propostas \u00e9 a extin\u00e7\u00e3o de diversos tributos que incidem sobre bens e servi\u00e7os. Eles seriam substitu\u00eddos por um s\u00f3 imposto sobre valor agregado. A PEC 45/19 extingue cinco tributos: tr\u00eas de compet\u00eancia da Uni\u00e3o (IPI, PIS e COFINS) e dois de compet\u00eancia de Estados e Munic\u00edpios (ICMS e ISS). Al\u00e9m desses, a PEC 110/19 acaba com outros quatro impostos federais (IOF, Sal\u00e1rio-Educa\u00e7\u00e3o, CIDE-Combust\u00edveis e PASEP).\r\nA mudan\u00e7a traz alguns pontos positivos como simplicidade na cobran\u00e7a, incid\u00eancia apenas sobre o consumo e uniformidade em todo o Pa\u00eds. Mas as semelhan\u00e7as entre as duas propostas param por a\u00ed, e o desafio da Comiss\u00e3o Mista ser\u00e1 harmonizar diverg\u00eancias.\r\nTemos ainda quest\u00f5es relacionadas \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, de forma a avan\u00e7ar cada vez mais no combate \u00e0 criminalidade e \u00e0 impunidade. N\u00e3o menos importante \u00e9 o compromisso de fazer o mercado de trabalho reaquecer para gerar novos empregos, consequentemente auxiliando a recupera\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o e dos investimentos. Lembro que 2020 \u00e9 ano de elei\u00e7\u00f5es municipais e o nosso papel \u00e9 conscientizar a popula\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia do voto para colocar o Brasil no rumo certo.\r\nEstamos em um novo ano legislativo. S\u00e3o muitos desafios, mas o principal deles \u00e9 discutir e votar projetos que possam oferecer o fundamental para os brasileiros: emprego, estabilidade econ\u00f4mica, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a. Precisamos reafirmar o nosso compromisso com a harmonia e o equil\u00edbrio entre os Poderes, com a solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos problemas, com a fidelidade ao povo brasileiro e \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQue tenhamos um ano legislativo bastante produtivo e um 2020 n\u00e3o apenas promissor, mas de muito avan\u00e7o para o Brasil!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VINICIUS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MUNIC\u00cdPIO, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Relato da visita do orador a Munic\u00edpios no Estado de S\u00e3o Paulo. Participa\u00e7\u00e3o do Parlamentar na cerim\u00f4nia de reinaugura\u00e7\u00e3o da Esta\u00e7\u00e3o Ant\u00e1rtica Comandante Ferraz.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, estamos a servi\u00e7o do povo, mesmo em per\u00edodo de recesso na C\u00e2mara dos Deputados. Realizamos, nos \u00faltimos 10 dias de janeiro, uma jornada pelo interior paulista, visitando mais de 20 cidades, para ver de perto os problemas que enfrentam, os anseios da popula\u00e7\u00e3o e acompanhar a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos que destinamos atrav\u00e9s de emendas parlamentares. A ideia central \u00e9 conhecer as necessidades desses Munic\u00edpios para que possamos atuar em busca de melhorias.\r\nO trabalho come\u00e7ou na cidade de Itu, onde prestigiamos a passagem de comando do 2\u00ba Grupo de Artilharia de Campanha Leve - Regimento Deodoro para o Tenente-Coronel Clayton Ricardo Pontes.\r\nEm Cerqueira C\u00e9sar, dialogamos com o Presidente da C\u00e2mara Municipal, Prof. Luiz Henrique, sobre o trabalho realizado em 2019 e os recursos que destinamos para a cidade na \u00e1rea da sa\u00fade, que \u00e9 a nossa prioridade.\r\nEm Ipaussu, estivemos na Santa Casa, onde conhecemos todas as instala\u00e7\u00f5es e o brilhante trabalho que realizam. Tamb\u00e9m passamos por Col\u00f4mbia, contando sempre com o carinho da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEm Rosana, que fica a aproximadamente 750 quil\u00f4metros de S\u00e3o Paulo, estivemos com o Presidente da Executiva do Republicanos, Edimilson Neves; o Prefeito Silvio Gabriel e os Vereadores Wilson Pereira, Gleison Junior, Reinaldo de Oliveira e Edilson Santana, que me agradeceram por ser o Parlamentar que mais destinou recursos para a cidade. Foram mais de 900 mil reais, que contribu\u00edram para o crescimento de Rosana e, consequentemente, para a melhoria de vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEm Assis, conhecemos as instala\u00e7\u00f5es da Santa Casa e tomamos conhecimento das principais demandas da unidade.\r\nEm Buritama, encontramos com o Prefeito Rodrigo Zacarias dos Santos e alguns vereadores, que agradeceram pelas emendas destinadas, que ser\u00e3o utilizadas para recapear e pavimentar a estrada Guilherme Guerbas. J\u00e1 foram investidos na cidade de Buritama mais de 9 milh\u00f5es e meio em recursos federais, que est\u00e3o melhorando a qualidade de vida de toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEm Bernardino de Campos, fomos recepcionados pelo Prefeito Odilon Rodrigues. Um grupo de moradores participou do encontro e ouvimos atentamente as necessidades do Munic\u00edpio, ocasi\u00e3o em que reafirmei meu compromisso em busca do crescimento da cidade. Tamb\u00e9m visitamos a empresa do ramo de latic\u00ednios, que \u00e9 respons\u00e1vel pela economia local e gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nNo Munic\u00edpio de Iep\u00ea, o Prefeito Murilo N\u00f3brega e o Vereador Republicano Aridalton Pereira lembraram as emendas destinadas \u00e0 cidade, que somam mais de 500 mil reais. O valor ser\u00e1 utilizado na reforma do pr\u00e9dio da Secretaria de Sa\u00fade, aquisi\u00e7\u00e3o de dois ve\u00edculos para transporte de pacientes e compra de equipamentos.\r\nTamb\u00e9m visitamos a Santa Casa de Paragua\u00e7u Paulista, ao lado do provedor da unidade, Osnir Zancanaro, e do Presidente da Executiva do Republicanos da cidade, Almir Aparecido, que detalharam a aplica\u00e7\u00e3o dos 300 mil reais destinados \u00e0 institui\u00e7\u00e3o, para mais qualidade no atendimento.\r\nEm Novo Horizonte, nossa assessoria participou da inaugura\u00e7\u00e3o do minicampo de grama sint\u00e9tica. O evento contou com a participa\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio de Esporte do Estado de S\u00e3o Paulo, Aildo Rodrigues; do Deputado Estadual Sebasti\u00e3o Santos; do Diretor de Esportes da cidade, Rodrigo do Prado; e do Vereador Beto de Souza. Todos s\u00e3o Republicanos trabalhando pelo desenvolvimento de Novo Horizonte.\r\nVisitamos a Santa Casa de Ourinhos, onde o administrador Fernando Abreu agradeceu pelos 300 mil reais, que destinamos atrav\u00e9s de emenda e que foram investidos em melhorias na unidade. Conhecemos tamb\u00e9m os projetos para amplia\u00e7\u00e3o dos leitos e cria\u00e7\u00e3o do setor de oncologia, o que aumentar\u00e1 a qualidade do atendimento.\r\nA jornada pelo interior fez uma parada em Barbosa, cidade para qual destinamos uma emenda de 200 mil reais, que proporcionou a compra de equipamentos na \u00e1rea da sa\u00fade e de um ve\u00edculo para atender a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEm Birigui, cidade que recebeu 500 mil reais para custeio da Santa Casa, conhecemos a editora Mundial, que emprega mais de 1.500 funcion\u00e1rios e que est\u00e1 no ramo h\u00e1 mais de 10 anos com a venda de livros f\u00edsicos e os chamados Bookplay, uma plataforma que permite acesso a diversos conte\u00fados por meio digital.\r\nTamb\u00e9m visitamos o Bandeirantes Esporte Clube, um dos clubes paulistas mais antigos e tradicionais do Estado. Fomos recepcionados pelo Presidente Ademir de Oliveira e registramos as demandas na \u00e1rea do esporte.\r\nAinda no m\u00eas de janeiro, tive a honra de participar, ao lado do Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Hamilton Mour\u00e3o; do Ministro da Defesa, Fernando Azevedo; do Comandante da Marinha do Brasil, Ilques Barbosa Junior e de demais autoridades da reinaugura\u00e7\u00e3o da Esta\u00e7\u00e3o Ant\u00e1rtica Comandante Ferraz. A esta\u00e7\u00e3o conta com 17 laborat\u00f3rios de pesquisa que servir\u00e3o principalmente para estudos de microbiologia, biologia molecular, qu\u00edmica atmosf\u00e9rica, medicina, ecologia e mudan\u00e7as ambientais. A Esta\u00e7\u00e3o Comandante Ferraz foi reinaugurada 8 anos ap\u00f3s o inc\u00eandio que destruiu a base anterior, criada em 1984.\r\nO trabalho n\u00e3o para, mesmo em per\u00edodo de recesso no Congresso Nacional. Esta \u00e9 a nossa miss\u00e3o.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, EPIDEMIA, CHINA.\r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), CORONAV\u00cdRUS, MEDICAMENTO.\r\nGOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O, PREVEN\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Gravidade do surto de coronav\u00edrus ocorrido na Rep\u00fablica Popular da China. Maior aten\u00e7\u00e3o do povo brasileiro com not\u00edcias falsas a respeito da propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus  A\u00e7\u00f5es do Governo brasileiro para preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, o coronav\u00edrus acende o sinal de alerta em todos os pa\u00edses. A epidemia j\u00e1 matou mais de 900 pessoas na China, superando o n\u00famero de mortes provocadas pela S\u00edndrome Respirat\u00f3ria Aguda Grave - SARS em todo o mundo, em 2002 e 2003, segundo balan\u00e7o divulgado no \u00faltimo domingo. Fora do territ\u00f3rio chin\u00eas h\u00e1 registro de um \u00f3bito, nas Filipinas.\r\nNo Brasil, felizmente, nenhum caso foi confirmado. H\u00e1 aqui poucos casos suspeitos do novo coronav\u00edrus e, segundo o Governo Federal, j\u00e1 foram descartadas v\u00e1rias suspeitas desde o come\u00e7o do monitoramento. Por sua vez, 34 repatriados da China, oriundos de Wuhan, epicentro da infec\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus, j\u00e1 est\u00e3o na Base A\u00e9rea de An\u00e1polis, em Goi\u00e1s, onde cumprem o per\u00edodo de 18 dias de quarentena. \r\nEnquanto apreens\u00e3o \u00e9 a palavra de ordem em todos os pa\u00edses, no Brasil, h\u00e1 quem tente tirar proveito da situa\u00e7\u00e3o. A Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1 autuou a propriet\u00e1ria de uma farm\u00e1cia do Bairro Lamenha, em Almirante Tamandar\u00e9, na Regi\u00e3o Metropolitana de Curitiba, por suspeita de vender um coquetel de vitaminas como rem\u00e9dio preventivo contra o coronav\u00edrus. O produto era ofertado em c\u00e1psulas e comercializado em promo\u00e7\u00e3o por cerca de 80 reais.\r\nSegundo o Departamento Estadual de Defesa do Consumidor, a propaganda foi anunciada em um v\u00eddeo nas redes sociais. A empres\u00e1ria foi autuada por afirma\u00e7\u00e3o falsa ou enganosa de produtos e servi\u00e7os, e a pena poder\u00e1 ser de 3 meses a 1 ano de deten\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do pagamento de multa.\r\nNo Rio de Janeiro, uma mulher de 39 anos foi presa ap\u00f3s ser acusada de simular sintomas do coronav\u00edrus em uma Unidade de Pronto Atendimento. Ela vai responder em liberdade pelos crimes de falsidade ideol\u00f3gica e por provocar alarme, anunciando desastre ou perigo inexistente. De acordo com a equipe m\u00e9dica, a mulher disse que tinha vindo de Hong Kong, prov\u00edncia aut\u00f4noma da China. O objetivo era ser atendida de forma mais r\u00e1pida.\r\nNo interior do Cear\u00e1, um laborat\u00f3rio vem oferecendo um exame para identificar contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus no valor de 2 mil reais. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade desaconselha a op\u00e7\u00e3o. De acordo com a ANVISA, n\u00e3o existe orienta\u00e7\u00e3o para que pessoas sob suspeita procurem laborat\u00f3rios particulares. A recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 buscar o servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade. O Minist\u00e9rio elegeu tr\u00eas laborat\u00f3rios de refer\u00eancia nacional para diagnosticar o coronav\u00edrus: Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, no Rio de Janeiro; Instituto Adolfo Lutz, em S\u00e3o Paulo; e Instituto Evandro Chagas, no Par\u00e1.\r\n\u00c9 preciso estar atento, n\u00e3o se deixar levar por boatos, not\u00edcias falsas ou propagandas enganosas. Apesar dos casos suspeitos no Brasil, \u00e9 bastante prov\u00e1vel que as temperaturas altas do ver\u00e3o dificultem a chegada e o avan\u00e7o no Pa\u00eds da nova variedade de coronav\u00edrus, que emergiu em dezembro, no auge do inverno do hemisf\u00e9rio norte, onde o clima frio favorece sua sobreviv\u00eancia e transmiss\u00e3o. \r\nDe qualquer forma, o Governo brasileiro est\u00e1 de prontid\u00e3o, adotando as medidas necess\u00e1rias. Uma delas \u00e9 a edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria que destina cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio de 11 milh\u00f5es e 287 mil reais ao Minist\u00e9rio da Defesa, para custear a\u00e7\u00f5es de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional provocada pelo coronav\u00edrus.\r\nPor outro lado, a popula\u00e7\u00e3o precisa fazer a sua parte, colocando em pr\u00e1tica as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de higiene, sendo a principal delas lavar as m\u00e3os quantas vezes forem necess\u00e1rias. Impedir que o coronav\u00edrus se propague no nosso Pa\u00eds \u00e9 um trabalho que exige coordena\u00e7\u00e3o, empenho e participa\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares de vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira e do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, em que pese o que o nosso colega Deputado Glauber Braga colocou - entendemos perfeitamente -, ele est\u00e1 eivado de raz\u00e3o quando diz que esta Casa se nega a colocar em pauta qualquer tipo de projeto, para que este Plen\u00e1rio, em sendo soberano, decida no voto. N\u00f3s temos que come\u00e7ar a mudar a nossa postura, para que n\u00e3o travemos o Brasil.\r\nN\u00f3s vemos o posicionamento de um lado, o ponto de vista do Deputado Glauber e de todos aqueles que o apoiam - eles est\u00e3o eivados de raz\u00e3o -, e vemos, de outro lado, o Governo, representado pelo seu L\u00edder, tamb\u00e9m se achar eivado de raz\u00e3o. Nesse \u00ednterim, ningu\u00e9m quer ceder. E ficamos aqui trabalhando, patinando, patinando, e as coisas n\u00e3o avan\u00e7am. J\u00e1 est\u00e1 na hora de avan\u00e7armos e de amadurecermos, para que o Brasil n\u00e3o seja prejudicado.\r\nEnt\u00e3o, continuando...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - \u00c9 importante isto que eu vou falar, Sra. Presidente. Por isso pe\u00e7o a V.Exa. esta condescend\u00eancia.\r\nDeputado Glauber Braga, eu me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para conversarmos com o nosso L\u00edder, o Deputado Jhonatan de Jesus, e tamb\u00e9m com o Vice-Presidente desta Casa, o Deputado Marcos Pereira, para que n\u00f3s possamos trabalhar junto ao Presidente da Casa, independentemente de o Governo querer ou n\u00e3o querer - esta Casa \u00e9 soberana -, a fim de que coloquemos na pauta para vota\u00e7\u00e3o - a\u00ed n\u00e3o \u00e9 compromisso de aprovar, \u00e9 compromisso de pautar -, de que possamos pautar, e a maioria, como \u00e9 democr\u00e1tico, ven\u00e7a no voto.\r\nEntendo perfeitamente e apoio a decis\u00e3o de V.Exa. N\u00f3s temos que parar com isto, de n\u00e3o pautarmos assunto importante porque o Governo quer ou porque o Governo n\u00e3o quer. A Casa tem independ\u00eancia. O Deputado Rodrigo Maia, o nosso Presidente, tem mostrado essa independ\u00eancia. N\u00e3o vamos requerer que isso continue.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PERU\u00cdBE (SP), TAGUA\u00cd (SP), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LUIZ MAUR\u00cdCIO, JAIR CARNIATO, PREFEITO, ZEZ\u00c9 DO GASOSA, VEREADOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Transcurso do 61\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos Munic\u00edpios de Peru\u00edbe e Tagua\u00ed, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, meu Presidente.\r\nHoje Peru\u00edbe est\u00e1 completando 61 anos. Por isso, parabenizo toda a cidade e mando um abra\u00e7o para o Prefeito Luiz Maur\u00edcio e para o nosso assessor, Aureo Ortega, que tem atuado muito nos representando n\u00e3o s\u00f3 em Peru\u00edbe, mas tamb\u00e9m em toda a regi\u00e3o do litoral sul.\r\nDa mesma sorte, Sr. Presidente, hoje a cidade de Tagua\u00ed tamb\u00e9m est\u00e1 completando 61 anos. Deixo aqui o meu abra\u00e7o especial para o grande amigo, o Vereador Zez\u00e9 do Gasosa, do Republicanos de Tagua\u00ed, e para o Prefeito, meu amigo Jair Carniato. Tenho certeza de que, neste ano de 2020, a popula\u00e7\u00e3o saber\u00e1 reconhecer aqueles que, de fato, trabalham pelo bem da sua municipalidade.\r\nPortanto, deixo aqui os meus parab\u00e9ns a todos esses amigos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, VINICIUS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Balan\u00e7o positivo dos trabalhos realizados pela Casa em 2019. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria e da aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de relevante interesse do Pa\u00eds. Atua\u00e7\u00e3o do orador como Relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira militar e do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o Social dos Militares das For\u00e7as Armadas e das Pol\u00edcias Militares e Corpos de Bombeiros Militares.Expectativa de continuidade dos trabalhos da Casa em prol da melhoria do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho me dirigir aos colegas para desejar a todos um excelente e produtivo ano.\r\n\u00c9 importante iniciarmos os trabalhos de forma positiva, com afinco e entusiasmo, para que possamos apresentar os resultados que a sociedade brasileira exige de n\u00f3s.\r\nEmbora n\u00e3o tenha sido perfeito - as obras humanas nunca o s\u00e3o -, acho que esta Casa pode orgulhar-se de ter realizado um bom trabalho no ano de 2019, com a aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es importantes para o progresso do Pa\u00eds.\r\nA reforma da Previd\u00eancia foi, sem d\u00favida, a medida mais dif\u00edcil e mais importante. Em que pese tenhamos, individualmente, ressalvas a alguns ou v\u00e1rios pontos, o texto aprovado foi aquele que conseguiu emergir dos debates, dissensos e consensos pr\u00f3prios do Parlamento.\r\nCom uma economia estimada em cerca de 800 bilh\u00f5es de reais em 10 anos, essa medida contribuir\u00e1 com o saneamento das contas p\u00fablicas, o retorno dos investimentos governamentais e a restaura\u00e7\u00e3o da credibilidade do Pa\u00eds, fundamental para o avan\u00e7o dos investimentos privados, tanto nacionais quanto estrangeiros.\r\nNeste ponto, Sr. Presidente, fazendo tamb\u00e9m uma breve presta\u00e7\u00e3o de contas ao povo de S\u00e3o Paulo, gostaria de mencionar minha participa\u00e7\u00e3o, ainda que modesta, nesse processo de reerguimento da economia brasileira, ao relatar o Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, que reformulou o Sistema de Prote\u00e7\u00e3o Social dos Militares das For\u00e7as Armadas, a previd\u00eancia dos militares.\r\nN\u00e3o foi simples a tarefa de conciliar a exig\u00eancia de controle das despesas p\u00fablicas com a necessidade de preservar uma categoria t\u00e3o importante para a Na\u00e7\u00e3o, que havia sofrido um achatamento salarial durante d\u00e9cadas.\r\nSem embargo, com o di\u00e1logo estabelecido na Comiss\u00e3o Especial entre os diversos segmentos envolvidos, conseguimos cumprir a miss\u00e3o e entregar um bom trabalho ao Pa\u00eds.\r\nAo lado da Previd\u00eancia, houve outros avan\u00e7os relevantes, como o novo marco legal do saneamento, a lei de liberdade econ\u00f4mica, a lei de combate a fraudes previdenci\u00e1rias, a lei anticrime do Ministro Sergio Moro, entre outros.\r\nTodavia, nobres colegas, sabemos que ainda resta muito trabalho a fazer. Nosso povo padece as agruras do desemprego, da inseguran\u00e7a, da falta de infraestrutura, de educa\u00e7\u00e3o e de sa\u00fade de qualidade.\r\nPrecisamos, portanto, dar respostas a essas e tantas outras demandas. H\u00e1 v\u00e1rias medidas de impacto que se encontram para debate nesta Casa, como a reforma tribut\u00e1ria, a autonomia do Banco Central, a PEC paralela da Previd\u00eancia; e muitas outras poder\u00e3o vir a ser debatidas, como a reforma administrativa e o novo pacto federativo.\r\nEntendemos que 2020 \u00e9 um ano de elei\u00e7\u00f5es municipais, que sempre atraem as aten\u00e7\u00f5es da classe pol\u00edtica. N\u00e3o nos \u00e9 l\u00edcito, contudo, parar. E estou convicto de que todos os membros desta Casa estar\u00e3o irmanados no desejo de prosseguir construindo a transforma\u00e7\u00e3o do Brasil. \u00c9 isso o que o povo brasileiro espera de n\u00f3s e \u00e9 isso o que faremos neste ano.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 4922/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, FABRICA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, AUS\u00caNCIA, CORANTE, OP\u00c7\u00c3O, CONSUMIDOR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.922, de 2016, de autoria do orador, sobre a obrigatoriedade da fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos sem corantes, como op\u00e7\u00e3o para o consumidor.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, o Instituto Brasileiro de Defesa do Consumidor - IDEC pesquisou 51 medicamentos pedi\u00e1tricos e descobriu que 70% deles t\u00eam corantes na f\u00f3rmula. De acordo com a pesquisa, s\u00e3o oito os tipos mais usados: quatro vermelhos, tr\u00eas amarelos e um azul. As subst\u00e2ncias podem provocar, al\u00e9m de hiperatividade, crises de asma e rinite, dores de cabe\u00e7a, n\u00e1useas e alergias na pele das crian\u00e7as.\r\nDiante dos riscos \u00e0 sa\u00fade, elaborei o Projeto de Lei n\u00ba 4.922, de 2016, que torna obrigat\u00f3ria a fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos sem corantes. A proposta d\u00e1 prazo de 1 ano para que as ind\u00fastrias se adaptem \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o. O projeto j\u00e1 foi aprovado na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, mas ainda aguarda outros tr\u00e2mites.\r\n\u00c9 importante ressaltar que corantes n\u00e3o possuem nenhum valor terap\u00eautico, sendo utilizados apenas para tornar os rem\u00e9dios mais atraentes para as crian\u00e7as. O IDEC encaminhou a pesquisa \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, com a sugest\u00e3o de que toda a embalagem externa do medicamento trouxesse a informa\u00e7\u00e3o de que aquele produto cont\u00e9m corante, j\u00e1 que atualmente o consumidor s\u00f3 fica sabendo depois de comprar o rem\u00e9dio e ler a bula, que est\u00e1 dentro da embalagem. S\u00e3o poucos os produtos que d\u00e3o essa indica\u00e7\u00e3o na caixa. Atualmente, a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA determina que apenas os produtos que t\u00eam um dos corantes amarelos apresentem um alerta na embalagem.\r\nO projeto de minha autoria vai al\u00e9m, determinando o fim do uso de corantes na fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos. Se n\u00e3o t\u00eam finalidade terap\u00eautica, n\u00e3o t\u00eam que ser utilizados. A proposta est\u00e1 pronta para pauta na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Estamos trabalhando para que o projeto se transforme em lei o mais rapidamente poss\u00edvel, porque se trata de uma quest\u00e3o maior, quest\u00e3o de sa\u00fade. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO RIM, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Defesa da Sa\u00fade Renal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, por oportuno, pe\u00e7o s\u00f3 1 minuto ao meu amigo Deputado Jorge Solla, por gentileza.\r\nHoje n\u00f3s tivemos aqui na Casa, especificamente no Plen\u00e1rio 1 da Comiss\u00e3o...\r\nO SR. PRESIDENTE (M\u00e1rcio Marinho. REPUBLICANOS - BA) - Deputado Vinicius Carvalho, a Mesa informa que V.Exa. est\u00e1 sem terno e sem gravata. Eu vou passar a palavra para o Deputado Jorge Solla, enquanto V.Exa...\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - J\u00e1 resolvi o problema, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (M\u00e1rcio Marinho. REPUBLICANOS - BA) - Pe\u00e7o desculpas a V.Exa.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Estou de gravata. Estou de terno e estava apenas sem gravata, mas boto a gravata de um lado, para poder aparecer direitinho o que n\u00f3s estamos trabalhando hoje.\r\nHoje \u00e9 o Dia Mundial de Defesa da Sa\u00fade Renal, de defesa do rim. \u00c9 muito importante, Sr. Presidente, que todos tenham consci\u00eancia, todos tenham conhecimento de que \u00e9 necess\u00e1rio fazer exames anualmente, periodicamente, e pedir ao m\u00e9dico para fazer a dosagem da creatinina. \u00c9 atrav\u00e9s do exame desse horm\u00f4nio que se verifica a sa\u00fade renal.\r\nO n\u00famero de casos de doen\u00e7as renais est\u00e1 aumentando no Pa\u00eds, sem que as pessoas tenham consci\u00eancia. Por isso, hoje \u00e9 importante passar no Plen\u00e1rio 1, para que todos tenham essa consci\u00eancia.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 1156/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 1.156-A, de 2018, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica de Angola no Dom\u00ednio da Defesa, assinado em Bras\u00edlia, em 23 de junho de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, por oportuno, agrade\u00e7o muito a V.Exa. e a esta Casa por terem colocado em vota\u00e7\u00e3o este projeto.\r\nNa Vice-Presid\u00eancia da Casa, recebemos V.Exa., como Presidente do Grupo Parlamentar de Amizade Brasil-Angola - eu mesmo sou desse grupo -; o 1\u00ba Vice-Presidente Marcos Pereira; o Embaixador Flor\u00eancio de Almeida, Embaixador de Angola no Brasil; o Embaixador Paulino de Carvalho Neto, Embaixador do Brasil em Angola; e tamb\u00e9m o Chanceler angolano Manuel Augusto.\r\nDada a import\u00e2ncia do tema, eles vieram ressaltar a magnitude deste acordo bilateral na \u00e1rea da defesa entre Angola e o Brasil.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu conclamo todos os pares para que aquies\u00e7am e aprovem este acordo, porque, como disse a nossa colega Deputada Erika Kokay, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia que mantenhamos as nossas rela\u00e7\u00f5es bilaterais com Angola e com os povos africanos.\r\nPodem ter certeza de que temos muito a avan\u00e7ar e a evoluir, assim como eles tamb\u00e9m, na \u00e1rea social, na \u00e1rea do desenvolvimento econ\u00f4mico e tamb\u00e9m na \u00e1rea da defesa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO VINICIUS CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, demais presentes, caros telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, a necessidade de uma reforma tribut\u00e1ria no Brasil pode ser facilmente compreendida. Basta analisarmos o cen\u00e1rio atual, em que se destacam a burocracia e o alto valor dos tributos. N\u00e3o \u00e9 leviana a afirma\u00e7\u00e3o de que o nosso Pa\u00eds possui uma das piores legisla\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias do mundo, sendo imposs\u00edvel aliviar o impacto das consequ\u00eancias, tanto para empresas e consumidores como para o pr\u00f3prio poder p\u00fablico. \r\nDados do Banco Mundial revelam que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds que exige mais tempo das empresas para o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias acess\u00f3rias. S\u00e3o necess\u00e1rias 2 mil e 600 horas de trabalho anual de uma empresa padr\u00e3o de porte m\u00e9dio. Toda essa complexidade do nosso sistema tribut\u00e1rio aumenta os custos de apura\u00e7\u00e3o e recolhimento dos impostos.\r\nA reforma tribut\u00e1ria que o Governo pretende aprovar inclui diversas propostas que podem beneficiar bastante a economia brasileira. C\u00e2mara e Senado, com toda certeza, v\u00e3o trabalhar para que o Brasil possa estar listado entre os melhores pa\u00edses do mundo para novos neg\u00f3cios.\r\nPrecisamos enxergar o impacto da reforma tribut\u00e1ria para o nosso Pa\u00eds e uma forma de fazer essa an\u00e1lise \u00e9 buscar exemplos. Nos anos 1980 e 1990, a Nova Zel\u00e2ndia chegou a ficar no terceiro lugar do ranking de pa\u00edses com o maior PIB per capita, mas caiu at\u00e9 o vig\u00e9simo s\u00e9timo lugar, enquanto sua taxa de desemprego subiu drasticamente. Ap\u00f3s uma reforma tribut\u00e1ria, que adotou o modelo IVA 4.0, a Nova Zel\u00e2ndia voltou a ser uma economia pr\u00f3spera e alcan\u00e7ou o primeiro lugar entre os melhores pa\u00edses para se abrir novos neg\u00f3cios no mundo. O IVA - Imposto sobre Valor Agregado foi criado na Fran\u00e7a,  nos anos 1930, com o objetivo de evitar um efeito chamado cascata, que \u00e9 a cobran\u00e7a acumulada de impostos  em diferentes etapas da produ\u00e7\u00e3o dos produtos. Esse sistema foi bem sucedido e logo se espalhou pela Europa e pela Am\u00e9rica. No Brasil, existem propostas para a ado\u00e7\u00e3o desse modelo.\r\nA verdade \u00e9 que o nosso Pa\u00eds necessita passar por uma reforma tribut\u00e1ria eficiente, abandonando um modelo tribut\u00e1rio complexo e ultrapassado. Al\u00e9m disso, o sistema \u00e9 injusto, principalmente no que se refere \u00e0 cobran\u00e7a de tributos, em rela\u00e7\u00e3o ao consumo. No ano passado, os brasileiros tiveram que trabalhar 153 dias s\u00f3 para pagar impostos para os Governos Federal, Estadual e Municipal, conforme aponta um estudo do Instituto Brasileiro de Planejamento e Tributa\u00e7\u00e3o. \u00c9 bem verdade que muitos pa\u00edses t\u00eam n\u00fameros semelhantes e at\u00e9 maiores, mas a diferen\u00e7a est\u00e1 na devolu\u00e7\u00e3o desse valor pago em servi\u00e7os \u00e0 sociedade. A Dinamarca, por exemplo, tem uma das maiores cargas tribut\u00e1rias do mundo: l\u00e1 as pessoas trabalham 176 dias, s\u00f3 para pagar tributos. Mas enquanto l\u00e1 h\u00e1 retorno, aqui, no Brasil, dos 153 dias de rendimentos que v\u00e3o para os cofres p\u00fablicos, 29 serviram para bancar perdas por desvio e mau uso de verbas. \r\nAcreditamos que a reforma tribut\u00e1ria resgatar\u00e1 o investimento no Pa\u00eds e a recupera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. \u00c9 bem verdade que este ano, por conta das elei\u00e7\u00f5es municipais, o calend\u00e1rio legislativo ficar\u00e1 apertado, principalmente no segundo semestre, mas \u00e9 poss\u00edvel conciliar os trabalhos para que tenhamos a reforma aprovada, ainda em 2020. \r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inclus\u00e3o, onde couber, do art. 12 da Emenda n\u00ba 22, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios de apoiamento \u00e0 emenda apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. em prol dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. Boa tarde a todos. O encaminhamento do Republicanos ser\u00e1 \"sim\".\r\nMas em tempo, Presidente, eu gostaria de pedir o apoiamento de todos os Srs. L\u00edderes, e tamb\u00e9m os demais Parlamentares, para uma emenda que n\u00f3s colocamos ao Projeto n\u00ba 1.409, de 2020, do Deputado Hiran, em que n\u00f3s estamos incluindo os militares das For\u00e7as Armadas, que t\u00eam feito um excelente trabalho tamb\u00e9m no enfrentamento da COVID-19. N\u00f3s pedimos a aquiesc\u00eancia dos L\u00edderes e dos demais Parlamentares, para que n\u00f3s possamos dar entrada a essa emenda.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nFRENTE PARLAMENTAR, PESQUISA BIOM\u00c9DICA, CONVITE, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o Fica o Poder Executivo autorizado a suspender por 6 meses a cobran\u00e7a das parcelas de amortiza\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas provenientes do programa FIES, no per\u00edodo de restri\u00e7\u00e3o \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, emerg\u00eancia e/ou calamidade provocados pela pandemia da Covid-19, contida na Emenda n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o na Frente Parlamentar da Pesquisa Biom\u00e9dica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Republicanos encaminha o voto \"n\u00e3o\" a esse texto destacado. \r\nAproveito ainda esta oportunidade para convidar todos os Parlamentares - o convite j\u00e1 est\u00e1 inclusive no nosso sistema - para que possam fazer parte da Frente Parlamentar da Pesquisa Biom\u00e9dica. \r\nN\u00f3s temos visto, Presidente, que, nesta situa\u00e7\u00e3o de pandemia, da COVID-19, a nossa classe de cientistas est\u00e1-se desdobrando para tentar encontrar a solu\u00e7\u00e3o para esse problema. Se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos o investimento necess\u00e1rio e o apoiamento a toda a classe de cientistas em nosso Pa\u00eds, certamente estar\u00edamos muito avan\u00e7ados nessa demanda. Por isso, \u00e9 oportuno e merit\u00f3rio que todos os Parlamentares entrem no sistema e assinem a ades\u00e3o para criarmos, de fato, essa Frente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o  de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Imediato repasse, pelo Governo Federal, de recursos ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS para enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s vamos agregar o tempo de L\u00edder, Sr. Presidente, e passarei uma parte do tempo ao Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto.\r\nO Republicanos vota \"n\u00e3o\".\r\nTemos observado que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade tem sido sucateado por muitos anos. No ano 2000, a Uni\u00e3o repassava 72% do financiamento para o SUS; nos dias de hoje, o repasse chega a 42%. Ent\u00e3o, vemos o que est\u00e1 acontecendo em v\u00e1rios Estados, como Amazonas, por exemplo. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade est\u00e1 entrando num colapso muito grande, e isso veio a ser demonstrado com a crise da COVID-19, causada pelo coronav\u00edrus.\r\nSe n\u00e3o houver uma mudan\u00e7a de postura do Governo no sentido de repassar recursos de fato para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios -, a fim de que se possa atender a popula\u00e7\u00e3o, n\u00f3s continuaremos tendo problemas como estes por muito e muito tempo, infelizmente.\r\nSr. Presidente, passe o meu tempo agora ao Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, por favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), SUSPENS\u00c3O, DEFESA.\r\nABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888), HOMENAGEM.\r\nPESQUISA BIOM\u00c9DICA, FRENTE PARLAMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, VINICIUS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Defesa de suspens\u00e3o do calend\u00e1rio do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM. Inexist\u00eancia de motivos para comemora\u00e7\u00e3o do 132\u00ba anivers\u00e1rio da Aboli\u00e7\u00e3o da Escravatura no Brasil. Cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar da Pesquisa Biom\u00e9tica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - J\u00e1 est\u00e1 liberado, Presidente. Obrigado.\r\nPresidente, quando faltarem uns 2 minutos, aproximadamente, para o t\u00e9rmino do meu tempo, pe\u00e7o a V.Exa. a gentileza de passar a palavra para o Deputado Julio Cesar Ribeiro, do Distrito Federal, para ele concluir a fala dele com rela\u00e7\u00e3o ao projeto que n\u00f3s estamos votando.\r\nS\u00e3o v\u00e1rios assuntos que temos que abordar, Presidente, mas, de forma sucinta, vou falar do ENEM. N\u00e3o pode ser realizada essa prova do ENEM neste ano, porque as pessoas que vivem em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, os jovens pobres que estudam em col\u00e9gios p\u00fablicos e n\u00e3o t\u00eam a possibilidade de ter as suas aulas remotas, como os alunos de escola particulares t\u00eam tido, ser\u00e3o prejudicados.\r\nEnt\u00e3o, pedimos ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e ao nosso Presidente Bolsonaro que revejam essa quest\u00e3o e cancelem o ENEM deste ano.\r\nOutro ponto espec\u00edfico, Presidente: hoje \u00e9 dia 13 de maio. N\u00f3s colocamos a seguinte postagem no fundo da minha tela: O que o 13 de maio n\u00e3o aboliu? N\u00f3s vivemos numa conjuntura em que ainda existe a quest\u00e3o do racismo, a inj\u00faria racial, a discrimina\u00e7\u00e3o contra as pessoas de cor, as pessoas negras, as pessoas pardas, os \u00edndios. S\u00e3o 132 anos que estamos comemorando hoje, mas comemorando o qu\u00ea?\r\nFica uma reflex\u00e3o, que n\u00f3s colocamos na nossa p\u00e1gina na rede social, para que as pessoas possam ler um texto e refletir.\r\nOutro ponto importante, Presidente, da minha fala \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Frente Parlamentar da Pesquisa Biom\u00e9dica, que n\u00f3s estamos criando.\r\nEu pe\u00e7o a todos os nossos pares, aos nossos 141 Parlamentares que est\u00e3o atentos a esta sess\u00e3o, pelo que n\u00f3s estamos acompanhando, que entrem no nosso sistema geral que foi criado, o STR, e deem seu apoiamento.\r\nOntem, eu tive a oportunidade de fazer uma videoconfer\u00eancia com 22 Presidentes das sociedades brasileiras de pesquisa nas \u00e1reas de imunologia, biologia celular, virologia, biof\u00edsica, bioci\u00eancias nucleares, parasitologia, biologia qu\u00edmica e biom\u00e9dica, fisiologia, farmacologia, terap\u00eautica e de parte da neuroci\u00eancia. Enfim, n\u00f3s nos reunimos com 22 Presidentes de sociedades cient\u00edficas que est\u00e3o conosco na cria\u00e7\u00e3o desta Frente Parlamentar da Pesquisa Biom\u00e9dica, para que possamos faz\u00ea-la avan\u00e7ar, para que em situa\u00e7\u00f5es como essas que n\u00f3s estamos vivendo, em que nossos cientistas est\u00e3o passando grandes dificuldades n\u00e3o s\u00f3 econ\u00f4micas mas tamb\u00e9m estruturais, eles possam ter, sim, a condi\u00e7\u00e3o de fazer o trabalho de excel\u00eancia, de forma\u00e7\u00e3o de doutores e mestres na \u00e1rea da ci\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, deixo esses registros e pe\u00e7o o apoio a todos os Parlamentares.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que passe agora a palavra para o Deputado Julio Cesar Ribeiro, do Distrito Federal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 8/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO FEDERAL, ADIAMENTO, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), CADASTRO, ESTUDANTE.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 8, de 2020, acerca da abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, ao Distrito Federal e Munic\u00edpios e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, de suplementa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito no valor de R$ 343.623.574.293,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente Marcos Pereira. O Republicanos orienta o voto \"sim\". \r\nPor oportuno, eu gostaria de comunicar que tenho recebido in\u00fameras solicita\u00e7\u00f5es de jovens que est\u00e3o fazendo a inscri\u00e7\u00e3o no ENEM.\r\nEmbora o Presidente j\u00e1 tenha dito que vai adiar por 30 dias ou 60 dias, e a C\u00e2mara e o Senado estejam tomando as provid\u00eancias legislativas concernentes ao Congresso Nacional, esses jovens est\u00e3o tendo problemas nos seus cadastros e n\u00e3o est\u00e3o conseguindo resolv\u00ea-los. Eles seguem o passo a passo que est\u00e1 no pr\u00f3prio site do INEP, mas n\u00e3o conseguem resolver o problema.\r\nPedimos aos t\u00e9cnicos do Governo que procurem sanar esses problemas que os jovens est\u00e3o tendo para acessar os seus cadastros.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 61, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, de forma bem sucinta, quero dizer que o texto que n\u00f3s apresentamos para ser destacado, al\u00e9m de garantir aos mais de 270 mil trabalhadores banc\u00e1rios a manuten\u00e7\u00e3o dos seus sal\u00e1rios, tamb\u00e9m traz em lei o reconhecimento da conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalhos banc\u00e1rios, que j\u00e1 existe h\u00e1 mais de 30 anos, sem nenhum reconhecimento na lei trabalhista. Dessa forma, garante a importante conquista da categoria dos banc\u00e1rios obtida por meio da luta sindical.\r\nPor isso, encaminhamos o voto \"sim\", para o qual pedimos apoio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nQUEST\u00c3O DE ORDEM, IMPUGNA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, TEMA, INCOMPATIBILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 3, 4, 5, 6 e 8, com parecer favor\u00e1vel, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques. Quest\u00e3o de ordem sobre a impugna\u00e7\u00e3o, por incompatibilidade tem\u00e1tica, da Emenda do Senado Federal n\u00ba 7 ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Hildo Rocha, \u00e9 um prazer enorme falar com V.Exa.\r\nO Republicanos vai encaminhar o voto \"sim\" a esta medida provis\u00f3ria, porque entendemos a import\u00e2ncia dela. Por\u00e9m, Presidente, discutimos na nossa bancada a necessidade de fazer uma quest\u00e3o de ordem.\r\nPor isso, com a autoriza\u00e7\u00e3o do nosso L\u00edder em exerc\u00edcio, Deputado Silvio Costa Filho, fa\u00e7o aqui uma quest\u00e3o de ordem, com base no art. 95 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, que passo a V.Exa. para que analise junto ao Presidente Rodrigo Maia.\r\nNossa quest\u00e3o de ordem diz assim:\r\nCom base na decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal em torno da ADI n\u00ba 5.127, apresentamos a presente quest\u00e3o de ordem visando impugnar a Emenda n\u00ba 7, aprovada pelo Senado Federal.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944 institui o Programa Emergencial de Suporte a Empregos.\r\nA Emenda n\u00ba 7 traz um corpo completamente estranho, que muda a Lei dos Cart\u00f3rios, para instituir novas modalidades de cobran\u00e7a...\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Deputado, n\u00f3s j\u00e1 retiramos a Emenda n\u00ba 7. Ela j\u00e1 foi retirada pela Presid\u00eancia.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Presidente, em que pese ter sido retirada pela Presid\u00eancia, algu\u00e9m ainda pode apresentar um destaque.\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - N\u00e3o cabe. N\u00e3o cabe destaque. Desculpa, mas n\u00e3o cabe destaque. \u00c9 mat\u00e9ria j\u00e1 vencida, Deputado Vinicius Carvalho.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Mat\u00e9ria vencida. Ent\u00e3o excelente conclus\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Como encaminha o Republicanos?\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - O Republicanos, \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quis\u00e9ramos que todos os que est\u00e3o falando a respeito de aumento de pena, de majora\u00e7\u00e3o da pena, pudessem se ater ao texto do projeto. O que est\u00e1 sendo falado aqui e est\u00e1 bem explicitado s\u00e3o as novas hip\u00f3teses do cometimento desse tipo de crime de estelionato, que j\u00e1 \u00e9 majorado no \u00a7 3\u00ba. Basta lerem, para que possam entender.\r\nEu quisera que de fato houvesse majora\u00e7\u00e3o da pena, coisa que n\u00e3o est\u00e1 havendo. Contudo, temos que nos contentar, porque o rol est\u00e1 sendo taxativo para aqueles que cometem esse tipo de crime. Ent\u00e3o, \u00e9 apenas fazer essa men\u00e7\u00e3o para que possamos dar celeridade na vota\u00e7\u00e3o, e a Oposi\u00e7\u00e3o deixe para usar o seu tempo para outros momentos.\r\nAgora, o nosso encaminhamento \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s do Republicanos, para mantermos a coer\u00eancia da vota\u00e7\u00e3o, encaminharemos o voto \"n\u00e3o\" a esse destaque, e digo o porqu\u00ea.\r\nO objetivo do princ\u00edpio da efici\u00eancia \u00e9 a pr\u00f3pria satisfa\u00e7\u00e3o do interesse p\u00fablico. O agente p\u00fablico tem o dever de observar o princ\u00edpio da efici\u00eancia, ou seja, n\u00e3o basta atuar dentro das normas, ter\u00e1 que visar um servi\u00e7o de qualidade e que satisfa\u00e7a as necessidades coletivas.\r\nAssim sendo, seria incoerente aprovarmos um projeto daquela magnitude, como n\u00f3s aprovamos, e engessarmos esse projeto e tamb\u00e9m os tribunais, para que n\u00e3o apresentem um servi\u00e7o de qualidade, um servi\u00e7o eficiente \u00e0 sociedade.\r\nEnt\u00e3o, o Republicanos encaminha \"n\u00e3o\" a esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 5977/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, CARGO VAGO, JUIZ FEDERAL, SUBSTITUTO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), QUADRO DE PESSOAL, JUSTI\u00c7A FEDERAL, CARGO EFETIVO, JUIZ, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL (TRF), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 5.977, de 2019, acerca da transforma\u00e7\u00e3o de cargos vagos de Juiz Federal Substituto, do Quadro Permanente da Justi\u00e7a Federal, em cargos de Juiz dos Tribunais Regionais Federais.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, j\u00e1 dizia o professor e jurista Hely Lopes Meirelles: \"Na administra\u00e7\u00e3o prestadora, constitutiva, n\u00e3o basta o administrador atuar de forma legal e neutra. \u00c9 fundamental que atue com efici\u00eancia, com rendimento, maximizando recursos e produzindo resultados satisfat\u00f3rios\". Nosso papel \u00e9 dar condi\u00e7\u00f5es para que o Judici\u00e1rio apresente resultados satisfat\u00f3rios para toda a sociedade.\r\nDiante disso, Sr. Presidente, eu pe\u00e7o permiss\u00e3o a V.Exa. para ir direto ao voto do Relator.\r\n\"II - Voto do Relator \r\nA proposi\u00e7\u00e3o em exame transforma cargos vagos de juiz federal substituto no Quadro Permanente da Justi\u00e7a Federal em cargos de juiz dos Tribunais Regionais Federais.\r\nA mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, e a iniciativa legislativa se revela constitucionalmente leg\u00edtima, nos termos dos arts. 61 e 96, inciso II, al\u00ednea 'a', da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. A esp\u00e9cie normativa empregada - projeto de lei ordin\u00e1ria - tamb\u00e9m se mostra adequada.\r\nN\u00e3o se verifica, pois, qualquer v\u00edcio de natureza formal.\r\nNo tocante \u00e0 constitucionalidade material, da mesma forma, n\u00e3o se vislumbra viola\u00e7\u00e3o a regras ou princ\u00edpios constitucionais. \r\nDo ponto de vista do m\u00e9rito, n\u00e3o temos d\u00favida de que o projeto busca dar concretude a alguns dos direitos fundamentais mais importantes da nossa Carta Pol\u00edtica, notadamente o direito de acesso \u00e0 Justi\u00e7a em todas as fases do processo e a garantia \u00e0 sua razo\u00e1vel dura\u00e7\u00e3o.\r\nDo ponto de vista pr\u00e1tico, a Justi\u00e7a Federal, ao longo dos anos, tem observado um importante aumento do n\u00famero de ju\u00edzes de primeiro grau para fazer face, sobretudo, \u00e0 interioriza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a Federal e \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o dos juizados especiais.\r\nPor outro lado, esse aumento do n\u00famero de ju\u00edzes de primeiro grau acabou por gerar uma despropor\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de ju\u00edzes de segundo grau. A consequ\u00eancia deste quadro \u00e9 o expressivo aumento da taxa de congestionamento de processos no \u00e2mbito dos Tribunais Regionais Federais, tal como revelam os levantamentos estat\u00edsticos oficiais.\r\n\u00c9 inadi\u00e1vel, pois, corrigir tal distor\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que faz a proposi\u00e7\u00e3o em exame.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o aos aspectos financeiro e or\u00e7ament\u00e1rio p\u00fablicos, examina-se a proposi\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 sua compatibilidade ou adequa\u00e7\u00e3o com o Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e o Or\u00e7amento anual.\r\nTal como expresso no pr\u00f3prio texto legislativo, a transforma\u00e7\u00e3o dos cargos n\u00e3o acarretar\u00e1 aumento de despesa p\u00fablica, encontrando-se em conson\u00e2ncia com o disposto no art. 99, l, da Lei n\u00ba 13.898, de 2019 - Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias para 2020, que autoriza a cria\u00e7\u00e3o de cargos por meio de transforma\u00e7\u00e3o que n\u00e3o implique aumento de despesa. Desta forma, a proposi\u00e7\u00e3o atende ao requisito previsto no inciso II do \u00a7 1\u00ba do art. 169 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o de Trabalho, Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico - CTASP, voto pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.977, de 2019.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o - CFT, voto pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita ou da despesa p\u00fablica, n\u00e3o cabendo pronunciamento quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC, voto pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 5.977, de 2019, e, no m\u00e9rito, por sua aprova\u00e7\u00e3o.\"\r\nEste \u00e9 o voto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5977/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, CARGO VAGO, JUIZ FEDERAL, SUBSTITUTO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), QUADRO DE PESSOAL, JUSTI\u00c7A FEDERAL, CARGO EFETIVO, JUIZ, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL (TRF).\r\nDEFESA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 459/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, FIXA\u00c7\u00c3O, PISO SALARIAL, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PARTEIRA, APOIAMENTO, L\u00cdDER DO PARTIDO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.977, de 2019, acerca da transforma\u00e7\u00e3o de cargos vagos de Juiz Federal Substituto, do Quadro Permanente da Justi\u00e7a Federal, em cargos de Juiz dos Tribunais Regionais Federais. Pedido aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 459, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do piso salarial dos profissionais da enfermagem e da parteira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente e demais Parlamentares, eu agrade\u00e7o o apoio de todos. Essa vota\u00e7\u00e3o \u00e9 o reconhecimento de que n\u00f3s fazemos a nossa parte para dar ao Judici\u00e1rio condi\u00e7\u00f5es de fazer seu trabalho. N\u00e3o podemos somente criticar e dizer que o Judici\u00e1rio \u00e9 moroso. Se n\u00f3s, nesta Casa, que podemos fazer alguma coisa legislativamente n\u00e3o a fizermos, certamente n\u00e3o estaremos auxiliando para resolver o problema. Diante disso, n\u00f3s agradecemos o apoio de todos. A vota\u00e7\u00e3o \u00e9 o reconhecimento de que \u00e9 necess\u00e1rio, sim, trabalharmos em sinergia para alcan\u00e7armos o objetivo principal, que \u00e9 atender a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPara finalizar, Presidente, eu gostaria de pedir aos Parlamentares, especialmente aos L\u00edderes - eu mesmo j\u00e1 encaminhei a cada um a solicita\u00e7\u00e3o por meio de WhatsApp -, apoiamento ao requerimento de urg\u00eancia do Projeto n\u00ba 459, de 2015. Ent\u00e3o, pe\u00e7o aos L\u00edderes que vejam essa solicita\u00e7\u00e3o e que, se puderem dar esse apoiamento, o fa\u00e7am, para que coloquemos esse projeto em discuss\u00e3o nesta Casa. Temas importantes como o piso salarial dos enfermeiros, dos t\u00e9cnicos de enfermagem e auxiliares de enfermagem e da parteira t\u00eam que ser trazidos, no meu entendimento, para discuss\u00e3o nesta Casa, em plen\u00e1rio ou remotamente. N\u00e3o podemos cruzar os bra\u00e7os.\r\nTemos visto, Presidente, que essa categoria, esses profissionais t\u00eam tido uma atua\u00e7\u00e3o brilhante neste momento de pandemia que estamos vivendo. \u00c9 uma quest\u00e3o de justi\u00e7a para com essa classe que sempre foi colocada em segundo lugar, que sempre foi preterida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais categorias da \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVINICIUS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REUNI\u00c3O, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 8, 10 e 11, com parecer favor\u00e1vel, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es, ressalvados os destaques. Reclama\u00e7\u00e3o contra a n\u00e3o concess\u00e3o de audi\u00eancia ao orador pelo Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos, o Republicanos encaminhar\u00e1 o voto \"sim\".\r\nEu gostaria de aproveitar o momento para fazer um registro. Estive no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade agora. Pedi audi\u00eancia com o Ministro Eduardo Pazuello, que n\u00e3o p\u00f4de atender. Pedi audi\u00eancia com o chefe de gabinete, Paulo C\u00e9sar Ferreira J\u00fanior, que tamb\u00e9m n\u00e3o p\u00f4de atender. Marcaram um hor\u00e1rio para que eu fosse atendido pelo Sr. Airton Cascavel. No entanto, ao chegar ao Minist\u00e9rio, fui informado de que ele est\u00e1 cumprindo outra agenda.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que isso esteja acontecendo. \u00c9 lament\u00e1vel que um Parlamentar que faz parte da base de governabilidade, um Parlamentar que atua muito para auxiliar o Governo em rela\u00e7\u00e3o a importantes projetos do Governo, a assuntos merit\u00f3rios, toda vez que pede para ser recebido no Minist\u00e9rio, tenha que ir at\u00e9 o Ministro Ramos. Espero que a postura do Governo mude quanto ao atendimento aos Parlamentares.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7AO DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO). VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 12, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos, essa quest\u00e3o ambiental j\u00e1 tem previs\u00e3o legislativa, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio colocarmos dentro de destaques essa possibilidade.\r\nPor conta disso, o Republicanos encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 40/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), EXAME M\u00c9DICO, PACIENTE, C\u00c2NCER, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RODRIGO GARCIA, VICE-GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 40, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional. Solicita\u00e7\u00e3o ao Vice-Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Rodrigo Garcia, de provid\u00eancias a respeito da falta de atendimento aos portadores de neoplasia maligna em unidades de sa\u00fade municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos orienta o voto \"sim\", mas eu queria fazer apenas uma observa\u00e7\u00e3o muito oportuna quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o do SUS - Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nEu acabei de enviar uma mensagem ao nosso amigo, o Vice-Governador Rodrigo Garcia - os Parlamentares que t\u00eam acesso direto a ele o avisem, por gentileza -, porque temos pessoas nos postos de sa\u00fade com neoplasia maligna, mas n\u00e3o est\u00e3o tendo a possibilidade de fazer bi\u00f3psia, diante da falta de estrutura\u00e7\u00e3o e de tudo estar focado na COVID. Pessoas est\u00e3o morrendo nos nossos hospitais, nos postos de sa\u00fade, ante a impot\u00eancia dos Munic\u00edpios em atend\u00ea-las.\r\nComo eu disse, eu enviei uma mensagem ao Vice-Governador para que olhe com bons olhos esta situa\u00e7\u00e3o e atenda, sim, a outras demandas da sa\u00fade, j\u00e1 que muitas pessoas est\u00e3o morrendo, mas n\u00e3o apenas por esta l\u00e1stima chamada COVID-19.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 30/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 30, de 2020, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 6.118.751.868,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Registro de voto da Deputada Aline Gurgel.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votamos \"sim\".\r\nQuero apenas fazer um registro. A Deputada Aline Gurgel tamb\u00e9m est\u00e1 votando conforme orienta\u00e7\u00e3o do partido. Devido a dificuldades na Internet, ela n\u00e3o conseguiu concretizar nenhuma vota\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nJO\u00c3O ROM\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do Deputado Jo\u00e3o Roma. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Jo\u00e3o Roma, fa\u00e7o das palavras do Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o as minhas palavras, parabenizando V.Exa. pelo anivers\u00e1rio ontem. Muito sucesso! Muita paz, meu irm\u00e3o!\r\nN\u00f3s somos contra a retirada de pauta, Sr. Presidente, para ser bem objetivo e pragm\u00e1tico.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos encaminha o voto \"sim\", Presidente, porque entende a import\u00e2ncia e a relev\u00e2ncia desta medida provis\u00f3ria para a sa\u00fade publica e para a popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, o nosso encaminhamento \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARIA JOS\u00c9 PIMENTA DA SILVA, M\u00c3E, TIANA MARIA DA SILVA, CHEFE DE GABINETE, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Votos de condol\u00eancias \u00e0 Chefe de Gabinete da Lideran\u00e7a do Republicanos, Tiana Maria da Silva, diante do falecimento da sua genitora, Maria Jos\u00e9 Pimenta da Silva.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente, Deputado Marcel. A cordialidade tem que ser uma premissa exercitada todas as vezes por todos n\u00f3s Parlamentares, sempre que poss\u00edvel. \u00c9 um prazer t\u00ea-lo \u00e0 frente da Presid\u00eancia ao t\u00e9rmino desta sess\u00e3o, Presidente Marcel.\r\nMaria Jos\u00e9 Pimenta da Silva nasceu em 1923. Quase todo o Brasil n\u00e3o a conhece. Maria Jos\u00e9 \u00e9 m\u00e3e da nossa amiga e chefe da Lideran\u00e7a do Republicanos, a Tiana, uma servidora da Casa h\u00e1 mais de 35 anos. E ela mandou uma frase para n\u00f3s: \"Entrego minha alma a Deus com a mesma alegria que tive de viver\". Maria Jos\u00e9 foi para os bra\u00e7os de Deus hoje, nesta madrugada, em 2020, aos 97 anos.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar, Presidente Marcel, passar em branco esta mensagem de condol\u00eancia da bancada do Republicanos, representante hoje na sess\u00e3o plen\u00e1ria pela Lideran\u00e7a do Republicanos, a condol\u00eancia do Republicanos, a condol\u00eancia da assessoria do Republicanos e, certamente, a condol\u00eancia de todos os servidores da Casa que conhecem a Tiana pelos seus 35 anos ou mais de servi\u00e7os prestados ininterruptamente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o uso deste momento da Lideran\u00e7a porque, certamente, aprouve a Deus, no dia de hoje, tomar em seus bra\u00e7os a m\u00e3e da nossa querida amiga Tiana. Pelo trato que ela sempre falou de sua m\u00e3e, ent\u00e3o a m\u00e3e, certamente, sempre teve orgulho de t\u00ea-la como filha, assim como n\u00f3s temos orgulho muito grande de ter a Tiana como chefe da nossa Lideran\u00e7a do Partido Republicanos na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPresidente Marcel, finalizo as minhas palavras mais uma vez externando nossas condol\u00eancias a todos os familiares, aos amigos e a Tiana, cuja m\u00e3e, Maria Jos\u00e9 Pimenta da Silva, aprouve a Deus tom\u00e1-la em seus bra\u00e7os no dia de hoje.\r\nQue Deus aben\u00e7oe, e o Esp\u00edrito Santo conforte o cora\u00e7\u00e3o de toda a fam\u00edlia.\r\nEsta \u00e9 uma homenagem de reconhecimento para a nossa querida amiga Tiana.\r\nQuisera estar ao seu lado, como todos n\u00f3s Republicanos, para lhe dar um abra\u00e7o neste momento t\u00e3o dif\u00edcil. Um forte abra\u00e7o!\r\nPresidente, muito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - A Casa, Sr. Deputado Vinicius Carvalho, por meio desta Presid\u00eancia, soma-se \u00e0 homenagem tocante e consternada feita por V.Exa. a Maria Jos\u00e9 Pimenta da Silva.\r\nTamb\u00e9m gostaria de externar as condol\u00eancias \u00e0 servidora Tiana e a todos os seus familiares e amigos.\r\nSinto aqui o apoio dos demais servidores que nos acompanham, aqui na Mesa, durante este trabalho, a essa singela, mas importante homenagem.\r\nMuito obrigado a V.Exa.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, bom dia. O Republicanos tamb\u00e9m encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, porque entende que um programa como esse \u00e9 de muita import\u00e2ncia para a popula\u00e7\u00e3o. Como n\u00f3s estamos alinhados com o interesse da popula\u00e7\u00e3o, votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcel van Hattem, bom dia.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel vermos partidos que dizem apoiar a popula\u00e7\u00e3o e, por uma quest\u00e3o pol\u00edtica, est\u00e3o deixando de olhar os interesses dessa popula\u00e7\u00e3o para olhar interesses ideol\u00f3gicos. \u00c9 lament\u00e1vel.\r\nPor isso, mantemos a coer\u00eancia de trabalhar pelo Brasil, de apoiar tudo o que vem do Governo para esta Casa com o vi\u00e9s de beneficiar a popula\u00e7\u00e3o. O Republicanos est\u00e1 sempre apoiando, tamb\u00e9m com independ\u00eancia, Presidente, e reflex\u00e3o sobre todos esses projetos. Neste caso espec\u00edfico, somos favor\u00e1veis. \r\nSomos contra esse adiamento de vota\u00e7\u00e3o e pedimos que a Oposi\u00e7\u00e3o possa tamb\u00e9m agir da mesma maneira, pelo bem da popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTA\u00c7\u00c3O SIMB\u00d3LICA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, PROGRAMA HABITACIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, CASA PR\u00d3PRIA, FAM\u00cdLIA, \u00c1REA URBANA, \u00c1REA RURAL, PAUL\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Apelo aos Deputados oposicionistas de vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica de requerimentos de destaques oferecidos \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcel.\r\nPresidente Marcel, eu gostaria de fazer um apelo aos nossos amigos Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o, especialmente ao L\u00edder Paul\u00e3o, que, assim como eu, est\u00e1 na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos pelo seu partido. Pe\u00e7o que os destaques que faltam para n\u00f3s podermos vencer esta medida provis\u00f3ria possam ser votados de forma simb\u00f3lica. Eu digo o porqu\u00ea: nos governos de outros partidos, tanto no do Presidente Temer e no da Presidente Dilma como no do Presidente Lula, nosso partido sempre votou, em quest\u00f5es que diziam respeito ao desenvolvimento do Pa\u00eds e que atendiam aos interesses da sociedade, sem qualquer tipo de embate baseado em ideologias pol\u00edtico-partid\u00e1rias.\r\nA obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 leg\u00edtima, \u00e9 regimental. Os partidos t\u00eam o direito de fazer isso. Por\u00e9m, em uma mat\u00e9ria de t\u00e3o grande import\u00e2ncia como esta, n\u00f3s pedimos que o L\u00edder Paul\u00e3o, os demais L\u00edderes de Oposi\u00e7\u00e3o e n\u00f3s - e n\u00f3s certamente somos da base de desenvolvimento do Pa\u00eds; sem nenhum vi\u00e9s ideol\u00f3gico, fazemos parte de um centro, o centro de desenvolvimento e crescimento do nosso Pa\u00eds -, possamos vencer esses 13 destaques que faltam, Presidente Marcel, de forma simb\u00f3lica. Eu fa\u00e7o esse apelo e pe\u00e7o a aquiesc\u00eancia dos demais L\u00edderes. Que n\u00f3s possamos fazer, sim, uma vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica dos 13 destaques que faltam.\r\nObrigado, Presidente Marcel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Republicanos tamb\u00e9m entende a import\u00e2ncia desse projeto, n\u00e3o obstante o movimento regimental da Oposi\u00e7\u00e3o em se posicionar como tem se posicionado. N\u00f3s temos certeza de que eles tamb\u00e9m entendem isso.\r\nPor isso, encaminhamos o voto \"sim\".\r\nTemos certeza de que, nos destaques, n\u00f3s nos debru\u00e7aremos sobre o assunto para melhorar cada vez mais o texto, visando ao desenvolvimento econ\u00f4mico e social do nosso Pa\u00eds e desse segmento que \u00e9 o setor mar\u00edtimo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T00:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00b0 da Lei n\u00ba 10.893, de 2004, alterado pelo art. 18 do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu vou me ater ao tempo de L\u00edder para fazer uma avalia\u00e7\u00e3o do impacto legislativo. Vou fazer s\u00f3 uma leitura r\u00e1pida do que analisamos em rela\u00e7\u00e3o a este projeto.\r\nA avalia\u00e7\u00e3o de impacto legislativo permite que a potencial legisla\u00e7\u00e3o esteja corretamente calibrada, de forma a contribuir com uma eficiente coordena\u00e7\u00e3o de incentivos postos \u00e0 sociedade e com atingimento de objetivos que promovam aumento de bem-estar social. Resume bem quais os prop\u00f3sitos da avalia\u00e7\u00e3o de impacto legislativo ou da an\u00e1lise econ\u00f4mica da legisla\u00e7\u00e3o, contextualiza\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e an\u00e1lise jur\u00eddica da legisla\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise de custo-benef\u00edcio, an\u00e1lise econ\u00f4mica complementar, com implica\u00e7\u00f5es para a equidade e justi\u00e7a social.\r\nIsso posto, Presidente, n\u00f3s ouvimos aqui hoje, durante a tarde toda, v\u00e1rios argumentos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia deste projeto. Temos a dimens\u00e3o, sim, da import\u00e2ncia deste projeto, mas n\u00e3o em detrimento da sociedade, principalmente daqueles que vivem nos rinc\u00f5es do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s que vivemos nas Regi\u00f5es Sul e Sudeste, nos grandes centros, n\u00e3o temos no\u00e7\u00e3o do que \u00e9 a realidade de quem vive nos lugares mais long\u00ednquos do nosso Pa\u00eds. E, nesta Casa, onde n\u00f3s decidimos, votamos, aprovamos ou rejeitamos proposi\u00e7\u00f5es, muitas vezes decidimos sobre a vida de pessoas.\r\nVimos um Deputado do Amazonas defender o Norte. In\u00fameros Deputados do Republicanos do Nordeste est\u00e3o me pedindo o voto contra este destaque. Por outro lado, eu n\u00e3o poderia votar contra, porque existem outras regi\u00f5es no nosso Pa\u00eds. Ent\u00e3o, o que fazer na posi\u00e7\u00e3o de L\u00edder? Hoje estou representando o L\u00edder do Partido, o Deputado Jhonatan de Jesus, nesta delibera\u00e7\u00e3o.\r\nOra, entendemos que o mais coerente para o Republicanos seja liberar a bancada, para que cada um, de acordo com a sua regi\u00e3o, defendendo os interesses regionais, possa votar com a sua consci\u00eancia e acreditar que est\u00e1 buscando, sim, a equidade e a justi\u00e7a social. H\u00e1 tantas coisas entre o c\u00e9u e a terra que desconhecemos que, certamente, n\u00e3o tenho d\u00favida, existem neste projeto algumas coisas obnubiladas de que tamb\u00e9m n\u00e3o temos conhecimento.\r\nPor isso, o voto do Republicanos agora n\u00e3o ser\u00e1 \"sim\", acompanhando o Governo, que sempre temos acompanhado durante a vota\u00e7\u00e3o de todos os destaques, n\u00f3s liberaremos a bancada, para que cada Parlamentar, de acordo com a sua consci\u00eancia regional, possa votar e fazer aquilo que acredita ser o melhor para o seu Estado, para a sua regi\u00e3o e para o nosso Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 88, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Deputado Jorge Braz tem um intuito muito objetivo: todos os produtos de primeira necessidade, de cesta b\u00e1sica, na \u00f3tica e na percep\u00e7\u00e3o do Deputado Jorge Braz, deveriam ter um espa\u00e7o reservado dentro dos modais dos portos, para que houvesse transporte pela cabotagem de forma mais c\u00e9lere, a fim de atender a necessidade da popula\u00e7\u00e3o. \r\nEntendemos que a emenda \u00e9 merit\u00f3ria, por isso n\u00f3s do Republicanos encaminharemos o voto \"sim\", para a aprova\u00e7\u00e3o dela. Entendemos que este projeto ainda pode ser melhorado cada vez mais, para que possa ter um alcance social muito mais efetivo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, CONVEN\u00c7\u00c3O INTERAMERICANA CONTRA O RACISMO, A DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL E FORMAS CORRELATAS DE INTOLER\u00c2NCIA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL (2013), CONSTETA\u00c7\u00c3O, APRECIA\u00c7\u00c3O, JURIDICIDADE.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Alerta ao Plen\u00e1rio sobre os desdobramentos jur\u00eddicos da eventual aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de adiamento da aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado. \r\nVolto a falar aqui, no tocante \u00e0 tem\u00e1tica, que ela \u00e9 de grande import\u00e2ncia e relev\u00e2ncia social - isso \u00e9 inconteste. Eu me atenho \u00e0s quest\u00f5es jur\u00eddicas, aos pontos jur\u00eddicos. Por isso, pedi que fosse ouvido pelos L\u00edderes e pelos pares antes da vota\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos que nos ater, de todo o texto at\u00e9 aqui, ao artigo 15. E isso me chama a aten\u00e7\u00e3o, preocupa-me, volto a dizer, n\u00e3o obstante a import\u00e2ncia e a relev\u00e2ncia do m\u00e9rito. Como foi dito, na Comiss\u00e3o tivemos o Deputado M\u00e1rcio Marinho, que trabalhou muito com os demais pares para a aprova\u00e7\u00e3o desta conven\u00e7\u00e3o. Mas eu me atenho especificamente \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo impostas aos Estados Partes que ratificam esta conven\u00e7\u00e3o.\r\nDentro do artigo 15, eu vou me ater apenas ao item iii. \r\nEu pediria aos L\u00edderes que tamb\u00e9m pudessem me acompanhar neste artigo 15.\r\nDiz aqui, Presidente Orlando Silva:\r\nArtigo 15 .....................................................................................................................................................\r\niii. qualquer Estado Parte poder\u00e1, ao depositar seu instrumento de ratifica\u00e7\u00e3o desta Conven\u00e7\u00e3o ou de ades\u00e3o a ela, ou em qualquer momento posterior, declarar que reconhece como obrigat\u00f3ria, de pleno direito, e sem acordo especial, a compet\u00eancia da Corte Interamericana de Direitos Humanos em todas as mat\u00e9rias referentes \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o ou \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o desta Conven\u00e7\u00e3o. Nesse caso, ser\u00e3o aplic\u00e1veis todas as normas de procedimento pertinentes constantes da Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos, bem como o Estatuto do Regulamento da Corte.\r\nEu vou me ater apenas ao item iii do artigo 15 e pe\u00e7o aos demais pares e aos L\u00edderes que possam se ater tamb\u00e9m, volto a dizer, em que pese o m\u00e9rito dessa tem\u00e1tica que estamos votando ser relevante, muito relevante - temos de combater, sim, com toda a certeza e de forma veemente, todas as formas de discrimina\u00e7\u00e3o, o racismo, a intoler\u00e2ncia em todos os sentidos. Mas eu me atenho \u00e0 quest\u00e3o jur\u00eddica, porque, quando n\u00f3s assinamos, quando n\u00f3s ratificamos, estamos transformando essa conven\u00e7\u00e3o numa emenda constitucional no nosso ordenamento. Estamos abrindo m\u00e3o de um direito, a meu ver, juridicamente falando, de dedo na nossa norma interna, de interpretarmos todas as quest\u00f5es que dizem respeito aos nossos nacionais e a todos que vivem em nosso Pa\u00eds.\r\nPe\u00e7o aos demais pares e fa\u00e7o aqui uma sugest\u00e3o, n\u00e3o obstante a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria: neste momento em que estamos vivendo o enfrentamento da COVID, em que todas as tem\u00e1ticas dizem respeito ao enfrentamento da COVID, neste quesito, n\u00e3o vejo a pertin\u00eancia a que essa mat\u00e9ria seja colocada em pauta para vota\u00e7\u00e3o remota.\r\nVolto a dizer, em que pese a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria, n\u00e3o \u00e9 a esse m\u00e9rito que eu estou me referindo, isso \u00e9 inconteste, mas \u00e0 relev\u00e2ncia de neste momento todas as tem\u00e1ticas que n\u00f3s votamos virtualmente irem ao encontro das necessidades da \u00e1rea da sa\u00fade, ao enfrentamento \u00e0 pandemia e ao desenvolvimento econ\u00f4mico que n\u00f3s precisamos no nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, atenho-me mais uma vez ao artigo 15 e pe\u00e7o ao demais pares que possam ver isso tamb\u00e9m.\r\nDeixo aqui a minha fala como representante do Republicanos, para que n\u00f3s - se pudermos - nem votarmos nesta sess\u00e3o este projeto de decreto legislativo, por conta da observ\u00e2ncia \u00e0s quest\u00f5es jur\u00eddicas. \r\nSe qualquer Estado Parte entender que o Brasil est\u00e1 ferindo, de qualquer modo, esta conven\u00e7\u00e3o, n\u00f3s nos tornamos obrigados a acatar as decis\u00f5es da conven\u00e7\u00e3o, porque a ratificamos da forma como est\u00e1, abrindo m\u00e3o do nosso direito, dentro da minha \u00f3tica jur\u00eddica, de questionarmos e discutirmos internamente, no nosso ordenamento jur\u00eddico, as quest\u00f5es que est\u00e3o sendo postas. Qui\u00e7\u00e1, poderemos ser acusados \u00e0 frente por qualquer den\u00fancia de Estado-membro e signat\u00e1rio desta conven\u00e7\u00e3o.\r\nFinalizo, Presidente Orlando Silva, a quem eu fa\u00e7o refer\u00eancia, agradecendo a gentileza de V.Exa., pedindo aos nossos pares que se atenham ao artigo 15, mecanismo de prote\u00e7\u00e3o ao acompanhamento da conven\u00e7\u00e3o, a fim de monitorar a implementa\u00e7\u00e3o dos compromissos assumidos pelos Estados Partes na conven\u00e7\u00e3o. S\u00e3o cinco itens. Eu apenas falei do item iii, que entendo ser aqui tamb\u00e9m, tanto quanto os outros quatro, de grande import\u00e2ncia e relev\u00e2ncia.\r\nPor isso, deixo aqui este alerta e at\u00e9 um apelo para que n\u00f3s - se pudermos - n\u00e3o votemos hoje, para que os L\u00edderes possam ter seguran\u00e7a jur\u00eddica, e coloquemos na pauta de amanh\u00e3 para vota\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Orlando Silva. PCdoB - SP) - Agrade\u00e7o ao Deputado Vinicius Carvalho.\r\nFa\u00e7o uma corre\u00e7\u00e3o, Deputado Vinicius. O tempo de Lideran\u00e7a n\u00e3o era de 4 minutos, como lhe informei, e sim de 7 minutos. Entretanto, assim se procedeu: foi lhe dado o tempo de 7 minutos, para que pud\u00e9ssemos ouvir a manifesta\u00e7\u00e3o de V.Exa.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Obrigado pela gentileza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PRIMEIRO TURNO, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada  na vota\u00e7\u00e3o em primeiro turno, nos termos do \u00a7 3\u00ba do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Orlando Silva e demais pares, embora eu tenha posicionado a nossa percep\u00e7\u00e3o jur\u00eddica em rela\u00e7\u00e3o a esse PDC, ratifico tudo o que eu falei, principalmente sobre o art. 15, e comungo do pensamento do Deputado Marcel van Hattem quanto ao art. 9\u00ba. \u00c9 importante observarmos isso.\r\nN\u00f3s do Republicanos vamos liberar a bancada. N\u00e3o colocarei o voto \"n\u00e3o\", por respeito tanto ao Deputado M\u00e1rcio Marinho, que fez parte da Comiss\u00e3o e trabalhou arduamente com os demais pares, quanto aos outros colegas Republicanos que t\u00eam pensamento divergente do meu, no tocante \u00e0 parte jur\u00eddica.\r\nApesar disso, eu enfatizo que, quanto ao m\u00e9rito, estamos de acordo com a import\u00e2ncia da tem\u00e1tica. Eu me atenho, mais uma vez, \u00e0 quest\u00e3o jur\u00eddica, para que n\u00f3s n\u00e3o entreguemos o Brasil a este acordo internacional.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 5675/2013, PROJETO DE LEI ORDINARIA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de retirada de pauta do Requerimento n\u00ba 3.211, de 2019, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013, acerca da redu\u00e7\u00e3o de penas para crimes contra rela\u00e7\u00f5es de consumo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Luis Miranda, n\u00f3s do Republicanos - sou advogado especialista em Direito do Consumidor - n\u00e3o concordamos com que votemos a urg\u00eancia deste projeto de lei, que objetiva diminuir pena em caso de crime na rela\u00e7\u00e3o de consumo. Esta mat\u00e9ria tem que ser votada em Comiss\u00f5es em momentos normais, para que seja discutida e deliberada, e n\u00e3o neste momento.\r\nMuitas vezes, Presidente Luis Miranda, L\u00edderes, o consumidor \u00e9 penalizado, n\u00e3o \u00e9 respeitado, porque temos uma lei que ainda \u00e9 muito paternalista, temos um Judici\u00e1rio que \u00e9 paternalista, que n\u00e3o atende os interesses do consumidor. Dependendo do consumidor, ele decide a favor das grandes empresas.\r\nPortanto, n\u00e3o podemos permitir que seja votada de forma simb\u00f3lica nem sequer em modalidade virtual qualquer tipo de lei que modifique a estrutura que existe na rela\u00e7\u00e3o de consumo, considerando todas as vari\u00e1veis, inclusive as quest\u00f5es a respeito de pena.\r\nN\u00f3s somos contra esse requerimento de urg\u00eancia. Pe\u00e7o a V.Exa. que n\u00e3o o coloque em vota\u00e7\u00e3o, porque isso \u00e9 um acinte.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Como n\u00e3o h\u00e1 unanimidade, n\u00e3o ser\u00e1 votado. V.Exa. pode ficar despreocupado.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PLP 133/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, com parecer contr\u00e1rio, oferecida ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 133, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, por prazo ou fato determinado; da regra de cessa\u00e7\u00e3o contida no \u00a7 2\u00ba, art. 91, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.885, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde, mais uma vez. \r\nN\u00f3s do Republicanos entendemos que o grande problema que existe no Brasil \u00e9 que n\u00f3s temos um Pa\u00eds federado. Desse modo, cada Estado tem a sua individualidade, particularidade e interesses, e, se n\u00e3o houver, por parte dos Governadores, com o Governo central, que \u00e9 o Governo Federal, um entendimento e entrosamento para buscar o ponto de equil\u00edbrio, jamais conseguiremos avan\u00e7ar em quest\u00f5es como essa. \u00c9 por isso que o Brasil est\u00e1 h\u00e1 d\u00e9cadas querendo avan\u00e7ar e n\u00e3o consegue: porque nunca entra num consenso. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos aquiescer numa emenda que v\u00e1 fazer exatamente o contr\u00e1rio do que o Relator buscou fazer, que \u00e9 buscar um consenso para aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria. \r\nPor isso, somos contra a emenda e votamos com o Relator em seu relat\u00f3rio final.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006. Registro de voto dos Deputados Jo\u00e3o Roma, S\u00edlvio Costa Filho, Capit\u00e3o Alberto Neto e Pr. Marco Feliciano.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no tocante a esta mat\u00e9ria, n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" a este requerimento, porque entendemos que devemos votar logo a proposi\u00e7\u00e3o.\r\nUm projeto de t\u00e3o grande import\u00e2ncia quanto este tem que ser aprovado por esta Casa. Por qu\u00ea? Todos os trabalhadores t\u00eam consci\u00eancia do que \u00e9 uma startup. N\u00f3s n\u00e3o podemos impedir por for\u00e7a de lei que esse tipo ou esse modal de atividade seja engessado por entendimentos contr\u00e1rios ao desenvolvimento. Nenhum trabalhador trabalhar\u00e1 em startup sem conhecer a regra. Conhecendo a regra, ele ent\u00e3o escolher\u00e1 se quer ou n\u00e3o trabalhar l\u00e1. Portanto, n\u00f3s vamos encaminhar \"n\u00e3o\" a este requerimento.\r\nPor oportuno, Presidente, quero fazer men\u00e7\u00e3o rapidamente, por favor, ao fato de que o Deputado Jo\u00e3o Roma, o Deputado Silvio Costa Filho, o Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto e o Deputado Pr. Marco Feliciano votaram, nas vota\u00e7\u00f5es anteriores, conforme a orienta\u00e7\u00e3o do partido, mas, neste instante, S.Exas. est\u00e3o se deslocando para Bras\u00edlia, em voo. Por isso, n\u00e3o votar\u00e3o neste momento, mas seguir\u00e3o o orienta\u00e7\u00e3o do partido.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7AO, C\u00d3DIGO PENAL, FRAUDE INFORMATIZADA, SABOTAGEM INFORM\u00c1TICA, DANO A DADOS INFORMATIZADOS.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Elogio ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Luis Miranda. Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios de aprova\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.946, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal, com vista ao agravamento dos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Penal, para previs\u00e3o da compet\u00eancia dos crimes cometidos pela Internet ou de forma eletr\u00f4nica pelo lugar de domic\u00edlio ou resid\u00eancia da v\u00edtima.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - V.Exa. me concede o tempo do L\u00edder, embora eu n\u00e3o deva utilizar todo o tempo dispon\u00edvel? S\u00f3 quero fazer um comunicado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - V.Exa. j\u00e1 orientou?\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Sim, orientei. \r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Mas V.Exa. pode utilizar a palavra durante este per\u00edodo de vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Perfeito.\r\nDeputado Luis Miranda, Presidente desta sess\u00e3o, eu parabenizo V.Exa. pela habilidade e cordialidade na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos de hoje. \u00c9 marca peculiar de V.Exa. essa cordialidade com os pares.\r\nEu informo a todos os L\u00edderes que n\u00f3s apresentamos o Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 2.946, de 2020, que visa colocar em vota\u00e7\u00e3o o Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, de autoria do Senador Izalci Lucas, que trata de fraudes eletr\u00f4nicas. \r\nS\u00f3 para que todos que nos acompanham neste momento tenham conhecimento, o Brasil \u00e9 o terceiro pa\u00eds do mundo em registro de fraudes eletr\u00f4nicas. Em 2016, 46% dos internautas foram v\u00edtimas de algum golpe eletr\u00f4nico. Estima-se que o preju\u00edzo com fraudes ultrapasse 1,8 bilh\u00e3o ao ano. A cada 40 compras on-line, uma tem origem fraudulenta. O Brasil \u00e9 o pa\u00eds da Am\u00e9rica Latina que mais teve casos de ataque de hackers em abril de 2020. Golpes como esses tiveram aumento de 450%, Deputado Luis Miranda. O uso de redes dom\u00e9sticas - home office - tem aumentado a prolifera\u00e7\u00e3o de ataques cibern\u00e9ticos.\r\nA inten\u00e7\u00e3o desse projeto \u00e9 fazer a tipifica\u00e7\u00e3o criminal da fraude eletr\u00f4nica. O projeto veio do Senado e precisa ser votado, para que se fa\u00e7a uma atualiza\u00e7\u00e3o no nosso C\u00f3digo Penal. O projeto do Senador Izalci Lucas prev\u00ea uma qualificadora do furto mediante fraude eletr\u00f4nica. N\u00f3s temos que tomar uma medida. \r\nO projeto j\u00e1 est\u00e1 pronto para ser votado aqui na C\u00e2mara dos Deputados. J\u00e1 enviei mensagem ao Presidente Rodrigo Maia e at\u00e9 pedi ao Dr. Leonardo, Secret\u00e1rio-Geral da Mesa, que o informe desse requerimento de urg\u00eancia. Seria extremamente importante n\u00f3s aproveitarmos a sess\u00e3o de amanh\u00e3 para votar a urg\u00eancia, quebrar os interst\u00edcio e colocar em vota\u00e7\u00e3o este projeto contra as fraudes eletr\u00f4nicas, o Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, objeto do nosso Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 2.946, de 2020.\r\nEu fa\u00e7o este pedido a todos os L\u00edderes que, assim como eu, n\u00e3o aguentam mais esse alvoro\u00e7o, esse aumento exacerbado de fraudes eletr\u00f4nicas. At\u00e9 as nossas contas de WhatsApp muitas vezes s\u00e3o clonadas e usadas para, como se fosse em nosso nome, arrecadar benef\u00edcio.\r\nPortanto, temos que estabelecer uma qualificadora para o crime de furto, segundo o C\u00f3digo Penal.\r\nObrigado, Presidente Luis Miranda. Parab\u00e9ns, mais uma vez, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5675/2013,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 3.211, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.137, de 1990, relativa aos crimes praticados contra a ordem tribut\u00e1ria, com vista \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da pena prevista nos delitos descritos no art. 7\u00ba, e \u00e0 supress\u00e3o da modalidade culposa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu agrade\u00e7o a observa\u00e7\u00e3o de V.Exa. e tamb\u00e9m a sua complac\u00eancia nesse sentido.\r\nEu sou contra essa mat\u00e9ria. N\u00f3s somos contra ela porque entendemos que uma mat\u00e9ria dessa magnitude, Presidente Rodrigo Maia e demais pares, n\u00e3o deve ser votada, com ou sem regime de urg\u00eancia, numa sess\u00e3o virtual. N\u00f3s estamos falando em alterar a Lei n\u00ba 8.137, de 1990, que fala sobre crimes nas rela\u00e7\u00f5es de consumo. \r\nQuerem tirar o art. 7\u00ba propriamente dito. Querem modificar o tempo de apena\u00e7\u00e3o para aqueles que cometem crimes como: favorecer ou preferir comprador; vender ou expor \u00e0 venda mercadoria cuja embalagem esteja fora de conformidade - trata-se de produto que esteja nas g\u00f4ndolas vencido, que pode prejudicar o consumidor. Est\u00e3o querendo tirar desses fornecedores de produtos e servi\u00e7os a responsabilidade que eles t\u00eam que ter quando colocam um produto \u00e0 venda.\r\nA legisla\u00e7\u00e3o, da forma como est\u00e1, a meu ver, \u00e9 ainda branda, porque muitos s\u00e3o os fornecedores de produtos e servi\u00e7os - falo de maus fornecedores, diga-se de passagem; n\u00e3o estamos falando daqueles que cumprem a regra, as suas obriga\u00e7\u00f5es empresariais - que querem colocar \u00e0 venda produto estragado e n\u00e3o querem apena\u00e7\u00e3o. Eles v\u00e3o dizer: \"Eu n\u00e3o tive a inten\u00e7\u00e3o de fazer isso\". Ora, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 o dolo, mas a culpa pela neglig\u00eancia, pela imprud\u00eancia ou pela imper\u00edcia tem que caber, sim, ao propriet\u00e1rio do estabelecimento. \r\nPor isso, somos contr\u00e1rios a este requerimento de urg\u00eancia e, qui\u00e7\u00e1, inclusive \u00e0 vota\u00e7\u00e3o desse projeto, que, a meu ver \u00e9 um absurdo. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), INCLUS\u00c3O, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CRONOGRAMA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Apelo ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, de inclus\u00e3o dos profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica no cronograma de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Presidente Kim e todos que nos acompanham neste instante. \r\nN\u00f3s queremos falar sobre o plano que foi anunciado pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, no \u00faltimo dia 7 de dezembro. Eu estou com a tela do computador aberta e vejo que o plano diz que vai se iniciar, no dia 25 de janeiro, a vacina\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias categorias de pessoas, conforme suas prioridades. Ser\u00e3o vacinados, no dia 25 de janeiro, profissionais de sa\u00fade, ind\u00edgenas, quilombolas e, no dia 15 de fevereiro, pessoas com mais de 75 anos. Enfim, h\u00e1 v\u00e1rias categorias de pessoas, cada uma com a sua prioridade.\r\nUma coisa me chamou a aten\u00e7\u00e3o ao eu ouvir uma entrevista do Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Delegados de Pol\u00edcia do Estado de S\u00e3o Paulo. Por isso, estou usando o tempo da Lideran\u00e7a do Republicanos, para falar com o Governador Jo\u00e3o Doria, por interm\u00e9dio deste canal. Se f\u00f4ssemos pedir uma agenda, diante dos in\u00fameros compromissos do Governador, certamente n\u00e3o seria poss\u00edvel ele nos atender em tempo h\u00e1bil. Meu pedido \u00e9 que o Governador reflita sobre a categoria dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica, tanto os policiais civis, como os policiais militares.\r\nImaginem os senhores e as senhoras se n\u00f3s n\u00e3o tiv\u00e9ssemos a atua\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o s\u00f3 no Estado de S\u00e3o Paulo, mas tamb\u00e9m no Brasil inteiro, nestes momentos de pandemia! N\u00f3s aplaudimos a atua\u00e7\u00e3o dos profissionais da sa\u00fade, que, em nenhum momento, deixaram de agir, ainda que colocassem em risco a pr\u00f3pria vida, de acordo com o juramento que fizeram.\r\nNum momento como este, em que se escolhem os profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade, com muita justi\u00e7a, para estarem entre aqueles que v\u00e3o receber a primeira dose da vacina\u00e7\u00e3o, eu observo que, em nenhum momento, nem na primeira dose, nem na segunda, est\u00e3o relacionados os profissionais da \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica. Isso, certamente, passou despercebido da equipe que assessora o Governador Jo\u00e3o Doria. Mas me chama a aten\u00e7\u00e3o o fato de que a campanha ser\u00e1 organizada no Estado de S\u00e3o Paulo, ou seja, o Governo do Estado vai propor aos Munic\u00edpios a ado\u00e7\u00e3o de normas especiais para a vacina\u00e7\u00e3o em farm\u00e1cias, em quart\u00e9is da Pol\u00edcia Militar, em escolas.\r\nH\u00e1 um contrassenso! O Governo de S\u00e3o Paulo vai utilizar os quart\u00e9is da Pol\u00edcia Militar para vacinar as pessoas, mas n\u00e3o vai vacinar os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica, que, em nenhum momento, durante a pandemia, puderam trabalhar em home office, porque s\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica, portanto t\u00eam que estar no enfrentamento di\u00e1rio da criminalidade, dando todo o suporte para que a sociedade vivesse e continue vivendo em seguran\u00e7a. \u00c9 isso que tamb\u00e9m est\u00e1 acontecendo com os policiais civis.\r\nEu vejo no site do Governo de S\u00e3o Paulo a estimativa de que o esquema de log\u00edstica e de seguran\u00e7a p\u00fablica para o plano estadual de imuniza\u00e7\u00e3o poder\u00e1 envolver cerca de 79 mil profissionais, dos quais, 54 mil trabalhadores do setor de sa\u00fade e 25 mil agentes de seguran\u00e7a, entre policiais civis, guardas civis municipais e policiais militares. Em nenhum momento, no entanto, n\u00f3s vemos a inclus\u00e3o, no cronograma de vacina\u00e7\u00e3o, dos policiais militares e dos policiais civis.\r\nFalou sobre isso o Dr. Gustavo Mesquita, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Delegados, na entrevista que deu hoje, que n\u00f3s acompanhamos pelas redes sociais. Ele disse que se trata de um ato de reconhecimento, um m\u00fanus p\u00fablico, por parte do Governo do Estado, que \u00e9 o respons\u00e1vel por todos os trabalhadores da seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00e3o obstante ter seus respons\u00e1veis diretos em suas pastas, \u00e9 o Governo do Estado o respons\u00e1vel. \r\nPortanto, n\u00e3o podemos, Governador Doria, exigir da equipe de seguran\u00e7a p\u00fablica, dos policiais civis e militares, especificamente em se tratando do Estado de S\u00e3o Paulo, que eles cumpram seu mister sem que o Estado lhes d\u00ea as m\u00ednimas condi\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a da pr\u00f3pria sa\u00fade.\r\nEles continuam trabalhando dia e noite, ininterruptamente, para nos garantir a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a que tanto almejamos. Num momento como este, imaginem se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos nossos policiais civis e militares fora das ruas! O que seria da nossa sociedade?\r\nDiante disso, fa\u00e7o um apelo, usando este canal e o tempo da Lideran\u00e7a do Republicanos, para que a equipe que assessora o Governador Jo\u00e3o Doria leve ao seu conhecimento este pedido. N\u00e3o \u00e9 apenas o pedido de um Parlamentar, mas o pedido de um representante do povo. Diga-se de passagem, eu n\u00e3o fa\u00e7o parte de nenhuma \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, eu n\u00e3o sou profissional da \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, nem da Pol\u00edcia Militar, nem da Pol\u00edcia Civil. Por isso, eu fico bem \u00e0 vontade para falar, porque n\u00f3s lutamos e trabalhamos para que estes profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica tenham, sim, o reconhecimento e a valoriza\u00e7\u00e3o do Estado para continuarem fazendo o trabalho que fazem com muita excel\u00eancia.\r\nGovernador Jo\u00e3o Doria, eu conhe\u00e7o V.Exa., n\u00f3s j\u00e1 estivemos juntos em algumas reuni\u00f5es, eu sei da sua seriedade. Tamb\u00e9m acredito que tenha passado despercebido da sua assessoria e, principalmente, da percep\u00e7\u00e3o de V.Exa. o fato de que os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica, os policiais civis e militares do Estado de S\u00e3o Paulo, n\u00e3o podem e n\u00e3o devem estar fora deste cronograma de vacina\u00e7\u00e3o e, diga-se, do primeiro dia de vacina\u00e7\u00e3o, bem como os profissionais da sa\u00fade, que recebem, sim, nossos aplausos por tudo o que t\u00eam feito no enfrentamento da COVID, uma luta de todos n\u00f3s brasileiros.\r\nConto com o apoio dos Parlamentares ligados diretamente ao Governador Doria para fazerem chegar a ele este nosso pedido de reflex\u00e3o e de altera\u00e7\u00e3o deste ponto no plano de imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nREPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONTR\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5675/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES CONTRA A ORDEM TRIBUT\u00c1RIA, CRIME CONTRA AS RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, REDU\u00c7\u00c3O, PENA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, criado pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. An\u00fancio de obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es, no caso de manuten\u00e7\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.137, de 1990, acerca dos crimes praticados contra a ordem tribut\u00e1ria, com vista \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da pena prevista nos delitos descritos no art. 7\u00ba, e a supress\u00e3o da modalidade culposa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou ser objetivo na resposta, mas quero usar o tempo todo de 1 minuto, por favor.\r\nO Republicanos vota \"n\u00e3o\".\r\nQuero registrar que o Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013, presente na pauta de amanh\u00e3, que fala a respeito de alterar o art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 8.137, de 1990, legisla\u00e7\u00e3o sobre crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, econ\u00f4mica e contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, n\u00e3o passou pela Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico nem pela Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor. Essas Comiss\u00f5es de m\u00e9rito foram preteridas por interesses que n\u00f3s desconhecemos. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos trabalhar amanh\u00e3, com todos os mecanismos regimentais, para obstruir a vota\u00e7\u00e3o, se essa mat\u00e9ria n\u00e3o for retirada de pauta. Isso \u00e9 um acinte contra o consumidor. Est\u00e3o querendo atuar de forma intransigente votando esse projeto da forma como ele est\u00e1 sendo votado. \r\nSe o Projeto de Lei n\u00ba 5.675 estiver na pauta amanh\u00e3, n\u00f3s obstruiremos todas as vota\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, JOS\u00c9 ANTONIO SOBRINHO, COMERCIANTE,  BURITAMA (SP).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao comerciante e fazendeiro Jos\u00e9 Antonio Sobrinho, conhecido por V\u00f4 Z\u00e9, do Munic\u00edpio de Buritama, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nBoa noite a todos que nos acompanham nesta sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nFa\u00e7o uso da palavra para comunicar o falecimento do v\u00f4 Z\u00e9, o Z\u00e9 Davi, como era conhecido na cidade de Buritama.\r\nJos\u00e9 Antonio Sobrinho tinha 87 anos. A fam\u00edlia dele de Buritama, seus parentes, amigos muito o admiravam. V\u00f4 Z\u00e9, comerciante, fazendeiro, tinha paix\u00e3o pela m\u00fasica sertaneja de raiz, pelo trabalho no campo. Ele foi casado com An\u00e9sia Perassoli, que faleceu em 2012. O casamento deles foi o primeiro realizado em Buritama - para quem n\u00e3o conhece, Buritama \u00e9 uma cidade que fica a quase 550 quil\u00f4metros de S\u00e3o Paulo.\r\nEu, como o Deputado Federal mais votado da hist\u00f3ria de Buritama, n\u00e3o poderia deixar passar esta data. Neste momento de pesar, transmitimos a todos os familiares e amigos as nossas condol\u00eancias. Manifestamos os nossos p\u00easames \u00e0 fam\u00edlia.\r\nSeu orgulho e amor por sua fam\u00edlia, por Buritama e regi\u00e3o era por todos conhecido e reconhecido.\r\nO v\u00f4 Z\u00e9 era um homem \u00edntegro, trabalhador, um homem de gostos e h\u00e1bitos simples. Ele tinha, entre todos que o cercavam, um amor e um orgulho grandioso por seu neto Rodrigo do Adalberto - nada mais, nada menos do que o Prefeito de Buritama, que foi reeleito com uma vota\u00e7\u00e3o surpreendente, a maior vota\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria da cidade de Buritama.\r\nBuritama e regi\u00e3o e n\u00f3s amigos estamos todos enlutados, em face da perda de uma das mais ilustres figuras humanas que integravam, integram e sempre integrar\u00e3o o nosso rol de amigos.\r\nPartiu o v\u00f4 Z\u00e9, mas certamente a fam\u00edlia, que sempre o tratou com tanta dignidade e orgulho, fez por ele, em vida, o que uma fam\u00edlia deve fazer pelos seus contempor\u00e2neos, pelos pais, pelos av\u00f3s: trat\u00e1-los com dignidade.\r\nDeixo registrada essa mensagem \u00e0 fam\u00edlia do nosso Prefeito Rodrigo do Adalberto, ao Adalberto, filho do v\u00f4 Z\u00e9, e \u00e0 sua esposa. N\u00f3s deixamos aqui o nosso abra\u00e7o. O Brasil n\u00e3o conhecia o v\u00f4 Z\u00e9, mas n\u00f3s de Buritama o conhec\u00edamos e o conhecemos. Desejamos que Deus possa consolar o cora\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e que o Esp\u00edrito Santo possa levar conforto a cada um dos parentes e amigos que sofrem com essa perda.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos!\r\nBoa noite.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5675;2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES CONTRA A ORDEM TRIBUT\u00c1RIA, CRIME CONTRA AS RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, REDU\u00c7\u00c3O, PENA, RETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), AN\u00c1LISE, COMISS\u00c3O DE DEFESA DO CONSUMIDOR (CDC), COMISS\u00c3O DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, IND\u00daSTRIA, COM\u00c9RCIO E SERVI\u00c7OS (CDEICS).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.137, de 1990, relativa aos crimes praticados contra a ordem tribut\u00e1ria, com vista \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da pena prevista nos delitos descritos no art. 7\u00ba, e \u00e0 supress\u00e3o da modalidade culposa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 a tecnologia, Presidente, a tecnologia!\r\nPresidente Evair, eu serei muito breve, n\u00e3o usarei todo o tempo da Lideran\u00e7a do Republicanos. \r\nEu gostaria apenas de chamar a aten\u00e7\u00e3o dos nossos pares e dos L\u00edderes, que, com muita responsabilidade, t\u00eam trabalhado nesta Casa num projeto que est\u00e1 na pauta. Recebemos a pr\u00e9-pauta de amanh\u00e3. Trata-se do item 16, o Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013. \r\nFoi aprovado, no dia de ontem, um requerimento de urg\u00eancia relativo a este projeto. Infelizmente, foi aprovado, apesar de termos feito revela\u00e7\u00f5es sobre a forma regimental inadequada como a quest\u00e3o se procedeu. Digo o motivo. Se este projeto de lei versa sobre a Lei n\u00ba 8.137, que define os crimes contra a ordem tribut\u00e1ria e econ\u00f4mica e contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, como pode, Presidente Evair, demais L\u00edderes, demais pares, este projeto, que entrou na Casa em 2013, ter sido designado pela Mesa Diretora apenas para passar pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, em detrimento da Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor - prestem aten\u00e7\u00e3o, Sras. e Srs. L\u00edderes! - e da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico?\r\nOntem, o argumento que se usou foi o de que passou por todas as Comiss\u00f5es. Quais Comiss\u00f5es? Em 2017, apensou-se outro projeto, que fez levar este projeto original para a Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica, onde foi rejeitado este outro projeto apensado. E voltou a tramitar o Projeto n\u00ba 5.675, de 2013, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, por m\u00e9rito constitucional e por todos os outros aspectos. O que chama a aten\u00e7\u00e3o, no entanto, \u00e9 que o projeto versa exatamente sobre quest\u00e3o de ordem tribut\u00e1ria, econ\u00f4mica, e contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, mas nem sequer passou, ou foi ouvido, pelas Comiss\u00f5es de Defesa do Consumidor e de Desenvolvimento Econ\u00f4mico.\r\nPor isso, pedimos ao Presidente Rodrigo Maia que, de of\u00edcio, retire este projeto da pauta de amanh\u00e3. Se de fato essa pr\u00e9-pauta que foi enviada permanecer, n\u00f3s do Republicanos exerceremos nosso direito regimental e obstruiremos todas - todas! - as vota\u00e7\u00f5es. Isso \u00e9 fato! N\u00f3s faremos isso, porque n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel um projeto que mexe com todos os consumidores, porque querem tirar - amanh\u00e3 eu vou falar melhor sobre isso - a personalidade do projeto, que fala sobre as condutas culposas, deixando apenas as dolosas, a subjetividade. \r\nPortanto, eu fa\u00e7o este apelo aos L\u00edderes, aos que estiverem na Lideran\u00e7a do Governo. Ali\u00e1s, eu falei com o L\u00edder Ricardo Barros sobre este projeto, porque \u00e9 inadmiss\u00edvel que um projeto desta magnitude seja colocado na pauta sem ter passado pela Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor e pela Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, importantes Comiss\u00f5es de m\u00e9rito, no caso desta mat\u00e9ria.\r\nAssim, fa\u00e7o este pedido ao Presidente Rodrigo Maia para que num gesto - ele sempre tem feito gestos nesta Casa, n\u00f3s reconhecemos isso - retire este projeto da pauta de amanh\u00e3.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5675/203, PROJETO DE LEI ORDINARIA, RETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.137, de 1990, relativa aos crimes praticados contra a ordem tribut\u00e1ria, com vista \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da pena prevista nos delitos descritos no art. 7\u00ba, e \u00e0 supress\u00e3o da modalidade culposa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente Rodrigo Maia. Bom dia, demais amigos e amigas.\r\nPresidente, o Republicanos, ao analisar a tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013, percebeu que o projeto n\u00e3o seguiu o rito processual e regimental da Casa, quando, \u00e0quela \u00e9poca, a Secretaria-Geral da Mesa n\u00e3o fez com que esse projeto passasse por todas as Comiss\u00f5es devidas.\r\nQuais seriam? Se se fala de um projeto de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.137, de 1990, que trata especificamente sobre crimes, sobre ordem tribut\u00e1ria, sobre rela\u00e7\u00f5es de consumo e sobre economia, ele deveria, pelo Regimento, art. 32, passar pelas Comiss\u00f5es de Defesa do Consumidor, m\u00e9rito; Desenvolvimento Econ\u00f4mico, m\u00e9rito; e tamb\u00e9m pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Por\u00e9m, o projeto passou apenas pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. \r\nA meu ver, da forma como est\u00e1 sendo feito e proposto, o projeto fere a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal quando trata das quest\u00f5es do direito do consumidor. \u00c9 um dever nosso, Estado, proteger e defender o consumidor.\r\nDiante dessa premissa, dessa informa\u00e7\u00e3o inicial, eu gostaria, se estiver dentro da possibilidade e do entendimento de V.Exa., que esse projeto fosse retirado de pauta, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos conversar com aquele que V.Exa. indicasse para Relator, a fim de construirmos um melhor texto para esse projeto, de forma que o consumidor n\u00e3o fique \u00e0 merc\u00ea dos maus fornecedores de produtos e servi\u00e7os, principalmente aqueles que se vendem e podem trazer dano \u00e0 sa\u00fade do consumidor. \r\nComo temos acompanhado e apoiado a gest\u00e3o de V.Exa. e sabemos do seu compromisso com a sociedade, o Republicanos pede que esse projeto seja retirado de pauta, para que conversemos com aquele que for indicado para Relator para construirmos o texto. Do contr\u00e1rio, o Republicanos trabalhar\u00e1 de todas as formas regimentais para obstruir todo o processo de vota\u00e7\u00e3o no dia de hoje at\u00e9 que sentemos para conversar. N\u00e3o \u00e9 intransig\u00eancia, \u00e9 posicionamento a respeito de algo que percebemos que houve nesta Casa. A nosso ver, houve uma falha de n\u00e3o seguir o rito desse projeto.\r\nObrigado, Presidente. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, esse projeto est\u00e1 tramitando na Casa, como V.Exa. mesmo falou, desde 2013, e estamos em 2020. Qualquer tipo de questionamento sobre a tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria e a decis\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o precisa ser feita por requerimento por parte de V.Exa. ou do seu partido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5675/2013, PROJETO DE LEI ORDINARIA, RETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), FIM, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "N\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo Republicados, diante da retirada da pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.137, de 1990, relativa aos crimes praticados contra a ordem tribut\u00e1ria, com vista \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da pena prevista nos delitos descritos no art. 7\u00ba, e \u00e0 supress\u00e3o da modalidade culposa.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, n\u00f3s temos nos posicionado e hoje j\u00e1 nos posicionamos por meio de v\u00e1rias medidas regimentais para obstruir a pauta de hoje. N\u00e3o se trata de nada relacionado a qualquer outro tipo de projeto a n\u00e3o ser o PL 5.675/13.\r\nEu recebi in\u00fameras liga\u00e7\u00f5es. H\u00e1 pouco, eu conversei com o nosso Deputado Celso Russomanno. Ele disse que recebeu v\u00e1rias liga\u00e7\u00f5es, inclusive de unidades de PROCONs do Brasil, do Minist\u00e9rio P\u00fablico, pensando que nosso posicionamento pela Lideran\u00e7a do Republicanos estava se dando por interm\u00e9dio do Projeto de Lei n\u00ba 3.515, que trata da Lei dos Superendividados.\r\nN\u00f3s apresentamos uma emenda por entendermos que n\u00e3o estamos discriminando o pobre, tampouco aquele que n\u00e3o tem um grau de instru\u00e7\u00e3o ou aquele que tenha algum tipo de doen\u00e7a ou enfermidade, pelo contr\u00e1rio.\r\nEu n\u00e3o vi, Presidente Rodrigo Maia e demais pares, nenhum \u00f3rg\u00e3o de defesa do consumidor se manifestar, de ter\u00e7a-feira at\u00e9 hoje, contra o posicionamento do PL 5.675/13, que est\u00e1 querendo atingir de morte a Lei n\u00ba 8.137, que fala sobre os crimes da rela\u00e7\u00e3o de consumo, prioritariamente como \u00e9 nossa tem\u00e1tica. N\u00e3o vi nenhuma manifesta\u00e7\u00e3o.\r\nEu expliquei ao Deputado Celso Russomanno que n\u00f3s conversamos com V.Exa. e com o Deputado Efraim Filho, que s\u00e3o sens\u00edveis ao apelo que n\u00f3s apresentamos de que uma mat\u00e9ria como esta merece, sim, ser trabalhada.\r\nN\u00f3s assumimos o compromisso com V.Exa. de retirar todo o nosso kit obstru\u00e7\u00e3o de hoje, mas, em contrapartida, esperamos que n\u00e3o seja pautado o Projeto de Lei n\u00ba 5.675, porque eu e o Deputado Efraim Filho estamos construindo um texto melhor para que este projeto n\u00e3o continue permitindo que seja cometida uma injusti\u00e7a contra os fornecedores de produtos e de servi\u00e7os, que t\u00eam sido presos arbitrariamente, maldosamente e levianamente por muitas autoridades com base nesta lei. \r\nN\u00f3s n\u00e3o queremos isso. N\u00f3s n\u00e3o queremos injusti\u00e7a. N\u00f3s queremos, sim, proteger o consumidor contra pr\u00e1ticas delitivas de maus fornecedores. N\u00e3o queremos que a Lei n\u00ba 8.137, criada em 1990, ap\u00f3s a edi\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, passados praticamente 30 anos, sirva de desculpas para os p\u00e9ssimos profissionais na \u00e1rea de fiscaliza\u00e7\u00e3o que t\u00eam atuado de forma criminosa contra trabalhadores, donos, gerentes de estabelecimentos e fornecedores de produtos e servi\u00e7os. N\u00f3s somos contr\u00e1rios a esta pr\u00e1tica.\r\nPor isso, n\u00f3s entendemos que a lei tem que ser adequada aos moldes da atualidade.\r\nSr. Presidente, o Republicanos encaminhar\u00e1 todas as vota\u00e7\u00f5es para darmos celeridade aos trabalhos. Pe\u00e7o a V.Exa. que retire todo o kit obstru\u00e7\u00e3o do Republicanos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, no Substitutivo do Senado Federal, da al\u00ednea f, inciso I, \u00a7 3\u00ba, art. 7\u00ba, do texto da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos, especialmente minha pessoa, nunca pensamos que pud\u00e9ssemos ver o NOVO com um posicionamento mais de centro, como dizemos, com equil\u00edbrio.\r\nAs palavras do Deputado Tiago Mitraud e do Deputado Marcel van Hattem merecem de n\u00f3s uma reflex\u00e3o, sim.\r\nO Republicanos entende que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito de todos e que todos aqueles que trabalham pela educa\u00e7\u00e3o infantil e pela educa\u00e7\u00e3o em geral no nosso Pa\u00eds merecem, sim, ter o apoio do Estado brasileiro.\r\nEste destaque \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para criar um equil\u00edbrio e, acima de tudo, uma equaliza\u00e7\u00e3o para que crian\u00e7as de escolas particulares e de escolas p\u00fablicas tenham toda a aten\u00e7\u00e3o do Estado.\r\nPor isso, somos favor\u00e1veis ao destaque do NOVO e votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nREPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA, POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre as mat\u00e9rias remanescentes na pauta. N\u00e3o participa\u00e7\u00e3o do Republicanos em acordo para as pr\u00f3ximas vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Fa\u00e7o refer\u00eancia ao art. 96 s\u00f3 para pedir uma informa\u00e7\u00e3o, Presidente Kim: quais s\u00e3o as mat\u00e9rias - as mat\u00e9rias remanescentes - que est\u00e3o na pauta para vota\u00e7\u00e3o no dia de hoje? V.Exa. poderia esclarecer, por gentileza?\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - L\u00edder Vinicius Carvalho, n\u00f3s fizemos um acordo aqui, por consenso. Formalmente, a sess\u00e3o teria acabado \u00e0s 17h12min, mas n\u00f3s fizemos um acordo para prorrog\u00e1-la. N\u00e3o existe prorroga\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final de vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria, existe at\u00e9 o final de vota\u00e7\u00e3o de destaque, de vota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, stricto sensu, n\u00e3o lato sensu. Ent\u00e3o, n\u00f3s fizemos um acordo para manter a sess\u00e3o at\u00e9 o final da vota\u00e7\u00e3o da MP 1.003. A partir da\u00ed, em havendo consenso entre os L\u00edderes, n\u00f3s passaremos para a pauta de projetos, mas o acordo \u00e9 n\u00f3s seguirmos at\u00e9 o final da vota\u00e7\u00e3o da MP 1.003. Quando terminarmos a vota\u00e7\u00e3o da MP 1.003, n\u00f3s dialogaremos sobre a pauta que j\u00e1 estava prevista.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Deixe-me s\u00f3 esclarecer uma coisa, Presidente Kim, por gentileza, bem rapidamente: ap\u00f3s concluirmos esta vota\u00e7\u00e3o, o Republicanos n\u00e3o far\u00e1 acordo para outras delibera\u00e7\u00f5es de mat\u00e9rias, o.k.?\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CONTR\u00c1RIO, PL 5675/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES CONTRA A ORDEM TRIBUT\u00c1RIA, CRIME CONTRA AS RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, REDU\u00c7\u00c3O, PENA.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PL 2875/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, REQUISITO, ACESSIBILIDADE, PRAIA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "An\u00fancio de obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es das mat\u00e9rias constantes na pauta, pelo Republicanos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, no caso de manuten\u00e7\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.137, de 1990, a respeito dos crimes praticados contra a ordem tribut\u00e1ria, com vista \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da pena prevista nos delitos descritos no art. 7\u00ba, e \u00e0 supress\u00e3o da modalidade culposa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos tamb\u00e9m tem esse kit obstru\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a todas as mat\u00e9rias - todas as mat\u00e9rias -, exceto a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, porque n\u00f3s j\u00e1 votamos pela MP 1.003/20. \r\nNo que tange \u00e0s outras mat\u00e9rias, n\u00f3s podemos tamb\u00e9m retirar o kit obstru\u00e7\u00e3o apenas para o PL 2.875/19. Quanto \u00e0s demais, n\u00f3s somos contra, principalmente contra o PL 5.675/13, porque esse projeto \u00e9 um acinte a esta Casa. \r\n\u00c9 um projeto que versa - aten\u00e7\u00e3o, Srs. L\u00edderes e Sras. L\u00edderes, para o projeto para o qual foi colocada urg\u00eancia nesta Casa, o PL 5.675/13 - sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.137, de 1990, que trata de crime contra a ordem tribut\u00e1ria, econ\u00f4mica e contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, sem que este projeto jamais tenha passado pelas Comiss\u00f5es de m\u00e9rito, a Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor e a Comiss\u00e3o Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os. \r\nEste \u00e9 um projeto de 2013 que foi apenas diretamente levado para a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, sem discuss\u00e3o do m\u00e9rito. E querem paut\u00e1-lo para vota\u00e7\u00e3o, como sabiamente dizem os nossos amigos, na calada da noite. Parafraseando alguns amigos...\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Deputado...\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Deixe-me concluir, Presidente, por gentileza.\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - \u00c9 claro, Deputado.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Muito obrigado. \r\nN\u00f3s queremos continuar votando o que for necess\u00e1rio, mas com o acordo de que este projeto seja retirado de pauta, apenas este projeto. Se este projeto n\u00e3o for retirado de pauta de of\u00edcio, com exce\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, n\u00f3s obstruiremos todas as vota\u00e7\u00f5es a partir da MP 1.003/20.\r\nPe\u00e7o o apoio dos L\u00edderes. Isso \u00e9 um acinte a esta Casa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Deputado Vinicius Carvalho, quero apenas confirmar com V.Exa. se o Republicanos, ent\u00e3o, retira os requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020.\r\nO SR. ARNALDO JARDIM (CIDADANIA - SP) - Sr. Presidente...\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Perfeitamente, apenas para a MP 1.003/20.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), RETIRADA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nCONTR\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5675/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES CONTRA A ORDEM TRIBUT\u00c1RIA, CRIME CONTRA AS RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, REDU\u00c7\u00c3O, PENA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre a suspens\u00e3o da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio e a retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.137, de 1990, a respeito dos crimes praticados contra a ordem tribut\u00e1ria, com vista \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da pena prevista nos delitos descritos no art. 7\u00ba, e \u00e0 supress\u00e3o da modalidade culposa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com base no acordo de V.Exa. e dos demais L\u00edderes, n\u00f3s entendemos que o momento e o foro ideal s\u00e3o este. Como L\u00edderes que estamos nesta sess\u00e3o, n\u00f3s retiramos todo o kit obstru\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s j\u00e1 deixamos claro que o \u00fanico sen\u00e3o da nossa parte \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o ao PL 5.675/13. Todos os demais n\u00f3s tocamos sem obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ACORDO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 32, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Kim, quero s\u00f3 deixar bem claro que nosso voto \u00e9 \"sim\", com toda certeza, a um destaque como este.\r\nNosso posicionamento inicial de obstru\u00e7\u00e3o n\u00e3o teve o cond\u00e3o, jamais, de obstruir uma mat\u00e9ria como esta, mas, sim, o de trazer V.Exa., como Presidente desta sess\u00e3o, para fazer este acordo procedimental, conforme foi feito, no qual as pr\u00f3ximas mat\u00e9rias, ap\u00f3s esta medida provis\u00f3ria, ser\u00e3o pautadas somente por acordo. E digo por qu\u00ea. \r\nOntem, com nosso posicionamento em plen\u00e1rio, eu ratifiquei, na minha fala, que houve um acordo procedimental entre o Presidente Rodrigo Maia, este que vos fala e o Deputado Efraim, para que esta mat\u00e9ria n\u00e3o fosse colocada em pauta at\u00e9 que conclu\u00edssemos o texto que estamos organizando em conjunto com a nossa assessoria. Muito me surpreende o fato de ele estar na pauta de hoje, porque o Presidente Rodrigo Maia, em todo este tempo como Presidente, comigo nunca quebrou nenhum tipo de acordo ou de compromisso. Para mim, \u00e9 um equ\u00edvoco esta mat\u00e9ria estar na pauta de hoje, porque n\u00e3o foi isso que o Presidente Rodrigo Maia nos falou ou ratificou quando eu falei ontem durante a sess\u00e3o. \r\nPortanto, a forma regimental de buscarmos uma composi\u00e7\u00e3o de procedimento foi esta inicial, nunca contr\u00e1ria a uma mat\u00e9ria de t\u00e3o grande relev\u00e2ncia como esta. \r\nPor isso, nosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVISORIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 39, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Kim, antes de dar o nosso posicionamento quanto ao voto do Republicanos, n\u00f3s somos solid\u00e1rios ao apelo que foi feito pelo L\u00edder Vicentinho J\u00fanior, do Tocantins, sobre a PEC 397, que diz respeito ao Estado de Tocantins. N\u00f3s apoiamos essa PEC. Ent\u00e3o eu j\u00e1 deixo aqui registrado, consignado o nosso apoio ao apelo feito pelo L\u00edder Vicentinho J\u00fanior.\r\nE o nosso posicionamento em rela\u00e7\u00e3o a esse destaque \u00e9 \"n\u00e3o\". Votamos \"n\u00e3o\" a esse destaque.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1479/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SUSPENS\u00c3O. CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO PENSIONISTA, TRABALHADOR, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.\r\nPEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O , CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS.\r\nVIOL\u00caNCIA POL\u00cdTICA CONTRA A MULHER, ISA PENNA, DEPUTADO ESTADUAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.479, de 2020, sobre a suspens\u00e3o, por 120 dias, da cobran\u00e7a de empr\u00e9stimos consignados dos trabalhadores da ativa e aposentados; da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, acerca da inser\u00e7\u00e3o do art. 18-A ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, com vista \u00e0 convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994; e de mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio ao ato de viol\u00eancia pol\u00edtica praticado contra a Deputada Estadual de S\u00e3o Paulo, Isa Penna.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Kim, em que pese a import\u00e2ncia, sob a \u00f3tica da Deputada Erika Kokay, de todos os projetos - acredito que s\u00e3o merit\u00f3rios - em rela\u00e7\u00e3o aos quais h\u00e1 pedido para que sejam votados, lembro que estamos deliberando nesta Casa, ainda que remotamente, desde as 11 horas da manh\u00e3. J\u00e1 trabalhamos a semana inteira seguindo esse procedimento e ontem fomos at\u00e9 tarde da noite.\r\nEnt\u00e3o, o que sugiro a V.Exa., Presidente desta sess\u00e3o, e aos demais L\u00edderes \u00e9 que possamos votar agora - corroboro a fala do nosso amigo Deputado Pompeo de Mattos - apenas o PL 1.479/20, sobre empr\u00e9stimos consignados, e, se for poss\u00edvel, a PEC do Tocantins, acatando-se o apelo do Deputado Vicentinho J\u00fanior.\r\nSe n\u00f3s L\u00edderes n\u00e3o acatarmos o pedido relativo a essa PEC, que versa sobre um Estado cuja quantidade de Parlamentares, regimentalmente e at\u00e9 constitucionalmente, \u00e9 muito pequena, ele jamais conseguir\u00e1 que essa proposi\u00e7\u00e3o seja votada. Se n\u00e3o houver bom senso e a aquiesc\u00eancia dos pares, ela n\u00e3o ser\u00e1 deliberada.\r\nFa\u00e7o esta sugest\u00e3o: votamos essas duas proposi\u00e7\u00f5es e nos comprometemos, em rela\u00e7\u00e3o aos outros projetos, sem compromisso de m\u00e9rito, a coloc\u00e1-los em vota\u00e7\u00e3o na segunda-feira, inclusive os que foram citados pela Deputada Erika Kokay. Assim n\u00e3o vamos muito longe com a sess\u00e3o de hoje. Retornaremos na segunda-feira, num momento oportuno, para darmos continuidade aos trabalhos. V.Exa. disse que j\u00e1 est\u00e1 prevista, Sr. Presidente, realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o na pr\u00f3xima segunda-feira.\r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputado Vinicius, tem alguma obje\u00e7\u00e3o a apreciarmos, pelo menos, a mo\u00e7\u00e3o de solidariedade \u00e0 Deputada Estadual Isa Penna, que foi agredida?\r\nA agress\u00e3o est\u00e1 registrada em v\u00eddeo. Inclusive, o agressor foi afastado do Cidadania, se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, em fun\u00e7\u00e3o do ato. Ela foi apalpada em plen\u00e1rio.\r\nEsta Casa deve se manifestar em solidariedade a ela.\r\nV.Exa. tem alguma obje\u00e7\u00e3o?\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - De forma alguma, Deputada Erika Kokay.\r\nPermita-me falar em cima da sua fala, que \u00e9 muito oportuna. \r\nComo V.Exa. falou, h\u00e1 v\u00e1rios projetos. Inclusive, pe\u00e7o desculpas, porque n\u00e3o me atentei a este detalhe de grande import\u00e2ncia e relev\u00e2ncia sobre algo que n\u00f3s devemos abominar em nossa sociedade. \r\nEnt\u00e3o, se n\u00f3s pudermos apreciar essa mo\u00e7\u00e3o; o PL 1.479, que fala dos consignados; e a PEC que trata da quest\u00e3o do Tocantins, poderemos encerrar a sess\u00e3o de hoje. Quando a sess\u00e3o \u00e9 longa, exaustiva, extenuante, n\u00f3s acabamos n\u00e3o agindo com a nossa consci\u00eancia. Embora tenhamos a vontade de querer fazer mais, o nosso corpo \u00e9 limitado, a mente \u00e9 limitada e fica cansada.\r\nEssa \u00e9 a pondera\u00e7\u00e3o que fa\u00e7o a V.Exas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3515/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, ESTATUTO DO IDOSO, POL\u00cdTICA NACIONAL DE RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, CONSUMIDOR, EDUCA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, ENDIVIDAMENTO, DIREITO DO CONSUMIDOR, PUBLICIDADE, CONSUMO, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, CL\u00c1USULA ABUSIVA, CRIT\u00c9RIO, OFERTA, CR\u00c9DITO, CONSUMIDOR, EMPR\u00c9STIMO EM CONSIGNA\u00c7\u00c3O, REPACTUA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), e do art. 96 da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor e da preven\u00e7\u00e3o e tratamento do superendividamento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 que me fugiu \u00e0 mem\u00f3ria uma mat\u00e9ria na qual estamos trabalhando muito, conforme foi falado agora - n\u00e3o recordo quem me antecedeu e falou.\r\nTrata-se do projeto sobre os superendividados, o Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015. Essa mat\u00e9ria \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. Vamos todos, logo em seguida, ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o da mo\u00e7\u00e3o, votar o PL 3.515, porque temos que trabalhar essa quest\u00e3o dos superendividados no nosso Pa\u00eds. Seria um gesto por meio do qual poder\u00edamos mostrar que este Parlamento est\u00e1, de fato, aquiescendo a causa dos superendividados.\r\nEnt\u00e3o, sem mais delongas, n\u00f3s concordamos, como j\u00e1 falei aqui, com a mo\u00e7\u00e3o. Devemos faz\u00ea-la, sim. E tamb\u00e9m devemos votar o PL 3.515, para encerrarmos a sess\u00e3o logo em seguida. \u00c9 um apelo que fazemos a todos. S\u00e3o muito merit\u00f3rias essas duas pautas.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nDesculpe-me.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, LEGITIMIDADE, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a legitimidade da obstru\u00e7\u00e3o de vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, a t\u00edtulo s\u00f3 de esclarecimento para este Plen\u00e1rio, para todos os que assistem \u00e0 sess\u00e3o, eu estou em d\u00favida: regimentalmente, a obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 leg\u00edtima ou n\u00e3o? Ou o que n\u00f3s estamos fazendo \u00e9 alguma ilegalidade, algo antirregimental?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Qual \u00e9 a quest\u00e3o de ordem, L\u00edder?\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Presidente, posso concluir? Eu n\u00e3o entendi o que V.Exa. falou.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \u00c9 quest\u00e3o de ordem? Qual o artigo?\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Isso. \u00c9 quest\u00e3o de ordem, art. 95 combinado com o art. 96, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o. Se V.Exa. quiser usar o tempo de L\u00edder, o.k. Para quest\u00e3o de ordem \u00e9 preciso nominar o artigo do Regimento da Casa. Sen\u00e3o, todos v\u00e3o se dar ao direito de falar pela ordem. E a\u00ed n\u00e3o termina o processo. Se V.Exa. quiser falar pela Lideran\u00e7a do PRB, n\u00e3o h\u00e1 problema, \u00e9 um direito que assiste ao seu partido e que est\u00e1 garantido pelo Regimento da Casa.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Perfeito.\r\nQuero tirar s\u00f3 mais uma d\u00favida, Presidente, por gentileza: os arts. 95 e 96 n\u00e3o tratam de uma reclama\u00e7\u00e3o? Eu estou fazendo uma reclama\u00e7\u00e3o, com base no Regimento Interno. Eu gostaria da orienta\u00e7\u00e3o de V.Exa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - S\u00e3o coisas diferentes. Um explica o que \u00e9 quest\u00e3o de ordem; outro \u00e9 quest\u00e3o de ordem. Mas V.Exa. pode terminar o seu pensamento.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Perfeito. Eu gostaria da orienta\u00e7\u00e3o de V.Exa. nesse sentido, porque n\u00f3s ouvimos os nossos colegas que nos antecederam. N\u00f3s Parlamentares que estamos em obstru\u00e7\u00e3o, seguindo orienta\u00e7\u00e3o do nosso partido, estamos agindo de forma antirregimental, antidemocr\u00e1tica? Ent\u00e3o, eu gostaria que V.Exa. dissesse para todos que isso faz parte de um procedimento regimental e \u00e9 leg\u00edtimo para cada Parlamentar.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \u00c9 claro. Tanto que fica registrada no painel a obstru\u00e7\u00e3o de cada um dos partidos. \u00c9 \u00f3bvio que \u00e9 leg\u00edtima a obstru\u00e7\u00e3o, ela \u00e9 leg\u00edtima a qualquer momento da legislatura. Eu acho que a cr\u00edtica que se fez \u00e9 porque um Deputado disse que, no passado, n\u00e3o se podia fazer obstru\u00e7\u00e3o. E a\u00ed ficou uma briga. Mas \u00e9 \u00f3bvio que a obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 clara no Regimento da Casa, \u00e9 um direito leg\u00edtimo daqueles que n\u00e3o querem ver a pauta da C\u00e2mara avan\u00e7ar, com a pauta que foi publicada. Talvez, com outra, possam mudar de opini\u00e3o.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, o que o L\u00edder Cherini tem colocado n\u00f3s entendemos perfeitamente e comungamos do seu pensamento.\r\nEm que pese a observ\u00e2ncia do que est\u00e1 sendo feito, ela tem o cond\u00e3o e o interesse da vis\u00e3o de quem olha.\r\nN\u00f3s observamos que a pauta que est\u00e1 sendo colocada e a forma como est\u00e1 sendo colocada - inclusive fruto de uma resolu\u00e7\u00e3o que n\u00f3s aquiescemos nesta Casa - n\u00e3o esper\u00e1vamos que, no final desta sess\u00e3o legislativa, pudesse se voltar contra esses que est\u00e3o entendendo ser a obstru\u00e7\u00e3o o melhor meio de dizermos que tem que se parar para poder ouvir a Casa. N\u00e3o podemos deixar que a Casa seja regida t\u00e3o somente pelo posicionamento do Presidente da Casa, n\u00e3o importa qual seja.\r\nPor isso, o Republicanos permanece em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio, pelo Republicanos, em protesto contra a inclus\u00e3o na pauta de mat\u00e9rias n\u00e3o consensuais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Kim, boa noite.\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Boa noite, Vinicius.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Sr. Presidente, o Republicanos, seguindo a linha que est\u00e1 adotando nos \u00faltimos dias, n\u00e3o concorda com a forma como est\u00e1 sendo conduzido o trabalho nesta Casa.\r\nSabemos da resolu\u00e7\u00e3o, como V.Exa. bem disse no in\u00edcio, a que aquiescemos nesta Casa, mas nenhum de n\u00f3s poderia pensar que essa resolu\u00e7\u00e3o daria ao Presidente da Casa esse poder, a nosso ver, excessivo, assim\u00e9trico, porque S.Exa. pauta mat\u00e9rias sem acordo. N\u00e3o h\u00e1 reuni\u00e3o de L\u00edderes por conta da resolu\u00e7\u00e3o.\r\nIsso faz com que a Casa passe por momentos complicados. N\u00e3o \u00e9 nem em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito das mat\u00e9rias, mas \u00e9 um posicionamento pol\u00edtico do Republicanos, que deseja uma mudan\u00e7a de postura.\r\nPor conta disso, estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O TEM\u00c1TICA, FUNCIONAMENTO, RETOMADA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ACESSIBILIDADE, OBRIGATORIEDADE, SUPERMERCADO, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARRINHO DE COMPRAS, ADAPTA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM MOBILIDADE REDUZIDA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), RETIRADA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Necessidade de retomada dos trabalhos das Comiss\u00f5es tem\u00e1ticas da Casa. Suspens\u00e3o, pelo Republicanos, da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu tenho quanto tempo: 1 minuto, 2 minutos? A Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 craque nisso.(Risos.)\r\nPresidente, eu estava lendo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2020, que veio num momento muito oportuno e necess\u00e1rio para este Parlamento. Mas hoje n\u00f3s observamos que ela requer uma modifica\u00e7\u00e3o no que diz respeito \u00e0s Comiss\u00f5es tamb\u00e9m funcionarem de maneira virtual, de maneira remota. Por qu\u00ea? A Comiss\u00e3o Tem\u00e1tica \u00e9 o foro ideal para que se discutam assuntos dessa magnitude, n\u00e3o o Plen\u00e1rio. \r\nN\u00f3s vemos que se seguiu essa linha da resolu\u00e7\u00e3o, acomodamo-nos em rela\u00e7\u00e3o a ela, e a aten\u00e7\u00e3o maior dos Parlamentares requerida por mat\u00e9rias de extrema import\u00e2ncia - e essa aten\u00e7\u00e3o se d\u00e1 nas Comiss\u00f5es Tem\u00e1ticas - n\u00e3o est\u00e1 existindo. Isso traz um preju\u00edzo muito grave e muito grande para a sociedade. \r\nUma mat\u00e9ria como esta, Presidente Kim Kataguiri, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, extrema relev\u00e2ncia, mas o foro ideal para se discutir n\u00e3o \u00e9 o Plen\u00e1rio, e sim a Comiss\u00e3o, de forma virtual.\r\nEnt\u00e3o, o Republicanos, seguindo a orienta\u00e7\u00e3o do L\u00edder Jhonatan - eu n\u00e3o podia deixar de fazer esse apontamento e tenho certeza de que os L\u00edderes e demais Parlamentares concordam com essa vis\u00e3o de que as Comiss\u00f5es t\u00eam que voltar a funcionar, ainda que de forma virtual -, vai retirar, nesta proposi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, todo o nosso kit obstru\u00e7\u00e3o, e voltaremos na sess\u00e3o seguinte, ali\u00e1s, na pr\u00f3xima delibera\u00e7\u00e3o.\r\nSe V.Exa. encerrar a sess\u00e3o agora, n\u00f3s estaremos satisfeitos e voltaremos amanh\u00e3.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o apenas um esclarecimento. N\u00f3s vimos o nosso colega Deputado Tiago Dimas fazer uma considera\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metragem dos estabelecimentos. Eu quero saber se o que n\u00f3s estamos colocando em vota\u00e7\u00e3o \u00e9 exatamente - posicione-me, por gentileza - esse apontamento de que o Deputado Tiago Dimas falou, a respeito da dimens\u00e3o do espa\u00e7o dos estabelecimentos, ou apenas o texto cujo autor \u00e9 o nosso colega Deputado Capit\u00e3o Wagner.\r\nO SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - \u00c9 isso mesmo. Permita-me s\u00f3 fazer uma observa\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Por favor, Deputado Tiago Dimas.\r\nO SR. TIAGO DIMAS (Bloco/SOLIDARIEDADE - TO) - A Deputada Tereza Nelma acatou a nossa emenda no substitutivo global, que inclui o dispositivo que imputa a obrigatoriedade para estabelecimentos acima de 1.000 metros quadrados.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Perfeito.\r\nEnt\u00e3o, o Republicanos vota \"sim\" a esta emenda apresentada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, ESCLARECIMENTO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de esclarecimento sobre o teor do Requerimento de Destaque n\u00ba 5. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o, pela reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, da reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Kim, gostaria de mais um esclarecimento por gentileza\r\nEsse destaque est\u00e1 incluindo no projeto a obrigatoriedade de que os shoppings centers e os estabelecimentos comerciais tamb\u00e9m forne\u00e7am em seus estabelecimentos essas cadeiras de rodas?\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Vou deixar a autora, a Deputada Rejane Dias, esclarecer a d\u00favida do Deputado Vinicius Carvalho.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Presidente.\r\n\r\nA SRA. REJANE DIAS (PT - PI) - Sim, em shoppings centers, cadeiras de rodas adaptadas.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Perfeito.\r\nA SRA. REJANE DIAS (PT - PI) - Para as pessoas que vierem a precisar desses equipamentos em estabelecimentos comerciais tamb\u00e9m.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Muito obrigado. Perfeito.\r\nA SRA. REJANE DIAS (PT - PI) - Uma coisa que n\u00e3o \u00e9 nem cara! Uma cadeira de roda, dependendo do tamanho do estabelecimento comercial, faz uma diferen\u00e7a muito grande na vida dessas fam\u00edlias.\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Obrigado, Deputada.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Obrigado.\r\nPresidente Kim, deixe-me fazer um relato bem r\u00e1pido. \u00c0s vezes n\u00f3s que somos pessoas que n\u00e3o temos nenhuma defici\u00eancia de locomo\u00e7\u00e3o n\u00e3o paramos para pensar na quest\u00e3o. E eu n\u00e3o estou fazendo aqui oposi\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s suspendemos a obstru\u00e7\u00e3o nesta mat\u00e9ria. \r\nVou fazer um importante relato. Estou vendo alguns se manifestarem pela n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o desse destaque. N\u00e3o \u00e9 porque o destaque \u00e9 do PT, n\u00e3o! \u00c9 merit\u00f3rio. Sabem por que \u00e9 merit\u00f3rio? Eu j\u00e1 tive problema na minha perna, fiz cirurgia para corrigir um rompimento do tend\u00e3o-de-aquiles. Fiquei 3 meses com defici\u00eancia de locomo\u00e7\u00e3o, uma defici\u00eancia transit\u00f3ria, moment\u00e2nea, mas vi o quanto os shoppings centers n\u00e3o est\u00e3o preparados para receber pessoas que tenham defici\u00eancia.\r\nEu aqui n\u00e3o estou vendo movimenta\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes para aprovar um destaque como esse. O Republicanos aprova esse destaque, sim, porque o estabelecimento comercial, de acordo com as propor\u00e7\u00f5es que foram colocadas, tem que dar, sim, a possibilidade para que as pessoas tenham locomo\u00e7\u00e3o, tenham dignidade. As pessoas precisam ser tratadas com respeito e humanidade.\r\nO nosso apoio a esse destaque. O nosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o, pela reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, da reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em que pese essa preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos, que sempre...\r\nEu vou mudar a orienta\u00e7\u00e3o para \"n\u00e3o\", para ganharmos tempo na vota\u00e7\u00e3o. N\u00e3o que eu esteja confort\u00e1vel com isso. Por qu\u00ea? Porque shopping centers sempre est\u00e3o fora das medidas que n\u00f3s tomamos nesta Casa. Sabem por qu\u00ea? Porque s\u00e3o grandes corpora\u00e7\u00f5es, porque eles exercem grande influ\u00eancia nesta Casa. Ent\u00e3o, no caso de medidas como essa, com que n\u00f3s podemos colocar responsabilidade sobre os shopping centers, eu sou favor\u00e1vel, porque s\u00f3 querem saber de faturar, s\u00f3 querem saber de ganhar e de lucrar em cima das lojas, dos estabelecimentos, mas nunca querem fazer a parte deles, no que diz respeito aos \u00f4nus para terem a sua funcionalidade.\r\nEnt\u00e3o, encaminharemos \"n\u00e3o\".\r\nPe\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, que d\u00ea um tempinho a mais, para que os nossos Parlamentares do Republicanos possam mudar tamb\u00e9m o voto. A despeito do que falaram aqui, quando n\u00f3s orientamos, todos os Parlamentares do Republicanos seguem orienta\u00e7\u00e3o do L\u00edder.\r\nN\u00f3s somos un\u00edssonos na nossa orienta\u00e7\u00e3o e posicionamento. Que eu lembre, o Republicanos nunca encaminhou um voto e seus Parlamentares o contrariaram, salvo rar\u00edssimas exce\u00e7\u00f5es, que comunicaram ao L\u00edder antes.\r\nPor isso, neste instante estamos mudando o posicionamento. Entendemos que n\u00e3o devemos, de forma alguma, trazer \u00f4nus demasiado para os pequenos estabelecimentos. Por\u00e9m, pe\u00e7o que esta Casa se debruce sobre a aprova\u00e7\u00e3o de medidas que possam atingir tamb\u00e9m grandes estabelecimentos comerciais, como os shopping centers, em nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), PARTIDO LIBERAL (PL), POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Retomada da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo Republicanos, pelo PP e pelo PL. Proposta \u00e0 Presid\u00eancia para encerramento da sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Kim, o Republicanos firmou acordo com o PP e o PL nas duas vota\u00e7\u00f5es que terminaram agora para retirarmos todo o kit obstru\u00e7\u00e3o. O acordo foi cumprido na \u00edntegra por nossos partidos. Assim, a partir deste instante, n\u00f3s voltamos com todo o kit obstru\u00e7\u00e3o.\r\nFa\u00e7o uma proposta de acordo para que possamos encerrar esta delibera\u00e7\u00e3o de hoje, sen\u00e3o n\u00f3s vamos avan\u00e7ar a madrugada, vamos continuar trabalhando.\r\nCom isso, o que as pessoas v\u00e3o dizer? Isto eu aprendi com a Oposi\u00e7\u00e3o: \"N\u00f3s vamos votar projetos na calada da noite?\" O que as pessoas v\u00e3o dizer a nosso respeito? \r\nPortanto, vamos deixar para votar os projetos no dia de amanh\u00e3. Come\u00e7amos cedo, com a cabe\u00e7a mais fria, descansados. Se n\u00e3o for aquiescida esta proposta de acordo, n\u00f3s estamos dispostos a varar a madrugada, se for necess\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, ENCERRAMENTO, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Apelo aos partidos de obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es para encerramento da sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Trata-se de artif\u00edcios virtuais, Presidente!\r\nEu endosso as palavras do L\u00edder Cherini e do L\u00edder Cac\u00e1 Le\u00e3o. Parabenizamos o PT, porque vem se somar, embora tardiamente - nunca \u00e9 tarde, na verdade, nesta Casa -, para n\u00f3s podermos caminhar pela obstru\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s pedimos aos demais partidos que tamb\u00e9m pensam desta forma, tanto no aspecto do m\u00e9rito, como no aspecto pol\u00edtico, que \u00e9 o nosso caso, que obstruamos para encerrarmos esta sess\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Motivo da manuten\u00e7\u00e3o, pelo Republicanos, da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos, s\u00f3 para ficar bem claro, Presidente Kim e demais L\u00edderes, tem postura independente. O Republicanos participa da reuni\u00e3o de Lideran\u00e7a do Governo, porque os projetos que entendemos serem merit\u00f3rios, quando entendemos assim, n\u00f3s votamos pela governabilidade do Pa\u00eds.\r\nA nossa postura em todas as mat\u00e9rias, desde a semana passada, para ser mais preciso, desde quinta-feira, depois que n\u00f3s tratamos com o Presidente Rodrigo Maia... Falei inclusive em plen\u00e1rio, na quinta-feira, com rela\u00e7\u00e3o a um projeto espec\u00edfico. O Presidente Rodrigo Maia passou a presid\u00eancia para outros Deputados - e n\u00e3o conv\u00e9m citar nomes de Deputados -, esses voltaram \u00e0 mesma mat\u00e9ria para discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o, ensejando a quebra de um compromisso assumido com o Presidente da Casa.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s falamos com o nosso L\u00edder do Republicanos que n\u00f3s nesta Casa aprendemos a fazer compromissos e a honrar compromissos. Quando come\u00e7am a quebrar compromisso, ainda que n\u00e3o diretamente, mas terceirizando essa quebra de compromisso, isso \u00e9 temer\u00e1rio. \u00c9 temer\u00e1rio porque n\u00e3o se acreditar\u00e1 mais em compromisso entre n\u00f3s L\u00edderes. Eu estou no exerc\u00edcio da Lideran\u00e7a do Republicanos. N\u00e3o sou o L\u00edder do Republicanos, mas falo pelo Republicanos neste momento da sess\u00e3o. Ent\u00e3o, a postura do Republicanos n\u00e3o \u00e9 seguir base de Governo, n\u00e3o \u00e9 seguir base do Presidente Rodrigo Maia. A nossa postura \u00e9 pol\u00edtica por entendermos que todas as mat\u00e9rias que est\u00e3o sendo colocadas s\u00e3o mat\u00e9rias pol\u00edticas com outros interesses, e n\u00e3o s\u00e3o os interesses de atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, porque se fossem j\u00e1 teriam que ter sido votadas h\u00e1 muito tempo, e n\u00e3o no findar de uma sess\u00e3o legislativa, como est\u00e1 sendo feito, o que \u00e9 vergonhoso. \u00c9 vergonhoso!\r\nPor isso, mantemos, sim, a obstru\u00e7\u00e3o e vamos continuar obstruindo at\u00e9 o \u00faltimo instante.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T11:26",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONTR\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), POSI\u00c7\u00c3O.\r\nPROCESSO LEGISLATIVO FEDERAL, SESS\u00c3O, ENCERRAMENTO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Postura autorit\u00e1ria da Presid\u00eancia da Casa demonstrada no encerramento de sess\u00e3o anterior. Decis\u00e3o do Republicanos de n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Kim Kataguiri.\r\nBom dia a todos! \r\nMesmo diante dessa situa\u00e7\u00e3o, como foi colocado pelo Deputado Giovani Cherini, n\u00f3s entendemos - esta \u00e9 a nossa percep\u00e7\u00e3o - que houve ontem uma postura autorit\u00e1ria da Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados, ao tomar a medida de encerrar a sess\u00e3o no momento em que achou que deveria faz\u00ea-lo. Se \u00e9 regimental ou n\u00e3o, o Regimento deve dizer, e a Secretaria-Geral da Mesa Diretora deve apontar.\r\nN\u00f3s vemos que algumas medidas t\u00eam sido ultrapassadas e que alguns limites t\u00eam sido ultrapassados. Isso n\u00e3o \u00e9 bom para o Parlamento, para o protagonismo do Parlamento, que n\u00f3s sempre defendemos e em que acreditamos. E por isso o Presidente Rodrigo Maia est\u00e1 como Presidente da Casa, porque n\u00f3s aquiescemos \u00e0 escolha de S.Exa. como Presidente e acreditamos nesse protagonismo, um protagonismo inicial que, a meu ver, no final, infelizmente - e falo como Deputado Vinicius Carvalho -, est\u00e1 fugindo \u00e0quilo em que n\u00f3s acreditamos, que aplaudimos e que apoiamos durante todo a Legislatura.\r\nDiante disso, n\u00f3s tomamos uma decis\u00e3o com a nossa Lideran\u00e7a, com o L\u00edder Jhonatan de Jesus, que nos orientou hoje a sairmos de \"obstru\u00e7\u00e3o\" de todas as mat\u00e9rias. Falei isso na reuni\u00e3o dos L\u00edderes, em que est\u00e1vamos juntamente com o L\u00edder do Governo. A todos os demais partidos que estavam conosco tamb\u00e9m por independ\u00eancia e se posicionavam pela obstru\u00e7\u00e3o, n\u00f3s comunicamos a todos que foi uma decis\u00e3o do partido sairmos da obstru\u00e7\u00e3o de todas as mat\u00e9rias.\r\nVamos votar todas as mat\u00e9rias. Sem compromisso de m\u00e9rito, n\u00f3s vamos avaliar com independ\u00eancia cada quest\u00e3o, para que n\u00f3s possamos seguir, sim, naquilo que \u00e9 de interesse da popula\u00e7\u00e3o.\r\nFizemos a nossa parte, democr\u00e1tica e regimental, de obstruir, quando entendemos que n\u00e3o deveria ter sido feito da forma que foi feito. Tivemos um ano inteiro, uma sess\u00e3o legislativa inteira, de forma virtual inclusive, em que n\u00e3o foi colocado um projeto de extrema import\u00e2ncia, como est\u00e1 sendo agora, neste \u00faltimo dia, como diz a Oposi\u00e7\u00e3o, \"no apagar das luzes da sess\u00e3o legislativa\". Isso \u00e9 temer\u00e1rio. N\u00e3o podemos deixar o poder na m\u00e3o de uma pessoa s\u00f3. Temos que mudar isso.\r\nPortanto, hoje n\u00f3s sa\u00edmos de toda a obstru\u00e7\u00e3o, o Republicanos.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:30",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos vota pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto, porque entendemos, Presidente, que \u00e9 importante para o Brasil o desenvolvimento do agroneg\u00f3cio. N\u00f3s devemos fomentar o agroneg\u00f3cio do nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, n\u00f3s somos pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T14:18",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ LIMA, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), AROLDO MARTINS, DEPUTADO FEDERAL, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Equ\u00edvoco cometido pelo Deputado Aroldo Martins em seu pronunciamento, no tocante \u00e0 men\u00e7\u00e3o do nome do Deputado Luis Miranda do partido Republicanos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Apenas por quest\u00e3o de justi\u00e7a e lealdade, a fala do Deputado Aroldo Martins h\u00e1 pouco, pela Lideran\u00e7a do Republicanos, n\u00e3o diz respeito ao nosso colega Luis Miranda, do Distrito Federal, mas sim ao tamb\u00e9m nosso colega - colega da Casa, Parlamentar, por quem n\u00f3s, da mesma forma, temos grande respeito - Luiz Lima, do PSL do Rio de Janeiro. Ent\u00e3o, toda a fala do Deputado Aroldo Martins pela Lideran\u00e7a foi direcionada a uma fala do nosso colega Luiz Lima, do PSL do Rio de Janeiro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T15:46",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 2793/2020, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1531/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.793, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.531, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.029, de 1995, com vista \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de pr\u00e1tica discriminat\u00f3ria e limitativa para efeito de acesso \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de emprego ou sua manuten\u00e7\u00e3o, por motivo de orienta\u00e7\u00e3o sexual, doen\u00e7a cr\u00f4nica, HIV/SIDA ou religi\u00e3o, e \u00e0 criminaliza\u00e7\u00e3o da viola\u00e7\u00e3o dos direitos de personalidade e de intimidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o instituto do requerimento de urg\u00eancia \u00e9 leg\u00edtimo, \u00e9 regimental - desculpe-me, \u00e9 bom falar mostrando o rosto, quase olhando nos olhos dos nossos pares -, por\u00e9m, a nosso ver, a meu ver, existem mat\u00e9rias que poderiam ser pautadas, colocadas ap\u00f3s uma discuss\u00e3o mais ampla. Por exemplo, n\u00f3s temos, dentro deste PL especificamente, a express\u00e3o \"por motivo de orienta\u00e7\u00e3o sexual\". A sem\u00e2ntica \u00e9 muito abrangente. \r\nPor conta dessas quest\u00f5es e, depois que aprovarmos o requerimento de urg\u00eancia, de termos que discutir para modificar essa sem\u00e2ntica - para votar, de fato, \"por motivo de sexo\", e n\u00e3o \"de orienta\u00e7\u00e3o sexual\" -, ent\u00e3o eu penso que, em vez de votarmos a urg\u00eancia, ter\u00edamos que assumir primeiro um compromisso entre todos, inclusive o autor e o Relator, para haver a modifica\u00e7\u00e3o, a nosso ver, desta express\u00e3o \"por motivo de orienta\u00e7\u00e3o sexual\".\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Desculpe-me. Posso concluir, Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - Pode concluir.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Ent\u00e3o, pelo motivo de n\u00e3o haver ou de algu\u00e9m suscitar essa possibilidade de um acordo para um texto mais adequado, por conta disso o Republicanos votar\u00e1 \"n\u00e3o\", ser\u00e1 contra este requerimento de urg\u00eancia, at\u00e9 que possamos melhorar esse texto, em acordo, para depois colocarmos em vota\u00e7\u00e3o. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PL 5675/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES CONTRA A ORDEM TRIBUT\u00c1RIA, CRIME CONTRA AS RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, REDU\u00c7\u00c3O, PENA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia sobre a realiza\u00e7\u00e3o de acordo para acatamento do requerimento de destaque destinado \u00e0 reinser\u00e7\u00e3o da modalidade culposa no texto do Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.137, de 1990, para a redu\u00e7\u00e3o da pena imposta aos crimes contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo; e da Lei n\u00ba 8.078, de 1990, (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), com vista \u00e0 invers\u00e3o do \u00f4nus da prova para a comprova\u00e7\u00e3o, pelos fornecedores, da adequa\u00e7\u00e3o dos seus produtos ou servi\u00e7os ao consumo e ao uso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com a sua aquiesc\u00eancia, n\u00f3s conversamos com o Deputado Efraim Filho e at\u00e9 falamos na reuni\u00e3o de L\u00edderes com rela\u00e7\u00e3o ao texto. Por\u00e9m, s\u00f3 quanto ao par\u00e1grafo \u00fanico, que, no texto, est\u00e1 sendo suprimido, e fala sobre a modalidade culposa - n\u00f3s dois divergimos nesse ponto de vista de an\u00e1lise -, eu fiz um destaque para poder voltar \u00e0 modalidade culposa com atenuante, reduzindo \u00e0 metade, no caso de condena\u00e7\u00e3o, ou multa, a crit\u00e9rio do juiz.\r\nEnt\u00e3o, s\u00f3 deixo claro que o texto a que n\u00f3s aquiescemos foi nestes termos: o texto principal mais o destaque que eu estaria apresentando para reinserir, com a aquiesc\u00eancia dos pares, a modalidade culposa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 5675/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.137, de 1990, para a redu\u00e7\u00e3o da pena imposta aos crimes contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo; e da Lei n\u00ba 8.078, de 1990, (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), com vista \u00e0 invers\u00e3o do \u00f4nus da prova para a comprova\u00e7\u00e3o, pelos fornecedores, da adequa\u00e7\u00e3o dos seus produtos ou servi\u00e7os ao consumo e ao uso.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nQuero apenas prestar um esclarecimento aos nossos pares e a todos os que nos acompanham neste instante.\r\nA meu ver, Presidente Rodrigo Maia, com todo o respeito \u00e0 Presid\u00eancia de V.Exa. e ao trabalho da Secretaria-Geral da Mesa - \u00e9 inconteste o trabalho de todos os servidores da Secretaria-Geral, e o conhecimento t\u00e9cnico da nossa Consultoria \u00e9 de grande aplauso -, diante desta mat\u00e9ria, diante deste projeto de lei que foi para a pauta em 2013, especificamente o Projeto de Lei n\u00ba 5.675, houve um encaminhamento para as Comiss\u00f5es de forma contr\u00e1ria ao que o Regimento diz, uma vez que o objeto do projeto versa especificamente sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.137, de 1990, que trata de crime de ordem tribut\u00e1ria, ordem econ\u00f4mica e defesa do consumidor.\r\nQuero apenas apresentar a todos um pre\u00e2mbulo do entendimento. N\u00f3s tivemos que chegar a um consenso, juntamente com o Deputado Efraim Filho, ao qual fa\u00e7o aqui refer\u00eancia pela sua boa vontade para buscar um entendimento. Aprovamos a urg\u00eancia, e foi somente ap\u00f3s aprovada essa urg\u00eancia que me debrucei sobre essa mat\u00e9ria, que trago para todos. A meu ver, houve uma falha. Essa falha, conforme o pr\u00f3prio Regimento, foi n\u00e3o encaminhar a mat\u00e9ria para a Comiss\u00e3o de m\u00e9rito, a Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor, nem para a Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 objeto.\r\nOutra falha tamb\u00e9m foi cometida, a meu ver - com a m\u00e1xima v\u00eania da nossa Presid\u00eancia e da nossa Secretaria-Geral -, quando entrou o Projeto de Lei n\u00ba 8.177, e houve a possibilidade de a pr\u00f3pria Secretaria-Geral fazer um reencaminhamento e corrigir uma falha que houve em 2013. Por sua vez, n\u00e3o houve essa corre\u00e7\u00e3o, e esse projeto foi apenas encaminhado para a Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica, em que houve vota\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o.\r\nNa CCJ, houve avalia\u00e7\u00e3o. A meu ver, a CCJ fez um papel que ia al\u00e9m das quest\u00f5es da constitucionalidade, da antijuridicidade e da legalidade. No aspecto da antirregimentalidade, houve uma falha na CCJ porque o Regimento foi suplantado por essa tramita\u00e7\u00e3o. Ponto. \u00c9 coisa passada porque, na vota\u00e7\u00e3o do 55, requerimento de urg\u00eancia, n\u00f3s aprovamos e esquecemos todas as Comiss\u00f5es por que passou e n\u00e3o passou, como dito pelo Presidente Rodrigo Maia na quinta-feira passada. N\u00f3s come\u00e7amos a trabalhar a quest\u00e3o de um acordo. Ent\u00e3o, o texto que n\u00f3s, juntamente com o Deputado Efraim Filho, encontramos, que com muito m\u00e9rito... \r\nEssa lei de 1990, posterior ao advento do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, veio trazer aquela rela\u00e7\u00e3o de consumo, aquele equil\u00edbrio que, com o passar do tempo, come\u00e7ou a se exacerbar quando a fiscaliza\u00e7\u00e3o, usando-se da Lei n\u00ba 8.137, prendia, por for\u00e7a da pena que \u00e9 imputada at\u00e9 hoje, de 2 a 5 anos, aqueles que cometem esse crime da rela\u00e7\u00e3o do consumo, que s\u00e3o trabalhadores.\r\nN\u00e3o estamos falando aqui de pessoas que t\u00eam a inten\u00e7\u00e3o de cometer crimes, mas que t\u00eam a falha proveniente da modalidade culposa, que \u00e9 a imprud\u00eancia, a imper\u00edcia e at\u00e9 mesmo a neglig\u00eancia em determinados assuntos. \r\nIsso posto, conversei com o Deputado Efraim Filho, e, como todos sabem, existe de fato essa falha e excesso. Temos que corrigir? Temos. Procuramos o melhor texto, e o Deputado Efraim apresentou esse texto juntamente com o Deputado Osires Damaso. Por\u00e9m, no que diz respeito ao art. 7\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico, especificamente da Lei n\u00ba 8.137, de 1990, houve a meu ver tamb\u00e9m um equ\u00edvoco, um excesso por parte da vis\u00e3o do Relator, ao retirar a modalidade culposa, porque regularmos a lei e diminuirmos essa pena de 2 a 5 anos para 6 meses a 2 anos faz com que qualquer infra\u00e7\u00e3o, com base no art. 7\u00ba dessa lei, n\u00e3o enseje uma pris\u00e3o para esses trabalhadores. E apenas o crime circunstanciado que vai responder e vai ter sua apena\u00e7\u00e3o hoje, pelo c\u00f3digo que est\u00e1 sendo suprimido, de um ter\u00e7o para a modalidade culposa, sendo a multa de um quinto dada pelo juiz. \r\nPara finalizar, Presidente, o nosso acordo no texto est\u00e1 o.k., por\u00e9m, o meu compromisso com o Deputado Efraim Filho foi o de apresentar um destaque para que reinser\u00edssemos a modalidade culposa no par\u00e1grafo \u00fanico do art. 7\u00ba, versando que haja, sim, a modalidade culposa para os incisos II, III e IX da Lei n\u00ba 8.137, do art. 7\u00ba, por\u00e9m, reduzindo a pena, que j\u00e1 est\u00e1 no texto, a que n\u00f3s aquiescemos e pedimos aos pares que aprovem, ressalvados os destaques, passando a pena de 6 meses a 2 anos. E esse destaque versa exclusivamente sobre a dedu\u00e7\u00e3o dessa modalidade culposa para metade da pena aplicada ou multa. Esse \"ou multa\" significa que o juiz, na const\u00e2ncia da sua an\u00e1lise, vai ver se existe, por parte daquele que est\u00e1 infringindo a rela\u00e7\u00e3o de consumo, uma reincid\u00eancia. E o juiz poder\u00e1 aplicar uma pena reduzida para aquele que \u00e9 infrator, que \u00e9 a pessoa ou o funcion\u00e1rio, ou uma multa para a empresa que ele entenda, pela gravidade da a\u00e7\u00e3o, ser majorada de acordo com o entendimento e as provas do processo. \r\nPor isso, n\u00f3s pedimos aos pares que aprovem o texto como est\u00e1, ressalvado o destaque, e que no destaque possamos reinserir essa modalidade culposa da forma que encontramos o texto. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PL 5675/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES CONTRA A ORDEM TRIBUT\u00c1RIA, CRIME CONTRA AS RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, REDU\u00c7\u00c3O, PENA, MANUTEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque destinado \u00e0 reinser\u00e7\u00e3o da modalidade culposa no texto do Projeto de Lei n\u00ba 5.675, de 2013, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.137, de 1990, para a redu\u00e7\u00e3o da pena imposta aos crimes contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo; e da Lei n\u00ba 8.078, de 1990, (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), com vista \u00e0 invers\u00e3o do \u00f4nus da prova para a comprova\u00e7\u00e3o, pelos fornecedores, da adequa\u00e7\u00e3o dos seus produtos ou servi\u00e7os ao consumo e ao uso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mantenho o destaque, porque a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer voltar a modalidade culposa, que foi retirada pelo texto. \r\nFoi isso o que conversamos com o Deputado Efraim Filho, ou seja, que deliberar\u00edamos com rela\u00e7\u00e3o ao destaque nestes termos: destaque para voltar a modalidade culposa, com redu\u00e7\u00e3o da pena pela metade do tempo que j\u00e1 foi acordado no texto ou multa. \r\n\u00c9 o que estamos colocando de volta no texto: a modalidade culposa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069, de 1990, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do teste do pezinho ampliado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em que pese a import\u00e2ncia do teste do pezinho - como os colegas Deputados m\u00e9dicos j\u00e1 relataram, inclusive o Deputado Hiran Gon\u00e7alves, que n\u00f3s conhecemos muito bem -, a grande preocupa\u00e7\u00e3o que temos neste momento \u00e9 o impacto or\u00e7ament\u00e1rio que essa medida trar\u00e1 ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\n\u00c9 muito merit\u00f3rio o que estamos fazendo aqui. Vemos os partidos encaminharem \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia. N\u00f3s do Republicanos, sem compromisso com o m\u00e9rito, para que votemos com seriedade, com muita responsabilidade com o Er\u00e1rio, temos que ver qual o impacto que isso trar\u00e1 \u00e0s contas p\u00fablicas, em momento t\u00e3o importante quanto este, quando trabalhamos pela sa\u00fade das pessoas contra a COVID.\r\nEncaminhamos \"sim\" ao requerimento de urg\u00eancia sem compromisso de m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER CONTR\u00c1RIO, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 2 a 6, e 9, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a parte econ\u00f4mica com a qual a sociedade est\u00e1 sofrendo gira em torno da decis\u00e3o c\u00e9lere que n\u00f3s devemos tomar nesta Casa. N\u00f3s temos que dar condi\u00e7\u00f5es para que a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios imunizem a popula\u00e7\u00e3o com a vacina. Desta forma, n\u00f3s daremos condi\u00e7\u00f5es para que a economia cres\u00e7a, fazendo voltar, sim, a condi\u00e7\u00e3o humana das pessoas. \r\nN\u00f3s vemos um grande problema, e a discuss\u00e3o nas redes sociais mostra que as pessoas est\u00e3o desesperadas, devido \u00e0 situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que est\u00e3o vivendo. Tudo isso gira em torno da nossa decis\u00e3o aqui.\r\nN\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas e temos que aprovar, sim, este projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nC\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, ANIVERS\u00c1RIO.\r\nDIA MUNDIAL DOS DIREITOS DO CONSUMIDOR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal, para agravamento dos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela internet; bem como a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Penal, com vista \u00e0 previs\u00e3o da compet\u00eancia dos crimes cometidos pela Internet ou de forma eletr\u00f4nica pelo lugar de domic\u00edlio ou resid\u00eancia da v\u00edtima. Comemora\u00e7\u00e3o do 30\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Transcurso do Dia Mundial do Consumidor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado. Desculpe-me, estava sem \u00e1udio aqui.\r\n\u00c9 muito importante, Presidente Marcelo, este requerimento de urg\u00eancia. E n\u00e3o s\u00f3 o requerimento, n\u00f3s pedimos aos L\u00edderes aquiesc\u00eancia para que coloquemos em vota\u00e7\u00e3o este projeto na pr\u00f3xima semana, ainda mais que, no dia 11, o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor completar\u00e1 30 anos de sua vig\u00eancia, e, no dia 15 de mar\u00e7o, temos o Dia Mundial do Consumidor.\r\nEnt\u00e3o \u00e9 merit\u00f3rio este requerimento de urg\u00eancia. N\u00f3s apoiamos plenamente este requerimento de urg\u00eancia, ainda mais que eu fa\u00e7o parte da Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor. E \u00e9 um pleito da sociedade, porque se estima que a fraude j\u00e1 ultrapassou mais de 1 bilh\u00e3o e 800 milh\u00f5es reais, s\u00f3 no ano de 2019, imaginem agora!\r\nPortanto, somos favor\u00e1veis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia da Mensagem 369, de 2019, do Poder Executivo, a respeito da submiss\u00e3o ao Congresso Nacional do Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba 35, (ACE-35), e sua incorpora\u00e7\u00e3o ao Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, o Republicanos entende, no tocante a esta mensagem, como n\u00f3s temos falado, que a urg\u00eancia \u00e9 importante. Analisaremos o m\u00e9rito posteriormente. Em acordos internacionais, a totalidade \u00e9 aprovada ou rejeitada. \r\nEnt\u00e3o, tudo que est\u00e1 disposto aqui n\u00f3s estamos vendo. Alguns colegas est\u00e3o se atendo a quest\u00f5es como a do fim do roaming. Mas este \u00e9 um acordo de livre com\u00e9rcio com 24 cap\u00edtulos - estou lendo aqui -, abrangendo 17 temas de natureza n\u00e3o tarif\u00e1ria: a\u00e7\u00f5es institucionais, solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsia, com\u00e9rcio transfronteiri\u00e7o, com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, telecomunica\u00e7\u00f5es. Enfim, o acordo traz uma gama de benef\u00edcios para a sociedade e pode alavancar a nossa economia.\r\nEnt\u00e3o, entendemos que devemos aprovar, sim, este requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, INCLUS\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 459/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, FIXA\u00c7\u00c3O, PISO SALARIAL, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PARTEIRA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA,DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia e aos Lideres partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 292, de 2021, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 459, de 2015, referente ao estabelecimento do piso salarial dos profissionais da enfermagem e da parteira tradicional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, n\u00f3s queremos falar sobre a import\u00e2ncia de tem\u00e1ticas para as quais estamos pedindo urg\u00eancia. O Requerimento n\u00ba 2.946, de 2020, \u00e9 de nossa iniciativa e teve a aquiesc\u00eancia dos Srs. L\u00edderes.\r\nN\u00f3s temos tamb\u00e9m um outro requerimento de muita import\u00e2ncia, o Requerimento n\u00ba 292, de 2021, que trata especificamente da inclus\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 459, de 2015, na Ordem do Dia.\r\nEsse projeto, Presidente, disp\u00f5e sobre o piso salarial dos enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem e auxiliares de enfermagem. Ele trata do piso nacional de sal\u00e1rio dessa categoria t\u00e3o importante para a nossa sociedade neste momento, principalmente porque estamos vivenciando, desde o ano passado, a pandemia de COVID.\r\nTemos visto na linha de frente n\u00e3o somente m\u00e9dicos mas tamb\u00e9m, principalmente e essencialmente, enfermeiros, auxiliares de enfermagem e t\u00e9cnicos de enfermagem, que est\u00e3o trabalhando de maneira diuturna em favor da sa\u00fade p\u00fablica, da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor que n\u00e3o colocar em vota\u00e7\u00e3o esse requerimento? J\u00e1 falamos sobre isso na reuni\u00e3o de L\u00edderes da qual tive o privil\u00e9gio de participar como representante do nosso L\u00edder, o Deputado Hugo Motta, do Republicanos. Falei com todos os L\u00edderes, inclusive com o Presidente Arthur Lira, sobre o momento que estamos vivendo. Eu penso, Presidente Marcelo, que essa vota\u00e7\u00e3o \u00e9 um gesto desta Casa, \u00e9 um gesto nosso, dos Parlamentares, em prol de toda a categoria dos auxiliares que trabalham diretamente com os m\u00e9dicos nos hospitais e nas cl\u00ednicas.\r\nNeste momento, em que todos n\u00f3s estamos preocupados com a quest\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica, esta Casa n\u00e3o pode se isentar dessa responsabilidade.\r\nO m\u00e9rito, como eu disse a alguns L\u00edderes, discutiremos depois, para aprimorar o texto desse projeto de 2015. Ele n\u00e3o fala a respeito de carga hor\u00e1ria, de jornada de trabalho. N\u00e3o, de forma alguma, em absoluto! Ele trata especificamente do reconhecimento da categoria por esta Casa, por n\u00f3s, que somos representantes do povo. Sim, certamente, o povo, se pudesse, estaria aqui votando o Requerimento n\u00ba 292, de 2021, para colocarmos em discuss\u00e3o esse projeto, a respeito da valoriza\u00e7\u00e3o de profissionais da sa\u00fade p\u00fablica.\r\nA sa\u00fade p\u00fablica no nosso Pa\u00eds, e tamb\u00e9m no mundo, \u00e9 feita n\u00e3o somente por m\u00e9dicos, mas tamb\u00e9m por enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem, auxiliares de enfermagem e, diga-se, por parteiras e parteiros que existem pelos rinc\u00f5es deste nosso Pa\u00eds.\r\nAqui fica ent\u00e3o, Presidente Marcelo, esta nossa fala, para sensibilizar os L\u00edderes que n\u00e3o estavam na reuni\u00e3o de que participamos na semana passada. O requerimento j\u00e1 tem as assinaturas necess\u00e1rias para ser colocado em vota\u00e7\u00e3o. Volto a dizer, assim como aconteceu em rela\u00e7\u00e3o a outras proposi\u00e7\u00f5es que votamos aqui, que trata apenas da urg\u00eancia. O m\u00e9rito ser\u00e1 discutido no momento oportuno. Esse \u00e9 um apelo que fa\u00e7o a todos os L\u00edderes, sejam da base, sejam de direita, sejam de esquerda.\r\nEsse \u00e9 o nosso gesto de reconhecimento dessa categoria t\u00e3o importante neste momento, t\u00e3o relevante como a categoria dos m\u00e9dicos, devidamente reconhecidos como her\u00f3is.\r\nMas n\u00e3o s\u00e3o her\u00f3is sozinhos, porque t\u00eam ao seu lado -- n\u00e3o atr\u00e1s, n\u00e3o \u00e0 frente, e sim ao lado -- a categoria dos enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem e auxiliares de enfermagem.\r\nEnt\u00e3o, temos que votar sim o Requerimento n\u00ba 292, de 2021, de urg\u00eancia, sem preju\u00edzo da avalia\u00e7\u00e3o de cada partido, em momento oportuno, sobre o m\u00e9rito.\r\nMuito obrigado, Presidente Marcelo. Parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos do Plen\u00e1rio!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, BARRETOS (SP), RODEIO, EMPRES\u00c1RIO, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos entende a import\u00e2ncia desta mat\u00e9ria. E quero abrir um par\u00eantese para dizer que o nosso amigo Roberto Biasi, de Novo Horizonte, nos fez um pedido pessoal, atendendo, sim, a uma demanda dos nossos amigos tamb\u00e9m de Barretos, o Jerominho, e tantos outros, l\u00e1 de Barretos, daquela arena de Barretos, preocupad\u00edssimos com o andamento desse projeto.\r\nA\u00ed \u00e9 que est\u00e1: esta Casa est\u00e1 fazendo o seu papel ao reconhecer a import\u00e2ncia desse setor para o desenvolvimento do social, da economia, para a gera\u00e7\u00e3o de empregos para todo o brasileiro, inclusive, para os nossos amigos cantores e compositores que continuar\u00e3o fazendo a\u00ed o seu trabalho, com esse apoio do Governo Federal, e a aquiesc\u00eancia nossa, os Parlamentares do Congresso Nacional.\r\nEnt\u00e3o, o Republicanos encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nADMISSIBILIDADE LEGISLATIVA, PEC 376/2009, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PROIBI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, REELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNADOR, PREFEITO, LIMITA\u00c7\u00c3O, CANDIDATURA, SENADOR, AUMENTO, PRAZO, MANDATO ELETIVO, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nREFORMA POL\u00cdTICA, COMISS\u00c3O ESPECIAL, CRIA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 376, de 2009, sobre a coincid\u00eancia geral de pleitos a mandatos eletivos; o aumento do tempo de mandato de Senador da Rep\u00fablica para 10 anos; o estabelecimento do mandato de 5 anos para cargos eletivos e a extin\u00e7\u00e3o do instituto da reelei\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Poder Executivo.  Pedido ao Presidente Arthur Lira de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial da Reforma Pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, objetivamente, o Republicanos encaminhar\u00e1 o voto \"n\u00e3o\".\r\nA aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. \u00e9 important\u00edssima para este pleito que farei, Presidente Arthur Lira. Gostar\u00edamos de pedir a V.Exa., com a aquiesc\u00eancia dos L\u00edderes, que pautasse a admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 376, de 2009, e que criasse a Comiss\u00e3o Especial para tratar da reforma pol\u00edtica. N\u00f3s conversamos sobre isso na reuni\u00e3o de L\u00edderes, na semana passada, da qual eu tive o privil\u00e9gio de participar. Os L\u00edderes tamb\u00e9m est\u00e3o aquiescendo a esse pleito. \r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o a V.Exa. que analise a quest\u00e3o e a coloque em pauta, porque n\u00e3o teremos tempo h\u00e1bil at\u00e9 outubro se postergarmos essa a\u00e7\u00e3o. Pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. nesse sentido.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado Vinicius Carvalho, esta Presid\u00eancia tem toda a sensibilidade, mas n\u00f3s estamos hoje com uma pauta longa. Se tivermos o \u00fanico objetivo de permitir somente a admissibilidade - o m\u00e9rito n\u00f3s vamos discutir na Comiss\u00e3o Especial -, sem obstru\u00e7\u00f5es, sem dificuldades, para criarmos a Comiss\u00e3o Especial, eu pauto a mat\u00e9ria hoje. Mas ainda temos que tratar de medida provis\u00f3ria, da Lei do G\u00e1s e de projetos que s\u00e3o urgentemente mais importantes do que ela, que pode ser votada amanh\u00e3.\r\nSe V.Exa. construir com os L\u00edderes um acordo de procedimentos, faremos a inclus\u00e3o, sem problema nenhum.\r\nO SR. LUCAS VERGILIO (Bloco/SOLIDARIEDADE - GO) - O Solidariedade est\u00e1 de acordo, Sr. Presidente.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Presidente. Vamos trabalhar esse acordo com os L\u00edderes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2781/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, INFRA\u00c7\u00c3O PENAL, AUMENTO DA PENA, PUBLICIDADE ENGANOSA, PUBLICIDADE ABUSIVA, CRIAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.781, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 67 da Lei n\u00ba 8.078, de 1990, com vista ao estabelecimento de pena para a publicidade enganosa ou abusiva envolvendo crian\u00e7as. Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, fui informado - estava agora na reuni\u00e3o da Presid\u00eancia da CMO - a respeito desse PL, de minha autoria, de 2015, que \u00e9 muito merit\u00f3rio e para o qual pedimos urg\u00eancia na vota\u00e7\u00e3o.\r\nEle foi aprovado em todas as Comiss\u00f5es - todas as Comiss\u00f5es -, inclusive na pr\u00f3pria CCJ, pela Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que fez um excelente trabalho. Penso que o projeto \u00e9 merit\u00f3rio, repito, e o tempo j\u00e1 urge para que fa\u00e7amos a defesa das nossas crian\u00e7as.\r\nN\u00e3o entendo por que n\u00e3o h\u00e1 acordo para um projeto de t\u00e3o grande import\u00e2ncia para preservarmos as nossas crian\u00e7as.\r\nConto com o apoio dos L\u00edderes para podermos votar esse projeto. \u00c9 merit\u00f3rio? Sim, mas pe\u00e7o quer haja acordo para votarmos a urg\u00eancia. O m\u00e9rito n\u00f3s decidimos.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FL\u00c1VIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA INTERNACIONAL DA MULHER, BANCADA FEMININA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputada Fl\u00e1via Arruda. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Homenagem \u00e0s servidoras da Lideran\u00e7a do Republicanos; \u00e0s assessoras do orador; \u00e0s Deputadas Aline Gurgel, Rosangela Gomes, Maria Rosas, Tia Eron e \u00e0 Deputada Estadual Isa Penna, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 um prazer falar com V.Exa., Deputada Fl\u00e1via, nossa Presidente nesta sess\u00e3o, a quem parabenizo pelo dia de hoje.\r\nAntes de fazer uma homenagem \u00e0s mulheres e tamb\u00e9m uma reflex\u00e3o, digo que votamos \"sim\" e parabenizamos, por sua sensibilidade, o Relator, o Deputado Capit\u00e3o Alberto, que \u00e9 do nosso partido, o Republicanos.\r\nO Republicanos encaminha o voto \"sim\".\r\nHoje, no Dia Internacional da Mulher, Presidente Fl\u00e1via, h\u00e1 de se convir que temos muito em que trabalhar para que posturas de homens machistas sejam levadas ao final.\r\nQuero fazer aqui uma homenagem a todas as servidoras da Lideran\u00e7a do Republicanos, da C\u00e2mara dos Deputados, \u00e0s minhas assessoras, assim como \u00e0s Deputadas Aline Gurgel, Rosangela Gomes, Maria Rosas e Tia Eron, que est\u00e1 conosco na Casa. Tamb\u00e9m \u00e0 Deputada Estadual Isa Penna, do PSOL de S\u00e3o Paulo, fa\u00e7o as nossas homenagens.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 2/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da express\u00e3o At\u00e9 31 de dezembro de 2021, constante no art. 1\u00ba, e supress\u00e3o do art. 2\u00ba, ambos do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 2, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Republicanos vai votar com o Relator, mas se faz necess\u00e1ria uma reflex\u00e3o.\r\nEstamos aqui ouvindo os colegas falarem da liberdade que o trabalhador, que o aposentado tem que ter sobre seus recursos. Por\u00e9m, se faz necess\u00e1rio tamb\u00e9m esta Casa trabalhar com a lei do superendividamento. Faz-se necess\u00e1rio tamb\u00e9m esta Casa trabalhar e se debru\u00e7ar sobre esse tema, como eu tenho trabalhado e me debru\u00e7ado. Tenho levado ao conhecimento do Presidente da Rep\u00fablica e ao conhecimento de v\u00e1rios Ministros da Educa\u00e7\u00e3o a necessidade de uma disciplina transversal de educa\u00e7\u00e3o financeira nas escolas de ensino fundamental e b\u00e1sico, porque h\u00e1 brasileiros que n\u00e3o t\u00eam educa\u00e7\u00e3o para consumo por nunca terem sido orientados - por isso est\u00e3o superendividados. E querem dar essa liberdade em nome de uma liberdade econ\u00f4mica? Pelo amor de Deus, vamos ter mais responsabilidade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLV 2/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 1\u00ba, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, pela reda\u00e7\u00e3o proposta na Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 28, e sua inser\u00e7\u00e3o no Projeto de Lei de Convers\u00e3o 2, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Fl\u00e1via, n\u00f3s vamos votar com o texto do Relator.\r\nEmbora a merit\u00f3ria inten\u00e7\u00e3o da autora desta emenda seja proteger o consumidor, principalmente as pessoas idosas, o art. 39 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor j\u00e1 fala sobre pr\u00e1ticas abusivas. O inciso IV diz bem claramente:\r\nArt. 39 .............................................................................................................................\r\nIV - prevalecer-se da fraqueza ou ignor\u00e2ncia do consumidor, tendo em vista sua idade, sa\u00fade, conhecimento ou condi\u00e7\u00e3o social, para impingir-lhe seus produtos ou servi\u00e7os.\r\nIsso \u00e9 pr\u00e1tica abusiva, e j\u00e1 h\u00e1 uma lei federal, uma regra geral para proteger o consumidor. Ent\u00e3o, por conta dessa percep\u00e7\u00e3o, entendo que essa emenda \u00e9 in\u00f3cua.\r\nPor isso, votamos com o Relator, votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, ANIVERSARIO, VIGENCIA, ELEI\u00c7\u00c3O, CELSO RUSSOMANO, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE DEFESA DO CONSUMIDOR (CDC).\r\nDIA MUNDIAL DO RIM, NEFROLOGIA, DOEN\u00c7A RENAL CRONICA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS.\r\nFRENTE PARLAMENTAR, NEFROLOGIA, CRIA\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Transcurso do 30\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Elei\u00e7\u00e3o do Deputado Celso Russomano para a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor. Transcurso do Dia Mundial do Rim. An\u00fancio de reuni\u00e3o do Presidente Arthur Lira com o Presidente Sociedade Brasileira de Nefrologia, Osvaldo Merege Vieira Neto. Maior aten\u00e7\u00e3o dos governantes para com os doentes renais. Reuni\u00e3o do orador com o Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, para debate da vacina\u00e7\u00e3o dos pacientes renais cr\u00f4nicos e de outros assuntos pertinentes \u00e0 \u00e1rea de nefrologia. Cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar da Nefrologia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcelo Ramos.\r\nBoa tarde a todos. \r\nHoje, dia 11 de mar\u00e7o, temos dois assuntos para tratar de forma bem objetiva.\r\nO C\u00f3digo de Defesa do Consumidor completa hoje 30 anos de vig\u00eancia. Coincidentemente ou n\u00e3o, hoje foi o dia em que reinstalamos a Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor e foi eleito Presidente da Comiss\u00e3o o nosso amigo Deputado Federal Celso Russomanno, do Republicanos de S\u00e3o Paulo. \r\nO Deputado Celso j\u00e1 tem uma jornada de muitos anos. Est\u00e1 h\u00e1 mais de 2 d\u00e9cadas militando, assim como eu, na bandeira de defesa e prote\u00e7\u00e3o do consumidor, trazendo para esta Casa a consci\u00eancia de que o consumidor n\u00e3o tem direito a privil\u00e9gios; pelo contr\u00e1rio, o consumidor tem que ser respeitado. \u00c9 por isso que n\u00f3s militamos nesta Casa. Dia ap\u00f3s dia, ano ap\u00f3s ano, nesta Casa, temos feito da Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor a nossa Comiss\u00e3o priorit\u00e1ria, porque entendemos a import\u00e2ncia desse equil\u00edbrio que existe na rela\u00e7\u00e3o de consumo, que faz parte do nosso cotidiano.\r\nEssa \u00e9 a primeira parte da nossa fala, Presidente.\r\nN\u00f3s parabenizamos o Deputado Celso Russomanno, desejamos que ele tenha um ano prof\u00edcuo, de muitas realiza\u00e7\u00f5es, e que a legisla\u00e7\u00e3o consumerista possa de fato atender aos anseios da sociedade.\r\nOutro ponto que vamos tratar \u00e9 a respeito do dia 11 de mar\u00e7o, Dia Mundial do Rim.\r\nPor 4 anos seguidos, n\u00f3s temos sempre feito na C\u00e2mara dos Deputados uma atividade no Dia Mundial do Rim. Neste ano e no ano passado, n\u00e3o foi poss\u00edvel a presen\u00e7a aqui da Sociedade Brasileira de Nefrologia. Dessa forma, mais uma vez, fizemos um webinar para podermos ter a presen\u00e7a da executiva da presid\u00eancia da Sociedade Brasileira de Nefrologia, com v\u00e1rios especialistas da \u00e1rea. Dentre eles, contamos com a presen\u00e7a do Dr. Osvaldo Merege, Presidente da Sociedade Brasileira de Nefrologia.\r\nAbro esse par\u00eantese para poder dizer ao Dr. Osvaldo que j\u00e1 conversei com o Presidente desta Casa, o Deputado Arthur Lira. Em momento oportuno, marcaremos uma reuni\u00e3o para que o representante da Sociedade Brasileira de Nefrologia esteja reunido com o nosso Presidente Arthur Lira.\r\nContinuando a nossa fala, n\u00f3s sabemos que a doen\u00e7a renal cr\u00f4nica ainda \u00e9 muito desconhecida da sociedade. As pessoas n\u00e3o t\u00eam consci\u00eancia da import\u00e2ncia que \u00e9 fazer exames preventivos, exames simples: de creatinina e de urina tipo 1, que \u00e9 muito barato. Se cada m\u00e9dico pedir aos seus pacientes rotineiramente esses tipos de exames, \u00e9 capaz de n\u00f3s conseguirmos detectar a pessoa que tem propens\u00e3o ou esteja desenvolvendo um problema renal. Isso faz com que as filas do atendimento renal para a hemodi\u00e1lise venham a diminuir.\r\nDurante a nossa reuni\u00e3o virtual, hoje, com a Sociedade Brasileira de Nefrologia, eu fiz alguns apontamentos que entendo ser importante trazer para conhecimento da popula\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, segundo o censo, temos mais de 144 mil doentes renais cr\u00f4nicos que fazem hemodi\u00e1lise - mais de 144 mil pessoas! \r\nDiga-se de passagem, Presidente Arthur Lira, amigos e amigas que est\u00e3o nos assistindo agora, dentro dessa quest\u00e3o da COVID, em que, na nossa popula\u00e7\u00e3o, aproximadamente 2% das pessoas com a doen\u00e7a v\u00e3o a \u00f3bito, quando se trata de um doente renal cr\u00f4nico que faz hemodi\u00e1lise, o \u00edndice de \u00f3bito chega a um para cada tr\u00eas pacientes com COVID, ou seja, 30% dos renais cr\u00f4nicos com COVID t\u00eam grande chance de vir a \u00f3bito.\r\nIsso \u00e9 muito s\u00e9rio!\r\nIsso requer do Governo Federal e dos Governos Estaduais uma aten\u00e7\u00e3o toda especial.\r\nEu estive reunido no Estado de S\u00e3o Paulo com o Governador Jo\u00e3o Doria h\u00e1 2 semanas, e falamos com ele da import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria para os pacientes renais cr\u00f4nicos, sim, porque os pacientes renais cr\u00f4nicos t\u00eam mais propens\u00e3o a diabete e aos problemas de hipertens\u00e3o, al\u00e9m de problemas cardiovasculares. Ent\u00e3o, quando essas pessoas recebem a vacina\u00e7\u00e3o, s\u00e3o colocadas de forma priorit\u00e1ria, n\u00f3s estamos preservando a vida desses doentes renais cr\u00f4nicos que fazem hemodi\u00e1lise.\r\nDentre os v\u00e1rios assuntos tratados est\u00e1 a quest\u00e3o de impostos do ICMS, da infla\u00e7\u00e3o que existe em cima do material de insumo para o tratamento da hemodi\u00e1lise, al\u00e9m do que, o \u00faltimo reajuste da tabela SUS que ocorreu para a Sociedade Brasileira de Nefrologia, para a categoria da hemodi\u00e1lise, foi em 2015. Isso faz com que haja uma defasagem, com que a qualidade do servi\u00e7o caia e com que a popula\u00e7\u00e3o sofra - quem sofre \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o! Por isso n\u00f3s tomamos a iniciativa de j\u00e1 come\u00e7armos a trabalhar para criar a Frente Parlamentar da Nefrologia, para a qual convidaremos todos os Parlamentares, a fim de poderem assinar essa frente, de modo que ela tenha efic\u00e1cia e plena funcionalidade nesta Casa. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, SILAS C\u00c2MARA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias, aos consumidores dos Munic\u00edpios do Estado do Amap\u00e1 abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Republicanos tamb\u00e9m encaminha o voto \"sim\".\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de fazer justi\u00e7a ao brilhante trabalho feito pelo Deputado Silas C\u00e2mara, quando Presidente da Comiss\u00e3o de Minas e Energia. N\u00f3s entendemos tamb\u00e9m que o Deputado Silas C\u00e2mara contribuiu muito para que esse projeto, essa medida provis\u00f3ria pudesse alcan\u00e7ar esse relat\u00f3rio que agora est\u00e1 sendo aprovado por esta C\u00e2mara, fazendo justi\u00e7a para com a popula\u00e7\u00e3o do Norte, que muito precisa do apoio dos Parlamentares do Brasil inteiro para que sejam minorados os problemas causados por tudo o que passou. Certamente, o Brasil jamais conseguir\u00e1 reparar os danos que eles sofreram.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do veto, demonstra ser o mais democr\u00e1tico para os Munic\u00edpios, n\u00e3o importando o tamanho deles. Por isso, n\u00f3s entendemos que a manuten\u00e7\u00e3o do veto vem ao encontro do interesse de toda a municipalidade, que espera por esse veto para que possa ter liberdade de escolher aquele que oferece o melhor tipo de servi\u00e7o, por um menor custo, para os seus mun\u00edcipes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FRAUDE, MEIO ELETR\u00d4NICO, INTERNET, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal, para agravamento dos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela internet; bem como a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Penal, com vista \u00e0 previs\u00e3o da compet\u00eancia dos crimes cometidos pela Internet ou de forma eletr\u00f4nica, pelo lugar de domic\u00edlio ou resid\u00eancia da v\u00edtima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, eu sou Relator do Projeto de Lei n\u00b0 4.554, de 2020, que trata dos crimes cibern\u00e9ticos, cujo relat\u00f3rio j\u00e1 est\u00e1 pronto.\r\n\u00c9 de extrema import\u00e2ncia n\u00f3s darmos um aceno para a sociedade que a Casa est\u00e1 atenta ao que tem acontecido. Por isso, eu pe\u00e7o aos pares, aos L\u00edderes que possam aquiescer ao nosso pedido para n\u00f3s o colocarmos para vota\u00e7\u00e3o. E, na vota\u00e7\u00e3o, vamos ver se \u00e9, de fato, o que queremos como maioria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVINICIUS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A INVIOLABILIDADE DE SEGREDOS, AUMENTO DA PENA, INVAS\u00c3O DE DISPOSITIVO INFORM\u00c1TICO, FRAUDE ELETR\u00d4NICA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal, com vista ao agravamento dos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela internet; e do C\u00f3digo de Processo Penal, para estabelecimento da compet\u00eancia dos crimes cometidos pela Internet ou de forma eletr\u00f4nica, pelo lugar de domic\u00edlio ou resid\u00eancia da v\u00edtima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Republicanos encaminha o voto \"sim\".\r\nEu queria aproveitar este 1 minuto apenas, Presidente, para poder falar a respeito do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, do qual eu sou o Relator. N\u00f3s vemos a import\u00e2ncia dessa tem\u00e1tica, porque os crimes cibern\u00e9ticos e as fraudes eletr\u00f4nicas t\u00eam avan\u00e7ado muito no nosso Pa\u00eds. Quando n\u00f3s vemos a Oposi\u00e7\u00e3o se colocar contra um projeto de t\u00e3o grande import\u00e2ncia social como esse, \u00e9 de espantar. \r\nN\u00f3s estamos falando de um projeto que vai coibir inclusive as fraudes no aux\u00edlio emergencial. As pessoas n\u00e3o sabem que j\u00e1 foram identificadas mais de 3,8 milh\u00f5es de fraudes eletr\u00f4nicas no aux\u00edlio emergencial. A Oposi\u00e7\u00e3o quer que isso continue? Se isso continuar, teremos menos dinheiro para poder ajudar as pessoas que precisam.\r\nPor isso, falarei sempre aqui para ver se conseguimos demover a Oposi\u00e7\u00e3o desse posicionamento contr\u00e1rio a um projeto t\u00e3o importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA, CARLOS GOMES, DEPUTADO FEDERAL, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, TRANSFER\u00caNCIA, SALDO FINANCEIRO, FUNDO DE SA\u00daDE, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos demais Deputados de aprova\u00e7\u00e3o de emenda apresentada pelo Deputado Carlos Gomes ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente, pela defer\u00eancia.\r\nPor oportuno, como eu disse na parte inicial e introdut\u00f3ria desta nossa fala pela Lideran\u00e7a do Republicanos, esta \u00e9 uma Casa de acordos. E n\u00f3s representamos a Lideran\u00e7a do partido. Eu, nesta semana, estou na const\u00e2ncia da Lideran\u00e7a do partido, em substitui\u00e7\u00e3o ao nosso L\u00edder Hugo Motta. Como tal, estou representando o partido nas vota\u00e7\u00f5es.\r\nPara o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, foi designado Relator o Deputado Roberto Alves, muito acertadamente, pela Lideran\u00e7a do partido, por sua compet\u00eancia e por sua hist\u00f3ria nesta Casa. O Deputado est\u00e1 construindo um relat\u00f3rio a quatro m\u00e3os, com o apoio do pr\u00f3prio Governo, por parte do Minist\u00e9rio da Economia. Pelo que chegou ao meu conhecimento - n\u00e3o por parte do L\u00edder do Governo -, est\u00e3o na imin\u00eancia de serem acatadas algumas emendas, dentre elas a emenda do Deputado Carlos Gomes, que j\u00e1 foi apresentada e aquiescida pelo Minist\u00e9rio da Economia.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o que est\u00e1 querendo nos passar o L\u00edder do PSL, o Deputado Vitor Hugo, \u00e9 a de que n\u00e3o \u00e9 para acatar emenda alguma. N\u00e3o sei se isso, de fato, ocorreu. Eu n\u00e3o tive a oportunidade de falar com o Deputado Vitor Hugo, que, por sua vez, tamb\u00e9m n\u00e3o fez contato conosco. Uma vez que estou representando a Lideran\u00e7a do Republicanos, isso, a meu ver, soa um pouco temer\u00e1rio na nossa rela\u00e7\u00e3o parlamentar. N\u00f3s representamos uma infinidade de Parlamentares dos nossos partidos. Falamos por eles quando estamos na const\u00e2ncia da Lideran\u00e7a. Quando qualquer outra a\u00e7\u00e3o por parte de outro L\u00edder n\u00e3o observa quem est\u00e1 na Lideran\u00e7a, ainda que seja de forma moment\u00e2nea, desconstr\u00f3i-se o que n\u00f3s fazemos nesta Casa h\u00e1 muito tempo, especialmente entre os L\u00edderes. Embora eu n\u00e3o seja o L\u00edder de fato nem de direito do partido, eu estou L\u00edder na semana. \r\nPor isso, eu disse que o Deputado Roberto Alves, ap\u00f3s a nossa fala, vai se posicionar com rela\u00e7\u00e3o ao que foi acordado com o Governo, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aquiesc\u00eancia da emenda do Deputado Carlos Gomes, para que possa coloc\u00e1-la em vota\u00e7\u00e3o nesta Casa. E, por ser merit\u00f3ria, eu pe\u00e7o aos L\u00edderes e aos demais Deputados que aquies\u00e7am a esta vota\u00e7\u00e3o. \r\nH\u00e1 outra emenda que n\u00e3o foi acatada e faz parte do jogo pol\u00edtico, de autoria do nosso ex-L\u00edder Deputado Jhonatan de Jesus. N\u00f3s vamos destac\u00e1-la, e o Deputado Jhonatan de Jesus vai fazer o trabalho dele de convencimento dos demais membros desta Casa Legislativa, para que possa, no destaque deste requerimento do Deputado Jhonatan de Jesus, obter \u00eaxito sobre o seu pleito.\r\nEnt\u00e3o, o que faz parte do acordo \u00e9 que a emenda do Deputado Carlos Gomes est\u00e1, sim, com o Governo Federal, alinhada por interm\u00e9dio do Minist\u00e9rio da Economia.\r\nEsta \u00e9 a nossa fala respeitosamente, sem entender por que houve essa mudan\u00e7a de posicionamento de forma intempestiva, que atrapalha um pouco o andamento da Casa, principalmente em um projeto de t\u00e3o grande relev\u00e2ncia como o PLP 10/21.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, AUS\u00caNCIA.\r\nQUEST\u00c3O DE ORDEM, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, CORONAV\u00cdRUS, REQUISITO ADES\u00c3O, AGRICULTOR FAMILIAR, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, SEGURO-SAFRA, CR\u00c9DITO RURAL, PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF), BENEF\u00cdCIO GARANTIA-SAFRA, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, AUS\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a inexist\u00eancia de acordo para a vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 667, de 2021, de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado; e do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, acerca das medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu preciso que V.Exa. me fale a respeito da pauta que n\u00f3s colocamos agora, que foi anunciada por V.Exa., porque h\u00e1 duas proposi\u00e7\u00f5es, um requerimento e um projeto, que n\u00e3o fazem parte da pauta desta sess\u00e3o nem da sess\u00e3o de ontem nem foram deliberadas na reuni\u00e3o de L\u00edderes do dia de ontem. \r\nA primeira delas \u00e9 o Requerimento n\u00ba 667, que trata sobre o Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021. Na reuni\u00e3o de L\u00edderes, o Presidente Arthur Lira disse que seria chamada, na pr\u00f3xima semana, uma Comiss\u00e3o Geral para tratar desse projeto espec\u00edfico e, ap\u00f3s essa Comiss\u00e3o Geral, ele seria colocado para delibera\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, consta na pauta, conforme fala de V.Exa., o requerimento de urg\u00eancia, com o qual o Republicanos n\u00e3o concorda, em virtude dessa assertiva que acabei de afirmar. \r\nO outro projeto que n\u00e3o consta do que foi tratado na reuni\u00e3o de L\u00edderes \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021.\r\nEu gostaria que V.Exa. desse uma informa\u00e7\u00e3o mais precisa a este Deputado, porque n\u00e3o \u00e9 fruto do acordo que firmamos na reuni\u00e3o de L\u00edderes, e, como eu disse na minha interven\u00e7\u00e3o anterior, esta Casa \u00e9 uma Casa de acordos.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Deputado Vinicius Carvalho, eu n\u00e3o estava presente \u00e0 reuni\u00e3o de L\u00edderes, mas, pelo que consta dos registros, ambos foram nela tratados - a informa\u00e7\u00e3o que nos chega tamb\u00e9m \u00e9 nesse sentido - e, por esse motivo, est\u00e3o na pauta. Entretanto, para tranquilizar V.Exa. e, talvez, outros Parlamentares que tenham a mesma opini\u00e3o, informo que ambos est\u00e3o com o kit obstru\u00e7\u00e3o e, provavelmente, n\u00f3s n\u00e3o chegaremos a eles na data de hoje. \r\nN\u00f3s vamos seguir a pauta que foi anunciada e que eu anunciei na hora da convoca\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o, um pouco mais cedo.\r\nEst\u00e1 o.k. para V.Exa.?\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Presidente.\r\nEu me somo aos partidos que s\u00e3o contra essa delibera\u00e7\u00e3o nesta semana, da forma que est\u00e1 sendo proposta, porque, embora, perdoe-me, tenha, sim, sido abordado na reuni\u00e3o de L\u00edderes o projeto, o que deixou claro o Presidente Arthur Lira com rela\u00e7\u00e3o ao PL 948/21, exatamente, foi que n\u00e3o seria colocado para delibera\u00e7\u00e3o sem que houvesse, antes, nesta Casa, uma Comiss\u00e3o Geral para tratar de um assunto de t\u00e3o grande import\u00e2ncia e relev\u00e2ncia quanto esse.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, REQ 667/2021, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de retirada de pauta, de of\u00edcio, do Requerimento n\u00ba 667, de 2021, de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Deputado.\r\nPresidente Eduardo Bismarck, da mesma forma que o L\u00edder Sanderson pediu a retirada de pauta, de forma merit\u00f3ria, do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, para uma an\u00e1lise maior, eu fa\u00e7o tamb\u00e9m um apelo a V.Exa., embora tenha apresentado requerimento pela Lideran\u00e7a do partido, para que retire de pauta o Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 667, de 2021, que trata do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021. Eu pe\u00e7o a V.Exa. que o retire, de of\u00edcio, da pauta. \r\nAfirmo a V.Exa. que participei, na ter\u00e7a-feira, das 9 horas da manh\u00e3 at\u00e9 o t\u00e9rmino da reuni\u00e3o de L\u00edderes, ao meio-dia, quando foi clara mente solicitado pelo Presidente Arthur Lira - e pe\u00e7o, inclusive, a qualquer outro L\u00edder que tenha participado que ratifique o que eu estou falando ou que corrija o que eu estou falando, eu pe\u00e7o isso - que esse projeto n\u00e3o fosse colocado em pauta nem ontem nem hoje, porque, na segunda-feira ou na sexta-feira, ele chamaria uma Comiss\u00e3o Geral para tratar dessa tem\u00e1tica, e, depois disso, o projeto seria colocado em vota\u00e7\u00e3o. Por isso, pe\u00e7o a V.Exa. que, de of\u00edcio, fa\u00e7a a retirada desse requerimento, para que n\u00f3s possamos discutir melhor e n\u00e3o tomar aqui nenhuma decis\u00e3o de afogadilho, de forma a prejudicar ainda mais o povo brasileiro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 1011/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, com vista \u00e0 garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus. Posicionamento do Republicanos contr\u00e1rio \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.(Risos.)\r\nSomos favor\u00e1veis ao encerramento da discuss\u00e3o.\r\nN\u00f3s queremos parabenizar a sensibilidade da Relatora ao incluir os profissionais do SUAS - Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, para que esses tamb\u00e9m sejam priorizados.\r\nPor oportuno, Presidente, quero deixar aqui bem esclarecido que eu acabei de falar, h\u00e1 cerca de 10 minutos, com o Presidente Arthur Lira. Ele me ligou para tirar d\u00favidas comigo sobre nosso posicionamento. De fato, a fala do Presidente Arthur Lira foi contr\u00e1ria \u00e0quilo que eu havia afirmado. Ent\u00e3o, temos que fazer justi\u00e7a, porque, assim, a palavra do Presidente \u00e9 preservada e a nossa palavra tamb\u00e9m. \r\nN\u00f3s n\u00e3o somos contra o m\u00e9rito do Projeto n\u00ba 948, mas somos contra o requerimento de urg\u00eancia que est\u00e1 sendo colocado em delibera\u00e7\u00e3o hoje. O que foi falado na reuni\u00e3o de L\u00edderes...\r\nPresidente, pe\u00e7o que meu tempo seja prorrogado por mais s\u00f3 30 segundos, por favor.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pois n\u00e3o, Deputado. Pode concluir.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP) - Obrigado.\r\nNa reuni\u00e3o de L\u00edderes, falou-se \u00e9 a respeito da quebra de patentes. De fato, o Presidente Arthur Lira me lembrou disso. E foi isso que foi acordado, chamado para a quest\u00e3o de Comiss\u00e3o Geral.\r\nEu, de minha parte, cometi um equ\u00edvoco. Como um assunto era pr\u00f3ximo ao outro, entendi que ele estava se referindo \u00e0 quest\u00e3o do PL 948, que trata de vacina para as empresas, autoriza os empres\u00e1rios a comprarem vacinas para os seus funcion\u00e1rios, o que tamb\u00e9m ser\u00e1 extensivo aos familiares desses funcion\u00e1rios, para que a economia tamb\u00e9m possa continuar a se desenvolver.\r\nEnt\u00e3o, houve de minha parte esse equ\u00edvoco.\r\nDigo que n\u00e3o estamos contra o m\u00e9rito do PL 948. Mas somos contr\u00e1rios, sim, \u00e0 forma como a mat\u00e9ria foi colocado para a vota\u00e7\u00e3o hoje.\r\nObrigado, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Obrigado, Deputado Vinicius Carvalho. O Republicanos vai retirar o kit obstru\u00e7\u00e3o do outro projeto?\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP) - Com certeza. Eu pe\u00e7o \u00e0 assessoria para retirar o nosso posicionamento de obstru\u00e7\u00e3o, porque houve um equ\u00edvoco de interpreta\u00e7\u00e3o de minha parte durante a reuni\u00e3o de L\u00edderes.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LU\u00cdS VANDERLEI FARIA DE MORAES,  VANDERLEI FARM\u00c1CIA, VEREADOR, PIRATININGA (SP), FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Vereador Lu\u00eds Vanderlei Faria de Moraes, o Vanderlei Farm\u00e1cia, falecido em decorr\u00eancia da Covid-19, do Munic\u00edpio de Piratininga, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nHoje, com grande pesar, comunicamos a todos o falecimento do nosso ex-assessor Lu\u00eds Vanderlei Faria de Moraes, o Vanderlei Farm\u00e1cia, da cidade de Piratininga, que foi Vereador por tr\u00eas mandatos. J\u00e1 um homem de 60 anos de idade, ele foi Vereador por 3 mandatos. Na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, elegeu-se pela quarta vez na cidade de Piratininga para o mandato de Vereador. Foi acometido pela COVID e ficou internado muitos dias, num total de aproximadamente 2 meses de interna\u00e7\u00e3o. \r\nAgradecemos aos m\u00e9dicos, valorosos amigos da Santa Casa de Novo Horizonte, todo o trabalho que t\u00eam feito diuturnamente.\r\nN\u00e3o pod\u00edamos deixar de fazer esta justa homenagem a algu\u00e9m que, durante muitos anos, serviu ao povo de Piratininga como Vereador e que era muito conhecido e respeitado na cidade. Deixo aqui nossas condol\u00eancias \u00e0 Luci, a esposa, e ao filho, Juninho Faria, ex-Vereador por tr\u00eas mandatos, que este ano se tornou meu assessor. \r\nSentimos com a fam\u00edlia e com os amigos essa perda. Eu tive um conv\u00edvio muito prof\u00edcuo e respeitoso com Lu\u00eds Vanderlei, uma pessoa s\u00e9ria e pacata que muitos n\u00e3o conheciam. Mas a popula\u00e7\u00e3o de Piratininga, aqueles que faziam parte do seu conv\u00edvio, via o quanto ele era diferenciado. \r\nAprouve ao Senhor - cremos nisso, como crist\u00e3o e evang\u00e9lico - que se cumprisse na vida do Lu\u00eds Vanderlei aquela palavra que diz: \"Preciosa \u00e9 aos olhos do Senhor a morte dos seus santos\". Para n\u00f3s que ficamos, para a fam\u00edlia, para o Juninho, para a Luci, esposa, para os amigos, para a Hel\u00f4, a nora, fica a dor da perda. Mas certamente cremos que, pela vida que Lu\u00eds Vanderlei seguia e com o cora\u00e7\u00e3o que ele tinha, ele est\u00e1 descansando junto ao Pai. \r\nNo momento oportuno, aqueles que conseguirem combater o bom combate, completar a carreira e guardar a f\u00e9, estes poder\u00e3o tamb\u00e9m se encontrar com seus amados que est\u00e3o descansando no Senhor.\r\nFica, portanto, nossa homenagem, n\u00e3o somente minha, mas de todos os amigos e assessores que conviveram nesses dois mandatos com Lu\u00eds Vanderlei, fazendo parte da equipe.\r\nDeixo aqui nosso abra\u00e7o caloroso tanto para o Juninho, como para a Luci. Quero dizer que Deus h\u00e1 de confortar o cora\u00e7\u00e3o de todos voc\u00eas, na pessoa do Esp\u00edrito Santo.\r\nPresidente, aqui fica a nossa fala, que \u00e9 de condol\u00eancias, de pesar pelas pessoas que est\u00e3o, no Brasil inteiro, perdendo seus entes queridos e seus familiares. N\u00f3s temos que fazer mais do que estamos fazendo. Quisera eu que esse fazer mais n\u00e3o tivesse ideologia pol\u00edtica, mas, sim, objetividade, para salvar vidas, salvar o povo, que s\u00f3 tem a n\u00f3s, pessoas s\u00e9rias, para cuidar dele. \r\nDeus nos aben\u00e7oe!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=275&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1026/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO INQUILINATO (1991), REAJUSTE, LOCA\u00c7\u00c3O DE IM\u00d3VEL, LIMITE M\u00c1XIMO, \u00cdNDICE NACIONAL DE PRE\u00c7OS AO CONSUMIDOR AMPLO (IPCA).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela inclus\u00e3o na pauta  do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.026, de 2021, proibitivo da corre\u00e7\u00e3o de contratos de loca\u00e7\u00e3o residencial e comercial acima do \u00edndice oficial de infla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado pela defer\u00eancia, Presidente.\r\nEste requerimento de urg\u00eancia \u00e9 de suma import\u00e2ncia, e eu agrade\u00e7o a V.Exa., Presidente, e a todo o Col\u00e9gio de L\u00edderes por terem aquiescido \u00e0 entrada dessa proposi\u00e7\u00e3o na pauta.\r\nN\u00f3s vimos - vou falar bem rapidamente - que alguns aqui se referiram equivocadamente, acredito, aos \u00edndices para reajustes de alugu\u00e9is. O IGP-DI bateu 30% no ano completado em abril; e o IGP-M, que reajusta os alugu\u00e9is, 31,11%, Deputada Erika Kokay - e V.Exa. est\u00e1 cert\u00edssima -, em abril. Enquanto isso, o IPCA, \u00edndice que n\u00f3s estamos sugerindo que seja usado para esses reajustes, o que merece, sim, ser discutido, atingiu, nos 12 meses completados em mar\u00e7o, 5,2%.\r\nOnde h\u00e1 equil\u00edbrio na rela\u00e7\u00e3o entre os detentores de propriedades que alugam para as pessoas, e, como foi bem dito pelo Deputado que me antecedeu, as pessoas que est\u00e3o perdendo o emprego, as pessoas que est\u00e3o passando por necessidades e que correm o risco de perder a moradia por n\u00e3o terem como pagar os reajustes nesses \u00edndices que a\u00ed est\u00e3o?\r\nPor isso, \u00e9 merit\u00f3rio o requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 976/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o Projeto de Lei n\u00ba 976, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista ao registro obrigat\u00f3rio nos sistemas de informa\u00e7\u00f5es das Pol\u00edcias Civil e Militar, da concess\u00e3o de medida protetiva de urg\u00eancia prevista na referida lei.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha o voto \"sim\", porque entende, como os demais partidos, a import\u00e2ncia dessa mat\u00e9ria para a prote\u00e7\u00e3o das mulheres.\r\nO nosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PL4554/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A INVIOLABILIDADE DE SEGREDOS, AUMENTO DA PENA, INVAS\u00c3O DE DISPOSITIVO INFORM\u00c1TICO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira e todos os L\u00edderes e Deputados que nos acompanham, na leitura do nosso parecer, de forma bem sucinta, vamos direto ao voto do Relator.\r\n\"II - Voto do Relator.\r\nPreliminarmente, manifestamos nosso entendimento de que as propostas s\u00e3o importantes e necess\u00e1rias. Os dados e registros de casos relativos a fraudes eletr\u00f4nicas no Brasil s\u00e3o contundentes e refor\u00e7am que precisamos endurecer o combate contra essas condutas perniciosas que afetam a economia, o funcionamento de nossas institui\u00e7\u00f5es e o bem-estar social de nosso povo.\r\nII.1 - Constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa.\r\nNo que tange \u00e0 iniciativa constitucional das mat\u00e9rias, n\u00e3o existem reparos a serem feitos no texto j\u00e1 deliberado pelo Senado, bem como nas propostas que tramitam apensadas, uma vez que se verifica plena conformidade aos requisitos constitucionais formais, o respeito \u00e0 compet\u00eancia da Uni\u00e3o para legislar sobre o tema, consoante disp\u00f5e o art. 22, inciso I, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e a iniciativa parlamentar leg\u00edtima, fundada no que disp\u00f5e o art. 61 da Carta Magna de 1988, eis que n\u00e3o incide nas esp\u00e9cies nenhuma reserva \u00e0 sua iniciativa. No tocante \u00e0 constitucionalidade material, n\u00e3o se vislumbra tamb\u00e9m nenhuma discrep\u00e2ncia entre ela e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 juridicidade, nada h\u00e1 a ser corrigido, j\u00e1 que o texto da proposta principal inova no ordenamento jur\u00eddico e alinha-se aos princ\u00edpios gerais do direito, o mesmo se aplicando \u00e0s apensadas.\r\nQuanto \u00e0 t\u00e9cnica legislativa utilizada nesta proposi\u00e7\u00e3o legislativa, verificamos que est\u00e1 integralmente de acordo com os ditames da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998, com as altera\u00e7\u00f5es introduzidas pela Lei Complementar n\u00ba 107, de 26 de abril de 2001. N\u00e3o h\u00e1, portanto, ressalvas quanto ao projeto principal e seus apensados.\r\nII.2 - Exame de m\u00e9rito.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o dos nobres pares para um problema que fugiu ao controle em nosso Pa\u00eds: o n\u00famero de fraudes praticadas todos os dias transformou o Brasil no para\u00edso dos cibercriminosos.\r\nOs n\u00fameros confirmam isso.\r\nGolpes frequentes no Brasil.\r\nS\u00f3 em 2019, foram registradas 24 bilh\u00f5es de tentativas de ataques cibern\u00e9ticos no Brasil. Os cibercriminosos est\u00e3o se adaptando a esta nova era de trabalho remoto com amea\u00e7as mais sofisticadas e novas maneiras de executar atividades maliciosas nos sistemas para aumentar seus \u00edndices de sucesso.\r\n(...)\r\nA cada 24 horas, em m\u00e9dia 12 mil contas de WhatsApp s\u00e3o clonadas. Quem aqui n\u00e3o conhece algu\u00e9m ou at\u00e9 mesmo j\u00e1 foi v\u00edtima da clonagem de WhatsApp?\" - estou me referindo a n\u00f3s mesmos, os Parlamentares.\r\n\"(...) S\u00e3o mais de 12 milh\u00f5es de consumidores prejudicados pelos criminosos. E a aus\u00eancia de uma legisla\u00e7\u00e3o mais dura far\u00e1 com que esse n\u00famero aumente a cada dia.\r\n(...)\r\nAux\u00edlio emergencial.\r\n(...) Neste per\u00edodo houve um aumento de 60% de tentativas de golpe contra idosos e aposentados.\r\nFraudes previdenci\u00e1rias.\r\n(...)\r\nDe acordo com a Ouvidoria do Minist\u00e9rio da Economia, recorrentemente s\u00e3o recebidas den\u00fancias de fraudes na Previd\u00eancia. Uso de dados falsos nos sistemas do Governo, e-mails que s\u00e3o usados para capturar informa\u00e7\u00f5es sobre os segurados, entre outras fraudes, podem ter gerado um preju\u00edzo de pelo menos R$ 5,5 bilh\u00f5es entre 2003 e 2019.\r\nFraudes contra consumidores de servi\u00e7os financeiros.\r\n(...)\r\nO estudo tamb\u00e9m mostra que em 2020 19,9% dos internautas brasileiros tentaram abrir pelo menos uma vez links enviados para roubar dados. Em segundo lugar no ranking de pa\u00edses vem Portugal (...) seguido por Fran\u00e7a (...), Tun\u00edsia (...), Camar\u00f5es (...) e Venezuela (...).\r\nAtaques \u00e0s institui\u00e7\u00f5es brasileiras.\r\nOs riscos para o Estado tamb\u00e9m s\u00e3o enormes. Em fevereiro deste ano, o Supremo Tribunal Federal (STF) foi alvo de nova tentativa de ataque de hackers que desejavam roubar senhas de servidores. Em novembro do ano passado, o Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) sofreu ataque que prejudicou os trabalhos do tribunal. Em outubro de 2020, durante as elei\u00e7\u00f5es, o Tribunal Superior Eleitoral (TSE) tamb\u00e9m foi alvo de hackers. V\u00e1rios outros \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es de nosso Pa\u00eds t\u00eam sido assolados por esses ataques criminosos.\r\nAspectos internacionais.\r\nEspecialistas em seguran\u00e7a cibern\u00e9tica afirmam que o fato de o Brasil n\u00e3o ser signat\u00e1rio da Conven\u00e7\u00e3o Internacional para o Combate aos Crimes Cibern\u00e9ticos pode estimular que criminosos dessa natureza operem no Pa\u00eds. Outro fator \u00e9 a inexist\u00eancia de legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que disponha sobre este crime em nosso pa\u00eds. No Brasil \u00e9 necess\u00e1rio que o criminoso seja enquadrado em crimes an\u00e1logos que possuem penas brandas. Outras pot\u00eancias mundiais, como EUA, China, Coreia do Sul e Alemanha, possuem leis r\u00edgidas que chegam a penalizar o criminoso com 3 a 10 anos de pris\u00e3o.\r\nPedofilia e pornografia infantil.\r\nSegundo o Minist\u00e9rio dos Direitos Humanos, a viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes \u00e9 um fen\u00f4meno multifacetado e multicausal que se reveste de uma complexidade e gravidade devastadoras.\r\nEntre 2011 e 2019 o Minist\u00e9rio recebeu mais de 200 mil den\u00fancias de viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes nas suas mais variadas formas. (...)\r\nInfelizmente muitas vezes n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel identificar as v\u00edtimas que est\u00e3o nesses conte\u00fados perniciosos, muito menos o domic\u00edlio delas. Assim, proporemos mais adiante a supress\u00e3o de um dispositivo no substitutivo aprovado pelo Senado no PL 4554/2020, para garantir que as autoridades competentes n\u00e3o encontrem dificuldades legais no combate a esses e outros crimes praticados no ambiente virtual.\r\nDados pessoais.\r\nA Pol\u00edcia Federal ressaltou que a aprova\u00e7\u00e3o desta lei que refor\u00e7a a puni\u00e7\u00e3o para crimes cibern\u00e9ticos \u00e9 uma evolu\u00e7\u00e3o importante para o Brasil, conforme o Parlamento brasileiro j\u00e1 sinalizou compreender. (...)\r\nPara atendimento de solicita\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal, ap\u00f3s reuni\u00e3o virtual com os delegados, Coordenador-Geral de Pol\u00edcia Fazend\u00e1ria e a Chefe da Divis\u00e3o de Repress\u00e3o aos Crimes Cibern\u00e9ticos, realizarei em meu parecer a supress\u00e3o completa do artigo 2\u00ba do texto do Senado. (...).\r\nHoje em dia, o criminoso avalia os pontos positivos e negativos de sua conduta. Quando algu\u00e9m comete um crime, ele n\u00e3o sabe a qual pena ser\u00e1 condenado, mas sabe qual \u00e9 a pena m\u00e1xima e qual \u00e9 a pena m\u00ednima poss\u00edvel para aquele crime. \u00c9 assim que a mancha da criminalidade se move, onde encontra facilidade - Brasil, para\u00edso dos cibercriminosos -, menos risco para sua conduta, penas brandas, aliadas a procedimento processual penal ultrapassado. \r\n(...)\r\nAcatamos tamb\u00e9m sugest\u00f5es de delegados\" - da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Delegados da Pol\u00edcia Civil - \"para solucionarmos uma controv\u00e9rsia acerca da fixa\u00e7\u00e3o de regra de compet\u00eancia para determinadas modalidades de crimes de estelionato, com vistas a prestigiar a regra do local de domic\u00edlio da v\u00edtima em detrimento da regra firmada jurisprudencialmente do local do proveito do il\u00edcito. Essa proposta, origin\u00e1ria do Projeto de Lei n\u00ba 4.620, de 2020, do Senador Fabiano Contarato, foi adicionada ao substitutivo a pedido de representantes da categoria, com vistas a agilizar o tr\u00e2mite do assunto de extrema relev\u00e2ncia.\r\n(...)\r\nA aprova\u00e7\u00e3o de uma lei para combater estes problemas \u00e9 necess\u00e1ria e vem em boa hora. A atua\u00e7\u00e3o do Parlamento far\u00e1 com que o nosso Pa\u00eds deixe para tr\u00e1s, de uma vez por todas, o t\u00edtulo de para\u00edso para os cibercriminosos.\r\nPor tudo o que expomos neste parecer, est\u00e1 claro que esta proposta, j\u00e1 aprovada pelo Senado, \u00e9 merit\u00f3ria e merece o apoio total desta Casa, considerada a necessidade de excluirmos o artigo segundo.\r\nIgualmente merit\u00f3rios s\u00e3o os objetivos das proposi\u00e7\u00f5es apensadas, os quais j\u00e1 se encontram contemplados na proposi\u00e7\u00e3o principal, em est\u00e1gio mais avan\u00e7ado de tramita\u00e7\u00e3o.\r\nTanto o texto de autoria do nosso ilustre Vice-Presidente, Deputado Marcelo Ramos (PL-AM), como a proposta apresentada pelo ilustre Deputado Alexandre Frota (PSDB-SP) est\u00e3o em plena harmonia com os objetivos da proposta oriunda do Senado.\r\nOcorre que, na minha avalia\u00e7\u00e3o, a proposta principal j\u00e1 contempla totalmente os objetivos dos nobres Parlamentares aqui citados, aos quais cumprimento e agrade\u00e7o pelas iniciativas, que acolho na forma do substitutivo que ora apresento.\r\n(...)\r\nQuanto ao m\u00e9rito, Sr. Presidente e nobres colegas Deputados Federais, eram essas as nossas contribui\u00e7\u00f5es.\r\nRegistro neste meu voto meus cumprimentos e agradecimentos aos autores das propostas pela C\u00e2mara dos Deputados, os Deputados Marcelo Ramos e Alexandre Frota, pois suas propostas muito contribu\u00edram com as reflex\u00f5es e pesquisas para formula\u00e7\u00e3o deste parecer.\r\nPassemos, portanto, \u00e0 conclus\u00e3o.\r\n(...)\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e adequada t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, do Projeto de Lei n\u00ba 2.638, de 2020, e do Projeto de Lei n\u00ba 3.363, de 2020; e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, do Projeto de Lei n\u00ba 2.638, de 2020, e do Projeto de Lei n\u00ba 3.363, de 2020, nos termos do substitutivo ora apresentado.\"\r\nSr. Presidente, pergunto a V.Exa. se ser\u00e1 necess\u00e1rio ler o substitutivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s queremos parabenizar pela iniciativa o Senador Izalci. O m\u00e9rito desse projeto \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. O tempo urge, e a sociedade est\u00e1 clamando por uma iniciativa desta Casa. \r\nN\u00f3s vemos que, com o passar do tempo, a Casa h\u00e1 muitos anos ficou parada nas quest\u00f5es mais importantes para as suas decis\u00f5es, como V.Exa. bem colocou, e a Comiss\u00e3o Especial criada at\u00e9 hoje, 7 anos depois, n\u00e3o teve um posicionamento definido.\r\nEnt\u00e3o, parabenizo inclusive V.Exa. pela postura que j\u00e1 \u00e9 peculiar a V.Exa. de sempre trabalhar e ser combativo nessas quest\u00f5es que precisam ser colocadas para a vota\u00e7\u00e3o. O Plen\u00e1rio \u00e9 soberano para decidir. \r\nPor isso, n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\" para este relat\u00f3rio, porque entendemos que \u00e9 o melhor para a sociedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 50/2020, VETO PARCIAL, PLV 32/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 983/2020, MEDIDA PROVISORIA, VETO 8/2021, VETO PARCIAL, PLV 43/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVISORIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.\r\nDIA DO EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba  50, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 32, de 2020 (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983/2020), sobre o uso de assinaturas eletr\u00f4nicas em intera\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos, em atos de pessoas jur\u00eddicas e em quest\u00f5es de sa\u00fade e sobre as licen\u00e7as de softwares desenvolvidos por entes p\u00fablicos ; e do Veto Parcial n\u00ba  8, de 2021, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 43 de 2020 (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003/2020), sobre autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo federal de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 (Covax Facility) e estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Transcurso do Dia do Ex\u00e9rcito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Republicanos encaminha \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o, confirmando o acordo.\r\nQuero aproveitar esses segundos que nos restam para homenagear o Ex\u00e9rcito Brasileiro.\r\nHoje, dia 19, \u00e9 Dia do Ex\u00e9rcito Brasileiro. Ent\u00e3o, fazemos uma homenagem a todos esses profissionais que n\u00e3o s\u00f3 guardam as nossas fronteiras, mas tamb\u00e9m atuam muito em defesa do povo brasileiro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 50/2020, VETO PARCIAL, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVINICIUS CARVALHO, RECEBIMENTO, MEDALHA, EXERCITO BRASILEIRO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Regozijo do orador por honraria recebida do Ex\u00e9rcibo Brasileiro. Orienta\u00e7\u00e3o de bancvada na vota\u00e7\u00e3o do veto parcial n\u00ba 50, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 32, de 2020 (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020), sobre o uso de assinaturas eletr\u00f4nicas em intera\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos, em atos de pessoas jur\u00eddicas e em quest\u00f5es de sa\u00fade e sobre as licen\u00e7as de softwares desenvolvidos por entes p\u00fablicos; e altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995; da Lei n \u00ba 5.991, de 1973; e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.200-2, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado. \u00c9 uma honraria muito grande receber essa medalha. Sinto-me muito honrado com essa indica\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito Brasileiro. Muito obrigado, amigo.\r\nPresidente, o Deputado Gilberto Abramo, nas vota\u00e7\u00f5es anteriores, n\u00e3o conseguiu votar devido a um problema no sistema. Ent\u00e3o, ele votou conforme a orienta\u00e7\u00e3o do partido.\r\nAto cont\u00ednuo, falo sobre o nosso posicionamento e pe\u00e7o a V.Exa., Presidente, mais 30 segundos al\u00e9m do tempo de que disponho, porque acho que \u00e9 interessante e importante o que eu vou dizer.\r\nAp\u00f3s conversar com a nossa assessoria t\u00e9cnica, assumimos o posicionamento em rela\u00e7\u00e3o aos Itens 1 e 5 deste Veto 50 no sentido de que \u00e9 necess\u00e1rio mant\u00ea-los. Por qu\u00ea? Porque n\u00f3s vamos prejudicar toda a popula\u00e7\u00e3o que, no caso de precisar tirar documentos, vai ter a obriga\u00e7\u00e3o de procurar uma certifica\u00e7\u00e3o digital para valid\u00e1-los. Isso, de fato, vai contra o interesse p\u00fablico. Isso, ao meu ver, Presidente, est\u00e1 favorecendo mais o interesse privado, e esta Casa tem que pensar na popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor conta disso, o encaminhamento do Republicanos \u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o do veto, porque n\u00f3s queremos, sim, que a popula\u00e7\u00e3o tenha acesso aos seus documentos sem ter que pagar nada a mais por eles.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRABALHADOR,  SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), INCLUS\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Relato sobre participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o ocorrida no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade destinada ao debate sobre a inclus\u00e3o dos profissionais do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Arthur Lira, falarei bem rapidamente.\r\nEu gostaria de avisar a todos os profissionais do SUAS - Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social que hoje n\u00f3s tivemos uma reuni\u00e3o no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tratando especificamente da vacina\u00e7\u00e3o para esses profissionais - porque \u00e9 muito importante que eles sejam vacinados para receberem a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel dentro dos CRAS (Centro de Refer\u00eancia e Assist\u00eancia Social) e dos CREAS (Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social que existem nos Munic\u00edpios) - e recebemos o retorno do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: todos os profissionais de assist\u00eancia social que trabalham no SUAS est\u00e3o inclu\u00eddos no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o. \r\nAssim, n\u00f3s damos tranquilidade a esses profissionais para continuarem fazendo com excel\u00eancia o que j\u00e1 fazem h\u00e1 muito tempo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, ressalvados os destaques. Posicionamentos divergentes dos integrantes do REPUBLICANOS a respeito da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de agregar o tempo da Lideran\u00e7a do Republicanos, embora n\u00e3o v\u00e1 us\u00e1-lo todo.\r\nEstou aguardando at\u00e9 este momento para podermos falar a respeito do m\u00e9rito desta mat\u00e9ria. Em que pese o posicionamento de muitos, tivemos reuni\u00e3o de bancada hoje do Republicanos e ouvimos os nossos Parlamentares. Temos Parlamentares que foram gestores municipais e deixaram claro que uma lei federal, um mandamento deste Congresso Nacional, para impor aos entes federados, aos Munic\u00edpios, a obrigatoriedade de fazer alguma coisa no que diz respeito a este momento de pandemia que vivemos \u00e9 deveras, \u00e9 muito impositivo. Esses gestores disseram que existe, em cada Munic\u00edpio, uma peculiaridade. S\u00e3o 5.670 Munic\u00edpios no nosso Pa\u00eds. Cada um deles tem a sua realidade no que diz respeito \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e ao enfrentamento da pandemia.\r\nFiz uma live h\u00e1 pouco tempo, aqui, agora, em plen\u00e1rio, na minha rede social, e expus o que estamos votando. Temos posicionamentos divergentes. H\u00e1 pessoas que concordam com este projeto e h\u00e1 pessoas que n\u00e3o concordam com ele porque entendem que isso n\u00e3o cabe a este Congresso, embora leg\u00edtima a nossa iniciativa de decidirmos no voto essa quest\u00e3o. Mas temos a realidade na ponta, de que professores est\u00e3o come\u00e7ando a ser vacinados, e temos a realidade de que, sobre as crian\u00e7as, ainda n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de que podem receber a vacina. E elas podem, sim, uma vez sendo contaminadas, levar a doen\u00e7a para dentro de suas casas, cujos pais e familiares ainda n\u00e3o foram vacinados.\r\nN\u00f3s temos que ter muita coer\u00eancia neste momento. Diante dessa assertiva, n\u00f3s sabemos que verdade nenhuma \u00e9 absoluta. Os Munic\u00edpios t\u00eam os seus conselhos municipais, os Conselhos de Educa\u00e7\u00e3o, t\u00eam a sua Secretaria de Sa\u00fade, t\u00eam a sua realidade peculiar. Ent\u00e3o, a meu ver, pessoalmente, sobre esta vota\u00e7\u00e3o, cabe aos Munic\u00edpios decidirem, e n\u00e3o ao Congresso impor que fa\u00e7am algo que entendemos, pelo voto, que deva ser feito.\r\nDiante disso, n\u00f3s do Republicanos vamos liberar a bancada. O meu voto ser\u00e1 \"n\u00e3o\", e temos Deputados que votar\u00e3o \"sim\". Como estamos numa democracia, respeitamos o posicionamento de todos.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, na const\u00e2ncia da Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional declarada em decorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o humana pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), da celebra\u00e7\u00e3o de contratos ou outros instrumentos cong\u00eaneres, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, al\u00e9m de bens e servi\u00e7os utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O nosso voto nesse requerimento, Sr. Presidente, ser\u00e1 \"sim\".\r\nComo j\u00e1 foi dito pelos nossos colegas que falaram anteriormente, contudo, temos que observar, dentro do m\u00e9rito, a discuss\u00e3o para essa quest\u00e3o chamada de licen\u00e7a de licita\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos que observar os ditames dos princ\u00edpios constitucionais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. \r\n\u00c9 important\u00edssimo o que estamos fazendo para dar celeridade, mas sem abrir m\u00e3o ou dar um salvo-conduto para que n\u00e3o se observem os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Deixo aqui a ressalva. Quanto ao m\u00e9rito, podemos analisar com mais profundidade.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO, RELATORA, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRAZO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, IGUALDADE JUR\u00cdDICA, DIREITO DO TRABALHO, HOMEM, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Pedido de esclarecimentos \u00e0 Deputada Dra. Vanda Milani, Relatora do Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para estabelecimento de campanha de divulga\u00e7\u00e3o de igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres; bem como a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos educativos e informativos, nos termos exigidos pelos arts. 1\u00ba, III, 3\u00ba, I, III e IV, 5\u00ba, caput e I, 220 e 221, I e IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Eduardo, eu pe\u00e7o desculpas \u00e0 Relatora, porque, no momento em que ela estava falando, eu n\u00e3o me ative \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sobre o art. 6\u00ba, que prev\u00ea que a lei ser\u00e1 regulamentada pelo Poder Executivo no prazo de 180 dias, contados a partir da sua entrada em vigor. Permanece esse artigo ou foi suprimido? Se a Relatora puder me responder, por gentileza, eu concluo o meu racioc\u00ednio depois.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PRAZO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para estabelecimento de campanha de divulga\u00e7\u00e3o de igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres; bem como a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos educativos e informativos, nos termos exigidos pelos arts. 1\u00ba, III, 3\u00ba, I, III e IV, 5\u00ba, caput e I, 220 e 221, I e IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de fazer a orienta\u00e7\u00e3o. Se for necess\u00e1rio, eu vou pedir o tempo de L\u00edder do Republicanos para poder esclarecer essa situa\u00e7\u00e3o. Fa\u00e7o at\u00e9 uma quest\u00e3o de ordem para esclarecimento, ser for o caso, porque o art. 6\u00ba \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para um projeto dessa magnitude. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar este projeto, pela import\u00e2ncia social que tem, sem um prazo para ser regulamentado. N\u00e3o podemos permitir isso. O Congresso funciona nesse sentido.\r\nA SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - L\u00edder Vinicius Carvalho, eu acredito que ficou o art. 6\u00ba, sim. Justamente pela preocupa\u00e7\u00e3o de V.Exa., n\u00f3s conversamos com o L\u00edder Ricardo Barros, e foi acatado pelo Gustavo e feito esse acordo com o Governo. Eu acredito que est\u00e1 no relat\u00f3rio. Vou checar aqui com a coordena\u00e7\u00e3o da bancada e j\u00e1 informo V.Exa.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP) - Obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Obrigado, Deputada Celina.\r\nDeputado Vinicius, vamos prosseguir com a orienta\u00e7\u00e3o, enquanto V.Exa. checa essa situa\u00e7\u00e3o. Querendo ou n\u00e3o, j\u00e1 estamos votando o parecer \u00e0s emendas. Ent\u00e3o, n\u00f3s j\u00e1 estamos numa fase mais conclusiva do relat\u00f3rio.\r\nA SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF) - Presidente, para agilizar, informo que est\u00e1 sim. J\u00e1 conferimos aqui, e o art. 6\u00ba permane\u00e7a.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Deputada Celina.\r\nEu pe\u00e7o desculpas, Presidente Eduardo Bismarck. Como se trata de um projeto, como todos n\u00f3s sabemos, de extremamente relev\u00e2ncia social, n\u00e3o podemos votar sob o manto de d\u00favida no tocante a esse ponto, que eu entendo ser de extrema import\u00e2ncia. Por isso, eu agrade\u00e7o a V.Exa. esse deferimento.\r\nN\u00f3s apoiamos o projeto e o relat\u00f3rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1558/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, DEBATE, MULTA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9RITO, EQUIPARA\u00c7\u00c3O SALARIAL, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.558, de 2021, sobre acr\u00e9scimo do \u00a7 3\u00ba ao art. 401 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, com vista ao estabelecimento de multa para combate \u00e0 diferen\u00e7a de remunera\u00e7\u00e3o verificada entre homens e mulheres no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, muito obrigado, mais uma vez, pela defer\u00eancia.\r\nN\u00f3s vamos votar \"sim\" ao requerimento de urg\u00eancia. Por\u00e9m, quanto ao m\u00e9rito, n\u00f3s temos que trabalhar e discutir melhor esse projeto. Em que pese ao m\u00e9rito do projeto, \u00e0 inten\u00e7\u00e3o do autor, h\u00e1 alguns pontos que devemos observar, como a quest\u00e3o da multa autom\u00e1tica e o que diz respeito a essas micro e pequenas empresas, que t\u00eam 70% da for\u00e7a de trabalho do Pa\u00eds, aproximadamente.\r\nOutro fato tamb\u00e9m, Presidente, \u00e9 que, por analogia, pelo que consta, os homens tamb\u00e9m poder\u00e3o fazer pedido de multa. Imagine o que pode gerar isso. Ent\u00e3o, estou trazendo aqui apenas alguns pontos a esse respeito, sem contar que a multa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP) - Presidente, acabou o meu tempo, encerrou?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - N\u00e3o. Conclua, Deputado.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP) - Muito obrigado, Presidente, mais uma vez.\r\nPara finalizar a minha an\u00e1lise, a multa ser\u00e1 aplicada, pelo que consta no projeto, na primeira condena\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que observar bem. Como eu disse, \u00e0 urg\u00eancia, n\u00f3s vamos votar \"sim\". Quanto ao m\u00e9rito, o Republicanos n\u00e3o tem o compromisso com o m\u00e9rito.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, JONAS CORREIA, JOS\u00c9 EUCLIDES PEREIRA, BOMBEIRO MILITAR, MAIRINQUE (SP), MANIFESTA\u00c7\u00c3O DE PESAR POR FALECIMENTO.\r\nVINICIUS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1026/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO INQUILINATO (1991), REAJUSTE, LOCA\u00c7\u00c3O DE IM\u00d3VEL, LIMITE M\u00c1XIMO, \u00cdNDICE NACIONAL DE PRE\u00c7OS AO CONSUMIDOR AMPLO (IPCA), ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE SHOPPING CENTERS (ABRASCE), PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, \u00cdNDICE GERAL DE PRE\u00c7OS DO MERCADO (IGP-M), ALUGUEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Falecimento de Antonio Gemente, Prefeito do Munic\u00edpio de Marinque, Estado de S\u00e3o Paulo. Aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.026, de 2021, sobre proibi\u00e7\u00e3o de corre\u00e7\u00e3o dos contratos de loca\u00e7\u00e3o residencial e comercial por reajuste maior que \u00edndice de Pre\u00e7os ao Consumidor - IPCA, de autoria do orador. Manifesta\u00e7\u00e3o contraria \u00e0 mat\u00e9ria por entidades representantes de empres\u00e1rios, donos de shopping centers. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o por associa\u00e7\u00f5es de lojistas. Manifesto de associados pertencentes \u00e0 classe lojista favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente, Deputado Neucimar Fraga. Seja bem-vindo \u00e0 Presid\u00eancia e \u00e0 condu\u00e7\u00e3o destes trabalhos. Estamos juntos desde as 10 horas da manh\u00e3.\r\nO meu primeiro assunto \u00e9 sobre uma nota de pesar que o nosso amigo, Prefeito de Mairinque, Antonio Gemente, publicou sobre o falecimento de dois servidores do Corpo de Bombeiros daquela cidade. Um deles foi o Jonas Correia. Na sexta-feira passada, dia 23, ao atender a um chamado para retirar um eucalipto que estava em situa\u00e7\u00e3o de risco, uma parte da \u00e1rvore caiu sobre os bombeiros. Jonas Correia faleceu na sexta-feira passada; e ontem n\u00f3s tamb\u00e9m tivemos o \u00f3bito do outro bombeiro, o Jos\u00e9 Euclides Pereira.\r\nComo atuo muito na regi\u00e3o e na cidade de Mairinque, eu me solidarizo e fa\u00e7o men\u00e7\u00e3o a essa nota de pesar, muito sens\u00edvel, por parte do Prefeito Antonio Gemente, e envio os nossos p\u00easames aos familiares e amigos desses her\u00f3is que s\u00e3o os bombeiros, os nossos bombeiros, tanto bombeiros militares quanto bombeiros civis.\r\nAto cont\u00ednuo, Sr. Presidente, Deputado Neucimar Fraga, eu fa\u00e7o men\u00e7\u00e3o a uma manifesta\u00e7\u00e3o sobre o projeto de lei de minha autoria, o Projeto de Lei 1.026, de 2021, que est\u00e1 trazendo uma reflex\u00e3o sobre os \u00edndices de reajuste de alugu\u00e9is. Quando levei o requerimento de urg\u00eancia e pedi aos L\u00edderes aquiesc\u00eancia para que o vot\u00e1ssemos, foi praticamente un\u00e2nime a decis\u00e3o de votarmos esse projeto. Dos 554 votantes, 402 votaram \"sim\" ao requerimento de urg\u00eancia, o que \u00e9 muito merit\u00f3rio, porque n\u00f3s temos a manifesta\u00e7\u00e3o aqui, num jornal, de que shoppings e lojistas v\u00e3o a Guedes contra a revis\u00e3o de aluguel pelo IPCA. Na verdade, o representante da ABRASCE, o que \u00e9 de se esperar, da associa\u00e7\u00e3o dos empres\u00e1rios donos de shopping centers, diz que eles n\u00e3o querem que o \u00edndice de reajuste de aluguel deixe de ser o IGP-M, o que tem sido, atualmente, uma extors\u00e3o a todos aqueles que pagam alugu\u00e9is, sejam eles residenciais ou mesmo comerciais.\r\nTemos tamb\u00e9m um representante dos lojistas, pelo que consta aqui, da ALSHOP, que se somou \u00e0 ABRASCE para poder ir at\u00e9 o Guedes. Em sua fala eles pedem a urg\u00eancia do Governo para poder movimentar de forma a ajudar a resolver os problemas que existem no setor. Falam que houve do ano passado at\u00e9 hoje uma ren\u00fancia de mais de 5 bilh\u00f5es em alugu\u00e9is.\r\nSabem por que houve essa ren\u00fancia de 5 bilh\u00f5es nos alugu\u00e9is? Porque os lojistas est\u00e3o fechando as portas por conta de terem fechado os seus neg\u00f3cios e t\u00eam que ficar pagando alugu\u00e9is com reajustes abusivos como os de agora.\r\nE n\u00f3s temos, ato cont\u00ednuo, Presidente, a manifesta\u00e7\u00e3o salutar da ASLOF. Quem foi falar com o Ministro foi o Presidente Nacional da ALOSHOP. Em minhas m\u00e3os eu tenho o nome de v\u00e1rios outros que est\u00e3o apoiando o projeto, para fazer com que o teto para reajuste de alugu\u00e9is seja o \u00edndice de infla\u00e7\u00e3o oficial do Governo, que atualmente \u00e9 o IPCA. A ASLOF, a Associa\u00e7\u00e3o dos Lojistas do Flamboyant, de Goi\u00e1s, na pessoa do Presidente Raphael Rios, mandou a sua manifesta\u00e7\u00e3o; o SINDBARES, pelo Presidente Newton Pereira, tamb\u00e9m de Goi\u00e1s, mandou a manifesta\u00e7\u00e3o; a ACIEG, a Associa\u00e7\u00e3o Comercial, Industrial e Servi\u00e7os do Goi\u00e1s, na pessoa do Sr. Rubens Fileti, tamb\u00e9m; o CDL, o Clube de Diretores Lojistas de Goi\u00e2nia, pelo Presidente Geovar Pereira; a ALOSHOP de Recife, pelo Presidente Ricardo Galdino; a ALOSHOP de Goi\u00e1s, pelo Superintendente Alexandre; do SINDILOJAS, est\u00e1 aqui o Presidente Eduardo Gomes; e a ABLOS, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Lojistas Sat\u00e9lites, por interm\u00e9dio do Dr. Mauro Tavares, com quem tenho uma reuni\u00e3o amanh\u00e3.\r\nTodos eles fazem um manifesto que est\u00e1 aqui em minhas m\u00e3os e est\u00e1 sendo divulgado em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o.\r\nA Associa\u00e7\u00e3o abaixo mencionada e seus associados pertencentes \u00e0 classe lojista operadora de neg\u00f3cios localizados em shoppings centers, galerias, ruas, entre outros, apoiam o Projeto de Lei n\u00ba 1.026, de 2021, de autoria do Deputado Vinicius Carvalho.\r\nO referido projeto diz que n\u00e3o pode haver aumento superior ao IPCA, que \u00e9 o \u00edndice que mede a infla\u00e7\u00e3o.\r\nAs associa\u00e7\u00f5es que foram mencionadas no notici\u00e1rio da revista Pequenas Empresas &amp; Grandes Neg\u00f3cios contra este PL que regulamenta a quest\u00e3o do reajuste de aluguel n\u00e3o representam nossa classe e nossos interesses.\r\nN\u00f3s lojistas, principalmente os pequenos e m\u00e9dios, que det\u00eam 95% aproximadamente do varejo no Brasil e geram por volta de 84% dos empregos no Pa\u00eds, mantendo milh\u00f5es de empregos diretos e indiretos, apoiamos a iniciativa do Deputado Vinicius Carvalho, no que tange a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto n\u00ba 1.026, de 2021.\r\nFinalizando, Presidente, ele deixa aqui bem claro que o IGP-M nesse per\u00edodo de 1 ano est\u00e1 cinco vezes maior do que o IPCA. Est\u00e3o falando que os neg\u00f3cios ser\u00e3o inviabilizados. Isso \u00e9 extors\u00e3o por meio de aluguel.\r\nPor isso, n\u00f3s vamos trabalhar para ter um movimento grande para colocarmos em vota\u00e7\u00e3o esse projeto e repetir o que n\u00f3s tivemos na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de urg\u00eancia.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIME CONTRA A INVIOLABILIDADE DE SEGREDOS, AUMENTO DA PENA, INVAS\u00c3O DE DISPOSITIVO INFORM\u00c1TICO,  APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Regozijo com a  aprova\u00e7\u00e3o pelo Senado Federal de parecer do orador apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, relativo ao combate \u00e0 pr\u00e1tica de fraude eletr\u00f4nica. Expectativa de san\u00e7\u00e3o presidencial da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcelo.\r\nDentro de pouco tempo, ap\u00f3s a san\u00e7\u00e3o presidencial, o Brasil deixar\u00e1 de ser o para\u00edso das fraudes eletr\u00f4nicas, porque hoje o Senado aprovou na \u00edntegra o relat\u00f3rio que n\u00f3s apresentamos ao Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre combate \u00e0s fraudes eletr\u00f4nicas. Com isso, n\u00f3s endurecemos a pena para aquele que continuar praticando esse tipo de delito. A esse projeto, Presidente Marcelo, estava inclusive apensado um projeto de V.Exa. sobre esse mesmo tema. Por isso, eu pe\u00e7o que seja noticiada esta fala por todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nEstamos entrando no conjunto dos pa\u00edses que combatem a fraude eletr\u00f4nica com muita responsabilidade.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, IDEVAL DO SINSERP,  VEREADOR, NOVO HORIZONTE (SP), FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Vereador Ideval do Sinserp,  da C\u00e2mara Municipal de Novo Horizonte, Estado de S\u00e3o Paulo, falecido em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo, obrigado pela defer\u00eancia, mais uma vez. Eu n\u00e3o vou usar todo o tempo de Lideran\u00e7a do Republicanos porque eu quero, neste instante, apenas fazer um comunicado de pesar como cidad\u00e3o novo-horizontino. \r\nN\u00f3s cidad\u00e3os novo-horizontinos sentimos muito pelo falecimento do Vereador Ideval do Sinserp, do PT - Partido dos Trabalhadores, neste domingo, v\u00edtima de COVID. Ele, que era um amigo, um leal batalhador pelo desenvolvimento da cidade de Novo Horizonte, contraiu COVID e n\u00e3o resistiu, devido \u00e0s complica\u00e7\u00f5es. \r\nEnt\u00e3o, todos n\u00f3s estamos consternados. Pedimos a Deus que fortale\u00e7a o cora\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, dos familiares do Ideval, que era um amigo, n\u00e3o obstante ser de um partido diferente do meu, o Republicanos. A nossa rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 partid\u00e1ria; \u00e9 pessoal. E sabemos muito bem de todo o trabalho que o Ideval fez na cidade de Novo Horizonte - eu sou o Deputado Federal mais votado da hist\u00f3ria da cidade.\r\nPor isso, deixo aqui este registro de pesar, de sentimento e p\u00easames para a fam\u00edlia e os amigos do Ideval, nosso amigo Vereador do Partido dos Trabalhadores da cidade de Novo Horizonte, em S\u00e3o Paulo.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVINICIUS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1026/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO INQUILINATO (1991), REAJUSTE, LOCA\u00c7\u00c3O DE IM\u00d3VEL, LIMITE M\u00c1XIMO, \u00cdNDICE NACIONAL DE PRE\u00c7OS AO CONSUMIDOR AMPLO (IPCA), \u00cdNDICE GERAL DE PRE\u00c7OS DO MERCADO (IGP-M), INFLA\u00c7\u00c3O, IGREJA, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PLEN\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configuradora de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa, ressalvados os destaques. Raz\u00f5es da apresenta\u00e7\u00e3o, pelo orador, do Projeto de Lei n\u00ba 1.026, de 2021, proibitivo da corre\u00e7\u00e3o de contratos de loca\u00e7\u00e3o residencial e comercial acima do \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo - IPCA. Apelo ao Presidente Arthur Lira de submiss\u00e3o da propositura ao Plen\u00e1rio da Casa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado pela gentileza e pela defer\u00eancia de sempre, Presidente Marcelo.\r\nDe forma bem sucinta ser\u00e1 a nossa fala, at\u00e9 pela Lideran\u00e7a do Republicanos.\r\nPrimeiramente, o voto \u00e9 \"sim\", dada a relev\u00e2ncia deste projeto que n\u00f3s estamos votando. Como alguns falaram, n\u00e3o se trata de aquiescer \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 isso. Toda lei precisa ser melhorada. H\u00e1 aqueles que t\u00eam a coragem, a ousadia de mudar o status quo, que, em vez de beneficiar a sociedade, tem prejudicado a sociedade, que inclusive tem prejudicado os seus representantes, devidamente eleitos pelo povo. Ent\u00e3o, esta lei deve, sim, ser melhorada, para que mais homens p\u00fablicos s\u00e9rios continuem trabalhando pelo povo e se colocando \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para disputar cargos eletivos, sem essa fal\u00e1cia de que a altera\u00e7\u00e3o da lei vai beneficiar a corrup\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, aquiescemos a este posicionamento, a este projeto, \u00e0 relatoria. O Republicanos encaminha \"sim\".\r\nAto cont\u00ednuo, Presidente, n\u00f3s falamos aqui a respeito do Projeto de Lei n\u00ba 1.026, de 2021, de minha autoria. Na fala de alguns e inclusive em alguns posicionamentos da imprensa, o nosso projeto tem um cunho... Eu sou advogado especialista em direito do consumidor e h\u00e1 muitos anos milito na pr\u00f3pria Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor. Quem acompanha nosso trabalho sabe disso. O projeto versa sobre esses abusos que est\u00e3o acontecendo no reajuste dos alugu\u00e9is pelo IGP-M, o \u00cdndice Geral de Pre\u00e7os de Mercado. O \u00edndice \u00e9 alterado pela volatilidade do mercado. O mercado \u00e9 composto pelo d\u00f3lar, pelo petr\u00f3leo, pelo ouro, por essas commodities que existem.\r\nAt\u00e9 antes de 2019 existia equidade entre o IGP-M e o IPCA. Perfeito. Em 2020, o mundo mudou completamente, n\u00f3s mudamos completamente. Com isso, veio o resultado. Depois de 1 ano de pandemia, de problema econ\u00f4mico, em fevereiro o IGP-M bateu 23%, enquanto a infla\u00e7\u00e3o medida pelo IPCA foi de 4,7% - 5 vezes mais -, e est\u00e1 sempre aumentando: de 23% passou para 25%; de 25%, para 27%; de 27%, para 32%; e, por \u00faltimo, agora, Presidente Marcelo, bateu os 37% o \u00edndice de reajuste de alugu\u00e9is pelo IGP-M, contra quase 8% do IPCA, o \u00edndice que mede a infla\u00e7\u00e3o, o \u00edndice de infla\u00e7\u00e3o, o medidor amplo de infla\u00e7\u00e3o. Na verdade, deve ser este o \u00edndice a permear o reajuste de alugu\u00e9is.\r\nMas a grande fala que existe, uma fala leviana - e isso eu digo com toda a sinceridade -, \u00e9 a de que esse projeto tem a inten\u00e7\u00e3o de beneficiar igrejas. Quem fala isso s\u00e3o pessoas que n\u00e3o est\u00e3o dadas ao di\u00e1logo, que n\u00e3o querem di\u00e1logo nem aceitam opini\u00f5es divergentes convincentes. Apesar do fato de ser um crist\u00e3o evang\u00e9lico, de ser um pastor da Igreja Universal do Reino de Deus, embora licenciado - eu sou licenciado h\u00e1 22 anos -, a minha atua\u00e7\u00e3o neste Parlamento n\u00e3o \u00e9 por conta da atua\u00e7\u00e3o como crist\u00e3o evang\u00e9lico, \u00e9 pautada pela juridicidade. Eu sou advogado, e todas as mat\u00e9rias sobre as quais me debrucei t\u00eam o m\u00e9rito jur\u00eddico \u00e0 frente do m\u00e9rito pol\u00edtico, para o posicionamento.\r\nQuando n\u00f3s fizemos isso, pensamos exatamente nesses \u00edndices absurdos. H\u00e1 especialistas que sabem - e eles est\u00e3o nos ouvindo ou ir\u00e3o nos ouvir - que, at\u00e9 o final do ano, o IGP-M n\u00e3o vai baixar para menos de 25% e que a infla\u00e7\u00e3o ser\u00e1 contida. Quem ser\u00e1 prejudicado? Todos, todos os inquilinos, sejam comerciais, sejam residenciais.\r\nH\u00e1 um segmento do setor imobili\u00e1rio e banc\u00e1rio, sem entrar em detalhes, e at\u00e9 mesmo aquele segmento focado no aumento desses custos para ampliar a lucratividade dos seus investimentos imobili\u00e1rios, como se estivesse investindo em bolsa de alto risco, que faz investimento de alto risco que n\u00e3o d\u00e1 sequer 15% ao ano, que querem locupletar a popula\u00e7\u00e3o que paga aluguel com \u00edndices exorbitantes, escrachantes, de 37%. E v\u00eam falar e tentar denegrir o esp\u00edrito desse projeto, colocando na opini\u00e3o p\u00fablica que eu penso em beneficiar igrejas? \u00c9 falta de profissionalismo, \u00e9 falta de \u00e9tica, porque, se s\u00e3o jornalistas, deveriam nos procurar, como muitos nos procuram quando t\u00eam interesse.\r\nFinalizo, Presidente Marcelo - e agrade\u00e7o a V.Exa. -, dizendo que esta fala vai para o Presidente Arthur Lira, que n\u00f3s elegemos e em quem temos grande confian\u00e7a, pela seriedade do seu trabalho. Eu n\u00e3o entendi porque esse projeto, embora regimental, foi para a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, uma vez que conversei com o Presidente Arthur Lira, e n\u00f3s t\u00ednhamos feito o compromisso de conversar sobre o melhor momento. Mas ele \u00e9 o Presidente, e isso \u00e9 regimental. Foi para a CCJ. N\u00f3s pedimos que um projeto dessa magnitude saia da CCJ e v\u00e1 para o plen\u00e1rio, para que o Plen\u00e1rio possa decidir, para que os Parlamentares conhe\u00e7am o esp\u00edrito desse projeto, que n\u00e3o vai trazer preju\u00edzo para os contratos j\u00e1 vigentes. Existe o pacta sunt servanda. Quem conhece um pouquinho de direito sabe disso. A lei existe e tem que ser obedecida. Ent\u00e3o, \u00e9 para os contratos futuros, para que o aumento se d\u00ea apenas pelo \u00edndice da infla\u00e7\u00e3o, que mede a infla\u00e7\u00e3o, do Governo.\r\nN\u00f3s pedimos, Presidente, que esse projeto, o de n\u00ba 1.026, saia da CCJ e v\u00e1 direto para o plen\u00e1rio, porque h\u00e1 requerimento aprovado.\r\nMuito obrigado, Presidente Marcelo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 8420/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 8.420, de 2017, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, (Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social), no tocante \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social - CNAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos vai orientar voto \"sim\" para a retirada de pauta, porque o Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de grande import\u00e2ncia para a quest\u00e3o da assist\u00eancia em nosso Pa\u00eds. Trabalhei por algum tempo, na Secret\u00e1ria de Desenvolvimento Social de S\u00e3o Paulo, como Coordenador de A\u00e7\u00e3o Social, e sei do alcance e dos desdobramentos que uma modifica\u00e7\u00e3o dentro de um conselho pode trazer como impacto \u00e0 sociedade e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que mais precisa. Por isso, precisamos sim retirar o projeto de pauta para analis\u00e1-lo melhor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8420/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, COMPOSI\u00c7\u00c3O, CONSELHO NACIONAL DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (CNAS), ALTERA\u00c7\u00c3O, TEXTO LEGISLATIVO, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es sobre a altera\u00e7\u00e3o do texto do Projeto de Lei n\u00ba 8.420, de 2017, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, (Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social - CNAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu ouvi, Presidente. Permita-se s\u00f3 fazer uma considera\u00e7\u00e3o, por gentileza. Fomos convidados hoje para uma reuni\u00e3o presencial, e disseram que o que seria decidido seria encaminhado para os L\u00edderes posteriormente. Eu estou na const\u00e2ncia da Lideran\u00e7a nesta semana, por conta da viagem do nosso L\u00edder Hugo Motta, e n\u00e3o chegou ao nosso conhecimento o que foi acordado.\r\nEnt\u00e3o, como \u00e9 que n\u00f3s podemos aquiescer a um projeto desta magnitude, que trata de uma modifica\u00e7\u00e3o na estrutura do Conselho de Assist\u00eancia Social, do qual n\u00f3s entendemos e conhecemos um pouco, sem conhecer o texto? Foi feita uma altera\u00e7\u00e3o. Qual foi essa altera\u00e7\u00e3o?\r\nO SR. CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO (REPUBLICANOS - AM) - Foi retirado, Deputado Vinicius, o art. 17, que estava...\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Desculpe-me. Ficaram de passar para os L\u00edderes, que n\u00e3o conseguiram (falha na transmiss\u00e3o) presencialmente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado Vinicius, veja bem: eu tive a informa\u00e7\u00e3o da Lideran\u00e7a do Governo de que foi feita a reuni\u00e3o, que o texto que veio a plen\u00e1rio foi totalmente acordado e que o Deputado Capit\u00e3o Alberto ia passar a V.Exa. a altera\u00e7\u00e3o. Ele est\u00e1 ali com a Assessoria para passar a V.Exa. a altera\u00e7\u00e3o. Mas, se V.Exa. entende que n\u00e3o teve tempo ou n\u00e3o foi consultado, a\u00ed \u00e9 uma quest\u00e3o de o partido de V.Exa. orientar como realmente quiser. Entretanto, eu tenho que seguir o tr\u00e2mite da sess\u00e3o e passar para a vota\u00e7\u00e3o e os encaminhamentos das bancadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.\r\nPL 1026/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REAJUSTE, LOCA\u00c7\u00c3O DE IM\u00d3VEL, LIMITE M\u00c1XIMO, \u00cdNDICE NACIONAL DE PRE\u00c7OS AO CONSUMIDOR AMPLO (IPCA).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba  12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional, ressalvados os destaques. Constru\u00e7\u00e3o de texto consensual para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.026, de 2021, proibitivo da corre\u00e7\u00e3o de contratos de loca\u00e7\u00e3o residencial e comercial acima do \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo - IPCA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Republicanos encaminhar\u00e1 tamb\u00e9m o voto \"sim\", por entender a import\u00e2ncia desse projeto.\r\nAproveito este momento para dizer que o Projeto de Lei n\u00ba 1.026, de 2021, de nossa autoria, que est\u00e1 na pauta de hoje, trata especificamente sobre os reajustes dos alugueis comerciais e residenciais, para que n\u00e3o sejam nunca superiores ao \u00edndice que mede a infla\u00e7\u00e3o de consumo, que hoje \u00e9 o IPCA.\r\nEsse projeto est\u00e1 na pauta, e amanh\u00e3 n\u00f3s teremos reuni\u00e3o na Lideran\u00e7a do Governo com representantes do Minist\u00e9rio da Economia, juntamente com o Relator, para podermos esclarecer a eles o objeto e o m\u00e9rito desse projeto.\r\nEnt\u00e3o, certamente, amanh\u00e3, faremos defini\u00e7\u00f5es, encontraremos um texto de consenso, para que venha atender ao pleito da economia, mas n\u00e3o em detrimento de toda uma sociedade que paga alugu\u00e9is comerciais e residenciais.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Republicanos vota \"sim\" a esse destaque porque entende que o texto, da forma como foi proposto, merece ser ampliado, dentro da vis\u00e3o do todo. Temos a consci\u00eancia de que certamente o que o NOVO est\u00e1 propondo atender\u00e1 a essa expectativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, INFANTIC\u00cdDIO, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, CONTRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CARMEM ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, RETIRADA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Apoio ao m\u00e9rito do Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes. Defesa de retirada da express\u00e3o seus objetos  constante no texto da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, no m\u00e9rito n\u00f3s somos totalmente favor\u00e1veis ao texto do projeto.\r\nO Deputado Eli Borges muito bem colocou a quest\u00e3o, e, logo depois dele, um colega que eu n\u00e3o sei identificar muito bem disse que j\u00e1 tinha sido atendido o pedido de retirada desta parte do texto: o inciso V do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 13.431, de 2017.\r\nMas, sobre esse ponto que foi bem colocado pelo colega, eu pergunto: se um pai retira de um filho o celular, em que ele est\u00e1 durante o dia em vez de estudar, ali apenas querendo fazer os seus contatos telef\u00f4nicos, isso \u00e9 caracter\u00edstica de viol\u00eancia? Se uma m\u00e3e v\u00ea que um filho est\u00e1 o dia inteiro com o seu videogame e n\u00e3o quer cumprir os seus deveres de filho, como tamb\u00e9m estudar ou de repente ajudar nas coisas que se fazem em casa, ajudar em casa, dentro da sua idade e condi\u00e7\u00e3o, isso caracterizaria tamb\u00e9m uma viol\u00eancia contra a crian\u00e7a?\r\nN\u00f3s apresentamos um destaque, Presidente - e n\u00f3s somos totalmente favor\u00e1veis ao m\u00e9rito deste projeto, que \u00e9 de grande import\u00e2ncia -, apenas para suprimir, retirar do art. 4\u00ba, inciso V, porque criamos o inciso V com este projeto, a express\u00e3o \"seus objetos\". A Relatora pode faz\u00ea-lo agora mesmo em plen\u00e1rio. Basta apenas fazer a supress\u00e3o, e n\u00f3s retiramos o destaque, n\u00e3o h\u00e1 necessidade disso. \u00c9 s\u00f3 para n\u00f3s termos um equil\u00edbrio na forma de agir, porque n\u00f3s j\u00e1 temos a prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica no que diz respeito \u00e0 viola\u00e7\u00e3o, \u00e0 viol\u00eancia patrimonial, entendida como qualquer conduta que configure reten\u00e7\u00e3o, subtra\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total de documentos pessoais, bens, valores e direitos ou recursos econ\u00f4micos, inclu\u00eddos os destinados a satisfazer suas necessidades.\r\nPenso - e por isso apresentamos o destaque, com o apoio de toda a nossa bancada - que essa express\u00e3o \"seus objetos\" est\u00e1 de forma muito exaustiva neste projeto, e isso pode trazer desdobramentos n\u00e3o para os pais que cometem viol\u00eancia contra os filhos, mas para os pais, como eu sou pai, que zelam pelo bem do filho, com uma corre\u00e7\u00e3o, uma repreens\u00e3o. Como disse o Deputado que n\u00f3s citamos, o Deputado Eli Borges, n\u00e3o estamos falando em espancar filho, de forma alguma, n\u00e3o \u00e9 isso, mas em repreender, exortar, na medida da necessidade de uma cria\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso que eu fa\u00e7o esse apelo \u00e0 Relatora, Presidente.\r\nEncerro a minha fala, pedindo que observe, retire, suprima a express\u00e3o \"seus objetos\", para que n\u00f3s votemos o projeto, e o Republicanos retirar\u00e1 os destaques que n\u00f3s apresentamos.\r\nObrigado, Presidente.\r\nO SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Vinicius, a Relatora est\u00e1 aqui do lado e j\u00e1 informou que a express\u00e3o \"seus objetos\" est\u00e1 retirada do texto, conforme V.Exa. sugeriu e deseja.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado pela informa\u00e7\u00e3o, Deputado.\r\nSr. Presidente, pode retirar o destaque do Republicanos, por gentileza.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, IMPUGNA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 16/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1051/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DOCUMENTO ELETR\u00d4NICO DE TRANSPORTE (DT-E), TRANSPORTE DE CARGA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a impugna\u00e7\u00e3o do art. 25 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 16, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis  de n\u00bas 11.442, de 2007; 13.703, de 2018; 10.209, de 2001; e 5.474, de 1968.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com base no art. 95 do Regimento Interno, na decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal a respeito da ADI 5.127 e tamb\u00e9m em decis\u00e3o da Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados de 29 de julho de 2020, apresento a seguinte quest\u00e3o de ordem, visando a impugna\u00e7\u00e3o do art. 25 do PLV apresentado pelo Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 2021, sob exame agora.\r\nA medida provis\u00f3ria em quest\u00e3o institui o Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, para facilitar a vida dos caminhoneiros. O art. 25 do PLV apresentado pelo Relator, por\u00e9m, n\u00e3o tem nenhuma rela\u00e7\u00e3o com o objeto da medida provis\u00f3ria, ao possibilitar que os cart\u00f3rios - mais uma vez os cart\u00f3rios - tentem contrariar decis\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a para impedir cobran\u00e7as j\u00e1 proibidas pelo Judici\u00e1rio. Ali\u00e1s, n\u00e3o me canso e n\u00e3o me cansarei de denunciar aqui novas tentativas dos cart\u00f3rios de pegar carona em diversas medidas provis\u00f3rias. Em vez de atuarem em favor da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei, eles sempre pegam carona em medidas provis\u00f3rias para instituir cobran\u00e7as aos consumidores e aumentar sua receitas de modo artificial, sem a presta\u00e7\u00e3o de qualquer efetivo servi\u00e7o ao cidad\u00e3o, no caso, ao caminhoneiro, ao cidad\u00e3o caminhoneiro.\r\nIsso aconteceu na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 992 e no projeto de lei sobre superendividamento. Em rela\u00e7\u00e3o a todas essas proposi\u00e7\u00f5es, o Congresso Nacional disse n\u00e3o. E projeto de lei sobre superendividamento foi aprovado nesta C\u00e2mara porque foi recepcionada uma parte do texto, que s\u00f3 foi revertida no Senado por interm\u00e9dio do nosso Senador do Republicanos, o Senador Mecias de Jesus.\r\nEsta \u00e9 a quarta vez que os cart\u00f3rios tentam viabilizar, via contrabando, proposta que \u00e9 um acinte contra os consumidores brasileiros.\r\nDiz o art. 25 do PLV:\r\nArt. 25. A Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994, passa a vigorar com a seguinte altera\u00e7\u00e3o:\r\n\"Art. 42-A As centrais de servi\u00e7os eletr\u00f4nicos, geridas por entidade representativa da atividade notarial e de registro para acessibilidade digital a servi\u00e7os e maior publicidade, sistematiza\u00e7\u00e3o e tratamento digital de dados e informa\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es delegadas, poder\u00e3o fixar pre\u00e7os e gratuidades pelos servi\u00e7os de natureza complementar que prestam e disponibilizam aos seus usu\u00e1rios de forma facultativa\".\r\nPresidente, o Conselho Nacional de Justi\u00e7a - CNJ, por meio do Provimento n\u00ba 100, de 2020, proibiu as entidades notariais e de registro de cobrarem dos consumidores por servi\u00e7os realizados por suas centrais de servi\u00e7os eletr\u00f4nicos aos pr\u00f3prios cart\u00f3rios. Entendeu o CNJ que tais centrais n\u00e3o oferecem quaisquer servi\u00e7os aos consumidores, e, sim, aos pr\u00f3prios cart\u00f3rios.\r\nPortanto, n\u00e3o poderiam os custos financeiros serem repassados aos consumidores, que n\u00e3o s\u00e3o usu\u00e1rios das referidas centrais, uma cria\u00e7\u00e3o do setor para atender a suas necessidades operacionais. Os cart\u00f3rios j\u00e1 ganham muito dinheiro e criaram essas centrais com o intento de ganharem mais dinheiro ainda.\r\nSegundo o Corregedor Nacional de Justi\u00e7a, o Ministro Humberto Martins, \"n\u00e3o cabe a nenhuma central cartor\u00e1ria do pa\u00eds efetuar cobran\u00e7as dos seus usu\u00e1rios, ainda que travestidas de contribui\u00e7\u00f5es ou taxas, pela presta\u00e7\u00e3o de seus servi\u00e7os, sem previs\u00e3o legal\". Essa medida, Presidente, teria que ser estabelecida por meio de projeto de lei.\r\nMesmo diante da determina\u00e7\u00e3o, a cobran\u00e7a aos consumidores n\u00e3o foi interrompida. Foi necess\u00e1rio que o CNJ editasse um novo provimento, o Provimento n\u00ba 107, de 2020, para determinar o ressarcimento aos consumidores, no prazo de 24 horas, dos emolumentos e taxas que lhes foram cobrados em decorr\u00eancia das referidas centrais.\r\nO dispositivo inserido por meio do art. 25 do PLV referente \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 2021, legitima as cobran\u00e7as consideradas abusivas pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a. Essa \u00e9 uma forma de driblar as determina\u00e7\u00f5es do provimento mencionado e tornar legal, Presidente, o que atualmente \u00e9 ilegal. Sem qualquer rela\u00e7\u00e3o com o objeto da medida provis\u00f3ria, o dispositivo tem prop\u00f3sito estranho ao impor aos consumidores novas taxas e emolumentos cartoriais, aumentando o seu endividamento, em benef\u00edcio de segmento notarial e de registro.\r\nO art. 25 merece impugna\u00e7\u00e3o, por n\u00e3o guardar qualquer rela\u00e7\u00e3o com o escopo do projeto de lei em que foi inserido, Presidente. \u00c9 essa a quest\u00e3o de ordem que apresento a V.Exa., lembrando que, sobre esse assunto, j\u00e1 houve tentativa dos cart\u00f3rios, como eu disse, de inserir esse t\u00f3pico nas Medidas Provis\u00f3rias n\u00bas 944 e 992. E essa Presid\u00eancia, prontamente, considerou-o como n\u00e3o escrito.\r\nNobres L\u00edderes, Deputados, Deputadas, neste caso, cart\u00f3rios est\u00e3o querendo encher os seus cofres, pegando carona na medida provis\u00f3ria que trata do Documento Eletr\u00f4nico de Transporte. Tentam driblar uma proibi\u00e7\u00e3o feita pela Justi\u00e7a. A pretendida altera\u00e7\u00e3o teria que ocorrer por meio de projeto de lei.\r\nQuem vai pagar a conta? Os consumidores brasileiros com toda a certeza, os motoristas, os caminhoneiros. Por isso, \u00e9 dever impugnar esse dispositivo, que vai tornar mais ricos os donos de cart\u00f3rios.\r\nO Conselho Nacional de Justi\u00e7a decidiu que as centrais criadas pelos cart\u00f3rios prestam servi\u00e7os aos pr\u00f3prios cart\u00f3rios e n\u00e3o ao cidad\u00e3o. Portanto, Presidente Marcelo, os cart\u00f3rios n\u00e3o podem enviar a conta para os consumidores.\r\nEssa \u00e9 a quest\u00e3o de ordem, Presidente.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Deputado Vinicius, diante da complexidade da quest\u00e3o e da consistente fundamenta\u00e7\u00e3o de V.Exa., vou passar a palavra ao Deputado Arnaldo Jardim, depois ao Relator, o Deputado Jer\u00f4nimo Goergen, e, ato cont\u00ednuo, decidirei sobre a quest\u00e3o de ordem de V.Exa.\r\nO SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 16/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1051/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 25 sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 42-A da Lei n\u00ba 8.935, de 1994, constante no Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 16, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.442, de 2007; 13.703, de 2018; 10.209, de 2001; e 5.474, de 1968.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s vemos, Presidente, demais pares, amigos Deputados, Deputadas, L\u00edderes, que a medida provis\u00f3ria em quest\u00e3o institui o Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, para facilitar a vida dos caminhoneiros. Mas h\u00e1 um contrassenso a\u00ed.\r\nComo \u00e9 que pode o Relator - que, com muita aten\u00e7\u00e3o, observou todos os artigos - permitir, por um acordo que n\u00e3o sei de onde veio, que no art. 25 pudesse ser inserida uma altera\u00e7\u00e3o na Lei n\u00ba 8.935, que trata sobre os cartoriais, os notariais? E ali se permitiu cobran\u00e7a a esses caminhoneiros.\r\nH\u00e1 um contrassenso. E \u00e9 ainda mais grave quando esse contrassenso vem de encontro a uma decis\u00e3o do pr\u00f3prio CNJ, que, por in\u00fameras vezes, j\u00e1 disse que as entidades notariais e de registro n\u00e3o podem cobrar dos consumidores servi\u00e7os que n\u00e3o prestam a eles, mas prestam \u00e0s centrais de servi\u00e7os eletr\u00f4nicos e aos pr\u00f3prios cart\u00f3rios.\r\nEnt\u00e3o, demais pares, pedimos que aquies\u00e7am a essa emenda, a esse destaque que apresentamos, para suprimir, retirar todo esse art. 25, porque dessa forma, a\u00ed sim, vamos ter uma medida provis\u00f3ria cujo escopo principal \u00e9 facilitar a vida dos caminhoneiros sem, com isso, continuar cada vez mais enriquecendo os cart\u00f3rios deste Pa\u00eds, que a todo momento procuram uma oportunidade para auferir mais lucro em cima dos consumidores, ainda que nenhum servi\u00e7o prestem a eles.\r\nEsse \u00e9 o nosso posicionamento e a nossa defesa. Por isso, pedimos a todos os pares, Presidente Marcelo, que possam aprovar essa emenda e, dessa forma, retirar o art. 25 dessa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, GUILHERME JANSON, PROFESSOR, BAURU (SP), ORTODONTIA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Homenagem p\u00f3stuma ao odont\u00f3logo Guilherme Janson, do Munic\u00edpio de Bauru, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Republicanos encaminha o voto \"n\u00e3o\".\r\nPresidente, eu gostaria de usar o tempo de Lideran\u00e7a do Republicanos, como 1\u00ba Vice-L\u00edder, de forma bem sucinta, apenas para dar a nota de falecimento de um professor bauruense - eu tamb\u00e9m moro em Bauru, tenho escrit\u00f3rio em Bauru -, o Dr. Guilherme Janson. Ele foi m\u00e9dico e professor da Faculdade de Odontologia de Bauru e morreu no \u00faltimo dia 30. \r\nO Prof. Guilherme Janson foi um grande expoente da ortodontia mundial, p\u00f3s-doutor pelo Departamento de Ortodontia da Universidade de Toronto. Em 2019, no ranking de pesquisas cient\u00edficas, ele ficou em segundo lugar entre os pesquisadores mais influentes na ortodontia mundial. E \u00e9 um cidad\u00e3o brasileiro, bauruense.\r\nN\u00f3s sentimos muito e registramos para a fam\u00edlia o nosso pesar, os nossos p\u00easames pela passagem do grande professor e amigo de Bauru Dr. Guilherme Janson. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Vinicius Carvalho",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS CARVALHO (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, quero parabenizar pela condu\u00e7\u00e3o da relatoria o Deputado Lafayette, o nosso Deputado do Republicanos de Minas Gerais.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o poder\u00edamos deixar de falar, Presidente Marcelo Ramos, com o nosso amigo Deputado Silas C\u00e2mara, o autor deste projeto. O Deputado Silas, com a sensibilidade de ouvir as necessidades do setor, apresentou o projeto.\r\nCom maestria, num trabalho feito a 4, 6, 8 m\u00e3os, na verdade, a mais de mil m\u00e3os, porque s\u00e3o 513 os Deputados, trabalhamos em conjunto para que este projeto pudesse chegar \u00e0 vota\u00e7\u00e3o hoje.\r\nEnt\u00e3o, parabenizo os Deputados Silas C\u00e2mara e Lafayette de Andrada pela condu\u00e7\u00e3o e todos os Parlamentares que entendem a import\u00e2ncia deste projeto para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.\r\nO Republicanos, \u00e9 l\u00f3gico, vota \"sim, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]