[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VINICIUS GURGEL, DEPUTADO FEDERAL, PRESEN\u00c7A, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAINEL ELETR\u00d4NICO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Gurgel",
        "sumario": "Registro da presen\u00e7a do orador na Casa.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS GURGEL (PL - AP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 gostaria de dizer que vim aqui registrar presen\u00e7a na Casa, mas o painel est\u00e1 desligado. Ent\u00e3o, queria que ficasse registrado nas notas taquigr\u00e1ficas que o Deputado Vinicius Gurgel est\u00e1 presente na Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO SETOR EL\u00c9TRICO, DEFESA, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS DO NORTE DO BRASIL (ELETRONORTE).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Gurgel",
        "sumario": "Apoio ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, sobre autoriza\u00e7\u00e3o, \u00e0 Uni\u00e3o, da libera\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0s Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS GURGEL (PL - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente. Bom dia a todos.\r\nRefor\u00e7o as palavras do PSOL, do PDT e tamb\u00e9m do Deputado Hildo Rocha aqui. Como essa medida vai afetar diretamente o Norte, por meio da ELETRONORTE, atrav\u00e9s da ELETROBRAS, somos tamb\u00e9m a favor desse adiamento, para que haja consenso, a fim de que n\u00e3o seja prejudicada e desmontada a ELETRONORTE, que tanto faz pelo Norte no Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=6&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]