[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "VINICIUS POIT, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PLATAFORMA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Perfil empreendedor do orador. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em prol dos empreendedores e das popula\u00e7\u00f5es desassistidas. Rep\u00fadio \u00e0 pr\u00e1tica pol\u00edtica do toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1. Defesa da constru\u00e7\u00e3o de um novo Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente da Mesa, desculpe-me por quebrar um pouco o protocolo, mas, antes de qualquer autoridade, eu queria cumprimentar, primeiro, os brasileiros, os batalhadores, os empreendedores que pagam imposto neste Brasil. S\u00e3o voc\u00eas que fazem nosso Pa\u00eds ficar de p\u00e9 e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, s\u00e3o voc\u00eas as maiores autoridades no Pa\u00eds e no nosso Congresso Nacional.\r\nSr. Presidente, obrigado pela oportunidade de falar aqui. \r\nColegas da Mesa, colegas Deputados Federais, n\u00e3o sou o melhor orador - n\u00e3o teria a arrog\u00e2ncia de dizer que este \u00e9 o meu forte -, n\u00e3o \u00e9 Deputado Alexis Fonteyne, mas quem me conhece sabe que eu gosto de trabalhar, gosto de ficar com a m\u00e3o na massa. Foi assim que nasci e aprendi desde pequeno. E este \u00e9 um desafio que assumo com muita felicidade e muita humildade, para ajudar a transformar o Brasil.\r\nQuem me conhece sabe que formalidade, usar gravata, n\u00e3o \u00e9 o meu forte. Sou empreendedor, uso camiseta preta e cal\u00e7a jeans. Perguntam-me se \u00e9 uniforme ou quantas camisetas eu tenho. Mas esse \u00e9 o perfil empreendedor que tenho. \r\nLembro do Deputado Gilson Marques, de Santa Catarina, nosso colega de bancada, que disse uma coisa que me marcou. As pessoas falavam para ele e tamb\u00e9m falavam para mim, falavam para n\u00f3s do NOVO: \"N\u00e3o mudem depois de eleitos. N\u00e3o se esque\u00e7am dos amigos\". N\u00f3s fomos eleitos, eu fui eleito e n\u00e3o mudei. S\u00f3 que, parece, as pessoas mudaram o tratamento. \u00c9 \"V.Exa.\", \u00e9 \"Senhor\" \u00e9 \"Deputado\". Gente, para mim isso n\u00e3o faz muita diferen\u00e7a - n\u00e3o faz muita diferen\u00e7a! Podem me chamar de V.Exa., mas o que importa s\u00e3o nossas origens: n\u00e3o vou me esquecer do lugar de onde vim, das pessoas batalhadoras que me deram condi\u00e7\u00e3o de estar aqui.\r\nMinha m\u00e3e \u00e9 m\u00e9dica, professora, servidora p\u00fablica na cidade de Santo Andr\u00e9 - fez Medicina em Mogi. Eu nasci no Hospital S\u00e3o Bernardo, em S\u00e3o Bernardo do Campo, no Grande ABC, e estudei em Santo Andr\u00e9. Meu pai, alguns conhecem, \u00e9 um empreendedor que fez sucesso na vida. S\u00f3 que ningu\u00e9m sabe de onde ele veio. N\u00e3o sei se os senhores conhecem Osvaldo Cruz, Tup\u00e3, Mar\u00edlia - eu brinco que ficam perto da grande Rin\u00f3polis, onde meu pai vendeu sorvete na rua e consertava g\u00e1s. Morou na ro\u00e7a at\u00e9 os 13 anos de idade, filho de caminhoneiros e pequenos agricultores.\r\nEssa origem batalhadora \u00e9 que n\u00e3o podemos esquecer. E \u00e9 para essa gente batalhadora que eu quero trabalhar duro e dedicar o meu mandato no Congresso Nacional. O Deputado Stephanes est\u00e1 aqui, \u00e9 da nossa equipe, todo mundo o conhece. \u00c9 para gente que acorda cedo, 4 horas, 5 horas da manh\u00e3 - o pessoal que me acompanha sabe que eu acordo a essa hora tamb\u00e9m -; trabalha duro; pega \u00f4nibus, Deputado Marcel Van Hattem, para ir trabalhar, para colocar comida em casa, para oferecer o m\u00ednimo de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade a seus filhos, o que est\u00e1 dif\u00edcil, porque o setor p\u00fablico n\u00e3o lhes d\u00e1 isso ainda; volta \u00e0 noite; e, depois, esse ciclo se repete. \u00c9 para essa gente que abre sua lojinha e fica com medo da inseguran\u00e7a, da viol\u00eancia, de algum ladr\u00e3o roubar suas coisas ou tamb\u00e9m de um confisco do Fisco, mesmo. \u00c9 para essa gente que empreende, gente que gera emprego e que melhora o mundo ao seu redor. \u00c9 para esse pessoal que temos que trabalhar, meus colegas Deputados de Casa, do NOVO, de S\u00e3o Paulo, de S\u00e3o Bernardo. \r\nEssa gente batalhadora do Brasil est\u00e1 aflita. Paga imposto e n\u00e3o tem educa\u00e7\u00e3o. Paga imposto e n\u00e3o tem esgoto, n\u00e3o tem saneamento b\u00e1sico em casa - metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o tem. Paga imposto e n\u00e3o tem sa\u00fade. Paga imposto e n\u00e3o tem seguran\u00e7a. Paga imposto e est\u00e1 atolada em burocracia.\r\nEnt\u00e3o, para onde v\u00e3o nossos impostos? Para onde \u00e9 que vai o dinheiro do pagador de imposto, gente? H\u00e1 uma frase boa, da qual gosto, da Margaret Thatcher: \"N\u00e3o existe dinheiro p\u00fablico, existe dinheiro do pagador de imposto\".\r\nEm 2018, colegas, a popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o viu os pol\u00edticos como representantes do povo, mas como exemplos de privil\u00e9gios, exemplos de benesses, de tudo o que est\u00e1 distante dela. E \u00e9 para isso que eu estou aqui, para mudar essa condi\u00e7\u00e3o. Precisamos transformar o nosso Pa\u00eds.\r\nEu gostei de assumir esse desafio com mais de 200 mil pessoas - 207.118 batalhadores -, que acreditaram o voto em mim no Estado de S\u00e3o Paulo, para transformarmos a pol\u00edtica, melhorarmos a representatividade, passarmos a admirar aqueles que representam nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 para isto que estamos aqui: para mudarmos o jeito que se faz pol\u00edtica no Brasil.\r\nPor isso, temos que fazer diferente. N\u00e3o d\u00e1 para esperar resultado diferente fazendo a mesma coisa, do mesmo jeito. \r\nCriei processo seletivo para o gabinete, recusei aux\u00edlio-mudan\u00e7a, recusei aux\u00edlio-moradia, recusei seguro de sa\u00fade parlamentar especial, regime de previd\u00eancia especial. \"Ah, Vinicius, voc\u00ea est\u00e1 recusando muita coisa! O que \u00e9 isso?\" Para quem acha, pode at\u00e9 ser, mas eu topo encarar esse desafio, doer mais na carne, para dar o exemplo e para mudar o Brasil, gente! Se o meu eleitor ou se o pessoal de S\u00e3o Paulo n\u00e3o tem, eu tamb\u00e9m n\u00e3o vou ter - n\u00e3o \u00e9, Deputado Alexis? Eu acho que \u00e9 assim que daremos o exemplo.\r\nEu sou muito grato, mas muito grato mesmo, por cada voto e pela confian\u00e7a de voc\u00eas, por estar aqui, e vou trabalhar duro para representar o Estado de S\u00e3o Paulo no Congresso Nacional.\r\nEu sei que muitos outros brasileiros, Deputado Rodrigo, tamb\u00e9m v\u00e3o ser afetados por tudo o que n\u00f3s fazemos aqui. O nosso papel \u00e9 legislar em favor deles e fiscalizar o Executivo de acordo com os nossos princ\u00edpios e os nossos valores.\r\nPor \u00faltimo, aos meus colegas de Casa, a todos, eu digo sempre que n\u00f3s temos que separar o joio do trigo nesta miss\u00e3o, para mudar a cara da pol\u00edtica. Tem gente boa aqui, mas, se tiver gente que diz: \"Puxa, vamos negociar aqui. Vamos aumentar os sal\u00e1rios e os benef\u00edcios dos pol\u00edticos. Vamos engordar o Estado\" - o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" -, eu vou ser intransigente, pessoal. Princ\u00edpios e valores, j\u00e1 diz um amigo meu, Bernardinho, nosso Embaixador, s\u00e3o inegoci\u00e1veis. \r\nE para quem quiser debate, para quem quiser di\u00e1logo, para quem quiser a boa pol\u00edtica, para quem quiser trabalhar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, enxugar o Estado, ganhar efici\u00eancia, fazer as reformas que o nosso Pa\u00eds precisa, eu vou estar ao lado e vou estar com o meu cora\u00e7\u00e3o aberto, para n\u00f3s construirmos pontes, conversarmos e melhorarmos o nosso Pa\u00eds.\r\nVamos juntos, gente, construir um Brasil melhor! Vamos juntos e contem comigo para a constru\u00e7\u00e3o de um Brasil novo de verdade. \r\nViva o NOVO!\r\nViva o Brasil!\r\nSr. Presidente, gostaria que constasse no programa A Voz do Brasil este discurso.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, sobre a transfer\u00eancia de im\u00f3veis do Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social para a Uni\u00e3o, sobre a administra\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da extinta Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S.A. - RFFSA, extin\u00e7\u00e3o do Fundo Contingente da Extinta RFFSA - FC e sobre a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do NOVO \u00e9 um Estado que busca a prioridade do cidad\u00e3o: educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, sa\u00fade, seguran\u00e7a. Para quem est\u00e1 discutindo uma prioridade do Brasil que \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia, n\u00e3o d\u00e1 para deixar esse monte de im\u00f3vel parado, se deteriorando, como disse aqui o meu colega Deputado Daniel. Esse n\u00e3o \u00e9 o papel do Estado. \r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o do nosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), MPV 852/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 22, inserido no art. 6\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, suprimir o art. 22 descaracteriza totalmente a MP. Eu entendo alguns pontos colocados, mas o papel do Governo n\u00e3o \u00e9 investir em im\u00f3veis, n\u00e3o \u00e9 cuidar de patrim\u00f4nio imobili\u00e1rio. O papel do Governo \u00e9 investir na popula\u00e7\u00e3o: investir na educa\u00e7\u00e3o, investir na sa\u00fade e investir na seguran\u00e7a. \u00c9 disso que o mais pobre precisa, n\u00e3o \u00e9 de im\u00f3veis.\r\nEnt\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o da bancada do NOVO \u00e9 votar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMENDA N\u00ba2, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2 apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria pedir aos meus colegas para nos atermos \u00e0 pauta e votarmos isso. N\u00f3s estamos gastando dinheiro p\u00fablico, gastando tempo. Este \u00e9 um projeto que vai ajudar quem n\u00e3o tem cr\u00e9dito a acessar o mercado! Este \u00e9 um projeto que vai ajudar a abaixar os juros do mercado para quem quer juros menores. Ent\u00e3o, vamos votar logo isso.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\" a esta emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 11239/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 591, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de lei n\u00ba 11.239, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o da CLT - Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de prioridade no debate das mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o NOVO encaminha, quanto \u00e0 urg\u00eancia, o voto \"sim\". O m\u00e9rito do projeto, entendo, vamos discutir amanh\u00e3.\r\nPe\u00e7o aos meus colegas que nos atenhamos \u00e0 pauta. A reforma da Previd\u00eancia ser\u00e1 discutida depois, nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10712/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 592, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.712, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO, Sra. Presidente, considera fundamental e muito importante esta mat\u00e9ria, uma vez que temos que preservar a crian\u00e7a, que n\u00e3o tem nada a ver com alguma desaven\u00e7a do pai e da m\u00e3e. Isso pode influenciar a evolu\u00e7\u00e3o, o crescimento da crian\u00e7a.\r\nPortanto, o NOVO vota \"sim\" ao requerimento de urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00b0 2.724-A, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, novamente, vamos focar no que \u00e9 importante para o Brasil e ganhar efici\u00eancia na Casa. Pedir uma vota\u00e7\u00e3o nominal de um requerimento para provavelmente pedir verifica\u00e7\u00e3o depois s\u00f3 atrapalha o nosso trabalho.\r\nVamos em frente. Esse projeto \u00e9 importante para o Brasil. Com mais concorr\u00eancia e abertura de mercado, quem ganha \u00e9 o cidad\u00e3o, quem ganha \u00e9 o brasileiro.\r\nO NOVO vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, AGENDA LEGISLATIVA, IND\u00daSTRIA, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DA IND\u00daSTRIA (CNI).\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEBATE, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional de sess\u00e3o solene ao ensejo do lan\u00e7amento, pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria - CNI, da Agenda Legislativa da Ind\u00fastria de 2019. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimentando os meus colegas de Casa, eu queria falar que mais cedo n\u00f3s tivemos uma sess\u00e3o solene para o lan\u00e7amento da Agenda Legislativa da CNI. Foi uma sess\u00e3o dedicada a tratarmos de uma pauta de empreendedorismo, de uma pauta de desburocratiza\u00e7\u00e3o e de pauta pr\u00f3-Brasil e pr\u00f3-emprego.\r\nEu fiz quest\u00e3o de colocar aqui, Sras. e Srs. Deputados, que nada disso vai andar bem, que nada disso vai acontecer, se n\u00f3s n\u00e3o falarmos da Previd\u00eancia, se n\u00f3s n\u00e3o trouxermos uma solu\u00e7\u00e3o para este problema que existe no Brasil. Isso \u00e9 um desafio.\r\nQuando eu falo da Previd\u00eancia, da proposta que veio do Governo, eu friso: \u00e9 uma proposta. N\u00e3o \u00e9 algo pronto e feito. Trata-se de uma proposta que vai ser discutida na Casa, que vai ser feita a quatro m\u00e3os.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o adianta ficarmos batendo, recusando ou falando de fake news, se n\u00f3s n\u00e3o analisarmos os fatos e os n\u00fameros dessa proposta e traz\u00ea-la para discuss\u00e3o nesta Casa, Deputado Frota.\r\nTodo o mundo v\u00ea os v\u00eddeos - e eu publiquei muitos v\u00eddeos, Deputada S\u00e2mia, minha colega de bancada paulista - que eu fa\u00e7o constantemente para falar do tema, porque isso \u00e9 prioridade para o Brasil.\r\nEu acho que quem est\u00e1 batendo, quem est\u00e1 colocando fake news e quem \u00e9 contra todo dia est\u00e1 falando da reforma da Previd\u00eancia. E quem \u00e9 a favor n\u00e3o faz o mesmo.\r\nSe queremos arrumar uma solu\u00e7\u00e3o, Presidente Bibo Nunes, se queremos fazer com que isso aconte\u00e7a, n\u00f3s temos que falar sobre o tema todo santo dia! E aqui eu uso o meu tempo s\u00f3 para dizer que vou falar desse tema todo santo dia, na Casa, at\u00e9 encontrarmos uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nE n\u00e3o estou dizendo que vou ficar atacando quem \u00e9 contra ou apontando o dedo para quem fala algo com o que eu n\u00e3o concordo. Estou dizendo que vou defender uma solu\u00e7\u00e3o para o Brasil. Estou dizendo que vou promover o di\u00e1logo, que vou conversar com quem n\u00e3o concorda comigo, com quem discorda do c\u00e1lculo, com quem acha que alguma cl\u00e1usula ou algum termo proposto pelo Governo n\u00e3o \u00e9 positivo. Todos os dias, vou subir a esta tribuna para construir pontes, para estabelecer um di\u00e1logo entre todos nesta Casa, entre Legislativo e Executivo, para que foquemos em uma reforma da Previd\u00eancia que ser\u00e1 boa e que far\u00e1 ganhar n\u00e3o o Presidente da Casa, n\u00e3o o Presidente do Brasil, mas uma reforma que far\u00e1 ganhar o Brasil, caros colegas.\r\nContem com o meu compromisso, com o meu empenho, com o meu di\u00e1logo, com a minha vontade de construir pontes, no que se refere a esse tema, falando todo santo dia, at\u00e9 encontrarmos uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este meu pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMP 4/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de apoio \u00e0 proposta de devolu\u00e7\u00e3o, pelos partidos, de recursos recebidos do Fundo Partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer somente um breve apelo aos meus colegas.\r\nEu escutei meu colega falando para votar \"sim\", que seria para devolver, para depois constranger quem n\u00e3o devolver. Isso n\u00e3o est\u00e1 em nenhuma hip\u00f3tese, isso n\u00e3o \u00e9 o que queremos fazer. N\u00f3s s\u00f3 queremos ter o direito de devolver. N\u00f3s defendemos liberdade! \u00c9 um dinheiro que est\u00e1 parado, que pode ser usado para a educa\u00e7\u00e3o, para a sa\u00fade, para a seguran\u00e7a. O NOVO tem esse dinheiro parado. E que outro partido que tiver dinheiro parado e quiser devolv\u00ea-lo, que possa devolv\u00ea-lo tamb\u00e9m. Ningu\u00e9m vai usar isso para constranger ningu\u00e9m. Ningu\u00e9m vai expor isso. S\u00f3 queremos devolver um dinheiro que est\u00e1 parado na conta.\r\nVamos ter bons olhos! Vamos ter cora\u00e7\u00e3o para quem est\u00e1 precisando desse dinheiro em outras prioridades no Brasil! N\u00e3o vamos deix\u00e1-lo parado em nossa conta, porque n\u00e3o vamos usar esse dinheiro!\r\nFa\u00e7o um \u00faltimo apelo aos meus colegas, para permitir que tenhamos a liberdade de escolha. Ningu\u00e9m vai impor nada, s\u00f3 queremos liberdade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VIN\u00cdCIUS POIT, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, CR\u00cdTICA, ZECA DIRCEU, OFENSA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, DEBATE, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),\r\nCOMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Desrespeito do Deputado Zeca Dirceu para com o Ministro a Economia, Paulo Guedes, em reuni\u00e3o destinada ao debate da reforma previdenci\u00e1ria, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, obrigado pelo tempo de fala, pelo tempo da Lideran\u00e7a. \r\nQuero reafirmar aos meus colegas da C\u00e2mara que, em todos os discursos, em todas as oportunidades de fala - foi assim ontem na CCJ, foi assim outro dia aqui no plen\u00e1rio -, eu cheguei aqui para construir pontes. Reafirmo que eu cheguei aqui para o di\u00e1logo com todos os Parlamentares e com a popula\u00e7\u00e3o. E farei isso. Ocorre que construir pontes, assim como Corinthians e Palmeiras t\u00eam que se respeitar, vai at\u00e9 o limite em que, no jogo de futebol, partem para a viol\u00eancia, jogam coisas no campo. Isso n\u00e3o est\u00e1 certo. A\u00ed, acaba, perde-se o respeito.\r\nEu tenho respeito pelo Deputado Alessandro Molon, que ontem na CCJ fez oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, falou com respeito, fez cr\u00edtica, mas com educa\u00e7\u00e3o, um Deputado s\u00e9rio. Agora, aquele desrespeito do Deputado Zeca Dirceu com o Ministro Paulo Guedes n\u00e3o est\u00e1 certo, gente! Acaba o fair-play. Aquilo n\u00e3o constr\u00f3i pontes; aquilo dinamita pontes. Um senhor de 69 anos, que est\u00e1 disposto, que j\u00e1 foi empreendedor, que construiu, que gerou emprego, que est\u00e1 ali para ajudar a Na\u00e7\u00e3o e deixar um legado, ter que escutar aquilo ali, que n\u00e3o preciso nem repetir, pessoal, n\u00e3o est\u00e1 certo.\r\nQue justi\u00e7a social \u00e9 essa, quando falamos em ter solidariedade com todos, ter di\u00e1logo com o povo, Deputado? Pergunto ao Deputado Zeca Dirceu, que cometeu aquele desrespeito ontem: que justi\u00e7a social \u00e9 essa que, para preso e para quem est\u00e1 condenado e solto, paga a aposentadoria de 9.600 reais e para mais da metade da popula\u00e7\u00e3o, um sal\u00e1rio m\u00ednimo? Que justi\u00e7a social \u00e9 essa? Que respeito e que cuidado com idosos \u00e9 esse, quando um senhor de 69 anos est\u00e1 l\u00e1 na frente, e levanta um marmanj\u00e3o para provocar ou para chamar para o embate? Isso n\u00e3o \u00e9 construir pontes.\r\nEnt\u00e3o, eu reafirmo o meu compromisso de conversar, de dialogar e de resolvermos as coisas aqui no plen\u00e1rio, de resolvermos as coisas do Brasil, porque problema social, como falta de saneamento b\u00e1sico e de esgoto para mais de 50% da popula\u00e7\u00e3o brasileira e d\u00e9ficit na Previd\u00eancia, n\u00e3o tem partido. \u00c9 tudo a mesma coisa. E n\u00f3s vamos resolver isso juntos, reafirmando: quem ganha n\u00e3o \u00e9 o partido A nem B, quem ganha n\u00e3o \u00e9 o Presidente, quem ganha \u00e9 o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAVIA\u00c7\u00c3O REGIONAL, CONCORR\u00caNCIA ECON\u00d4MICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, preferencialmente ao projeto de lei de convers\u00e3o adotado \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou orientando pelo NOVO.\r\nQuem roda o Brasil, principalmente nas Regi\u00f5es Norte e Nordeste, todos os Deputados sabem a dificuldade que h\u00e1 de log\u00edstica, a dificuldade que h\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o aos voos regionais. Precisamos criar mais facilidades para o cidad\u00e3o brasileiro. Quem vai do Norte para o Nordeste precisa vir a Bras\u00edlia para depois voltar para l\u00e1.\r\nTemos que lutar por mais liberdade econ\u00f4mica para o Pa\u00eds, porque as passagens a\u00e9reas est\u00e3o cada vez mais caras. Esta medida vai ao encontro do cidad\u00e3o, que precisa de mais efici\u00eancia, precisa de mais liberdade para escolher e de mais concorr\u00eancia para ter um servi\u00e7o melhor e mais barato. \r\nA avia\u00e7\u00e3o regional tem um potencial enorme no Pa\u00eds, mas n\u00e3o consegue avan\u00e7ar, porque h\u00e1 monop\u00f3lios. \r\nVamos liberar o mercado, vamos criar mais condi\u00e7\u00f5es, porque quem ganha \u00e9 o Brasil, quem ganha \u00e9 o cidad\u00e3o brasileiro, que vai se locomover com muito mais facilidade.\r\nO NOVO orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=322&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 440/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 440, apresentada ao projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, temos que continuar andando para a frente no Brasil. N\u00e3o podemos retroceder, n\u00e3o podemos andar para tr\u00e1s.\r\nJ\u00e1 houve um ganho de efici\u00eancia enorme. A complexidade trabalhista no Brasil traz inefici\u00eancia e desemprego, como o colega que me antecedeu falou, e s\u00f3 afasta quem quer empreender, s\u00f3 afasta quem quer investir, s\u00f3 afasta quem quer inovar, s\u00f3 afasta quem quer gerar emprego, s\u00f3 afasta quem quer vir para o Brasil.\r\nN\u00e3o podemos voltar atr\u00e1s nesse ganho de efici\u00eancia. A moderniza\u00e7\u00e3o trabalhista ainda tem que avan\u00e7ar muito mais no Brasil, passando inclusive pela Justi\u00e7a do Trabalho, que concentra 90% dos processos trabalhistas no mundo.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o art. 168 trata das \u00e1reas que j\u00e1 foram consolidadas. N\u00e3o estamos falando de conceder anistia - isso j\u00e1 foi consolidado. N\u00e3o estamos falando de terras devastadas. O pr\u00f3prio Governo, l\u00e1 atr\u00e1s, financiou o avan\u00e7o da fronteira agr\u00edcola. Como \u00e9 que n\u00f3s vamos trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica para o Brasil, se n\u00e3o considerarmos o que foi combinado e o que foi consolidado l\u00e1 atr\u00e1s?\r\nPor isso, em defesa do argumento da seguran\u00e7a jur\u00eddica e do cumprimento do que foi combinado, para que nosso Pa\u00eds ganhe credibilidade e avance, o NOVO vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba do art. 68 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, contido no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental, com vistas \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, l\u00e1 atr\u00e1s, em 1930 e poucos, o Governo n\u00e3o s\u00f3 incentivou, como criou um programa de desenvolvimento de fronteiras agr\u00edcolas, a Marcha para o Oeste.\r\nAl\u00e9m de criar o programa, o decreto de 1941 determinou que o Governo financiasse e incentivasse o desbravamento da fronteira agr\u00edcola. Como queremos mudar totalmente a determina\u00e7\u00e3o agora?\r\nO art. 68 fala de \u00e1reas consolidadas. Ent\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para trazermos essa inseguran\u00e7a jur\u00eddica para o Brasil agora. Essa inseguran\u00e7a jur\u00eddica, esse bolo que est\u00e1 acontecendo agora penaliza o agro e penaliza muito mais o meio ambiente, porque h\u00e1 \u00e1rea a ser recomposta. Mas na hora em que o cara vai ao PRA, n\u00e3o sabe qual decreto usa, qual lei usa e n\u00e3o faz a recomposi\u00e7\u00e3o.\r\nSe trouxermos seguran\u00e7a jur\u00eddica agora, vai dar certo.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 1/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, COMPORTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00ba 9.427, de 1996; 13.203 de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, queria parabenizar o PDT pela emenda. Entendo as insatisfa\u00e7\u00f5es. Ela podia ser perfeita, mas \u00e9 muito melhor do que o texto original.\r\nAgora, antes de encaminhar o voto, eu n\u00e3o queria parabenizar pela posi\u00e7\u00e3o porque \u00e0s vezes pode haver ataque de outros partidos, pode um L\u00edder partid\u00e1rio subir ali e ficar falando que um \u00e9 partido de banqueiro, que o outro privilegia banco. Isso n\u00e3o leva a nada. A pessoa que fala isso tem 180 mil em renda fixa, tem 75 mil em a\u00e7\u00f5es.\r\nChega de hipocrisia, gente! Vamos falar do que interessa aqui na Casa. Vamos parar de ficar atacando o outro e falar do que \u00e9 bom para o Pa\u00eds. O NOVO \u00e9 um partido que defende startup, fintech, inova\u00e7\u00e3o, abertura de mercado, desconcentra\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria, tudo que vai contra o interesse dos banqueiros tradicionais. Temos que ir em frente com o Brasil, Sra. Presidente, e esses L\u00edderes partid\u00e1rios ficam nesse ataque que n\u00e3o leva a nada.\r\nO NOVO orienta \"sim\" a essa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=307&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio,  em primeiro turno, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pessoal, este \u00e9 um momento de concretiza\u00e7\u00e3o de um trabalho duro, este \u00e9 um momento de vit\u00f3ria, este \u00e9 um momento de realiza\u00e7\u00e3o, de subirmos aqui com este time - Paulo Ganime, Marcel Van Hattem, Tiago Mitraud, Gilson Marques, Lucas Gonzalez, Alexis, Adriana Ventura, que est\u00e1 aqui me beliscando para falar e que \u00e9 nossa representante na bancada feminina, que fez muito bonito ontem na C\u00e2mara. Este \u00e9 um momento de vit\u00f3ria para o Brasil, \u00e9 o momento de dizer que esta Previd\u00eancia \u00e9 para todos, \u00e9 o momento de dizer que a Previd\u00eancia n\u00e3o \u00e9 para o partido A ou para o partido B, para a Esquerda ou para a Direita; a Previd\u00eancia \u00e9 para o Brasil, gente!\r\nEsta \u00e9 uma Previd\u00eancia que contempla, sim, os professores, contempla, sim, os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica. \u00c9 uma Previd\u00eancia que contempla os mais pobres, porque vai diminuir a al\u00edquota deles de 8% para 7,5%. \u00c9 uma Previd\u00eancia que acaba com os privil\u00e9gios. \u00c9 uma Previd\u00eancia que far\u00e1 com que, daqui para frente, o pol\u00edtico, a elite do Judici\u00e1rio e a elite do funcionalismo p\u00fablico n\u00e3o tenham uma aposentadoria que o povo nem sonha em ter.\r\nN\u00f3s subimos aqui com a bancada do NOVO alinhada, unida, com orgulho da miss\u00e3o cumprida. Mas este \u00e9 o primeiro passo para termos o Brasil do futuro, o primeiro passo para termos o Brasil do presente. \u00c9 o primeiro passo para que a reforma passe amanh\u00e3 no segundo turno, para vir a reforma tribut\u00e1ria, o pacote anticrimes, as privatiza\u00e7\u00f5es de que o Brasil precisa, a efici\u00eancia no setor p\u00fablico de que o Brasil precisa. O Governo, gente, tem que cuidar de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de sa\u00fade e de seguran\u00e7a p\u00fablica, focar no que \u00e9 priorit\u00e1rio para todo brasileiro ter as mesmas oportunidades, todo brasileiro ter o direito de chegar l\u00e1.\r\nDeputados e Deputadas, estamos representando aqui brasileiros que provavelmente n\u00e3o est\u00e3o vendo a TV C\u00e2mara, que n\u00e3o est\u00e3o ouvindo este discurso, n\u00e3o est\u00e3o ouvindo esta fala. N\u00f3s representamos brasileiros que est\u00e3o no \u00f4nibus agora, que pegam dois, tr\u00eas \"bus\u00f5es\" para chegar a casa. N\u00f3s representamos o brasileiro empreendedor, batalhador, o brasileiro que paga imposto e provavelmente n\u00e3o vai ver este v\u00eddeo. S\u00e3o centenas de milh\u00f5es de brasileiros que esperam por um mundo melhor, que sonham grande, que querem que sobre mais dinheiro no bolso para levar comida para casa. S\u00e3o esses os brasileiros que representamos quando tomamos a decis\u00e3o hoje, neste plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nCom esta finaliza\u00e7\u00e3o, gostaria de passar a palavra para o nosso L\u00edder, o L\u00edder do NOVO, que nos representou, que nos orientou - temos muito orgulho de V.Exa., Deputado Marcel - a votar \"sim\", pela reforma da Previd\u00eancia; \"sim\", pelo Brasil; \"sim\", pelo fim dos privil\u00e9gios; \"sim\", por um Brasil novo de verdade.\r\nDeputado Marcel, por favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T00:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO j\u00e1 se posicionou no primeiro turno. O NOVO considera que isso \u00e9 a concretiza\u00e7\u00e3o de um trabalho, isso \u00e9 o s\u00edmbolo da democracia, e isso foi discutido em Comiss\u00e3o, foi discutido com a popula\u00e7\u00e3o. Eu acho que estamos construindo uma reforma para o Brasil. N\u00e3o \u00e9 do Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o \u00e9 do partido A ou do partido B, \u00e9 a reforma do Brasil. \r\nVamos superar essa pauta. Vamos votar e vamos partir para outras pautas que interessam ao Pa\u00eds e que v\u00e3o destravar a economia, como a reforma tribut\u00e1ria; a MP 881/19, da liberdade econ\u00f4mica; o saneamento b\u00e1sico, que vai afetar a vida de mais de 100 milh\u00f5es de brasileiros.\r\nO NOVO encaminha novamente, Sr. Presidente, o voto \"sim\" para a reforma da Previd\u00eancia. E vamos come\u00e7ar a trabalhar em outras pautas superimportantes para o nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=457&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 14, do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou aproveitar a oportunidade s\u00f3 para fazer uma corre\u00e7\u00e3o. Houve uma fala de um Deputado ali, que citou o NOVO, usou termos desrespeitosos, sem base nenhuma e sem conhecimento do que estava falando. O NOVO est\u00e1 apresentando um destaque supressivo - convido o Deputado para conhec\u00ea-lo e para debatermos, porque sempre defendo o di\u00e1logo - justamente para n\u00e3o deixar que o povo seja t\u00e3o afetado e que 238 mil pessoas tenham o benef\u00edcio de 70 bilh\u00f5es de reais. \u00c9 essa economia que n\u00e3o fazemos na reforma em troca desse texto que est\u00e1 no texto que veio para c\u00e1. O Deputado pode ver que, no art. 4\u00ba, \u00a7 4\u00ba, e no art. 10, os direitos dos professores ficar\u00e3o mantidos. Venha aqui, dialogue conosco e leia, para n\u00e3o usar esses termos desrespeitosos sem conhecimento de causa.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO est\u00e1 defendendo uma reforma sem privil\u00e9gios. J\u00e1 que o Deputado disse que esta reforma vai afetar o povo, queremos defender o povo. Venha dialogar, Deputado.\r\nO NOVO orienta \"sim\", para manter o texto original.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 20 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, o NOVO apresentou este destaque, pretendendo que os Deputados votem \"n\u00e3o\" ao texto aprovado em primeiro turno para, assim, suprimir esta parte do texto que corresponde ao art. 20. \r\nN\u00f3s o fizemos pensando na nossa convic\u00e7\u00e3o, nos nossos princ\u00edpios e nos nossos valores. Respeitamos as opini\u00f5es e as diverg\u00eancias, mas temos que ser fi\u00e9is \u00e0quilo em que acreditamos. N\u00f3s acreditamos que uma previd\u00eancia boa n\u00e3o \u00e9 uma previd\u00eancia de partido A ou de partido B, n\u00e3o \u00e9 a previd\u00eancia do Executivo ou do Legislativo, nem a previd\u00eancia de uma ou outra classe. A boa previd\u00eancia e a previd\u00eancia do Brasil. \r\nEste artigo que est\u00e1 colocado trata de uma nova regra de transi\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, o texto j\u00e1 conta com quatro regras de transi\u00e7\u00e3o: tr\u00eas para o regime geral e uma para o regime pr\u00f3prio. N\u00f3s acreditamos, Sr. Relator, que estas regras j\u00e1 contemplam as classes especiais e as necessidades de cada profiss\u00e3o. \r\nEsta regra, o art. 20, que o NOVO quer suprimir do texto refere-se a 70 bilh\u00f5es de reais que est\u00e3o sendo investidos para 238 mil pessoas - este n\u00famero corresponde a 0,1% da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Se dividirmos este valor per capita, veremos que se trata de um valor absurdo, o maior impacto que estamos admitindo nesta Previd\u00eancia. \r\nO NOVO sugere esta supress\u00e3o porque estes 70 bilh\u00f5es dizem respeito ao regime pr\u00f3prio de funcion\u00e1rios que ingressaram no servi\u00e7o p\u00fablico antes de 2013, ou seja, os que ocupam os cargos mais altos, as pessoas que ganham mais. Se assim for, estaremos incentivando e dando ainda mais privil\u00e9gios para muito pouca gente, respeitando todas as profiss\u00f5es que est\u00e3o contempladas nesta transi\u00e7\u00e3o. \r\nEstamos fazendo o contr\u00e1rio do que nossos amigos dizem. Eu conversei com alguns colegas da Esquerda e da Direita. Alguns deles dizem que defendem o povo e a desconcentra\u00e7\u00e3o de renda, mas n\u00f3s estaremos concentrando renda ao deixar passar o texto como est\u00e1. Estes s\u00e3o 70 bilh\u00f5es do regime pr\u00f3prio que o NOVO quer suprimir. Al\u00e9m dos 70 bilh\u00f5es do regime pr\u00f3prio, temos 30 bilh\u00f5es do regime geral. \r\nAlguns me perguntam: \"Mas voc\u00eas querem apertar ainda mais o regime geral, cujos benefici\u00e1rios j\u00e1 est\u00e3o se doando, que representa a maioria da popula\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o trabalhador?\" N\u00e3o, porque o trabalhador, o batalhador, o cara de quem eu falei no primeiro turno, que agora est\u00e1 no \"bus\u00e3o\" e nunca vai ouvir este discurso, este n\u00e3o est\u00e1 nestes 30 bilh\u00f5es da transi\u00e7\u00e3o. Quem est\u00e1 nos 30 bilh\u00f5es da transi\u00e7\u00e3o \u00e9 quem se aposenta por tempo de contribui\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 no texto: ele precisa de 30 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o. Sabem quem s\u00e3o as pessoas que se aposentam por tempo de contribui\u00e7\u00e3o no Brasil?\r\nUm quarto do regime geral, ou seja, quem tem emprego fixo, quem ganha mais, quem conseguiu contribuir, enfim, novamente a classe mais abastada da popula\u00e7\u00e3o. \r\nSenhores, 70 bilh\u00f5es de reais mais 30 bilh\u00f5es de reais s\u00e3o 100 bilh\u00f5es de reais para uma classe pequena, enquanto o povo n\u00e3o est\u00e1 tendo transi\u00e7\u00e3o melhor nenhuma! Com todo o respeito, isso significa privilegiar apenas uma classe.\r\n\u00c9 por isso, senhoras e senhores, que, por mais que existam discord\u00e2ncias, por mais que algumas pessoas ou partidos que se oponham e n\u00e3o gostem deste destaque do NOVO, eu preciso firmar isto com muito prop\u00f3sito, com valores e princ\u00edpios aos quais n\u00e3o podemos fugir, ainda que esta seja uma decis\u00e3o dif\u00edcil, ainda que este seja um destaque dif\u00edcil, ainda que seja dif\u00edcil subir a esta tribuna para defend\u00ea-lo.\r\nO NOVO coloca este destaque para suprimir o art. 20 do texto, para termos 100 bilh\u00f5es de reais de economia com esta reforma da Previd\u00eancia. Ser\u00e3o 100 bilh\u00f5es de reais que, em vez de serem investidos numa pequena faixa da popula\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o ser investidos em saneamento b\u00e1sico. \r\nMeu amigo Relator Geninho vai fazer um belo projeto! Cerca de 100 milh\u00f5es de pessoas n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua tampouco esgoto em casa. Este dinheiro poder\u00e1 ser investido em educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, em seguran\u00e7a, em sa\u00fade, que s\u00e3o as prioridades da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPortanto, se V.Exas. entenderem como entende o Partido Novo, pe\u00e7o que votem \"n\u00e3o\" neste destaque do partido. Votar \"n\u00e3o\" significa suprimir o texto original.\r\nAgrade\u00e7o e refor\u00e7o que esta reforma n\u00e3o \u00e9 de partido A nem de partido B. Esta reforma \u00e9 do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=302&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 20 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o voto do NOVO V.Exas. j\u00e1 conhecem, mas eu preciso s\u00f3 esclarecer um pouco melhor os n\u00fameros, porque parece que estamos falando s\u00f3 de professor, quando professor \u00e9 uma parte pequena dentro de um todo de Judici\u00e1rio, de promotor, de procurador, de auditor fiscal e de mais de um monte de profiss\u00f5es da elite do funcionalismo p\u00fablico.\r\nA minha m\u00e3e \u00e9 professora. Eu sei a condi\u00e7\u00e3o que um professor tem neste Pa\u00eds e valorizo muito a profiss\u00e3o, assim como todos no Partido Novo. Mas valoriza\u00e7\u00e3o profissional n\u00e3o se faz atrav\u00e9s de aposentadoria. Valoriza\u00e7\u00e3o profissional se faz atrav\u00e9s de estrutura, de investimento em educa\u00e7\u00e3o, de sal\u00e1rio, de plano de carreira. O NOVO n\u00e3o \u00e9 contra o professor. Pelo contr\u00e1rio, o NOVO defende que a prioridade dos investimentos p\u00fablicos seja a educa\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o vamos desvirtuar o discurso. E tamb\u00e9m n\u00e3o vamos inflar esse n\u00famero e falar de \u00e2mbito municipal e estadual, porque essa reforma s\u00f3 trata do federal. Vamos falar do que \u00e9 n\u00famero de verdade, com bases s\u00f3lidas.\r\nO NOVO vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=310&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nQuero dizer \u00e0 Deputada que me antecedeu, que \u00e9 minha amiga, que at\u00e9 fiz um v\u00eddeo hoje explicando os neg\u00f3cios de baixo risco.\r\nEste \u00e9 o ponto n\u00famero um: o empreendedor que quer abrir sua lojinha, quer abrir seu sal\u00e3o de beleza, quer abrir sua ag\u00eancia de marketing tem que poder abrir logo, com aprova\u00e7\u00e3o t\u00e1cita.\r\nDeputada, h\u00e1 uma lista com 280 neg\u00f3cios de baixo risco. Se V.Exa. me seguir na Internet, eu lhe passo a lista. O link est\u00e1 postado. Se V.Exa. me seguir, eu sigo V.Exa. de volta; a\u00ed trocamos um \"like\". \r\nO segundo ponto...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - O \"like\" \u00e9 com cora\u00e7\u00e3ozinho ou sem cora\u00e7\u00e3ozinho?\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Com cora\u00e7\u00e3o, porque a Deputada Alice Portugal \u00e9 do meu cora\u00e7\u00e3o. \r\nO segundo ponto, Presidente, \u00e9 o abuso regulat\u00f3rio. N\u00f3s precisamos tirar o Governo do cangote do empreendedor.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO vota \"n\u00e3o\". Vamos ganhar efici\u00eancia e celeridade, porque isso \u00e9 importante para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, desde que eu cheguei \u00e0 Casa - acredito que o Partido Novo tamb\u00e9m -, defendemos o di\u00e1logo, defendemos o debate. Todos aqui fomos eleitos para defender a conversa. Portanto, votar esta mat\u00e9ria sem o tempo necess\u00e1rio para debater, para dialogar, para discutir artigo por artigo, isso n\u00e3o me parece sensato. \r\nO povo l\u00e1 fora n\u00e3o conhece o texto. O hashtag que est\u00e1 mais popular no Brasil hoje \u00e9 contra este projeto, porque o povo n\u00e3o o conhece. Ningu\u00e9m est\u00e1 dizendo que \u00e9 contra abuso de autoridade, somos a favor da puni\u00e7\u00e3o ao abuso de autoridade, mas pau que bate em Chico \u00e9 o mesmo que tem que ser para Francisco.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nCalma! Eu sou a favor de se punir o abuso de autoridade, mas pau que bate em Chico \u00e9 o mesmo para Francisco. Sou a favor de punirmos o abuso de quem solta tamb\u00e9m!\r\nPortanto, o NOVO, Sr. Presidente, encaminha o voto \"sim\". Precisamos discutir melhor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 312/2015, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 312, de 2015, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais e o Cadastro Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO parabeniza os envolvidos pela atitude de se juntarem os L\u00edderes e de conversarem na CNA sobre o tema, tirando da rota de colis\u00e3o o agro com o meio ambiente. Como disse bem o Relator, Deputado Arnaldo Jardim, todo mundo perde quando se coloca um em oposi\u00e7\u00e3o a outro. Temos de conversar, Deputado Arnaldo Jardim. H\u00e1 refer\u00eancia, l\u00e1 em S\u00e3o Paulo, dos dois setores trabalhando juntos, o agro e o ambiental. Portanto, parabenizo V.Exa. pelo relat\u00f3rio.\r\nO NOVO vota \"sim\" ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL  312/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 19 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 312, de 2015, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais e o Cadastro Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, com vistas \u00e0 supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com este destaque que colocamos, como eu at\u00e9 j\u00e1 comentei com o Relator, queremos marcar uma posi\u00e7\u00e3o. O art. 19 prev\u00ea cr\u00e9dito subsidiado para quem vai fazer a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente ou para quem vai fazer a prote\u00e7\u00e3o daquela \u00e1rea para receber os pagamentos por servi\u00e7os ambientais. Acreditamos que o incentivo j\u00e1 est\u00e1 incluso ali, quando n\u00e3o se paga imposto, ao receber pelos servi\u00e7os ambientais. Dar mais esse subs\u00eddio em cr\u00e9dito para se fazer o servi\u00e7o, isso passa um pouquinho da conta, no nosso entendimento, uma vez que vemos como est\u00e1 o Estado brasileiro. Essa ren\u00fancia fiscal falta no cofre. Talvez tenhamos outras prioridades no Brasil, como investir dinheiro do Governo ou dar uma linha de cr\u00e9dito mais facilitada para saneamento b\u00e1sico, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a. \r\nPortanto, este \u00e9 o \u00fanico ponto do NOVO, para marcarmos posi\u00e7\u00e3o. Elogiamos este projeto, queremos que este projeto v\u00e1 para frente. Queremos inclusive que, depois de aprovado, comuniquemos, porque n\u00e3o adianta termos um baita projeto desses - falei isto com o Relator -, se n\u00e3o fizermos a nossa parte: comunicar e fazer isto ser de fato utilizado no Brasil, j\u00e1 que \u00e9 uma baita ideia o pagamento por servi\u00e7os ambientais. Mas pontuamos que n\u00e3o concordamos com o cr\u00e9dito subsidiado neste ponto, tendo em vista que urge ao Brasil outras prioridades.\r\nO NOVO encaminha este destaque para retirar o art. 19 do texto.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7789/2017, PROJETO DE  LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.789, de 2017, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Desfazimento e Recondicionamento de Equipamentos Eletroeletr\u00f4nicos e sobre o Programa Computadores para Inclus\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, depois de tudo o que j\u00e1 foi exposto, n\u00f3s tamb\u00e9m somos a favor da melhor utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos, do aproveitamento dessas m\u00e1quinas, fora a quest\u00e3o da sustentabilidade.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3443/2019, PROJETO DE  LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.443, de 2019, sobre a presta\u00e7\u00e3o digital dos servi\u00e7os na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica - Governo Digital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o das palavras do Deputado Molon as minhas. N\u00f3s colocamos o cidad\u00e3o, o indiv\u00edduo no centro das aten\u00e7\u00f5es. Ao ganhar efici\u00eancia, o Governo vai atender, vai incluir melhor o cidad\u00e3o.\r\nO NOVO vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 para refor\u00e7ar, n\u00f3s j\u00e1 discutimos muito esta mat\u00e9ria. Isso \u00e9 para viabilizar a Base de Alc\u00e2ntara. N\u00e3o estamos amea\u00e7ando a soberania, n\u00e3o estamos vendendo o Pa\u00eds. Inclusive, o acordo anterior com a empresa da Ucr\u00e2nia n\u00e3o funcionou porque todas as partes do foguete s\u00e3o americanas. Se formos soltar um foguete italiano, h\u00e1 parte americana; se formos soltar um foguete coreano, h\u00e1 parte americana.\r\nEnt\u00e3o, isso \u00e9 para viabilizar, Sr. Presidente.\r\nO NOVO vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 889/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o NOVO defende a liberdade, defende a movimenta\u00e7\u00e3o da economia, defende a liberdade para o trabalhador fazer o que quiser com o dinheiro dele.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEMANA GLOBAL DO EMPREENDEDORISMO, INOVA\u00c7\u00c3O, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, DESEMPREGO, MICROEMPRES\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Promo\u00e7\u00e3o da Semana Global do Empreendedorismo. Import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o no Brasil de ambiente favor\u00e1vel ao empreendedorismo e \u00e0 inova\u00e7\u00e3o. Papel exercido pelos pequenos e m\u00e9dios empreendedores na gera\u00e7\u00e3o de novos empregos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nCaros colegas Deputados e Deputadas, se olharmos a pauta positiva do nosso Brasil, veremos que esta \u00e9 a Semana Global do Empreendedorismo. Quando falamos de empreendedorismo no nosso Pa\u00eds, temos que falar de duas coisas: inova\u00e7\u00e3o e gera\u00e7\u00e3o de emprego. N\u00e3o sei se os senhores e as senhoras j\u00e1 pararam para se perguntar por que n\u00e3o h\u00e1 um Vale do Sil\u00edcio aqui no Brasil ou por que n\u00e3o nasce aqui um Bill Gates ou um Steve Jobs, da Apple. Isso n\u00e3o acontece porque no Brasil n\u00e3o h\u00e1 ambiente empreendedor. H\u00e1, sim, complexidade tribut\u00e1ria e uma dificuldade danada para quem est\u00e1 com uma startup nova, com uma empresa em forma\u00e7\u00e3o, contratar um funcion\u00e1rio.\r\nOs centros de tecnologia que vemos em Israel e nos Estados Unidos podemos ter no Brasil tamb\u00e9m. Compete a n\u00f3s, legisladores, a cria\u00e7\u00e3o de um ambiente favor\u00e1vel ao empreendedorismo em nosso Pa\u00eds, favor\u00e1vel \u00e0 inova\u00e7\u00e3o. Em tempos em que h\u00e1 cerca de 13 milh\u00f5es de desempregados l\u00e1 fora, precisamos criar novos empregos, avan\u00e7ar na tecnologia e nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho.\r\nSenhores e senhoras, a inova\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para impulsionar o empreendedorismo em nosso Pa\u00eds e para gerar empregos. A gera\u00e7\u00e3o de empregos come\u00e7a com o pequeno empreendedor. Ou achamos que os 12 milh\u00f5es de desempregados, num estalar de dedos, v\u00e3o estar todos empregados, com o melhor da economia, nas empresas grandes?\r\nOs senhores e as senhoras sabiam que mais de 50% das carteiras assinadas, mais de 50% das vagas de emprego geradas v\u00eam das pequenas e m\u00e9dias empresas? O pequeno empreendedor, o dono da padaria, o dono da oficina, a senhora que tem um sal\u00e3o de beleza ou uma ag\u00eancia de publicidade ou uma empresa de programa\u00e7\u00e3o de games e softwares, essa modernidade toda, s\u00e3o os que geram os empregos de que o Brasil necessita.\r\nPrecisamos facilitar a vida para o pequeno empreendedor. Estou sem o meu celular aqui, mas um celular pode significar o poder de efetivar a abertura de uma empresa na palma da m\u00e3o. Srs. Deputados, hoje o empreendedor precisa de um endere\u00e7o, mas ele n\u00e3o tem um, j\u00e1 que 50% dos brasileiros n\u00e3o t\u00eam o t\u00edtulo de posse da sua casa.\r\nEstamos lan\u00e7ando uma pauta social, em que se fala de saneamento b\u00e1sico, de Bolsa Fam\u00edlia, de programas importantes para o nosso Brasil, mas precisamos regularizar a situa\u00e7\u00e3o do empreendedor, que necessita de endere\u00e7o para abrir a sua empresa, para tomar cr\u00e9dito no banco, para ativar a economia. Dar \u00e0s pessoas um endere\u00e7o, gente, \u00e9 algo que pode movimentar a economia e fazer florescer o sonho de milh\u00f5es de brasileiros que s\u00f3 querem uma oportunidade.\r\nNa Semana Global do Empreendedorismo, precisamos falar de inova\u00e7\u00e3o e de gera\u00e7\u00e3o de empregos como motores do empreendedor em nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, AUMENTO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA. SECRETARIA ESPECIAL DE DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O E GOVERNO DIGITAL, REDU\u00c7\u00c3O, TAXA DE JUROS, POLITICA ECONOMICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Gera\u00e7\u00e3o de novos postos de trabalho no Pa\u00eds. Digitaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela Secretaria Especial de Desburocratiza\u00e7\u00e3o, Gest\u00e3o e Governo Digital. Redu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da taxa b\u00e1sica de juros, a Taxa SELIC, pelo Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria - COPOM do Banco Central. Desempenho satisfat\u00f3rio da equipe econ\u00f4mica do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nCaros colegas Parlamentares, governar \u00e9 escolher prioridades, e escolher prioridades num pa\u00eds com quase 13 milh\u00f5es de desempregados envolve fazer a economia crescer e gerar empregos. Essas s\u00e3o as prioridades do nosso Pa\u00eds.\r\nMas h\u00e1 outra coisa, meus amigos: governar tamb\u00e9m \u00e9 ouvir as pessoas. Temos que saber ouvir as cr\u00edticas e tamb\u00e9m temos que saber ouvir os elogios. Hoje \u00e9 o dia em que eu quero falar dos acertos deste Governo. H\u00e1 pontos do Governo com que eu n\u00e3o concordo, e digo isso por ser um Deputado com mandato independente do Partido Novo. Mas hoje \u00e9 dia de falar dos acertos, de falar da solu\u00e7\u00e3o e de falar do lado cheio do copo. \r\nDe janeiro a outubro, mais de 800 mil vagas de emprego foram criadas no Brasil. Isso \u00e9 fato, colegas. Isso \u00e9 um n\u00famero.\r\nA Secretaria de Desburocratiza\u00e7\u00e3o \u00e9 outra pauta positiva, pois digitalizou 400 servi\u00e7os que eram f\u00edsicos. Com essa digitaliza\u00e7\u00e3o economizou-se mais de 350 milh\u00f5es de reais para o nosso Pa\u00eds. Isso \u00e9 not\u00edcia positiva. Vamos olhar para o lado cheio do copo e vamos ser otimistas para fazer o nosso Brasil crescer.\r\nA taxa de juros b\u00e1sica \u00e9 a m\u00ednima hist\u00f3rica. Isso atrai investimento, faz o Brasil crescer, faz os investidores, as empresas e pessoas terem coragem de empreender para fazer o Brasil evoluir. A Bolsa de Valores est\u00e1 com n\u00fameros m\u00e1ximos, com pico hist\u00f3rico tamb\u00e9m. O PIB est\u00e1 reagindo, j\u00e1 h\u00e1 uma previs\u00e3o de crescer 1% este ano, Deputado Hildo Rocha. A infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 cada vez menor. \r\nEnt\u00e3o, vamos come\u00e7ar a olhar para o lado cheio do copo do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s somos brasileiros. N\u00f3s n\u00e3o queremos que o Brasil d\u00ea errado. Ou h\u00e1 algu\u00e9m aqui que quer que o Brasil d\u00ea errado?\r\nCriticar o Governo \u00e9 f\u00e1cil. Eu tamb\u00e9m tenho pontos a criticar, mas na hora em que o Governo acerta temos que elogiar, sim. Esses acertos da equipe econ\u00f4mica n\u00e3o podem passar batidos. \r\nMeus parab\u00e9ns \u00e0 equipe econ\u00f4mica. \u00c9 l\u00f3gico que foi o Presidente da Rep\u00fablica que colocou essa equipe econ\u00f4mica l\u00e1, mas a equipe econ\u00f4mica \u00e9 liderada por Paulo Guedes, por Paulo Uebel, por Wagner Lenhart, por Salim Mattar e por outros que est\u00e3o tocando pautas e focando prioridades: gera\u00e7\u00e3o de emprego e crescimento econ\u00f4mico. Com isso, a economia evolui, a taxa de desemprego cai, os investimentos s\u00e3o retomados com a taxa de juros b\u00e1sica.\r\nEnt\u00e3o, eu queria dividir com meus caros colegas not\u00edcias positivas. Na hora em que se acerta, temos que elogiar. S\u00f3 que n\u00e3o d\u00e1 para ceder por corporativismo, n\u00e3o d\u00e1 para simplesmente nos acomodarmos tamb\u00e9m e n\u00e3o tocarmos em frente as reformas de que o Brasil precisa, porque se n\u00f3s pararmos, se n\u00e3o colocarmos a reforma administrativa para rodar, se n\u00e3o acelerarmos a reforma tribut\u00e1ria, o Brasil vai para. Toda essa expectativa e esses pontos positivos v\u00e3o por \u00e1gua abaixo.\r\nO que eu quero \u00e9 um futuro com um Brasil pr\u00f3spero, com um Brasil que cres\u00e7a, com um Brasil que gere empregos, com brasileiros que voltem a sonhar e a ter renda. Esse eu acredito que seja o objetivo de todos aqui.\r\nObrigado, Sr. Presidente. Pe\u00e7o para registrar o meu discurso no programa A Voz do Brasil e ganhar um tempinho para avan\u00e7armos.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, GEST\u00c3O, ECONOMIA.\r\nGOVERNO, PRIORIDADE, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da prioridade do Governo Federal na implementa\u00e7\u00e3o de medidas de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Elogio ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, e sua equipe pela rea\u00e7\u00e3o da economia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou repetir algumas palavras que eu disse mais cedo, na sess\u00e3o do Congresso Nacional: o Governo tem que estabelecer prioridades, e eu acho que a prioridade \u00e9 gerar empregos e fazer a economia andar.\r\nMas eu tamb\u00e9m tenho que olhar o lado cheio do copo. Quando \u00e9 para criticar, eu critico o Governo, porque eu exer\u00e7o o meu mandato de forma independente, j\u00e1 que foi assim que o Partido Novo se compromissou com a popula\u00e7\u00e3o. Mas tenho de reconhecer as 800 mil vagas de emprego geradas neste ano; a m\u00ednima hist\u00f3rica da taxa de juros; a alta na bolsa de valores; a rea\u00e7\u00e3o da economia do Brasil, com taxas de infla\u00e7\u00e3o em m\u00ednimas hist\u00f3ricas e perspectiva de crescimento de 1% do PIB neste ano. Por tudo isso, temos que elogiar tanto o Minist\u00e9rio da Economia e a equipe econ\u00f4mica como o Presidente, que os colocou l\u00e1.\r\nEnt\u00e3o, eu queria registrar isso hoje, o lado cheio do copo, e ser otimista. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o nenhum pessimista bem-sucedido, por isso prefiro ser otimista com o Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PARECER, PL 4881/2012, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, POL\u00cdTICA,  MOBILIDADE URBANA, TRANSPORTE P\u00daBLICO, METR\u00d3POLE.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do Projeto de Lei n\u00ba 4.881, de 2012, sobre a institui\u00e7\u00e3o das diretrizes da Pol\u00edtica Metropolitana de Mobilidade Urbana - PMMU; a cria\u00e7\u00e3o do Pacto Metropolitano da Mobilidade Urbana e do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es dos Transportes Metropolitanos  - SITRAM, com a Autoridade Metropolitana de Transportes e o Fundo Metropolitano de Transporte P\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado por me conceder a palavra.\r\nEu quero refor\u00e7ar a V.Exas. que amanh\u00e3 vai haver reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Mobilidade Urbana. O relat\u00f3rio final j\u00e1 foi lido, foram acatadas algumas emendas. \u00c9 um projeto importante para o nosso Pa\u00eds, de autoria do meu colega do Estado de S\u00e3o Paulo, Deputado Carlos Zarattini, em que falamos de espa\u00e7os compartilhados. Isso \u00e9 uma inova\u00e7\u00e3o no projeto, uma inova\u00e7\u00e3o no Estatuto da Mobilidade Urbana, no Estatuto da Metr\u00f3pole.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s falamos do uso de aplicativos, falamos de PPPs para incentivar e suprir a falta de capacidade de investimento das cidades e do Governo, falamos de diretrizes para a mobilidade urbana no Brasil, o Pa\u00eds em que, dos mais de 5.570 Munic\u00edpios, apenas 5% apresentam o seu Plano de Mobilidade Urbana. Quanto \u00e0 mobilidade urbana, n\u00f3s n\u00e3o temos que atuar depois que a metr\u00f3pole cresceu, para corrigir erros, mas, sim, planejar antes que eles aconte\u00e7am.\r\nEst\u00e3o todos convidados para a reuni\u00e3o de amanh\u00e3. Eu acho que esse \u00e9 um projeto que entendeu e atendeu aos pleitos dos Deputados que fizeram as emendas. Vamos aprov\u00e1-lo, e segue o projeto \u00e0 Comiss\u00e3o conclusiva. Isso vai ser bom para o Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.805-A, de 2019, sobre a pol\u00edtica industrial para os setores de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e de semicondutores.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu pronunciarei breves palavras em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019. \r\nA posi\u00e7\u00e3o do NOVO em rela\u00e7\u00e3o a qualquer tipo de subs\u00eddio ou incentivo a um setor espec\u00edfico da economia, que cause muita ren\u00fancia fiscal ou privilegie apenas um setor, \u00e9 sempre muito clara: isto pode causar distor\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, portanto n\u00e3o \u00e9 ben\u00e9fico para a economia. Analisando estas quest\u00f5es isoladamente, o NOVO seria contra.\r\nOcorre que a atual Lei de Inform\u00e1tica est\u00e1 vigente at\u00e9 2029. Muitas empresas que vieram para o Brasil fizeram investimentos e geraram empregos. Elas se instalaram aqui por causa dos benef\u00edcios gerados pela Lei de Inform\u00e1tica. Posto isso, o Brasil desobedeceu a algumas normas internacionais e, por isso, corre o risco de sofrer san\u00e7\u00f5es da OMC, que prejudicariam estas empresas que se instalaram no Pa\u00eds. Este projeto de lei visa corrigir este erro de rota do Brasil em rela\u00e7\u00e3o a estas normas, se adequar \u00e0 OMC e garantir a seguran\u00e7a jur\u00eddica dos contratos vigentes at\u00e9 2029. \r\nO NOVO \u00e9 a favor deste PL, para que a seguran\u00e7a jur\u00eddica dos contratos seja garantida e os empregos sejam mantidos, bem como para que sejam respeitados os investimentos, o que mostra que o Brasil \u00e9 s\u00e9rio em rela\u00e7\u00e3o aos investimentos e aos compromissos assumidos. Al\u00e9m disso, a ren\u00fancia fiscal do Governo n\u00e3o vai aumentar. \r\nEu queria ser eficiente, poupar tempo e concluir manifestando a posi\u00e7\u00e3o do NOVO a favor do Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA E COMBATE AO CRIME ORGANIZADO (CSPCCO), PL 3193/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INTEGRA\u00c7\u00c3O, CADASTRO, BANCO NACIONAL DE MANDADOS DE PRIS\u00c3O (BNMP), EMPRESA HOTELEIRA, CRUZAMENTO DE DADOS, MANDADO DE PRIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, do Projeto de Lei n\u00ba 3.193, de 2019, sobre a integra\u00e7\u00e3o do Sistema de Registro do Banco Nacional de Mandados de Pris\u00e3o - BNMP ao sistema de cadastros da rede hoteleira e similares. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pelas Comiss\u00f5es de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, pela concess\u00e3o da palavra.\r\nCaros colegas, estou aqui para falar de uma medida que vai ajudar muito a trazer mais efici\u00eancia para o combate ao crime organizado. Hoje, temos muitos criminosos condenados - assassinos, estupradores, etc. - foragidos por causa da dificuldade para se executar o mandado de pris\u00e3o e por causa da dificuldade de se encontrar esses criminosos na sociedade.\r\nEu quero dizer que aprovamos um projeto na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica, o Projeto de Lei n\u00ba 3.193, de 2019, que vai permitir a integra\u00e7\u00e3o do Banco Nacional de Mandados de Pris\u00e3o com o Sistema Nacional de Registro de H\u00f3spedes, mantido pelo Minist\u00e9rio do Turismo.\r\nEm outras palavras, um criminoso que tem um mandado de pris\u00e3o decretado e faz o check-in em algum hotel vai ser identificado, e, imediatamente, ser\u00e1 comunicado \u00e0s autoridades o paradeiro desse criminoso. A pol\u00edcia vai poder localizar o criminoso e prend\u00ea-lo com mais efetividade. Isso traz mais efici\u00eancia para o processo e mais prote\u00e7\u00e3o para cidad\u00e3o. \r\nAgora, o PL vai para CFT e, em seguida, para a CCJ. Conto com o apoio de todos para a aprova\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, RENDIMENTO ESCOLAR, PROGRAMA INTERNACIONAL DE AVALIA\u00c7\u00c3O DE ESTUDANTES (PISA), INVESTIMENTO, NECESSIDADE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Desempenho insatisfat\u00f3rio do Brasil perante o Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes - PISA. Realiza\u00e7\u00e3o de maiores investimentos na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas, o dia de hoje poderia ser mais feliz. Foram divulgados os resultados do PISA - Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes, um exame feito por jovens de at\u00e9 15 anos de idade que avalia a qualidade da educa\u00e7\u00e3o no mundo.\r\nEu queria falar para comemorar o resultado, Deputados e Deputados, mas infelizmente n\u00e3o vou fazer isso este ano. O resultado geral \u00e9 extremamente preocupante! Pioramos em ci\u00eancias e matem\u00e1tica, e ficamos estagnados em literatura. O Brasil n\u00e3o sai do lugar. Est\u00e1 patinando.\r\nPara V.Exas. terem uma ideia, Deputados, o Brasil continua nas \u00faltimas 20 posi\u00e7\u00f5es do ranking mundial. Est\u00e1 entre os piores colocados na Am\u00e9rica Latina.\r\nQuando olhamos para a Am\u00e9rica Latina, achamos que eles est\u00e3o piores que n\u00f3s. Mas, se olharmos para a nossa educa\u00e7\u00e3o e para o nosso pr\u00f3prio jardim, veremos que somos quase o pior Pa\u00eds da Am\u00e9rica Latina no \u00edndice do PISA. Dois em cada tr\u00eas alunos, mais de 60%, at\u00e9 os 15 anos, n\u00e3o sabem fazer conta de mais e menos, quanto mais de subtra\u00e7\u00e3o, adi\u00e7\u00e3o, porcentagem. N\u00e3o sabem quanto \u00e9 1%, 2% ou 60%. Ent\u00e3o, dois em cada tr\u00eas alunos n\u00e3o t\u00eam conhecimentos b\u00e1sicos de matem\u00e1tica at\u00e9 os 15 anos. \r\nIsso \u00e9 preocupante, Senadores! Isso mostra que n\u00f3s temos que investir em educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. O Brasil investe quatro vezes mais no ensino superior do que na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, na OCDE, uma vez e meia. Como aceitar que um aluno do ensino m\u00e9dio n\u00e3o saiba fazer as contas b\u00e1sicas de matem\u00e1tica?! Ele n\u00e3o vai conseguir entrar na universidade p\u00fablica. Ent\u00e3o o buraco \u00e9 mais embaixo. N\u00f3s queremos viver num Brasil onde pais e m\u00e3es - que acordam cedo, fazem o caf\u00e9, levam os filhos para a escola e v\u00e3o trabalhar - n\u00e3o se decepcionem na hora em que sair o resultado do PISA. Queremos um Brasil onde a educa\u00e7\u00e3o para os nossos filhos seja melhor do que a que n\u00f3s tivemos. Quem \u00e9 pai e m\u00e3e sabe que a educa\u00e7\u00e3o que os seus filhos est\u00e3o tendo \u00e9 pior do que a que eles tiveram. \r\nPor isso, refor\u00e7o que a prioridade tem que ser para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. N\u00e3o adianta construirmos um pr\u00e9dio, refor\u00e7ar o telhado, come\u00e7ar por cima e n\u00e3o ter uma base s\u00f3lida. Para mim, essa \u00e9 a principal met\u00e1fora que ilustra a situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. \u00c9 hora de focarmos na solu\u00e7\u00e3o. Eu sei, j\u00e1 tuitei, j\u00e1 falei disso hoje, mas que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma l\u00e1stima, n\u00f3s j\u00e1 sabemos. Ent\u00e3o vamos focar na solu\u00e7\u00e3o. E para resolver o problema, precisamos de muito trabalho. N\u00e3o adianta gastar tempo tentando inventar a roda, vamos ver o que est\u00e1 dando certo em outros pa\u00edses, como a Coreia do Sul, inclusive na Am\u00e9rica Latina, que est\u00e3o melhores que n\u00f3s. \r\nQuem sabe, depois de tudo isso, Sra. Presidente, daqui a alguns anos, eu possa voltar a este plen\u00e1rio para comemorar a consolida\u00e7\u00e3o do Brasil como uma refer\u00eancia na Am\u00e9rica Latina e que os nossos jovens n\u00e3o s\u00e3o mais decep\u00e7\u00e3o, e, sim, orgulho para os seus pais, com uma boa educa\u00e7\u00e3o, sabendo fazer contas de mais e menos e prontos para entrar na faculdade.\r\nMuito obrigado, caros colegas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 4881/2012, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RELAT\u00d3RIO, DIRETRIZES, POL\u00cdTICA, MOBILIDADE URBANA, TRANSPORTE P\u00daBLICO, INCLUS\u00c3O, PATINETE EL\u00c9TRICO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do Projeto de Lei n\u00ba 4.881, de 2012, sobre a institui\u00e7\u00e3o das diretrizes da Pol\u00edtica Metropolitana de Mobilidade Urbana (PMMU); a cria\u00e7\u00e3o do Pacto Metropolitano da Mobilidade Urbana e o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es dos Transportes Metropolitanos (SITRAM), com a Autoridade Metropolitana de Transportes e o Fundo Metropolitano de Transporte P\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, quero compartilhar uma vit\u00f3ria, hoje, para a mobilidade urbana, uma vit\u00f3ria para o Brasil.\r\nA Comiss\u00e3o Especial da Mobilidade Urbana, no dia 24 de abril, come\u00e7ou a apreciar a mat\u00e9ria que estabelece as diretrizes sobre mobilidade urbana no nosso Pa\u00eds e encerrou com a aprova\u00e7\u00e3o de um relat\u00f3rio sobre a mobilidade urbana que inclui os patinetes, que j\u00e1 est\u00e3o a\u00ed e s\u00e3o o futuro da mobilidade, os aplicativos, os espa\u00e7os compartilhados e os aplicativos para transporte p\u00fablico tamb\u00e9m.\r\nN\u00e3o adianta negar a inova\u00e7\u00e3o, a tecnologia, que est\u00e3o a\u00ed e precisam ser colocadas a servi\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o.\r\nOrgulho-me muito desse relat\u00f3rio, do qual fiz parte, porque ele diz, Sr. Presidente, sobre a constru\u00e7\u00e3o de pontes, sobre a constru\u00e7\u00e3o de di\u00e1logos, uma vez que foi contemplado com emendas de v\u00e1rios Parlamentares, com proposi\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio autor, o Deputado Carlos Zarattini, e outros colegas da Casa.\r\nEnt\u00e3o, eu agrade\u00e7o. Quem ganha \u00e9 o Brasil, com essa mobilidade urbana.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PARCERIA P\u00daBLICO-PRIVADA, UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente Geovania de S\u00e1.\r\nCaros colegas, estamos diante de uma das maiores e mais importantes vota\u00e7\u00f5es da hist\u00f3ria deste Congresso Nacional. Daqui a poucos momentos vamos ter a oportunidade de impactar muitas pessoas neste Pa\u00eds com a vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre o saneamento b\u00e1sico.\r\nMetade dos brasileiros - metade dos brasileiros - n\u00e3o tem acesso a rede de esgoto em casa. Estamos falando de mais de 100 milh\u00f5es. de pessoas. Trinta e cinco milh\u00f5es de pessoas n\u00e3o t\u00eam acesso a \u00e1gua tratada! Mais de 15 mil pessoas morrem todo o ano por causa da falta de saneamento. N\u00e3o adianta falarmos de educa\u00e7\u00e3o aqui se n\u00e3o houver saneamento. N\u00e3o adianta falarmos de inova\u00e7\u00e3o se n\u00e3o houver saneamento. N\u00e3o adianta falarmos de SUS e de melhorias na sa\u00fade se n\u00e3o houver saneamento. Um real investido em saneamento significa 4 reais economizados na sa\u00fade. \r\nMas, para universalizar o saneamento, colegas, precisamos de investimento. Mas o Governo perdeu a capacidade de investimento neste momento. Ele n\u00e3o tem! Ele tem problema de gest\u00e3o e n\u00e3o tem o dinheiro, que \u00e9 o principal para isso, \u00e9 prioridade. Ent\u00e3o, precisamos estudar modelos de parcerias p\u00fablico-privadas onde forem necess\u00e1rias, onde forem vi\u00e1veis, para melhorar o acesso da popula\u00e7\u00e3o ao saneamento. \r\nUm dado s\u00f3: no ano passado, o Governo gastou, pela inefici\u00eancia, Deputado Marcel Van Hattem, 60 bilh\u00f5es de reais com investimento em infraestrutura, para melhorar o saneamento nas estatais, e gastou 68 bilh\u00f5es com a folha de pagamento. Isso n\u00e3o tem cabimento! Isso n\u00e3o tem nexo! S\u00e3o usados 8 bilh\u00f5es de reais a mais para pagar o funcionalismo em vez de investir na rede, Sra. Presidente.\r\nPor todos esses motivos expostos, eu, junto com a minha bancada, junto com o Partido Novo, junto com outros Deputados nesta Casa, defendo a abertura do mercado, a possibilidade, com mais flexibilidade, de cumprirmos os contratos atuais, mas tamb\u00e9m de partirmos para uma transi\u00e7\u00e3o e de permitir as parcerias p\u00fablico-privadas para o saneamento no Brasil.\r\nSe quisermos falar de inclus\u00e3o; se quisermos falar de sa\u00fade; se quisermos falar de inova\u00e7\u00e3o; se quisermos falar de agenda social, precisamos, antes, votar o Marco Legal do Saneamento B\u00e1sico.\r\nObrigado pela aten\u00e7\u00e3o, caros colegas. Pe\u00e7o prioridade a este tema.\r\nPe\u00e7o o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, acerca do estabelecimento de prazo para acesso de estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior \u00e0 Internet; da destina\u00e7\u00e3o de 75% (setenta e cinco por cento) dos recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es (FUST), a partir de 2008, para equipamento de estabelecimentos de ensino com redes digitais de informa\u00e7\u00e3o e recursos da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a essa mat\u00e9ria, pessoal, quando falamos do FUST, n\u00f3s estamos falando de investimentos, de recursos, de contribui\u00e7\u00e3o de empresas de telecomunica\u00e7\u00f5es para ampliar a rede, para investir em \u00e1reas remotas do nosso Pa\u00eds, para levar acesso a pessoas que n\u00e3o o t\u00eam, para fazer algo inclusivo. Hoje o FUST \u00e9 muito travado, e acontece que o Governo acaba n\u00e3o utilizando esses recursos.\r\nEste texto j\u00e1 veio pronto da Comiss\u00e3o Especial, o que n\u00f3s, inclusive, estamos falando agora no plen\u00e1rio. Coloco-me \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para conversar, porque h\u00e1 emendas na mesa, para acatar algumas emendas. A Deputada Erika Kokay falou comigo h\u00e1 pouco sobre uma emenda que vai estar inclusa agora no substitutivo de plen\u00e1rio. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para construir um texto, Deputada S\u00e2mia e Deputado Glauber - n\u00f3s est\u00e1vamos conversando h\u00e1 pouco -, que contemple a maioria das emendas, de forma que n\u00f3s fa\u00e7amos algo mais inclusivo.\r\nQue esse recurso, de fato, seja utilizado para levar acesso a quem precisa, para viabilizar a conectividade em \u00e1reas remotas. Que ele tenha utiliza\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es mais priorit\u00e1rias e n\u00e3o fique parado igual est\u00e1 hoje. Se ele for utilizado ainda travado, eu brinco assim - essa \u00e9 uma coisa s\u00e9ria, mas n\u00f3s falamos com humor at\u00e9 para n\u00e3o chorar -, servir\u00e1 para construir orelh\u00e3o onde n\u00e3o h\u00e1 conectividade. Onde j\u00e1 se viu isso? No nosso Pa\u00eds, estamos travados dessa forma.\r\nEnt\u00e3o, eu agrade\u00e7o muito a aten\u00e7\u00e3o de todos os presentes para formarmos um texto substitutivo aqui no plen\u00e1rio e aprovarmos esse projeto hoje.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LDB, OBRIGATORIEDADE, ESTABELECIMENTO DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, INCLUS\u00c3O DIGITAL, ACESSO, (INTERNET), UNI\u00c3O FEDERAL, GARANTIA, INSTALA\u00c7\u00c3O, COMPUTADOR, EQUIPAMENTOS, INFORM\u00c1TICA, TREINAMENTO, ACESSO, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ALUNO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FUST, APLICA\u00c7\u00c3O DE RECURSOS, FAVOR\u00c1VEL, VINICIUS POIT, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARECER DO RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 15 oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, acerca do estabelecimento de prazo para acesso de estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior \u00e0 Internet; da destina\u00e7\u00e3o de 75% (setenta e cinco por cento) dos recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es (FUST), a partir de 2008, para equipamento de estabelecimentos de ensino com redes digitais de informa\u00e7\u00e3o e recursos da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas, este \u00e9 um projeto de suma import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds. Estamos falando de mais de 21 bilh\u00f5es de reais que est\u00e3o parados. N\u00e3o conseguimos utilizar esses recursos por inefici\u00eancia da legisla\u00e7\u00e3o do FUST. E, se os utilizarmos, s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel construir basicamente orelh\u00e3o, num Pa\u00eds que precisa de conectividade. Precisamos levar tecnologia principalmente para incluir brasileiros que n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 telefonia, n\u00e3o t\u00eam acesso a nada.\r\nEnt\u00e3o, a nossa ideia, ao fazer um substitutivo, acatando algumas emendas de plen\u00e1rio, como as tr\u00eas sugest\u00f5es da Deputada Erika Kokay, para incluir os deficientes e os rurais, e a sugest\u00e3o do Deputado Ivan Valente sobre a altera\u00e7\u00e3o do conselho gestor - n\u00f3s acatamos a sugest\u00e3o de V.Exa., Deputado Ivan, justamente para aprovar esta mat\u00e9ria e para que os brasileiros sejam atendidos -, foi dar flexibilidade ao uso do FUST, a fim de que, de fato, esse dinheiro chegue \u00e0s prioridades.\r\nVou, ent\u00e3o, ao parecer, Presidente Rodrigo Maia.\r\nPela Comiss\u00e3o Especial, eu voto pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas. Voto tamb\u00e9m pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria destas e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 14 - da Deputada Erika Kokay - e 15, na forma da Subemenda Substitutiva Global apresentada, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FUST, APLICA\u00c7\u00c3O DE RECURSOS, INCLUS\u00c3O DIGITAL, PROJETO, PROGRAMA, GOVERNO FEDERAL, IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, ACESSO, INTERNET, ESTABELECIMENTO DE ENSINO, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, VIN\u00cdCIUS POIT, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ORADOR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a proposta de acordo para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, sobre a fixa\u00e7\u00e3o de prazo para o acesso de escolas aos servi\u00e7os de Internet, e a destina\u00e7\u00e3o de 75% dos recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es   (FUST) para a instala\u00e7\u00e3o de redes digitais de informa\u00e7\u00e3o em estabelecimentos de ensino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado Aguinaldo.\r\nO acordo que n\u00f3s estamos fechando aqui no plen\u00e1rio est\u00e1 baseado em tr\u00eas condi\u00e7\u00f5es.\r\nA primeira, definida a partir de uma conversa com a Deputada Professora Dorinha, \u00e9 n\u00f3s incluirmos a possibilidade de os recursos do FUST serem utilizados em todas as escolas p\u00fablicas do Brasil, e n\u00e3o s\u00f3 nas rurais. Isso \u00e9 muito leg\u00edtimo e ser\u00e1 colocado por n\u00f3s no texto.\r\nA segunda quest\u00e3o do acordo \u00e9 o conselho gestor que vai autorizar a utiliza\u00e7\u00e3o do dinheiro do FUST, seja para cooperativas, seja para escolas, seja para a constru\u00e7\u00e3o de conectividade rural ou de sistema isolado. Ao conselho gestor n\u00f3s estamos adicionando o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e mais dois membros da sociedade civil. Ent\u00e3o, haver\u00e1 tr\u00eas membros da sociedade civil. Isso est\u00e1 acatado no texto, Deputado Ivan Valente, que foi uma das pessoas que pediu.\r\nO principal ponto desse acordo \u00e9 um trecho do texto que fala da extin\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o do FUST em 10 anos. N\u00e3o se trata de extin\u00e7\u00e3o do FUST. Ele est\u00e1 l\u00e1, tem 21 bilh\u00f5es de reais, sendo que h\u00e1 parte que \u00e9 reembols\u00e1vel e parte que n\u00e3o \u00e9. O Fundo, com uma baita de uma boa gest\u00e3o, consegue se autocatapitalizar, mas n\u00f3s colocamos no texto o fim da contribui\u00e7\u00e3o em 10 anos.\r\nEsse n\u00e3o \u00e9 um...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - O acordo, Sr. Presidente, para finalizar, \u00e9 que seja destacado esse trecho, para que seja suprimido do relat\u00f3rio. E os L\u00edderes est\u00e3o dizendo aqui que h\u00e1 apoio. Ponto. Vai vencer esse destaque.\r\nIsso \u00e9 importante, Deputado Ivan. Eu vou manter isso no relat\u00f3rio, Deputado Ivan. Isso \u00e9 simb\u00f3lico; isso \u00e9 importante para n\u00f3s. N\u00f3s precisamos defender isso. N\u00f3s j\u00e1 estamos aceitando o acordo. Ent\u00e3o, \u00e9 leg\u00edtimo.\r\nVamos votar!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FUST, APLICA\u00c7\u00c3O DE RECURSOS, INCLUS\u00c3O DIGITAL, PROJETO, PROGRAMA, GOVERNO FEDERAL, IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, ACESSO, INTERNET, ESTABELECIMENTO DE ENSINO, VINICIUS POIT, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARECER DO RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, sobre a fixa\u00e7\u00e3o de prazo para o acesso de escolas aos servi\u00e7os de Internet, e a destina\u00e7\u00e3o de 75% dos recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es   (FUST) para a instala\u00e7\u00e3o de redes digitais de informa\u00e7\u00e3o em estabelecimentos de ensino.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nO texto final j\u00e1 foi enviado a todas as assessorias. Eu vou tomar a liberdade aqui - e a Deputada Erika e a Deputada Maria me questionaram - de ler o texto final com todas as altera\u00e7\u00f5es e o acordo.\r\n\"Subemenda Substitutiva de Plen\u00e1rio\r\n\tAltera as Leis n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, e n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, para dispor sobre a finalidade, a destina\u00e7\u00e3o dos recursos, a administra\u00e7\u00e3o e os objetivos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es.\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Esta Lei disp\u00f5e sobre a finalidade, a destina\u00e7\u00e3o dos recursos, a administra\u00e7\u00e3o e os objetivos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Fust.\r\nArt. 2\u00ba A Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:\r\n'Art. 69-A. As pol\u00edticas governamentais de telecomunica\u00e7\u00f5es ser\u00e3o financiadas por recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Fust, criado pela Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000.'\r\n'Art. 81..................................................................................................................................................................\r\n.......................................................................................................................................\r\nII - Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Fust, criado pela Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000.' (NR)\r\nArt. 3\u00ba A Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:\r\n'Art. 1\u00ba. Fica institu\u00eddo o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Fust, com as finalidades de estimular a expans\u00e3o, o uso e a melhoria da qualidade das redes e dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es e de reduzir as desigualdades regionais, bem como o uso e desenvolvimento de novas tecnologias de conectividade para a promo\u00e7\u00e3o de desenvolvimento econ\u00f4mico e social.\r\n\u00a7 1\u00ba Os recursos do Fust ser\u00e3o destinados a cobrir, no todo ou em parte, nas regi\u00f5es de zona rural de baixo IDH, sem viabilidade econ\u00f4mica e popula\u00e7\u00e3o potencialmente beneficiada, os investimentos e custos de:\r\nI - Programas, projetos, planos, atividades, iniciativas e a\u00e7\u00f5es para servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es;\r\nII - pol\u00edticas para inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica de servi\u00e7os no meio rural, coordenada pela Ag\u00eancia Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural - ANATER, prevista na Lei n\u00ba 12.897, de 18 de dezembro de 2013.\r\n\u00a7 2\u00ba Os recursos do Fust ser\u00e3o aplicados nas modalidades de:\r\nI - apoio n\u00e3o reembols\u00e1vel, at\u00e9 o limite de 50% (cinquenta por cento) das receitas no exerc\u00edcio;\r\nII - apoio reembols\u00e1vel; e\r\nIII - garantia.\r\n\u00a7 3\u00ba Os custos e investimentos, a que se refere o \u00a7 1\u00ba deste artigo, bem como as condi\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o do projeto, presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o e forma de acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o definidos no instrumento de execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica, que poder\u00e1 se dar por meio de licita\u00e7\u00e3o, conforme estabelecido pelo Conselho Gestor.\r\n\u00a7 4\u00ba Os investimentos nos programas, projetos, planos, atividades, iniciativas e a\u00e7\u00f5es mencionados no inciso I do \u00a7 1\u00ba deste artigo poder\u00e3o ser executados pela iniciativa privada, cooperativas, ou de forma descentralizada, bem como estabelecimentos de ensino p\u00fablico ou sem fins lucrativos que atendam pessoas com defici\u00eancia - aqui estou acatando a emenda de autoria da Deputada Erika Kokay -, mediante instrumentos firmados entre a Uni\u00e3o e \u00f3rg\u00e3os ou entidades p\u00fablicas ou privadas sem fins lucrativos, na forma da lei.\r\n\u00a7 5\u00ba As despesas operacionais de planejamento, prospec\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e estrutura\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es, contrata\u00e7\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o de recursos, acompanhamento de opera\u00e7\u00f5es contratadas, avalia\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es e divulga\u00e7\u00e3o de resultados, necess\u00e1rias \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das atividades do Fust n\u00e3o poder\u00e3o ultrapassar o montante correspondente a 5% (cinco por cento) dos recursos arrecadados anualmente. \r\n\u00a7 6\u00ba Para efeito do c\u00e1lculo das receitas no exerc\u00edcio, ser\u00e3o consideradas as aplica\u00e7\u00f5es efetuadas na forma no art. 6\u00ba-A.\r\n\u00a7 7\u00ba Nos processos de sele\u00e7\u00e3o dos programas, projetos e atividades de aplica\u00e7\u00e3o com recursos do Fust, ser\u00e3o privilegiadas as iniciativas que envolvam, em um mesmo programa, projeto ou atividade, o poder p\u00fablico, a iniciativa privada, cooperativas, as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, bem como estabelecimentos de ensino, p\u00fablicos ou sem fins lucrativos, que atendam pessoas com defici\u00eancia.\r\nArt. 2\u00ba O Fust ser\u00e1 administrado por um Conselho Gestor, vinculado ao Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00f5es, e constitu\u00eddo por:\r\nI - dois representantes do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00f5es, a quem caber\u00e1 presidi-lo;\r\nII - um representante do Minist\u00e9rio da Economia;\r\nIII - um representante do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento;\r\nIV - um representante do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o;\r\nV - um representante do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\"\r\nEstes dois \u00faltimos inclu\u00edmos acatando a sugest\u00e3o dos senhores.\r\n\"VI - um representante da Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Anatel;\r\nVII - dois representantes das prestadoras de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, dos quais um representando as prestadoras de pequeno porte; e\r\nVIII - tr\u00eas representantes da sociedade civil.\r\n\u00a7 1\u00ba Compete ao Conselho Gestor:\r\nI - formular as pol\u00edticas, diretrizes gerais e prioridades que orientar\u00e3o as aplica\u00e7\u00f5es do fundo;\r\nII - definir os programas, projetos e atividades financiados com recursos do Fust, nos termos do art. 5\u00ba desta Lei;\r\nIII - elaborar anualmente relat\u00f3rio de gest\u00e3o, avaliando os resultados obtidos pelos programas, projetos e atividades financiados com recursos do Fust; e\r\nIV - elaborar e submeter, anualmente, ao Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00f5es a proposta or\u00e7ament\u00e1ria do Fust, para inclus\u00e3o no projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual a que se refere o \u00a7 5\u00ba do art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o, levando em considera\u00e7\u00e3o o estabelecido no art. 5\u00ba desta Lei, o atendimento do interesse p\u00fablico, a redu\u00e7\u00e3o das igualdades regionais, a progressiva expans\u00e3o das redes de telecomunica\u00e7\u00f5es a todo o territ\u00f3rio nacional e a melhoria da qualidade dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es.\r\n\u00a7 2\u00ba Na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos do Fust ser\u00e1 obrigat\u00f3rio dotar todas as escolas p\u00fablicas brasileiras, em especial as situadas fora da zona urbana, de acesso \u00e0 Internet em banda larga, em velocidades adequadas, at\u00e9 2024.\r\nArt. 4\u00ba Compete \u00e0 Anatel:\r\nI - acompanhar e fiscalizar os programas, projetos, planos e atividades, iniciativas e a\u00e7\u00f5es que aplicarem recursos do Fust.\r\nII - prestar apoio t\u00e9cnico ao Conselho Gestor nos assuntos relacionados ao art. 5\u00ba desta Lei;\r\nIII - submeter ao Conselho Gestor propostas relativas a mat\u00e9rias de sua compet\u00eancia;\r\nIV - arrecadar as contribui\u00e7\u00f5es previstas nos incisos III e IV do art. 6\u00ba.\r\nArt. 4\u00ba-A O Fust ter\u00e1 como agentes financeiros o Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, a Financiadora de Estudos e Projetos - FINEP, as caixas econ\u00f4micas, os bancos de desenvolvimento, as ag\u00eancias de fomento e demais agentes financeiros, que prestar\u00e3o contas da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do fundo ao Conselho Gestor.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. O Conselho Gestor, na forma da regulamenta\u00e7\u00e3o do Sistema Financeiro Nacional, estabelecer\u00e1 normas reguladoras dos financiamentos a serem concedidos com recursos do Fust.\r\nArt. 5\u00ba Os recursos do Fust ser\u00e3o aplicados em programas, projetos, planos e atividades, iniciativas e a\u00e7\u00f5es aprovadas pelo Conselho Gestor.\r\n\u00a7 1\u00ba As redes de telecomunica\u00e7\u00f5es e as infraestruturas de rede implementadas com o uso de recursos do Fust na modalidade n\u00e3o reembols\u00e1vel dever\u00e3o ser compartilhadas, nos termos da regulamenta\u00e7\u00e3o, sob pena de revers\u00e3o.\"\r\nNeste \u00a7 1\u00ba acatamos sugest\u00e3o do Deputado Jo\u00e3o Campos.\r\n\"\u00a7 2\u00ba Os recursos do Fust tamb\u00e9m poder\u00e3o ser utilizados diretamente pela Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios, para financiar programas e a\u00e7\u00f5es relativos \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento da transforma\u00e7\u00e3o digital dos servi\u00e7os p\u00fablicos, nos termos fixados em estrat\u00e9gia federal que vise a transforma\u00e7\u00e3o digital da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, inclusive a constru\u00e7\u00e3o de infraestrutura necess\u00e1ria para conectividade.\r\nArt. 6\u00ba-A As prestadoras de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es que executarem programas, projetos, planos, e atividades, iniciativas e a\u00e7\u00f5es aprovados pelo Conselho Gestor, mediante utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pr\u00f3prios, far\u00e3o jus \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o de que trata o inciso lV do caput do art. 6\u00b0 desta Lei em valor equivalente ao aprovado, limitado a 50% (cinquenta por cento) do montante a ser recolhido, exclusivamente no que trata o inciso l do \u00a7 2\u00ba do Art. 1\u00ba desta lei.\r\nPar\u00e1grafo \u00danico. O limite definido no art. 6\u00b0-A da Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, ser\u00e1 de:\r\nI - 0% (zero por cento), no ano de publica\u00e7\u00e3o desta Lei;\r\nII - 25% (vinte e cinco por cento), a partir de 1\u00ba de janeiro do 2\u00ba (segundo) ano de vig\u00eancia desta Lei;\r\nlll - 40% (quarenta por cento), a partir de 1\u00ba de janeiro do 3\u00ba (terceiro) ano de vig\u00eancia desta Lei; e\r\nIV - 50% (cinquenta por cento), a partir de 1\u00ba de janeiro do 4\u00ba (quarto) ano de vig\u00eancia desta Lei.\r\nArt. 8\u00ba O \u00f3rg\u00e3o ou entidade, p\u00fablico ou privado, que receber recursos do Fust ou executar programas, projetos, planos, e atividades, iniciativas e a\u00e7\u00f5es nos termos do disposto no art. 6\u00ba-A dever\u00e1 prestar contas, nos termos da regulamenta\u00e7\u00e3o do Conselho Gestor. \r\nArt. 4\u00ba Fica revogado o art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.998, de 17 da agosto de 2000.\"\r\nAgora leio o art. 5\u00ba, que foi objeto do acordo firmado neste plen\u00e1rio.\r\n\"Art. 5\u00ba A contribui\u00e7\u00e3o que trata o inciso IV do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000, ser\u00e1 reduzida em dez por cento anualmente sobre a al\u00edquota da contribui\u00e7\u00e3o, extinguindo-se ap\u00f3s 10 anos da publica\u00e7\u00e3o desta lei.\r\nArt. 6\u00ba Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\nEst\u00e1 lido o parecer, Sr. Presidente.\r\nQuero destacar a atua\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares, assim como nosso poder de escuta e di\u00e1logo, no sentido de acatar as sugest\u00f5es e fazer algo que seja de todos, e, principalmente, Deputado Alceu, que seja \u00fatil \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, que est\u00e1 l\u00e1 na ponta, precisando.\r\nQuero ainda parabenizar o Deputado Z\u00e9 Silva, que n\u00e3o est\u00e1 presente, respons\u00e1vel pelo relat\u00f3rio. S.Exa. me incumbiu dessa responsabilidade na falta dele.\r\nAgrade\u00e7o aos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O, INTERNET, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Exist\u00eancia de acordo para vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, sobre a fixa\u00e7\u00e3o de prazo para o acesso de escolas aos servi\u00e7os de Internet, e a destina\u00e7\u00e3o de 75% dos recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es   (FUST) para a instala\u00e7\u00e3o de redes digitais de informa\u00e7\u00e3o em estabelecimentos de ensino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, tivemos aqui um debate acalorado para interpretar um trecho onde falamos da destina\u00e7\u00e3o e do que vamos privilegiar com recursos, porque queremos privilegiar recursos - estou s\u00f3 interpretando o texto, n\u00e3o estou mudando nada - para projetos que tenham interesse p\u00fablico, interesse privado, interesse sem fins lucrativos, para pessoas portadoras de defici\u00eancia. Portanto, projetos que tenham interesse de todos juntos n\u00f3s temos que privilegiar, porque significa que tem consenso, assim como projeto que tenha interesse de todos aqui eu acho que tem que ser aprovado. Ent\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 para interpretar uma contribui\u00e7\u00e3o importante da Deputada Maria do Ros\u00e1rio que est\u00e1 registrada.\r\nQuero pontuar que o Deputado Afonso Hamm tamb\u00e9m fez alguns pedidos, mas est\u00e3o contemplados no texto tanto o PL 3.531, de 2015, quanto o PL 6.273, de 2016, ambos de sua autoria. Havia sido feito um pleito de flexibiliza\u00e7\u00e3o do uso dos recursos do FUST, porque serem utilizados apenas para a telefonia fixa n\u00e3o tinha cabimento. Ent\u00e3o, ele tem de ser flexibilizado.\r\nSr. Presidente, temos acordo para votarmos a mat\u00e9ria aqui e serem retiradas as obstru\u00e7\u00f5es.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MERCADO DE TRABALHO, AUTOSSERVI\u00c7O, ABASTECIMENTO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE TRABALHO, DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O E SERVI\u00c7O P\u00daBLICO (CTASP), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e de Servi\u00e7o P\u00fablico, de audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate da regulamenta\u00e7\u00e3o do autosservi\u00e7o de abastecimento nos postos de combust\u00edveis. Import\u00e2ncia de prepara\u00e7\u00e3o do trabalhador brasileiro para as mudan\u00e7as do futuro mercado de trabalho.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya Santos, caros colegas, hoje n\u00f3s tivemos uma audi\u00eancia p\u00fablica na CTASP sobre a quest\u00e3o do autosservi\u00e7o em postos de gasolina.\r\nO Brasil \u00e9 um dos poucos pa\u00edses do mundo, em grandes dimens\u00f5es, que est\u00e1 avan\u00e7ando, que est\u00e1 crescendo, que pro\u00edbe por lei, desde os anos 2000, bomba de autosservi\u00e7o em postos de gasolina.\r\nEu acredito que esse \u00e9 um tema importante. N\u00f3s precisamos discutir cada vez mais as profiss\u00f5es do futuro, as tecnologias, e n\u00e3o ficar vivendo de legisla\u00e7\u00f5es do passado. At\u00e9 cito o Harari, que esteve aqui no Congresso num evento de lan\u00e7amento do Projeto Modernizar - a maioria dos senhores o conhecem. Ele escreveu Sapiens: Uma Breve Hist\u00f3ria da Humanidade; Homo Deus: Uma Breve Hist\u00f3ria do Amanh\u00e3; e 21 li\u00e7\u00f5es para o S\u00e9culo 21. Disse ele que n\u00f3s temos que proteger as pessoas, e n\u00e3o as fun\u00e7\u00f5es; que, enquanto continuarmos protegendo as fun\u00e7\u00f5es, n\u00e3o deixando a moderniza\u00e7\u00e3o chegar ao nosso Pa\u00eds, no dia em que ela chegar, isso \u00e9 inevit\u00e1vel, as pessoas n\u00e3o estar\u00e3o preparadas.\r\nEnt\u00e3o, o foco, gente, \u00e9 investir em capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, \u00e9 investir em educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 investir em preparo, para que a nossa for\u00e7a de trabalho esteja pronta para assumir os desafios, as profiss\u00f5es do futuro.\r\nEssa quest\u00e3o do autosservi\u00e7o \u00e9 um s\u00edmbolo muito importante do que eu quero dizer, pois temos 500 mil frentistas no Brasil. Podemos at\u00e9 estudar uma transi\u00e7\u00e3o. No caso do posto que botar uma bomba de autosservi\u00e7o, ser\u00e1 dada uma prepara\u00e7\u00e3o, um curso t\u00e9cnico - n\u00f3s temos o Sistema S, que faz um belo trabalho - no SEBRAE, por exemplo, para os frentistas, para que eles n\u00e3o sejam mais obrigados, no caso daqueles que n\u00e3o gostam muito da fun\u00e7\u00e3o, a ficar numa profiss\u00e3o insalubre, inalando benzeno a todo o momento, seja de dia, sob chuva ou sol, seja de noite, ganhando mal. Meu caro colega Deputado, n\u00f3s n\u00e3o damos condi\u00e7\u00f5es a ele de ascender e ter liberdade.\r\nEnt\u00e3o, em vez de simplesmente protegermos isso, sem admitir que uma evolu\u00e7\u00e3o, uma tecnologia est\u00e1 chegando, podemos fazer algum programa de transi\u00e7\u00e3o que invista em capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica. A tecnologia vai vir, mas tanto os cientistas quanto os demais profissionais brasileiros v\u00e3o estar mais bem preparados para essa moderniza\u00e7\u00e3o e para as profiss\u00f5es do futuro.\r\nCitando novamente o Harari, cara Presidente Soraya, minha colega, ele usou este termo em ingl\u00eas: \"Do not protect the jobs, protect the people\". Ou seja, traduzindo, n\u00f3s n\u00e3o temos que proteger as fun\u00e7\u00f5es, e sim as pessoas, que devem estar preparadas para os desafios que temos pela frente.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o, por favor, que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMPRESA STARTUP, MARCO REGULAT\u00d3RIO, FRENTE PARLAMENTAR, REUNI\u00c3O.\r\nGERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, EMPREENDEDORISMO, PEQUENO EMPRES\u00c1RIO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Reuni\u00e3o da Frente Parlamentar Mista da Economia e Cidadania Digital para debate do marco das startups. Import\u00e2ncia do apoio aos pequenos empreendedores. Relev\u00e2ncia do papel exercido pelo segmento na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, eu tenho uma pauta muito forte na defesa da inova\u00e7\u00e3o e da gera\u00e7\u00e3o de emprego. Os quase 13 milh\u00f5es de desempregados no Brasil n\u00e3o v\u00e3o conseguir emprego num estalar de dedos. N\u00e3o ser\u00e3o os grandes que v\u00e3o empregar toda essa turma, e sim os pequenos, Deputado Daniel.\r\nMais de 50% das vagas de empregos no Brasil s\u00e3o os pequenos e os m\u00e9dios que geram, s\u00f3 que, para incentivarmos essa gera\u00e7\u00e3o de emprego, precisamos de inova\u00e7\u00e3o, de um ambiente melhor para o empreendedor e de tirar o Governo do cangote desse empreendedor.\r\nHoje, fizemos o primeiro caf\u00e9 da manh\u00e3 da Frente Parlamentar Mista da Economia e Cidadania Digital para falar do marco de startups. Quando falamos em startups, que \u00e9 um termo ingl\u00eas, Deputado Glauber Braga, queremos dizer que \u00e9 uma empresa que est\u00e1 come\u00e7ando, que est\u00e1 engatinhando. O Deputado Lippi conhece muito esse tema. Muitas dessas empresas morrem no primeiro e no segundo ano, por causa da complexidade do Pa\u00eds. Esses pequenininhos, esses corajosos podem ser a solu\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, eu acredito que eles s\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o para criar os empregos de que o Brasil precisa. Ent\u00e3o, vamos olhar para esses pequenos empreendedores.\r\nTemos que olhar a seguran\u00e7a jur\u00eddica, para esse pessoal obter cr\u00e9dito, para esse pessoal receber os tais investidores anjos. Precisamos olhar ainda para as compras p\u00fablicas, uma vez que um pequenininho que tem uma ideia nova n\u00e3o consegue fornec\u00ea-la para o Governo. A Lei n\u00ba 8.666 \u00e9 muito complexa, muito atrasada. Embora tenhamos tratado de inova\u00e7\u00f5es, de mudan\u00e7as nela, est\u00e1 muito aqu\u00e9m do esperado. Al\u00e9m de seguran\u00e7a jur\u00eddica e de compras p\u00fablicas, temos que olhar para as rela\u00e7\u00f5es trabalhistas, porque, \u00e0s vezes, um pequenininho come\u00e7a - aquele velho exemplo de dois moleques ou duas meninas numa garagem -, mas, quando vai contratar, n\u00e3o tem dinheiro para pagar todos os encargos. Ser\u00e1 que n\u00e3o tem alguma coisa melhor para as startups? \r\nL\u00e1 fora temos o conceito de sandbox, que em ingl\u00eas significa caixa de areia, fazendo alus\u00e3o a um bebezinho que come\u00e7a a caminhar e, quando cai na areia, n\u00e3o se machuca. A quest\u00e3o das startups vai nesse sentido. N\u00f3s devemos criar um ambiente, Deputado Charles Fernandes, no qual, no primeiro e no segundo ano, as startups tenham mais chance de perseverar e de vencer, e, a\u00ed sim, crescer. A partir da\u00ed teremos um ambiente inovador no Brasil para, finalmente, podermos resolver a quest\u00e3o do desemprego.\r\nEnt\u00e3o, como disse, hoje tivemos um caf\u00e9 da manh\u00e3 da Frente Parlamentar Mista da Economia e Cidadania Digital. Todos est\u00e3o convidados a participar desse debate, no sentido de criarmos um ambiente mais prop\u00edcio ao pequeno e microempreendedor, porque eu acredito que \u00e9 esse o brasileiro trabalhador que vai poder colocar o Brasil para frente, vai gerar os empregos que a nossa popula\u00e7\u00e3o mais carente, mais necessitada precisa, com a oportunidade para voltar a sonhar grande.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nPor favor, pe\u00e7o que registre meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei 3.261, de 2019 , sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas, n\u00f3s realmente estamos falando aqui sobre um assunto priorit\u00e1rio para o nosso Brasil. E temos que repetir, Deputado Derrite, esses dados, para ver se eles entram na nossa cabe\u00e7a e n\u00f3s nos alarmamos.\r\nCem milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o t\u00eam acesso a esgoto em casa. Trinta e cinco milh\u00f5es, Deputado Otoni, n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 \u00e1gua tratada. Sabem o que significa isso? Significa mais de 15 mil pessoas morrendo todo ano por falta de saneamento. Crian\u00e7as morrem de diarreia, gente! Pelo amor de Deus! \u00c9 a mesma coisa que dizer que algu\u00e9m morre de gripe.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para n\u00f3s n\u00e3o assimilarmos isso e n\u00e3o termos um senso de urg\u00eancia. N\u00e3o adianta falarmos de pauta de educa\u00e7\u00e3o, de pauta de seguran\u00e7a, de pauta de sa\u00fade, se n\u00e3o investirmos no b\u00e1sico. Sen\u00e3o, n\u00e3o vai haver nem gente para ter sa\u00fade suficiente para estudar. O que \u00e9 isso, caros colegas?!\r\nCada 1 real investido em saneamento significa 4 reais economizados em sa\u00fade - em sa\u00fade - num Brasil onde falta dinheiro, falta gest\u00e3o para a sa\u00fade. Deputado Frota, como \u00e9 que n\u00e3o vamos investir em saneamento?\r\nE, na hora em que \u00e9 preciso investir, o Estado n\u00e3o tem recursos, Deputado Otoni. N\u00f3s gastamos, Deputado Otoni, 60 bilh\u00f5es de reais em investimento em infraestrutura, em saneamento, feito pelas estatais brasileiras nos \u00faltimos anos. Sabe quanto gastamos com folha? Gastamos 68 bilh\u00f5es! Ou seja, 8 bilh\u00f5es de reais s\u00e3o mais importantes para pagar folha e estrutura, Deputado Evair, do que para pagar investimento em saneamento b\u00e1sico para a turma! Ent\u00e3o, n\u00f3s temos um problema de gest\u00e3o a\u00ed nas estatais.\r\nMas n\u00f3s estamos falando aqui de falta de capacidade de investimento. E isso n\u00e3o vai ser solucionado, Deputado Alexis - o Deputado Alexis, do NOVO, tamb\u00e9m \u00e9 um especialista no assunto -, se n\u00e3o fizermos parceria p\u00fablico-privada, se n\u00e3o aprovarmos hoje, Deputado Geninho, o bel\u00edssimo trabalho que V.Exa. fez, o relat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico.\r\nEnt\u00e3o, eu estou aqui para fazer um apelo aos colegas, todas as Deputadas e todos os Deputados, representados aqui pela minha colega Deputada Adriana Ventura, \u00e9 prioridade, para aprovarmos esse projeto hoje, pensando nos 210 milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o l\u00e1 fora. Se tiverem saneamento b\u00e1sico, Deputado Charles, eles conseguem ter sa\u00fade, eles conseguem ter condi\u00e7\u00e3o de tocar a vida, com condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de dignidade.\r\nH\u00e1 aquela hist\u00f3ria: cano enterrado, \u00e0s vezes, n\u00e3o \u00e9 muito bom, n\u00e3o d\u00e1 voto. Mas, aqui, n\u00f3s temos que nos preocupar com o b\u00e1sico dos brasileiros. Eles est\u00e3o esperando essa atitude de todos os Parlamentares.\r\nConto com V.Exas. para aprovar a mat\u00e9ria hoje! \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ANA, COMPET\u00caNCIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE \u00c1GUAS (ANA), NORMATIZA\u00c7\u00c3O, REGULA\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, SANEAMENTO B\u00c1SICO, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Visita do orador \u00e0 Vila Mission\u00e1ria, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019,  sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela oportunidade nesta tarde de segunda-feira.\r\nQuero registrar a visita que fiz ontem \u00e0 Vila Mission\u00e1ria, uma comunidade da Zona Sul de S\u00e3o Paulo. Foi a final da Copa Carioca, em que o Palmeirinha da Vila Mission\u00e1ria venceu o Ajax do Jardim S\u00e3o Jorge. Eu estava na presen\u00e7a do seu irm\u00e3o, o Tato, e visitei a casa da Patr\u00edcia. Ali vimos o que \u00e9 o saneamento b\u00e1sico do brasileiro. Ali pudemos ver o esgoto correndo a c\u00e9u aberto. Vimos a import\u00e2ncia do que votamos na semana passada, quando aprovamos o PL do Saneamento B\u00e1sico.\r\nPortanto, eu queria mandar um abra\u00e7o ao pessoal da Vila Mission\u00e1ria, e \u00e0 Patr\u00edcia, que nos recebeu. Tomamos um caf\u00e9 e falamos sobre as necessidades do local. E mando um abra\u00e7o tamb\u00e9m para o pequeno Gustavo. Postei no Instagram a foto desse menininho de 5 anos, que tem um olhar de esperan\u00e7a, um olhar de quem merece um mundo melhor, de quem merece mais oportunidades para chegar l\u00e1!\r\nPor favor, Sr. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o do meu discurso no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE DE PASSAGEIRO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, APLICATIVO UBER, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ADILSON AMADEU, VEREADOR, C\u00c2MARA MUNICIPAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao Projeto de Lei n\u00ba 419, de 2018, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o remunerado de transporte de passageiros, de autoria do Vereador Adilson Amadeu, da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, como se diz l\u00e1 em Rin\u00f3polis, no interior, \u00e9 o fim da picada mesmo o que est\u00e1 acontecendo na cidade de S\u00e3o Paulo. Enquanto aqui estamos falando de modernidade com a Lei da Mobilidade Urbana, projeto de lei que foi aprovado, l\u00e1 estamos falando de um projeto de lei do Vereador Adilson Amadeu que quer acabar com um monte de empregos na cidade.\r\nVejam s\u00f3, o Projeto de Lei \u00ba 419, de 2018, quer que os alvar\u00e1s para t\u00e1xi, que s\u00e3o 40 mil na cidade, sejam os mesmos para os motoristas de aplicativo.\r\nOu seja, quem usar aplicativo, seja Uber, seja Cabify, seja 99, tem que ter alvar\u00e1 - e limitado ao n\u00famero dos taxistas. N\u00e3o d\u00e1, Deputado! O Deputado Paulo Eduardo Martins est\u00e1 aqui j\u00e1 mostrando a rea\u00e7\u00e3o que \u00e9 do povo. Sabe quantos motoristas de aplicativo existem s\u00f3 no Uber na cidade de S\u00e3o Paulo? Cento e cinquenta mil. Ou seja, se d\u00e9ssemos alvar\u00e1 s\u00f3 para esses, mais de 100 mil ficariam sem emprego.\r\nEnt\u00e3o, esse PL 419/18 \u00e9 o PL do desemprego. Num ambiente de crise, Deputado Otoni de Paula, que temos no Brasil, quando temos que falar de futuro, vamos dar um passo para tr\u00e1s, vamos falar de um PL para limitar alvar\u00e1? Ele n\u00e3o permite que possa entrar carro com placa de outra cidade. Na Grande S\u00e3o Paulo, o carro de S\u00e3o Bernardo, Osasco, Guarulhos, Diadema, n\u00e3o pode entrar em S\u00e3o Paulo, sen\u00e3o prendem o carro.\r\nE, pior, numa situa\u00e7\u00e3o de desemprego, muitos motoristas alugam o carro, porque a pessoa n\u00e3o tem e tem como fechar a conta, e tem que colocar comida dentro de casa. N\u00e3o pode tamb\u00e9m, porque h\u00e1 locadora cuja placa do carro n\u00e3o \u00e9 da cidade de S\u00e3o Paulo.\r\nEnt\u00e3o, esse PL, Deputado Bibo Nunes, \u00e9 um absurdo, \u00e9 um tapa na cara da sociedade, do cidad\u00e3o de bem que est\u00e1 procurando um trabalho. Esse \u00e9 o PL do desemprego do motorista de aplicativo em S\u00e3o Paulo, com uma interven\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria e descabida no s\u00e9culo XXI, no momento em que estamos discutindo como trazer moderniza\u00e7\u00e3o, tecnologia e emprego para a popula\u00e7\u00e3o, justamente para aqueles que mais precisam.\r\nPara completar, o Vereador Adilson Amadeu proporcionou um epis\u00f3dio muito feio l\u00e1 na C\u00e2mara Municipal, discutindo com o Vereador Daniel Annenberg, que \u00e9 o pai do Programa Poupatempo, que \u00e9 o cabo da inova\u00e7\u00e3o. O Vereador Adilson usou coment\u00e1rios e xingamentos antissemitas contra o Vereador Daniel - \"Seu judeu, filho de n\u00e3o sei o qu\u00ea!\" Eu tenho vergonha de dizer aqui o que foi dito l\u00e1. N\u00e3o importa se a pessoa est\u00e1 de cabe\u00e7a quente. No Parlamento n\u00e3o pode ser admitido um neg\u00f3cio desses. Esse \u00e9 o n\u00edvel de discuss\u00e3o e de constru\u00e7\u00e3o de di\u00e1logo de um Vereador que quer acabar com o emprego de mais de 100 mil pessoas na cidade de S\u00e3o Paulo.\r\nPor favor, Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que fa\u00e7a divulgar pelo programa A Voz do Brasil este protesto que \u00e9 muito grave.\r\nAgrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805-B, de 2019, sobre a pol\u00edtica industrial para os setores de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e de semicondutores, com parecer favor\u00e1vel, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da parte de supress\u00e3o do art. 11-a acrescido \u00e0 Lei n\u00ba 11.484, de 2007, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 11, e do art. 16-b acrescido \u00e0 Lei n\u00ba 8.248, de 1991, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 12; e da parte de altera\u00e7\u00e3o do inciso II do \u00a7 9\u00ba do art. 11 da Lei n\u00ba 8.248, de 1991, alterado pelo art. 12 do Substitutivo e o inciso I do art. 15.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO se posicionou j\u00e1 quando o projeto estava aqui na Casa. Acreditamos que um subs\u00eddio ou alguma vantagem econ\u00f4mica para um setor somente pode acarretar algumas outras consequ\u00eancias econ\u00f4micas que atrapalham o Brasil e o setor como um todo. Mas nesse caso o NOVO orienta \"sim\", porque estamos reenquadrando o Brasil nas exig\u00eancias da OMC e achamos que o projeto voltou ainda melhor do Senado, uma vez que diminu\u00edmos o multiplicador e diminu\u00edmos um pouco o cr\u00e9dito fiscal, indo em dire\u00e7\u00e3o a uma transi\u00e7\u00e3o que acreditamos que seja mais saud\u00e1vel para o Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, refor\u00e7ando, o voto \u00e9 \"sim\" do Partido Novo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PL 3443/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, PLATAFORMA DIGITAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.443, de 2019, sobre a presta\u00e7\u00e3o digital de servi\u00e7os na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica - governo digital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ap\u00f3s o recesso parlamentar, longo at\u00e9 demais, est\u00e1 na pauta desta primeira sess\u00e3o deliberativa da Casa o Projeto de Lei n\u00ba 3.443, de 2019, que disp\u00f5e sobre a Presta\u00e7\u00e3o Digital dos Servi\u00e7os P\u00fablicos na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - Governo Digital, de minha autoria e de outros colegas da Frente Digital, presidida pelo Deputado JHC, que agora preside esta sess\u00e3o, para desburocratizar os servi\u00e7os p\u00fablicos ao cidad\u00e3o.  \r\nN\u00e3o tem cabimento um cidad\u00e3o brasileiro ir a uma reparti\u00e7\u00e3o, ser mandado para outra e ainda ter que esperar por volta de tr\u00eas horas na fila! Al\u00e9m disso, \u00e9 preciso apresentar CPF, RG, comprovante de resid\u00eancia, CNH, Carteira de Trabalho, passaporte. \u00c9 uma bagun\u00e7a! N\u00f3s precisamos melhorar esses servi\u00e7os e trazer mais efici\u00eancia. \r\nSras. e Srs. Deputados, o Projeto de Lei n\u00ba 3.443, de 2019, referente ao Governo Digital, que vamos votar hoje, j\u00e1 foi bastante discutido com todos os L\u00edderes na Casa. H\u00e1 dois pontos principais. O primeiro \u00e9 um balc\u00e3o \u00fanico de servi\u00e7os para o cidad\u00e3o, com tudo digitalizado, para ganharmos tempo. S\u00f3 no primeiro ano, o Governo digitalizou quase 500 servi\u00e7os, economizando mais de 350 milh\u00f5es de reais para os cofres p\u00fablicos. Para o cidad\u00e3o, o processo ser\u00e1 mais r\u00e1pido: ele digita no campo o que \u00e9 preciso digitar, e \u00e9 direcionado, sem burocracia, sem fila, sem o desgaste f\u00edsico de ter que ir a uma reparti\u00e7\u00e3o ineficiente. \r\nO segundo ponto diz respeito ao documento \u00fanico. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ter que apresentar mais de 20 documentos! Vamos ter um documento \u00fanico, tudo no celular, tendo o CPF como documento \u00fanico para acessar os servi\u00e7os p\u00fablicos. Esta iniciativa vai trazer mais efici\u00eancia, mais economia do dinheiro p\u00fablico, que poder\u00e1 ser aplicado naquilo que \u00e9 priorit\u00e1rio, al\u00e9m de um melhor atendimento para o cidad\u00e3o, que \u00e9 quem consome os servi\u00e7os do Governo.\r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo aos senhores para votarmos, aprovarmos e mandarmos para o Senado o PL 3.443, que est\u00e1 na pauta. Vamos tocar a ficha neste ano de 2020, que promete ser um ano muito bom para o Brasil.\r\nMuito obrigado, caros colegas.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, EMPRESA STARTUP, EMPREENDEDORISMO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, VINICIUS POIT, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SALVADOR (BA), FLORIANOPOLIS (SC), MACEI\u00d3 (AL), APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, o chamado projeto dasstartups , sobre a apresenta\u00e7\u00e3o de medidas de est\u00edmulo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de empresas e o estabelecimento de incentivos aos investimentos por meio do aprimoramento do ambiente de neg\u00f3cios no Pa\u00eds. Visita, a Capitais brasileiras, de membros da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, vou falar de mais um projeto que significa inova\u00e7\u00e3o, de mais um projeto que significa novas oportunidades de emprego, novas oportunidades de trabalho no nosso Brasil: o projeto das startups.\r\nQuando falamos de startups, estamos falando de uma empresa nova, de uma empresa inovadora, de um menino e uma menina, dois amigos ou duas amigas de faculdade, abrindo um neg\u00f3cio na garagem de casa, como costumamos ver nos filmes por a\u00ed, mas n\u00e3o costumamos ver no Brasil. Precisamos dar melhores condi\u00e7\u00f5es para essa turma empreender, montar um pequeno neg\u00f3cio e gerar emprego e oportunidade de trabalho aqui no Brasil. N\u00f3s vamos falar mais disso ao longo dos trabalhos da Comiss\u00e3o Especial que foi montada. A primeira reuni\u00e3o foi convocada j\u00e1 para a semana que vem, para elegermos os Vice-Presidentes da Comiss\u00e3o e apresentarmos o plano de trabalho.\r\nBras\u00edlia tem que escutar mais o Brasil. Por isso, estamos programando uma s\u00e9rie de eventos para escutar as pessoas, escutar o empreendedor, escutar o trabalhador e entender como podemos melhorar a situa\u00e7\u00e3o e propiciar a inova\u00e7\u00e3o e a gera\u00e7\u00e3o de oportunidades de trabalho no nosso Pa\u00eds. Aquela correria para instalar a Comiss\u00e3o - ela foi instalada no dia 18 de dezembro, entre a sess\u00e3o da C\u00e2mara e a sess\u00e3o do Congresso para a vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento - foi para podermos trabalhar j\u00e1 em janeiro.\r\nEm janeiro, fomos a Salvador, seguindo a bela agenda organizada pelo Presidente da Comiss\u00e3o, o Deputado Jo\u00e3o Roma. Conhecemos o Hub Salvador, o projeto Doca 1, ali no porto. Conhecemos tamb\u00e9m, no Parque da Cidade, um projeto muito bacana feito em parceria com o SEBRAE. H\u00e1 todo um ecossistema para escutar as pessoas.\r\nDepois, no dia 21 de janeiro, fomos a Florian\u00f3polis, que, ali\u00e1s, temos que reconhecer que foi vista como a cidade mais empreendedora do Brasil, cheia de oportunidades de tecnologia. Nela tamb\u00e9m conhecemos o ecossistema empreendedor, junto com a Deputada Angela Amin, que faz parte da Comiss\u00e3o. Ali\u00e1s, l\u00e1 descobrimos que h\u00e1 muita vaga de empresa aberta, s\u00f3 que falta qualifica\u00e7\u00e3o profissional, que \u00e9 outro tema que os colegas h\u00e3o de convir que temos que trabalhar aqui na Casa. Temos que qualificar a nossa for\u00e7a de trabalho para reduzir o desemprego.\r\nEnt\u00e3o, fomos a Salvador e a Floripa e, agora, vamos seguir para Macei\u00f3, terra do nosso autor do projeto, o Deputado JHC, e tamb\u00e9m para Recife, S\u00e3o Paulo, Porto Alegre, Rio de Janeiro e Minas Gerais, para entregarmos o relat\u00f3rio, Deputados e Deputadas, e aprovarmos o novo marco legal das startups, escutando a popula\u00e7\u00e3o, at\u00e9 o meio do ano na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAgrade\u00e7o muito a concess\u00e3o da palavra, Sr. Presidente - por favor, autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil -, e pe\u00e7o o apoio de todos ao PLP 146, de 2019, que est\u00e1 na Comiss\u00e3o Especial.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECRETO PRESIDENCIAL, EXTIN\u00c7\u00c3O, DECRETO, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Jair Bolsonaro pela revoga\u00e7\u00e3o de decretos antigos. Import\u00e2ncia da iniciativa presidencial para o processo de desburocratiza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nCaros colegas, hoje eu estou aqui para falar de algo positivo que acontece no Governo. Nosso mandato \u00e9 independente. Quando temos que criticar, criticamos; mas, quando temos que elogiar, apoiar as medidas, fazemos isso. Hoje foi publicado um decreto revogando 300 decretos antigos que n\u00e3o eram mais utilizados no Brasil, o \"revoga\u00e7o\".\r\nDeputadas e Deputados, falamos que um Deputado est\u00e1 aqui para fazer leis, mas ele tamb\u00e9m pode estar aqui para revogar leis. No Brasil h\u00e1 tanta lei que s\u00f3 atrapalha o empreendedor, o trabalhador, o brasileiro que, na hora em que revogamos algo assim, simplificamos a nossa vida. Falamos entre n\u00f3s, colegas aqui, que um dos trabalhos do Deputado \u00e9, sim, revogar lei. \u00c0s vezes, isso \u00e9 t\u00e3o ou mais importante do que fazer uma nova lei, mais uma entre as tantas que temos no nosso Brasil, um calhama\u00e7o que s\u00f3 complica a vida do trabalhador. \r\nEstou falando em 300 decretos revogados em um dia, em uma tacada s\u00f3. S\u00f3 no ano passado, mais de 2 mil leis, 2 mil decretos foram revogados no nosso Brasil. Isso abre uma avenida para a desburocratiza\u00e7\u00e3o, para simplificar a vida do brasileiro.\r\nComo um exemplo do que \u00e9 uma norma in\u00fatil, havia at\u00e9 especifica\u00e7\u00e3o para o tamanho da plaquinha que se coloca no peixe na feira, Sra. Presidente. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos que simplificar a vida, Deputado, tirar, como nas palavras do Presidente Bolsonaro, o Governo do cangote do empreendedor, porque, a\u00ed sim, n\u00f3s vamos gerar emprego, gerar novas oportunidades de trabalho, gerar inova\u00e7\u00e3o e reduzir em muito a taxa de desemprego. Quando n\u00f3s falamos de desemprego formal, os atingidos s\u00e3o 12 milh\u00f5es de pessoas, mas n\u00f3s sabemos que h\u00e1 muito mais pessoas passando necessidade e precisando de uma oportunidade no nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, vim aqui hoje para parabenizar o Governo, parabenizar o Presidente Jair Bolsonaro por colocar esse decreto revogando 300 complica\u00e7\u00f5es - n\u00e3o vou falar se s\u00e3o decretos, leis ou normas - para o brasileiro, tornando nossa vida mais simples.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, a respeito do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQueria parabenizar o Relator Pedro Lupion, colega de Frente Parlamentar do Agro, colega que defende uma das maiores for\u00e7as do nosso Pa\u00eds.\r\nQueria parabeniz\u00e1-lo pelo relat\u00f3rio. Ele j\u00e1 tinha um texto bom, mas V.Exa. o tornou ainda melhor, ainda mais moderno e ainda mais democr\u00e1tico principalmente para o pequeno produtor rural brasileiro, uma vez que este texto, Deputados e Deputadas, permite que muito mais institui\u00e7\u00f5es financeiras e cooperativas de cr\u00e9dito fa\u00e7am a intermedia\u00e7\u00e3o, o repasse, e participem do cr\u00e9dito agr\u00edcola para o pequeno produtor.\r\nUma vez que se democratiza e se cria mais concorr\u00eancia, sugest\u00e3o colocada pelo Relator Lupion, tem-se a tend\u00eancia de abaixar os juros, de facilitar, de flexibilizar o cr\u00e9dito para o pequeno produtor no campo. Ent\u00e3o, este foi um dos grandes ganhos do texto do Relator da MP 897, o Deputado Pedro Lupion.\r\nEu queria lhe agradecer, Deputado Lupion, por ter acatado as nossas sugest\u00f5es em algo que j\u00e1 est\u00e1 muito bom no texto, que \u00e9 dar a terra em garantia para obter cr\u00e9dito e particion\u00e1-la. N\u00e3o \u00e9 preciso dar a fazenda inteira para ter um cr\u00e9dito pequeno. Pode-se dar um pedacinho. E n\u00f3s colocamos a geolocaliza\u00e7\u00e3o, o georreferenciamento para isso, para trazer mais seguran\u00e7a jur\u00eddica tanto para o pequeno produtor quanto para a institui\u00e7\u00e3o que est\u00e1 repassando o recurso.\r\nEu, particularmente, que sou um defensor do empreendedorismo, um defensor da startup, um defensor da modernidade, Sr. Presidente Rodrigo Maia, preciso refor\u00e7ar o que est\u00e1 no relat\u00f3rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conectividade e \u00e0 tecnologia no campo.\r\nAgora, Deputados, a MP 897 vai permitir o cr\u00e9dito n\u00e3o s\u00f3 para a semente, que \u00e9 importante; n\u00e3o s\u00f3 o cr\u00e9dito para o armaz\u00e9m, para armazenar os gr\u00e3os, que \u00e9 importante; mas tamb\u00e9m para a conectividade, para construir infraestrutura, para levar tecnologia para o campo e aumentar ainda mais a efici\u00eancia e a capacidade do produtor rural brasileiro.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Pedro Lupion, agrade\u00e7o a V.Exa. pela gentileza e a capacidade de di\u00e1logo para construirmos um texto que \u00e9 do Parlamento inteiro, que \u00e9 de todos os brasileiros.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, CHUVA, ENCHENTE, ALAGAMENTO, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o paulistana diante dos preju\u00edzos materiais e humanos causados pelas chuvas torrenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu queria vir a esta Casa hoje prestar solidariedade aos paulistanos, ao pessoal do Estado de S\u00e3o Paulo, diante de dias de chuvas e de pessoas que perderam tudo, suas casas e at\u00e9 suas vidas. Eu sei que nessa hora olhamos para a gest\u00e3o passada que, de repente, n\u00e3o foi competente ou para a falta de aloca\u00e7\u00e3o de recursos ou para o 1 bilh\u00e3o de reais que a Prefeitura tinha para investir na infraestrutura e melhorar a vaz\u00e3o da \u00e1gua, e investiu s\u00f3 metade. Mas vamos focar em socorrer, em prestar solidariedade \u00e0s v\u00edtimas das chuvas, Sr. Presidente, l\u00e1 na cidade de S\u00e3o Paulo. Foi algo muito triste.\r\nEstive, recentemente, em American\u00f3polis visitando a D. Fran e a D\u00e9bora. Em algumas casas, na hora em que enche o c\u00f3rrego, a \u00e1gua entra pela janela e perde-se geladeira, perde-se cama, perde-se tudo. Depois n\u00e3o se tem onde ficar, principalmente muitas crian\u00e7as naquele local, que \u00e9 carente de saneamento b\u00e1sico, de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, e por a\u00ed vai.\r\nAgora \u00e9 hora de prestar solidariedade, socorrer as v\u00edtimas. Depois vamos focar na corre\u00e7\u00e3o do que n\u00e3o foi feito.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA ADMINISTRATIVA, SERVIDOR P\u00daBLICO, DESEMPENHO PROFISSIONAL, SETOR P\u00daBLICO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Apoio \u00e0 reforma administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente, caros colegas, est\u00e1 prestes a chegar a esta Casa uma das reforma mais importantes do ano para o nosso Pa\u00eds: a reforma administrativa. Essa \u00e9 a reforma que vai separar o joio do trigo. O bom servidor p\u00fablico - aquele que gosta de servir, aquele que est\u00e1 l\u00e1 para servir \u00e0 P\u00e1tria, aquele que estudou e aquele que trabalha duro - \u00e9 punido hoje, \u00e9 injusti\u00e7ado pelo mau servidor p\u00fablico - aquele que n\u00e3o est\u00e1 preocupado com desempenho, porque tem o seu emprego garantido. Isso precisa acabar neste Pa\u00eds. O bom servidor p\u00fablico n\u00e3o pode trabalhar por dois ou tr\u00eas, ficar desanimado e sem perspectiva na carreira. No servi\u00e7o p\u00fablico, tem que haver meritocracia para premiar quem merece, quem tem desempenho, Deputado Alexis Fonteyne. E isso precisa mudar.\r\nGente, devemos falar a verdade para deixar o bom servidor p\u00fablico seguro. Essa reforma n\u00e3o \u00e9 para punir o servidor. Essa reforma \u00e9 para premiar aquele que trabalha. Essa reforma \u00e9 para criar um novo servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil, para estabelecer a meritocracia e dar condi\u00e7\u00f5es para quem desempenha uma fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para motivar e inspirar o servidor p\u00fablico, para ele ter perspectiva na carreira. Estamos pensando a reforma administrativa para essas pessoas e, principalmente, para o cidad\u00e3o, que paga imposto e consome servi\u00e7o p\u00fablico no Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, caros colegas, pe\u00e7o bastante aten\u00e7\u00e3o para estudarmos, debatermos e passarmos o quanto antes uma boa reforma administrativa para o Brasil.\r\nDigo, novamente, que essa reforma \u00e9 para criar um novo servi\u00e7o p\u00fablico, para premiar e para reconhecer quem trabalha direito, porque s\u00e3o esses que est\u00e3o sofrendo mais com um colega que n\u00e3o se empenha e que n\u00e3o est\u00e1 preocupado, j\u00e1 que n\u00e3o vai ser demitido por ter seu emprego garantido. Essa reforma \u00e9 tamb\u00e9m para o cidad\u00e3o l\u00e1 fora que paga imposto e est\u00e1 esperando muito mais de n\u00f3s representando-os no Congresso Nacional.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 60 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nCaros colegas, n\u00f3s estamos falando aqui da Lei n\u00ba 13.340, de 2016, que prorrogava concess\u00e3o de rebate para liquida\u00e7\u00e3o. Rebate para liquida\u00e7\u00e3o do qu\u00ea? Traduzindo, dava um desconto e perdoava a d\u00edvida. N\u00f3s estamos falando de d\u00edvidas adquiridas e assumidas at\u00e9 2011. \r\nCom essa lei, l\u00e1 em 2016, para quem aderisse ao programa, perdoava-se mais de 90% da d\u00edvida. Mas, para perdoar a divida, gente, algu\u00e9m tem que pagar. Esses 90% cairiam na conta do Tesouro Nacional, na conta do brasileiro, que est\u00e1 precisando de dinheiro para outras coisas.\r\nMas tudo bem, a lei foi prorrogada para 2017, e aderiu mais gente. Prorrogaram para 2018, e aderiu mais gente. Prorrogaram para 2019, e aderiu mais gente. Mais preju\u00edzo para o Tesouro, com todo esse desconto, esse perd\u00e3o da d\u00edvida.\r\nEsse destaque nosso, o destaque do NOVO, \u00e9 pela supress\u00e3o dessa parte do texto, para que n\u00e3o se prorrogue mais. Portanto \u00e9 \"n\u00e3o\". Pelo destaque do NOVO, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" ao texto que est\u00e1 no relat\u00f3rio, pela supress\u00e3o, para n\u00e3o estender ainda mais o perd\u00e3o dessa d\u00edvida.\r\nN\u00f3s estamos falando de 2 bilh\u00f5es de reais. N\u00e3o est\u00e3o previstos no or\u00e7amento de 2020 esses 2 bilh\u00f5es de reais nos cofres p\u00fablicos, portanto n\u00e3o sei como o Governo vai fazer isso. Crime de responsabilidade fiscal, eu acho que o Governo n\u00e3o vai cometer.\r\nEnt\u00e3o, pelo destaque do NOVO, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" ao texto, suprimindo o texto que est\u00e1 l\u00e1 prorrogando esse perd\u00e3o de d\u00edvida.\r\nEu conversei com alguns Deputados e entendi os c\u00e1lculos. H\u00e1 uma diverg\u00eancia se s\u00e3o 2 bilh\u00f5es de reais ou, por exemplo, 500 milh\u00f5es de reais. N\u00e3o interessa, 500 milh\u00f5es de reais \u00e9 muito dinheiro que pode ser aplicado em saneamento b\u00e1sico, sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o.\r\nPessoal, esta lei j\u00e1 foi prorrogada em 2016, 2017, 2018 e 2019. Em 2020, n\u00e3o d\u00e1 mais!\r\nPortanto, pe\u00e7o aos senhores o apoio a esse destaque votando \"n\u00e3o\" a essa parte do texto, suprimindo-o do relat\u00f3rio.\r\nObrigado, senhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cd RUS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nDISCUSS\u00c3O, PL 696/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nADRIANA VENTURA, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), TELEMEDICINA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, sobre o uso da telemedicina durante a crise causada pelo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nHoje estamos participando da primeira sess\u00e3o on-line da C\u00e2mara dos Deputados. \u00c9 uma honra para mim falar depois da Deputada Adriana Ventura, que representa meu partido, o NOVO, nesta pauta da sa\u00fade em que vimos discutindo a telemedicina desde l\u00e1 detr\u00e1s. Parab\u00e9ns, Deputada Adriana!\r\nParab\u00e9ns a todos os Deputados que, juntos, propiciaram este projeto! \u00c9 este campo de atua\u00e7\u00e3o que defendemos no Parlamento, na pol\u00edtica brasileira, visando \u00e0 constru\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo e \u00e0 uni\u00e3o, em prol do mesmo objetivo.\r\nNesta hora, estamos diante de um projeto que envolve tantos doutores e m\u00e9dicos, como o Deputado Dr. Hiran, a Deputada Dra. Carmen Zanotto, o Deputado Dr. Frederico, m\u00e9dicos de diferentes partidos que trabalham em prol deste projeto, o que d\u00e1 esperan\u00e7a para nosso Brasil. Estes Parlamentares foram liderados pela minha colega Deputada Adriana Ventura, que me permitiu dar a singela contribui\u00e7\u00e3o na coautoria deste projeto. N\u00e3o podemos deixar de mencionar a Frente Digital, que, de alguma forma, tem incentivado os temas referentes ao futuro, como a telemedicina. \r\nEu estou muito feliz, Deputada Adriana, nesta primeira sess\u00e3o on-line da hist\u00f3ria da C\u00e2mara dos Deputados, de termos um projeto do NOVO focado na telemedicina, em prol do combate \u00e0 crise do coronav\u00edrus, um projeto liderado por V.Exa. Estou muito orgulhoso do seu trabalho e mais orgulhoso ainda do efeito que este projeto ter\u00e1 na vida das pessoas que precisam continuar o tratamento, pessoas que n\u00e3o contra\u00edram o coronav\u00edrus, mas que vivem outros problemas. \u00c0s vezes, o problema \u00e9 muito mais simples, portanto, n\u00e3o precisar\u00e3o se arriscar saindo de casa, diante do risco de contrair o coronav\u00edrus. Estas pessoas poder\u00e3o ser atendidas ou orientadas nas suas casas, a dist\u00e2ncia, e, assim, dar continuidade ao seu tratamento.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Adriana! Estamos no rumo do Brasil do futuro, n\u00e3o mais do Brasil do passado.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLUIZ FL\u00c1VIO GOMES, DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela oportunidade. Primeiramente, eu n\u00e3o posso deixar de registrar, em nome da bancada paulista, o nosso sentimento de pesar aos familiares do Professor e Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Que Deus os conforte! O Deputado sempre nos representou muito bem na bancada e no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Hoje tamb\u00e9m fomos muito bem representados pelo Deputado Kim Kataguiri, e agrade\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, por ter concedido ao pedido que ele fez de um minuto de sil\u00eancio no plen\u00e1rio em homenagem ao Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes.\r\nQuero expressar a import\u00e2ncia desse projeto para todos os Estados e Munic\u00edpios do Brasil, refor\u00e7ando a fala do Deputado Samuel Moreira, que se manifestou anteriormente. \r\nEle disse que, diante de uma poss\u00edvel perda de arrecada\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda e de IPI causada por essa diminui\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica, pelo menos seja mantido o m\u00ednimo que foi repassado ano passado. Isso vai ser importante para os Munic\u00edpios e os Estados aguentarem firmes n\u00e3o s\u00f3 no combate ao COVID, mas tamb\u00e9m na manuten\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os essenciais de p\u00e9.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO encaminha \"sim\" a esse projeto que vai dar mais visibilidade e garantir o bom funcionamento dos Munic\u00edpios. E, mais para frente, num Plano Mansueto, Sr. Presidente, discutimos outras formas de ajudar quem est\u00e1 sendo mais afetado nessa crise, nesse combate ao coronav\u00edrus.\r\nO NOVO encaminha \"sim\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa mat\u00e9ria \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, principalmente no momento de crise que o Brasil vive, no momento em que precisamos gerar emprego, em que precisamos que o pequeno e o m\u00e9dio empreendedor continuem de p\u00e9.\r\nComo o Deputado Kim Kataguiri disse antes de mim, quem gera emprego neste Brasil, quem \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 50% das vagas de trabalho no nosso Pa\u00eds \u00e9 o micro, \u00e9 o pequeno, \u00e9 o m\u00e9dio empreendedor, Sr. Presidente e caros colegas.\r\nO NOVO orienta \"sim\", para encerrarmos a discuss\u00e3o, seguirmos em frente e irmos direto ao m\u00e9rito, porque a MP foi bastante desidratada quando fal\u00e1vamos de desonera\u00e7\u00e3o de folha. Trata-se de uma MP para ajudar o empreendedor a manter os empregos, a empregar mais e a trazer os jovens para o trabalho, mas ofereceram 2% do FGTS, agora voltam para 8%, colocam os 30% de multa na rescis\u00e3o, inclusive para justa causa.\r\nEnt\u00e3o, vamos partir para o m\u00e9rito, porque h\u00e1 bastantes temas a serem discutidos at\u00e9 chegarmos a um texto bom.\r\nO NOVO orienta \"sim\", para encerrar a discuss\u00e3o. Vamos partir para o que interessa, porque o Brasil tem pressa, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero cumprimentar a minha colega Deputada Joice Hasselmann pela bel\u00edssima relatoria; ali\u00e1s, foi um exemplo de relatoria, tendo havido di\u00e1logo com todos os L\u00edderes.\r\nPela fala dos Deputados que me antecederam, n\u00e3o importando se de partido de direita ou de esquerda, pudemos ver que h\u00e1 consenso no sentido de que esse projeto \u00e9 bom para o Brasil, o que se reflete na relatoria da minha colega de S\u00e3o Paulo, a Deputada Joice Hasselmann.\r\nPessoalmente, tivemos um di\u00e1logo superaberto. A Lideran\u00e7a do Partido Novo conversou com a Lideran\u00e7a do PSL, e conseguimos, junto \u00e0 Deputada Joice, reduzir de 50% para 30% a possibilidade de alavancagem do faturamento anual, o que j\u00e1 \u00e9 algo muito razo\u00e1vel. Assim possibilitamos mais recursos para mais gente, em vez de concentrar em um CNPJ s\u00f3.\r\nFoi um pleito nosso o de baixar essa taxa, a taxa SELIC mais 1,25%. E a\u00ed, pelo menos, houve um ganho importante no relat\u00f3rio da Deputada Joice Hasselmann, onde est\u00e1 \"no m\u00e1ximo SELIC mais 1,25%\", ou seja, j\u00e1 que isso estimula a concorr\u00eancia banc\u00e1ria em prol do empreendedor, algum banco pode fazer uma taxa um pouco menor. Ent\u00e3o, isso ficou muito bem contemplado. Agrade\u00e7o \u00e0 Deputada Joice e \u00e0 Lideran\u00e7a do PSL.\r\nFora isso, h\u00e1 mais um terceiro ponto, que \u00e9 a inclus\u00e3o de outros bancos, al\u00e9m das cooperativas: Banco do Nordeste, Banco do Brasil, Caixa, outros bancos e institui\u00e7\u00f5es privadas, tudo para disseminar melhor o cr\u00e9dito, dar mais abrang\u00eancia e estimular a concorr\u00eancia banc\u00e1ria, porque quando h\u00e1 concorr\u00eancia quem ganha \u00e9 o consumidor, com um melhor e mais r\u00e1pido servi\u00e7o e com uma taxa menor, j\u00e1 que colocamos \"no m\u00e1ximo SELIC mais 1,25%\".\r\nQueria parabenizar a Deputada Joice Hasselmann e aproveitar esta fala para refor\u00e7ar a import\u00e2ncia do microempreendedor e do pequeno empreendedor. Quando j\u00e1 t\u00ednhamos linhas de cr\u00e9dito para empreendedores de 360 mil reais por ano de faturamento at\u00e9 10 milh\u00f5es e outras linhas, esse pequenininho, abaixo de 360 mil reais por ano, estava esquecido. Agora ele vai ser contemplado.\r\nFoi um trabalho bel\u00edssimo o da Deputada, foi um trabalho bom o do SEBRAE, orientando e vendo bem esse voto. Tamb\u00e9m elogio o trabalho do Senador Jorginho Mello e o da Senadora K\u00e1tia Abreu, que relatou no Senado.\r\nEu acho que esse \u00e9 um exemplo de trabalho bem feito do Congresso Nacional junto com o Governo e a sociedade, lembrando que a prioridade \u00e9 o cidad\u00e3o, o empreendedor, o gerador de emprego, que \u00e9 esse pequenininho que gera mais da metade das vagas de emprego no nosso Pa\u00eds.\r\nJ\u00e1 adiantando, o NOVO vai encaminhar \"sim\" a esse relat\u00f3rio, Sr. Presidente, agradecendo \u00e0 minha colega Deputada Joice Hasselmann e parabenizando-a.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado.\r\nMais uma vez, quero refor\u00e7ar o apoio do NOVO a este projeto. O encaminhamento \u00e9 \"sim\", pela aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da Deputada Joice Hasselmann.\r\nQuero refor\u00e7ar o quanto o di\u00e1logo \u00e9 importante para este Pa\u00eds, para o equil\u00edbrio e para que as diferen\u00e7as pol\u00edticas, as diferen\u00e7as que nos separam possam ser deixadas de lado para focarmos no que nos une.\r\nDeixo meu agradecimento e meus parab\u00e9ns tamb\u00e9m ao Presidente Rodrigo Maia, que permitiu que esta pauta fosse encaminhada hoje, que esta discuss\u00e3o acontecesse hoje, e conduziu muito bem a sess\u00e3o de hoje at\u00e9 agora. Parab\u00e9ns ao Presidente Rodrigo Maia e a todos os envolvidos na discuss\u00e3o deste projeto!\r\nDeputada Joice Hasselmann, est\u00e1 mais do que aprovado o seu relat\u00f3rio, principalmente por acatar as nossas sugest\u00f5es.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, RELEV\u00c2NCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), URG\u00caNCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, NOVO (PARTIDO NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nFALECIMENTO, PAI, VITOR LIPPI, DEPUTADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana. Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 4.881, de 2012, sobre a institui\u00e7\u00e3o das diretrizes da Pol\u00edtica Metropolitana de Mobilidade Urbana - PMMU; a cria\u00e7\u00e3o do Pacto Metropolitano de Mobilidade Urbana e o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es dos Transportes Metropolitanos - SITRAM, com a Autoridade Metropolitana de Transportes e o Fundo Metropolitano de Transporte P\u00fablico. Falecimento do pai do Deputado Vitor Lippi em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, obrigado pelas palavras.\r\nEu queria, rapidamente, cumprimentar e elogiar muito o trabalho do meu colega Deputado Gustavo Fruet. N\u00f3s partilhamos dos mesmos princ\u00edpios, dos mesmos objetivos. Trabalhamos juntos na Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia e falamos durante a confec\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns!\r\nO NOVO vai encaminhar \"sim\" a esse relat\u00f3rio, que vai trabalhar n\u00e3o s\u00f3 na corre\u00e7\u00e3o, mas sim na prepara\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos que trabalhar antes de ver o problema, o caos da mobilidade urbana instalado.\r\nEnt\u00e3o essa MP vem em muito boa hora, para complementar inclusive o Projeto de Lei n\u00ba 4.881, de 2012, um projeto importante que eu acabei relatando na Comiss\u00e3o Especial, junto com o Deputado Zarattini, que antecedeu a minha fala, que tamb\u00e9m rumou para a mobilidade urbana do futuro, para o Brasil do futuro, n\u00e3o para o Brasil do passado.\r\nParab\u00e9ns, Presidente, por ter conseguido todos os apoios e os trabalhos em torno desta MP, para a votarmos e a aprovarmos hoje! O NOVO vai encaminhar \"sim\".\r\nPara concluir minha fala, Presidente, queria s\u00f3 fazer uma men\u00e7\u00e3o, prestar solidariedade e mandar meus sentimentos ao Deputado Vitor Lippi, nosso colega, em nome da bancada paulista, pela perda do seu pai hoje. Est\u00e1 nas redes sociais do Deputado Vitor Lippi o ocorrido. Seu pai faleceu em decorr\u00eancia da COVID-19; e sua m\u00e3e est\u00e1 ainda no hospital, lutando para se recuperar. Desejo que Deus o conforte e d\u00ea for\u00e7as aos familiares. Em nome da nossa bancada paulista, queria deixar um forte abra\u00e7o ao nosso colega Deputado Vitor Lippi.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O MELL\u00c3O NETO, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Federal Jo\u00e3o Mell\u00e3o Neto. Pedido ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1 (um) minuto de sil\u00eancio em homenagem ao ex-Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, parab\u00e9ns ao Relator pelo relat\u00f3rio e em breve vamos encaminhar pelo NOVO.\r\nSr. Presidente, queremos prestar uma breve homenagem ao ex-Deputado Jo\u00e3o Mell\u00e3o Neto, que faleceu na madrugada de quinta para sexta-feira.\r\nJo\u00e3o Mell\u00e3o Neto foi Deputado Federal, Deputado Estadual, Ministro, jornalista e um dos precursores do liberalismo no Brasil. Mais do que isso, deixou tr\u00eas filhos maravilhosos, Jo\u00e3o Mell\u00e3o, Ana e Ricardo Mell\u00e3o, grande amigo e que vai levar o legado do pai. Hoje Ricardo Mell\u00e3o est\u00e1 na Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo\r\nEncerro esta fala pedindo 1 minuto de sil\u00eancio aos meus colegas, com uma frase de Gon\u00e7alves Dias que Jo\u00e3o Mell\u00e3o Neto disse no lan\u00e7amento da campanha de Ricardo para Deputado Estadual, e que eu, como Deputado Federal, nunca mais me esqueci: \r\nA vida \u00e9 combate,\r\nQue os fracos abate,\r\nQue os fortes, os bravos\r\nS\u00f3 pode exaltar!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 33 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acabei de falar com o Deputado Lucas, que teve um imprevisto.\r\nO NOVO colocou este destaque por acreditar simplesmente que n\u00e3o \u00e9 hora de complicar e criar novas regras que podem gerar \u00f4nus. Assim como votamos \"n\u00e3o\" no destaque anterior, gostar\u00edamos de votar \"n\u00e3o\" neste, suprimindo essa parte do texto. \r\nQuando se fala em gratifica\u00e7\u00f5es na EMBRATUR, o dispositivo n\u00e3o ficou claro para n\u00f3s, n\u00e3o trouxe seguran\u00e7a sobre qual \u00e9 o efeito dessa gratifica\u00e7\u00e3o, como isso vai ser implementado e como isso pode ser priorit\u00e1rio no meio dessa crise. Ent\u00e3o, com todo o respeito - inclusive, recentemente falei com o nosso Relator Newton Cardoso Jr, respons\u00e1vel por um baita relat\u00f3rio, que no m\u00e9rito est\u00e1 aprovado -, o NOVO gostaria apenas de suprimir esse trecho, porque n\u00e3o tivemos tanta seguran\u00e7a de que essa GDATUR \u00e9 realmente prioridade para fazer funcionar a EMBRATUR neste momento.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO vota \"n\u00e3o\" ao texto original, para suprimir essa parte do texto referente \u00e0 gratifica\u00e7\u00e3o da EMBRATUR.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 413/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA CIDADE, ORDENAMENTO TERRITORIAL, CONTROLE, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SOLO, PLANEJAMENTO URBANO, GEST\u00c3O COMPARTILHADA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA URBANA (REURB), DISCUSS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira, ressalvados os destaques. An\u00fancio de discuss\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 413, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, com vista \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do conjunto de alternativas para a titula\u00e7\u00e3o definitiva da propriedade privada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO encaminha o voto \"sim\" neste projeto, que vai trazer mais seguran\u00e7a jur\u00eddica para o acompanhamento e mais clareza nas defini\u00e7\u00f5es e nas regras.\r\nSr. Presidente, s\u00f3 refor\u00e7o que, al\u00e9m deste Projeto de Lei n\u00ba 1.304 - n\u00f3s estamos falando de \u00e1reas mais rurais, de extens\u00f5es maiores -, n\u00f3s tamb\u00e9m temos um projeto para come\u00e7ar a discutir aqui no plen\u00e1rio da C\u00e2mara no momento oportuno. Falo do Projeto de Lei n\u00ba 413, de 2020, que vai tratar da REURB. Precisamos falar de PPP, de tamanho de lote. Trazer ao debate o tema da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria vai beneficiar as pessoas de bem e vai movimentar a economia no nosso Pa\u00eds.\r\nNo Projeto de Lei n\u00ba 1.304, o NOVO encaminha \"sim\", Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado e aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO orienta \"sim\" ao destaque porque acha que \u00e9 razo\u00e1vel, para georreferenciar um Estado inteiro, haver essa pequena amplia\u00e7\u00e3o de prazo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 7\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO encaminha \"sim\".\r\nEu gostaria de refor\u00e7ar a import\u00e2ncia deste projeto e o quanto seu texto foi melhorado depois do di\u00e1logo. N\u00f3s defendemos sempre a constru\u00e7\u00e3o de di\u00e1logos para focarmos no que nos une, e n\u00e3o ficarmos somente no que nos separa. E o di\u00e1logo do Governo com o Senado e com os Parlamentares aqui produziu um texto que estabelece limites de valores - o texto n\u00e3o est\u00e1 mais aberto como estava antes -, estabelece contrapartidas para Estados e Munic\u00edpios e, agora, estabelece crit\u00e9rios justos de distribui\u00e7\u00e3o de recursos.\r\nO NOVO encaminha \"sim\", Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 8\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, o NOVO vai encaminhar \"sim\" ao texto.\r\nE aqui vai um apelo meu aos colegas que liberaram a bancada e a quem est\u00e1 orientando \"n\u00e3o\". Ningu\u00e9m aqui \u00e9 contra o servidor p\u00fablico, estamos \u00e9 pedindo um pouco de compaix\u00e3o e empatia pelo pr\u00f3ximo, pelo brasileiro que hoje est\u00e1 sem emprego, que hoje n\u00e3o tem mais o dinheirinho de 1.200 ou 2.000 reais que ganhava para botar comida dentro de casa. N\u00e3o estamos pedindo que se reduza o sal\u00e1rio do servidor p\u00fablico. O servidor p\u00fablico vai continuar com seu sal\u00e1rio cheio, com seu emprego, com sua estabilidade. O que estamos pedindo \u00e9 um pouco de cora\u00e7\u00e3o e de compaix\u00e3o para, juntos, combatermos o coronav\u00edrus.\r\nEste \u00e9 o apelo do NOVO, Sr. Presidente. Por isso, o NOVO encaminha \"sim\".\r\nE fa\u00e7o de novo um refor\u00e7o para os meus colegas que liberaram a bancada e que votaram \"n\u00e3o\". Agora \u00e9 hora de nos unirmos e darmos as m\u00e3os. E n\u00e3o estamos dizendo que o servidor p\u00fablico tem qualquer culpa nisso, estamos chamando-o para perto e pedindo compaix\u00e3o para ajudar o brasileiro que n\u00e3o tem mais arroz e feij\u00e3o na despensa, que n\u00e3o tem mais comida para p\u00f4r dentro de casa.\r\nSe cada um contribuir um pouquinho, vamos conseguir vencer o coronav\u00edrus com menos desgaste, com menos mortes e, principalmente, com menos pessoas passando por necessidades b\u00e1sicas em nosso Brasil.\r\nO NOVO orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO gostaria de pontuar o nosso pleito. J\u00e1 h\u00e1 alguns dias estamos falando sobre haver uma maior previsibilidade da pauta. Alguns colegas colocaram que a forma como a MP veio para a pauta n\u00e3o ajuda na discuss\u00e3o, ainda mais por se tratar de um tema bastante complexo.\r\nEu parabenizo o Relator, Deputado Z\u00e9 Silva, que nos procurou e foi superproativo nisso. Eu tenho bastante contato com ele por meio da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria. Isso nos ajudou a estarmos inteirados da mat\u00e9ria e sabermos que ela estava por vir. N\u00f3s somente precisamos melhorar essa quest\u00e3o da previsibilidade, o modo de uma mat\u00e9ria vir para a pauta.\r\n\u00c9 l\u00f3gico que, por se tratar de uma MP, que tem prazo para vencer, e como o tema \u00e9 importante, o NOVO vai votar contra a retirada de pauta. Mas \u00e9 importante pontuar que precisamos melhorar a previsibilidade do que ser\u00e1 votado aqui na Casa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), CONTR\u00c1RIO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1194/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, COMBATE, DESPERD\u00cdCIO DE ALIMENTOS, ESTABELECIMENTO COMERCIAL, DOA\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, BANCO DE ALIMENTOS.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto do partido NOVO contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.194, de 2020, sobre a doa\u00e7\u00e3o e combate ao desperd\u00edcio de alimentos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nO NOVO ponderou as palavras do L\u00edder Paulo Ganime e gostaria de consignar o voto contra o destaque.\r\nSe for poss\u00edvel, depois queremos falar com o Relator - n\u00e3o sei se regimentalmente d\u00e1 para melhorar isso - para deixar mais claro que a pessoa pode doar e depois ter o certificado, porque, do jeito como ficou o texto, pode ser que se crie uma burocracia e se tenha que retirar o certificado antes para poder doar. Isso pode atrapalhar um pouquinho todo o processo e poderia criar inclusive uma reserva de mercado para as empresas que doam.\r\nEra essa a nossa consigna\u00e7\u00e3o que gostar\u00edamos de fazer aqui, Sr. Presidente, para deixar registrado o nosso voto \"n\u00e3o\". E, se pudermos, seria melhor mudar o texto para deixar isso mais claro. Sabemos da boa inten\u00e7\u00e3o aqui.\r\nFica registrada a posi\u00e7\u00e3o do NOVO.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 917/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" a esse destaque. Essa lei foi aprovada em 2015 e passou a valer a partir de 1\u00ba de janeiro de 2016. Se contarmos 48 meses, colegas, vamos morrer em janeiro de 2020, ou seja, algumas salas de cinema de shopping j\u00e1 estar\u00e3o irregulares, se aprovarmos esse destaque.\r\nAchamos muito razo\u00e1vel dar prazo at\u00e9 janeiro do ano que vem, para as salas se organizarem e se adequarem \u00e0 lei.\r\nO NOVO vota \"n\u00e3o\".\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 917/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO vota a favor do m\u00e9rito da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, mas apresenta esse destaque porque, na explana\u00e7\u00e3o de motivos do Governo Federal para essa medida provis\u00f3ria, foi dito que verbas do BNDES, verbas subsidiadas, seriam disponibilizadas para a adequa\u00e7\u00e3o dessas salas. Acreditamos que neste momento de Brasil n\u00f3s devemos utilizar verbas do Governo para outros fins, com o combate ao coronav\u00edrus, o combate \u00e0 pandemia, enfim, para as maiores prioridades da popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s reconhecemos a import\u00e2ncia do que prop\u00f5e a medida, mas defendemos que fique claro no texto que uma linha de financiamento do BNDES pode ser disponibilizada a taxas normais, a taxas de mercado ou, quem sabe, a taxas subsidiadas, mas n\u00e3o a fundo perdido, o que seria muito extremo.\r\nO destaque do NOVO, portanto, visa priorizarmos os recursos do Governo, mantendo, ainda assim, uma linha de financiamento do BNDES para essa adequa\u00e7\u00e3o, desde que a taxas normais, a taxas de mercado e n\u00e3o, em nenhuma hip\u00f3tese, a fundo perdido.\r\nPe\u00e7o o apoio dos Parlamentares para o destaque, de modo a que continuemos combatendo o coronav\u00edrus, priorizando a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos e, ainda assim, disponibilizando uma linha de financiamento justa, a pre\u00e7o de mercado, para a adequa\u00e7\u00e3o das salas de cinema.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou orientar aqui, Sr. Presidente.\r\nO NOVO orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. Acho que podemos vencer uma poss\u00edvel obstru\u00e7\u00e3o e botar para rodar esse tema que diz respeito \u00e0 liberdade econ\u00f4mica e n\u00e3o vai afetar tanto a quest\u00e3o da pandemia.\r\nEnt\u00e3o, vamos botar para rodar essa MP e passar para as pr\u00f3ximas pautas, Sr. Presidente!\r\nO NOVO orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" e faz um apelo aos nobres colegas para n\u00f3s ganharmos um pouco mais de celeridade. Neste momento, se contabilizarmos o n\u00famero de mortes pela COVID-19 no Brasil nas \u00faltimas 24 horas, veremos que, a cada hora que se passa, est\u00e1 morrendo gente, e n\u00f3s estamos fazendo obstru\u00e7\u00e3o a um tema que vai trazer mais liberdade, a um tema que vai gerar empregos no Brasil.\r\nN\u00e3o vejo sentido para tanta obstru\u00e7\u00e3o. Vamos pensar no pessoal que est\u00e1 l\u00e1 fora precisando da nossa representatividade e da nossa a\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida. Vamos votar essa pauta logo e partir para as pr\u00f3ximas pautas que v\u00e3o nos ajudar a sair da crise mais r\u00e1pido.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ressalto que o projeto fala em sorteios gratuitos. Essa posi\u00e7\u00e3o at\u00e9 refor\u00e7a a fala do L\u00edder do Governo, o Deputado Major Vitor Hugo.\r\nO NOVO orienta \"sim\", embora achemos que o projeto seja t\u00edmido. Pode avan\u00e7ar ainda mais. Ele s\u00f3 trata de sorteios gratuitos, e ainda exige um cadastro pr\u00e9vio para que se participe desses sorteios. Por isso, vamos at\u00e9 apresentar um destaque. Achamos que a realiza\u00e7\u00e3o de sorteios ou de promo\u00e7\u00f5es onerosas pode fomentar ainda mais esse mercado e gerar empregos, como disse o Deputado Luis Miranda anteriormente \u00e0 minha fala.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO vota \"sim\", Sr. Presidente.\r\nS\u00f3 refor\u00e7o que n\u00e3o estamos falando de sorteios onerosos ainda, mas sim de participa\u00e7\u00f5es gratuitas, o que vai contra algumas falas de oradores que nos antecederam aqui.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-09T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, referente \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do acordo direto para o pagamento com desconto ou parcelado de precat\u00f3rios federais, e \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos obtidos ao enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ou para o pagamento de d\u00edvidas da Uni\u00e3o contra\u00eddas no combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado pela oportunidade.\r\nNa verdade, al\u00e9m de registrar o voto \"sim\" do NOVO, de refor\u00e7ar o que j\u00e1 est\u00e1 no painel, quero falar sobre a vota\u00e7\u00e3o anterior.\r\nAntes, ressalto a proximidade e a abertura de di\u00e1logo com o Deputado Z\u00e9 Silva e a minha admira\u00e7\u00e3o por ele. N\u00f3s j\u00e1 trabalhamos juntos em rela\u00e7\u00e3o a outros temas. Eu fa\u00e7o parte da FPA.\r\nA quest\u00e3o aqui \u00e9 de algumas d\u00favidas a respeito da dificuldade log\u00edstica. Eu tomo como exemplo o Estado de S\u00e3o Paulo, que enfrenta uma dificuldade log\u00edstica muito grande para levar comida in natura \u00e0 casa das crian\u00e7as. H\u00e1 estudantes, por exemplo, que n\u00e3o est\u00e3o indo \u00e0 escola. Por isso foi desenvolvido algo atrav\u00e9s de tecnologia para dar o cr\u00e9dito \u00e0s m\u00e3es, a fim de que possam comprar esse alimento.\r\nEu me preocupo muito com agricultura familiar. Sou neto de agricultor familiar. \u00c9 uma classe que me sensibiliza.\r\nAgora vou procurar o Deputado Z\u00e9 Silva para esclarecer essas d\u00favidas e ver o que conseguimos melhorar no texto.\r\nFoi por isso que o NOVO orientou \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-09T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1409/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PROTE\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SA\u00daDE, PROFISSIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL, LIMPEZA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EPIDEMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.409-B, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas imediatas de preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida dos profissionais considerados essenciais ao controle de doen\u00e7as e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, durante o estado de emerg\u00eancia decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Aquele momento acabou, j\u00e1 se passou para uma pr\u00f3xima discuss\u00e3o, mas o NOVO consignou o voto \"n\u00e3o\" ao texto que veio do Senado, ali\u00e1s, sempre bem trabalhado, como o Dr. Hiran faz nos projetos que relata, por causa da inclus\u00e3o que o Senado fez de outras profiss\u00f5es que n\u00e3o necessariamente s\u00e3o as principais que est\u00e3o na frente de batalha contra o coronav\u00edrus. O NOVO foi a favor do texto aqui na C\u00e2mara. Ent\u00e3o, estou refor\u00e7ando inclusive uma posi\u00e7\u00e3o da Deputada Adriana Ventura, que trata deste assunto aqui para n\u00f3s.\r\nO NOVO, originalmente, foi a favor do texto, mas, agora, com as inclus\u00f5es feitas pelo Senado, n\u00f3s acreditamos que muitos recursos, inclusive, para testes para esses profissionais que n\u00e3o necessariamente s\u00e3o aqueles diretamente no combate, na linha de frente, ser\u00e3o utilizados, e a\u00ed, com a escassez causada pela pandemia, vai faltar para quem mais precisa.\r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\" ao texto que veio do Senado, com essas adi\u00e7\u00f5es feitas l\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-09T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao uso obrigat\u00f3rio de m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o individual para circula\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os p\u00fablicos e privados, em vias e transportes p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, preciso consignar a orienta\u00e7\u00e3o do NOVO: \u00e9 \"n\u00e3o\" tamb\u00e9m. \u00c9ramos a favor do texto da C\u00e2mara. Algumas mudan\u00e7as realizadas no Senado, como a retirada do teto da multa, a obrigatoriedade do uso do \u00e1lcool em gel e outras, n\u00f3s acreditamos que ferem um pouco a liberdade individual e a autonomia na ponta.\r\nPor isso, o NOVO vota \"n\u00e3o\" ao texto que veio do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso I, \u00a7 6\u00ba, art. 1\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"sim\" e mant\u00e9m o texto, que \u00e9 coerente, como alguns colegas j\u00e1 falaram, com a atribui\u00e7\u00e3o do TSE. Acreditamos que \u00e9 coerente essa decis\u00e3o e mantemos no TSE essa responsabilidade de readequar as datas l\u00e1 na frente. Ent\u00e3o, o NOVO orienta \"sim\".\r\nQuero inclusive citar uma fala anterior de um colega. Por mais que isso j\u00e1 esteja entendido em outros documentos, \u00e9 importante refor\u00e7armos isso. N\u00e3o basta sermos corretos; \u00e9 preciso mostrarmos e refor\u00e7armos que somos corretos e que essa responsabilidade \u00e9 do TSE.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este assunto \u00e9 muito complexo, envolve diversas vari\u00e1veis. Como vamos dividir essa decis\u00e3o entre tantas entidades? A decis\u00e3o deve ficar a cargo do Governo, at\u00e9 porque esse assunto \u00e9 priorit\u00e1rio para o Brasil. A educa\u00e7\u00e3o tem que ser prioridade e n\u00e3o motivo de tanta discuss\u00e3o e extremismo pol\u00edtico. As entidades podem at\u00e9 contribuir, dar as suas sugest\u00f5es, mas a decis\u00e3o cabe ao Governo. Temos que tomar essa decis\u00e3o de maneira mais r\u00e1pida, Sr. Presidente.\r\nPor isso, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO  (NOVO),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Registro de voto. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agradecer a oportunidade de fazer esta orienta\u00e7\u00e3o. Antes, registro que, na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o nominal, votei com o partido, votei \"sim\" \u00e0 retirada de pauta do projeto.\r\nAgora, em rela\u00e7\u00e3o a este projeto, Sr. Presidente, o NOVO tem de ser coerente com seus princ\u00edpios, e a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s estamos falando de um benef\u00edcio setorial em detrimento de outros setores que podem precisar mais. Respeitamos o esporte, mas respeitamos a forma\u00e7\u00e3o dos atletas, o desenvolvimento do esporte. N\u00f3s estamos tirando dinheiro que vai para a forma\u00e7\u00e3o de jovens que podem ter um futuro para quitar d\u00edvidas de entidades que n\u00e3o necessariamente s\u00e3o totalmente transparentes. E, a\u00ed, como ficam outros setores como gar\u00e7ons, manicures, ambulantes de praia, guias tur\u00edsticos, costureiras, motoristas, muitos outros profissionais liberais que n\u00e3o ter\u00e3o o mesmo benef\u00edcio? \r\nSomos favor\u00e1veis a condi\u00e7\u00f5es para todos os setores, n\u00e3o especificamente para alguns.\r\nPor isso, o NOVO vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nO NOVO, ali\u00e1s, eu pessoalmente tenho um di\u00e1logo muito bom com o Deputado Z\u00e9 Silva, que fez um relat\u00f3rio no qual o texto original teve uma evolu\u00e7\u00e3o muito grande, principalmente no que diz respeito a um car\u00e1ter autorizativo pelo Governo Federal.\r\nA posi\u00e7\u00e3o do NOVO, mantendo coer\u00eancia com seus princ\u00edpios e seus valores, \u00e9 de defesa de algo que seja para todos e diminuir as iniciativas que foquem somente em um setor.\r\nReconhe\u00e7o o trabalho \u00e1rduo dos agricultores do Brasil, principalmente dos pequenos agricultores familiares, que n\u00e3o pararam e colocam comida no dia a dia, mas n\u00f3s vemos nesse projeto alguns riscos de beneficiar um setor em detrimento de alguns outros, que podem ficar de fora.\r\nN\u00f3s agradecemos ao Relator, que acabou, inclusive por sugest\u00e3o nossa, melhorando o combate a fraudes devido \u00e0 autodeclara\u00e7\u00e3o, mas o NOVO, por princ\u00edpio, vota \"n\u00e3o\" nesse projeto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros -  REMETUP, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Arnaldo Jardim, meu colega da bancada paulista, n\u00f3s reconhecemos n\u00e3o s\u00f3 a import\u00e2ncia deste projeto para o setor de transportes, mas tamb\u00e9m o quanto o setor de transportes est\u00e1 sofrendo com esta pandemia, na medida em que n\u00e3o pode parar de funcionar e, ao mesmo tempo, tem que limitar o n\u00famero de passageiros. O fato \u00e9 que o custo acaba ficando o mesmo e a receita, muito menor. N\u00f3s reconhecemos tudo isso.\r\nNo entanto, n\u00f3s apresentamos este requerimento de retirada de pauta, visto que algumas contrapartidas que estavam previstas no projeto foram retiradas do relat\u00f3rio final. Cito uma delas: o Munic\u00edpio n\u00e3o usar este recurso para pagar d\u00edvida.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m tivemos acesso-rel\u00e2mpago a um relat\u00f3rio quando esta mat\u00e9ria veio para o Plen\u00e1rio. O Deputado e Relator Hildo Rocha acatou algumas emendas, soltou um relat\u00f3rio no sistema, mas logo depois este relat\u00f3rio foi retirado. Eu mesmo, preocupado com as contrapartidas, procurei o Deputado no plen\u00e1rio para ter uma ideia do que vinha no relat\u00f3rio final. Neste per\u00edodo de pandemia, em que n\u00f3s estamos vivendo um momento de recursos escassos, todo o recurso que n\u00f3s pudermos disponibilizar tem que ser extremamente criterioso e temos que atentar bastante para o que vamos receber como contrapartida \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o dos recursos.\r\nComo houve, talvez, uma falha na comunica\u00e7\u00e3o, o relat\u00f3rio foi disponibilizado, depois n\u00e3o foi, n\u00f3s n\u00e3o temos a seguran\u00e7a de que o relat\u00f3rio final vai manter as contrapartidas e de que n\u00f3s vamos destinar o recurso com mais efici\u00eancia.\r\nPortanto, meramente por este motivo, o NOVO encaminha a retirada de pauta e pede que os colegas fa\u00e7am o mesmo. N\u00f3s sabemos que esta mat\u00e9ria \u00e9 importante, j\u00e1 foi discutida, mas aqui estamos nos valendo do direito regimental de pedir a retirada de pauta de uma mat\u00e9ria cujo relat\u00f3rio n\u00e3o foi extremamente discutido e disponibilizado a tempo, principalmente por causa das contrapartidas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente e colegas Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO reconhece o quanto o relat\u00f3rio melhorou com as contrapartidas deixadas pelo Relator. Parabenizamos essa evolu\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, mas pontuamos somente algumas inser\u00e7\u00f5es no relat\u00f3rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de empresas de propriedade do Estado poderem se beneficiar dessa ajuda. N\u00f3s entendemos a dificuldade dessas empresas, mas tamb\u00e9m entendemos que deveria ir prioritariamente para os empreendedores, fora a contrapartida que foi retirada, no caso das empresas estarem quites com as d\u00edvidas em rela\u00e7\u00e3o aos Munic\u00edpios.\r\nPor isso \u00e9 que o NOVO mant\u00e9m a orienta\u00e7\u00e3o que havia tido em outro oportunidade. Votamos \"n\u00e3o\" a esse texto, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, serei coerente com a nossa orienta\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do novo Minist\u00e9rio. Apesar do louv\u00e1vel trabalho - reconhe\u00e7o o trabalho do novo Ministro, nosso colega de Casa, o F\u00e1bio Faria -, isso n\u00e3o est\u00e1 em quest\u00e3o, e, sim, o novo Minist\u00e9rio, cuja n\u00e3o cria\u00e7\u00e3o era compromisso do Presidente da Rep\u00fablica. Para ser coerente, acreditamos que a SECOM deve continuar na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, at\u00e9 porque, se cair a\u00ed \u00e0 frente, outro Presidente, outra estrutura, fica mais f\u00e1cil para podemos extinguir esse Minist\u00e9rio, n\u00e3o atrelando tanta coisa a ele.\r\nPor isso, o voto do NOVO nesse destaque \u00e9 \"sim\", para que a SECOM n\u00e3o v\u00e1 para o Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es e continue onde est\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s respeitamos e entendemos a inten\u00e7\u00e3o de quem fez este destaque, mas as consequ\u00eancias s\u00e3o intimamente ligadas a mais burocracia e a mais atraso nas decis\u00f5es com a cria\u00e7\u00e3o de uma nova estrutura no Governo. Isso vai contra aquilo em que o NOVO acredita. N\u00f3s precisamos de mais efici\u00eancia. N\u00f3s precisamos de um Governo mais enxuto, de decis\u00f5es mais r\u00e1pidas, de prioriza\u00e7\u00e3o do que \u00e9 melhor para o cidad\u00e3o; n\u00e3o de uma nova estrutura, com mais burocracia e mais atraso nas decis\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s respeitamos a inten\u00e7\u00e3o de quem fez este destaque, mas, coerente com os nossos posicionamentos sempre, o NOVO vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Apoio do partido Novo \u00e0 proposta de acordo para celeridade das vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do NOVO \u00e9 \"n\u00e3o\". \r\nPrecisamos ganhar efici\u00eancia e tempo. Aderimos tamb\u00e9m ao acordo proposto para ganhar celeridade na vota\u00e7\u00e3o. \r\nAo contr\u00e1rio do que disseram alguns colegas que me antecederam, cuja posi\u00e7\u00e3o eu respeito muito, como a da Deputada Alice Portugal, este \u00e9 um projeto que vai trazer dignidade para o povo brasileiro, para aquele brasileiro que est\u00e1 precisando do papel passado da sua casa, para obter cr\u00e9dito, para reformar, para ter uma melhor condi\u00e7\u00e3o de vida e, principalmente, para que o saneamento b\u00e1sico chegue \u00e0 sua resid\u00eancia.\r\nO NOVO vota \"n\u00e3o\" e adere ao acordo, Sr. Presidente, para ganharmos rapidez na vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria, primeiro, de agradecer ao Relator o di\u00e1logo, a cita\u00e7\u00e3o do nosso trabalho, que foi intenso desde que a MP foi publicada pelo Governo Federal. \r\nEssa MP trata de um tema b\u00e1sico para popula\u00e7\u00e3o, que \u00e9 moradia, a garantia de ter dignidade. Eu n\u00e3o consigo entender, Presidente Marcel, como algumas pessoas na Casa e a Oposi\u00e7\u00e3o ainda se mostram contr\u00e1rias a esse tema - contr\u00e1rias ao direito de uma pessoa de regularizar sua moradia, de ter o papel passado, de poder ter cr\u00e9dito para reformar a pr\u00f3pria casa; contr\u00e1rias ao direito de uma pessoa de, com sua moradia regularizada, acessar saneamento, asfalto, ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ter um CEP.\r\nEu andei nas comunidades de S\u00e3o Paulo, em American\u00f3polis, junto com o Jap\u00e3o e o Bolini, dois colegas do Partido Novo. A Sra. Francisca olhou para mim e disse o seguinte: \"Deputado, o senhor sabe o que \u00e9 n\u00e3o ter um CEP, ter que concentrar todas as cartas, todas as correspond\u00eancias e utilizar o endere\u00e7o de um terceiro para poder ter um celular ou para poder abrir uma conta em banco?\" H\u00e1 uma casa na comunidade, que \u00e9 a \u00faltima, a que est\u00e1 regularizada - o resto est\u00e1 todo irregular -, e \u00e9 ali que chega a correspond\u00eancia de todo mundo. As pessoas sentem que n\u00e3o existem, que s\u00e3o invis\u00edveis. E essa MP do Programa Casa Verde e Amarela vai no caminho de solucionar esse problema de a pessoa ter o t\u00edtulo de propriedade.\r\nA nossa emenda, parcialmente acatada, Presidente Marcel, trabalhada dentro da Lideran\u00e7a do NOVO, permite parceria; permite que a associa\u00e7\u00e3o de moradores possa custear a pr\u00f3pria regulariza\u00e7\u00e3o; permite que morador que obteve o t\u00edtulo de propriedade tome cr\u00e9dito, para empreender e poder montar o seu neg\u00f3cio, na garagem de casa mesmo. \u00c9 esse tipo de solu\u00e7\u00e3o, \u00e9 com essa \u00f3tica que estamos olhando a MP do Programa Casa Verde e Amarela.\r\n\u00c9 por isso que o NOVO encaminha a favor da mat\u00e9ria. \u00c9 por isso que eu estou inscrito para encaminhar a favor da mat\u00e9ria, porque o povo brasileiro merece o m\u00ednimo de dignidade, Deputado Marcel.\r\nEu escutei algo de um rapaz: \"Puxa, eu n\u00e3o tenho nem a seguran\u00e7a de que, se eu morrer, esta casa vai ficar para os meus filhos ou para os meus parentes\". Ent\u00e3o, com o t\u00edtulo de propriedade, ele tem o m\u00ednimo de seguran\u00e7a de que n\u00e3o vai deixar os filhos desabrigados, caso ele venha a faltar.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade e pe\u00e7o a todos no plen\u00e1rio que encaminhem a favor dessa mat\u00e9ria.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SORAYA SANTOS, PRIMEIRA-SECRET\u00c1RIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MARCEL VAN HATTEM, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO.\r\nADRIANA VENTURA, DEPUTADA FEDERAL, JUSTIFICATIVA, VOTO.\r\nCR\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, PROGRAMA HABITACIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, CASA PR\u00d3PRIA, FAM\u00cdLIA, \u00c1REA URBANA, \u00c1REA RURAL, DIREITO \u00c0 MORADIA, SANEAMENTO B\u00c1SICO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada Soraya Santos. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Marcel Van Hattem, pelo exerc\u00edcio da Presid\u00eancia dos trabalhos no plen\u00e1rio. Registro de voto da Deputada Adriana Ventura. Relev\u00e2ncia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcel.\r\nFica a minha admira\u00e7\u00e3o, o meu respeito e o meu carinho pela Deputada Soraya, que t\u00e3o bem representa a 1\u00aa Secretaria da Casa, com quem temos sempre di\u00e1logo e que nos recebe muito bem.\r\nDeputado Marcel van Hattem, que oportunidade \u00e9 estar conduzindo a Mesa neste momento. Isso s\u00f3 refor\u00e7a, mais uma vez, a admira\u00e7\u00e3o que tenho por V.Exa. Essa cadeira lhe cai muito bem, meu amigo. Esse desafio \u00e9 uma prova de fogo.(Risos.)\r\nParab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos nesta tarde, numa mat\u00e9ria t\u00e3o importante, na C\u00e2mara dos Deputados. \r\nPe\u00e7o a V.Exa. que, se poss\u00edvel, adicione ao meu tempo o tempo de L\u00edder, para que eu possa concluir esta fala.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Sem d\u00favida. O tempo de L\u00edder est\u00e1 concedido.\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Muito obrigado.\r\nSr. Presidente Marcel van Hattem, n\u00e3o elogiei V.Exa. s\u00f3 para conseguir o tempo de L\u00edder em seguida, n\u00e3o, viu? Falei de cora\u00e7\u00e3o e de forma transparente.(Risos.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Tenho certeza disso e agrade\u00e7o. Mesmo que n\u00e3o o fosse, pela gentileza, V.Exa. receberia o tempo de L\u00edder tamb\u00e9m.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Est\u00e1 \u00f3timo.\r\nPedi a cess\u00e3o do tempo ao nosso L\u00edder Paulo Ganime.\r\nGostaria s\u00f3 de refor\u00e7ar, Deputada Soraya, que a nossa Deputada Adriana Ventura, representante das mulheres aqui tamb\u00e9m, est\u00e1 com um problema de conex\u00e3o agora em um voo, tentou fazer a conex\u00e3o. Mas ela comunicou para mim o voto com o partido nas vota\u00e7\u00f5es anteriores.\r\nQuero refor\u00e7ar a import\u00e2ncia do Programa Casa Verde e Amarela. Falo com aqueles que est\u00e3o obstruindo e votando contra a mat\u00e9ria. Relembro o que foi a vota\u00e7\u00e3o do projeto do saneamento b\u00e1sico.\r\nA vota\u00e7\u00e3o do projeto da Casa Verde e Amarela vai atingir em cheio uma popula\u00e7\u00e3o que anseia por dignidade, anseia por ter o papel passado da sua casa, anseia por um CEP, anseia pelo direito de poder dormir tranquila, porque a casa \u00e9 sua, por ter acesso a saneamento e ter acesso ao m\u00ednimo a que o ser humano tem direito no nosso Pa\u00eds. Ent\u00e3o, pe\u00e7o a V.Exas. cora\u00e7\u00e3o, sentimento e emo\u00e7\u00e3o com esses brasileiros que tanto precisam. \r\nRefor\u00e7o os meus parab\u00e9ns e o agradecimento a pessoas que trabalharam duro, como Alfredo, Secret\u00e1rio Nacional de Habita\u00e7\u00e3o; Pedro Maranh\u00e3o, que cuida de toda a parte de saneamento; Romero, Renato e todo o meu time do gabinete e o time da Lideran\u00e7a do NOVO, que ajudaram tamb\u00e9m a debater esta pauta.\r\nAgrade\u00e7o ao Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., que fez um trabalho herc\u00faleo diante de tantas emendas e tantas demandas no relat\u00f3rio; e a todo povo brasileiro, que n\u00e3o v\u00ea a hora de ter a Casa Verde e Amarela aprovada, que n\u00e3o v\u00ea a hora de poder custear infraestrutura e custear projetos com dinheiro al\u00e9m do dinheiro p\u00fablico, que \u00e0s vezes se torna escasso - n\u00f3s entendemos que os recursos s\u00e3o escassos, e quem quiser vai puder ajudar; os pr\u00f3prios moradores poder\u00e3o se unir em uma associa\u00e7\u00e3o para resolver a sua situa\u00e7\u00e3o.\r\nO voto do NOVO \u00e9 \"sim\". Este voto, pessoal, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o voto de aprova\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa Verde e Amarela, \u00e9 o voto de confian\u00e7a no brasileiro, \u00e9 o voto em liberdade, \u00e9 o voto em dignidade, \u00e9 o voto em saneamento b\u00e1sico, \u00e9 o voto em uma casa para morar com a seguran\u00e7a de que ningu\u00e9m vai tom\u00e1-la. E h\u00e1 cr\u00e9dito, sim, porque o texto permite que aqueles que t\u00eam mais necessidade possam ter cr\u00e9dito para reformar a sua casa. Ent\u00e3o, refor\u00e7o o voto \"sim\" do NOVO.\r\nRefor\u00e7o o agradecimento ao Sr. Presidente Marcel van Hattem pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e por esta oportunidade da fala.\r\nRefor\u00e7o tamb\u00e9m que a dignidade do povo brasileiro tem que estar em primeiro lugar agora. Vamos deixar nossas diferen\u00e7as pol\u00edticas de lado e vamos focar no que nos une, gente, e n\u00e3o no que nos separa. Este \u00e9 um projeto que vai mudar a vida de muitas fam\u00edlias brasileiras e vai lhes deixar um legado.\r\nEu encaminho o voto \"sim\" do NOVO.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 134, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Marcel, agrade\u00e7o a oportunidade. Este \u00e9 um destaque feito no \u00e2mbito do di\u00e1logo com o Parlamentar Isnaldo Bulh\u00f5es, Relator da mat\u00e9ria, com o Governo, e com a nossa colega Deputada Adriana Ventura. \r\nEu estou fazendo a orienta\u00e7\u00e3o aqui em nome da Deputada Adriana, que ainda est\u00e1 estabelecendo a conex\u00e3o, no sentido de que haja alguma melhora marginal neste texto que j\u00e1 est\u00e1, como n\u00f3s dissemos na aprova\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, muito positivo. \r\nEste \u00e9 um texto que defende a dignidade do cidad\u00e3o, um texto que d\u00e1 oportunidade para que ele tenha o papel passado da sua casa. Aproveito este momento para comemorar a aprova\u00e7\u00e3o da MP da Casa Verde e Amarela. \r\nNeste destaque, que pretende inserir diretrizes no programa com foco nos projetos verticais com maior adensamento, n\u00f3s vamos na linha de as pessoas morarem tamb\u00e9m mais perto de onde trabalham, para ganharmos efici\u00eancia, a fim de se evitar o exemplo da cidade de S\u00e3o Paulo, onde as pessoas foram morar muito longe, nas regi\u00f5es perif\u00e9ricas. E isso gera um caos urbano, um caos na mobilidade.\r\nEnt\u00e3o, este destaque, muito bem sugerido pela Deputada Adriana, e por isso fa\u00e7o a defesa em nome dela, apresenta uma nova melhoria no texto para fomentar o adensamento. \u00c0 medida que constru\u00edmos tudo na horizontal, n\u00f3s aproveitamos menos o espa\u00e7o e menos a infraestrutura. Quando promovemos o adensamento vertical, aproveitamos mais o espa\u00e7o, e as pessoas passam a morar mais perto de onde trabalham, visto o exemplo aqui da cidade de S\u00e3o Paulo.\r\nO NOVO encaminha a favor deste destaque e pede o apoio dos Parlamentares.\r\nMuito obrigado, Presidente Marcel van Hattem e Deputada Adriana Ventura, pela sugest\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O  ROMA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, MARCO REGULAT\u00d3RIO, EMPRESA STARTUP, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Elogio ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos no plen\u00e1rio, Deputado Jo\u00e3o Roma, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da proposta de cria\u00e7\u00e3o do marco legal das startups.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Jo\u00e3o Roma, obrigado pela palavra. Ali\u00e1s, sempre que vejo V.Exa. nessa cadeira refor\u00e7o que lhe cai muito bem a condu\u00e7\u00e3o, assim como conduz bem a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o Especial que trata do Marco Legal das Startups, um trabalho feito em conjunto com toda esta Casa.\r\nEu tomo esse tempo para elogiar o trabalho e a condu\u00e7\u00e3o em torno desse projeto, mas tamb\u00e9m para falar desse projeto inovador que vai visar principalmente, colegas, o tema das startups, gera\u00e7\u00e3o de emprego e gera\u00e7\u00e3o de renda para o nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 um tema que n\u00f3s trabalhamos com todos os partidos na Comiss\u00e3o, liderados por V.Exa. na Presid\u00eancia, partidos considerados de Direita, de Esquerda, de Centro, porque todos entendem o quanto isso \u00e9 importante para que na sa\u00edda da pandemia se possa gerar mais emprego e renda para o nosso Pa\u00eds. Provavelmente votaremos o requerimento de urg\u00eancia, para depois discutir o pleito em plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  ALTERA\u00c7\u00c3O LEI DAS SOCIEDADES AN\u00d4NIMAS, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, OP\u00c7\u00c3O, PUBLICA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O, INTERNET, ENDERE\u00c7O ELETR\u00d4NICO DE S\u00cdTIO (INTERNET), SOCIEDADE AN\u00d4NIMA SIMPLIFICADA (SAS), PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, a respeito de medidas de est\u00edmulo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de empresas startups, e de incentivos aos investimentos por meio do aprimoramento do ambiente de neg\u00f3cios no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acho que a fala da Deputada Erika Kokay, que me antecedeu, reflete a import\u00e2ncia desse tema e reflete o consenso desta Casa quando falamos de trazer inova\u00e7\u00e3o, de trazer emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEste \u00e9 um tema daqueles com que nos orgulhamos de trabalhar aqui no plen\u00e1rio, aqui no Congresso, porque ele foca o que nos une, Deputada Fernanda Melchionna, que tamb\u00e9m registrou a orienta\u00e7\u00e3o \"sim\", do PSOL. Ele foca o que nos une e n\u00e3o o que nos separa. Foca, Deputado Professor Israel, a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. V.Exa. trabalhou tanto conosco nessa pauta tamb\u00e9m, que \u00e9 o Marco Legal das Startups.\r\nAgrade\u00e7o o apoio dos partidos ao tema, para aprovarmos o requerimento de urg\u00eancia, Deputado Evair, e virmos com o projeto, acertarmos alguns \u00faltimos detalhes - estou com a minuta do projeto pronta, at\u00e9 para poder public\u00e1-la depois do requerimento de urg\u00eancia aprovado -, para vermos o que falta vir para o plen\u00e1rio e aprovarmos a mat\u00e9ria, se poss\u00edvel ainda este ano. A pandemia est\u00e1 a\u00ed. Urge que o Pa\u00eds volte a crescer. E, para ele que comece a crescer, precisamos de menos burocracia e mais facilidade para que haja mais emprego e renda.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.822, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, a respeito de medidas de est\u00edmulo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de empresas startups, e de incentivos aos investimentos por meio do aprimoramento do ambiente de neg\u00f3cios no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O NOVO orienta \"sim\", Presidente, e agradece o apoio dos colegas, o trabalho em conjunto, de todos os partidos, pela inova\u00e7\u00e3o, pela gera\u00e7\u00e3o de oportunidades, principalmente pela gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para o povo brasileiro, que est\u00e1 precisando tanto.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O LEI DAS SOCIEDADES AN\u00d4NIMAS, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, OP\u00c7\u00c3O, PUBLICA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O, INTERNET, ENDERE\u00c7O ELETR\u00d4NICO DE S\u00cdTIO (INTERNET), SOCIEDADE AN\u00d4NIMA SIMPLIFICADA (SAS), PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes oposicionistas de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o de empresas startups, bem como de incentivos aos investimentos por meio do aprimoramento do ambiente de neg\u00f3cios. Insatisfa\u00e7\u00e3o do orador com a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu entendo que o dia de hoje n\u00e3o saiu como n\u00f3s imagin\u00e1vamos. N\u00f3s debatemos diversos assuntos, mas seria preciso separarmos os assuntos. Este \u00e9 o apelo que eu fa\u00e7o ao L\u00edder Enio Verri, \u00e0 L\u00edder S\u00e2mia Bomfim e aos Deputados Orlando Silva, Wolney Queiroz e Alessandro Molon. \r\nN\u00f3s trabalhamos o dia inteiro falando de startups. A L\u00edder S\u00e2mia recebeu. Ali\u00e1s, a quest\u00e3o trabalhista \u00e9 fruto do acordo que n\u00f3s propusemos e fechamos com o PSOL, o PT, o PCdoB, o PDT e o PSB. Compraram o desafio pol\u00edtico de conversar com o Governo e de retirar toda a quest\u00e3o trabalhista citada pela L\u00edder S\u00e2mia. Trata-se, realmente, de uma situa\u00e7\u00e3o pol\u00eamica. Foi fechado o acordo de retirarmos, inclusive acatando emendas dos partidos citados, para atender a este pedido e fazer o acordo de n\u00e3o haver obstru\u00e7\u00e3o e enfrentar a pauta, mesmo com os destaques e outras desaven\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pauta do projeto das startups. \r\nDiante disso, eu gostaria de fazer este \u00faltimo apelo. Neste momento, seria interessante separarmos os assuntos e valorizarmos o trabalho t\u00e3o duro que fizemos, durante o dia, com todas as assessorias.\r\nPara concluir, Sra. Presidente, quero agradecer aos assessores: \u00e0 Eneida, do PT; ao Andr\u00e9, do PSB; ao Thiago, do PDT; ao Rubinho, do PCdoB; \u00e0 Camila, do PSOL. Eu fiz quest\u00e3o de falar pessoalmente com cada assessor para entender as dificuldades, sempre com o di\u00e1logo e o esp\u00edrito de constru\u00e7\u00e3o que temos para cumprir o acordo.\r\nDepois do que aconteceu aqui, eu falei com o L\u00edder Ricardo Barros, com a SEGOV, com todo mundo. Eu disse: \"\u00c9 o seguinte, n\u00e3o vai haver destaque em nada\". Eu fiz um acordo aqui. N\u00e3o podemos mais ter conflitos. Precisamos ter foco na solu\u00e7\u00e3o. Eu tenho o compromisso por parte do Governo, tamb\u00e9m.\r\nEu queria deixar ratificado que \u00e9 uma pena n\u00e3o avan\u00e7armos numa pauta t\u00e3o importante como esta, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual h\u00e1 acordo, uma pauta que vai ajudar a gerar mais emprego e renda para os brasileiros.\r\nFica meu apelo principalmente ao L\u00edder Enio Verri, que foi muito compreensivo ao dialogar bastante conosco durante o dia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=375&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-11T00:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETOMADA, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Proposta \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o de retomada do acordo para vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria propor o seguinte. Eu estava conversando com meu colega Tiago aqui, e, em nome dos bons trabalhos e de tudo o que n\u00f3s fizemos, n\u00f3s tomamos uma decis\u00e3o. O acordo foi a n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o das startups em troca de coisas que n\u00f3s j\u00e1 enfrentamos e vamos retirar do texto, principalmente sobre a pauta trabalhista. Isso j\u00e1 estava fechado. Como eu disse, eu e o Deputado Tiago conversamos com a Deputada Erika. Eu escrevi para o L\u00edder Enio Verri e mostrei para a Deputada Erika o que est\u00e1 escrito aqui: \"L\u00edder Enio, n\u00f3s tamb\u00e9m topamos retirar a obstru\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao assunto LIBRAS, para fazer parte do acordo\". \r\nSe n\u00f3s pudermos entender aqui que hoje os \u00e2nimos realmente esquentaram e mantivermos este acordo para votar as startups na segunda-feira sem obstru\u00e7\u00e3o, eu mantenho tudo o que n\u00f3s combinamos. Todas as sugest\u00f5es do PT que a Eneida pessoalmente me passou eu vou acat\u00e1-las. N\u00f3s temos compromisso do Governo para manter, e n\u00e3o vai haver destaque em cima disso.\r\nPortanto, n\u00f3s poder\u00edamos retirar a obstru\u00e7\u00e3o e manter o acordo. Eu acho que n\u00f3s podemos tentar voltar ao bom senso.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Vinicius, para tentar acalmar os \u00e2nimos, eu vou ouvir apenas o Deputado Enio, que foi quem provocou isso. A resposta dele ser\u00e1 adotada por esta Presid\u00eancia. Se houver a possibilidade de votarmos as startups, n\u00f3s o faremos. Sen\u00e3o, vamos enfrentar o requerimento e o tema.\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Na segunda-feira, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=380&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O LEI DAS SOCIEDADES AN\u00d4NIMAS, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, OP\u00c7\u00c3O, PUBLICA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O, INTERNET, ENDERE\u00c7O ELETR\u00d4NICO DE S\u00cdTIO (INTERNET), SOCIEDADE AN\u00d4NIMA SIMPLIFICADA (SAS), PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA,  VINICIUS POIT, RELATOR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes oposicionistas pela proposta de acordo para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146. de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005, e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado pela oportunidade de fala.\r\nEstou falando com a equipe da Lideran\u00e7a neste momento, Deputada S\u00e2mia Bomfim. Agrade\u00e7o essa proposta de acordo, que estamos analisando e finalizando aqui. Agrade\u00e7o muito ao PT, nas pessoas do Deputado Leo de Brito e do Deputado Enio Verri, que trabalhou nesse acordo; ao PDT, nas pessoas do L\u00edder Wolney Queiroz e do Deputado F\u00e9lix Mendon\u00e7a J\u00fanior; ao PCdoB, nas pessoas da Deputada Perp\u00e9tua Almeida e do Deputado Orlando Silva; e ao PSB, na pessoa do Deputado Molon. Trabalhamos o acordo, faltaram alguns detalhes com a Deputado S\u00e2mia, que estamos conversando hoje. \r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - O nobre Relator consegue colocar isso de forma clara no texto, para dar seguran\u00e7a a esses Parlamentares que fizeram o acordo?\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - A minha Lideran\u00e7a est\u00e1 dizendo que pode ser feito. Podemos deixar claro que a op\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o, assim como o b\u00f4nus, seja sempre algo que a empresa d\u00ea a mais, al\u00e9m do sal\u00e1rio ou da remunera\u00e7\u00e3o atual que o trabalhador ganha. Ent\u00e3o, vamos ajustar o texto. Fa\u00e7o um compromisso com V.Exa., Deputada, de ajustarmos entre nossas Lideran\u00e7as, al\u00e9m do acordo j\u00e1 fechado, para retirarmos a obstru\u00e7\u00e3o e seguirmos com a pauta.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Eu fa\u00e7o, ent\u00e3o, uma consulta ao Plen\u00e1rio, a todos os L\u00edderes, para saber se todos concordam que o Deputado apresente uma corre\u00e7\u00e3o ao texto, acordado com todos, para que possamos seguir com a leitura do relat\u00f3rio da forma como est\u00e1, e ele fa\u00e7a essa corre\u00e7\u00e3o no prazo de 24 horas. Tudo bem?\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Vamos corrigir j\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O LEI DAS SOCIEDADES AN\u00d4NIMAS, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, OP\u00c7\u00c3O, PUBLICA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O, INTERNET, ENDERE\u00c7O ELETR\u00d4NICO DE S\u00cdTIO (INTERNET), SOCIEDADE AN\u00d4NIMA SIMPLIFICADA (SAS), PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA,  ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de acordo para n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre  a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu reafirmo aqui - e agrade\u00e7o novamente -, como o meu colega da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Deputado M\u00e1rcio Jerry, frisou, que h\u00e1 um acordo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o. \u00c9 l\u00f3gico que, durante a vota\u00e7\u00e3o, n\u00f3s podemos ter opini\u00f5es diferentes ao longo do trecho, mas o acordo \u00e9 a n\u00e3o obstru\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - E n\u00e3o faltar\u00e3o oportunidades para os debates. S\u00e3o oito destaques.\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Perfeito.\r\nE agora, uma sugest\u00e3o de corre\u00e7\u00e3o no texto, at\u00e9 para ter esse apoio do PSOL, \u00e9 escrever o que eu escrevi aqui: considerar-se complementa\u00e7\u00e3o a remunera\u00e7\u00e3o do empregado, do contribuinte, valor justo atribu\u00eddo \u00e0s op\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, \"complementa\u00e7\u00e3o\", para n\u00e3o ser somente uma op\u00e7\u00e3o: \"complementa\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O LEI DAS SOCIEDADES AN\u00d4NIMAS, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, OP\u00c7\u00c3O, PUBLICA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O, INTERNET, ENDERE\u00c7O ELETR\u00d4NICO DE S\u00cdTIO (INTERNET), SOCIEDADE AN\u00d4NIMA SIMPLIFICADA (SAS), PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria permiss\u00e3o para ir direto ao voto, para ganharmos efici\u00eancia. Ent\u00e3o, vou partir para a conclus\u00e3o do voto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Como o parecer j\u00e1 est\u00e1 divulgado, seguimos.\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\n\"Ante o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, e de seu apensado, na forma do substitutivo anexo.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, e de seu apensado, na forma do substitutivo em anexo.\r\nNo que respeita ao \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, e de seu apensado, na forma do substitutivo em anexo.\r\nNa Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, e de seu apensado (...).\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, e de seu apensado, na forma do substitutivo em anexo.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, e de seu apensado, na forma do substitutivo anexo.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Especial destinada a emitir parecer ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, e de seu apensado, e, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o e de seu apensado, na forma do substitutivo em anexo.\r\nEm tempo, gostaria de agradecer imensamente a todos os que participaram ativamente da constru\u00e7\u00e3o do Marco Legal de Startups. Foram muitos agentes envolvidos neste \u00e1rduo processo.\"\r\nFicam os meus agradecimentos aos Parlamentares, em especial ao meu amigo e Prefeito eleito de Macei\u00f3, o autor do projeto, Deputado JHC; ao amigo brilhante, o mentor aqui na C\u00e2mara dos Deputados que presidiu a Comiss\u00e3o Especial do Marco Legal das Startups, Deputado Jo\u00e3o Roma; a todos os membros da Comiss\u00e3o Especial deste projeto; ao Deputado Tiago Dimas, que deu contribui\u00e7\u00f5es importantes, que v\u00e3o ser acatadas aqui depois, ap\u00f3s as emendas; aos participantes da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica, os quais cumprimento na pessoa do Presidente, Deputado F\u00e9lix Mendon\u00e7a J\u00fanior, e da Prefeita eleita de Juiz de Fora, a Deputada Margarida Salom\u00e3o; aos companheiros da Frente Digital, na pessoa da Deputada Luisa Canziani, que muito contribuiu com esse texto; a toda a equipe do Minist\u00e9rio da Economia, especialmente ao Secret\u00e1rio Especial Carlos da Costa, ao Secret\u00e1rio Gustavo Ene e ao Subsecret\u00e1rio Igor Nazareth, que lidera as discuss\u00f5es sobre esse tema, ali\u00e1s, h\u00e1 muitos anos; \u00e0 equipe do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, em especial ao Secret\u00e1rio Paulo Alvim, ao Subsecret\u00e1rio Otavio Caixeta e aos demais t\u00e9cnicos do Governo Federal; aos Consultores Legislativos da Casa, na pessoa do Fabio Mendes, respons\u00e1vel por este projeto; aos advogados que atuam na \u00e1rea de tecnologia; aos atores do ecossistema inovador e \u00e0s diversas associa\u00e7\u00f5es deste mercado; \u00e0 Lideran\u00e7a do Partido Novo; ao meu gabinete; e aos meus colegas de partido, oito bravos Deputados liderados pelo Deputado Paulo Ganime, o nosso L\u00edder, que \u00e9 refer\u00eancia no tema inova\u00e7\u00e3o aqui junto comigo, na Ci\u00eancia e Tecnologia, e no Rio de Janeiro.\r\nAp\u00f3s longo per\u00edodo de di\u00e1logo, Sr. Presidente, com v\u00e1rios partidos da Casa, constru\u00edmos um acordo, e algumas emendas ser\u00e3o acatadas na forma da subemenda substitutiva global. Novo relat\u00f3rio j\u00e1 \u00e9 de conhecimento dos Parlamentares, j\u00e1 foi distribu\u00eddo \u00e0s Lideran\u00e7as, para mostrar o cumprimento desse acordo. Na subemenda j\u00e1 consta a retirada do Cap\u00edtulo VII, na sua totalidade, que tratava das rela\u00e7\u00f5es trabalhistas. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m retiramos alguns trechos da parte de licita\u00e7\u00f5es, entre outros previamente acordados com o Governo, com a base e com a Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o especialmente a alguns colegas que contribu\u00edram com esse debate t\u00e3o frut\u00edfero: Deputada Luisa Canziani, Deputados Orlando Silva, T\u00falio Gad\u00ealha, Vitor Lippi, L\u00edder Enio, que tamb\u00e9m contribuiu muito com a pauta, Wolney Queiroz, L\u00edder Alessandro Molon e L\u00edderes Perp\u00e9tua Almeida e S\u00e2mia Bomfim. Apesar dessa discuss\u00e3o, n\u00f3s conseguimos evoluir com o texto. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Deputado Tiago Dimas, como j\u00e1 comentei, e ao Deputado Christino Aureo, que tamb\u00e9m, na \u00faltima hora, mandou-me uma sugest\u00e3o para melhorar o prazo das startups, de acordo com demanda dos empreendedores do Rio de Janeiro.\r\nJuntos conseguimos mostrar o exemplo da boa pol\u00edtica, da constru\u00e7\u00e3o de pontes e do foco no que nos une, e n\u00e3o no que nos separa. O foco aqui sempre vai ser na solu\u00e7\u00e3o, no resultado e nos benef\u00edcios que vamos levar para o cidad\u00e3o deste Pa\u00eds.\r\nEsse Marco das Startups, Sr. Presidente, vai mudar a realidade do nosso Brasil, a realidade de quem est\u00e1 l\u00e1 fora agora esperando uma oportunidade de emprego, uma oportunidade de renda, que vai, sim, inclusive com o assunto stock options, cujos pontos est\u00e1vamos esclarecendo, ter essa remunera\u00e7\u00e3o, de acordo com as leis e os acordos com a sua empresa, garantida, mais a possibilidade de uma complementa\u00e7\u00e3o, a possibilidade de ser s\u00f3cio da empresa. N\u00e3o s\u00f3 o empreendedor, dono da empresa, vai ganhar. Mas o trabalhador, o empregado, com stock options, vai ter a op\u00e7\u00e3o de tamb\u00e9m ser s\u00f3cio da empresa e ganhar com o crescimento da economia.\r\nAgrade\u00e7o muito a todos e encaminho esse texto para aprova\u00e7\u00e3o. E, logicamente, depois vou ler a subemenda substitutiva global contendo as emendas e o acordo firmado com a Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLENARIO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O LEI DAS SOCIEDADES AN\u00d4NIMAS, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA, OP\u00c7\u00c3O, PUBLICA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O, INTERNET, ENDERE\u00c7O ELETR\u00d4NICO DE S\u00cdTIO (INTERNET), SOCIEDADE AN\u00d4NIMA SIMPLIFICADA (SAS), PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 35, apresentadas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, n\u00e3o posso deixar de registrar a presen\u00e7a aqui do Alisson, o Vereador eleito pelo NOVO em Joinville. Foi o Vereador mais votado de Santa Catarina, n\u00e3o \u00e9 isso, Alisson?\r\nParab\u00e9ns! \u00c9 um orgulho ter voc\u00ea aqui, um apoiador da inova\u00e7\u00e3o, fora outros Parlamentares eleitos, que eu cumprimento na pessoa do Alisson.\r\nPresidente, passo a ler o parecer:\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas 25 emendas de Plen\u00e1rio.\" Na verdade - est\u00e1 errado este texto -, s\u00e3o 35 emendas de plen\u00e1rio.\r\n\"A Emenda n\u00ba 1 promove altera\u00e7\u00f5es na Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, para permitir que MPEs\" - micro e pequenas empresas -, \"em especial as startups, tenham maior liberdade para optar por modelo societ\u00e1rio que melhor se adapta \u00e0s caracter\u00edsticas e demandas de seus neg\u00f3cios.\r\nA Emenda n\u00ba 2, aditiva, acrescenta dispositivo na Lei do Bem - Lei n\u00ba 11.196, de 21 de novembro de 2005 - para permitir que aplica\u00e7\u00f5es via aportes realizados na integraliza\u00e7\u00e3o de quotas de FIPs Capital Semente sejam dedut\u00edveis da base de c\u00e1lculo do lucro real e tamb\u00e9m para alocar no gestor do FIP a responsabilidade em caso de descumprimento de regras, de modo a simplificar o controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos pelas autoridades e proteger o investidor.\r\nA Emenda n\u00ba 3, aditiva, amplia o rol de op\u00e7\u00f5es para que o contribuinte pessoa f\u00edsica possa alocar parte do imposto devido em startups.\r\nA Emenda n\u00ba 4, aditiva, equipara a tributa\u00e7\u00e3o que incide sobre startups \u00e0 incidente sobre opera\u00e7\u00f5es de renda vari\u00e1vel e de risco, como as realizadas em bolsas de valores, de mercadorias, de futuros e assemelhadas.\r\nAs Emendas n\u00bas 5 e 6, modificativas, restringem a contrata\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios por contrato de prazo determinado aos dois primeiros anos de exist\u00eancia da startup, impedem a contrata\u00e7\u00e3o de empregados por meio de constitui\u00e7\u00e3o de personalidade jur\u00eddica e pro\u00edbem o estabelecimento de contrata\u00e7\u00e3o de empregados por remunera\u00e7\u00e3o inteiramente vari\u00e1vel.\r\nAs Emendas n\u00bas 7 e 10, aditivas, restabelecem no texto do Substitutivo as al\u00edquotas progressivas com o tempo para os ganhos de capital em investimentos em startups definidas no texto original do PLP 146/19.\r\nAs Emendas n\u00bas 8 e 12, aditivas, alteram a Lei do Bem - Lei n\u00ba 11.196, de 2005 - para permitir que optantes do lucro presumido e do SIMPLES Nacional se beneficiem de seus incentivos, reconhecendo os investimentos realizados em Fundos de Investimentos em Participa\u00e7\u00f5es - FIPs em empresas inovadoras.\r\nA Emenda n\u00ba 9, modificativa, retira a limita\u00e7\u00e3o de receita bruta anual de R$16 milh\u00f5es para o enquadramento como startup.\r\nA Emenda n\u00ba 11, modificativa, estabelece a obrigatoriedade de bancos p\u00fablicos criarem linhas de financiamento espec\u00edficas com taxas de juros subsidiadas para startups.\r\nA Emenda n\u00ba 13, modificativa, cria limites para que aloca\u00e7\u00e3o de investimentos obrigat\u00f3rios em pesquisa, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o sejam realizados em startups por meio de fundos patrimoniais ou FIPs, a fim de preservar investimentos obrigat\u00f3rios em desenvolvimento tecnol\u00f3gico.\r\nA Emenda n\u00ba 14, aditiva, estabelece como crit\u00e9rio de desempate em licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas a prefer\u00eancia por contrata\u00e7\u00e3o de startups ou cons\u00f3rcios de startups.\r\nA Emenda n\u00ba 15, supressiva, suprime o art. 1\u00ba, \u00a7 1\u00ba, I, e o art. 3\u00ba do texto do Substitutivo, com o intuito de circunscrever o marco legal das startups ao setor privado.\r\nA Emenda n\u00ba 16 permite que recursos compuls\u00f3rios de investimento em pesquisa, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m possam ser aportados por editais de empresas p\u00fablicas de inova\u00e7\u00e3o em programas e concursos de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas voltadas ao desenvolvimento de startups.\r\nA Emenda n\u00ba 17 suprime do texto do Substitutivo todo o Cap\u00edtulo VII, que trata de Rela\u00e7\u00f5es Trabalhistas\" - ali\u00e1s, esta emenda e o Cap\u00edtulo VII n\u00f3s acordamos em suprimir.\r\nA Emenda n\u00ba 18 suprime o Cap\u00edtulo VIII do Substitutivo, relativo \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o por op\u00e7\u00f5es de subscri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es.\r\nA Emenda n\u00ba 19, modificativa, suprime o inciso II do \u00a7 3\u00ba e o \u00a7 6\u00ba do art. 8\u00ba e modifica o \u00a7 4\u00ba do art. 8\u00ba, para impedir a apropria\u00e7\u00e3o dos recursos do FUNDEB pelo setor privado.\r\nA Emenda n\u00ba 20, modificativa, explicita que o valor justo da remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel por op\u00e7\u00f5es de subscri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es poder\u00e1 ser considerado para fins de complementa\u00e7\u00e3o contributiva da seguridade social.\r\nA Emenda n\u00ba 21, modificativa, promove ajustes nos crit\u00e9rios para as licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas simplificadas propostas para as startups.\r\nA Emenda n\u00ba 22, modificativa, obriga que os acordos de op\u00e7\u00e3o de compra de a\u00e7\u00f5es por empregados sejam homologados na entidade sindical que lhes representa.\r\nA Emenda n\u00ba 23, supressiva, suprime do texto do Substitutivo os Cap\u00edtulos VII, 'Rela\u00e7\u00f5es Trabalhistas', e o Cap\u00edtulo VIII, 'Das Op\u00e7\u00f5es de Compras de A\u00e7\u00f5es (Stock Options)'.\r\nA Emenda n\u00ba 24, modificativa, determina, nos Contratos P\u00fablicos para Solu\u00e7\u00e3o Inovadora - CPSI, o prazo \u00e9 de at\u00e9 2 (dois) anos.\r\nA Emenda n\u00ba 25, modificativa, reduz a receita bruta anual para enquadramento como startup a R$10 milh\u00f5es.\r\nA Emenda n\u00ba 26 suprime o inciso VII do \u00a7 1\u00ba do art. 5\u00ba para vedar que o aporte via contrato de AFAC possa implicar integra\u00e7\u00e3o ao capital social da empresa, preservando-se a seguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nA Emenda n\u00ba 27, aditiva, inclui artigo no texto com o objetivo de destinar 1% dos recursos provenientes de privatiza\u00e7\u00f5es para FIP ou fundos patrimoniais que mantenham ou apoiem programas de concess\u00e3o de bolsas estudantis em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas em pesquisas relacionadas a ci\u00eancia e tecnologia.\r\nA Emenda n\u00ba 28, modificativa, altera o \u00a7 12 do art. 28 do PLP para atribuir natureza mercantil ao plano de a\u00e7\u00e3o de compra de a\u00e7\u00f5es ou quotas apenas na parte que concerne \u00e0 compra de a\u00e7\u00f5es ou quotas.\r\nA Emenda n\u00ba 29, supressiva, retira do texto os \u00a7\u00a7 12 e 13 da proposta do art. 28 para a Lei n\u00ba 8.212, de 1976, impedindo o reconhecimento da natureza remunerat\u00f3ria do plano de op\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o por a\u00e7\u00f5es, de modo a deixar a norma positiva harmonizada com a jurisprud\u00eancia.\r\nA Emenda n\u00ba 30, aditiva, acrescenta novo inciso VI ao \u00a7 4\u00ba da proposta de art. 65-A da Lei Complementar n\u00ba 126, de 2006, para requerer a juntada do memorando de entendimentos entre fundadores, quando houver, ao registro da startup no Inova Simples, inclusive para fins de discernimento a respeito da divis\u00e3o da propriedade intelectual.\r\nA Emenda n\u00ba 31, aditiva, acrescenta novo artigo ao Cap\u00edtulo IV do texto Substitutivo, criando, no \u00e2mbito dos Minist\u00e9rios da Economia e da Ci\u00eancia, Tecnologia e Informa\u00e7\u00e3o, da Receita Federal e do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), banco de dados e mapeamento intersetoriais de startups.\r\nA Emenda n\u00ba 32, aditiva, inclui \u00a7 5\u00ba no art. 4\u00ba do Substitutivo, para reduzir a zero os custos de abertura e de fechamento de startups.\r\nA Emenda n\u00ba 33, aditiva, acrescenta inciso IV ao \u00a7 1\u00ba do art. 4\u00ba, com a finalidade de prevenir fraudes fiscais e concorrenciais no ambiente de startups.\r\nA Emenda n\u00ba 34, modificativa, altera o Cap\u00edtulo VII 'Das Rela\u00e7\u00f5es Trabalhistas', para que as regras trabalhistas sejam aplicadas somente \u00e0s startups enquadradas como micro e pequenas empresas.\r\nA Emenda n\u00ba 35, supressiva, visa retirar do texto o inciso I do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 1\u00ba, o art. 3\u00ba e os incisos II e V do \u00a7 1\u00ba do art. 5\u00ba.\r\n(...)\r\n\u00c9 o Relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator\r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com diversos L\u00edderes partid\u00e1rios, acordamos acatar integralmente as Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 2, 17 e 26, acatar parcialmente as Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 5, 6, 8, 16, 20, 21, 22 e 23 e rejeitar as Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1, 3, 4, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 18, 19, 24, 25, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34 e 35.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Especial destinada a emitir parecer ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 2, 17 e 26, pela aprova\u00e7\u00e3o parcial das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 5, 6, 8, 16, 20, 21, 22 e 23 e pela rejei\u00e7\u00e3o (...)\" das demais Emendas.\r\nEste \u00e9 o parecer, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - N\u00f3s temos na mesa um requerimento de vota\u00e7\u00e3o.\r\nA subemenda ainda n\u00e3o foi disponibilizada. Se o Plen\u00e1rio concordar, j\u00e1 que todos conhecemos a mat\u00e9ria, o Relator n\u00e3o precisar\u00e1 ler a subemenda toda.\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Gostaria de fazer um complemento, Sr. Presidente, pois fui muito bem orientado e corrigido pela Mesa.\r\nTr\u00eas das emendas foram apresentadas n\u00e3o ao PLP 146, e sim ao apensado, que \u00e9 o PLP 249, de 2020. Essas tr\u00eas emendas apresentadas ao projeto apensado foram as Emendas n\u00bas 1, 2 e 3, que est\u00e3o sendo rejeitadas.\r\nMuito obrigado \u00e0 Mesa pela orienta\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado pela oportunidade. Farei uma fala r\u00e1pida, mais para ratificar a import\u00e2ncia do Marco Legal das Startups - e quero agradecer ao Deputado Kim Kataguiri, que me antecedeu na fala. \r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao Marco Legal das Startups, apesar do nome, as pessoas falam: \"Poxa, mas est\u00e3o colocando lei para burocratizar, para atrapalhar?\". Pelo contr\u00e1rio, este projeto de lei \u00e9 para desburocratizar, para levar mais seguran\u00e7a jur\u00eddica a quem quer investir, porque a consequ\u00eancia disso, Deputado Kim, \u00e9 o que todos aqui querem, e acho dif\u00edcil ser contra: gerar mais emprego e renda para o nosso Pa\u00eds, dar aos trabalhadores, por exemplo, a chance de serem s\u00f3cios da empresa. A empresa com stock options ou op\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mais s\u00f3 do dono; o trabalhador tamb\u00e9m pode ser s\u00f3cio do neg\u00f3cio. Isso \u00e9 o futuro, gente! Com isso, todo mundo ganha e o Brasil cresce, com todo mundo trabalhando junto.\r\nAgrade\u00e7o demais o apoio de todos, as falas e os acordos feitos aqui para aprovarmos logo o projeto e gerarmos emprego para este Brasilz\u00e3o, que precisa sair desta crise econ\u00f4mica que a pandemia trouxe - e, com certeza, ele vai sair, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 11 e, consequentemente, dos seus respectivos par\u00e1grafos, constantes no substitutivo oferecido ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria de encaminhar pelo NOVO, rapidamente, apenas para refor\u00e7ar que uma parte do texto \u00e9 uma inova\u00e7\u00e3o, algo que j\u00e1 existe fora do Brasil, justamente para gerarmos mais empregos, mais oportunidades para novas empresas nascerem. Esse sandbox \u00e9 um neg\u00f3cio bom. Trata-se de uma express\u00e3o em ingl\u00eas, Sr. Presidente - e V.Exa. sabe muito bem ingl\u00eas, melhor do que eu -, na qual sand significa \"areia\", e box significa \"caixa\". \u00c9 como se houvesse no parquinho uma caixinha de areia para a crian\u00e7a brincar e, se a crian\u00e7a cair, n\u00e3o se machucar. Startup \u00e9 assim tamb\u00e9m. Temos que criar condi\u00e7\u00f5es para elas crescerem mais rapidamente. \r\nPortanto, orientamos \"sim\" ao texto. Pe\u00e7o o voto \"sim\" dos colegas, pois ser\u00e1 \u00f3timo para gerar emprego no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Cap\u00edtulo VII da Subemenda Substitutiva Global, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O.k., Presidente. Falarei por 1 minuto. Depois, com todo o prazer, ouviremos a L\u00edder Joice.\r\nAli\u00e1s, gostei muito do novo corte de cabelo, L\u00edder. Parab\u00e9ns! Est\u00e1 linda.(Risos.)\r\nA SRA. JOICE HASSELMANN (Bloco/PSL - SP) - Obrigada.\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Presidente, sobre stock options, eu queria desmistificar algumas coisas que foram faladas.\r\nCompreendo totalmente a posi\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, mas, n\u00famero 1, n\u00e3o existe a possibilidade de remunerar somente com stock options. Alguns da Oposi\u00e7\u00e3o colocaram esse receio, mas eu posso garantir que falamos em complementar no texto. O funcion\u00e1rio recebe o sal\u00e1rio e pode receber uma remunera\u00e7\u00e3o complementar.\r\nN\u00famero 2: n\u00e3o tem nada a ver com a Previd\u00eancia, e n\u00e3o vamos causar nenhum furo na Previd\u00eancia. Pelo contr\u00e1rio. Deixamos claro que o pr\u00eamio da op\u00e7\u00e3o, ou seja, o custo da op\u00e7\u00e3o que a empresa tem vai ser recolhido para a Previd\u00eancia tamb\u00e9m.\r\nEnt\u00e3o, desmistificamos isso. Eu pe\u00e7o o voto \"sim\" de todos, para mantermos o texto, porque quem ganha \u00e9 o trabalhador, que vai ficar s\u00f3cio do neg\u00f3cio tamb\u00e9m. Ou seja, divide-se com todos.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 146/2020, PROJETO DE LEI COMPLENTAR, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, EMPRESA STARTUP, TRATAMENTO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, AGRADECIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, sonhar grande d\u00e1 o mesmo trabalho que sonhar pequeno. No primeiro dia em que eu pisei nesta Casa, era um sonho haver um marco legal das startups, haver um ambiente empreendedor melhor, haver um ambiente de inova\u00e7\u00e3o no Brasil, para gerarmos mais emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, agradecendo-lhe at\u00e9 pela sua condu\u00e7\u00e3o, que foi excepcional, hoje, ver esse sonho sendo realizado, ver um ambiente melhor para os empreendedores e para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no nosso Pa\u00eds \u00e9 um sentimento de miss\u00e3o cumprida, \u00e9 um s\u00edmbolo de que o di\u00e1logo, a constru\u00e7\u00e3o de pontes e o foco no que nos une vale muito mais a pena do que focar somente no que nos separa. E \u00e9 isso que a popula\u00e7\u00e3o l\u00e1 espera: mais emprego, mais renda e que aqui n\u00f3s nos juntemos para votar algo que seja bom para todos, n\u00e3o para a Esquerda, n\u00e3o para a Direita, para a Base ou para a Oposi\u00e7\u00e3o, mas bom para os brasileiros. Hoje \u00e9 um sonho grande que est\u00e1 se realizando, Presidente. \r\nAgrade\u00e7o a condu\u00e7\u00e3o. Agrade\u00e7o a todos os colegas que aqui est\u00e3o fisicamente e aos que est\u00e3o on-line, conectados, \u00e0 minha equipe, para aprovarmos este marco das startups, que \u00e9 bom para o Brasil.\r\nVivam todos os empreendedores e todos os trabalhadores! E viva o Brasil!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a senhora sabe o respeito e a admira\u00e7\u00e3o que tenho por V.Exa. Quero apenas fazer um posicionamento duro do NOVO.\r\nVamos orientar \"sim\", em nome da urg\u00eancia e em nome da responsabilidade com o nosso Pa\u00eds, mas preciso lembrar a quest\u00e3o de ordem levantada h\u00e1 pouco pelo meu L\u00edder, em rela\u00e7\u00e3o ao desrespeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, uma vez que nem a CMO instalamos, e outra quest\u00e3o de ordem levantada anteriormente,\r\nem rela\u00e7\u00e3o aos vetos, porque n\u00f3s estamos atropelando o processo regimental da Casa.\r\nE quero lembrar a responsabilidade fiscal. Todo brasileiro sabe que n\u00e3o pode gastar mais do que ganha. Todo brasileiro est\u00e1 afundado em d\u00edvidas. Todo brasileiro quer o Pa\u00eds melhor. A\u00ed o Governo, que deveria dar o exemplo, n\u00e3o d\u00e1: n\u00e3o tem meta fiscal; n\u00e3o sabe quanto vai sobrar no bolso no ano que vem; e, neste ano, Sra. Presidente, viu mais do que triplicar a d\u00edvida do Pa\u00eds, fez o nosso c\u00e2mbio se desvalorizar mais do que o da Argentina e fez o Risco Brasil ser maior do que o risco dos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina combinado. Isso n\u00e3o \u00e9 exemplo de responsabilidade fiscal para o povo.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s temos que gastar menos do que arrecadamos. E, na hora de gastar, temos que gastar levando em conta a prioridade da popula\u00e7\u00e3o. Por isso, \u00e9 preciso privatizar, sim, a CEAGESP e enxugar, sim, o Governo, para colocar os recursos em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, DELIBERA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, PRAZO, PROGRAMA\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, IRREGULARIDADE, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a retirada de pauta do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 29, de 2020, diante de irregularidades constatadas no prazo de divulga\u00e7\u00e3o e no conte\u00fado do parecer oferecido \u00e0 propositura.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, minha quest\u00e3o de ordem se baseia no art. 128 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2006, do Congresso Nacional.\r\nPelo referido artigo, o relat\u00f3rio do PLN 29/20 s\u00f3 pode ser deliberado 2 dias \u00fateis ap\u00f3s sua distribui\u00e7\u00e3o. Ora, o relat\u00f3rio s\u00f3 foi disponibilizado hoje, durante a presente sess\u00e3o, com a inser\u00e7\u00e3o de diversas novas programa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias. Causa-nos um pouco de estranheza - com todo o respeito digo isso - que o relat\u00f3rio esteja no sistema com data de apresenta\u00e7\u00e3o de 10 de dezembro, mas esteja datado como se tivesse sido elaborado no dia de hoje.\r\nConstam ainda no relat\u00f3rio acontecimentos do dia 14 de dezembro, como o envio do of\u00edcio do Poder Executivo, o que seria imposs\u00edvel, caso o documento fosse realmente do dia 10 de dezembro.\r\nAl\u00e9m do prazo que n\u00e3o foi respeitado, Sra. Presidente, o Relator n\u00e3o poderia ter inclu\u00eddo programa\u00e7\u00e3o nova em seu relat\u00f3rio, de acordo com o que preceitua o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 144 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2006.\r\nEm virtude da extensa lista de irregularidades no relat\u00f3rio apresentado ao PLN 29/20, estamos solicitando que o PLN 29/20 seja retirado da Ordem do Dia, para corre\u00e7\u00e3o desses equ\u00edvocos apontados e, logicamente, quando corrigidos, seja submetido ao Plen\u00e1rio novamente.\r\nEssa \u00e9 a quest\u00e3o de ordem que submeto a V.Exa., Sra. Presidente, com todo o respeito, e h\u00e1 a quest\u00e3o da suplementa\u00e7\u00e3o de programa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias que nem estavam no texto, de Minist\u00e9rios que n\u00e3o estavam no texto. N\u00e3o temos como fazer, portanto, a suplementa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\". Reconhecemos que esses fundos somam pouco mais de 14 bilh\u00f5es de reais, que podem tamb\u00e9m contribuir para reduzir o d\u00e9ficit e focar o Or\u00e7amento nas prioridades do nosso Pa\u00eds.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VINICIUS POIT, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO NOVO (NOVO), L\u00cdDER DO PARTIDO, ESCOLHA, ORADOR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Agradecimento pela confian\u00e7a na escolha do orador para o cargo de L\u00edder da bancada do partido Novo na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, L\u00edder Paulo Ganime, meu amigo.\r\n\u00c9 uma honra poder estar neste momento aqui e contar com a confian\u00e7a e com o apoio da nossa bancada para assumir esse desafio \u00e0 frente do nosso partido, tendo esse an\u00fancio feito numa sess\u00e3o presidida pelo nosso L\u00edder no primeiro ano, nosso amigo tamb\u00e9m e inspira\u00e7\u00e3o, o Deputado Marcel van Hattem.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 bancada e gostaria de refor\u00e7ar algumas coisas que V.Exa. disse, Deputado Paulo Ganime, quanto ao foco no que nos une e n\u00e3o no que nos separa na pol\u00edtica ou no Brasil. Isso vale para a vacina, isso vale para o combate \u00e0 pandemia, isso vale para as principais pautas do Brasil.\r\nTemos que ter foco na solu\u00e7\u00e3o, para encararmos os problemas juntos, sem fugir das responsabilidades de tomar decis\u00f5es dif\u00edceis, para manter os princ\u00edpios e os valores inabalados. Honraremos, assim, os nossos eleitores, aqueles que nos colocaram aqui.\r\nDevemos focar o di\u00e1logo, como o Deputado Paulo Ganime acabou de citar. Acho que o di\u00e1logo e a constru\u00e7\u00e3o resultaram, por exemplo, no nosso marco legal das startups, Presidente Marcel van Hattem. Isso deu certo. Agora vamos colocar esse esfor\u00e7o todo na bancada federal do NOVO, para as articula\u00e7\u00f5es em torno dos projetos e em prol de solu\u00e7\u00f5es para o brasileiro l\u00e1 fora.\r\nPreciso agradecer demais a confian\u00e7a e a parceria, principalmente, aos Deputados Gilson Marques e Alexis Fonteyne, que toparam encarar esse desafio como os dois Vice-L\u00edderes do partido para o ano que vem. Sem falar dos demais Deputados da bancada, como os Deputados Lucas Gonzalez, Tiago Mitraud e Adriana Ventura, que, trabalhando juntos, confiaram nessa oportunidade aqui. Vamos fazer um 2021 melhor do que 2020 e, brinco, pior que 2022, porque 2022 tem que ser melhor ainda.\r\nDeputado Marcel van Hattem, Presidente desta sess\u00e3o, e Deputado Paulo Ganime, nosso L\u00edder atual, agrade\u00e7o a V.Exas. a confian\u00e7a. Pretendo contribuir para o legado do nosso partido com princ\u00edpios e valores fortes, firmando o NOVO como partido de resultados, de propostas e projetos aprovados, um partido que trabalha duro, com foco no bem para o cidad\u00e3o. Agrade\u00e7o \u00e0 nossa Lideran\u00e7a e \u00e0 nossa equipe.\r\nTermino, Presidente Marcel van Hattem, com uma frase que rege o nosso trabalho no NOVO e que deveria reger o trabalho de todos os Deputados e de todos os brasileiros. \u00c9 com esse esp\u00edrito que assumo essa Lideran\u00e7a. A frase n\u00e3o \u00e9 minha, mas \u00e9 do Jordan. Ela foi citada na s\u00e9ria Arremesso Final, que est\u00e1 passando na Netflix e que eu recomendo: \"Talento individual pode vencer um jogo ou outro, mas s\u00f3 o trabalho em equipe vai ganhar um campeonato\".\r\nN\u00f3s estamos nessa para ganhar o campeonato, porque quem sai vitorioso n\u00e3o \u00e9 NOVO, n\u00e3o \u00e9 o partido A, n\u00e3o \u00e9 o partido B, \u00e9 o Brasil.\r\nObrigado, Deputado Paulo Ganime, Deputado Marcel van Hattem e todos os que est\u00e3o nos acompanhando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T11:58",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. Este projeto \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para acelerarmos os investimentos e darmos incentivo ao mercado.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques. Manuten\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 6 apresentado \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Novo entende a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria. O Partido Novo olha para o que acontece no resto do mundo, onde h\u00e1 autonomia, h\u00e1 independ\u00eancia do Banco Central, n\u00e3o h\u00e1 interfer\u00eancia pol\u00edtica. \r\nN\u00f3s precisamos encaminhar o \"sim\" e precisamos encaminhar um Banco Central que tenha independ\u00eancia, que amorte\u00e7a os ciclos pol\u00edticos do nosso Pa\u00eds, que tenha o mandato dos seus diretores, porque n\u00e3o d\u00e1 para tirar o diretor ao bel-prazer ou por algum interesse eleitoral ou pol\u00edtico.\r\nN\u00f3s temos uma ressalva s\u00f3, Sr. Presidente, uma preocupa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o nosso Destaque n\u00ba 6, em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos secund\u00e1rios do Banco Central colocados, como fomentar o pleno emprego. Isso pode entrar em choque na hora em que se tem economia ativa para fomentar o pleno emprego, tem a baixa de juros para fomentar o pleno emprego, e a\u00ed vem a infla\u00e7\u00e3o. E o objetivo prim\u00e1rio do Banco Central \u00e9 conter a infla\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, pode haver um choque. \r\nPor isso, n\u00f3s mantemos o destaque, para suprimir esse trecho do objetivo secund\u00e1rio. Mas o voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ESCLARECIMENTO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de pronunciamentos acerca da suposta press\u00e3o exercida pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, sobre Parlamentares para aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, diante de umas falas que escutamos aqui no plen\u00e1rio, eu queria dizer que n\u00e3o nos incomoda nos chamarem de Guedes boys. Podem nos chamar do que quiserem. N\u00f3s estamos aqui para trabalhar; n\u00e3o estamos aqui para falar sobre pessoas, estamos aqui para falar sobre projetos e ideias.\r\nO que incomoda, Sr. Presidente, \u00e9 mentira; o que incomoda, Sr. Presidente, \u00e9 dizer que o Paulo Guedes estava aqui pressionando os Deputados, e ele n\u00e3o pisou na C\u00e2mara dos Deputados hoje. O que incomoda, Sr. Presidente, \u00e9 obstruir por obstruir; \u00e9 gastar luz, ar-condicionado, dinheiro, para manter esta Casa funcionando at\u00e9 tarde, e a popula\u00e7\u00e3o precisando de prioridade e dinheiro. O que incomoda, Sr. Presidente, \u00e9 falta de compromisso com a popula\u00e7\u00e3o, falta de di\u00e1logo e fake news, porque o mercado financeiro n\u00e3o vai nomear nada no Banco Central, quem nomeia \u00e9 o Executivo e quem aprova \u00e9 o Senado. Ent\u00e3o, o que nos incomoda s\u00e3o pessoas que ficam aqui falando de pessoas, gastando o dinheiro da popula\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o de projetos que v\u00e3o fazer diferen\u00e7a no Brasil.\r\nO NOVO encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-19T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), APROVA\u00c7\u00c3O, CMC 1/2021, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nSENADO FEDERAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), PODER JUDICI\u00c1RIO, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL.\r\nDEFESA, JULGAMENTO, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR,  CR\u00cdTICA, ILEGALIDADE, INCONSTITUCIONALIDADE, PRIS\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Defesa de puni\u00e7\u00e3o do Deputado Daniel Silveira pelo Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar. Inconstitucionalidade e ilegalidade da pris\u00e3o em flagrante do Parlamentar, determinada pelo Supremo Tribunal Federal. Necessidade de coibi\u00e7\u00e3o de abusos praticados pelo Poder Judici\u00e1rio. Imediata instala\u00e7\u00e3o da CPI da Lava-Jato. Maior rigor na sabatina de indicados para a Suprema Corte. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2021, do Supremo Tribunal Federal, a respeito da pris\u00e3o em flagrante do Deputado Daniel Silveira por pr\u00e1tica de crime inafian\u00e7\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Eu vou buscar cumprir meu tempo aqui tamb\u00e9m.\r\nSr. Presidente, as atitudes do Deputado Daniel Silveira s\u00e3o deplor\u00e1veis e representam o contr\u00e1rio de tudo que eu acredito ser correto: ter di\u00e1logo, respeitar aqueles que pensam diferente e respeitar a democracia. N\u00e3o \u00e9 de hoje que o Deputado tem uma postura que, na minha opini\u00e3o, fere o decoro parlamentar. J\u00e1 existe inclusive pedido enviado pela Mesa Diretora ao Conselho de \u00c9tica, onde ele vai ser analisado. E j\u00e1 foi divulgado que o Conselho de \u00c9tica vai analisar o pedido inclusive de cassa\u00e7\u00e3o do Deputado nessa pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira.\r\nSr. Presidente, Deputados e Deputadas, o Conselho de \u00c9tica \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel por avaliar e julgar as normas de conduta dos Deputados e verificar se houve quebra de decoro ou n\u00e3o. Esse \u00e9 o caminho certo, o caminho correto, que deveria ser seguido nesse caso, assim como em outros casos t\u00e3o graves quanto esse ou at\u00e9 piores, que tamb\u00e9m n\u00e3o podem mais ficar impunes e devem, sim, ser encaminhados ao Conselho de \u00c9tica, ou j\u00e1 est\u00e3o no Conselho e devem ter andamento, como o de uma Deputada acusada de mandar matar o pr\u00f3prio marido e de um Deputado cujos assessores foram flagrados carregando dinheiro dentro da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nN\u00f3s precisamos retomar a credibilidade da nossa institui\u00e7\u00e3o, da institui\u00e7\u00e3o Conselho de \u00c9tica, e fazer jus \u00e0 sua exist\u00eancia, Presidente.\r\nNo meu entendimento e no do NOVO, a pris\u00e3o do Deputado, para al\u00e9m da quest\u00e3o da inviolabilidade parlamentar, n\u00e3o atende aos requisitos exigidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal para que seja ordenada a pris\u00e3o. O crime cometido tem que ser inafian\u00e7\u00e1vel, e a pris\u00e3o, em flagrante. Por isso, somos contr\u00e1rios \u00e0 pris\u00e3o determinada pelo STF, Sr. Presidente, e somos contr\u00e1rios a esse relat\u00f3rio. Essa pris\u00e3o \u00e9 ilegal e inconstitucional.\r\nO meu papel aqui com Parlamentar \u00e9 defender que as regras sejam cumpridas, goste-se ou n\u00e3o do acusado. Se aceitarmos ferir as regras para manter o Deputado Daniel preso - e foi isso que foi determinado hoje -, estamos criando um precedente que amea\u00e7a o equil\u00edbrio dos tr\u00eas Poderes aqui no Brasil - Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio -, que amea\u00e7a a democracia. A lei n\u00e3o pode valer somente quando nos conv\u00e9m.\r\nNovamente, Presidente, concordo que ele deve ser punido pelas besteiras que fez, mas da forma correta, utilizando o Conselho de \u00c9tica. E\to Senado, Sr. Presidente, por sua vez, n\u00e3o pode se esquivar da fun\u00e7\u00e3o constitucional de coibir os abusos do Judici\u00e1rio. A \"CPI da Lava-Toga\" \u00e9 urgente. A sabatina dos indicados para o STF deve ser rigorosa, e os processos contra os Ministros precisam ser devidamente avaliados, e n\u00e3o simplesmente engavetados.\r\nChega de interfer\u00eancia do STF no Legislativo! Chega de impunidade para Deputados com condutas criminosas!\r\nChega de ver as institui\u00e7\u00f5es do nosso Pa\u00eds sendo amea\u00e7adas! Chega de ver a nossa Constitui\u00e7\u00e3o sendo rasgada, como na noite de hoje.\r\nAs puni\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente, devem ser conduzidas pelos meios corretos. Os fins n\u00e3o podem justificar os meios neste Pa\u00eds.\r\nPor isso, o NOVO vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, TRAMITA\u00c7\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, AFASTAMENTO CAUTELAR, SENADOR, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).\r\nDEFESA, DISCUSS\u00c3O, PEC 333/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, CRIME COMUM, APENSA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA, APERFEI\u00c7OAMENTO, CRIA\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTATAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O, ELETROBRAS TERMONUCLEAR (ELETRONUCLEAR), ITAIPU BINACIONAL, CR\u00cdTICA.\r\nCRIA\u00c7\u00c3O, NAV BRASIL SERVI\u00c7OS DE NAVEGA\u00c7\u00c3O A\u00c9REA (NAV BRASIL), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Protesto contra a aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa, ao arrepio do Regimento Interno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares. Incoer\u00eancia de Deputados demonstrada no apoiamento \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 333, de 2017, a respeito da altera\u00e7\u00e3o dos arts. 5\u00ba, 37, 96, 102, 105, 108 e 125 da Carta Magna, para extin\u00e7\u00e3o do foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o no caso dos crimes comuns, e da revoga\u00e7\u00e3o do inciso X, art. 29, e do \u00a7 1\u00ba, art. 53, da Lei Maior. Avan\u00e7o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Necessidade de aprimoramento da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Gilberto Nascimento, obrigado pela palavra. \u00c9 um prazer poder falar neste plen\u00e1rio quando V.Exa., meu amigo de S\u00e3o Paulo, preside esta sess\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu vou aproveitar estes 3 minutos para falar de duas coisas. A primeira \u00e9 essa PEC que altera o art. 53 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, apresentada de maneira atropelada, sem as assinaturas, sem ter passado pela CCJC, conflitando com tudo o que n\u00f3s pregamos aqui na Casa no sentido de combater a imagem de impunidade que as pessoas t\u00eam da C\u00e2mara dos Deputados. A nossa real necessidade \u00e9 pautar a PEC do Fim do Foro Privilegiado. \r\nDeputados que foram a favor da manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira fazerem, agora, uma PEC para aumentar a prote\u00e7\u00e3o dos Deputados \u00e9 um neg\u00f3cio que n\u00e3o d\u00e1 para entender, Deputado Gilberto Nascimento, Presidente da sess\u00e3o. N\u00f3s precisamos ser coerentes! O STF passou por cima da Constitui\u00e7\u00e3o no caso da pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira. N\u00f3s precisamos rever alguns aspectos da lei, mas vamos rev\u00ea-los com coer\u00eancia. N\u00e3o vamos blindar ou proibir o afastamento de algum Deputado. Se essa lei estivesse v\u00e1lida, a Deputada Flordelis n\u00e3o teria sido afastada. \r\nN\u00f3s temos que falar a verdade e passar seguran\u00e7a para o povo brasileiro. Vamos discutir a PEC do Foro Privilegiado. A Deputada Adriana est\u00e1 aqui. J\u00e1 est\u00e1 protocolado o pedido de apensamento desta PEC \u00e0 PEC do Foro Privilegiado. \u00c9 assim, conjuntamente, que n\u00f3s temos que discutir esses assuntos, e n\u00e3o em separado. N\u00f3s temos que trazer credibilidade, agora, para esta Casa.\r\nO outro assunto de que eu quero tratar, Sr. Presidente, \u00e9 a medida provis\u00f3ria que trata da capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS enviada para esta Casa. Depois de tantas sinaliza\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o na economia, de interven\u00e7\u00e3o na PETROBRAS, de interven\u00e7\u00e3o no sistema banc\u00e1rio, de interven\u00e7\u00e3o no sistema el\u00e9trico, ela \u00e9 um avan\u00e7o do Governo Federal. \r\nPor\u00e9m, Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos melhorar essa lei. N\u00f3s n\u00e3o podemos, por exemplo, permitir a cria\u00e7\u00e3o de uma nova estatal para tocar a ELETRONUCLEAR e Itaipu e cair no mesmo conto que foi a cria\u00e7\u00e3o da NAV Brasil. Se todos lembram, n\u00f3s criamos a NAV Brasil para podermos privatizar a INFRAERO. Criamos a NAV Brasil, n\u00e3o privatizamos a INFRAERO e ficamos com duas estatais no lugar de uma. \r\nN\u00e3o pode acontecer isso com a privatiza\u00e7\u00e3o, ou capitaliza\u00e7\u00e3o, da ELETROBRAS. Esta capitaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 para se retomar a capacidade de investimento, para expandir o sistema el\u00e9trico brasileiro e permitir que a economia volte a crescer e trazer mais gest\u00e3o e mais credibilidade para o nosso Pa\u00eds. \r\nEnt\u00e3o, foi uma avan\u00e7o a vinda desta medida provis\u00f3ria que trata da capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS para a C\u00e2mara dos Deputados. N\u00f3s vamos trabalhar para melhor\u00e1-la aqui no Congresso.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao encaminhar o requerimento de retirada de pauta, eu s\u00f3 gostaria de pontuar que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito dif\u00edcil tamb\u00e9m, porque o que estamos visualizando aqui \u00e9 um ter\u00e7o dos Deputados em plen\u00e1rio. Ent\u00e3o, acho justo o pleito da Deputada Adriana e apelo pela considera\u00e7\u00e3o de V.Exa. e da Mesa sobre o deferimento desse pleito. N\u00e3o conseguimos ver quem no Zoom est\u00e1 levantando a m\u00e3o ou n\u00e3o. \r\nPara refor\u00e7ar o motivo do nosso requerimento de retirada de pauta - e reitero todo o nosso respeito ao di\u00e1logo e \u00e0s diferen\u00e7as, mas temos que focar em algo que constr\u00f3i -, registro que n\u00e3o participamos dessa discuss\u00e3o. Eu tive o primeiro contato com esse texto, Sr. Presidente, na segunda-feira, \u00e0 noite. Tive o primeiro contato com as pessoas que estavam fazendo esse texto na segunda-feira, \u00e0 noite, com a primeira minuta. Eu n\u00e3o fiquei na reuni\u00e3o, sa\u00ed da reuni\u00e3o. \r\nJ\u00e1 deixei claro que quem tocava isso era outro Deputado do NOVO, que tem mais tecnicidade e mais legitimidade para falar sobre o tema. Encaminhei o tema dentro da bancada. Isso foi \u00e0s 22h30min, na noite da segunda-feira. \r\nOntem, n\u00f3s tivemos tempo para ler o texto, para analisar o texto; esse texto mudou at\u00e9 o fim do dia, e a \u00faltima minuta \u00e9 o que n\u00f3s temos hoje na m\u00e3o. Ent\u00e3o, houve pouco tempo para analisarmos, Sr. Presidente, uma mudan\u00e7a t\u00e3o significativa na Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nE n\u00e3o \u00e9 que o NOVO n\u00e3o queira discutir esse tema - e n\u00e3o s\u00f3 o NOVO, mas tamb\u00e9m os apoiadores do requerimento. Estou vendo aqui o Deputado Marcel van Hattem, a Deputada Adriana Ventura e o Deputado Kim Kataguiri.\r\nN\u00e3o \u00e9 que o NOVO n\u00e3o queira discutir esse tema. N\u00f3s tanto queremos discutir que fomos minoria, que fomos um dos \u00fanicos que votaram contra a pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira, na sexta-feira, por entendermos que o STF passou do ponto e passou por cima da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nSe o STF arrumou brecha, arrumou lacuna para passar por cima da Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 \u00f3bvio que alguma coisa n\u00f3s temos de rever, que alguma coisa est\u00e1 errada.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s topamos discutir o tema. Mas, tendo em vista essa forma atropelada, Sr. Presidente, essa forma em que n\u00e3o conseguimos expressar e compor o texto com nossas opini\u00f5es, n\u00f3s sugerimos o requerimento de retirada de pauta.\r\nN\u00f3s entendemos que esse texto comp\u00f5e uma discuss\u00e3o e os anseios da sociedade, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 credibilidade do Congresso, em rela\u00e7\u00e3o ao sentimento de impunidade. E ele deveria ser pautado e conversado junto com a discuss\u00e3o sobre o fim do foro, que \u00e9 a PEC mencionada pela Deputada Adriana Ventura. Eu acho justo o requerimento de apensamento porque o tema \u00e9 o mesmo, inclusive algumas pessoas confundem foro privilegiado, foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o e imunidade parlamentar.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o vejo nenhum atropelo da nossa parte, Sr. Presidente, em querer retirar de pauta e em utilizar a nossa fala, a nossa prerrogativa de protestar, e em pontuar o nosso descontentamento frente \u00e0 maneira como est\u00e1 sendo levado esse tema.\r\nTemos transpar\u00eancia m\u00e1xima aqui, na utiliza\u00e7\u00e3o do nosso tempo regimental. O Deputado Gilson Marques se dedicou ao tema, por pouqu\u00edssimo tempo. Falamos com o Deputado Gilson, \u00e0s 23 horas, na noite da segunda-feira. Foi quando n\u00f3s soubemos de uma primeira minuta. Tivemos o dia de ontem para analisar o texto. Recebemos uma atualiza\u00e7\u00e3o ontem \u00e0 noite, ent\u00e3o houve pouco tempo para discutirmos uma mudan\u00e7a na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. Tivemos pouco tempo para discutir um tema t\u00e3o importante e t\u00e3o caro para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que \u00e9 um tema que versa sobre prerrogativas da fun\u00e7\u00e3o do Parlamentar, sobre o quanto ele est\u00e1 protegido para falar ou n\u00e3o e sobre o quanto ele, de repente, vai passar dos limites. Na vis\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, est\u00e1 ficando protegido devido ao foro privilegiado ou \u00e0 imunidade. Na vis\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, foro e imunidade s\u00e3o a mesma coisa.\r\nN\u00f3s, inclusive, Sr. Presidente, apanhamos l\u00e1 fora, nas redes sociais, por termos votado contra a pris\u00e3o determinada pelo STF. Na vis\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos protegendo um Deputado que atacou as institui\u00e7\u00f5es, ou que comentou coisas que s\u00e3o asquerosas. S\u00f3 que n\u00f3s fomos atentos \u00e0 lei.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, para concluir meu discurso - e acredito que outros Deputados queiram falar -, quero dizer que n\u00f3s encaminhamos o voto a favor desse requerimento de retirada de pauta e colocamos a nossa opini\u00e3o: esse tema tem que ser mais discutido no Congresso Nacional, todos aqui t\u00eam que ter a oportunidade de contribuir, e n\u00e3o s\u00f3 poucos Parlamentares.\r\nO fim do foro privilegiado tem que vir para a discuss\u00e3o. Essa \u00e9 a nossa sugest\u00e3o, \u00e9 a nossa defesa neste Parlamento hoje, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nACORDO, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, LIDER DO PARTIDO, PROCEDIMENTO, DEFINA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por cinco sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu aprendi em casa que n\u00f3s temos que cumprir o que combinamos. Um dos pontos combinados em duas ou tr\u00eas reuni\u00f5es de L\u00edderes de que participamos nesta Casa dizia que ir\u00edamos antecipar e combinar a pauta, Deputado Marcel van Hattem, na reuni\u00e3o de L\u00edderes. Haveria consenso. Haveria previsibilidade. Foi isso o que combinamos nesta Casa. Foi assim que come\u00e7ou muito bem o novo Presidente da Casa: na reuni\u00e3o de L\u00edderes, dialogando.\r\nMal terminou o primeiro m\u00eas e temos esta surpresa hoje: esta PEC que n\u00e3o foi discutida com todos aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 cumprir o que se combina antes. Isso n\u00e3o \u00e9 passar credibilidade e dar o espa\u00e7o democr\u00e1tico, que \u00e9 uma C\u00e2mara de todos, que \u00e9 uma C\u00e2mara em que todos os Parlamentares podem participar.\r\nO Deputado Kim Kataguiri conhece o Regimento como ningu\u00e9m aqui. Esta PEC n\u00e3o cumpriu o Regimento, Deputado Kim! Esta PEC n\u00e3o tinha as assinaturas. De repente, apareceram todas as assinaturas de uma vez. Esta PEC n\u00e3o passou pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e n\u00e3o foi analisada por todos.\r\nComo \u00e9 que n\u00f3s vamos retomar a credibilidade desta Casa e mostrar para a popula\u00e7\u00e3o que esta Casa \u00e9 diferente? N\u00e3o temos condi\u00e7\u00e3o de votar esse neg\u00f3cio hoje! \r\nPor isso, vamos exigir, sim, o adiamento por meio deste requerimento aqui. Quero pedir o apoio de V.Exas. Apresentamos um requerimento de retirada de pauta e vamos continuar o quanto for preciso, para n\u00e3o permitir. Se reclamamos que o STF passa por cima da Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00f3s vamos dar mau exemplo e passar por cima do Regimento? Vamos passar por cima daquilo que todo o povo l\u00e1 fora est\u00e1 acreditando que devemos fazer, que \u00e9 ter transpar\u00eancia, que \u00e9 ter previsibilidade, que \u00e9 cumprir o que combinamos?\r\nEu aprendi em casa que temos que cumprir o que combinamos. N\u00e3o podemos descumprir o compromisso de representar a popula\u00e7\u00e3o, Deputado Marcel van Hattem. N\u00e3o podemos jogar por \u00e1gua abaixo a esperan\u00e7a que a popula\u00e7\u00e3o tem de acreditar que a impunidade n\u00e3o vai ter mais vez nesta Casa. H\u00e1 essa sensa\u00e7\u00e3o de impunidade quando falamos de foro privilegiado, porque \u00e9 assim que o povo conhece - n\u00e3o \u00e9 foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o; \u00e9 foro privilegiado, porque o cabra pode fazer mais ou menos o que quiser, sem problema.\r\nH\u00e1 outra coisa que eu aprendi em casa: n\u00e3o interessa a mensagem que voc\u00ea quer passar, mas, sim, como ela \u00e9 entendida. Essa mensagem est\u00e1 sendo entendida de modo errado. Se est\u00e1 sendo entendida de modo errado, se est\u00e1 sendo interpretada de modo errado, temos que conversar melhor entre n\u00f3s e temos que conversar com a popula\u00e7\u00e3o, Presidente. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 nos olhando e est\u00e1 entendendo que estamos aumentando o foro, que n\u00e3o estamos combatendo. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o entende que estamos separando as fun\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara, do Conselho de \u00c9tica e do STF.\r\nDeputado Marcelo Ramos, que preside os trabalhos, e Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Arthur Lira, com todo o respeito ao di\u00e1logo que eu sempre preguei aqui no sentido da constru\u00e7\u00e3o de pontes e do foco no que nos une, gostar\u00edamos de ter a oportunidade de contribuir mais para o texto e de desenvolver isso aqui juntos.\r\nEu tive, Sr. Presidente Marcelo Ramos, a oportunidade de um contato muito breve com o texto na segunda-feira \u00e0 noite. Eu nem participei da reuni\u00e3o toda, porque n\u00e3o \u00e9 o tema que eu toco no meu partido. \u00c9 um tema t\u00e9cnico, \u00e9 um tema para os advogados.\r\nSe fosse empreendedorismo, se fossem outras coisas que eu domino l\u00e1 fora, tudo bem. Mas este n\u00e3o \u00e9 um tema que eu domino.\r\nN\u00e3o participei. Obtivemos o texto ontem, quando estava com alguns Deputados que se encontram aqui no plen\u00e1rio da C\u00e2mara agora, e o analisamos junto com a Lideran\u00e7a. Apenas n\u00e3o concordamos.\r\nPor isso vimos aqui colocar nossas obstru\u00e7\u00f5es e pedir, Sr. Presidente, que discutamos mais o texto. A impress\u00e3o que temos que passar l\u00e1 fora \u00e9 outra, e acho que temos tempo e condi\u00e7\u00f5es de fazer isso.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal, para agravamento dos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela internet; bem como a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Penal, com vista \u00e0 previs\u00e3o da compet\u00eancia dos crimes cometidos pela Internet ou de forma eletr\u00f4nica pelo lugar de domic\u00edlio ou resid\u00eancia da v\u00edtima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (Bloco/NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu entendo e me sensibilizo com todas as falas anteriores. Estamos no pior momento da pandemia e temos temas urgentes relativos \u00e0 pandemia para votar. Mas justamente neste momento pior para a popula\u00e7\u00e3o h\u00e1 pessoas se aproveitando dele e aplicando golpes eletr\u00f4nicos, uma vez que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 utilizando mais esse meio de comunica\u00e7\u00e3o, inclusive para acessar a medicina, atrav\u00e9s da telemedicina, projeto j\u00e1 aprovado aqui na Casa.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO vota \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia. E vamos discutir o m\u00e9rito logo, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo partido Novo de requerimento de destaque \u00e0 propositura, destinado \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o para at\u00e9 40% da parte da renda comprometida do trabalhador em empr\u00e9stimos consignados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela concess\u00e3o desta fala.\r\nInicialmente, eu queria elogiar a relatoria e o trabalho do Deputado Federal Capit\u00e3o Alberto Neto neste tema. N\u00f3s j\u00e1 falamos um pouco antes sobre isso, temos trabalhado o tema juntos.\r\nEu queria falar aqui, Sr. Presidente, em nome da popula\u00e7\u00e3o que n\u00f3s representamos. Inclusive, v\u00e1rios aposentados nos contataram e mandaram mensagens nas redes sociais pedindo apoio e pedindo liberdade. Eles pedem para ter liberdade sobre a sua aposentadoria, liberdade para escolher os seus recursos. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos tratando aqui da liberdade de a pessoa fazer o que ela bem entender com os seus recursos e de se planejar financeiramente como bem entender.\r\nEsta fala \u00e9 uma resposta, uma presta\u00e7\u00e3o de contas para aqueles que querem, sim, tomar o seu cr\u00e9dito consignado; que querem, sim, tomar o cr\u00e9dito para montar um neg\u00f3cio, para fazer uma compra, para pagar uma d\u00edvida mais cara, necess\u00e1ria. E, hoje, eles n\u00e3o t\u00eam liberdade nem de decidir sobre o seu pr\u00f3prio dinheiro.\r\nEste pleito aqui, Sr. Presidente, \u00e9 para falar tamb\u00e9m de um destaque do NOVO. Quando n\u00f3s falamos de elevar para 35%, at\u00e9 40%, a parte da renda comprometida n\u00e3o s\u00f3 do aposentado, mas tamb\u00e9m do trabalhador e de outros cidad\u00e3os brasileiros, n\u00e3o podemos p\u00f4r um limite para acabar at\u00e9 o final de 2022.\r\nSe n\u00f3s estamos dando 5% a mais de liberdade para eles, vamos deixar isso perdurar, ter continuidade, e n\u00e3o botar um limite. Isso j\u00e1 \u00e9 um avan\u00e7o. Este, inclusive, \u00e9 o destaque do NOVO apresentado: elevar de 35% para 40% e n\u00e3o ter um limite ou uma data para acabar.\r\nOutro tema que n\u00f3s quer\u00edamos levantar - a\u00ed \u00e9 um tema importante, conceitual, e n\u00f3s sabemos que \u00e9 de dif\u00edcil aplicabilidade, Relator Capit\u00e3o Alberto Neto - \u00e9 o de dar da liberdade total para o aposentado, liberdade total para o trabalhador.\r\nIsso \u00e9 m\u00e9rito, inclusive, da emenda que o NOVO discutiu, liberdade n\u00e3o s\u00f3 de 40%, mas de 100% se ele quiser. Com isso n\u00f3s estamos defendendo nada menos do que o trabalhador, que, quando n\u00e3o pode pegar o cr\u00e9dito consignado, cr\u00e9dito barato, cr\u00e9dito com taxas de juros plaus\u00edveis para o bolso dele, acaba contratando uma linha do banco mais cara, acaba caindo na m\u00e3o de agiota e de pr\u00e1ticas de mercado com taxas de juros abusivas, garantias abusivas e pr\u00e1ticas, inclusive, n\u00e3o republicanas.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, essa aqui \u00e9 uma fala de presta\u00e7\u00e3o de contas para a sociedade e da defesa da liberdade. N\u00f3s n\u00e3o podemos achar que o Estado sabe melhor das finan\u00e7as pessoais do cidad\u00e3o do que ele pr\u00f3prio. \"Olhe, voc\u00ea n\u00e3o pode se alavancar tanto -- quando eu falo alavancar, falo em tomar tanta d\u00edvida; voc\u00ea n\u00e3o pode comprometer mais de 35% ou 40% do seu sal\u00e1rio, porque voc\u00ea n\u00e3o sabe lidar com o seu dinheiro. Voc\u00ea vai se atrapalhar, vai se endividar muito e n\u00e3o vai ter dinheiro depois.\"\r\nPoxa, gente, n\u00e3o podemos ter essa pretens\u00e3o de achar que sabemos melhor da vida do outro do que ele pr\u00f3prio, ser paternalista, ser um Estado burocr\u00e1tico em cima do cidad\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, novamente, \u00e9 uma frase que eu repeti ao longo da minha fala, Relator, eu agrade\u00e7o a V.Exa. por acolher essa fala e fazer as adequa\u00e7\u00f5es poss\u00edveis, necess\u00e1rias em torno da liberdade, da liberdade do aposentado, da liberdade do trabalhador e da liberdade de todo cidad\u00e3o, de todo brasileiro poder lidar com o seu dinheiro e com a sua vida como ele bem entender.\r\nCr\u00e9dito consignado \u00e9 um cr\u00e9dito barato, \u00e9 um cr\u00e9dito seguro e \u00e9 uma forma de o brasileiro poder, inclusive, realizar sonhos e empreender com o seu pr\u00f3prio dinheiro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 2/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.\r\n DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s Parlamentares e \u00e0s mulheres brasileiras, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da express\u00e3o At\u00e9 31 de dezembro de 2021, constante no art. 1\u00ba, e supress\u00e3o do art. 2\u00ba, ambos do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 2, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiramente, quero cumpriment\u00e1-la e, por seu interm\u00e9dio, cumprimentar todas as mulheres do nosso Congresso e do nosso Pa\u00eds. Feliz Dia Internacional da Mulher! \u00c9 um orgulho v\u00ea-la presidindo esta sess\u00e3o.\r\nO NOVO tem a orienta\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel a este destaque, uma vez que o Deputado Paulo Ganime, respons\u00e1vel por essa mat\u00e9ria, j\u00e1 comunicou muito bem a nossa defesa em torno da liberdade do indiv\u00edduo sobre suas decis\u00f5es na sua vida e agora, principalmente, a respeito do seu dinheiro - a liberdade do aposentado, a liberdade do pensionista, a liberdade do trabalhador de decidir o que fazer com os seus recursos.\r\nIsso diz respeito ao percentual. Estamos aumentando a margem em 5%, o que j\u00e1 \u00e9 uma vit\u00f3ria. Mas, por exemplo, poderia ser 100%, e ele decidir o que fazer com os seus recursos. E tamb\u00e9m diz respeito ao prazo. Est\u00e1 no relat\u00f3rio um prazo limite para acabar esse aumento de 5% na margem e depois voltar para 35%. Entendemos que n\u00e3o devia haver prazo limite, mas sim devia consolidar esse ganho para o aposentado, para o pensionista e para o brasileiro ter liberdade sobre os seus recursos.\r\nPor isso o NOVO encaminha a favor do destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUPRESS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, 1 minuto s\u00f3 de aten\u00e7\u00e3o. Obrigado. \r\nN\u00f3s temos que lembrar que estamos votando uma PEC na qual quem tem que ser priorizado \u00e9 o povo brasileiro! \r\nAlgumas atitudes tomadas aqui, pensando em profiss\u00f5es espec\u00edficas, profiss\u00f5es louvadas, profiss\u00f5es que n\u00f3s admiramos e que est\u00e3o na linha de frente, podem custar a comida na mesa de cada brasileiro.\r\nEsta \u00e9 a PEC da calamidade fiscal. \u00c9 a PEC da conten\u00e7\u00e3o de gastos do Governo. N\u00f3s temos que votar \"sim\" agora e n\u00e3o podemos ficar colocando a toda hora uma exce\u00e7\u00e3o. Cada exce\u00e7\u00e3o que entra nesta PEC \u00e9 um aux\u00edlio emergencial a menos; \u00e9 um brasileiro que ter\u00e1 a sua vida e a sua economia indo para o buraco. N\u00f3s estamos quebrando o Brasil, pessoal. N\u00e3o d\u00e1! A exce\u00e7\u00e3o \u00e9 o povo brasileiro; n\u00e3o \u00e9 cada profiss\u00e3o. \r\nVamos ter responsabilidade ao votar esta PEC, Sr. Presidente, porque ela n\u00e3o \u00e9, como foi dito aqui, somente a PEC do aux\u00edlio. A economia gerada por ela pode ajudar a pagar o aux\u00edlio emergencial, mas n\u00f3s precisamos de responsabilidade e de colocar o povo em primeiro lugar, sem exce\u00e7\u00f5es. Todos t\u00eam que contribuir e cortar na carne.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, SUPRESS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o excetuadas aquelas que implicarem provimento de cargo ou emprego anteriormente ocupado por outro agente, constante no art. 167-A, inciso II, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, alterada pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (Bloco/NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, n\u00f3s estamos aqui falando de uma PEC emergencial para conter gastos do Governo, para enfrentar uma calamidade fiscal e sobrar dinheiro para o cidad\u00e3o, sobrar dinheiro para a educa\u00e7\u00e3o, sobrar dinheiro para a seguran\u00e7a e, principalmente, sobrar dinheiro para a sa\u00fade.\r\nN\u00f3s precisamos enfrentar uma pandemia. N\u00f3s precisamos botar comida na casa de cada brasileiro, que, de repente, est\u00e1 sem emprego, que perdeu a renda, que n\u00e3o ser\u00e1 promovido, que n\u00e3o ter\u00e1 progress\u00e3o autom\u00e1tica, que n\u00e3o ter\u00e1 nada, porque ele n\u00e3o tem nem emprego. E est\u00e1 faltando comida dentro da sua casa. \u00c9 disso que trata a PEC Emergencial. \r\nA PEC Emergencial nasceu muito antes de n\u00f3s falarmos do aux\u00edlio. E s\u00e3o as economias promovidas pela PEC Emergencial que podem permitir pagarmos um aux\u00edlio emergencial agora para a popula\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o tema de que estamos tratando.\r\nEnt\u00e3o, as contrapartidas n\u00e3o podem ser desidratadas, gente! \u00c9 exce\u00e7\u00e3o atr\u00e1s de exce\u00e7\u00e3o! Tenho m\u00e3e m\u00e9dica, professora; tenho amigos e pessoas cujo trabalho eu reconhe\u00e7o e valorizo nas for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Pa\u00eds, reconhe\u00e7o o seu trabalho heroico, mas agora \u00e9 hora de todo mundo estar no mesmo barco, gente. Eu recebo muitas mensagens assim: \"A minha profiss\u00e3o...\". Gente, estamos falando de milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o t\u00eam comida, e alguns querem dizer que a sua classe \u00e9 mais importante, a sua classe \u00e9 isso, a sua classe \u00e9 aquilo, e todo mundo \u00e9 exce\u00e7\u00e3o?\r\nO NOVO vem com este destaque, Sr. Presidente, porque o tema promo\u00e7\u00e3o e progress\u00e3o autom\u00e1tica era tratado, nesta PEC, no texto original, com o fim de que n\u00e3o mais houvesse promo\u00e7\u00e3o e progress\u00e3o autom\u00e1tica para os funcion\u00e1rios p\u00fablicos em per\u00edodo de calamidade fiscal, com exce\u00e7\u00e3o de alguns da elite, e eu vou focar em dois grupos: Judici\u00e1rio e Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nEnt\u00e3o, o Judici\u00e1rio e o Minist\u00e9rio P\u00fablico ganham mais de trinta paus, e esses a\u00ed podem ter promo\u00e7\u00e3o, ter progress\u00e3o autom\u00e1tica, e ningu\u00e9m vai falar nada, mas, no caso do servidor da base, tem que congelar o sal\u00e1rio? O sal\u00e1rio do bom servidor, daquele que est\u00e1 ralando, tem que ser congelado, mas o do juiz\u00e3o, n\u00e3o, o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, n\u00e3o, e ningu\u00e9m vai abrir a boca aqui para falar nada?\r\nO NOVO fez este destaque, Sr. Presidente, para suprimir este trecho da exce\u00e7\u00e3o, para que todos, sem exce\u00e7\u00e3o, estejam dispostos a cortar na carne, principalmente a elite do funcionalismo p\u00fablico, que vou citar de novo: Judici\u00e1rio e Minist\u00e9rio P\u00fablico. N\u00e3o h\u00e1 privil\u00e9gio, n\u00e3o h\u00e1 amigo do rei, n\u00e3o h\u00e1 nada. Todos v\u00e3o ter que cortar na carne.\r\nQuando eu digo cortar na carne, gente, vamos olhar para fora desta bolha que \u00e9 Bras\u00edlia, para fora desta bolha que \u00e9 o servi\u00e7o p\u00fablico. Ningu\u00e9m est\u00e1 falando em cortar o sal\u00e1rio, ningu\u00e9m est\u00e1 falando em demitir. Estamos falando em n\u00e3o haver promo\u00e7\u00e3o nem progress\u00e3o autom\u00e1tica. Pensem nesse absurdo! \u00c9 uma coisinha s\u00f3 que estamos pedindo, enquanto o brasileiro n\u00e3o discute nem promo\u00e7\u00e3o nem progress\u00e3o nem aumento, n\u00e3o discute nada, porque est\u00e1 sem emprego, est\u00e1 com fome e est\u00e1 \u00e0s margens da sociedade.\r\nEste \u00e9 o destaque do NOVO, para que todo mundo esteja disposto a se doar um pouquinho para ajudar o Brasil e todos os brasileiros, que, al\u00e9m do aux\u00edlio emergencial, precisam de emprego, precisam de renda.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos temer vir aqui e enfrentar esses temas. E enfrentamos esses absurdos do Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico porque n\u00e3o temos rabo preso com ningu\u00e9m. Temos que falar a verdade aqui no Brasil. O projeto dos supersal\u00e1rios que est\u00e1 aqui pronto para ser votado j\u00e1 vai ser um indicativo de como ser\u00e1 a reforma administrativa que vamos fazer no nosso Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, com um teto constitucional de 39 mil reais, funcion\u00e1rios ganhem 40 mil reais, 50 mil reais, 60 mil reais, penduricalhos; ganhem desde vale-peru, Deputado Alexis Fonteyne, at\u00e9 vale-banda larga, e ainda reclamem que o celular iPhone \u00e9 vagabundo. Isso n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar no Pa\u00eds.\r\nEste \u00e9 o destaque do NOVO para que todos se doem um pouquinho. E esse se doar um pouquinho n\u00e3o \u00e9 nem perder o emprego nem ter o sal\u00e1rio reduzido, como est\u00e1 acontecendo com a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que est\u00e1 sofrendo. \u00c9 s\u00f3 n\u00e3o ser promovido. Ser\u00e1 que \u00e9 pedir muito? Ser\u00e1 que \u00e9 pedir muito que somente n\u00e3o sejam promovidos e que se doem para ajudar a popula\u00e7\u00e3o a enfrentar esta pandemia e para diminuir o caos social que existe no nosso Brasil?\r\nEsta \u00e9 a defesa do destaque que fazemos aqui, caros colegas, pedindo o apoio de V.Exas. para suprimirmos esse trecho do texto, com o voto \"n\u00e3o\", a favor deste destaque do NOVO, e um pouquinho mais de esfor\u00e7o de cada um para salvarmos o Brasil e os brasileiros.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, contido no art. 1\u00ba da reda\u00e7\u00e3o dada para o segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade de orientar a bancada do Partido Novo.\r\nA PEC emergencial veio para trazer um ajuste fiscal necess\u00e1rio para o nosso Pa\u00eds. Os acordos realizados ontem desidratam a PEC e n\u00e3o trazem uma boa perspectiva de curto prazo. Essa PEC n\u00e3o vai promover efeito neste momento. N\u00f3s precisamos de responsabilidade fiscal dos Governos Federal, Estadual e Municipal, para, assim, termos contrapartidas e recursos que permitam os investimentos priorit\u00e1rios, permitam o pagamento do aux\u00edlio emergencial e permitam que tragamos sa\u00fade, vacina, emprego e comida para a mesa da popula\u00e7\u00e3o. Os acordos feitos ontem garantem promo\u00e7\u00f5es e progress\u00f5es autom\u00e1ticas para o funcionalismo, mas n\u00e3o garantem comida, emprego e vacina para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o este apelo por responsabilidade fiscal e por articula\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel, pois n\u00e3o \u00e9 o que foi feito ontem aqui no plen\u00e1rio pelo Governo Federal.\r\nO NOVO orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PARTIDO NOVO (NOVO), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou fazer uma orienta\u00e7\u00e3o r\u00e1pida. O NOVO decide liberar o voto, porque n\u00e3o houve consenso.\r\nO debate foi importante, inclusive debati aqui com o L\u00edder do Governo. Apesar da import\u00e2ncia dessa medida, ao trabalharmos para eliminar alguns incentivos fiscais, damos um prazo para que se apresente um plano, e nesses 180 dias ficaremos aguardando esse plano do Governo. Tememos que isso n\u00e3o esteja sendo discutido junto com a reforma tribut\u00e1ria. Por isso n\u00e3o houve consenso.\r\nO NOVO libera a bancada.\r\nObrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO PRESIDENCIAL, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVETO 37/2020, VETO PARCIAL, PLV 23/2020, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos Parciais de n\u00bas 56, de 2019; 37, 38, 39, 40, 41, 42, 45, 46, 48, 49, 52, 53, 54, de 2020; do Veto Total n\u00ba 55, de 2020; dos Vetos Parciais de n\u00bas 57 e 59, de 2020; e 4 e 5, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta o voto \"sim\". Mas \u00e9 importante colocarmos algumas considera\u00e7\u00f5es nossas.\r\nN\u00f3s j\u00e1 fizemos quest\u00e3o de ordem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vota\u00e7\u00e3o em bloco em vetos que orientar\u00edamos pela derrubada, como os Vetos 38, 49, 57 e 37. \r\nEu quero exemplificar o Veto 37, Sr. Presidente, porque o texto que saiu daqui permitia o resgaste do FGTS pelos aeronautas, e o veto n\u00e3o permite mais esse resgate. \r\nEnt\u00e3o, como n\u00f3s defendemos a liberdade do cidad\u00e3o sobre o FGTS, n\u00f3s derrubar\u00edamos esse veto. Como est\u00e1 no bloco, n\u00f3s n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es de fazer isso, e a maioria dos outros vetos n\u00f3s votamos pela manuten\u00e7\u00e3o. \r\nFazendo essa considera\u00e7\u00e3o, agradecendo o acolhimento de V.Exa. \u00e0s nossas quest\u00f5es, o retorno de V.Exa. para as quest\u00f5es de ordem, o NOVO registra \"sim\" no painel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO PARCIAL, VETO PRESIDENCIAL, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVETO 59/2020, VETO PARCIAL, RECURSOS PUBLICOS, TRANFER\u00caNCIA, MUNIC\u00cdPIO, INADIMPLEMENTO, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIA,  MANUTEN\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nVETO 56/2019, VETO PARCIAL, PL 10372/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, LEI ANTICRIME, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos Parciais de n\u00bas 56, de 2019; 36, 44, 48, 52, 57 e 59, de 2020; e 3 e 5, de 2021, nos termos acordados para rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo j\u00e1 colocou a sua posi\u00e7\u00e3o com embasamento t\u00e9cnico. A nossa orienta\u00e7\u00e3o nesse pacote ou nesse bloco vai ser \"sim\".\r\nEu explico os motivos. H\u00e1 v\u00e1rios itens que n\u00f3s gostar\u00edamos de votar em separado, mas est\u00e3o dentro do bloco, como, por exemplo, o que se refere \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO. O Presidente vetou a possibilidade de transfer\u00eancia de recursos federais para Munic\u00edpios inadimplentes, e n\u00f3s acreditamos que esse veto tem que ser mantido. Tamb\u00e9m cito como exemplo o pacote anticrimes, em que existia a possibilidade de a capta\u00e7\u00e3o ambiental ser utilizada somente pela defesa, n\u00e3o pela acusa\u00e7\u00e3o. O Presidente vetou isso tamb\u00e9m. N\u00f3s acreditamos que esse veto tem que ser mantido.\r\nPor isso, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\". Isso foi considerado na hora de fazer o acordo, com o qual n\u00e3o concordamos.\r\nInclusive, em rela\u00e7\u00e3o ao pacote anticrimes, vai haver um destaque nosso, para refor\u00e7ar o combate \u00e0 impunidade no Brasil. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, votar pelos mais humildes ou pensar nos mais humildes, como foi dito neste plen\u00e1rio, \u00e9 votar pela manuten\u00e7\u00e3o do veto nesse trecho do Marco Legal do Saneamento.\r\nQuando falamos da pandemia, que \u00e9 a prioridade - e eu n\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida de que a prioridade de todos \u00e9 combater essa pandemia no Brasil -, n\u00f3s temos que votar a favor desse Marco Legal do Saneamento. Como exigir que a popula\u00e7\u00e3o cuide do distanciamento, tenha higiene, se n\u00e3o tem nem \u00e1gua para lavar a m\u00e3o? Trinta e cinco milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 \u00e1gua tratada, 110 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 coleta de esgoto, mais de 15 mil brasileiros morrem por ano em decorr\u00eancia da falta de saneamento.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para admitirmos brasileiros morrendo por causa de diarreia, de dor de barriga, pelo amor de Deus! Em que mundo vivemos? Como se pode ser contra a possibilidade de melhorarmos ainda mais o texto, com esse veto? No caso de empresas que est\u00e3o com contratos inadequados, de empresas que n\u00e3o est\u00e3o com o servi\u00e7o regularizado, como vamos dar uma chance para elas formalizarem um contrato de mais 30 anos? Pelo amor de Deus! Quem \u00e9 bom vai competir na licita\u00e7\u00e3o de volta e vai ganhar a licita\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos que pensar na popula\u00e7\u00e3o l\u00e1 fora.\r\nO Marco Legal do Saneamento, analisado na Comiss\u00e3o presidida pelo Deputado Evair Vieira de Melo e muito bem relatado pelo Deputado Geninho Zuliani, quer dizer sa\u00fade. Ter saneamento b\u00e1sico \u00e9 o maior tratamento preventivo que este Brasil pode ter para qualquer tipo de doen\u00e7a.\r\nInvestir 1 real em saneamento significa economizar 4 reais em sa\u00fade. Por qu\u00ea? Porque o cara n\u00e3o vai ter doen\u00e7a b\u00e1sica, n\u00e3o vai ficar doente para precisar ir a um pronto-socorro, vai poder trabalhar porque n\u00e3o vai ficar em casa com alguma doen\u00e7a b\u00e1sica, o que n\u00e3o \u00e9 mais admiss\u00edvel no s\u00e9culo XXI. Saneamento b\u00e1sico \u00e9 o que vai garantir o futuro de muita gente aqui no Brasil. \r\n\u00c9 mais do que nossa responsabilidade permitir a relicita\u00e7\u00e3o nos contratos que n\u00e3o est\u00e3o adequados. N\u00f3s n\u00e3o podemos ser coniventes com contrato ruim, com quem presta servi\u00e7o ruim para a popula\u00e7\u00e3o e com empresas que est\u00e3o a\u00ed h\u00e1 anos servindo de cabide de emprego, de indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, mas n\u00e3o servindo para a popula\u00e7\u00e3o, que paga imposto. \r\nCom coleta de esgoto e com \u00e1gua tratada, h\u00e1 o m\u00ednimo de dignidade. Vamos ver o que \u00e9 falta de saneamento. Para quem diz que pensa nos mais humildes, para quem diz que est\u00e1 pensando na popula\u00e7\u00e3o, para quem diz que esse assunto n\u00e3o \u00e9 priorit\u00e1rio, tem que ir a campo. Tem que pisar l\u00e1 em American\u00f3polis, em S\u00e3o Paulo. Tem que pisar l\u00e1 no Jardim Niter\u00f3i e na Vila Carioca. Tem que pisar onde for no seu Estado. Tenho certeza de que todo mundo aqui tem exemplo no seu Estado, onde esgoto corre a c\u00e9u aberto, onde crian\u00e7as est\u00e3o brincando no esgoto, onde, quando chove, enche o c\u00f3rrego, que passa por cima da janela da casa, e a popula\u00e7\u00e3o perde tudo.\r\nSaneamento \u00e9 sa\u00fade. Saneamento \u00e9 preven\u00e7\u00e3o. Saneamento \u00e9 o m\u00ednimo de dignidade. O Estado tem que atuar e garantir isso para os brasileiros. J\u00e1 que n\u00e3o conseguiu oferecer as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, ent\u00e3o que permita sim que haja parceria p\u00fablico-privada.\r\nN\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de investimento, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de ter efici\u00eancia e vai exigir que fique na sua m\u00e3o ainda, com 30 anos de contrato? Pelo amor de Deus! N\u00f3s fomos eleitos para representar a popula\u00e7\u00e3o, e a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 clamando por ter um cano de esgoto engatado na sua casa e por ter \u00e1gua tratada, principalmente, para lavar a m\u00e3o e garantir mais higiene e prote\u00e7\u00e3o poss\u00edvel no meio desta pandemia.\r\nPor isso, o NOVO encaminha o voto \"sim\". E o NOVO pede a V.Exas. que ainda n\u00e3o votaram ou que, de repente, votaram \"n\u00e3o\" e est\u00e3o refletindo durante esta fala e pensando nos mais humildes para que convertam o seu voto para \"sim\" e mantenham o veto nesse trecho do Marco Legal do Saneamento.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 1/2021, PROJETO DE LEI CONGRESSO NACIONAL.\r\nGOVERNO, RESPONABILIDADE, PLANEJAMENTO, FINAN\u00c7AS P\u00daBLICAS.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 1, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos que dar nosso posicionamento aqui. Na opini\u00e3o do NOVO, n\u00e3o houve acordo nesta mat\u00e9ria, uma vez que n\u00f3s n\u00e3o vemos um esfor\u00e7o do Governo para cumprir a regra de ouro.\r\nEm 2020 -- eu trouxe anota\u00e7\u00f5es para acompanhar --, a regra foi descumprida em 343 bilh\u00f5es de reais. Este ano, a previs\u00e3o \u00e9 de 450 bilh\u00f5es de reais. N\u00f3s n\u00e3o vemos interesse do Governo em reverter endividamento. N\u00f3s vemos as medidas de ajuste fiscal sendo constantemente prorrogadas, ignoradas ou atrapalhadas pelo pr\u00f3prio Presidente, nas falas irrespons\u00e1veis, como \u00e9 o caso da PEC Emergencial, que veio para c\u00e1 e foi totalmente desidratada, num acordo descabido e absurdo do Governo Federal.\r\nN\u00e3o h\u00e1 interesse do Governo tamb\u00e9m em acabar com supersal\u00e1rios. Est\u00e1 na pauta, est\u00e1 pronto para votar, h\u00e1 requerimento de urg\u00eancia, e n\u00f3s n\u00e3o votamos. Refiro-me ao Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016 -- \u00e9 penduricalho, Judici\u00e1rio, Minist\u00e9rio P\u00fablico. \u00c9 preciso acabar com isso, Sr. Presidente, sinalizar para a popula\u00e7\u00e3o, ter compromisso e responsabilidade, o que o Governo Federal n\u00e3o tem neste momento.\r\nEste PLN n\u00e3o passou pela CMO, e a CMO est\u00e1 aberta. Isso \u00e9 falta de planejamento e de responsabilidade por parte Governo. Agora, mandar algo na LDO \u00e9 apelar, porque o caminh\u00e3o-pipa foi colocado a\u00ed aparentemente de prop\u00f3sito. E como n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\"? Agora temos que votar \"sim\", para garantir que o cidad\u00e3o do Semi\u00e1rido do Nordeste tenha \u00e1gua pot\u00e1vel, gente!\r\nS\u00f3 que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. Mais uma vez, o Governo est\u00e1 colocando alguns privilegiados da elite do funcionalismo p\u00fablico na frente do cidad\u00e3o. Esse pessoal n\u00e3o vai ficar sem sal\u00e1rio, enquanto o povo l\u00e1 fora fica sem sal\u00e1rio, fica sem comida, fica sem emprego.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos simplesmente agora vir aqui e dizer: \"N\u00e3o, eu voto 'n\u00e3o'\". Isso \u00e9 acusar que vai faltar \u00e1gua no Nordeste, isso \u00e9 acusar que o Brasil vai parar por falta de gastos essenciais. Mas isso precisa ser pontuado, Sr. Presidente, pois n\u00e3o podemos abrir precedente nesta Casa.\r\nPlanejamento, responsabilidade, previsibilidade, isso \u00e9 o m\u00ednimo que n\u00f3s esperamos do Governo Federal, que n\u00e3o teve, neste caso, a responsabilidade necess\u00e1ria e o compromisso necess\u00e1rio.\r\nO NOVO vai votar a favor disso. N\u00e3o concorda com esse procedimento e n\u00e3o est\u00e1 nesse acordo, mas vai votar a favor, porque n\u00e3o quer que o brasileiro continue pagando a conta, n\u00e3o quer que o povo t\u00e3o sofrido, que est\u00e1 sem aux\u00edlio, sem emprego, sem comida - enquanto, para a elite do funcionalismo, est\u00e1 sobrando tudo: penduricalho, promo\u00e7\u00e3o, vale-lagosta, vale-banda larga -, fique sem \u00e1gua para beber, para lavar as suas roupas, para cozinhar uma comidinha que tiver, para lavar a m\u00e3o e para combater a pandemia.\r\nFica registrado o nosso protesto, Sr. Presidente! Isso n\u00e3o pode abrir nenhum precedente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), REALIZA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, IGUALDADE JUR\u00cdDICA, DIREITO DO TRABALHO, HOMEM, MULHER, PROCEDIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Posicionamento do partido Novo contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, com vista \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de campanha de divulga\u00e7\u00e3o da igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Rose, o Deputado Gilson, inclusive, \u00e9 respons\u00e1vel por esta mat\u00e9ria e pode orientar melhor do que eu. Eu n\u00e3o vou falar aqui sem a opini\u00e3o dele, que est\u00e1 conectado on-line. Respeito muito a opini\u00e3o da Deputada Erika Kokay, mas este \u00e9 um tema que tem a ver com as propagandas, em termos uma interven\u00e7\u00e3o do Estado nesse sentido.\r\nN\u00e3o sei se ele tem muita liga\u00e7\u00e3o com o feminic\u00eddio. Ent\u00e3o, eu gostaria at\u00e9 de escutar da Deputada para entender qual \u00e9 a liga\u00e7\u00e3o, porque ela relacionou um tema com o outro.\r\nQueremos deixar nosso posicionamento contra esse requerimento de urg\u00eancia. Se os demais quiserem se posicionar a favor, \u00e9 um direito de todo mundo, \u00e9 s\u00f3 preencher ali. Acho que o Deputado Gilson Marques pode complementar alguma coisa. \u00c9 dif\u00edcil darmos um acordo nesse sentido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida, com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, tenho origem no contexto do pequeno agricultor familiar, conhe\u00e7o a realidade do pequeno agricultor familiar, dialogo com eles no Estado de S\u00e3o Paulo, mas nem por isso n\u00f3s vamos votar esta mat\u00e9ria de forma a\u00e7odada aqui.\r\nHoje havia um acordo aqui.(Pausa.)\r\nEu sei, Deputado Vitor Hugo. \u00c9 s\u00f3 a urg\u00eancia, mas n\u00f3s n\u00e3o debatemos isso. Eu estou assegurando a previsibilidade e o bom senso de que n\u00f3s tratamos nas reuni\u00f5es de L\u00edderes. E hoje, provavelmente, n\u00e3o teremos reuni\u00e3o de L\u00edderes de novo, j\u00e1 pela segunda semana.\r\nN\u00e3o estamos contra o m\u00e9rito do projeto, porque o m\u00e9rito \u00e9 importante. Mas temos algumas obje\u00e7\u00f5es a ele no que diz respeito a fixarmos muito o nosso or\u00e7amento.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Celina Le\u00e3o. Bloco/PP - DF) - Pe\u00e7o para que conclua, Deputado.\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Ent\u00e3o, Sra. Presidente, para concluir nesses 13 segundos finais, o NOVO orienta nesta vota\u00e7\u00e3o \"obstru\u00e7\u00e3o\", contra a forma como isso est\u00e1 sendo votado. Isso vai de encontro \u00e0 previsibilidade que o Presidente Arthur Lira nos prometeu aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), FAVOR\u00c1VEL, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TESTE DO PEZINHO AMPLIADO, PL 4554/2020, FRAUDE, MEIO ELETR\u00d4NICO, INTERNET. \r\nPARTIDO NOVO (NOVO), CONTR\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19,  ADMISS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), CONTRATA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, CONCURSO P\u00daBLICO, CARGO P\u00daBLICO, UNIVERSIDADE FEDERAL, EMPRESA BRASILEIRA DE SERVI\u00c7OS HOSPITALARES (EBSERH).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Apoio do partido Novo \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069, de 1990, (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), com vista ao aperfei\u00e7oamento do Programa Nacional de Triagem Neonatal - PNTN; e do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal, com vista ao agravamento dos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela internet; e do C\u00f3digo de Processo Penal, para estabelecimento da compet\u00eancia dos crimes cometidos pela Internet ou de forma eletr\u00f4nica, pelo lugar de domic\u00edlio ou resid\u00eancia da v\u00edtima. Posicionamento do partido Novo contr\u00e1rio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO est\u00e1 de acordo com a vota\u00e7\u00e3o dos projetos que tratam do teste do pezinho e das fraudes e crimes na Internet. \r\nN\u00f3s temos uma vis\u00e3o diferente da do Deputado Bohn Gass. O \u00fanico projeto que n\u00e3o tem a ver com a COVID, porque fala de outros cargos administrativos e, inclusive, de cargos que n\u00f3s nos comprometemos a n\u00e3o pautar l\u00e1 atr\u00e1s, para n\u00e3o haver novos concursos, \u00e9 o Projeto n\u00ba 266. Esse \u00e9 o \u00fanico, Sr. Presidente, que infelizmente n\u00e3o estamos de acordo, porque temos algumas obstru\u00e7\u00f5es.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - O Projeto n\u00ba 266 trata dos cargos da EBSERH, que s\u00e3o importantes, Deputado Vinicius Poit, para que esses hospitais que funcionam dentro das universidades possam funcionar neste momento, em que todos t\u00eam que dar um m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, em nome da pol\u00edtica clara de trabalharmos em prol de projetos que ajudam a nossa sociedade, eu pe\u00e7o a compreens\u00e3o de V.Exa. com rela\u00e7\u00e3o ao Projeto n\u00ba 266, bem como pe\u00e7o a compreens\u00e3o do Deputado Bohn Gass com rela\u00e7\u00e3o ao Projeto n\u00ba 5.043.\r\nQuanto ao projeto de crimes virtuais, que hoje virou pr\u00e1tica neste momento de pandemia, eu achava que ele tamb\u00e9m merecia, no dia de hoje, antes de fazermos uma reuni\u00e3o amanh\u00e3, o estabelecimento de metas, solu\u00e7\u00f5es e contribui\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa, da C\u00e2mara dos Deputados, para esse momento de enfrentamento. Seria bastante razo\u00e1vel, mas eu me renderei aos L\u00edderes sem nenhum tipo de press\u00e3o.\r\nEu pe\u00e7o s\u00f3 que avaliem V.Exas. Estou dizendo que essas universidades foram desmembradas, Deputado Vinicius Poit, de universidades j\u00e1 existentes, elas interiorizam. E h\u00e1 um apelo nacional para que essas supernovas universidades, como s\u00e3o chamadas, entrem em funcionamento, justamente dando uma contribui\u00e7\u00e3o para que o EBSERH, os hospitais possam funcionar. Essa \u00e9 uma vis\u00e3o inclusive de todos os setores: de esquerda, de direita, de governo, de oposi\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o a compreens\u00e3o de V.Exa.\r\nO SR. GENERAL PETERNELLI (Bloco/PSL - SP) - Era exatamente isso, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Com a palavra o Deputado Vinicius Poit. \r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o a fala de V.Exa.\r\nVou falar com a bancada agora. Eu estava pegando aqui algumas informa\u00e7\u00f5es, porque a Lei Complementar n\u00b0 173 j\u00e1 excepcionaliza as contrata\u00e7\u00f5es pelos hospitais da EBSERH.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Isso. Inclusive, ela tem previs\u00e3o desde o or\u00e7amento do ano passado.\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Se fosse somente o EBSERH... Mas estamos falando de outras universidades. Eu vou complementar.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - N\u00e3o, n\u00e3o. S\u00e3o universidades que foram desmembradas - as supernovas universidades - de universidades j\u00e1 existentes. \u00c9 m\u00ednima a situa\u00e7\u00e3o de cargos administrativos.\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Vou conversar com a bancada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apresentamos requerimento de retirada de pauta porque gostar\u00edamos de dar uma olhada no texto para ver se h\u00e1 alguma melhoria no texto que justifique a retirada da obstru\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, estamos falando de um projeto que n\u00e3o somente vai permitir a contrata\u00e7\u00e3o, como V.Exa. muito bem disse, da EBSERH, de profissionais para a linha de frente, de profissionais para a \u00e1rea da sa\u00fade dos hospitais universit\u00e1rios, mas tamb\u00e9m de profissionais para o administrativo, a reitoria e outras fun\u00e7\u00f5es que v\u00e3o onerar ainda mais os cofres p\u00fablicos, e n\u00e3o necessariamente v\u00e3o para o combate \u00e0 sa\u00fade. \u00c9 s\u00f3 por isso que temos ainda obstru\u00e7\u00e3o a esse projeto.\r\nTopar\u00edamos discuti-lo. Topar\u00edamos falar sobre o texto, se pud\u00e9ssemos focar na sa\u00fade. Mas, enquanto ele aumenta os gastos do setor p\u00fablico com o ensino superior, quando \u00e0s vezes... Inclusive podemos debater mais isso, ir al\u00e9m. Quando achamos que \u00e9 preciso aumentar gastos com o ensino b\u00e1sico no Brasil, n\u00f3s ficamos com essa obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nEu entendo todos os pleitos feitos pela popula\u00e7\u00e3o nas redes sociais, inclusive e especialmente dos profissionais de sa\u00fade, mas esse projeto n\u00e3o trata somente de sa\u00fade, n\u00e3o trata somente de pandemia, trata do ensino superior e de outros cargos.\r\nPor isso fazemos esse pedido de retirada de pauta, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, DEFESA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, HOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, relativa ao estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, agrade\u00e7o as palavras.\r\n\u00c9 dif\u00edcil conter a indigna\u00e7\u00e3o com a cara de pau de alguns aqui e com o quanto que manipulam esse discurso. O NOVO est\u00e1 colocando um destaque justamente para focar s\u00f3 na sa\u00fade. Ningu\u00e9m est\u00e1 falando em ser pr\u00f3-mercado. As pessoas est\u00e3o vindo nos questionar: \"Voc\u00eas est\u00e3o contra a sa\u00fade?\" \u00c9 mentira! N\u00f3s somos a favor da sa\u00fade.\r\nO que n\u00f3s n\u00e3o queremos \u00e9 que os recursos v\u00e3o para outros fins dentro da universidade que n\u00e3o sejam os da sa\u00fade. \u00c9 isso que n\u00f3s queremos.\r\nO destaque \u00e9 para manter os recursos dentro dos hospitais universit\u00e1rios para combater a pandemia, que \u00e9 prioridade neste momento do Pa\u00eds.\r\nOuvi alguns discursos de que o NOVO \u00e9 contra a sa\u00fade, contra o combate \u00e0 pandemia. Pelo amor de Deus! Ou \u00e9 m\u00e1-f\u00e9 ou \u00e9 desinformado. E outra: mobilizar o setor da sa\u00fade inteiro e a popula\u00e7\u00e3o...\r\nTemos coragem de enfrentar, de debater e de mostrar para a popula\u00e7\u00e3o que \u00e9 mentira. Esse texto n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para a sa\u00fade, \u00e9 tamb\u00e9m para envolver outros gastos. E a nossa defesa \u00e9 que o recurso seja focado nos hospitais universit\u00e1rios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento supressivo da express\u00e3o aos cargos de dire\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es previstos nas Leis de n\u00bas 13.634, 13.635, 13.637 e 13.651, de 2018; e 13.856, de 2019, e, constante no \u00a7 7\u00ba, art. 8\u00ba, da Lei Complementar 173, de 2020, acrescido pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nVenho falar a favor do destaque do NOVO e vou fazer a leitura dele novamente, j\u00e1 que muitos Parlamentares aqui falam que s\u00e3o a favor da sa\u00fade. O destaque do NOVO restringe autoriza\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos e contrata\u00e7\u00e3o de pessoal permanente \u00e0 EBSERH, e n\u00e3o a outros cargos, outras universidades, outras fun\u00e7\u00f5es que n\u00e3o est\u00e3o ligadas \u00e0 sa\u00fade. Ent\u00e3o, se voc\u00ea \u00e9 a favor da sa\u00fade neste plen\u00e1rio, tem que votar a favor do destaque do NOVO.\r\nSr. Presidente, vou focar minha fala para algumas centenas de profissionais da sa\u00fade que est\u00e3o chateados comigo e est\u00e3o me mandando mensagens, como a Jucileia Andrade, a Hanna Albuquerque, a Tamires Ara\u00fajo, a Roberta e a Sabrina. Elas est\u00e3o nos assistindo ao vivo e dizendo que sou contra a sa\u00fade. Pelo contr\u00e1rio, Sr. Presidente, eu sou a favor da sa\u00fade neste momento, e n\u00e3o de outros gastos que n\u00e3o est\u00e3o ligados \u00e0 sa\u00fade. \r\nSr. Presidente, quero que todo o Brasil nos escute. Nosso destaque restringe os investimentos, os concursos, as contrata\u00e7\u00f5es aos profissionais da sa\u00fade. Profissionais de outras \u00e1reas das universidades que n\u00e3o sejam da sa\u00fade n\u00e3o s\u00e3o prioridade. \r\nProfissionais da sa\u00fade, voc\u00eas querem quem esteja a favor de voc\u00eas? Votem a favor desse destaque do NOVO, que \u00e9 o voto \"n\u00e3o\", para suprimir esse texto, para suprimir outros gastos, e deix\u00e1-los somente na sa\u00fade.\r\nAqui falamos a verdade e enfrentamos o tema com a coragem de ser encarado pela Sabrina, pela Hanna, pela Jucileia, que t\u00eam muita indigna\u00e7\u00e3o. Elas est\u00e3o chateadas comigo: \"Nunca mais voto em voc\u00ea. O pessoal aqui em casa est\u00e1 bravo. Que absurdo, Deputado!\" Eu estou tendo toda a paci\u00eancia do mundo para explicar, para dar satisfa\u00e7\u00e3o sobre a mentira que est\u00e1 sendo vendida para elas.\r\nQuem disser que o NOVO \u00e9 contra a sa\u00fade est\u00e1 mentindo, quem disser que o NOVO n\u00e3o est\u00e1 priorizando a sa\u00fade est\u00e1 mentindo, porque este destaque prioriza a sa\u00fade. Este destaque trata do seguinte: o dinheiro \u00e9 limitado, o cobertor \u00e9 curto, vamos deix\u00e1-lo s\u00f3 para a sa\u00fade neste momento.\r\nEu lhe digo o que escrevi, Jucileia, e eu lhe disse que eu a citaria. Se o texto for aprovado sem o destaque do NOVO, permitindo gastos de outros setores, n\u00e3o priorizando a sa\u00fade, pode ser que consigam a aprova\u00e7\u00e3o em concurso, mas voc\u00eas n\u00e3o ser\u00e3o chamados, porque n\u00e3o h\u00e1 dinheiro, n\u00e3o h\u00e1 vaga, n\u00e3o h\u00e1 concurso para todo mundo. V\u00e3o ficar chateados do mesmo jeito, mas v\u00e3o entender quanto n\u00f3s lutamos por voc\u00eas.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o o voto \"n\u00e3o\" de todo mundo que \u00e9 a favor...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS.\r\nACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PAULO GANIME, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1036/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, M\u00c9DICO, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o pelo Deputado Paulo Ganime do Projeto de Lei n\u00ba 1.036, de 2021, sobre o estabelecimento de normas educacionais excepcionais durante a emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica, e a participa\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos formados no exterior no combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Condicionamento da retirada de requerimento de destaque \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nS\u00f3 quero agradecer a oportunidade de compor esse acordo, retirar nosso destaque e registrar o apoio do Deputado Paulo Ganime, que foi o autor da emenda e, depois, do destaque. \r\nComo n\u00f3s falamos para o Presidente Arthur Lira, o Deputado Paulo Ganime apresentou o Projeto de Lei n\u00ba 1.036, de 2021, Deputado Hiran, que tem inclusive apoio do Deputado Elias Vaz, do L\u00edder Bohn Gass, da Deputada Mara Rocha, do L\u00edder Danilo Cabral, do L\u00edder Geninho Zuliani e de outros Deputados. \r\nEsse projeto, Deputado Renildo, tem a finalidade de refor\u00e7ar nosso time de m\u00e9dicos no combate ao coronav\u00edrus, porque, na hora em que instalamos uma unidade de UTI ou um hospital, falta o componente humano. No Brasil mesmo, est\u00e1 todo mundo at\u00e9 aqui de trabalho. Ent\u00e3o, n\u00f3s podemos trazer m\u00e9dicos brasileiros formados l\u00e1 fora e estrangeiros formados l\u00e1 fora, logicamente validados, Deputado Hiran, para atuarem pelo menos no meio da pandemia.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s retiramos o destaque com o compromisso de se discutir o m\u00e9rito desse projeto, se pautar esse projeto. N\u00f3s agradecemos ao Presidente Arthur Lira, porque, com isso, de alguma forma, vamos refor\u00e7ar o time e acabar com o coronav\u00edrus o quanto antes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO ANUAL, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, AUS\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de acordo comum para a vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado pela palavra. \r\nPresidente, precisamos escutar os demais Parlamentares tamb\u00e9m, porque, se n\u00e3o falamos, parece que h\u00e1 um acordo feito, parece que todo o mundo est\u00e1 concordando com esse acordo.\r\nEu acho muito ruim aprovarmos um texto hoje e, depois, decidirmos resolver individualmente, via PLN, algo semana que vem. Temos que falar tudo aqui no Plen\u00e1rio. Temos um texto aqui, Sr. Presidente, em que, at\u00e9 o final de domingo, havia 3 bilh\u00f5es de reais em emendas discricion\u00e1rias, da parte discricion\u00e1ria do Or\u00e7amento. Seguiu-se o Regimento, apresentou-se um valor, mas, hoje, na leitura, \u00e0s 10h30min, esse valor subiu um pouquinho, Deputado Kim, com 26 bilh\u00f5es de reais a mais. Trata-se de 30 bilh\u00f5es de reais de or\u00e7amento discricion\u00e1rio, um valor travado, em que o Governo n\u00e3o pode mexer.\r\nDe onde saiu esse milagre, Deputado Kim? Diz-se que santo de casa n\u00e3o faz milagre, mas aqui n\u00f3s fazemos - ali\u00e1s, eu n\u00e3o, foi o santo que fez esse. O Relator reservou 30 bilh\u00f5es de reais, Sr. Presidente, tirando de \u00e1reas como a Previd\u00eancia, o que j\u00e1 foi falado por alguns aqui que n\u00e3o concordam, tirando do seguro-desemprego, no meio da maior crise de sa\u00fade e econ\u00f4mica que este Pa\u00eds j\u00e1 viveu, para enviar para \u00e1reas que talvez n\u00e3o sejam prioridade dentro do Minist\u00e9rio de Desenvolvimento Regional - fazer cal\u00e7amento em rua onde n\u00e3o anda ningu\u00e9m -, enquanto a \u00e1rea da sa\u00fade est\u00e1 precisando, enquanto a vacina est\u00e1 faltando, enquanto os kits para intubar, Deputado Marcel, est\u00e3o faltando. J\u00e1 est\u00e1 se falando em cen\u00e1rio de guerra, em sair intubando a popula\u00e7\u00e3o sem anestesia. Pelo amor de Deus! \u00c9 disso que estamos falando.\r\nA obstru\u00e7\u00e3o e o posicionamento contra, Sr. Presidente, t\u00eam m\u00e9rito. N\u00e3o h\u00e1 s\u00f3 o aumento milagroso da parte do Or\u00e7amento travada, para o Governo n\u00e3o ter margem para enfrentar imprevistos ou, por exemplo, para enfrentar uma pandemia. Eu falei no exemplo do santo de casa. Vai ser preciso pedir b\u00ean\u00e7\u00e3o ao santo para mexer no Or\u00e7amento. Isso torna o Or\u00e7amento inflex\u00edvel e n\u00e3o pode acontecer, Sr. Presidente. Isso foi feito de maneira um pouco a\u00e7odada e foi combinado entre poucos Deputados, e n\u00e3o com todo o Parlamento, sen\u00e3o n\u00e3o haveria toda esta obstru\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o podemos fazer neste momento um acordo para que alguns setores, algumas bases ou alguns partidos tenham seus interesses atendidos via PLN depois e todo o mundo tire a obstru\u00e7\u00e3o.\r\nQuanto ao censo, Sr. Presidente, como foi bem falado - isto j\u00e1 foi at\u00e9 antecipado pelo L\u00edder do Governo, e eu reconhe\u00e7o a fala do Senador Eduardo Gomes -, n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o fazermos o censo mais uma vez. \u00c9 o censo que nos leva a tomar decis\u00f5es sobre pol\u00edticas p\u00fablicas importantes para o Pa\u00eds, a entender a necessidade da popula\u00e7\u00e3o. No interior de S\u00e3o Paulo, Presidente, de onde vem a minha fam\u00edlia, dizemos que temos que estar com a barriga no balc\u00e3o escutando o que o cliente, a popula\u00e7\u00e3o, precisa. Se n\u00e3o escutarmos as necessidades do brasileiro por meio do censo, como \u00e9 que n\u00f3s vamos resolver os problemas do Pa\u00eds?\r\nA lista \u00e9 intermin\u00e1vel. Os 5 minutos n\u00e3o seriam suficientes para falar de tudo. H\u00e1 a quest\u00e3o da meta fiscal. Precisamos saber se est\u00e1 claro que vamos cumpri-la, se ela est\u00e1 sendo cumprida ou n\u00e3o. H\u00e1 a quest\u00e3o da falta de crit\u00e9rios na distribui\u00e7\u00e3o de emendas. Alguns Estados, como Amazonas e o Piau\u00ed, t\u00eam 25% dos recursos alocados para essas emendas, um quarto de todos os recursos, enquanto o Rio Grande do Sul, que \u00e9 um dos Estados que est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o de calamidade total, tem 0,6%. \r\nA capitaliza\u00e7\u00e3o da NAV Brasil \u00e9 outro assunto de que n\u00e3o falamos aqui. N\u00e3o sei se todos se lembram da NAV Brasil. Deputado Marcel, \u00e9 aquela empresa criada sob pretexto de depois privatizar a INFRAERO. \u00c9 o mesmo argumento da MP da ELETROBRAS, enviada pelo Governo: criar uma nova empresa para administrar a ELETRONUCLEAR, administrar Itaipu, para se poder fazer a capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. A\u00ed, n\u00e3o se privatiza nem uma, nem outra, e ficamos com duas. Ainda colocaram mais 25 milh\u00f5es na NAV dentro deste Or\u00e7amento.\r\nSr. Presidente, utilizamos nossa prerrogativa democraticamente, colocando nossa posi\u00e7\u00e3o, defendendo-a. N\u00e3o se trata de uma obstru\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se trata de um posicionamento contr\u00e1rio para atrasar algo t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds, mas \u00e9 preciso colocar na mesa que n\u00e3o h\u00e1 acordo un\u00e2nime. Nem todo o mundo est\u00e1 concordando com o andamento do Or\u00e7amento, com a forma como ele chegou at\u00e9 o plen\u00e1rio do Congresso Nacional.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), MANUTEN\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DA LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA. \r\nREQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DA LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PREJUDICIALIDADE, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o, pelo partido Novo, do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, acerca do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de destaque. Protesto contra a declara\u00e7\u00e3o de prejudicialidade do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Isso, Sr. Presidente. N\u00f3s mantemos esse destaque pelo argumento j\u00e1 apresentado no destaque, de trazer alguma possibilidade, alguma margem de gest\u00e3o para o pr\u00f3prio Governo. Diante de algum imprevisto, diante de alguma necessidade priorit\u00e1ria para os recursos, o Governo tem que tomar decis\u00f5es r\u00e1pidas, \u00e0s vezes, em vez de descer e vir combinar ou pedir alguma autoriza\u00e7\u00e3o para o Congresso Nacional.\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 o destaque do NOVO. N\u00f3s o mantemos.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m agrade\u00e7o por acatar de of\u00edcio a vota\u00e7\u00e3o nominal. Esse era outro requerimento nosso. Mas refor\u00e7o, Sr. Presidente: a vota\u00e7\u00e3o, hoje, da LOA j\u00e1 estaria prejudicada. Ent\u00e3o, nosso requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o, no nosso entendimento, n\u00e3o poderia ter sido prejudicado. Fica a nossa indigna\u00e7\u00e3o com a decis\u00e3o de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1077/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, sobre o estabelecimento de  regras tempor\u00e1rias para o fornecimento priorit\u00e1rio de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 justificar a nossa orienta\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o\" a este projeto.\r\n\u00c9 merit\u00f3ria a inten\u00e7\u00e3o. Temos que focar todos os esfor\u00e7os no combate \u00e0 pandemia, temos que focar a utiliza\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio para o combate \u00e0 pandemia, mas, a partir do momento em que j\u00e1 estamos numa crise econ\u00f4mica, em que h\u00e1 contratos vigentes, empresas fornecendo oxig\u00eanio para o funcionamento de algumas ind\u00fastrias, e o Governo interfere nesses contratos, causando ainda mais inseguran\u00e7a jur\u00eddica no Pa\u00eds e a quebra de contratos com isen\u00e7\u00e3o de multa, acreditamos que, apesar de a inten\u00e7\u00e3o ser boa, as consequ\u00eancias econ\u00f4micas s\u00e3o ruins. Existem outras maneiras de o Governo contribuir para o aumento de suprimentos para o oxig\u00eanio dos hospitais e para que as empresas tenham algum tipo de incentivo, devido \u00e0 situa\u00e7\u00e3o ambiente, para elas produzirem, venderem mais e fornecerem mais para os hospitais, mas n\u00e3o \u00e9 intervindo, e quebrando contratos, e botando a seguran\u00e7a jur\u00eddica do Brasil para baixo.\r\nQueria s\u00f3 justificar a nossa orienta\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso a vacinas aos caminhoneiros e profissionais respons\u00e1veis pelo transporte de cargas durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero fazer uma considera\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. Somos a favor da urg\u00eancia, mas s\u00f3 queria considerar que temos algumas ressalvas em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito, uma vez que um corpo t\u00e9cnico avaliou a necessidade, e, inclusive, isso foi comprovado, de pessoas com S\u00edndrome de Down terem prioridade na vacina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, sobre outras defici\u00eancias, seria interessante termos a avalia\u00e7\u00e3o desse corpo t\u00e9cnico.\r\nEsta \u00e9 uma pondera\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, para deixar registrado o nosso \"sim\" pela urg\u00eancia, mas com algumas ressalvas para discutirmos o m\u00e9rito. Se pudermos, inclusive, votar o m\u00e9rito amanh\u00e3 ou outro dia, seria melhor, para termos o apoio t\u00e9cnico do comit\u00ea, Sr. Presidente.\r\nAgrade\u00e7o-lhe.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2474/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.474, de 2020, referente \u00e0 cess\u00e3o de cr\u00e9ditos obtidos em sistema de compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado por me ceder a palavra para a orienta\u00e7\u00e3o.\r\nQuero at\u00e9 fazer um apelo aos demais colegas que j\u00e1 orientaram. Est\u00e1vamos conversando... Faz falta a nossa conversa. Se Deus quiser, voltaremos logo aqui para o plen\u00e1rio, presencialmente, e venceremos esta pandemia. Mas est\u00e1vamos conversando no plen\u00e1rio, debatendo o assunto. Esta \u00e9 uma medida para ser ampliada para outros servi\u00e7os essenciais.\r\nUma vez que possamos doar para um hospital s\u00f3... Vamos supor que todo mundo resolva doar para um hospital. Uma hora esse hospital vai ter energia suficiente, e vai sobrar energia para doar para a escola que est\u00e1 precisando, para um laborat\u00f3rio que vai analisar e produzir vacinas, para outro que faz exames, de repente para um setor do Corpo de Bombeiros ou para uma \u00e1rea de seguran\u00e7a. Ent\u00e3o, para esses servi\u00e7os essenciais, se pudermos fazer essa pequena amplia\u00e7\u00e3o, j\u00e1 ser\u00e1 muito significativo para a sociedade, para poder doar para outras \u00e1reas.\r\nPortanto, fa\u00e7o o apelo para que, caso queiram, mudem a orienta\u00e7\u00e3o para \"sim\", porque este projeto \u00e9 muito positivo, para ajudarmos a combater a pandemia e dar estrutura para a turma.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO,  ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar que o encaminhamento do NOVO \u00e9 \"n\u00e3o\" neste momento, porque acreditamos que \u00e9 preciso ter a chance de analisar os destaques.\r\nH\u00e1 alguns destaques importantes, j\u00e1 muito bem defendidos pelo Deputado Kim Kataguiri agora h\u00e1 pouco, e, com a aprova\u00e7\u00e3o da admissibilidade em globo, depois n\u00f3s possivelmente poderemos ter a chance de rejeitar em globo tamb\u00e9m.\r\nNesse momento, h\u00e1 alguns destaques que s\u00e3o importantes, que o NOVO defende a discuss\u00e3o separadamente, endossando as palavras do Deputado Kim Kataguiri, que me antecedeu.\r\nS\u00f3 quero explicar para os meus nobres colegas e para quem est\u00e1 nos assistindo por que o voto do NOVO \u00e9 \"n\u00e3o\" neste momento. \u00c9 para defendermos o direito de debater algumas ideais diferentes aqui em plen\u00e1rio.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO, COORDENA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), PRIORIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o durante a epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante entendermos que existem crit\u00e9rios t\u00e9cnicos que deveriam ser respeitados. Aprendi que, na vida, quando tudo \u00e9 prioridade, acaba que nada \u00e9 prioridade.\r\nA Coordena\u00e7\u00e3o-Geral do PNI - at\u00e9 tomei algumas notas, porque \u00e9 importante colocar antes de orientar o voto do NOVO -, em modifica\u00e7\u00e3o recente, elencou in\u00fameros grupos priorit\u00e1rios de modo minucioso. Isso aconteceu ap\u00f3s algumas cr\u00edticas de que estava excessivamente gen\u00e9rico o Plano de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o.\r\nA atualiza\u00e7\u00e3o foi pautada em crit\u00e9rios epidemiol\u00f3gicos em sua \u00faltima vers\u00e3o e elencou os grupos presentes no substitutivo, Sr. Presidente - e pe\u00e7o somente mais 1 minuto para encerrar. S\u00e3o eles: caminhoneiros, trabalhadores do transporte coletivo, pessoas com defici\u00eancia, profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pe\u00e7o compreens\u00e3o, porque falta pouco tempo para acabar a sess\u00e3o.\r\nComo vota o Avante?(Pausa.)\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Sr. Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - V.Exa. orientou por 1 minuto.\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - N\u00e3o orientei. Eu n\u00e3o dei o voto ainda.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Por favor, d\u00ea o voto: \"sim\" ou \"n\u00e3o\"?\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Na pr\u00e1tica, Presidente, esse projeto acaba colocando caminhoneiros, colegas trabalhadores, na frente de profissionais de educa\u00e7\u00e3o e na frente de outras prioridades. Por isso o grupo t\u00e9cnico do PNI j\u00e1 contempla, Sr. Presidente... \r\n\u00c9 uma pena termos tempo para falar de todos - a \u00fanica emenda que faltou aqui \u00e9 a que coloca os pol\u00edticos em primeiro lugar -, mas n\u00e3o haver tempo para eu argumentar e exercer o poder democr\u00e1tico de apresentar a minha opini\u00e3o. Tempo para incluir todo mundo n\u00f3s demos aqui. Faltou uma emenda: colocar os pol\u00edticos no final da fila.\r\nO NOVO orienta \"n\u00e3o\", por favor, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=291&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 1/2021, VETO PARCIAL, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do eto Parcial aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento do parcelamento de d\u00edvidas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFU durante a vig\u00eancia de calamidade p\u00fablica nacional reconhecida pelo Congresso Nacional; e sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003. Registro de votos proferidos em item anterior da pauta pelo orador e pelos Deputados Marcel van Hattem, Lucas Gonzalez e Paulo Ganime.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO acha importante a manuten\u00e7\u00e3o deste veto. Por isso, orienta \"sim\". Quando falamos da melhor gest\u00e3o financeira dos clubes, da tomada de d\u00edvidas, deixamos considerada a orienta\u00e7\u00e3o \"sim\".\r\nQueria fazer s\u00f3 uma considera\u00e7\u00e3o. Enquanto est\u00e1vamos negociando o veto anterior, eu mesmo deixei de votar na nominal, assim como o Deputado Marcel van Hattem, o Deputado Lucas Gonzalez e o Deputado Paulo Ganime.\r\nRegistro que, na vota\u00e7\u00e3o anterior, votamos \"sim\" nominalmente tamb\u00e9m.\r\nMuito obrigado pela compreens\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 8/2009, VETO PARCIAL, PLV 28/2008, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 441/2008, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, RESPONSABILIDADE FISCAL, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VETO PRESIDENCIAL, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do veto presidencial n\u00ba 8, de 2009, aposto Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 28, de 2008 (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 441, de 2008), sobre reestrutura\u00e7\u00e3o de carreiras e cargos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, seguindo a orienta\u00e7\u00e3o e o encaminhamento do Deputado Tiago Mitraud, que encaminhou bem o nosso destaque, o NOVO orienta \"sim\", para a manuten\u00e7\u00e3o do veto. E a argumenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 se uma ou outra categoria ter\u00e1 o mesmo que os auditores fiscais; a nossa argumenta\u00e7\u00e3o \u00e9 a responsabilidade fiscal neste momento, \u00e9 sermos um pouco mais coerentes com a efici\u00eancia da m\u00e1quina p\u00fablica, \u00e9 os servidores darem o exemplo. O exemplo tem que vir de cima. \r\nEspanta-nos a incoer\u00eancia de alguns outros partidos. Este veto, por maior surpresa que isso seja para alguns - e eu respeito o Presidente que fez este veto l\u00e1 atr\u00e1s -, \u00e9 do ex-Presidente Lula. E o pr\u00f3prio PT est\u00e1 derrubando o veto do ex-Presidente Lula. \u00c9 importante conversarem depois para ver quem est\u00e1 errado, o Lula ou o PT.\r\nDeixo aqui a nossa orienta\u00e7\u00e3o \"sim\", Sr. Presidente, em nome da responsabilidade fiscal, com muito respeito \u00e0 Receita, aos auditores, aos analistas. N\u00f3s precisamos ter um pouco de bom senso neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO, RESPONSABILIDADE FISCAL, EMPREENDEDOR, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE RELATOR, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, META FISCAL, DESPESA P\u00daBLICA, DESPESA OBRIGAT\u00d3RIA, CR\u00cdTICA, ALTERA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OR\u00c7AMENTO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Posicionamento do NOVO pela austeridade fiscal, manuten\u00e7\u00e3o de empregos, defesa dos empreendedores e em favor da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Corre\u00e7\u00f5es de falhas no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o pelo Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021. Apresenta\u00e7\u00e3o de destaque pelo NOVO para vota\u00e7\u00e3o do texto original da mat\u00e9ria. Cr\u00edtica \u00e0 irresponsabilidade fiscal do Governo Jair Bolsonaro. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu agrade\u00e7o, Sr. Presidente. \r\nA vota\u00e7\u00e3o do NOVO vai chegar em breve, mas eu quero dizer da import\u00e2ncia que n\u00f3s demos a este PLN. N\u00f3s enviamos of\u00edcios ao Presidente do Senado, o Senador Rodrigo Pacheco, em que mostramos que, no ambiente da economia brasileira, urge uma solu\u00e7\u00e3o para os empreendedores, para a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos, para a renegocia\u00e7\u00e3o dos contratos de trabalho, al\u00e9m do combate \u00e0 pandemia, com prioridade para a vacina\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, este PLN, complementando um or\u00e7amento que j\u00e1 veio com graves falhas e at\u00e9 mesmo com a possibilidade de ser cumprido somente com pedalada fiscal, vem para resolver um problema que atinge a sociedade, o que os empreendedores est\u00e3o aguardando l\u00e1 fora com muita ansiedade. O NOVO pediu urg\u00eancia, mandou of\u00edcio e ficou surpreso com a realiza\u00e7\u00e3o de uma sess\u00e3o do Congresso numa segunda-feira, diante de um PLN importante como este. \r\nO relat\u00f3rio deste PLN fugiu muito ao do original, Sr. Presidente. Quando n\u00f3s fal\u00e1vamos de um PLN para salvar os empregos, os empreendedores, este PLN foi muito al\u00e9m, foi pervertido: ele abriu espa\u00e7o para que muitas outras despesas do Governo, al\u00e9m das relacionadas com os empreendedores, com os empregos, com a pandemia, entre outras, sa\u00edssem do Or\u00e7amento e da meta fiscal do Governo - neste caso, n\u00f3s podemos dizer que est\u00e1 saindo da meta fiscal; uns poder\u00e3o interpretar que est\u00e1 furando o teto - e fossem para o PLN. \r\nPara qu\u00ea, Sr. Presidente? Para que as emendas dos Relatores e as emendas dos Deputados fossem mantidas no Or\u00e7amento do Governo. Diante disso, o Governo fez um malabarismo fiscal, fez um malabarismo com um PLN que seria para empreendedores, a fim de acomodar e tirar despesas importantes do Or\u00e7amento e abrir espa\u00e7o para as emendas dos Deputados. \r\nN\u00f3s cobramos h\u00e1 tanto tempo que o Governo vetasse estas emendas e que corrigisse o Or\u00e7amento. N\u00f3s mandamos uma carta ao Presidente da Rep\u00fablica em que pedimos a corre\u00e7\u00e3o dessas emendas, que est\u00e3o sendo priorizadas, ao inv\u00e9s das despesas prim\u00e1rias, das despesas obrigat\u00f3rias - estas emendas s\u00e3o alvo do TCU -, e pedimos mais informa\u00e7\u00f5es ao Minist\u00e9rio da Economia.\r\nMas n\u00e3o! O Governo, para n\u00e3o ter que vetar e enfrentar o Parlamento, coloca isso como forma de sair da meta fiscal no PLN e abrir espa\u00e7o para manter estas emendas. Na nossa vis\u00e3o, esta n\u00e3o \u00e9 uma atitude respons\u00e1vel do Presidente Bolsonaro, que prometeu ser diferente, que correu na r\u00e1dio-pe\u00e3o, que cogitou viajar, n\u00e3o estar aqui, para n\u00e3o ter que sancionar o Or\u00e7amento. Agora, via PLN, tira a margem das emendas dos Deputados para poder sancionar o Or\u00e7amento como est\u00e1 e fazer um acordo ou outro para diminuir um pouquinho, mas mant\u00ea-lo. Se as emendas s\u00e3o de 30 bilh\u00f5es ou 18 bilh\u00f5es, n\u00f3s temos que fazer o protesto aqui.\r\nUm projeto que seria muito bom para os empreendedores agora fica como uma maneira de o Governo do Presidente Jair Bolsonaro n\u00e3o ter que enfrentar a sua irresponsabilidade, n\u00e3o ter que vetar e sancionar este Or\u00e7amento feito como est\u00e1.\r\nPara n\u00f3s, que fal\u00e1vamos com os empreendedores, com os brasileiros, \u00e9 uma decep\u00e7\u00e3o ver este Or\u00e7amento passar como est\u00e1, Sr. Presidente. \u00c9 n\u00e3o apenas uma decep\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m uma preocupa\u00e7\u00e3o que temos com o futuro do nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, adiantando a orienta\u00e7\u00e3o, o NOVO vota \"n\u00e3o\", ao tempo em que agradece o tempo de Lideran\u00e7a, para justificar e explicar o porqu\u00ea de n\u00f3s, ansiosos pela urg\u00eancia, termos agora um posicionamento t\u00e3o duro. Trata-se de um PLN que, na hora em que veio para c\u00e1, teve o texto do relat\u00f3rio lido ao vivo aqui.\r\nSr. Presidente, como eu disse a V.Exa., n\u00f3s quer\u00edamos mudar o destaque do NOVO para voltarmos ao texto original, texto este que \u00e9 bom. Agora nosso destaque, que n\u00e3o foi permitido devido a uma falha do Regimento, era de prefer\u00eancia pelo original, mesmo sabendo que, por acordo, V.Exa. poderia conced\u00ea-lo, e n\u00f3s o acatar\u00edamos. O texto era bom, mas foi pervertido porque o Governo n\u00e3o quis enfrentar nem vetar. Isso \u00e9 uma decep\u00e7\u00e3o para n\u00f3s. \r\nCom todo o respeito \u00e0 democracia e \u00e0 opini\u00e3o de todos aqui, n\u00f3s pedimos que se registre o voto \"n\u00e3o\" do NOVO, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6764/2002, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.764, de 2002, sobre o acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, \u00e0 Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Lei de Seguran\u00e7a Nacional deve ser revogada ela \u00e9 ultrapassada e est\u00e1 sendo usada de maneira autorit\u00e1ria, punindo o cidad\u00e3o por emitir a sua opini\u00e3o, por exercer a sua liberdade de express\u00e3o. Ent\u00e3o, o NOVO orienta \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia, fazendo, por\u00e9m, uma considera\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito esse tema deve ser debatido com um pouco mais de tempo, de forma mais aprofundada. Alguns relat\u00f3rios t\u00eam circulado de maneira informal na Casa...\r\nDesejamos debater o texto, porque queremos um texto que trate objetivamente os crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, um texto enxuto que n\u00e3o d\u00ea margem a ser manipulado depois, punindo a liberdade de express\u00e3o, de opini\u00e3o do cidad\u00e3o brasileiro.\r\nO NOVO orienta \"sim\", refor\u00e7ando a necessidade de esta Casa discutir melhor o texto e o m\u00e9rito da mat\u00e9ria.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO ainda est\u00e1 analisando o \u00faltimo relat\u00f3rio divulgado no dia de hoje. Vimos que, conforme os relat\u00f3rios foram sendo divulgados, algumas melhorias em rela\u00e7\u00e3o ao PLV foram apresentadas. N\u00f3s reconhecemos isso, mas n\u00e3o tivemos tempo para analisar o \u00faltimo relat\u00f3rio, o segundo divulgado no dia de hoje.\r\nEnt\u00e3o, respeitando o Relator, mas colocando a nossa vontade de nos aprofundar no tema, dada a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria, o NOVO orienta o voto \"sim\", pela retirada de pauta e por um pouco mais de tempo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE, e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, nosso encaminhamento a favor da vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo \u00e9 em prol de termos mais responsabilidade fiscal dentro do texto, responsabilidade com o dinheiro p\u00fablico, com o dinheiro do pagador de impostos. \r\nTomo a liberdade para tirar a m\u00e1scara aqui por estar sozinho fazendo esta orienta\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. Quero dizer que fizemos um destaque, conversamos com o Relator no anseio de tentar melhorar um pouco mais o texto. Este destaque que vai ser avaliado mais para frente \u00e9 o Destaque n\u00ba 18, verificado aqui pela Mesa, Sr. Relator.\r\nEnt\u00e3o, espero que V.Exa. entenda o nosso pleito pela vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo dentro de um texto que acreditamos que traz algumas facilidades para o inadimplente, que permite, no caso da liquida\u00e7\u00e3o, um desconto quase total. Se o cara disser \"Olha, eu vou liquidar a minha d\u00edvida a\u00ed com o fundo\", o desconto \u00e9 quase total, \u00e9 quase o empr\u00e9stimo inteiro que ele havia tomado. N\u00f3s damos chance, damos margem e damos um mau exemplo, nesse caso, de gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos, para que o inadimplente continue inadimplente. \r\nSr. Presidente, a nossa postura aqui \u00e9 de responsabilidade fiscal com os recursos do pagador de imposto, at\u00e9 porque vivemos um momento de pandemia e de crise no Brasil, em que precisamos ter o bom senso de que o dinheiro p\u00fablico tem que ir para o que \u00e9 prioridade, al\u00e9m de educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a, principalmente agora sa\u00fade b\u00e1sica para a popula\u00e7\u00e3o, vacina, emprego e renda, e parar com esses empr\u00e9stimos, n\u00e3o s\u00f3 nesta MP, mas tamb\u00e9m numa outra que j\u00e1 foi analisada aqui, empr\u00e9stimos setoriais, empr\u00e9stimos regionais, que o cara n\u00e3o paga e renovamos, o cara n\u00e3o paga de novo e renovamos, alongamos a d\u00edvida. Isso n\u00e3o existe em nenhum lugar do mundo. \r\nSe qualquer um desses empreendedores que est\u00e3o penando para ficar em p\u00e9 e para sobreviver no meio da crise tentar renegociar o empr\u00e9stimo, Deputado Paulo Ganime, tentar ir aos bancos, at\u00e9 ao BNDES, \u00e0 Caixa, qualquer coisa, n\u00e3o tem boi. O cara n\u00e3o consegue renegociar desse jeito. \"Olha, eu n\u00e3o consigo pagar. Eu quero um desconto de quase 100% para liquidar a minha d\u00edvida.\" \"N\u00e3o pode.\" \"Olha, eu n\u00e3o consigo pagar. A gente j\u00e1 renegociou duas, tr\u00eas vezes. Eu quero renegociar mais uma vez\". O cara n\u00e3o consegue.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o podemos dar esse exemplo com o dinheiro p\u00fablico, com o dinheiro do cidad\u00e3o que est\u00e1 esperando emprego, esperando comida, esperando vacina. Eu acho que este n\u00e3o \u00e9 o momento.\r\nPor isso, queremos a vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo, para tentar melhorar esse texto ou conter alguns danos na nossa vis\u00e3o. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SUPRESS\u00c3O, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 9\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, bem como de bens e servi\u00e7os, inclusive de engenharia, utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 (Sars-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO vota \"sim\", porque entende que em algumas possibilidades, principalmente na compra de insumos importantes, h\u00e1 escassez. \r\nNo dia a dia estamos acostumados a dar um sinal para garantir aquele produto por um pre\u00e7o at\u00e9 melhor do que se fosse comprado depois. Muitas vezes, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica fica muito travada nisso. \u00c9 importante para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tamb\u00e9m observar as garantias para poder dar esse sinal, no linguajar da popula\u00e7\u00e3o, que todo mundo conhece, e fazer algum tipo de pagamento antecipado, se for necess\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"sim\", para manter o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, bem como de bens e servi\u00e7os, inclusive de engenharia, utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 (Sars-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\". A nossa argumenta\u00e7\u00e3o, at\u00e9 endossando as palavras do colega Deputado General Peternelli, \u00e9 que \u00e9 uma interfer\u00eancia, uma antecipa\u00e7\u00e3o de controle que n\u00e3o vemos como necess\u00e1ria neste momento. N\u00f3s precisamos de uma liberdade maior. \u00c9 at\u00e9 uma quest\u00e3o de conceito nosso termos uma interfer\u00eancia neste momento um pouco acima da m\u00e9dia.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, MARGARETE COELHO, RELATORA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, DEMOCRACIA, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O.\r\nADRIANA VENTURA, DEPUTADA FEDERAL, REGISTRO, VOTO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Margarete Coelho pela atua\u00e7\u00e3o como Relatora do Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais). Registro de voto proferido pela Deputada Adriana Ventura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero apenas parabenizar a Relatora e agradecer o di\u00e1logo, porque a pol\u00edtica, Sr. Presidente, \u00e9 a arte de lidar com opini\u00f5es diferentes, saber respeitar quem pensa diferente de n\u00f3s e procurar algo que nos una. Hoje esta Casa se uniu em torno da democracia no intuito de revogar uma lei que atenta contra a democracia, uma lei extremamente autorit\u00e1ria que estava sendo utilizada, inclusive, para ca\u00e7ar a liberdade de express\u00e3o do brasileiro. Hoje esta Casa focou no que nos une, e n\u00e3o no que nos separa. Parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Margarete Coelho pela capacidade de di\u00e1logo!\r\nRegistro tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que a Deputada Adriana Ventura votou com o partido em todas as vota\u00e7\u00f5es nominais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1208/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19 durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO entende a inten\u00e7\u00e3o nobre e positiva desse projeto, Sr. Presidente, mas h\u00e1 uma ren\u00fancia fiscal importante. Al\u00e9m do que, essa ren\u00fancia, esse benef\u00edcio atinge somente as grandes empresas. Os pequenos n\u00e3o ter\u00e3o essa possibilidade. E a\u00ed quando alguns grandes podem deduzir do IR, algu\u00e9m vai ter que pagar a conta depois. \r\nPor isso o NOVO prefere entender melhor alguma outra alternativa, algum outro tipo de proposta, e vota \"n\u00e3o\" nesse requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APERFEI\u00c7OAMENTO, PROCESSO LEGISLATIVO, DEBATE, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ANU\u00caNCIA, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Concord\u00e2ncia do Partido Novo com a proposta do Deputado Marcelo Ramos de realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o de L\u00edderes para debate do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9\u00ba, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es e outras provid\u00eancias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ser\u00e3o s\u00f3 30 segundos, Sr. Presidente.\r\nEu falei com o Deputado Marcelo aqui. N\u00f3s n\u00e3o conseguimos confirmar um acordo para votar o m\u00e9rito na quinta-feira ou mesmo para discutir o m\u00e9rito, porque este texto \u00e9 recente, veio de maneira repentina. Mas topamos o di\u00e1logo e elogiamos a postura do Deputado Marcelo de oferecer o di\u00e1logo na ter\u00e7a-feira, \u00e0s 10 horas da manh\u00e3. Participaremos da reuni\u00e3o para dar as nossas contribui\u00e7\u00f5es e tentar construir um texto que seja de todos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Poit, o tema \u00e9 bastante conhecido de todos n\u00f3s nesta Casa e j\u00e1 est\u00e1 publicado. V.Exa., com a assessoria competente do NOVO, j\u00e1 vai chegar \u00e0 reuni\u00e3o de ter\u00e7a-feira, creio, bem preparado para um di\u00e1logo franco.\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Chegaremos preparados, Sr. Presidente, mas n\u00f3s precisamos de tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  PL 1561/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.561, de 2020, sobre autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo para institui\u00e7\u00e3o da Loteria da Sa\u00fade e da Loteria do Turismo, como modalidades de loterias de progn\u00f3sticos num\u00e9ricos, com a destina\u00e7\u00e3o do produto da arrecada\u00e7\u00e3o especificada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO entende que essa emenda oferece mais uma op\u00e7\u00e3o de loteria, n\u00e3o s\u00f3 para a sa\u00fade, mas tamb\u00e9m para a educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 mais um recurso para uma \u00e1rea que consideramos priorit\u00e1ria, \u00e9 liberdade de escolha no tema da loteria. \r\n\u00c9 por isso que o NOVO entende como positiva a iniciativa e orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.503, de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), e 10.233, de 2001, para o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a pelo uso de rodovias por meio de sistemas de livre passagem, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO entende que esse projeto vai em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 inova\u00e7\u00e3o, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 modernidade, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 praticidade para o cidad\u00e3o. No final das contas, vai reduzir o pre\u00e7o para todo mundo. \r\nSr. Presidente, isso vai valer para as novas concess\u00f5es.\r\nNingu\u00e9m vai chegar \u00e0s estradas que est\u00e3o a\u00ed e acabar com os ped\u00e1gios, derrubar os ped\u00e1gios, como j\u00e1 vimos acontecer nesse Brasilz\u00e3o, e trocar tudo por tag ou por chip. N\u00e3o \u00e9 isso, \u00e9 s\u00f3 para as novas concess\u00f5es.\r\nE tamb\u00e9m n\u00e3o tem esse neg\u00f3cio de ped\u00e1gio urbano. Estamos falando de modernidade. H\u00e1 outro ponto: o CONTRAN pode regulamentar. De repente, o CONTRAN pode regulamentar que ali naquelas proximidades, ali no trevinho que o cara utiliza para sair de uma cidade ou de outra, a cobran\u00e7a seja inexistente em at\u00e9 1 quil\u00f4metro ou alguma coisa do tipo. Contudo, \u00e9 mais do que justo que quem anda muito na estrada pague um pouco mais e quem anda menos, pague menos. E assim, \u00e9 mais justo para todos. \r\nPor isso, o NOVO orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROIBI\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, PED\u00c1GIO, PER\u00cdMETRO URBANO, MUNIC\u00cdPIO, USU\u00c1RIO, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), CONTRATO ADMINISTRATIVO, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN), SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 10 do art. 115 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, inserido pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.503, de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), e 10.233, de 2001, para o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a pelo uso de rodovias por meio de sistemas de livre passagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 para contribuir com o debate, vale a pena refor\u00e7ar que est\u00e1 proibido por lei, desde o Governo Dilma, a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio no per\u00edmetro urbano. Ent\u00e3o, isso n\u00e3o vai acontecer. Sobre as pra\u00e7as de ped\u00e1gio atuais, ningu\u00e9m vai mexer nos contratos j\u00e1 existentes. S\u00e3o para as concess\u00f5es novas. Sr. Presidente, este texto que vem do Senado garante uma seguran\u00e7a jur\u00eddica m\u00ednima. N\u00e3o existe esse neg\u00f3cio de rastrear pessoas e por a\u00ed vai. Isso \u00e9 algo que coloca mais medo e desinforma\u00e7\u00e3o. E quem vai definir essas pol\u00edticas ser\u00e1 o CONTRAN - Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito, n\u00e3o ser\u00e1 o mercado privado. Isso vai ser discutido, com um bom di\u00e1logo com a sociedade.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"sim\". \u00c9 importante ter seguran\u00e7a jur\u00eddica, at\u00e9 para atrairmos investimentos para as PPPs, para as concess\u00f5es das estradas por este Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, TARIFA, PED\u00c1GIO, CONCESSION\u00c1RIO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), EQUIL\u00cdBRIO ECON\u00d4MICO-FINANCEIRO, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O, CONTRATO ADMINISTRATIVO, PARTIDO NOVO (NOVO), INTERFER\u00caNCIA, PODER P\u00daBLICO, MULTA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a73\u00ba do art. 320 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, dado pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.503, de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), e 10.233, de 2001, para o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a pelo uso de rodovias por meio de sistemas de livre passagem.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pelas palavras.\r\nEsse destaque \u00e9 uma parte do texto alterado pelo Senado, em que limita a recomposi\u00e7\u00e3o das tarifas das concession\u00e1rias, a hora em que ela implanta o sistema free flow, \u00e0s multas arrecadadas por quem furou o ped\u00e1gio, ou seja, \u00e9 uma interfer\u00eancia indevida e direta do Estado num contrato, causando inclusive uma poss\u00edvel quebra do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro desse contrato.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" nessa vota\u00e7\u00e3o, \"n\u00e3o\" ao texto do Senado.\r\nAcreditamos que essa interfer\u00eancia pode ser muito ruim. Pode afugentar investidor, pode afugentar novos contratos. \u00c9 uma interfer\u00eancia econ\u00f4mica do Estado em uma rela\u00e7\u00e3o privada, com as concess\u00f5es.\r\nNovamente, em projetos de infraestrutura, projetos de estradas longas, projetos em que a taxa de retorno \u00e9 muito pequena e com prazo muito longo, demora-se para retornar o investimento, e o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato \u00e9 essencial. Portanto, n\u00e3o d\u00e1 para pegarmos as concession\u00e1rias e limitarmos a recomposi\u00e7\u00e3o da receita delas a um certo valor. Neste caso aqui, consta do \u00a7 3\u00ba: \"N\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o montante total arrecadado por meio das multas aplicadas\". De onde se tirou esse par\u00e2metro? Por que o benchmark s\u00e3o as multas aplicadas por evas\u00e3o do ped\u00e1gio?\r\nSr. Presidente, gostar\u00edamos da aten\u00e7\u00e3o dos nossos colegas. O NOVO orienta \"n\u00e3o\" a esse texto que veio do Senado, para termos mais liberdade. N\u00f3s estamos aqui no Congresso inclusive defendendo a liberdade para o cidad\u00e3o, liberdade de empreender, liberdade de express\u00e3o, liberdade de fala, liberdade para o brasileiro tocar a sua vida e ser quem bem entender ser. Portanto, liberdade para as concess\u00f5es poderem regular o seu pre\u00e7o ali e n\u00e3o limitar a recomposi\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o, o que \u00e9 uma interfer\u00eancia econ\u00f4mica clara do Estado na economia.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 liberdade. Isso \u00e9 colocar o Estado no cangote do empreendedor, \u00e9 algo que precisamos retirar.\r\nPor isso, eu agrade\u00e7o muitos aos colegas Deputados e Deputadas a orienta\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o\" a esse trecho que veio do Senado.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO POL\u00cdTICO, ECONOMIA, RECURSOS P\u00daBLICOS, DESPESA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a73\u00ba do art. 320 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, dado pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.503, de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), e 10.233, de 2001, para o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a pelo uso de rodovias por meio de sistemas de livre passagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" e pede a compreens\u00e3o dos colegas.\r\nQuero dizer para alguns colegas que me antecederam - todos v\u00e3o entender para quem eu estou falando - que a discuss\u00e3o aqui \u00e9 sobre um projeto espec\u00edfico. Se quiser discutir sobre partido, sobre vis\u00e3o da economia, podemos falar num outro momento. No entanto, gastar o dinheiro do cidad\u00e3o para ficar aqui at\u00e9 1 hora da manh\u00e3 ontem, para agora ficar fazendo ataques a partidos e prejulgamentos sem di\u00e1logo nenhum, Sr. Presidente, \u00e9 contraproducente. Isso \u00e9 defender privil\u00e9gios, defender um monte de gastos aqui, em vez de defender o povo.\r\nEnt\u00e3o, quem defende a elite \u00e9 quem falou antes de mim, que utiliza aux\u00edlio-moradia, que utiliza todos os privil\u00e9gios dele aqui, que n\u00e3o corta gastos para defender a popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o corta gastos na carne para defender quem mais precisa. Ent\u00e3o, quem \u00e9 que defende a elite: n\u00f3s que cortamos gastos, economizamos e defendemos o povo l\u00e1 fora ou o cara que n\u00e3o corta na pr\u00f3pria carne? N\u00f3s vamos debater isso num pr\u00f3ximo momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REALIZA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O, PREFEITO, S\u00c3O CAETANO DO SUL (SP).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de novas elei\u00e7\u00f5es para prefeito no Munic\u00edpio de S\u00e3o Caetano do Sul, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, senhores, s\u00f3 no Brasil acontece este tipo de coisa. Vou falar sobre uma situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica referente ao meu Grande ABC - terra natal -, ao Munic\u00edpio de S\u00e3o Caetano do Sul, onde o Prefeito, mesmo com a candidatura indeferida, ganhou a elei\u00e7\u00e3o no ano passado. Concorreu porque apresentou recurso. \u00c9 o fim da picada. Ganhou a elei\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o assumiu. Quem acabou assumindo foi o Presidente da C\u00e2mara de Vereadores. O Presidente da C\u00e2mara \u00e9 o Prefeito de S\u00e3o Caetano.\r\nO recurso est\u00e1 no TSE. Se o TSE n\u00e3o o aceitar, poder\u00e1 haver novas elei\u00e7\u00f5es na cidade de S\u00e3o Caetano, que merece um Prefeito novo de verdade. Justi\u00e7a tem que come\u00e7ar a ser feita neste Pa\u00eds. A pol\u00edtica tem que ser feita de maneira s\u00e9ria! Onde j\u00e1 se viu um candidato ser enquadrado na Lei da Ficha Limpa, concorrer mesmo enquadrado, com recurso, e nem assumir?\r\nA cidade n\u00e3o votou para que fosse Prefeito quem hoje ocupa o cargo. Ele foi eleito de maneira leg\u00edtima para integrar a C\u00e2mara de Vereadores. Os Vereadores foram eleitos democraticamente, escolheram o Presidente da C\u00e2mara. Contudo, meus caros colegas, temos que votar num Prefeito de S\u00e3o Caetano que seja novo de verdade.\r\nEsperamos que justi\u00e7a seja feita no TSE. Esperam por isso o n\u00facleo do Partido Novo e tamb\u00e9m todos que querem uma nova pol\u00edtica. Tati Santiago representa l\u00e1 o grupo. Lutem, cobrem, fiquem em cima para que haja novas elei\u00e7\u00f5es na cidade de S\u00e3o Caetano do Sul e tenhamos um Prefeito novo de verdade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O LEI DAS SOCIEDADES AN\u00d4NIMAS, ESTATUTO NACIONAL DA MICROEMPRESA E DA EMPRESA DE PEQUENO PORTE, LEI DO TRABALHO TEMPOR\u00c1RIO, LEI DOS FUNDOS CONSTITUCIONAIS, LEI DA DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA FEDERAL, LEI DO BEM, INVESTIMENTO, PESQUISA, EMPRESA STARTUP, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s emendas do Senado Federal oferecidas ao  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o para ir direto ao voto do Relator.(Pausa.)\r\nVou ler tudo.\r\nEste \u00e9 o parecer proferido em plen\u00e1rio \u00e0s Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 146, de 2019.\r\n\"Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 146, de 2019.\r\nI - Relat\u00f3rio\r\nO Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, do Sr. Deputado JHC e outros, foi aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados, tendo sido a mat\u00e9ria remetida ao Senado Federal em 16 de dezembro de 2020.\r\nNaquela Casa, sofreu altera\u00e7\u00f5es de m\u00e9rito, remetidas de novo \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados em 3 de mar\u00e7o de 2021, sob a forma de Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 146, de 2019, as quais s\u00e3o objeto de descri\u00e7\u00e3o neste relat\u00f3rio.\r\nEmenda n\u00ba 1 - altera o inciso I do art. 1\u00ba, para excluir os servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos da incid\u00eancia desta Lei; \r\nEmenda n\u00ba 2 - limita a 5 anos o prazo do benef\u00edcio fiscal previsto no art. 7\u00ba do PLO para quem tem ganho de capital por investir em startups;\r\nEmenda n\u00ba 3 - suprime o \u00a7 2\u00ba do art. 11, que faz remiss\u00e3o \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de sandbox;\r\nEmenda n\u00ba 4 - substitui o termo 'universidade p\u00fablica' por 'institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o superior' no II, \u00a7 3\u00ba, art. 13;\r\nEmenda n\u00ba 5 - altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba do art. 14, mantendo o mesmo conte\u00fado;\r\nEmendas n\u00bas 6 e 7 - retiram o Cap\u00edtulo VII, que trata de stock options\".\r\nVale aqui fazer uma observa\u00e7\u00e3o, Deputado Orlando Silva e outros Deputados. O tema stock options foi aquele que trouxe muita pol\u00eamica. N\u00e3o chegamos a um consenso. Ent\u00e3o, retiramos isso para trabalh\u00e1-lo em outra mat\u00e9ria. Esse era um pleito at\u00e9 mesmo da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nContinuo a leitura.\r\n\"Emenda n\u00ba 8 - altera o art. 21, para retirar a limita\u00e7\u00e3o de at\u00e9 30 s\u00f3cios\" acionistas \"para empresas de faturamento de at\u00e9 78 milh\u00f5es publicarem demonstrativos de forma eletr\u00f4nica; \r\nEmenda n\u00ba 9 - altera o art. 21 para incluir no inciso III do art. 294 da Lei n\u00ba 6.404, de 1976 - Lei das S.A. - que as convoca\u00e7\u00f5es, atas e demonstra\u00e7\u00f5es financeiras podem ser feitas de forma eletr\u00f4nica;\r\nEmenda n\u00ba 10 - suprime o art. 23, que trata de incentivo fiscal para o valor integralizado em FIP - Capital Semente.\r\nNo seu retorno \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, para aprecia\u00e7\u00e3o das modifica\u00e7\u00f5es aprovadas no Senado Federal, a mat\u00e9ria \u00e9 sujeita \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII. Voto do Relator\r\nA proposi\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, que institui o Marco Legal das Startups e do empreendedorismo inovador, foi aprovada nesta Casa Legislativa em 14 de dezembro de 2020, e no Senado Federal, em 24 de fevereiro de 2021, com emendas.\r\nAs emendas oriundas do Senado Federal passamos agora a analis\u00e1-las.\r\nEmenda n\u00ba 1 - a exclus\u00e3o dos Servi\u00e7os Sociais Aut\u00f4nomos do inciso I do art. 1\u00ba teve como motiva\u00e7\u00e3o o fato de os servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos n\u00e3o integrarem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o que \u00e9 convergente com o fato de eles n\u00e3o se submeterem ao art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Somos pela aprova\u00e7\u00e3o.\r\nEmenda n\u00ba 2 - limita a 5 anos o prazo do benef\u00edcio fiscal - previsto no art. 7\u00ba do PLP - para quem tem ganho de capital por investir em startups. A emenda teria como objetivo adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 LDO, mas no caso das aplica\u00e7\u00f5es em Bolsa de Valores n\u00e3o h\u00e1 limita\u00e7\u00e3o para a compensa\u00e7\u00e3o, de modo que esse dispositivo vai de encontro \u00e0 isonomia tribut\u00e1ria. Somos pela rejei\u00e7\u00e3o\" dessa emenda.\r\n\"Emenda n\u00ba 3 - suprime o \u00a7 2\u00ba do art. 11, que faz remiss\u00e3o \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de sandbox\".\r\nS\u00f3 para lembrar, esse tema de sandbox foi um tema que discutimos aqui. Sand \u00e9 areia, box \u00e9 caixa. Ent\u00e3o, \u00e9 caixa de areia. \u00c9 igual a um beb\u00ea que vai a um parquinho brincar na caixa de areia, cai e n\u00e3o se machuca. S\u00e3o as startups que precisam de condi\u00e7\u00f5es para come\u00e7ar a crescer com mais sucesso.\r\n\"A justificativa para a emenda supressiva foi a falta de fun\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo, o que violaria a Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998, uma vez que o conceito de sandbox j\u00e1 est\u00e1 descrito no art. 2\u00ba, II, do PLP. De fato, como todo artigo remissivo, a disposi\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 11 faz refer\u00eancia ao disposto no inciso II do art. 2\u00ba. Todavia, a amarra\u00e7\u00e3o do texto apresenta um conte\u00fado did\u00e1tico importante para a congru\u00eancia sist\u00eamica do dispositivo, de modo que \u00e9 desej\u00e1vel que permane\u00e7a. Somos pela rejei\u00e7\u00e3o\" dessa emenda.\r\nEmenda n\u00ba 4 - substitui o termo \"universidade p\u00fablica\" por \"institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o superior\" no II, \u00a7 3\u00ba, art. 13. A emenda altera a reda\u00e7\u00e3o mantendo sentido semelhante. Alterou a express\u00e3o restritiva \"universidade p\u00fablica\" por \"institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o superior\"\"- que \u00e9 mais abrangente. \"Essa altera\u00e7\u00e3o \u00e9 interessante porque permite que professores de institutos federais tamb\u00e9m participem da comiss\u00e3o julgadora na contrata\u00e7\u00e3o de startups. Somos pela aprova\u00e7\u00e3o\" dessa emenda.\r\nEmenda n\u00ba 5 - altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba do art. 14, mantendo o mesmo conte\u00fado. A emenda faz uma altera\u00e7\u00e3o sutil, reorganiza o texto e substitui \"poder\u00e1 incluir\" por \"dever\u00e1 incluir\" no edital a previs\u00e3o para pagamento adiantado. A altera\u00e7\u00e3o das palavras tem a finalidade de restringir a situa\u00e7\u00e3o de pagamento adiantado se, somente se, estiver contido no edital com justificativa expressa. Somos pela aprova\u00e7\u00e3o\" dessa emenda.\r\n\"Emendas n\u00bas 6 e 7 - retiram o cap\u00edtulo VII - Stock Options. De fato, n\u00e3o h\u00e1 precis\u00e3o na ci\u00eancia e nos tribunais se a natureza jur\u00eddica das stock options \u00e9 remunerat\u00f3ria ou mercantil. No texto aprovado na C\u00e2mara se aprovou a natureza remunerat\u00f3ria com uma s\u00e9rie de limita\u00e7\u00f5es e delineamentos para dar seguran\u00e7a jur\u00eddica\", que era somente no pre\u00e7o da op\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o l\u00e1 na frente, no que ser\u00e1 ganho de capital. \"Todavia, \u00e9 certo que uma discuss\u00e3o ampliada, em um projeto de lei espec\u00edfico sobre o instituto\" stock options \"\u00e9 bem-vinda e pode engajar maior precis\u00e3o legislativa na defini\u00e7\u00e3o da sua natureza jur\u00eddica. Somos pela aprova\u00e7\u00e3o\" desta emenda supressiva do Senado Federal.\r\nChegando ao final, \"Emenda n\u00ba 8 - altera o art. 21, para retirar a limita\u00e7\u00e3o de at\u00e9 30 s\u00f3cios para empresas de faturamento de at\u00e9 78 milh\u00f5es publicarem demonstrativos de forma eletr\u00f4nica. A exclus\u00e3o do limite de 30 acionistas do art. 21, que por sua vez altera o art. 294 da Lei n\u00ba 6.404, de 1976 - Lei das S.A. - aprimora o PLP.\" Foi mais uma sugest\u00e3o positiva do Senador Carlos Portinho, e n\u00f3s aprovamos a emenda. Somos pela aprova\u00e7\u00e3o.\r\nA pen\u00faltima \u00e9 a \"Emenda n\u00ba 9 - altera o art. 21 do PLP para incluir no inciso III do art. 294 da Lei n\u00ba 6.404, de 1976\", a Lei das S.A., \"as convoca\u00e7\u00f5es, atas e demonstra\u00e7\u00f5es financeiras. Entretanto, a mudan\u00e7a proposta pelo Senado abre possibilidade para que as empresas tenham que fazer as publica\u00e7\u00f5es tanto em meio eletr\u00f4nico(...)\" como tamb\u00e9m em meio f\u00edsico, \"o que inviabilizaria o neg\u00f3cio para startups, com eleva\u00e7\u00e3o de custos. Somos pela rejei\u00e7\u00e3o\" dessa emenda.\r\nPor \u00faltimo, a \"Emenda n\u00ba 10 - suprime o art. 23, que trata de incentivo fiscal para o valor integralizado em FIP - Capital Semente. A supress\u00e3o do incentivo fiscal se deu sob a argumenta\u00e7\u00e3o de falta de estimativa de impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro com a devida indica\u00e7\u00e3o da medida compensat\u00f3ria contraposta, situa\u00e7\u00e3o que violaria a Lei de Responsabilidade Fiscal.\r\nEntretanto, \u00e9\tnecess\u00e1rio considerar que n\u00e3o se trata de um novo benef\u00edcio fiscal, mas de um novo canal para um benef\u00edcio fiscal que j\u00e1 existe. Atualmente as empresas do lucro real est\u00e3o autorizadas a deduzir da sua base de c\u00e1lculo as despesas realizadas em projetos de inova\u00e7\u00e3o. O que se fez no art. 23 do PLP foi permitir que a dedu\u00e7\u00e3o ocorra tanto quando o investimento for direto, quanto ele se d\u00ea tamb\u00e9m em inova\u00e7\u00e3o via FIP - Capital Semente. Logo, a justificativa apresentada pelo Senado Federal para a exclus\u00e3o do suposto benef\u00edcio n\u00e3o se sustenta, uma vez que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio a presente justificativa na situa\u00e7\u00e3o que se mant\u00e9m a finalidade do benef\u00edcio por outros meios.\" Ali\u00e1s, foi uma sugest\u00e3o muito bem vinda, por isso rejeitamos esta emenda.\r\n\"Ante o exposto, pela Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, votamos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas n\u00ba 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 e 10 do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, e pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas n\u00ba 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 e 10 do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019. E, quanto ao m\u00e9rito, nosso voto \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es efetuadas na mat\u00e9ria constantes das Emendas n\u00ba 1, 4, 5, 6, 7 e 8 do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 146, de 2019. E pela rejei\u00e7\u00e3o das modifica\u00e7\u00f5es estabelecidas pelas Emendas n\u00ba 2, 3, 9 e 10.\"\r\nEste \u00e9 o relat\u00f3rio e o voto, Presidente Arthur Lira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER CONTR\u00c1RIO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das emendas do Senado Federal, com parecer pela rejei\u00e7\u00e3o, oferecidas ao  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" e agradece o apoio dos colegas e das colegas para n\u00f3s fomentarmos, principalmente, a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda num Brasilz\u00e3o que precisa retomar a sua economia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, apresentada ao  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO rejeita essa emenda do Senado, uma vez que nem sempre se consegue que um neg\u00f3cio cres\u00e7a, prospere e seja vendido em 5 anos. \u00c9 preciso um prazo a mais. Uma empresa tem um ciclo maior de dura\u00e7\u00e3o para gerar empregos, para crescer.\r\nPor isso, acreditamos que esse prazo de 5 anos pode inviabilizar qualquer benef\u00edcio para o pequeno empreendedor e para o trabalhador que est\u00e1 procurando emprego. \r\nO NOVO rejeita essa emenda do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, da Emenda do Senado n\u00ba 10, apresentada ao  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o posso ser contra o meu pr\u00f3prio relat\u00f3rio. Ent\u00e3o, obviamente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".\r\nEu gostaria s\u00f3 de explicar para os colegas que a interpreta\u00e7\u00e3o - que, na minha vis\u00e3o, tem algum erro - \u00e9 que n\u00f3s estamos criando um novo benef\u00edcio, e o NOVO, por defini\u00e7\u00e3o, n\u00e3o criaria benef\u00edcio ou subs\u00eddio novo algum. O que n\u00f3s estamos criando \u00e9 um novo canal para acessar esse benef\u00edcio de inova\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o estamos expandindo, s\u00f3 criando um novo canal. Em vez de se acessar diretamente, o acesso ser\u00e1 feito via fundo de investimento em participa\u00e7\u00e3o de uma empresa, do capital semente. Essa emenda, inclusive, foi sugerida por n\u00f3s, colegas Deputados, e aprovada aqui, Deputada Luisa Canziani, Deputado Lucas Vergilio, Deputado Efraim Filho. Por isso, eu gostaria de mant\u00ea-la.\r\nPor isso, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\". \r\nNovamente, digo: n\u00f3s n\u00e3o estamos criando benef\u00edcio novo nenhum, somente dando mais um canal e desburocratizando, para gerar emprego e renda no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como j\u00e1 coloquei, n\u00f3s lutamos por mais efici\u00eancia, para ganharmos tempo nas vota\u00e7\u00f5es, para n\u00e3o haver obstru\u00e7\u00e3o pela obstru\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s elogiamos o Relator Marcelo Ramos, com quem nos reunimos hoje cedo e a quem apresentamos alguns pontos que nos descontentam nesta mat\u00e9ria.\r\nAchamos que precisamos aprofundar mais a discuss\u00e3o. Por isso, orientamos \"n\u00e3o\" neste momento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1514/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.514, de 2021, sobre a obrigatoriedade de fornecimento da terapia por ECMO (oxigena\u00e7\u00e3o por membrana extracorp\u00f3rea) aos pacientes em estado grave, pelos hospitais de campanha para o combate \u00e0 Covid 19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO entende a import\u00e2ncia desse equipamento ECMO. Questionamos somente a obrigatoriedade de fazer o gestor da sa\u00fade compr\u00e1-lo, sem nenhuma flexibilidade. Questionamos tamb\u00e9m a compra por somente um tipo de hospital, que \u00e9 o hospital de campanha. Achamos que esse equipamento poderia ser comprado por outros hospitais. Se houvesse a retirada dessa obrigatoriedade e fosse dada mais flexibilidade para o gestor, ser\u00edamos a favor.\r\nPor isso deixamos a orienta\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCELO RAMOS, RELATOR, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, USO DA PALAVRA, PARLAMENTO, PARTIDO NOVO (NOVO), ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do Partido Novo nos debates sobre o Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9\u00ba, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es e outras provid\u00eancias. Elogios \u00e0 postura do Presidente Arthur Lira, do 1\u00ba Vice-Presidente e Relator da mat\u00e9ria, Deputado Marcelo Ramos, e dos partidos de Oposi\u00e7\u00e3o durante as discuss\u00f5es da propositura. Apoio ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria registrar que n\u00f3s participamos dos di\u00e1logos tamb\u00e9m com a Oposi\u00e7\u00e3o, com o Deputado Marcelo Ramos. Quero elogiar a postura do Deputado Marcelo, de toda a Oposi\u00e7\u00e3o e logicamente a do senhor, que \u00e9 o L\u00edder desta Casa.\r\nEssa \u00e9 a boa pol\u00edtica que eu acredito, a pol\u00edtica do di\u00e1logo, a pol\u00edtica por meio da qual buscamos os pontos que nos une aqui. Quem ganha \u00e9 o Parlamento. Quem ganha e se fortalece \u00e9 o Parlamento, como institui\u00e7\u00e3o, \u00e9 o Brasil. \r\nEnt\u00e3o, vamos votar isso amanh\u00e3, acertar os \u00faltimos detalhes. O texto melhorou muito, Sr. Presidente. Naquela hora em que falamos ali, com a posi\u00e7\u00e3o do Deputado Marcel, que est\u00e1 aqui do meu lado, o texto melhorou muito. Essa \u00e9 a boa pol\u00edtica. Isso \u00e9 o que n\u00f3s constru\u00edmos quando trabalhamos a quatro m\u00e3os.\r\nGostaria de elogiar a postura do Vice-Presidente Marcelo Ramos e a de V.Exa., como Presidente desta Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, USO DA PALAVRA, REPRESENTANTE, PARTIDO POL\u00cdTICO, AUS\u00caNCIA, FUNCIONAMENTO PARLAMENTAR, COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos os arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es. Expectativa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9\u00ba, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es e outras provid\u00eancias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO refor\u00e7a que o di\u00e1logo deveria ser sempre soberano nesta Casa. O NOVO, que orientou contra o requerimento de urg\u00eancia, buscou, anteriormente, o di\u00e1logo e participou das conversas com o Relator.\r\nElogio a postura do Relator, porque n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Quando temos que conversar, temos que compor e fazer a quatro m\u00e3os, h\u00e1 press\u00e3o a todo momento. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso, h\u00e1 o relat\u00f3rio do PRC 35, s\u00e3o os outros assuntos que t\u00eam que ter continuidade. Ent\u00e3o, o Relator Marcelo Ramos teve paci\u00eancia, capacidade de aglutina\u00e7\u00e3o e de di\u00e1logo exemplar.\r\nPor isso, sentimo-nos contemplados com as mudan\u00e7as realizadas no relat\u00f3rio e orientamos o voto \"sim\", Sr. Presidente Arthur Lira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REDA\u00c7\u00c3O FINAL, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE, NERI GELLER, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o final do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria muito de agradecer ao Deputado Relator Neri Geller pelo di\u00e1logo. N\u00f3s nos reunimos com ele, conseguimos dar as nossas contribui\u00e7\u00f5es, e o texto evoluiu.\r\nEste \u00e9 um texto que protege o meio ambiente, sim, que foca os esfor\u00e7os onde se precisa de prote\u00e7\u00e3o, de aten\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e, onde n\u00e3o se precisa disso, desburocratiza. Os esfor\u00e7os e os recursos s\u00e3o escassos, ent\u00e3o, precisamos coloc\u00e1-los onde est\u00e1 a prioridade. O texto \u00e9 moderno e vai ao encontro do futuro do nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns ao Deputado Neri.\r\nParab\u00e9ns ao Presidente pela condu\u00e7\u00e3o.\r\nO voto do NOVO nesta orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", Sr. Presidente Marcelo Ramos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7AO DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade de orientar aqui pelo Partido Novo.\r\nO projeto da capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds, uma vez que esperamos que nosso Pa\u00eds, com todos vacinados, volte a crescer, volte a gerar emprego, volte a gerar renda para o brasileiro. S\u00f3 que vai precisar de energia el\u00e9trica. E, do jeito que est\u00e1 a ELETROBRAS, n\u00e3o teremos capacidade de abastecimento de energia el\u00e9trica, n\u00e3o temos a m\u00ednima capacidade de investimento para esse crescimento.\r\nEnt\u00e3o, a capitaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. Qui\u00e7\u00e1 uma privatiza\u00e7\u00e3o l\u00e1 no futuro, mas a capitaliza\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 um avan\u00e7o. S\u00f3 que, mesmo estando a favor capitaliza\u00e7\u00e3o, o texto, do jeito que veio, tem diversos problemas que, na nossa opini\u00e3o, n\u00e3o permitem seguir em frente, n\u00e3o s\u00e3o positivos para a capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. Precisamos conversar melhor com o Relator. Inclusive, ele disse que j\u00e1 tem outro relat\u00f3rio pronto. Precisamos ver esse relat\u00f3rio antes de avan\u00e7ar.\r\nPor isso, o NOVO orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou at\u00e9 poupar um pouco do tempo para ganharmos efici\u00eancia no debate.\r\nA nossa posi\u00e7\u00e3o sempre foi a favor da capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, a favor da discuss\u00e3o desta MP, a favor desta mat\u00e9ria, que diz respeito \u00e0 retomada da capacidade de investimento de uma empresa importante como a ELETROBRAS.\r\nPela capitaliza\u00e7\u00e3o prevista, o Estado ainda vai ter participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria na empresa, Deputado Paulo. O Estado perdeu a capacidade de investimento. Se a ELETROBRAS n\u00e3o investir em novas fontes de energia e em estrutura, o Brasil vai parar. \u00c9 isso.\r\nEstando vacinada a popula\u00e7\u00e3o, e a economia voltando a crescer, precisaremos de energia el\u00e9trica para as empresas gerarem empregos. O Brasil vai parar se n\u00e3o houver energia el\u00e9trica. Essa \u00e9 a import\u00e2ncia da capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nEu me inscrevi para falar a favor porque somos a favor da mat\u00e9ria. Aguardamos o novo texto do Relator para debatermos em cima desse novo texto. Agradecemos ao Relator Elmar Nascimento por j\u00e1 dizer aqui no plen\u00e1rio que tem um novo texto, e ele j\u00e1 foi enviado aos L\u00edderes.\r\nAcabamos de receber esse texto. N\u00f3s o estamos analisando na Lideran\u00e7a do partido para ver o que foi modificado em rela\u00e7\u00e3o a alguns subs\u00eddios, a algumas quest\u00f5es setoriais e regionais que acreditamos que poderiam atrapalhar a efici\u00eancia e o sucesso do projeto. Destaco a nossa prefer\u00eancia pelo texto inicial que veio na MP. \r\nTemos que trabalhar para aprovar esta MP aqui no plen\u00e1rio o quanto antes, para ser capitalizada a ELETROBRAS, Sr. Presidente.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa. a oportunidade de fazer esta fala.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), GOVERNO, INVESTIMENTO, ENERGIA EL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este requerimento diz respeito aos pontos que n\u00f3s acreditamos que nesse relat\u00f3rio v\u00e3o de encontro \u00e0 efici\u00eancia e ao objetivo principal da capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nA capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, Sr. Presidente, \u00e9 para pegar uma empresa que foi reestruturada pelo \u00faltimo CEO, porque era uma empresa deficit\u00e1ria, uma empresa que estava no limbo, e recuperar a capacidade de investimento dessa empresa, a fim de suprir o tanto de energia que o Brasil precisa.\r\nEra esse o texto enviado pelo Governo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, do qual o NOVO foi a favor. Votamos a favor do destaque de prefer\u00eancia, mostrando que somos a favor da capitaliza\u00e7\u00e3o, a favor da privatiza\u00e7\u00e3o, a favor do texto enviado pelo Governo. \r\nO problema \u00e9 que este relat\u00f3rio n\u00e3o reflete o texto enviado pelo Governo. Este relat\u00f3rio traz a quest\u00e3o das PCHs e das termel\u00e9tricas, Sr. Presidente, que acabam distorcendo, criando custos adicionais, subs\u00eddios e prefer\u00eancias de compra de energias de certas termel\u00e9tricas, tirando a flexibilidade, a possibilidade de a empresa ter efici\u00eancia, ou seja, torna essa capitaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o proveitosa.\r\nEste destaque, Sr. Presidente, para aprovar a emenda, \u00e9 justamente para corrigir essas distor\u00e7\u00f5es e o texto ficar mais pr\u00f3ximo do que \u00e9 o ideal, com respeito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, respeito ao pagador de impostos, respeito a quem quer ver seu dinheiro retornando da melhor forma e com prioridade. \r\nEsta emenda corrige um trecho importante, dizendo, inclusive, a pessoas da ELETROBRAS e do Governo, que para crescer e para suprir energia eles v\u00e3o ter que investir, v\u00e3o ter que, de repente, comprar energia de termel\u00e9tricas. Mas por que n\u00e3o dar flexibilidade a eles, em vez de obrig\u00e1-los a comprar energia de determinadas termel\u00e9tricas de certa regi\u00e3o? N\u00e3o h\u00e1 cabimento, n\u00e3o h\u00e1 explica\u00e7\u00e3o para isso! Qual \u00e9 a explica\u00e7\u00e3o? Por que essa \"certa regi\u00e3o do Brasil\"? Isso vale para as quest\u00f5es das PCHs e para os outros subs\u00eddios.\r\nDeputados e Deputadas, trata-se de emenda muito bem elaborada pelo Deputado Felipe Rigoni, que aqui est\u00e1 e pode dar mais informa\u00e7\u00f5es. N\u00f3s a destacamos e pedimos a sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o NOVO recomenda o voto \"sim\".\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO DE LIDERAN\u00c7A, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Posicionamento do partido Novo favor\u00e1vel ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero tamb\u00e9m refor\u00e7ar o pleito leg\u00edtimo. N\u00f3s j\u00e1 estamos sem a possibilidade de fazer as reuni\u00f5es das Comiss\u00f5es Mistas para analisar as MPs, como era feito antigamente - entendemos o momento extremo que o Pa\u00eds vive.\r\nNeste tema, at\u00e9 por ser uma MP cujo prazo n\u00e3o est\u00e1 perto de vencer, eu acho leg\u00edtimo que o NOVO se posicione - acabei de falar com os L\u00edderes de outros partidos - por vot\u00e1-la em um melhor momento, em um momento prop\u00edcio, por vot\u00e1-la amanh\u00e3. \r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um pleito tamb\u00e9m \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o. Se consegu\u00edssemos um acordo para votar esse tema com uma maior pacifica\u00e7\u00e3o na discuss\u00e3o do m\u00e9rito, n\u00f3s o votar\u00edamos amanh\u00e3. \r\nA posi\u00e7\u00e3o do NOVO \u00e9 que a discuss\u00e3o vai ser infrut\u00edfera neste momento, Sr. Presidente, por ser feita na calada da noite e pelo fato de a sess\u00e3o ter come\u00e7ado \u00e0s 18 horas. Temos que come\u00e7ar um pouco mais cedo as pr\u00f3ximas sess\u00f5es.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria de dizer que acredito ser bem razo\u00e1vel essa proposta de acordo para que n\u00e3o haja obstru\u00e7\u00e3o, mas manter os destaques e manter a discuss\u00e3o do m\u00e9rito, que \u00e9 regimental, na Casa amanh\u00e3. Pelo avan\u00e7ado da hora, essa discuss\u00e3o est\u00e1 sendo infrut\u00edfera, Sr. Presidente.\r\nEu estava no plen\u00e1rio com V.Exa., vim para a Lideran\u00e7a acompanhar o trabalho do time do NOVO, que est\u00e1 trabalhando na Lideran\u00e7a at\u00e9 este momento, aguardando o desfecho desta noite. Vemos que cada vez mais partidos est\u00e3o entrando em obstru\u00e7\u00e3o. Acho razo\u00e1vel esse acordo proposto para que a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o fa\u00e7a obstru\u00e7\u00e3o e para que andemos com um pouco mais de agilidade na pauta amanh\u00e3, fazendo um debate com mais efetividade.\r\nEnt\u00e3o, mantemos a obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO),  VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, a respeito dos valores da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional; da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o; e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO tamb\u00e9m agradece, inclusive, as palavras do meu antecessor, meu amigo Deputado Marcelo Ramos, Vice-Presidente desta Casa. N\u00f3s fizemos aqui um relat\u00f3rio bem trabalhado em rela\u00e7\u00e3o ao FUST - um relat\u00f3rio com a Oposi\u00e7\u00e3o, com a base, com todos os partidos - e foi o texto aprovado aqui na C\u00e2mara.\r\n Sr. Presidente, este texto sobre a MP 1.018 tem um ponto importante que \u00e9 bom levantarmos, e o Relator est\u00e1 certo. \u00c9 por isso que n\u00f3s votamos pela aprova\u00e7\u00e3o do texto do Relator e \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda do Senado. Quando n\u00f3s falamos em IDH, hoje, no Brasil, pelo conceito dele, as cidades que est\u00e3o abaixo desse \u00edndice representam 7,3% somente. S\u00e3o 420 cidades. N\u00f3s restringimos muito. Ent\u00e3o, \u00e9 importante voltarmos ao texto da C\u00e2mara, para que haja mais flexibilidade e podermos ajudar mais Munic\u00edpios no Brasil.\r\nPor isso, Sr. Presidente, entre outros motivos, n\u00f3s votamos a favor do Relator e \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda do Senado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1023/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento do crit\u00e9rio de renda familiar per capita para acesso ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"sim\".\r\nEntendemos que \u00e9 uma medida muito positiva do Relator esta rampa de acesso para estimular algumas pessoas e dar a elas uma possibilidade de se inclu\u00edrem no mercado de trabalho e terem um incentivo. Isso pode, sim, provocar algum efeito fiscal.\r\nN\u00e3o h\u00e1 impacto financeiro, mas registramos a nossa preocupa\u00e7\u00e3o e a preocupa\u00e7\u00e3o do Governo em demonstrar que esse impacto financeiro est\u00e1 de alguma maneira calculado e contemplado nas nossas contas, no Or\u00e7amento. J\u00e1 temos uma s\u00e9rie de problemas no Or\u00e7amento. Isso n\u00e3o pode ser mais um problema.\r\nO NOVO apoia o Relator e vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3819/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.819, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001, com vista ao estabelecimento de crit\u00e9rios de outorga, mediante autoriza\u00e7\u00e3o, para o transporte rodovi\u00e1rio interestadual e internacional de passageiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente - eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m dos meus colegas -, o NOVO \u00e9 contra a urg\u00eancia e contra o m\u00e9rito.\r\nEntende alguns Deputados que queiram votar esse tema aqui no plen\u00e1rio, mas ele \u00e9 extremamente prejudicial para a livre concorr\u00eancia, prejudicial para a inova\u00e7\u00e3o e \u00e9 muito ruim neste momento em que precisamos abrir o Pa\u00eds. Precisamos dar mais oportunidades para sairmos desta crise, e n\u00e3o fechar, restringir o mercado. \r\nEsse projeto limita a possibilidade de novos entrantes participarem da \u00e1rea de transportes. Esse projeto coloca tantas restri\u00e7\u00f5es a novas outorgas que mata a inova\u00e7\u00e3o, Deputado Odorico, que defende a inova\u00e7\u00e3o neste plen\u00e1rio. Esse projeto restringe a grandes empresas e a poucos a participa\u00e7\u00e3o no transporte interestadual e internacional de passageiros.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO \u00e9 contra a urg\u00eancia e contra o m\u00e9rito e pede a todos os Deputados que discutamos melhor a mat\u00e9ria, porque n\u00f3s temos que estimular a gera\u00e7\u00e3o de novos empregos e sair desta pandemia mais fortes, e n\u00e3o restringir a poucos as oportunidades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2077/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 2.077, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o do t\u00edtulo de Patrim\u00f4nio Nacional da Sa\u00fade P\u00fablica, \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ e ao Instituto Butantan, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta o voto \"n\u00e3o\". N\u00f3s reconhecemos o m\u00e9rito da institui\u00e7\u00e3o, mas acreditamos que outras institui\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m poderiam gozar de algumas prefer\u00eancias de emendas parlamentares e de outros privil\u00e9gios. \r\nPortanto, o NOVO vota \"n\u00e3o\", com embasamento t\u00e9cnico, mas louvando a institui\u00e7\u00e3o, Deputada Alice Portugal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, PROCESSO LEGISLATIVO, ACORDO, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es de L\u00edderes para a previsibilidade, coletividade e transpar\u00eancia nas vota\u00e7\u00f5es da Casa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. Serei at\u00e9 um pouco mais breve, n\u00e3o vou utilizar todo o tempo da Lideran\u00e7a.\r\nTerminando os trabalhos, provavelmente daqui a pouco, ap\u00f3s encerrarmos a vota\u00e7\u00e3o desse destaque, teremos outras mat\u00e9rias importantes para trabalharmos aqui na pauta, que podem ser programadas para a semana que vem.\r\nSra. Presidente, eu queria ressaltar a import\u00e2ncia da retomada da disciplina com a reuni\u00e3o de L\u00edderes. \r\nEsta foi uma pauta de que n\u00f3s falamos muito aqui neste plen\u00e1rio, de que n\u00f3s falamos muito na elei\u00e7\u00e3o para a Presid\u00eancia da Casa: a previsibilidade, a coletividade dos temas. \r\nCom 2 anos e meio de mandato, Sra. Presidente, aprendi que a conversa, o di\u00e1logo \u00e9 essencial para um bom resultado legislativo, seja no marco legal das startups, seja na telemedicina, seja em outras discuss\u00f5es de que eu, individualmente, o Partido Novo e outros Deputados participaram. Vi que, quando h\u00e1 di\u00e1logo, quando h\u00e1 coletividade, as coisas fluem melhor. Quando n\u00e3o h\u00e1, n\u00f3s ficamos at\u00e9 meia-noite, ou 1 hora da manh\u00e3 em obstru\u00e7\u00e3o, e a\u00ed temos que fazer acordo para se retirar a obstru\u00e7\u00e3o, para se votar a mat\u00e9ria em outro dia.\r\nA reuni\u00e3o de L\u00edderes \u00e9 superimportante para trazermos \u00e0 Mesa os temas que ser\u00e3o programados para a pr\u00f3xima semana. Ao voltarmos \u00e0 disciplina da reuni\u00e3o de L\u00edderes, voltaremos \u00e0 previsibilidade, transpar\u00eancia, coletividade e discuss\u00e3o a quatro m\u00e3os na Casa. Acredito que isso vai ajudar a trazer mais efici\u00eancia. Al\u00e9m da reforma j\u00e1 feita no Regimento Interno e de outras discuss\u00f5es para ganharmos efici\u00eancia nos trabalhos, trazer esta disciplina, n\u00e3o tenho d\u00favida, ser\u00e1 importante. \r\nVimos o que aconteceu nesta semana e na semana passada: temas entram no mesmo dia e a Oposi\u00e7\u00e3o faz obstru\u00e7\u00e3o por fazer. \"N\u00f3s n\u00e3o discutimos. Eu n\u00e3o sei o que \u00e9 essa MP. \u00c9 1 hora da manh\u00e3! Vou obstruir. N\u00e3o h\u00e1 mais Comiss\u00e3o Especial.\"\r\nN\u00f3s entendemos as dificuldades da pandemia. Por isso, a disciplina da reuni\u00e3o de L\u00edderes de quinta-feira, para mim, Sra. Presidente, caros colegas, \u00e9 essencial. Entendo que, \u00e0s vezes, h\u00e1 o gargalo de muitos temas. \"N\u00e3o vamos fazer a reuni\u00e3o nesta quinta, para zerarmos a pauta e n\u00e3o acumularmos mais ainda para a semana que vem.\" N\u00e3o h\u00e1 problema. Acho a reuni\u00e3o necess\u00e1ria, mesmo que seja para reunirmos os L\u00edderes e fazermos uma reuni\u00e3o mais concisa e vermos, dentro da pauta, dentro do gargalo, o que vamos priorizar na semana seguinte.\r\nEsse \u00e9 um compromisso do Presidente, \u00e9 um compromisso que todos assumiram nesta nova legislatura. Quando vem algo em cima da hora, est\u00e1 na cara que vai dar problema, est\u00e1 na cara que vai haver obstru\u00e7\u00e3o, est\u00e1 na cara que vamos gastar um temp\u00e3o de todos e n\u00e3o ser\u00e1 produtivo.\r\nAgrade\u00e7o, Sra. Presidente. Vou poup\u00e1-los neste minuto final, em nome da efici\u00eancia que acabei de falar no meu pr\u00f3prio discurso.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, VOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, C\u00c9DUL A DE VOTA\u00c7\u00c3O, SESS\u00c3O VIRTUAL, SESS\u00c3O CONJUNTA, CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a imediata implementa\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o de vetos em c\u00e9dulas nas sess\u00f5es virtuais do Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, agrade\u00e7o por poder formular esta quest\u00e3o de ordem, que se baseia no art. 106-B da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 1970, do Congresso Nacional. \r\nO art. 106-B, caros colegas, estipula que a vota\u00e7\u00e3o dos vetos ser\u00e1 realizada por meio de c\u00e9dulas, mas, em virtude da pandemia pela COVID-19, o Congresso precisou se adaptar rapidamente. A nova realidade que enfrentamos, em que havia pautas importantes a serem analisadas, precisou dessa adapta\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o fic\u00e1ssemos parados.\r\nNessa esteira, o Congresso chegou a analisar os vetos de forma, muitas vezes, atropelada, dividindo-os em blocos, de maneira antirregimental. Mas isso foi feito por acordo, por entendermos que era necess\u00e1rio naquele momento, por n\u00e3o haver tempo h\u00e1bil para que fosse disponibilizada uma tecnologia de vota\u00e7\u00e3o dos vetos em separado. Assim, muitos Deputados t\u00eam sido for\u00e7ados a votar pela derrubada ou manuten\u00e7\u00e3o do veto num bloco inteiro, sendo que, \u00e0s vezes, h\u00e1 coisas l\u00e1 com que n\u00e3o concordam. \r\nVou explicar para quem est\u00e1 nos acompanhando. Na vota\u00e7\u00e3o por c\u00e9dulas, o Parlamentar pode votar cada veto individualmente e, mais ainda, pode votar especificamente em cada item dos vetos - porque um veto, \u00e0s vezes, tem mais de um item. Com o sistema de vota\u00e7\u00e3o por blocos, um pela manuten\u00e7\u00e3o e outro pela derrubada, a prerrogativa parlamentar de se manifestar e votar conforme o previsto no Regimento Comum fica totalmente prejudicada. Os Parlamentares acabam tendo tolhido o seu direito de manifestar seus posicionamentos.\r\nPor isso, Presidente Marcelo Ramos, o NOVO tem um \u00fanico pedido: que seja implementada imediatamente a possibilidade de vota\u00e7\u00e3o dos vetos em c\u00e9dulas nas sess\u00f5es virtuais remotas, dado que, comprovadamente, j\u00e1 existe tecnologia para isso.\r\nObrigado. \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Deputado Vinicius Poit, V.Exa. tem raz\u00e3o quanto ao m\u00e9rito da quest\u00e3o de ordem. \r\nEu j\u00e1 comuniquei ao Deputado Tiago Mitraud, que fez essa provoca\u00e7\u00e3o pelo WhatsApp, que conversarei com o Presidente Rodrigo Pacheco. O Deputado General Peternelli tamb\u00e9m esteve comigo aqui, hoje cedo, tratando desse assunto. \r\nN\u00f3s j\u00e1 conversamos com a Secretaria-Geral da Mesa da C\u00e2mara dos Deputados e vamos procurar um mecanismo que garanta o exerc\u00edcio pleno e livre do voto de todos os Deputados e Deputadas. \r\nN\u00e3o tenho como acatar a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. nesta sess\u00e3o, n\u00e3o tenho como mudar o procedimento para esta sess\u00e3o, mas assumo com V.Exa. e com todos os Deputados e Deputadas o compromisso de tratar do problema com o Presidente Rodrigo Pacheco, para que n\u00f3s tentemos, j\u00e1 na pr\u00f3xima sess\u00e3o do Congresso, ter um mecanismo, mesmo dentro do Infoleg, que garanta a cada Deputado e cada Deputada a vota\u00e7\u00e3o individual dos vetos.\r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Agrade\u00e7o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3430/2019, PROJETO DE LE ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ao Projeto de Lei n\u00ba 3.430, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.651, de 2012, e 14.119, de 2021, para disciplinamento da interven\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de nascentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"sim\". \u00c9 um projeto que traz mais seguran\u00e7a jur\u00eddica e t\u00e9cnica \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. N\u00e3o h\u00e1 como n\u00e3o orientar \"sim\" a este projeto.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 14/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1036/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 14, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.046, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais a favor dos setores de turismo e cultura, para atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise decorrente da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO entende a preocupa\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. O NOVO, inclusive, l\u00e1 no passado, foi a favor da MP 948/20, que atuava nesse setor. Contudo, o cen\u00e1rio agora \u00e9 um pouco diferente. A economia est\u00e1 muito aqu\u00e9m da expectativa, ainda tem muito que recuperar e, ainda assim, ela j\u00e1 d\u00e1 alguns sinais. \r\nN\u00f3s temos um forte posicionamento de n\u00e3o interfer\u00eancia na livre pactua\u00e7\u00e3o dentro do mercado, uma vez que existem as empresas e os consumidores. A\u00ed existe uma preocupa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m, e o Deputado Ivan Valente, que me antecedeu, j\u00e1 colocou a sua preocupa\u00e7\u00e3o. A nossa \u00e9 de que, apesar da boa inten\u00e7\u00e3o, esse tipo de mecanismo pode ser utilizado por vendas antecipadas, para ser devolvido somente l\u00e1 na frente, e pode ser utilizado com algum tipo de inten\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seja a mais positiva. \r\nEnt\u00e3o, at\u00e9 para ser coerente com a nossa vota\u00e7\u00e3o na MP 1.024/20, devido \u00e0 mudan\u00e7a de cen\u00e1rio na economia, o NOVO gostaria de registrar o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - O NOVO vota \"n\u00e3o\". \r\nDeputado Vinicius, eu vou aproveitar aqui a fala de V.Exa. para registrar a urg\u00eancia aprovada na mat\u00e9ria anterior, de deb\u00eantures incentivadas. Houve um esfor\u00e7o do NOVO para pautar essa mat\u00e9ria no colegiado de L\u00edderes e um esfor\u00e7o pessoal de V.Exa. para tentar, ontem ainda, conseguir o requerimento de urg\u00eancia. N\u00f3s conseguimos hoje, votamos, mas \u00e9 preciso, por uma quest\u00e3o de justi\u00e7a, registrar o esfor\u00e7o do Partido Novo e, em especial, de V.Exa. sobre esse tema relacionado a deb\u00eantures incentivadas. \r\nO SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP) - Agrade\u00e7o muito, Sr. Presidente. \u00c9 um tema important\u00edssimo para o Brasil, para a retomada da economia. Eu acho que \u00e9 um gola\u00e7o da C\u00e2mara dos Deputados aprovar esse requerimento de urg\u00eancia. \r\nObrigado pelas palavras, Sr. Presidente Marcelo Ramos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1036/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.046, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais a favor dos setores de turismo e cultura, para atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO entende a boa inten\u00e7\u00e3o da emenda. \u00c9 merit\u00f3ria.\r\nN\u00f3s s\u00f3 ponderamos - e h\u00e1 algumas preocupa\u00e7\u00f5es, inclusive, que o Deputado General Peternelli colocou - que esta emenda \u00e9 s\u00f3 para quem falecer por COVID. E as outras pessoas? E as outras causas de morte? Seria interessante que isso valesse para todo o mundo, para qualquer tipo de causa de morte.\r\n\u00c9 por isso que o NOVO orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1343/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 1.343, de 2021, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, para a produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a covid-19, de estruturas industriais destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos de uso veterin\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO parabeniza a Relatora, Deputada Aline. Tudo que der para fazermos em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 acelera\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o no Brasil, para salvarmos a vida dos brasileiros...\r\nConsequentemente, com a acelera\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o, Deputada Aline, vamos acelerar a retomada da economia.\r\n\u00c9 uma iniciativa louv\u00e1vel, que tem todo nosso apoio, ainda mais com a aprova\u00e7\u00e3o da ANVISA, com todos os cuidados necess\u00e1rios nessas instala\u00e7\u00f5es para a produ\u00e7\u00e3o de vacina.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1208/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO entende a inten\u00e7\u00e3o positiva deste projeto, mas entende que nele h\u00e1 algumas dificuldades, uma vez que transfere a gest\u00e3o dos recursos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia. Tamb\u00e9m vemos que o problema desta crise n\u00e3o \u00e9 falta de doa\u00e7\u00e3o, \u00e9 falta de gest\u00e3o, dado que j\u00e1 foram doados mais de 7 bilh\u00f5es de reais para o combate ao coronav\u00edrus.\r\nPor isso, o NOVO, nesta vota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, apesar da boa inten\u00e7\u00e3o, v\u00ea alguns problemas s\u00e9rios no projeto e orienta \"sim\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL1208/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19 durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como j\u00e1 dissemos, \u00e9 muito nobre a inten\u00e7\u00e3o da Relatora. O texto ficou bom. Temos algumas diverg\u00eancias ainda quanto \u00e0 solu\u00e7\u00e3o para o problema das vacinas, em termos de recursos. Muitos recursos j\u00e1 foram destinados para as vacinas, mas achamos que falta um pouco mais de gest\u00e3o no que se refere \u00e0 condu\u00e7\u00e3o do combate \u00e0 pandemia, e entregamos ao Estado ainda mais recursos para resolver um problema. Lutamos, inclusive, para que a iniciativa privada possa ajudar com a vacina\u00e7\u00e3o.\r\nO NOVO admira o trabalho, entende, respeita, logicamente, o baita relat\u00f3rio que a Deputada Soraya fez, mas, neste caso, orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, reunimo-nos com o Deputado Zarattini, colocamos as nossas posi\u00e7\u00f5es, deixamos claro que era importante este assunto ser mais discutido, inclusive na figura da Deputada Adriana Ventura, que \u00e9 a Presidente da Frente \u00c9tica contra a Corrup\u00e7\u00e3o, na Comiss\u00e3o Especial. \r\nEntendemos a vontade do Plen\u00e1rio de trazer isso \u00e0 pauta, mas precisamos colocar a nossa posi\u00e7\u00e3o contra a urg\u00eancia deste tema neste momento, Sr. Presidente, e contra ele vir \u00e0 pauta sem o aprofundamento da discuss\u00e3o na Comiss\u00e3o Especial. \r\nEssa foi a nossa posi\u00e7\u00e3o para o Deputado Zarattini, que tem feito um trabalho de di\u00e1logo com todas as bancadas, e n\u00f3s reconhecemos isso. Mas, com muita transpar\u00eancia, deixamos claro para o Deputado que somos contra a vota\u00e7\u00e3o deste requerimento de urg\u00eancia no dia de hoje. \r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1613/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO |(NOVO), UTILIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), MEDICAMENTO, PRODUTOS, INDICA\u00c7\u00c3O, DIFEREN\u00c7A, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA).",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.613, de 2021, a respeito da altera\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Alexis Fonteyne j\u00e1 iniciou a orienta\u00e7\u00e3o. Fazemos isso em dupla. \r\nQuero registrar nossa preocupa\u00e7\u00e3o, como j\u00e1 foi dito anteriormente, com a aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos sem a aprova\u00e7\u00e3o da ANVISA. Uma hora, todas as vacinas que entram no Brasil precisam de aprova\u00e7\u00e3o, e existe at\u00e9 uma dificuldade em se tratando de certas vacinas, no momento em que precisamos vacinar a popula\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Agora, com esses tipos de medicamentos, sem polemizar e sem citar nomes, vamos querer concentrar o poder no Presidente da Rep\u00fablica para ele dizer qual medicamento entra ou n\u00e3o sem a autoriza\u00e7\u00e3o da ANVISA?! \r\nN\u00f3s precisamos ter um posicionamento firme e ser contra esta urg\u00eancia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caros colegas Deputados e Deputadas, colocamos esse requerimento de retirada de pauta ap\u00f3s conversarmos com o Relator e n\u00e3o termos chegado a um consenso. Entendemos que existem pontos nessa lei que carecem de melhoria se for para apertarmos o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e, sim, olhar para o bom gestor.\r\nEntendemos a dificuldade que um bom gestor ou um cidad\u00e3o de bem tem para entrar no servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil. E entendemos a dificuldade, Deputado, de atrair os bons talentos para o servi\u00e7o p\u00fablico, uma vez que a r\u00e9gua \u00e9 igual para todos. Isso n\u00e3o se aplica apenas \u00e0s rela\u00e7\u00f5es da reforma administrativa, na qual precisamos colocar a meritocracia, mas tamb\u00e9m na puni\u00e7\u00e3o e nas quest\u00f5es de improbidade.\r\nEntendemos tudo isso. Mas, na nossa vis\u00e3o, esse texto ainda carece de mais discuss\u00e3o. Tentamos adequar tr\u00eas pontos junto ao Relator, caros colegas. \r\nO primeiro ponto trata do dolo espec\u00edfico, que ocorre quando um gestor assina, mas depois usa o argumento \"Mas eu n\u00e3o sabia que isso estava sendo feito.\" E, de acordo com esse texto, ele n\u00e3o pode ser responsabilizado por nada.\r\nO segundo ponto trata da pena m\u00ednima. Entendo que pena m\u00e1xima foi aumentada, o que \u00e9 positivo no texto. Mas n\u00e3o ter pena m\u00ednima para um tipo de improbidade administrativa, a nosso ver, deixar\u00e1 muito ao bel- prazer do juiz decidir. E a\u00ed naquela lei h\u00e1 flexibilidade muito grande para puni\u00e7\u00e3o.\r\nO terceiro ponto trata da aplica\u00e7\u00e3o da puni\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, que \u00e9 inclusive o que trata o destaque do Partido Novo. E, para improbidades sobre bens materiais, o texto est\u00e1 alterando, tirando da segunda inst\u00e2ncia e levando somente para o tr\u00e2nsito em julgado. Ou seja, se houver recurso do recurso do recurso do recurso, n\u00e3o sofrer\u00e1 puni\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, estou sendo bastante t\u00e9cnico. E respeito o Relator, que abriu o di\u00e1logo para o NOVO, que conversou com a nossa bancada, colocando os pontos dos quais discordamos, pontos infelizmente que n\u00e3o v\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o a um arrocho no combate, e, sim, o contr\u00e1rio, apesar de o texto ter alguma melhoria.\r\nReconhe\u00e7o o aumento da pena m\u00e1xima. Mas retirar a pena m\u00ednima, mudar para o tr\u00e2nsito em julgado e a quest\u00e3o do dolo eventual, a nosso ver, n\u00e3o s\u00e3o positivos para apertarmos o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o NOVO encaminha a favor desse requerimento de retirada de pauta, com muito respeito, Sr. Presidente Arthur Lira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o Os motoristas de aplicativo cadastrados antes da vig\u00eancia desta Lei, os taxistas, os mototaxistas, os profissionais que trabalham em farm\u00e1cia, para inclus\u00e3o no texto final aprovado, constante na Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 39, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, com vista \u00e0 garantia do acesso de caminhoneiros \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, novamente eu gostaria de tomar s\u00f3 mais alguns segundos nessa orienta\u00e7\u00e3o, porque estamos colocando muitas classes, \u00e1reas e entidades como prioridade. E eu j\u00e1 aprendi que, quando estamos fazendo alguma iniciativa na pol\u00edtica ou em qualquer \u00e1rea da nossa vida, quando tudo \u00e9 prioridade, nada acaba sendo prioridade. N\u00f3s podemos deixar realmente quem precisa de fora.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de registrar a nossa posi\u00e7\u00e3o e novamente o nosso voto \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nS\u00f3 quero explicar a nossa obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. Diferentemente de algumas falas, n\u00f3s achamos, sim, que este assunto \u00e9 importante, n\u00f3s achamos, sim, que a ELETROBRAS precisa ser capitalizada, de repente privatizada. O problema \u00e9 o texto, Sr. Presidente. O texto saiu daqui de uma maneira com a qual j\u00e1 n\u00e3o concord\u00e1vamos e no Senado, na nossa vis\u00e3o, ficou pior, inclusive com aumento de custo para a conta de luz, inclusive com parte dos 10 bilh\u00f5es que iriam para o Tesouro sendo utilizada para baixar esse valor, possivelmente ano que vem, artificialmente, e outras medidas que vamos discutir ao longo do dia.\r\nPor isso, o NOVO se coloca em obstru\u00e7\u00e3o e refor\u00e7a, Sr. Presidente, que n\u00e3o \u00e9 o texto da C\u00e2mara ou o texto do Senado. Do jeito como est\u00e1, n\u00e3o estamos privatizando, n\u00e3o estamos capitalizando a ELETROBRAS da maneira como ela merece. Temos que rediscutir o tema. H\u00e1 projeto de lei apresentado aqui na Casa para isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Deputados e Deputadas, o NOVO \u00e9 a favor da privatiza\u00e7\u00e3o, a favor da capitaliza\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o desse texto que est\u00e1 a\u00ed. Votamos, inclusive, pela prefer\u00eancia do texto original da MP enviada pelo Governo.\r\nMas esse texto que est\u00e1 ai, especificamente com esse destaque, \u00e9 um absurdo, colegas e brasileiros que est\u00e3o nos vendo - \u00e9 um absurdo! -, tem gosto de direcionamento, tem cheiro de direcionamento, mas n\u00e3o \u00e9 direcionamento, uma vez que se est\u00e1 dizendo, Deputado, que se vai comprar energia de certas t\u00e9rmicas XPTO a um pre\u00e7o estabelecido em regi\u00f5es onde n\u00e3o h\u00e1 gasoduto. Como \u00e9 que se vai construir uma termoel\u00e9trica onde n\u00e3o h\u00e1 gasoduto? \"Ah, tem que construir o gasoduto!\" E h\u00e1 prazo para construir. \"Se n\u00e3o houver um, haver\u00e1 dois capazes de cumprir esse prazo.\" Pelo amor de Deus, gente!\r\n\u00c9 por isso que o NOVO vota contra esse destaque. N\u00e3o tem cabimento isso ser aprovado aqui hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas, n\u00f3s estamos falando de um trecho que foi inclu\u00eddo pelo Senado obrigando a manuten\u00e7\u00e3o e a realoca\u00e7\u00e3o de todos os funcion\u00e1rios da ELETROBRAS. O que queremos \u00e9 dizer \"n\u00e3o\" a essa emenda colocada pelo Senado, para que isso n\u00e3o seja obrigat\u00f3rio. \r\nSe o funcion\u00e1rio for bom no exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o, ele pode continuar na empresa. Ningu\u00e9m est\u00e1 falando que \u00e9 preciso demitir. S\u00f3 estamos falando de n\u00e3o ser obrigat\u00f3ria a manuten\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio. H\u00e1 muita gente boa trabalhando l\u00e1, h\u00e1 muita gente boa que merece ficar l\u00e1, e esse pessoal vai continuar, gente!\r\nAo obrigarmos a manuten\u00e7\u00e3o, em outras palavras, ao darmos estabilidade para todos os funcion\u00e1rios da ELETROBRAS, daremos estabilidade inclusive para funcion\u00e1rios antigos que - pasmem - n\u00e3o ganham pouco acima do teto constitucional, ganham muito acima do teto constitucional. Porque n\u00e3o est\u00e3o no mesmo regime de contrata\u00e7\u00e3o do funcionalismo p\u00fablico, eles ganham 50 mil, 60 mil, 70 mil reais. E, mesmo se acabarem os supersal\u00e1rios p\u00fablicos, n\u00e3o ir\u00e3o acabar esses supersal\u00e1rios dentro da ELETROBRAS, porque \u00e9 outro o regime de contrata\u00e7\u00e3o!\r\nSe houver gente boa na empresa - e eu tenho certeza de que h\u00e1 -, essas pessoas v\u00e3o continuar. No entanto, por que obrigar a manuten\u00e7\u00e3o desses empregos, inclusive do emprego de alguns que, possivelmente, ganham 60 mil, 70 mil reais e n\u00e3o necessariamente est\u00e3o desempenhando bem a sua fun\u00e7\u00e3o? Pelo amor de Deus!\r\nEstamos falando neste plen\u00e1rio aqui - esse \u00e9 um compromisso de quase todos da Casa, \u00e9 o que estamos esperando - de pautar o projeto que trata do fim dos supersal\u00e1rios. Estamos falando de moraliza\u00e7\u00e3o, de colocar todo mundo no mesmo barco, num Brasil cuja m\u00e9dia do sal\u00e1rio do trabalhador \u00e9 2.500 reais. Estamos indo nessa dire\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara. Ent\u00e3o, eu acho que aprovar esta emenda do Senado vai contra tudo pelo que esta C\u00e2mara est\u00e1 trabalhando; vai contra a luta da C\u00e2mara para acabar com os supersal\u00e1rios, com os exageros do Judici\u00e1rio, do Minist\u00e9rio P\u00fablico; vai contra a reforma administrativa que vem por a\u00ed.\r\nEnt\u00e3o, o nosso pedido \u00e9 que votemos \"n\u00e3o\" a esta emenda do Senado. E o objetivo n\u00e3o \u00e9 obrigar demiss\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 nada disso; \u00e9 s\u00f3 n\u00e3o obrigar a manuten\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio, deixando a cargo da nova gest\u00e3o manter ou n\u00e3o os funcion\u00e1rios bons. Aqueles que, de repente, n\u00e3o desempenham bem determinada fun\u00e7\u00e3o podem sair da empresa ou podem fazer outra coisa.\r\nObrigar a manuten\u00e7\u00e3o desses empregos \u00e9 a mesma coisa que garantir estabilidade, que garantir supersal\u00e1rios, que ir contra o trabalho desta C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 15, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um dos pouqu\u00edssimos pontos razo\u00e1veis deste texto, em que existe a defesa e o respeito ao contrato estabelecido com terceiros, o respeito n\u00e3o s\u00f3 ao contrato do Governo com terceiros, mas tamb\u00e9m ao contrato da ELETROBRAS com terceiros, com prestadores de servi\u00e7o.\r\nComo defensores de que os contratos sejam respeitados e o Governo n\u00e3o intervenha nisso, o NOVO vota \"sim\" a esta emenda, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel com configura\u00e7\u00e3o de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mantendo, inclusive, nossa coer\u00eancia com a vota\u00e7\u00e3o da lei da improbidade, s\u00f3 para dar um resuminho, esse projeto cria uma exce\u00e7\u00e3o na lei de inelegibilidade para dispor que n\u00e3o devem ser considerados ineleg\u00edveis por rejei\u00e7\u00e3o de contas aqueles condenados exclusivamente \u00e0 pena de multa. Ent\u00e3o, o argumento \u00e9 que essa exce\u00e7\u00e3o diria respeito apenas \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de gravidade sem dolo por parte do agente, de forma que n\u00e3o mereceriam ser punidos com san\u00e7\u00e3o t\u00e3o grave como a inelegibilidade. O NOVO acha que isso \u00e9 mais um afrouxamento da regra, que vai de encontro ao que acreditamos, que \u00e9 manter a seriedade, manter o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e a puni\u00e7\u00e3o daqueles que forem condenados.\r\nPor isso, o NOVO orienta \"n\u00e3o\" a essa urg\u00eancia, Sr. Presidente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de 2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO orienta \"n\u00e3o\".\r\nSalientamos o texto muito bem escrito pelo Relator, o Deputado Lucas Vergilio, aqui na Casa, que abre oportunidade para outras ZPEs pelo Brasil, para outros tipos de produtos. Isso vai em dire\u00e7\u00e3o ao crescimento e ao desenvolvimento econ\u00f4mico de que este Brasil precisa, com as ZPEs, que s\u00e3o uma forma de uma zona econ\u00f4mica especial.\r\nH\u00e1 tantos outros tipos de zonas econ\u00f4micas especiais que podem ser colocadas no nosso Pa\u00eds, como os business districts, que j\u00e1 foram estudados pelo Deputado Pedro Paulo aqui em outro projeto. Quero s\u00f3 refor\u00e7ar o quanto esse mecanismo \u00e9 importante. O relat\u00f3rio do Deputado Lucas Vergilio est\u00e1 melhor e mais abrangente do que o texto do Senado.\r\nPor isso, o NOVO orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO NOVO (NOVO), REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), IFNORMA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA FEDERAL, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA COVAXIN, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CONHECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONHECIMENTO, PREVARICA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Encaminhamento, pelo partido Novo, de requerimentos  de informa\u00e7\u00f5es \u00e0 Pol\u00edcia Federal e ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, a respeito da compra superfaturada da vacina indiana Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pelo tempo.\r\nUtilizando a nossa prerrogativa e os recursos que nos cabem, no Partido Novo, entramos com a formaliza\u00e7\u00e3o de um pedido de resposta, com requerimento de informa\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, \u00e0 Pol\u00edcia Federal, sobre o caso da Covaxin. \r\nAs den\u00fancias s\u00e3o graves e precisam ser esclarecidas.\r\n\u00c9 como diz o ditado popular: \"Quem n\u00e3o deve, n\u00e3o teme\". Explique para a popula\u00e7\u00e3o e para as pessoas. O Presidente sabia ou n\u00e3o de poss\u00edveis irregularidades na compra da Covaxin? \r\nO Presidente precisa dizer, porque, se ele sabia e n\u00e3o abriu investiga\u00e7\u00e3o interna, pode ser enquadrado em crime de prevarica\u00e7\u00e3o e sofrer as responsabilidades de prevaricar diante de algo t\u00e3o grave. Um l\u00edder de uma na\u00e7\u00e3o, em meio \u00e0 pandemia, saber que h\u00e1 irregularidade e prevaricar \u00e9 algo inadmiss\u00edvel.\r\nAqui fica o registro do requerimento de informa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s, Deputados do NOVO, junto com outros Deputados, e a sociedade queremos saber: o Presidente sabia ou n\u00e3o? Se sabia, por que n\u00e3o tomou alguma atitude? Se n\u00e3o tomou, \u00e9 prevarica\u00e7\u00e3o, e tem que arcar com as responsabilidades. \r\nSegundo o ditado popular: \"Quem n\u00e3o deve, n\u00e3o teme\". A sociedade merece um esclarecimento.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao estagi\u00e1rio Eduardo e \u00e0 militante do partido Novo, Let\u00edcia, em visita \u00e0 Casa. Acuidade dos Parlamentares na aprecia\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero n\u00e3o s\u00f3 registrar a presen\u00e7a, mas tamb\u00e9m dizer que n\u00f3s sempre vemos a pol\u00edtica como um meio de inspirar, motivar e deixar um legado. Eu acho que parte da pol\u00edtica est\u00e1 relacionada a prop\u00f3sito, a voca\u00e7\u00e3o, a miss\u00e3o para virmos aqui transformar o Pa\u00eds, para servirmos \u00e0 nossa Na\u00e7\u00e3o e para inspirarmos outros jovens. \r\nEu fico muito feliz de estar ao lado do Eduardo, que \u00e9 um jovem que entrou como estagi\u00e1rio no meu gabinete e est\u00e1 em crescimento e evolu\u00e7\u00e3o, e da Let\u00edcia, que \u00e9 uma jovem superpolitizada, estudante de medicina do nosso Estado de Roraima, como a Deputada que acabou de se pronunciar aqui. A Let\u00edcia representa o nosso partido l\u00e1 e tinha o sonho de conhecer Bras\u00edlia e a Casa do Povo. Ela falou para mim: \"Puxa vida, voc\u00eas n\u00e3o se sentem emocionados aqui por todo dia fazerem parte da hist\u00f3ria? Parece que eu estou vivendo a hist\u00f3ria do Brasil\". Eu acho que, \u00e0s vezes, n\u00f3s nos esquecemos disso, porque ficamos no trabalho do dia a dia, no autom\u00e1tico, mas \u00e9 bom nos nutrirmos da energia dos jovens, Presidente, para nos lembrarmos do nosso papel de representa\u00e7\u00e3o do povo e da miss\u00e3o e do legado que temos de deixar para o nosso Pa\u00eds. \r\nEnt\u00e3o, agrade\u00e7o a oportunidade de fala e agrade\u00e7o a visita da Let\u00edcia e do Eduardo, que sempre acreditou no nosso trabalho e est\u00e1 aqui trabalhando conosco. \r\nDada a oportunidade de falar aqui, quero utilizar o meu tempo para tratar de um tema muito importante tamb\u00e9m, que \u00e9 a tal da reforma tribut\u00e1ria. Todo mundo est\u00e1 vendo l\u00e1 fora que paga muito imposto e recebe pouco de volta. Com essa reforma enviada pelo Governo, n\u00f3s temos de tomar cuidado, para n\u00e3o a fatiar muito, para que n\u00e3o vire uma colcha de retalhos e onere quem gera emprego. O trabalhador brasileiro precisa de emprego. Se n\u00f3s onerarmos muito os setores que geram emprego, vamos causar desemprego, vamos afastar investimentos do Brasil, e isso \u00e9 ruim para todo mundo. Vamos pensar mais sobre uma reforma tribut\u00e1ria melhor para o Brasil.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2646/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 2.646, de 2020, sobre as deb\u00eantures de infraestrutura, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.481, de 1997; 11.478, de 2007; e 12.431, de 2011, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta \u00e9 uma das mat\u00e9rias que estavam nas prioridades, logo no in\u00edcio da sua gest\u00e3o como Presidente da Casa, \u00e9 uma das 35 prioridades para alavancar a economia do Pa\u00eds. Parabenizo V.Exa. por t\u00ea-la priorizado!\r\nFoi uma demanda nossa, na reuni\u00e3o de L\u00edderes, junto com o Deputado Arnaldo Jardim, meu amigo de S\u00e3o Paulo, junto com o Deputado Alex Manente, pedir que fosse votado o requerimento de urg\u00eancia para esta mat\u00e9ria, uma mat\u00e9ria que vai ajudar o Brasil a sair da crise econ\u00f4mica, Presidente. Quando faltam investimentos, quando faltam recursos para o poder p\u00fablico, temos, sim, que buscar Parcerias P\u00fablico-Privadas, recursos para investir em projetos de infraestrutura, cuja taxa de retorno acaba sendo um pouco mais longa, e \u00e9 preciso, sim, esse tipo de parceria. Parab\u00e9ns por ter pautado a mat\u00e9ria!\r\nParab\u00e9ns, Relator! Obrigado pelo di\u00e1logo na constru\u00e7\u00e3o desse projeto, junto com o meu amigo, o Deputado Jo\u00e3o Maia, com quem j\u00e1 trabalhei em PPP.\r\nParab\u00e9ns tamb\u00e9m para o autor do projeto!\r\nO NOVO orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO NOVO (NOVO),   VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, para inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidade ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s entendemos que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria de compet\u00eancia t\u00e9cnica. N\u00e3o deveria haver necessidade de uma lei para resolver algo que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos \u00f3rg\u00e3os competentes. Ent\u00e3o, precisarmos de uma lei e precisarmos de um efeito pol\u00edtico em um tema t\u00e9cnico, na nossa opini\u00e3o, \u00e9 o fim da picada. E vemos que a vacina\u00e7\u00e3o poderia estar muito mais avan\u00e7ada no Brasil.\r\nEmbora apresentemos esse posicionamento, entendemos a urg\u00eancia e a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria. Somos pr\u00f3-vacina, somos pr\u00f3-sa\u00fade e somos pr\u00f3-vida aqui no nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, o NOVO orienta \"sim\" a esta mat\u00e9ria. Mas n\u00f3s lembramos que esta mat\u00e9ria n\u00e3o deveria nem passar pelo plen\u00e1rio, porque \u00e9 de compet\u00eancia t\u00e9cnica, de compet\u00eancia de quem, infelizmente, n\u00e3o foi eficiente para seguir com as vacinas o quanto antes no nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRIS MONTEIRO, FERNANDO HOLIDAY, VEREADOR, DANIEL JOS\u00c9, DEPUTADO ESTADUAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Visita, \u00e0 Casa, dos Vereadores Cris Monteiro e Fernando Holiday, do Deputado Estadual Daniel Jos\u00e9 e militantes pol\u00edticos do Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, \u00e9 um enorme prazer receber na Casa que representa o povo brasileiro a nossa Vereadora Cris Monteiro, da cidade de S\u00e3o Paulo, minha amiga Cris; o nosso Vereador Fernando Holiday, que tamb\u00e9m est\u00e1 aqui presente - agora o time est\u00e1 completo - e briga por n\u00f3s na C\u00e2mara; o nosso Deputado Estadual Daniel Jos\u00e9, mestre em Educa\u00e7\u00e3o, representante do NOVO na Assembleia Legislativa; o Pavanato, de grande atitude pol\u00edtica; o Lgm, do NOVO; e o Magno, representante do Livres.\r\nSr. Presidente, o que me faz ter mais inspira\u00e7\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o para trabalhar pela pol\u00edtica no Brasil \u00e9 buscar renova\u00e7\u00e3o, estimular o brasileiro a se engajar e se interessar cada vez mais pelo tema. Com esse time aqui junto comigo - \u00e9 o nosso time -, eu me sinto superconfiante em que vamos deixar um legado para o nosso Pa\u00eds.\r\nConvido todos que est\u00e3o nos assistindo a se engajar, a fazer sua parte para termos um Brasil melhor.\r\nObrigado pela oportunidade, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, EMENDA, FALSIDADE (CRIME), DECLARA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o NOVO apresentou uma emenda a esta mat\u00e9ria, que foi acatada no texto, a fim de criminalizar quem apresentar declara\u00e7\u00e3o falsa.\r\nQuando n\u00e3o h\u00e1 regra, quando n\u00e3o h\u00e1 regulariza\u00e7\u00e3o, abrimos espa\u00e7o para a criminaliza\u00e7\u00e3o, abrimos espa\u00e7o para um tomar a terra do outro. Aqui, n\u00f3s estamos colocando ordem e trazendo seguran\u00e7a jur\u00eddica para todos os povos, para toda a popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 presente em alguma terra em que haja d\u00favida. \u00c9 preciso criminalizar quem apresentar declara\u00e7\u00e3o falsa.\r\nPor isso, o NOVO vota a favor. O NOVO vota \"sim\" a esta urg\u00eancia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 5516/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.516, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Sociedade An\u00f4nima do Futebol; das normas de constitui\u00e7\u00e3o, governan\u00e7a, controle e transpar\u00eancia, meios de financiamento da atividade futebol\u00edstica, tratamento dos passivos das entidades de pr\u00e1ticas desportivas e regime tribut\u00e1rio espec\u00edfico; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998; e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o NOVO entende que os clubes est\u00e3o com d\u00edvidas atr\u00e1s de d\u00edvidas, ano ap\u00f3s ano, e isso nunca \u00e9 sanado. Fica o nosso alerta de que este projeto lei n\u00e3o pode ser considerado como uma forma de que se continue n\u00e3o pagando d\u00edvida. Este projeto, no nosso entender, possibilita que os clubes se organizem melhor, de maneira diferente, e comecem a respeitar a lei, a respeitar as regras, que valem para todos. Pode ser que eles, como clubes-empresa, tenham uma chance de se organizar e sair dessa crise. Mas a quest\u00e3o tem que ser encarada com seriedade.\r\nO NOVO vota \"sim\", mas recomenda que isso seja levado muito a s\u00e9rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO NOVO (NOVO), VOTO CONTR\u00c1RIO, MONOP\u00d3LIO, SERVI\u00c7O POSTAL, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, PADRE, CASCAVEL (PR), DEFESA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vinicius Poit",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VINICIUS POIT (NOVO - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta \u00e9 uma discuss\u00e3o que j\u00e1 vem se arrastando h\u00e1 um tempo no nosso Pa\u00eds.\r\nEstamos avan\u00e7ando em rela\u00e7\u00e3o estritamente \u00e0 quebra do monop\u00f3lio postal. \u00c9 importante darmos espa\u00e7o. \u00c9 importante acabar com o absurdo...\r\nSe pesquisarmos, caros colegas, numa par\u00f3quia em Cascavel, o padre sofreu processo dos advogados dos Correios, porque, caro colega Alex Manente, no Natal ele foi entregar um telegrama, n\u00e3o dava tempo pelos Correios, ele mandou entregar de motoboy, com as senhoras e os senhores que apoiam a par\u00f3quia dele, e os advogados foram em cima, porque ele n\u00e3o poderia ter feito isso, \u00e9 monop\u00f3lio.\r\nEnt\u00e3o temos que avan\u00e7ar nessa mat\u00e9ria, pessoal. Vai ser bom para todo mundo, inclusive para os funcion\u00e1rios dos Correios, que foram assaltados no seu fundo de previd\u00eancia, que virou p\u00f3 na Venezuela, todo mundo sabe disso, e agora est\u00e3o descontando no holerite deles.\r\nPor isso, o NOVO vota contra esse requerimento de adiamento de discuss\u00e3o. \"N\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]