[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MAJOR VITOR HUGO, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO GOVERNO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nAGRADECIMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMBATE, TERRORISMO.\r\nMARCEL VAN HATTEM, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO NOVO (NOVO). \r\nMPV 852/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, GOVERNO. \r\nJOSE ROCHA, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO DA REP\u00daBLICA (PR), AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Escolha do orador para o cargo de L\u00edder do PSL na Casa. Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos na aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclusive a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 2015. Elogio ao L\u00edder do Novo, Deputado Marcel Van Hattem. Regozijo com a melhoria do estado de sa\u00fade do Presidente Jair Bolsonaro. Apoio do Governo \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, sobre a transfer\u00eancia de im\u00f3veis do Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social para a Uni\u00e3o; sobre a administra\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da extinta Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S.A. - RFFSA; sobre a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o e sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo Contingente da Extinta RFFSA. Agradecimento ao L\u00edder do PR, Deputado Jos\u00e9 Rocha, pela defesa da participa\u00e7\u00e3o da agremia\u00e7\u00e3o na base governista.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 uma grande satisfa\u00e7\u00e3o para mim poder me dirigir, pela primeira vez, \u00e0 Casa do Povo, a esta Casa de Leis, aonde cheguei h\u00e1 4 anos como servidor p\u00fablico, depois de ter passado 21 anos no Ex\u00e9rcito brasileiro. Recebi a miss\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica de ser o L\u00edder do Governo. Recebo esta miss\u00e3o com muita humildade. Tenho conversado muito com os L\u00edderes dos diversos partidos. Para mim, tem sido um aprendizado muito grande.\r\nEu queria agradecer ao Presidente Rodrigo Maia as orienta\u00e7\u00f5es que me tem passado e tamb\u00e9m a condu\u00e7\u00e3o muito serena e muito firme para a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, um projeto de lei extremamente importante para o Pa\u00eds, que vai fortalecer a estrutura de preven\u00e7\u00e3o e combate ao terrorismo e vai garantir uma inser\u00e7\u00e3o brasileira altiva no sistema financeiro internacional, sem comprometer a soberania nacional.\r\nPor isso, eu gostaria de agradecer a todos os L\u00edderes que se compuseram para que pudesse ser aprovada a mat\u00e9ria na sess\u00e3o de ontem. Foi um momento muito especial para o Governo, o primeiro teste nesta C\u00e2mara dos Deputados, e o Governo conseguiu essa aprova\u00e7\u00e3o extremamente importante.\r\nEu queria parabenizar de modo particular o L\u00edder do NOVO, Deputado Marcel Van Hattem, e agradecer-lhe a men\u00e7\u00e3o feita \u00e0 Lideran\u00e7a do Governo. \r\nDa mesma forma, parabenizo todos os membros do PSL, um partido que foi vitorioso, junto com nosso Presidente Bolsonaro, que j\u00e1 est\u00e1 melhorando de sa\u00fade. N\u00f3s estamos muito felizes com a melhora do estado de sa\u00fade do nosso Presidente. Fico muito feliz ao ver aqui diversos Deputados do PSL, amigos nossos. Teremos um jantar de confraterniza\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a sess\u00e3o.\r\nEu queria dizer que nas mat\u00e9rias de hoje, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, o Governo \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria como veio originalmente, tendo em vista que a aprova\u00e7\u00e3o do PLV traria para a Uni\u00e3o 114 bilh\u00f5es de reais a menos no seu Or\u00e7amento geral, no seu balan\u00e7o patrimonial, e tamb\u00e9m traria anualmente uma ren\u00fancia de receita de 700 milh\u00f5es de reais.\r\nNesse sentido, o Governo orienta para votarmos, na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, pela aprova\u00e7\u00e3o do texto original.\r\nNo que tange aos requerimentos de urg\u00eancia dos projetos de leis que tratam do Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Governo n\u00e3o vai interferir, pois se trata de interesse de outro Poder. N\u00f3s liberamos a vota\u00e7\u00e3o.\r\nComo falei, eu, que fui Comandante do Destacamento de Contraterrorismo do Ex\u00e9rcito, vi com grande satisfa\u00e7\u00e3o, no dia de ontem, o Brasil indo ao encontro da necessidade do fortalecimento da estrutura de preven\u00e7\u00e3o e combate ao terrorismo. Dessa maneira, agrade\u00e7o e parabenizo a todos do PSL que se manifestaram. Foi uma discuss\u00e3o em torno do texto, e n\u00e3o em torno de outros assuntos. Fico muito feliz por estar aqui, neste momento.\r\nN\u00f3s faremos uma aproxima\u00e7\u00e3o sucessiva dos L\u00edderes dos partidos que compor\u00e3o a futura base.\r\nAgrade\u00e7o ao L\u00edder do PR, o Deputado Jos\u00e9 Rocha, que j\u00e1 manifestou com muito entusiasmo a proximidade com o Governo. N\u00f3s vamos construir essa base, que certamente trar\u00e1 ao Pa\u00eds seguran\u00e7a para a aprova\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias de que tanto precisamos, com \u00eanfase para a reforma da Previd\u00eancia, para a reforma tribut\u00e1ria, para o pacote anticrime, medidas que ir\u00e3o alavancar o desenvolvimento da nossa infraestrutura e resolver tantas outras necessidades do nosso povo.\r\nMuito obrigado.\r\nBoa tarde a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 33/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 852/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 14 para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 10 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2018, para inclus\u00e3o no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, em eventual aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de prefer\u00eancia para o texto origin\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo fez um acordo com o PP. S\u00f3 pe\u00e7o ao Partido Novo que fa\u00e7a as contas. O Governo n\u00e3o \u00e9 irrespons\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Previd\u00eancia. Se tivessem feito as contas, n\u00e3o teriam feito esse teatro aqui.\r\nO Governo vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=275&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACADEMIA MILITAR DAS AGULHAS NEGRAS (AMAN), ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.\r\nCRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, COMBATE, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.\r\nFOR\u00c7AS ARMADAS, ESTADOS UNIDOS, ALCIDES VALERIANO DE FARIA J\u00daNIOR, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, NOMEA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO, FERNANDO AZEVEDO E SILVA, MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, CONVITE.\r\nDOCUMENTO SIGILOSO, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O DE CONFIDENCIALIDADE, DECRETO PRESIDENCIAL, ESCLARECIMENTO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PAUTA, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nCADASTRO POSITIVO, GOVERNO, APOIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Transcurso do 25\u00ba anivers\u00e1rio do ingresso de turma da Academia Militar das Agulhas Negras na carreira militar. Relev\u00e2ncia das medidas de combate \u00e0 criminalidade apresentadas pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa de transforma\u00e7\u00e3o de requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Defesa em convite para esclarecimento da participa\u00e7\u00e3o do General Alcides Valeriano de Faria J\u00fanior em a\u00e7\u00e3o administrativa do Comando do Sul das For\u00e7as Armadas dos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Esclarecimento sobre o decreto presidencial aceca da amplia\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o de documentos sigilosos. Orienta\u00e7\u00e3o da bancada governista na vota\u00e7\u00e3o de projeto de decreto legislativo sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do decreto presidencial. Apoio do Governo \u00e0 proposta de cria\u00e7\u00e3o dos cadastros positivos de cr\u00e9dito.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicialmente, eu queria dizer que hoje \u00e9 um dia extremamente feliz, porque mais uma turma da Academia Militar das Agulhas Negras completa 25 anos de ingresso na carreira militar, a turma que se formou em 1998 e ingressou na Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito em 1994, exatamente nesta data.\r\nE essa data \u00e9 muito especial, porque comemora o ingresso de jovens no Ex\u00e9rcito Brasileiro, jovens que, como o Presidente da Rep\u00fablica, foram soldados antes mesmos de serem adultos. Ent\u00e3o, isso \u00e9 uma marca. E eu queria dar os parab\u00e9ns para a turma do cinquenten\u00e1rio da For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira.\r\nEu queria dizer que \u00e9 uma honra muito grande para mim ser o L\u00edder de um Governo, de um Presidente que \u00e9 patriota, que \u00e9 honesto, que \u00e9 crist\u00e3o, e que, nesse sentido, tem adotado todas as medidas coerentes, as medidas executivas, e tamb\u00e9m iniciado processos legislativos para garantir que o povo brasileiro tenha o melhor futuro poss\u00edvel.\r\n\u00c9 por isso que neste dia chegou aqui ao Congresso Nacional o pacote de leis anticrimes, que visa combater o estado ca\u00f3tico de seguran\u00e7a p\u00fablica em que n\u00f3s vivemos, no qual mais de 70 mil pessoas foram s\u00e3o assassinadas, morreram violentamente, no qual mais de 50 mil brasileiras s\u00e3o v\u00edtimas de estupro, no qual existe mais de 1 milh\u00e3o de furtos e roubos de carros. Ent\u00e3o, neste momento, o pacote de leis anticrime constru\u00eddo pelo Ministro Sergio Moro \u00e9 extremamente oportuno e vai possibilitar ao Parlamento decidir o futuro da nossa seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nAo mesmo tempo, amanh\u00e3, o Governo apresentar\u00e1 a PEC que prop\u00f5e criar a nova Previd\u00eancia, que vai, com certeza, fazer justi\u00e7a, respeitar direitos adquiridos e vai tamb\u00e9m fazer com que os mais pobres paguem menos, para que os mais ricos sustentem a nossa Previd\u00eancia para o futuro dos nossos filhos.\r\nEu queria falar aqui a respeito da convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Defesa. Eu conversei hoje com o Ministro da Defesa ap\u00f3s o t\u00e9rmino da reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes. O Ministro est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para vir aqui conversar formalmente ou informalmente. A futura posi\u00e7\u00e3o do General Alcides, j\u00e1 que ele n\u00e3o foi ainda, \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o administrativa normal dentro do Comando Sul dos Estados Unidos. Isso n\u00e3o fere a soberania brasileira. O Governo Bolsonaro tem toda a disposi\u00e7\u00e3o para cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o, cumprir as leis. E o Ministro est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para vir.\r\nEu j\u00e1 solicitei ao Col\u00e9gio de L\u00edderes, e repito aqui a nossa solicita\u00e7\u00e3o, que o requerimento se transforme em um convite, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 qualquer resist\u00eancia para que o Ministro venha de maneira formal ou informal apresentar aqui de que maneira se d\u00e1 essa participa\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito Brasileiro no Ex\u00e9rcito de outro pa\u00eds.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao projeto de decreto legislativo que visa sustar o decreto que foi assinado pelo Vice-Presidente Mour\u00e3o, que amplia a possibilidade de classifica\u00e7\u00e3o dos documentos sigilosos, eu queria dizer, em nome do Governo, que o Governo entende que existem dois valores muito caros \u00e0 sociedade brasileira em contraposi\u00e7\u00e3o neste momento. S\u00e3o os valores de necessidade de transpar\u00eancia, que o Governo Bolsonaro tem defendido e tem realmente a inten\u00e7\u00e3o de abrir a caixa-preta do BNDES, tem a inten\u00e7\u00e3o de abrir outras caixas-pretas que foram criadas por Governos anteriores. Mas existe tamb\u00e9m a necessidade de proteger alguns conhecimentos, como, por exemplo, os planos estrat\u00e9gicos de emprego das For\u00e7as Armadas e tantos outros planos que precisam ter uma classifica\u00e7\u00e3o sigilosa.\r\nFoi nesse sentido que o decreto foi editado, mas existe uma disposi\u00e7\u00e3o completa do Governo de aceitar a decis\u00e3o soberana do Parlamento, at\u00e9 porque o Presidente \u00e9 um Deputado, \u00e9 um eterno Deputado, esteve aqui por sete Legislaturas e est\u00e1 muito tranquilo e muito aberto para que o Parlamento fa\u00e7a o seu controle de legalidade dos atos expedidos pelo Executivo. Por isso que o Governo libera a vota\u00e7\u00e3o sem qualquer constrangimento. O que o Parlamento decidir, para n\u00f3s do Governo, estar\u00e1 muito bom.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao Cadastro Positivo, o Governo apoia a medida e tem certeza de que conseguiremos aprovar esse grande avan\u00e7o para o Pa\u00eds para que permita tamb\u00e9m o avan\u00e7o das pautas econ\u00f4micas que n\u00f3s tanto queremos.\r\nEnt\u00e3o, muito obrigado.\r\nBoa noite a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), AN\u00c1LISE.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nMAICOL VICTOR BARBOSA, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, GOI\u00c1S, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Aplausos ao agente penitenci\u00e1rio Maicol Victor Barbosa, do Estado de Goi\u00e1s, pela recusa do recebimento de propina em benef\u00edcio de presidi\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, eu gostaria neste momento de defender a nossa nova Previd\u00eancia aqui em plen\u00e1rio, ressaltando que ela est\u00e1 sendo constru\u00edda por tr\u00eas propostas, e n\u00e3o apenas pela PEC que foi apresentada.\r\nA primeira proposta \u00e9 a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, que visa combater as fraudes no INSS. A ideia \u00e9 que o Governo combata o discurso de que n\u00e3o h\u00e1 d\u00e9ficit. N\u00f3s precisamos combater as fraudes, a partir da aprova\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria.\r\nEst\u00e1 sendo tamb\u00e9m constru\u00eddo um projeto de lei na Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, para potencializar a capacidade do Estado de cobrar dos grandes devedores. N\u00f3s sabemos que existe um passivo de 490 bilh\u00f5es de reais. Um ter\u00e7o disso n\u00e3o vai ser cobrado, porque s\u00e3o valores de grandes devedores j\u00e1 falidos ou d\u00edvidas pequenas, cuja cobran\u00e7a n\u00e3o valeria a pena ao Estado brasileiro; um ter\u00e7o j\u00e1 est\u00e1 judicializado e vai chegar em conta-gotas para a Uni\u00e3o e para os Estados; e o outro um ter\u00e7o est\u00e1 em negocia\u00e7\u00e3o administrativa. Por\u00e9m, o combate \u00e0s fraudes e a cobran\u00e7a n\u00e3o s\u00e3o suficientes para resolver um problema que \u00e9 de fluxo, e n\u00e3o de caixa.\r\nFinalmente, a nossa PEC visa reconstruir a Previd\u00eancia. \u00c9 uma PEC que pretende organizar o or\u00e7amento da Seguridade Social, que, todos n\u00f3s sabemos, envolve a Previd\u00eancia, a sa\u00fade e a assist\u00eancia social. O objetivo do Governo \u00e9 iniciar uma discuss\u00e3o aqui que vai separar muito claramente o que \u00e9 Previd\u00eancia Social do que \u00e9 assist\u00eancia social, que vai proteger as fontes de custeio, impedindo que um juiz ou um administrador p\u00fablico conceda um benef\u00edcio previdenci\u00e1rio sem que haja previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. Isso vai ao encontro da ideia de identificar claramente o que \u00e9 o d\u00e9ficit e o que n\u00e3o \u00e9 o d\u00e9ficit. Vai proibir a desvincula\u00e7\u00e3o das receitas da Uni\u00e3o, no que diz respeito ao or\u00e7amento da Seguridade Social. Isso vai proteger tamb\u00e9m a nossa Seguridade Social, a nossa Previd\u00eancia.\r\nExiste a previs\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o de uma contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria extraordin\u00e1ria para os servidores p\u00fablicos, tanto da Uni\u00e3o, quanto dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, para manter o equil\u00edbrio atuarial do regime pr\u00f3prio dos servidores. H\u00e1 ideia tamb\u00e9m de cobrar contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos anistiados pol\u00edticos. Tudo isso \u00e9 para contribuir para que o d\u00e9ficit n\u00e3o prossiga no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s tivemos, no ano passado, um d\u00e9ficit na Previd\u00eancia Social da ordem de 266 bilh\u00f5es de reais. Se n\u00e3o fizermos nada, este ano, o nosso d\u00e9ficit vai chegar a quase 300 bilh\u00f5es de reais. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos realmente que fazer com que o Brasil consiga decolar. Temos certeza de que, a partir da aprova\u00e7\u00e3o da nova Previd\u00eancia, nosso Pa\u00eds vai ter condi\u00e7\u00f5es de gerar mais empregos, vai diminuir os juros, n\u00f3s vamos conseguir ter acesso a um cr\u00e9dito melhor.\r\nTemos que ressaltar que a PEC da nova Previd\u00eancia cobra mais de quem ganha mais e menos de quem ganha menos. Vinte e dois milh\u00f5es de brasileiros v\u00e3o ter suas al\u00edquotas diminu\u00eddas, porque ganham at\u00e9 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo: hoje pagam 8%, v\u00e3o pagar 7,5%. H\u00e1 previs\u00e3o de quem ganha acima do teto da Constitui\u00e7\u00e3o pagar uma al\u00edquota progressiva, que vai chegar a 22%. Os pol\u00edticos estar\u00e3o no mesmo barco que todos os demais brasileiros. H\u00e1 ideia de aproximar ainda mais o Regime Geral de Previd\u00eancia Social dos regimes pr\u00f3prios.\r\nEnt\u00e3o, podemos ver que a PEC pretende criar um regime que \u00e9 mais justo, que \u00e9 para todos, vai incluir militares, pol\u00edticos, ju\u00edzes, promotores, filiados ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social.\r\nCom essa PEC, n\u00f3s temos a inten\u00e7\u00e3o de economizar, em 10 anos, algo superior a 1 trilh\u00e3o de reais. O Governo est\u00e1 aberto para conversar, para negociar, mas a nossa inten\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer com que o Pa\u00eds consiga retomar o crescimento a partir da aprova\u00e7\u00e3o da nova Previd\u00eancia.\r\n\u00c9 importante ressaltar tamb\u00e9m que o Presidente da Rep\u00fablica fez quest\u00e3o de vir aqui ao Parlamento trazer a proposta. Ele foi recebido pelo Presidente da C\u00e2mara, que tem feito uma defesa bastante efusiva e expressa da nova Previd\u00eancia. Ele foi recebido tamb\u00e9m pelo Presidente do Senado Federal, Davi Alcolumbre, que n\u00e3o precisava estar presente naquele momento. Mas aquele foi um gesto muito importante de apoio \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da nova Previd\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, vamos come\u00e7ar agora a discuss\u00e3o da admissibilidade. Tenho certeza de que, a partir do apoio dos Parlamentares que comp\u00f5em a CCJ, vamos ultrapassar essa fase para chegarmos at\u00e9 a Comiss\u00e3o Especial. Estamos abertos a receber as emendas para discuti-las. Na sequ\u00eancia, faremos chegar ao plen\u00e1rio esse nosso texto para aprov\u00e1-lo.\r\nEu gostaria de aproveitar este momento tamb\u00e9m para parabenizar um agente prisional chamado Maicol Victor Barbosa, de Goi\u00e1s, que recusou uma propina de 100 mil reais para beneficiar um preso. Ent\u00e3o, meus parab\u00e9ns! Ele j\u00e1 teve o reconhecimento do Governador Ronaldo Caiado. E eu fa\u00e7o quest\u00e3o de parabenizar o Maicol por essa atitude extremamente correta, que \u00e9 um exemplo para todos n\u00f3s.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 5/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, DECRETO FEDERAL, ARMAMENTO, POPULA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, DEFESA PESSOAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do par\u00e1grafo \u00fanico, do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 5, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins. Regozijo com a assinatura, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de decreto sobre a libera\u00e7\u00e3o do porte de armas de fogo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Governo orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nS\u00f3 queria ressaltar que hoje \u00e9 um dia muito feliz para a Na\u00e7\u00e3o brasileira. O Presidente Bolsonaro cumpriu mais um compromisso de campanha hoje, assinando o decreto que muda regras sobre o uso de armas, o que vai ao encontro daquilo que a popula\u00e7\u00e3o brasileira quer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autodefesa e \u00e0 capacidade de defesa das nossas fam\u00edlias.\r\nFoi uma cerim\u00f4nia extremamente representativa no Pal\u00e1cio do Planalto. Houve a presen\u00e7a de diversos Parlamentares de partidos variados aqui da C\u00e2mara dos Deputados apoiando essa iniciativa.\r\nVamos avan\u00e7ar na pauta do armamento da popula\u00e7\u00e3o brasileira. \u00c9 por isso que hoje \u00e9 um dia muito feliz para o Governo Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=353&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MEDIDA PROVISORIA, INCLUS\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nMINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DO DEPUTADOS, ESCLARECIMENTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nDECRETO PRESIDENCIAL, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, CONSTITUCIONALIDADE, CRISE, SEGURAN\u00c7A PUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Agradecimento a L\u00edderes partid\u00e1rios pela inclus\u00e3o na pauta das Medidas Provis\u00f3rias de n\u00bas 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro; 866, de 2018, acerca  de cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A. - NAV Brasil, e 870, de 2019, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. An\u00fancio de comparecimento do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa para esclarecimento dos planos do Governo Federal para a educa\u00e7\u00e3o. Constitucionalidade do decreto presidencial acerca da libera\u00e7\u00e3o do porte e posse de armas de fogo no Pa\u00eds.  Atribui\u00e7\u00e3o aos governos anteriores da responsabilidade pelo caos da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de fazer neste momento uma refer\u00eancia muito especial. Quero agradecer aos partidos e aos L\u00edderes que caminharam ao lado do Governo na reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes no dia de hoje e tamb\u00e9m ao longo das conversas que tivemos nesta semana, para que pud\u00e9ssemos colocar em pauta as medidas provis\u00f3rias de interesse do Pa\u00eds.\r\nQuero ressaltar as Medidas Provis\u00f3rias n\u00bas 863 e 866, de 2018, e 870, de 2019. Esta \u00faltima \u00e9 extremamente importante para o Brasil, uma vez que reestrutura a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, tornando a m\u00e1quina p\u00fablica mais enxuta e potencializando a nossa capacidade de combater a corrup\u00e7\u00e3o, a lavagem de dinheiro e o financiamento ao terrorismo. Nesse sentido, vamos defender que o COAF permane\u00e7a no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, vamos defender tamb\u00e9m que a Receita Federal tenha a capacidade de informar os crimes de natureza n\u00e3o tribut\u00e1ria para as autoridades competentes e vamos defender ainda que n\u00e3o se crie mais um Minist\u00e9rio na Esplanada.\r\nTudo isso est\u00e1 nessa ideia que n\u00f3s defendemos aqui, em contraponto com as altera\u00e7\u00f5es que foram feitas na Comiss\u00e3o Mista com as quais o PSL e outros partidos n\u00e3o concordam.\r\nEu gostaria de fazer um agradecimento p\u00fablico aqui ao Partido Novo, na pessoa do L\u00edder Marcel Van Hattem; ao Podemos, na pessoa do L\u00edder Jos\u00e9 Nelto; ao Cidadania, na pessoa do L\u00edder Daniel Coelho; ao PROS, na pessoa do L\u00edder Toninho Wandscheer; ao PSC, na pessoa do L\u00edder Andr\u00e9 Ferreira; ao Patriota, na pessoa do L\u00edder Fred Costa; ao PV, na pessoa da L\u00edder Leandre; ao PSL, o nosso partido, na pessoa do L\u00edder Delegado Waldir. Quero fazer tamb\u00e9m uma refer\u00eancia especial ao Deputado Federal Diego Garcia, que tem sido um grande parceiro. S.Exa. tem nos apoiado nas a\u00e7\u00f5es da Lideran\u00e7a do Governo.\r\nAmanh\u00e3 vai ser um dia especial. O Ministro da Educa\u00e7\u00e3o vem aqui para explicar os planos que o Governo Federal tem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Tenho certeza de que ser\u00e1 uma excelente oportunidade para que os Parlamentares conversem com o nosso Ministro. Ele j\u00e1 viria \u00e0 Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 Comiss\u00e3o de Trabalho. A vinda dele ao Plen\u00e1rio vai ser mais uma demonstra\u00e7\u00e3o de respeito ao Parlamento e uma oportunidade de presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEu queria aproveitar a oportunidade tamb\u00e9m para defender a constitucionalidade do decreto de armas editado pelo nosso Presidente da Rep\u00fablica, que, cumprindo um compromisso de campanha que era p\u00fablico, editou um decreto que foi at\u00e9 o limite da legalidade, foi at\u00e9 o limite da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, que foi taxada de Estatuto do Desarmamento, o que hoje n\u00e3o representa mais as aspira\u00e7\u00f5es do povo brasileiro, que, em sua maioria, quer ter a possibilidade de ampliar a defesa da sua fam\u00edlia. N\u00f3s temos certeza de que, em todos os foros competentes, o Governo Federal vai defender a constitucionalidade e a legalidade desse decreto, que, mais uma vez, amplia as possibilidades de a fam\u00edlia brasileira se defender. \r\nN\u00e3o h\u00e1 no mundo uma pol\u00edcia que consiga ser onipresente, que fa\u00e7a com que o cidad\u00e3o se sinta seguro em todo lugar e a todo momento. Nessa dire\u00e7\u00e3o, vamos ao encontro da necessidade do povo brasileiro. Tenho certeza de que, em alguma oportunidade ainda nesta legislatura, n\u00f3s votaremos para modificar ou quem sabe at\u00e9 revogar a Lei n\u00ba 10.826, que restringiu a capacidade de o povo brasileiro se autodefender, transformando todos n\u00f3s em verdadeiros cordeiros na m\u00e3o da criminalidade, que mata, por ano, mais de 70 mil pessoas violentamente. N\u00f3s temos mais 50 mil estupros. Se considerarmos que, no Brasil, existe uma subnotifica\u00e7\u00e3o desses crimes, o n\u00famero pode chegar a mais de 150 mil. Temos mais de 1 milh\u00e3o de roubos ou furtos de carros anualmente. \r\nH\u00e1 um caos na seguran\u00e7a p\u00fablica causado por outros governos. Agora \u00e9 a chance que n\u00f3s temos, a partir de um decreto como esse, de ajudar e de contribuir para a solu\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m na seguran\u00e7a p\u00fablica. \r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente. \r\nMuito obrigado.\r\nDesejo uma boa noite a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPROGRAMA INTERNACIONAL DE AVALIA\u00c7\u00c3O DE ESTUDANTES (PISA), AN\u00c1LISE.\r\nLEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, CUMPRIMENTO, NECESSIDADE.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, FAVOR\u00c1VEL, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DA IND\u00daSTRIA (CNI), PESQUISA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, pela explana\u00e7\u00e3o sobre a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria, inicialmente, de parabenizar o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro, nosso amigo Abraham, por estar aqui agora tendo coragem de expor, de maneira muito clara, com indicadores, de modo t\u00e9cnico, mas com alguns componentes pol\u00edticos, de modo muito particular, o que a esquerda brasileira fez no passado que destruiu em grande parte a educa\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nBasta n\u00f3s vermos os \u00edndices, por exemplo, do Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes, de 2000 a 2015. N\u00f3s vemos nas tr\u00eas \u00e1reas de conhecimento - Ci\u00eancias, Leitura e Matem\u00e1tica - uma piora tanto no ano de 2000 quanto nos anos de 2003, 2006, 2009, 2012 e 2015.\r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar a C\u00e2mara dos Deputados, o Parlamento, pelo interesse pela educa\u00e7\u00e3o brasileira. A convoca\u00e7\u00e3o de um Ministro do Governo para aqui comparecer n\u00e3o \u00e9 motivo algum de constrangimento. Do contr\u00e1rio, \u00e9 uma express\u00e3o da democracia, da triparti\u00e7\u00e3o de Poderes e tamb\u00e9m da independ\u00eancia entre os Poderes. A vinda do Ministro do nosso Governo Bolsonaro aqui hoje prestigia esta Casa e enobrece o Parlamento brasileiro.\r\nUma das prioridades do Governo Bolsonaro \u00e9, com certeza, a educa\u00e7\u00e3o. No entanto, \u00e9 preciso que isso seja feito com o cumprimento da Lei de Responsabilidade Fiscal. O Ministro j\u00e1 exp\u00f4s aqui que, aprovando a reforma da Previd\u00eancia, aprovando a reforma tribut\u00e1ria, fazendo novamente a repactua\u00e7\u00e3o da nossa Federa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s podemos avan\u00e7ar inclusive em outras pautas, dando prioridade para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nSegundo uma pesquisa feita pela CNI, agora em abril, a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira aprova as medidas do Governo Bolsonaro no que diz respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos certeza de que o nosso Governo \u00e9 sens\u00edvel \u00e0 import\u00e2ncia da pesquisa, da extens\u00e3o e do ensino profissionalizante, como apontou aqui o nosso Ministro, e certamente saber\u00e1 valorizar estas \u00e1reas e tamb\u00e9m o ensino militar. J\u00e1 foi dito pelo nosso Presidente, inclusive, como compromisso de campanha, a valoriza\u00e7\u00e3o do ensino militar, em vista do prest\u00edgio que as escolas militares, os col\u00e9gios militares de todo o Brasil d\u00e3o para o ensino e o culto aos valores e tamb\u00e9m ao conte\u00fado, e n\u00e3o somente a ideologias ou proselitismo pol\u00edtico dentro das escolas, que \u00e9 aquilo que n\u00f3s menos queremos.\r\nParab\u00e9ns, Ministro, pela qualidade da sua explana\u00e7\u00e3o! Tenho certeza de que, ao t\u00e9rmino desta audi\u00eancia, todos os Parlamentares e o Brasil estar\u00e3o extremamente satisfeitos com o que V.Exa. traz para n\u00f3s hoje nesta tarde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), ISRAEL, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM. \r\nOSWALDO ARANHA, DIPLOMATA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA EXTERNA, VIAGEM OFICIAL, ISRAEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Homenagem ao Estado de Israel.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, na pessoa de quem cumprimento todos os Deputados e Deputadas aqui presentes; Sr. Embaixador Yossi Shelley, \u00e9 um prazer rever o senhor aqui neste momento - tenho encontrado o senhor diversas vezes na sala do Presidente da Rep\u00fablica -, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o encontr\u00e1-lo aqui, neste dia t\u00e3o feliz. \r\nInicio as minhas breves palavras com uma constata\u00e7\u00e3o um tanto \u00f3bvia, mas esquecida por muitos: o povo judeu ajudou a construir o Brasil que conhecemos. A presen\u00e7a judaica no Brasil come\u00e7ou no s\u00e9culo XVI, quando os navios portugueses trouxeram os ent\u00e3o chamados \"crist\u00e3os novos\". \r\nDurante o s\u00e9culo XIX, judeus marroquinos se instalaram em Bel\u00e9m do Par\u00e1, em Manaus e em outras cidades localizadas em afluentes \u00e0s margens do Rio Amazonas. Naquele mesmo per\u00edodo, os judeus asquenazes da Als\u00e1cia-Lorena, bem como alguns judeus sefarditas, estabeleceram-se no Rio de Janeiro. \r\nMais tarde, durante o s\u00e9culo XX, judeus asquenazes da Europa Oriental fundaram comunidades nas cidades de Recife e Salvador, e, no sul, nas col\u00f4nias agr\u00edcolas de Porto Alegre e Curitiba, bem como em grandes cidades como S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro. \r\nNesse contexto, fica claro que a hist\u00f3ria quis adensar os la\u00e7os de nosso Pa\u00eds com o povo judeu. Quis, ainda, que um brasileiro fosse um dos s\u00edmbolos precursores da cria\u00e7\u00e3o do Estado judeu, do Estado de Israel. \r\nO brasileiro Oswaldo Aranha presidiu a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, em 1947, quando se tomou a hist\u00f3rica decis\u00e3o da partilha da regi\u00e3o da Palestina. Em 29 de novembro de 1947, por 33 votos a favor, 13 contr\u00e1rios e 10 absten\u00e7\u00f5es, a Assembleia Geral da ONU aprovou a Resolu\u00e7\u00e3o 181, oficializando a reparti\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio da Palestina, o primeiro passo concreto para a cria\u00e7\u00e3o do Estado judaico.\r\nNa melhor tradi\u00e7\u00e3o da diplomacia p\u00e1tria, Oswaldo Aranha mediou o debate entre grupos com aspira\u00e7\u00f5es aparentemente irreconcili\u00e1veis: de um lado, os pa\u00edses \u00e1rabes, favor\u00e1veis \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um Estado \u00fanico; de outro, na\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio entre \u00e1rabes e judeus em duas unidades pol\u00edticas separadas.\r\nEm 14 de maio de 1948, seis horas antes do t\u00e9rmino oficial do mandato brit\u00e2nico, David Ben Gurion, que seria o primeiro governante israelense, leu a Declara\u00e7\u00e3o de Independ\u00eancia de Israel. Os Estados Unidos e a Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, as pot\u00eancias do p\u00f3s-guerra, reconheceram rapidamente o novo Estado. \r\nO Brasil foi um dos primeiros pa\u00edses a reconhecer o Estado de Israel. Em 1951, foi criada a Lega\u00e7\u00e3o do Brasil em Tel Aviv, elevada, em 1958, \u00e0 categoria de Embaixada. Tamb\u00e9m em 1951, Israel inaugurou sua Embaixada no Brasil, no Rio de Janeiro, sendo, posteriormente, transferida para Bras\u00edlia. \r\nN\u00e3o \u00e9 demais mencionar que Brasil e Israel compartilham uma longa hist\u00f3ria de interc\u00e2mbio nas \u00e1reas t\u00e9cnica, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica. Desde os anos 1960, Israel contribui para o desenvolvimento da agricultura do Semi\u00e1rido, por meio da difus\u00e3o de t\u00e9cnicas de irriga\u00e7\u00e3o em regi\u00f5es do nordeste brasileiro. \r\nNa atualidade, segundo o Presidente Bolsonaro, Israel e Brasil se aproximam n\u00e3o apenas pela tradi\u00e7\u00e3o judaico-crist\u00e3 - abre aspas -, \"aproximam-se por esse sentimento forte de democracia e liberdade\".\r\nComo j\u00e1 destacou o pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro, o Brasil retomou o tratamento equilibrado \u00e0s quest\u00f5es relacionadas ao Oriente M\u00e9dio. Tal equil\u00edbrio reside no seguinte: Israel pode e deve ter um papel especial em nossa pol\u00edtica exterior, em nossas rela\u00e7\u00f5es comerciais e em nossas parcerias tecnol\u00f3gicas e educacionais. \r\nPara o Embaixador de Israel no Brasil, Yossi Shelley - abre aspas -, \"o nome de Oswaldo Aranha foi significante para a cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel. Agora, Jair Bolsonaro \u00e9 um segundo Oswaldo Aranha, porque ele faz uma coisa incr\u00edvel: mudar a hist\u00f3ria\". \r\nDe fato, durante a recente visita do Presidente Bolsonaro a Israel, constatou-se que a parceria entre nossos pa\u00edses est\u00e1 alicer\u00e7ada sobre valores comuns da liberdade, da democracia, da economia de mercado, da justi\u00e7a e da paz, e em sua determina\u00e7\u00e3o comum de buscar a prosperidade para seus povos.\r\nDurante a visita, Israel reiterou seu forte apoio \u00e0 ades\u00e3o do Brasil \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE, o que ser\u00e1 de grande import\u00e2ncia para o desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro. Al\u00e9m disso, foram assinados acordos nas \u00e1reas de defesa, servi\u00e7os a\u00e9reos, preven\u00e7\u00e3o e combate ao crime organizado, ci\u00eancia e tecnologia e um memorando de entendimento em seguran\u00e7a cibern\u00e9tica. \r\nMuito ainda pode ser feito. Sabemos do potencial das rela\u00e7\u00f5es Brasil-Israel. Sabemos da import\u00e2ncia do Estado judeu para o nosso Brasil, e vice-versa. Sabemos do significado do povo judeu para a nossa hist\u00f3ria e para a constru\u00e7\u00e3o do Brasil que conhecemos.\r\nElohim ivarech et medinat Israel (Deus aben\u00e7oe o Estado de Israel!)\r\nElohim ivarech et Brazil (Deus aben\u00e7oe o Brasil!)\r\nTodah-rabah! (Muito obrigado!)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta o voto \"sim\", pela import\u00e2ncia da mat\u00e9ria para o Brasil, para a reestrutura\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, LAVAGEM DE DINHEIRO, TERRORISMO, DEFESA, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. n\u00ba 38, VII, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, para fins de sua aprova\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o no texto final e, por decorr\u00eancia, do art. n\u00ba 14 da Lei n\u00ba 9.613, de 1998, alterado pelo art. n\u00ba 72 da medida provis\u00f3ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, 57 milh\u00f5es de brasileiros elegeram um Presidente que \u00e9 patriota, que \u00e9 crist\u00e3o e que \u00e9 honesto, um Presidente que precisa de uma estrutura que permita um Estado mais eficiente, um Estado que seja coerente com as bandeiras que nos trouxeram at\u00e9 aqui, de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, de combate \u00e0 lavagem de dinheiro, de combate ao financiamento ao terrorismo.\r\nNesse sentido, inspirado pela popula\u00e7\u00e3o brasileira, por esse 57 milh\u00f5es de brasileiros que votaram no Presidente Bolsonaro, o Governo encaminha \"sim\", para que o COAF fique com o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. N\u00e3o importa como outros pa\u00edses fazem. O Brasil tem que ter a coragem de tomar uma decis\u00e3o que, tenho certeza, vai inspirar os demais pa\u00edses, tendo em vista a efici\u00eancia do Estado e o combate a esses males que eu abordei anteriormente.\r\nPor isso, o Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO, VERIFICA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMPET\u00caNCIA, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, COMUNICA\u00c7\u00c3O, IND\u00cdCIO, CRIME, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de quebra de interst\u00edcio de 1 hora para verifica\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do Destaque n\u00ba 3, apresentado ao projeto de lei de convers\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta \"sim\", Sr. Presidente, querendo a quebra de interst\u00edcio, entendendo que essa quest\u00e3o da Receita Federal \u00e9 important\u00edssima para o Pa\u00eds, para que n\u00e3o haja o esvaziamento das compet\u00eancias da Receita Federal naquilo que diz respeito aos crimes n\u00e3o tribut\u00e1rios.\r\nO Governo, portanto, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCOMPET\u00caNCIA, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, COMUNICA\u00c7\u00c3O, IND\u00cdCIO, CRIME, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nMPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, DEFESA.\r\nGOVERNO, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nPRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, DEFESA, DEMOCRACIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nDIEGO GARCIA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, AL\u00cdQUOTA PROGRESSIVA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEBATE, PACTO FEDERATIVO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica com Parlamentares da bancada nordestina, realizada no Pal\u00e1cio do Planalto. Respeito do Chefe do Poder Executivo \u00e0 democracia. Disposi\u00e7\u00e3o do Governo Federal de altera\u00e7\u00e3o de decretos por sugest\u00e3o dos Deputados e Senadores. Defesa da proposta governista de reforma previdenci\u00e1ria. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia, aos L\u00edderes partid\u00e1rios e ao Plen\u00e1rio pela vota\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria. Import\u00e2ncia da aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa de propostas de combate ao crime, de reforma tribut\u00e1ria e do pacto federativo. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 64-A do projeto de lei de convers\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Import\u00e2ncia da Receita Federal do Brasil no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, \u00e0 lavagem de dinheiro e ao financiamento do terrorismo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria inicialmente de refor\u00e7ar a import\u00e2ncia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, que est\u00e1 sendo votada nesta oportunidade. Ela vai permitir que o Governo Federal prossiga nas suas a\u00e7\u00f5es. Esta medida provis\u00f3ria, que reestrutura toda a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, \u00e9 important\u00edssima para o Brasil.\r\nJ\u00e1 fizemos vota\u00e7\u00f5es muito importantes nesta noite, que v\u00e3o garantir, por exemplo, a n\u00e3o cria\u00e7\u00e3o de mais um Minist\u00e9rio. O nosso Governo chegou at\u00e9 o poder com a ideia de enxugar a m\u00e1quina p\u00fablica e de permitir que a m\u00e1quina da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal seja mais eficiente, mais enxuta e, particularmente, mais eficaz no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, no combate \u00e0 lavagem de dinheiro, no combate ao financiamento ao terrorismo. Ent\u00e3o, n\u00f3s fizemos aqui todo um esfor\u00e7o. Mais de 200 Parlamentares de v\u00e1rios partidos votaram a favor, por exemplo, de que o COAF ficasse no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Fomos derrotados, mas essa \u00e9 a democracia. Marcamos a nossa posi\u00e7\u00e3o. Temos certeza de que esta medida provis\u00f3ria, sendo aprovada hoje aqui, exaurindo-se esta vota\u00e7\u00e3o, dar\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para que funcione um governo alinhado com um Presidente que \u00e9 honesto, que \u00e9, n\u00e3o cansamos de dizer, patriota e crist\u00e3o e vai conduzir o nosso Pa\u00eds para um novo patamar, tenho certeza.\r\nHoje de manh\u00e3 n\u00f3s fizemos, na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, no Pal\u00e1cio do Planalto, um caf\u00e9 da manh\u00e3, de que participaram dezenas de Parlamentares da bancada do Nordeste. O Presidente da Rep\u00fablica, junto com seus Ministros, e lideran\u00e7as do Governo participaram desse grande evento, que foi um movimento de aproxima\u00e7\u00e3o do Pal\u00e1cio do Planalto, dos Ministros palacianos e dos Ministros da Esplanada com a important\u00edssima bancada do Nordeste.\r\nEu queria ressaltar o profundo respeito que o nosso Presidente da Rep\u00fablica tem por este Parlamento e pela democracia. Ele, um eterno Parlamentar, que passou 28 anos nesta Casa, foi colega de muitos de V.Exas. que se encontram aqui como Deputados reeleitos e, estou certo disto, tem um grande respeito pela democracia e pela C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuero ressaltar tamb\u00e9m a atua\u00e7\u00e3o do Deputado Diego Garcia, que hoje recebeu, junto com outros Parlamentares de partidos diversos, como o PSL, o Podemos, o Cidadania e outros partidos, mais de 100 mil assinaturas em prol desses destaques, particularmente do destaque ligado ao COAF e do destaque ligado \u00e0 Receita Federal.\r\nN\u00f3s gostar\u00edamos de ressaltar ainda a disposi\u00e7\u00e3o do Governo Federal de receber sugest\u00f5es dos Parlamentares, Deputados e Senadores, para que haja modifica\u00e7\u00e3o de decretos.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 falou da dificuldade que normalmente n\u00f3s Parlamentares temos de aprovar projetos de lei individuais, em vista da dificuldade de formar maioria em torno de uma ideia, \u00e0s vezes, isolada de um Parlamentar, e h\u00e1 toda a abertura para que consigamos modificar decretos, com um estudo de viabilidade a ser feito pela Casa Civil, e, na sequ\u00eancia, atrav\u00e9s da modifica\u00e7\u00e3o de normas infralegais, ajudar o Pa\u00eds a avan\u00e7ar.\r\nEu quero tamb\u00e9m dizer que a aprova\u00e7\u00e3o hoje aqui da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870 vai permitir certamente que avancemos em outras pautas de interesse para o Pa\u00eds, pautas important\u00edssimas, como, por exemplo, a da reforma da Previd\u00eancia, que vai estar alinhada com essa nova estrutura de governo. Essa mat\u00e9ria vai ser chancelada, vai ser modificada, logicamente, pelo Parlamento, com a inten\u00e7\u00e3o de contribuir com a discuss\u00e3o. Tamb\u00e9m temos certeza de que ela vai nos possibilitar, como eu disse antes, avan\u00e7ar em pautas important\u00edssimas para o Pa\u00eds. A reforma previdenci\u00e1ria vai garantir uma Previd\u00eancia mais sustent\u00e1vel para os nossos filhos e netos.\r\nCom a reforma da Previd\u00eancia, as pessoas que recebem mais pagar\u00e3o mais e aquelas que recebem menos pagar\u00e3o menos. D\u00e1 para vermos, por exemplo, a quest\u00e3o das al\u00edquotas progressivas. Aquelas pessoas que ganham acima do teto v\u00e3o pagar 22%, quanto a essa parcela acima do teto; aquelas pessoas que ganham menos, ou seja, aqueles 22 milh\u00f5es de brasileiros que ganham at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo, ter\u00e3o redu\u00e7\u00e3o na sua contribui\u00e7\u00e3o, a qual passar\u00e1 de 8% para 7,5%. H\u00e1 a quest\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria para os servidores p\u00fablicos, de maneira a manter um equil\u00edbrio atuarial. H\u00e1 a possibilidade de cria\u00e7\u00e3o de um regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, tendo em vista que o nosso regime de reparti\u00e7\u00e3o simples \u00e9 um regime falido, uma vez que menos brasileiros nascem a cada dia e mais brasileiros t\u00eam uma sobrevida maior. Gra\u00e7as a Deus estamos vivendo mais ap\u00f3s os 60 anos, s\u00f3 que a base da pir\u00e2mide diminui. J\u00e1 se provou que esse sistema est\u00e1 completamente quebrado. Da\u00ed o motivo por que precisamos ter uma pot\u00eancia fiscal de mais de 1 trilh\u00e3o de reais, para permitir a transi\u00e7\u00e3o do nosso sistema atual de reparti\u00e7\u00e3o simples para um sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o.\r\nA partir de vota\u00e7\u00f5es como esta, \u00e9 preciso tamb\u00e9m reconhecer e cumprimentar o Plen\u00e1rio pela forma com que todos n\u00f3s nos portamos aqui, a partir da condu\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia, e tamb\u00e9m dos L\u00edderes partid\u00e1rios, com uma vota\u00e7\u00e3o extremamente tranquila, com uma obstru\u00e7\u00e3o feita de forma respons\u00e1vel, para marcar posi\u00e7\u00f5es. O resultado, na verdade, na democracia, praticamente neste ponto aqui, \u00e9 algo que leva para um lado ou para o outro, mas o mais importante \u00e9 que reafirmamos aqui as posi\u00e7\u00f5es dos partidos e as posi\u00e7\u00f5es diversas dos Parlamentares.\r\nEssas reformas vamos passar a discutir a partir deste dia, como o pacote anticrime, important\u00edssimo. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma pauta personal\u00edssima do Juiz Sergio Moro, do nosso Ministro, \u00e9 uma pauta importante para o Brasil. Eu tenho certeza tamb\u00e9m de que as discuss\u00f5es s\u00e3o v\u00e1lidas, como as que hoje foram feitas sobre a reforma tribut\u00e1ria na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, onde foi aprovada a admissibilidade de uma pauta tamb\u00e9m muito relevante, de iniciativa do pr\u00f3prio Parlamento, e que vai ao encontro daquilo que o Executivo, daquilo que o nosso Presidente e o Governo acreditam.\r\nEu tenho certeza de que tudo isso, al\u00e9m de uma rediscuss\u00e3o do pacto federativo, vai levar o nosso Pa\u00eds a um novo patamar.\r\nNeste caso, em particular, do destaque que est\u00e1 sendo votado agora, o Governo orienta, logicamente, o voto \"n\u00e3o\" ao texto, de maneira que respeitemos as compet\u00eancias dos auditores-fiscais e que eles possam informar os ind\u00edcios de crime n\u00e3o tribut\u00e1rio \u00e0s autoridades competentes. Isso vai refor\u00e7ar a capacidade do Estado brasileiro de combater crimes como lavagem de dinheiro, financiamento do terrorismo e tantos outros que n\u00e3o tenham natureza tribut\u00e1ria mas que assolam o nosso Pa\u00eds e com os quais os competentes auditores-fiscais da nossa Receita t\u00eam se deparado ao longo do tempo.\r\nEu tive uma conversa muito boa com o Presidente do SINDIFISCO e com o Secret\u00e1rio Nacional da Receita. Temos a convic\u00e7\u00e3o de que uma Receita Federal empoderada, uma Receita Federal capaz de informar ind\u00edcios de crime n\u00e3o tribut\u00e1rios vai ao encontro das necessidades do nosso Pa\u00eds. \u00c9 nosso dever, como Governo, e \u00e9 nossa vis\u00e3o, como Parlamentar, defender que o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, o combate \u00e0 lavagem de dinheiro e o combate ao financiamento do terrorismo sejam cada vez mais fortes em nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA ADMINSTRATIVA, APROVA\u00c7\u00c3O, CONSULTOR LEGISLATIVO, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Elogio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de Consultores Legislativos da Casa para o \u00eaxito na aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero externar neste momento, em nome do Governo, nossa felicidade pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, que reestrutura a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. \r\nTodos n\u00f3s Parlamentares, o Parlamento e a C\u00e2mara dos Deputados fizemos um grande esfor\u00e7o para que esta medida provis\u00f3ria fosse aprovada nesta semana. Tivemos diversos embates, mas isso \u00e9 natural do Parlamento. Tivemos, ao t\u00e9rmino, a aprova\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria, com uma vit\u00f3ria apertada de quem votou do outro lado em rela\u00e7\u00e3o ao COAF. A posi\u00e7\u00e3o do Governo e do partido do Presidente, no entanto, foi marcada.\r\nGostaria de fazer uma men\u00e7\u00e3o muito especial a tr\u00eas Consultores, assim como eu, quando entrei nesta Casa. Eu entrei nesta Casa em dois momentos diferentes e de duas maneiras tamb\u00e9m diversas. No primeiro momento, por concurso p\u00fablico, para a Consultoria Legislativa, e depois eleito Deputado Federal por Goi\u00e1s.\r\nEu queria agradecer, ent\u00e3o, todo o esfor\u00e7o feito pelos meus colegas Wilder, Wellington e Ednilton, que trabalharam com muito afinco pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 270, para que o seu projeto de lei de convers\u00e3o fosse constru\u00eddo de maneira equilibrada, o que, com certeza, contribuir\u00e1 para que o Governo tenha sucesso, para que o Pa\u00eds logre \u00eaxito colhendo os frutos da atua\u00e7\u00e3o do nosso Governo ao longo desse tempo.\r\nEnt\u00e3o parab\u00e9ns ao PSL! Parab\u00e9ns ao Brasil! Parab\u00e9ns ao Parlamento por mais um obst\u00e1culo superado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, MANUTEN\u00c7\u00c3O, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, G\u00caNERO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Concord\u00e2ncia do governo com a manuten\u00e7\u00e3o da express\u00e3og\u00eanero  na medida provis\u00f3ria relativa a benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, para que n\u00e3o percamos a medida provis\u00f3ria como um todo, entendendo que \u00e9 razo\u00e1vel neste momento n\u00e3o entrar no debate ideol\u00f3gico, o Governo n\u00e3o se op\u00f5e a que se mantenha a palavra \"g\u00eanero\" neste momento, e vamos mandar um novo projeto de lei.\r\n(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio: N\u00e3o! N\u00e3o! N\u00e3o!)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=672&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "JUDEUS, IMIGRA\u00c7\u00c3O, BRASIL. \r\nOSVALDO DE ARANHA, DIPLOMATA, ATUA\u00c7\u00c3O, ASSEMBLEIA GERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), CRIA\u00c7\u00c3O, ISRAEL. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VISITA, ISRAEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Contribui\u00e7\u00e3o do povo judeu para a constru\u00e7\u00e3o do Brasil. Import\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o do diplomata brasileiro Osvaldo Aranha para a cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel. Visita do Presidente Jair Bolsonaro a Israel.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MAJOR VITOR HUGO.\r\n\r\nEmbaixador Yossi Shelley, Deputado Marcos Pereira, Deputadas e Deputados, senhoras e senhores, inicio as minhas breves palavras como uma constata\u00e7\u00e3o um tanto \u00f3bvia, mas esquecida por muitos: o povo judeu ajudou a construir o Brasil que conhecemos. A presen\u00e7a judaica no Brasil come\u00e7ou no s\u00e9culo XVI, quando os navios portugueses trouxeram os ent\u00e3o chamados \"crist\u00e3os novos\".\r\nDurante o s\u00e9culo XIX, judeus marroquinos come\u00e7aram a viver em Bel\u00e9m do Par\u00e1, em Manaus, e em outras cidades localizadas em afluentes \u00e0s margens do rio Amazonas. Naquele mesmo s\u00e9culo, os judeus asquenazes da Als\u00e1cia-Lorena, bem como alguns judeus sefarditas, foram para o Rio de Janeiro. \r\nNo s\u00e9culo XX, judeus asquenazes da Europa Oriental fundaram comunidades nas cidades de Recife e Salvador. No Sul, nas col\u00f4nias agr\u00edcolas de Porto Alegre e Curitiba, bem como em S\u00e3o Paulo e no Rio de Janeiro.\r\nNesse contexto, fica claro que a hist\u00f3ria quis adensar os la\u00e7os de nosso Pa\u00eds com o povo judeu. Quis, ainda, que um brasileiro fosse um dos s\u00edmbolos precursores da cria\u00e7\u00e3o do Estado judeu, do Estado de Israel. \r\nO brasileiro Oswaldo Aranha presidiu a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas em 1947, que tomou a hist\u00f3rica decis\u00e3o da partilha da regi\u00e3o da Palestina.\r\nEm 29 de novembro de 1947, por 33 votos a favor, 13 contr\u00e1rios e 10 absten\u00e7\u00f5es, a Assembleia-Geral da ONU aprovou a Resolu\u00e7\u00e3o 181, aprovando a reparti\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio da Palestina - passo crucial para a cria\u00e7\u00e3o do Estado do povo judeu.\r\nNa melhor tradi\u00e7\u00e3o da diplomacia p\u00e1tria, Oswaldo Aranha mediou o debate entre grupos com aspira\u00e7\u00f5es aparentemente irreconcili\u00e1veis: de um lado, os pa\u00edses \u00e1rabes, favor\u00e1veis \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um Estado \u00fanico; de outro, na\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio entre \u00e1rabes e judeus em duas unidades pol\u00edticas separadas.\r\nEm 14 de maio de 1948, 6 horas antes do t\u00e9rmino oficial do Mandato brit\u00e2nico na Palestina, David Ben-Gurion, que se tornaria o Primeiro-Ministro israelense, proferiu a declara\u00e7\u00e3o de independ\u00eancia de Israel. Os Estados Unidos e a Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, as pot\u00eancias do p\u00f3s-Segunda Guerra, n\u00e3o tardaram para reconhecer o novo Estado.\r\nO Brasil foi um dos primeiros pa\u00edses a reconhecer o Estado de Israel. Em 1951, foi criada a Lega\u00e7\u00e3o do Brasil em Tel Aviv, elevada, em 1958, \u00e0 categoria de Embaixada. Ainda no ano de 1951, Israel inaugurou sua representa\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica no Brasil, no Rio de Janeiro, sendo, mais tarde, transferida para a nova Capital, Bras\u00edlia.\r\nN\u00e3o \u00e9 demais mencionar que Brasil e Israel compartilham uma longa hist\u00f3ria de interc\u00e2mbio em \u00e1reas estrat\u00e9gicas, como aquelas relacionadas \u00e0 cient\u00edfica e \u00e0 tecnol\u00f3gica. Desde os anos 60, por exemplo, Israel contribui para o desenvolvimento da agricultura do Semi\u00e1rido brasileiro, por meio da difus\u00e3o de t\u00e9cnicas de irriga\u00e7\u00e3o no Nordeste.\r\nNa atualidade, segundo o Presidente Bolsonaro, Israel e Brasil se aproximam n\u00e3o apenas pela tradi\u00e7\u00e3o judaico-crist\u00e3, se aproximam por esse sentimento forte de democracia e liberdade. \r\nComo j\u00e1 destacou o pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro, o Brasil retomou o tratamento equilibrado no que tange \u00e0s quest\u00f5es afetas ao Oriente M\u00e9dio. Tal equil\u00edbrio reside no seguinte: Israel pode e deve ter um papel especial em nossa pol\u00edtica exterior, em nossas rela\u00e7\u00f5es comerciais e em nossas parcerias tecnol\u00f3gicas e educacionais. \r\nPara o Embaixador de Israel no Brasil, Yossi Shelley, o nome de Oswaldo Aranha foi significante para a cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel. Agora, Jair Bolsonaro \u00e9 um segundo Oswaldo Aranha porque ele faz uma coisa incr\u00edvel: mudar a hist\u00f3ria. \r\nDe fato, durante a recente visita do Presidente Bolsonaro a Israel, constatou-se que a parceria entre nossos pa\u00edses est\u00e1 alicer\u00e7ada sobre valores comuns da liberdade, da democracia, da economia de mercado, da justi\u00e7a e da paz, e sua determina\u00e7\u00e3o comum de buscar a prosperidade para seus povos. \r\nDurante a visita, Israel reiterou seu forte apoio \u00e0 ades\u00e3o do Brasil \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE, o que ser\u00e1 de grande import\u00e2ncia para o desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro. Al\u00e9m disso, foram assinados acordos nas \u00e1reas de defesa, servi\u00e7os a\u00e9reos, preven\u00e7\u00e3o e combate ao crime organizado, ci\u00eancia e tecnologia e um memorando de entendimento em seguran\u00e7a cibern\u00e9tica.\r\nMuito ainda pode ser feito. Sabemos do potencial das rela\u00e7\u00f5es Brasil-Israel. Sabemos da import\u00e2ncia do Estado judeu para o nosso Brasil, e vice-versa. Sabemos do significado do povo judeu para a nossa hist\u00f3ria, para a constru\u00e7\u00e3o do Brasil que conhecemos.\r\nElohim ivarech et medinat Israel (Deus aben\u00e7oe o Estado de Israel!)\r\nElohim ivarech et Brazil (Deus aben\u00e7oe o Brasil!)\r\nTod\u00e1 Rab\u00e1 (\"toh-DAH rah-BAH\")!  \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, RELACIONAMENTO, CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00f5es do Governo Jair Bolsonaro no \u00e2mbito do Parlamento brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente Soraya. \u00c9 uma grande satisfa\u00e7\u00e3o ser presidido nesta noite por V.Exa. Declaro aqui toda a minha admira\u00e7\u00e3o e apre\u00e7o a V.Exa.\r\nGostaria tamb\u00e9m de aproveitar este momento em que o Plen\u00e1rio se encontra debatendo, tentando chegar a um acordo para a vota\u00e7\u00e3o desse t\u00e3o importante projeto de lei que visa construir uma nova legisla\u00e7\u00e3o no que diz respeito a licita\u00e7\u00f5es no Brasil, para falar um pouco sobre as realiza\u00e7\u00f5es do Governo Bolsonaro de modo geral, mas, em particular, aqui no Parlamento. Tivemos a aprova\u00e7\u00e3o de quatro medidas provis\u00f3rias important\u00edssimas para o Pa\u00eds, como a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, que reformulou a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, enxugou a m\u00e1quina p\u00fablica, potencializou a capacidade do Estado de combater os crimes relacionados \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, os crimes de lavagem de dinheiro e os de financiamento ao terrorismo.\r\nEla tamb\u00e9m impediu a cria\u00e7\u00e3o de novos Minist\u00e9rios, impediu a reparti\u00e7\u00e3o ou a divis\u00e3o do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, a recria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Cultura e a recria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho.\r\nFoi aprovada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, que vai contribuir para que n\u00e3o haja fraudes no INSS. Com ela, temos a perspectiva de economizar, em 12 meses, 10 bilh\u00f5es de reais.\r\nFoi aprovada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 872, que vai ao encontro de uma necessidade da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o. Trata-se de uma medida provis\u00f3ria important\u00edssima para garantir o posicionamento de um \u00f3rg\u00e3o de Estado de grande relev\u00e2ncia, comandado por um Ministro extremamente competente, o Andr\u00e9 Mendon\u00e7a.\r\nFoi aprovada hoje a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, tamb\u00e9m muito importante para que problemas como o que ocorreu em Brumadinho n\u00e3o se repitam no nosso Pa\u00eds. Ela traz uma repara\u00e7\u00e3o, protegendo as v\u00edtimas e tamb\u00e9m os profissionais que trabalharam no socorro a v\u00edtimas.\r\nQueria falar ainda que, hoje, n\u00f3s tivemos a satisfa\u00e7\u00e3o de receber o Presidente da Rep\u00fablica aqui na C\u00e2mara dos Deputados, que trouxe, junto com o Ministro Tarc\u00edsio, um projeto de lei que vai modificar a legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito no Brasil, aumentando a pontua\u00e7\u00e3o para perda da carteira de 20 pontos para 40 pontos, aumentando o tempo de validade das carteiras de habilita\u00e7\u00e3o de 5 anos para 10 anos e trazendo o mundo digital para as carteiras de habilita\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Tenho certeza de que essa ser\u00e1 uma grande contribui\u00e7\u00e3o do Governo e do Parlamento para o aprimoramento dessa legisla\u00e7\u00e3o.\r\nTivemos hoje tamb\u00e9m, fruto da lideran\u00e7a do Presidente Rodrigo Maia, uma reuni\u00e3o na Resid\u00eancia Oficial, com os L\u00edderes partid\u00e1rios, em que foi discutida a quest\u00e3o do saneamento. Temos certeza de que conseguiremos construir um acordo para que, na sequ\u00eancia, enfrentemos esse tema important\u00edssimo para o Pa\u00eds. Foi muito interessante essa reuni\u00e3o, e eu quero parabenizar o Deputado Evair Vieira de Melo, do Esp\u00edrito Santo, que conduziu o tema muito bem e, tenho certeza, far\u00e1 com que n\u00f3s cheguemos ao momento de vot\u00e1-lo aqui, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAinda hoje, tivemos um almo\u00e7o com o Presidente da Rep\u00fablica, junto com o Ministro Paulo Guedes, com o Relator da PEC da Previd\u00eancia na Comiss\u00e3o Especial e competente Deputado Samuel Moreira e com o Secret\u00e1rio Especial de Previd\u00eancia, o Rog\u00e9rio Marinho, em que foram discutidos os \u00faltimos detalhes e a vis\u00e3o do Governo em rela\u00e7\u00e3o ao relat\u00f3rio que vai ser apresentado pelo Deputado Samuel nos pr\u00f3ximos dias, na quinta-feira ou at\u00e9 na segunda-feira ou ter\u00e7a-feira da semana que vem.\r\nTemos certeza de que, a partir do trabalho competente do Relator, n\u00f3s chegaremos \u00e0 economia pretendida pelo Governo, de 1 trilh\u00e3o de reais em 10 anos. Isso vai possibilitar ao Pa\u00eds partir para novas discuss\u00f5es, como a da reforma tribut\u00e1ria, do aprimoramento da nossa infraestrutura, das privatiza\u00e7\u00f5es e tantas outras pautas anunciadas ao longo da nossa campanha vitoriosa, que levou o Presidente Bolsonaro \u00e0 chefia do nosso Poder Executivo.\r\nEstive, nessa manh\u00e3, conversando com o Ministro Sergio Moro a respeito do projeto do pacote anticrime, que \u00e9 outra pauta important\u00edssima para o Pa\u00eds. Tenho certeza de que novamente chegaremos a acordos que permitir\u00e3o a vota\u00e7\u00e3o desse projeto em plen\u00e1rio, para que avancemos no combate \u00e0 lavagem de dinheiro, no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e no combate ao financiamento do terrorismo.\r\nHoje o Ministro Paulo Guedes esteve aqui, numa reuni\u00e3o conjunta de tr\u00eas Comiss\u00f5es: a Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e a Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o.\r\nO Ministro Paulo Guedes mais uma vez, com a sua performance e did\u00e1tica, com a sua atua\u00e7\u00e3o muito clara, com a sua fala clara, conseguiu transmitir todas as informa\u00e7\u00f5es que diziam respeito n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, mas tamb\u00e9m a outras pautas econ\u00f4micas do Brasil. Queria parabenizar o Ministro, primeiro, pela disposi\u00e7\u00e3o em vir aqui e, segundo, pela performance, que foi excepcional.\r\nPor fim, quero destacar que ontem n\u00f3s tivemos a oportunidade de conduzir a Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria para uma audi\u00eancia com o Presidente da Rep\u00fablica. A Frente estava representada pelo Deputado Alceu Moreira, que inclusive, se n\u00e3o me engano, faz anivers\u00e1rio na data de hoje - quero parabenizar o Deputado Alceu - e por sua c\u00fapula. Cumprimento tamb\u00e9m o Deputado Pedro Lupion, que estava conosco. Essa foi uma excelente oportunidade para aproximar mais uma vez esse t\u00e3o importante setor do Presidente Bolsonaro, que, tenho certeza, saber\u00e1, conosco, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, conduzir as pautas da FPA da melhor maneira.\r\nEra isso o que tinha a dizer. \r\nMuito obrigado.\r\nBoa noite a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL PECUNI\u00c1RIO, BENEFICI\u00c1RIO, BOLSA FAM\u00cdLIA, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), RENDA MENSAL VITAL\u00cdCIA, RESIDENTE, BRUMADINHO (MG), MINAS GERAIS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, DISCUSS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, MAJOR VITOR HUGO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Compromisso do orador com a retomada da discuss\u00e3o sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria inicialmente agradecer a compreens\u00e3o do nosso grande coordenador, o Deputado Z\u00e9 Silva, e de todos aqueles que participaram das conversas com a Presid\u00eancia neste momento aqui no plen\u00e1rio. Realmente, a pauta de Brumadinho - a pauta ambiental - \u00e9 extremamente importante para o Governo Federal. \r\nOntem n\u00f3s estivemos com o Presidente da Rep\u00fablica, na divisa dos Estados de Goi\u00e1s e Mato Grosso, em Barra dos Gar\u00e7as e Arag\u00e1s, lan\u00e7ando um projeto important\u00edssimo de recupera\u00e7\u00e3o da Bacia do Araguaia. \r\nVotamos, ao longo desta semana, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019. O Governo n\u00e3o se manifestou contrariamente aos destaques feitos que ampliaram inclusive os justos e merecidos ressarcimentos ou repara\u00e7\u00f5es das v\u00edtimas e dos profissionais envolvidos nos resgates \u00e0s v\u00edtimas e aos corpos da trag\u00e9dia de Brumadinho. Sabemos tamb\u00e9m de todo o esfor\u00e7o dos Deputados Federais que est\u00e3o trabalhando na Comiss\u00e3o que trata desse desastre, para que votemos nesta Casa projetos de lei que visem a impedir que novas trag\u00e9dias como essa aconte\u00e7am. \r\nN\u00f3s fizemos uma breve pondera\u00e7\u00e3o, uma vez que o plen\u00e1rio est\u00e1 esvaziado nesta quinta-feira, para que essa vota\u00e7\u00e3o fosse adiada para a pr\u00f3xima semana ou posterior a ela, a fim de que, no m\u00e1ximo, em duas semanas, construamos uma legisla\u00e7\u00e3o que v\u00e1 ao encontro da necessidade do Pa\u00eds. \r\nDesde j\u00e1, quero agradecer a compreens\u00e3o de todos, sabendo da import\u00e2ncia da pauta ambiental, que, mesmo com a vis\u00e3o do Governo - com a nossa vis\u00e3o de necessidade de equil\u00edbrio entre pauta econ\u00f4mica e ambiental -, ainda \u00e9 uma das pautas mais importantes do Pa\u00eds. \r\nPortanto, eu me comprometo, junto com os demais L\u00edderes, o Governo, o PSL, a retomar essa discuss\u00e3o na semana que vem. Mesmo que haja alguma diverg\u00eancia quanto ao m\u00e9rito da mat\u00e9ria, sempre visaremos a melhor legisla\u00e7\u00e3o para o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROCESSO LEGISLATIVO FEDERAL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO). VOTO DO RELATOR, VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Compromisso do orador com o encaminhamento ao Presidente da Rep\u00fablica dos nomes de Relatores de projetos em tramita\u00e7\u00e3o na Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL vai ter um almo\u00e7o com o Presidente da Casa daqui a pouco, 12h30min, e eu me comprometi a levar os nomes dos Relatores que j\u00e1 foram acordados aqui, para prosseguirmos nas conversas, chegarmos a textos de consenso e votarmos com mais tranquilidade textos aperfei\u00e7oados aqui neste Plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-14T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, QU\u00d3RUM DE ABERTURA DE SESS\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Agradecimento aos Deputados pelo comparecimento \u00e0 sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiramente, quero expressar a grande satisfa\u00e7\u00e3o, neste dia hist\u00f3rico, de ver um Deputado do PSL, o Bibo Nunes, presidindo esta sess\u00e3o, e tamb\u00e9m a Deputada Caroline de Toni.\r\n\u00c9 uma sess\u00e3o muito importante para n\u00f3s, porque, com ela, iremos adiantar a discuss\u00e3o do processo de constru\u00e7\u00e3o de uma nova Previd\u00eancia para o Pa\u00eds, podendo ser iniciado na semana que vem. \u00c9 uma Previd\u00eancia apresentada por um Presidente patriota, crist\u00e3o, honesto, Presidente que todos n\u00f3s, particularmente do PSL, fizemos campanha. Temos orgulho de pertencer a esse time do nosso Capit\u00e3o Jair Bolsonaro. Por isso estou muito feliz.\r\nQueria agradecer a todos os L\u00edderes, com os quais venho conversando desde ontem, pedindo que todos os Deputados estivessem aqui. Agrade\u00e7o de modo especial ao PSL, que marca presen\u00e7a aqui e que defende a posi\u00e7\u00e3o do nosso Presidente, para que consigamos construir uma Previd\u00eancia mais justa, mais solid\u00e1ria, mais equilibrada e mais sustent\u00e1vel no tempo. Parab\u00e9ns ao Deputados que trazem este momento de felicidade no plen\u00e1rio!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F6%2F2019&txPagina=9&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-14T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, DEFESA.\r\nDECRETO PRESIDENCIAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, FAVORAVEL.\r\nPLN 4/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONGRESSO NACIONAL, ABERTURA, CREDITO EXTRAORDINARIO.\r\nFOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), COMPRA, AERONAVE MILITAR.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados presentes no plen\u00e1rio. Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pelo ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Apoio \u00e0 libera\u00e7\u00e3o do porte e posse de armas de fogo no Pa\u00eds. Agradecimento aos Deputados e Senadores pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria. Apoio \u00e0 revis\u00e3o do pacto federativo e \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados aqui presentes, gostaria inicialmente de, mais uma vez, cumprimentar o nosso Deputado Bibo Nunes. Nesta sexta-feira hist\u00f3rica ver um Deputado do PSL conduzindo os trabalhos na C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 uma grande satisfa\u00e7\u00e3o para todos n\u00f3s.\r\nGostaria tamb\u00e9m de agradecer formalmente aos 52 Deputados que estavam aqui na abertura e deram qu\u00f3rum a esta sess\u00e3o hist\u00f3rica que vai possibilitar o adiantamento dos trabalhos para a constru\u00e7\u00e3o de uma nova Previd\u00eancia.\r\nN\u00e3o vou citar o nome de todos os Deputados. Vou agradecer, neste momento, aos L\u00edderes com os quais interagimos na noite de ontem, ao longo da manh\u00e3 de hoje e ao longo da semana, pedindo para que hoje estiv\u00e9ssemos aqui para marcar este dia hist\u00f3rico.\r\nConversamos ontem com o L\u00edder do DEM, Deputado Elmar Nascimento, pedindo para que estivessem aqui presentes; com o L\u00edder do MDB, Deputado Baleia Rossi; com o L\u00edder do PSL, nosso partido, Deputado Delegado Waldir; com o L\u00edder do Solidariedade, Deputado Augusto Coutinho; com o L\u00edder do PSC, Deputado Andr\u00e9 Ferreira; com o L\u00edder do PRB, Deputado Jhonatan de Jesus, com o qual tamb\u00e9m falei na manh\u00e3 de hoje; com o L\u00edder do Podemos, Deputado Jos\u00e9 Nelto; com o L\u00edder do PL, Deputado Wellington Roberto; com o L\u00edder do PROS, Deputado Toninho Wandscheer.\r\nConversei at\u00e9 com o L\u00edder do PDT, Deputado Andr\u00e9 Figueiredo - sabemos que o PDT \u00e9 um partido de oposi\u00e7\u00e3o, mas se tem mostrado bastante aberto ao di\u00e1logo. Temos a certeza de que teremos votos do PDT e tamb\u00e9m do PSB. Estar\u00e3o conosco aprovando uma Previd\u00eancia que garantir\u00e1 um futuro mais sustent\u00e1vel e justo para todos os brasileiros.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m ao Patriota, do L\u00edder Fred Costa; ao PSDB, do L\u00edder Carlos Sampaio; ao AVANTE, do L\u00edder Luis Tib\u00e9; ao Novo, do L\u00edder Marcel Van Hattem; ao PSD, do L\u00edder Andr\u00e9 de Paula, que tamb\u00e9m tem sido um grande parceiro e amigo, orientando-nos nestes trabalhos; ao PP, do L\u00edder Arthur Lira; ao PMN, do L\u00edder Eduardo Braide; e ao PTB, do L\u00edder Pedro Lucas Fernandes.\r\nEnt\u00e3o, esta \u00e9 uma manh\u00e3 muito feliz de trabalho. Tenho a certeza de que os Deputados dos partidos que citei aqui vieram para trabalhar, para apresentar os seus argumentos em defesa de uma previd\u00eancia que pretende ser muito mais justa do que aquelas constru\u00eddas por Governos anteriores esquerdistas.\r\nHoje, eles v\u00eam aqui, enchem o pulm\u00e3o para falar mal da proposta que est\u00e1 sendo apresentada. No passado, eles tamb\u00e9m fizeram reformas, mas n\u00e3o conseguiram resolver definitivamente o problema. N\u00e3o tiveram a coragem que teve o Presidente Bolsonaro, que veio ao Congresso Nacional - e j\u00e1 veio duas vezes - trazer a proposta que pretende criar uma Previd\u00eancia nova n\u00e3o s\u00f3 para os civis, mas tamb\u00e9m para os militares.\r\nEnt\u00e3o, dizer que esta proposta n\u00e3o abarca a todos \u00e9 uma fal\u00e1cia, \u00e9 uma mentira. N\u00f3s temos propostas que incluem todos os setores da sociedade. Militares, pol\u00edticos, pessoas que est\u00e3o na iniciativa privada, ju\u00edzes, promotores, servidores, todos ser\u00e3o contemplados e dar\u00e3o uma cota de sacrif\u00edcio para a constru\u00e7\u00e3o de uma Previd\u00eancia mais sustent\u00e1vel.\r\nQueria tamb\u00e9m aproveitar este momento para cumprimentar um companheiro de turma da Academia Militar das Agulhas Negras, o Capit\u00e3o F\u00e1bio Calderaro, que est\u00e1 na reserva e foi o primeiro colocado de arma e material b\u00e9lico. Muito obrigado por estar aqui.\r\nAo tempo, tamb\u00e9m refor\u00e7o, mais uma vez, a defesa que o Governo tem feito do Ministro Sergio Moro, a nossa solidariedade a quem tem feito, h\u00e1 mais de 20 anos de magistratura, um trabalho excepcional, t\u00e9cnico, correto. Ele levou para a cadeia diversos corruptos contumazes da nossa Rep\u00fablica. Temos certeza de que conta com o apoio da maioria esmagadora do povo brasileiro. Ele n\u00e3o ser\u00e1 abandonado por n\u00f3s, Parlamentares, que queremos um Pa\u00eds com menos corrup\u00e7\u00e3o, um Pa\u00eds livre da lavagem de dinheiro, do financiamento ao terrorismo.\r\nEnt\u00e3o, ao nosso Ministro Sergio Moro todo o nosso apoio, na certeza de que s\u00f3 fez a\u00e7\u00f5es visando ao combate do crime de corrup\u00e7\u00e3o sem precedentes no nosso Brasil. A magnitude dos crimes que foram perpetrados contra o nosso Pa\u00eds \u00e9 imensa diante de tudo isso que n\u00f3s estamos enfrentando.\r\nQueria tamb\u00e9m aproveitar a oportunidade para defender o decreto de armas do nosso Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro. N\u00f3s sabemos dos movimentos que est\u00e3o sendo feitos no Senado Federal, onde foi aprovada a derrubada dele na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania.\r\nCom o m\u00e1ximo de respeito que temos aos Senadores, mas gostar\u00edamos de apelar, desde j\u00e1, aos nossos Deputados, para que mantenhamos as compet\u00eancias da nossa C\u00e2mara dos Deputados em alto n\u00edvel. Isso quer dizer que n\u00f3s respeitemos a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Para que haja a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos de um decreto expedido pelo Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 preciso que ele tenha exorbitado dos limites da delega\u00e7\u00e3o que lhe foi dada pela lei ou pela Constitui\u00e7\u00e3o. Neste caso do decreto de armas, est\u00e1 patente que n\u00e3o houve esse avan\u00e7o nos limites da lei.\r\nA popula\u00e7\u00e3o brasileira quer ter acesso \u00e0s armas, para n\u00e3o se tornar cordeira nas m\u00e3os dos bandidos. A criminalidade no Pa\u00eds mata violentamente mais de 60 mil pessoas por ano. Mais de 1 milh\u00e3o de ve\u00edculos s\u00e3o roubados ou furtados no Pa\u00eds. S\u00e3o mais de 60 mil estupros anuais. N\u00f3s sabemos que, no Brasil, h\u00e1 uma subnotifica\u00e7\u00e3o dos casos de estupros, o que eleva essa taxa para mais de 150 mil estupros anuais. Num quadro ca\u00f3tico de seguran\u00e7a p\u00fablica em que n\u00f3s estamos inseridos, restringir o acesso da popula\u00e7\u00e3o de bem \u00e0s armas \u00e9 um crime, \u00e9 jogar a popula\u00e7\u00e3o na m\u00e3o dos bandidos.\r\nEu tenho certeza de que, a partir da mobiliza\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes, da sensibiliza\u00e7\u00e3o dos Deputados, n\u00f3s n\u00e3o derrubaremos o decreto de armas do nosso Presidente.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m o esfor\u00e7o de todos os L\u00edderes, de todos os Deputados e Senadores que votaram, de maneira un\u00e2nime, pela aprova\u00e7\u00e3o do PLN 4, que abriu um cr\u00e9dito suplementar de 248 bilh\u00f5es de reais, para que, n\u00e3o o Governo, mas o Pa\u00eds possa honrar o compromisso com o BPC, com os aposentados, com o Plano Safra e com tantas outras medidas que precisam ser feitas pelo nosso Brasil.\r\nQueria aproveitar tamb\u00e9m para falar da import\u00e2ncia de um projeto de lei, que n\u00e3o \u00e9 do Governo, e sim do Estado. Refiro-me ao Projeto de Lei n\u00ba 3.409, de 2019, oriundo da competente For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira, que n\u00f3s gostar\u00edamos de ver aprovado o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, tendo em vista que prorroga os contratos de 30 engenheiros que trabalham na certifica\u00e7\u00e3o do KC390, o novo cargueiro da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira, que vai nos levar a um novo patamar, tanto em n\u00edvel de defesa a\u00e9rea quanto em n\u00edvel internacional, pois esse tipo de aeronave tem potencial no mercado internacional.\r\nEnt\u00e3o, mais uma vez, quero parabenizar os Deputados que estavam aqui presentes quando da abertura desta sess\u00e3o. Quero cumprimentar os L\u00edderes e lhes agradecer pelo grande esfor\u00e7o que fizeram para que esta sess\u00e3o pudesse ocorrer. Esta greve que ocorre hoje, apesar de todo o respeito que n\u00f3s temos pelos movimentos democr\u00e1ticos, \u00e9 contra a reforma da Previd\u00eancia neste momento e demonstra que h\u00e1 ainda uma parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira que n\u00e3o compreendeu a import\u00e2ncia de se reformar a Previd\u00eancia.\r\nSr. Presidente Deputado Bibo Nunes, 22 milh\u00f5es de brasileiros v\u00e3o passar a pagar uma al\u00edquota menor, de 7,5%, em vez da que se paga hoje, que \u00e9 de 8%. Ent\u00e3o, h\u00e1 al\u00edquotas progressivas para aqueles que ganham mais. De maneira que quem ganha acima do teto vai pagar uma al\u00edquota de 22%. Isso \u00e9 fazer realmente com que as pessoas que recebem menos paguem menos e aquelas pessoas que recebem mais paguem mais.\r\nNo relat\u00f3rio que foi apresentado pelo competente Deputado Samuel Moreira, os Estados e os Munic\u00edpios tamb\u00e9m ficaram de fora. Mas \u00e9 preciso dizer que n\u00f3s vivemos numa Federa\u00e7\u00e3o, como o Brasil, em que h\u00e1 27 Estados e mais de 5 mil Munic\u00edpios. Temos que reconhecer que as realidades fiscais e previdenci\u00e1rias de Estados e Munic\u00edpios no Brasil s\u00e3o muito d\u00edspares. E \u00e9 preciso tamb\u00e9m que Governadores, Deputados Estaduais, Prefeitos e Vereadores, com as lideran\u00e7as que certamente t\u00eam, com a legitimidade que t\u00eam e com a responsabilidade que t\u00eam para com o Pa\u00eds, fa\u00e7am seus trabalhos e aprovem suas respectivas reformas, de maneira que toda a Federa\u00e7\u00e3o brasileira contribua para o sucesso fiscal, para a economia brasileira.\r\nSomos diferentes dos Estados Unidos, cuja federa\u00e7\u00e3o norte-americana foi constru\u00edda por agrega\u00e7\u00e3o, em que 13 col\u00f4nias se agregaram e formaram o Estado federal, assim a Uni\u00e3o passou a ter menos poderes, porque os Estados delegaram menos poderes para a Uni\u00e3o. O Brasil era um Estado unit\u00e1rio no Imp\u00e9rio, que foi fragmentado, com isso a Uni\u00e3o concentrou ainda muitos poderes. Ent\u00e3o, est\u00e1 na hora de n\u00f3s passarmos responsabilidades para os nossos Estados e Munic\u00edpios, descentralizando recursos, descentralizando o poder.\r\nEssa oportunidade de constru\u00e7\u00e3o de uma nova Previd\u00eancia \u00e9, ent\u00e3o, mais um momento para que isso aconte\u00e7a. Vamos enfrentar novas pautas com a aprova\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia. Vamos avan\u00e7ar na reforma tribut\u00e1ria, vamos avan\u00e7ar na revis\u00e3o do pacto federativo, vamos avan\u00e7ar nas privatiza\u00e7\u00f5es, nas medidas para alavancar a nossa infraestrutura e muitas outras, como as pautas de costumes e a revis\u00e3o do Estatuto do Desarmamento.\r\nTemos certeza de que o Presidente, que \u00e9 patriota, honesto e crist\u00e3o, vai deter por muito tempo ao longo do seu mandato, e, se Deus quiser, do seu pr\u00f3ximo mandato, com a reelei\u00e7\u00e3o, a popularidade e o apoio da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Isso far\u00e1 com que ele e n\u00f3s, Parlamentares que formamos a sua base, avancemos cada vez mais na constru\u00e7\u00e3o de um Brasil melhor, de um Brasil mais justo, mais soberano, que consiga realmente resolver seus problemas hist\u00f3ricos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F6%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O,   ROMPIMENTO, BARRAGEM,BRUMADINHO (MG).",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Esclarecimento sobre os termos do acordo de L\u00edderes para vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e dos projetos relativos ao Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, quero dizer que todos os esfor\u00e7os est\u00e3o sendo feitos h\u00e1 3 semanas, na verdade, para que consegu\u00edssemos construir um acordo sobre os textos dos projetos de lei sobre Brumadinho, at\u00e9 porque o Governo Federal entende completamente toda a problem\u00e1tica e a import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o de projetos de lei dessa natureza como uma resposta aos desastres ambientais. \r\nA \u00fanica preocupa\u00e7\u00e3o do Governo Federal com a quest\u00e3o ambiental de modo geral \u00e9 equilibr\u00e1-la com o desenvolvimento econ\u00f4mico. N\u00f3s n\u00e3o temos problema nenhum com a quest\u00e3o ambiental. \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 qualquer interesse do Governo em retardar a vota\u00e7\u00e3o... \r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - N\u00e3o, Deputado Major Vitor Hugo, o que quero consultar a cada L\u00edder \u00e9 muito simples: houve acordo de votar amanh\u00e3 em bloco ou n\u00e3o?\r\nO SR. PEDRO LUCAS FERNANDES (Bloco/PTB - MA) - Vamos votar hoje. N\u00e3o houve acordo, n\u00e3o, Presidente. Falo em nome da Lideran\u00e7a do Bloco.\r\nO SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO) - N\u00f3s tentamos, de todas as maneiras, construir um acordo para que amanh\u00e3, ao longo do dia, cheguemos a um texto que seja melhor para a Oposi\u00e7\u00e3o e para o Governo. Ser\u00e3o tr\u00eas projetos, Presidente. N\u00f3s vamos construir isso ao longo do dia de amanh\u00e3. \r\nEu tenho o compromisso do L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o aqui, de maneira que votemos amanh\u00e3 somente de maneira simb\u00f3lica, sem vota\u00e7\u00e3o nominal, sem pedido de verifica\u00e7\u00e3o, para que a vota\u00e7\u00e3o n\u00e3o atrapalhe a discuss\u00e3o da Previd\u00eancia na Comiss\u00e3o Especial. \r\nEnt\u00e3o, ao longo do dia n\u00f3s vamos construir um acordo para votar sem nominais, ou seja, s\u00f3 por vota\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas, tr\u00eas projetos de lei. A\u00ed votar\u00edamos o projeto sobre as licita\u00e7\u00f5es e o Projeto de Lei n\u00ba 3.409, de interesse da For\u00e7a A\u00e9rea.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), RETIRADA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  TIPICIDADE PENAL, ECOC\u00cdDIO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ACORDO POL\u00cdTICO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Ades\u00e3o do PSL ao acordo para vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei elaborado em benef\u00edcio dos atingidos pelo desastre socioambiental ocorrido no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero refor\u00e7ar aqui a posi\u00e7\u00e3o do Governo. N\u00f3s j\u00e1 vimos conversando com o Deputado Z\u00e9 Silva e com v\u00e1rios Deputados ligados \u00e0 quest\u00e3o de Brumadinho... Quero parabenizar e cumprimentar o PSL pela sensibilidade. N\u00f3s tamb\u00e9m colocamos um texto \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para modificar o novo tipo penal que est\u00e1 sendo criado e com isso conseguimos fazer com que o PSL aderisse ao acordo que est\u00e1 sendo constru\u00eddo em torno deste projeto de lei. Mais uma vez, o Governo est\u00e1 mostrando sua preocupa\u00e7\u00e3o com o equil\u00edbrio entre o meio ambiente e o desenvolvimento econ\u00f4mico, prestando ao mesmo tempo solidariedade \u00e0s v\u00edtimas de Brumadinho e Mariana, \u00e0s quais, agora, o Parlamento d\u00e1 uma resposta.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 chegado o momento hist\u00f3rico de n\u00f3s construirmos efetivamente a Nova Previd\u00eancia para o Brasil.\r\nNeste momento, eu queria agradecer a todos os L\u00edderes que, ao longo desse processo iniciado pelo Governo - com uma iniciativa do Presidente Bolsonaro - e apoiado por v\u00e1rios L\u00edderes dos partidos aqui, a incluir o Presidente Rodrigo Maia, constru\u00edram o texto que vai ser votado agora e que, tenho certeza, vai dar para o Pa\u00eds uma Nova Previd\u00eancia, mais equilibrada, mais sustent\u00e1vel e mais justa.\r\n\u00c9 por isso que o Governo orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=427&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, sobre reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo, Sr. Presidente, vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada da mat\u00e9ria da pauta. \u00c9 um momento hist\u00f3rico para n\u00f3s votar a Previd\u00eancia, que vai efetivamente dar ao Parlamento o protagonismo que ele merece e vai dar ao Pa\u00eds uma Previd\u00eancia mais saud\u00e1vel, mais justa e mais equilibrada.\r\nPor isso, o Governo orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada da mat\u00e9ria da pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio,  em primeiro turno, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 uma honra muito grande poder participar deste momento hist\u00f3rico. Tenho certeza de que tamb\u00e9m o \u00e9 de modo muito especial para todos os Deputados que s\u00e3o de primeiro mandato, como eu, que est\u00e3o vivendo pela primeira vez a emo\u00e7\u00e3o de participar de uma oportunidade t\u00e3o grave, t\u00e3o importante para este Pa\u00eds. Metade deste Plen\u00e1rio \u00e9 de primeiro mandato. Certamente, S.Exas. est\u00e3o sentindo a mesma emo\u00e7\u00e3o que eu sinto neste momento.\r\nQuero parabenizar o nosso Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o firme, pelas sinaliza\u00e7\u00f5es todas que fez na imprensa defendendo a reforma da Previd\u00eancia, trazendo o protagonismo dessa reforma para o Parlamento e, particularmente, para a C\u00e2mara dos Deputados. \r\nTamb\u00e9m quero agradecer a todos os L\u00edderes que foram citados anteriormente aqui pelo Deputado Delegado Waldir. Eles j\u00e1 foram citados nominalmente pelo Deputado.\r\nEu queria tamb\u00e9m fazer uma men\u00e7\u00e3o muito especial aos Vice-L\u00edderes do Governo, de diversos partidos, que, ao longo dessa caminhada de quase 6 meses, contribu\u00edram muito para aquilo que o Governo fez no Parlamento brasileiro, bem como ao nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro, que teve a coragem de vir aqui ao Parlamento entregar essa proposta, que foi certamente muito aperfei\u00e7oada pelo Parlamento. Isso \u00e9 mais uma prova de que a uni\u00e3o, de que o trabalho harm\u00f4nico, apesar de os Poderes serem independentes, pode levar o nosso Pa\u00eds para um novo patamar, com toda a certeza.\r\nEu queria refor\u00e7ar as palavras de outros L\u00edderes que me antecederam, reconhecendo o trabalho do Deputado Felipe Francischini e do Deputado Marcelo Freitas, que na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a trabalharam muito em fun\u00e7\u00e3o da admissibilidade dessa proposta. Ao mesmo tempo, quero reconhecer o trabalho dedicado e muito prof\u00edcuo do Deputado Marcelo Ramos e do grande Relator Samuel Moreira, que conseguiram nos entregar um texto mais l\u00facido e mais adequado \u00e0s inten\u00e7\u00f5es e \u00e0s necessidades do povo brasileiro. \r\n\u00c9 importante ressaltar tamb\u00e9m que os eixos estruturantes dessa reforma, da reforma que o Governo trouxe para c\u00e1 para este Parlamento, foram mantidos e que a economia pretendida pelo Governo, de mais de 1 trilh\u00e3o em 10 anos, tamb\u00e9m foi mantida, o que vai permitir com que n\u00f3s avancemos em outras pautas important\u00edssimas.\r\nCom o protagonismo do Parlamento, quanto \u00e0 reforma tribut\u00e1ria, encabe\u00e7ada pelo Deputado Baleia Rossi e v\u00e1rios outros Deputados que j\u00e1 apoiam a revis\u00e3o do pacto federativo, as privatiza\u00e7\u00f5es, medidas que v\u00e3o impactar e impulsionar a nossa infraestrutura e tamb\u00e9m com certeza v\u00e3o alavancar o nosso aspecto microecon\u00f4mico, foram discutidos, por exemplo, numa oportunidade em que alguns Deputados tiveram, junto com o Presidente Rodrigo Mais, no Banco Central, com o Presidente do Banco Central.\r\n\u00c9 importante dizer tamb\u00e9m que a sociedade, neste momento, encontra-se sensibilizada e apoia essa reforma. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que, daqui a pouco, teremos a aprova\u00e7\u00e3o certamente com mais que o m\u00ednimo do n\u00famero de votos, mais de 308 votos, que \u00e9 o m\u00ednimo que n\u00f3s precisamos para aprovar o texto-base. Tamb\u00e9m tem que ser reconhecido o trabalho do Deputado Arthur Maia e de todos aqueles que compuseram, na Legislatura passada, a Comiss\u00e3o Especial. Eles foram corajosos a ponto de trazer a nossa sociedade para este momento.\r\nO Brasil quer avan\u00e7ar, o Brasil precisa avan\u00e7ar. Temos certeza de que, a partir da aprova\u00e7\u00e3o dessa reforma, n\u00f3s conseguiremos dar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira um aumento na renda, diminuir esse n\u00famero alarmante de 14 milh\u00f5es de brasileiros e diminuir a infla\u00e7\u00e3o. Essa reforma n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 do Governo, ela n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 do Parlamento, \u00e9 uma reforma do Brasil, \u00e9 uma reforma de 208 milh\u00f5es de brasileiros. E, mais uma vez, digo que essa \u00e9 a prova expl\u00edcita de que a a\u00e7\u00e3o do Executivo com o Legislativo pode levar, como o nosso Presidente Bolsonaro diz, o Pa\u00eds a um novo patamar.\r\nQuero parabenizar os Deputados dos partidos de Oposi\u00e7\u00e3o que j\u00e1 votaram com a maioria que foi formada aqui e derrubaram a obstru\u00e7\u00e3o que foi formada. Tenho certeza, nos moldes do que o Deputado Delegado Waldir j\u00e1 disse aqui, de que ser\u00e3o reconhecidos pelos demais partidos, caso venham a ser punidos.\r\nEu queria mais uma vez agradecer por todo o apoio aos Presidentes de partidos, aos L\u00edderes. Vamos continuar na luta, pois vamos enfrentar diversas vota\u00e7\u00f5es de destaques.\r\nPara encerrar, quero dizer que n\u00f3s acreditamos no Governo, que o protagonismo do Parlamento n\u00e3o sublima o Executivo. Ao contr\u00e1rio, ter um Parlamento cada vez mais forte d\u00e1 ao Brasil a chance de um contraponto, d\u00e1 ao Brasil a chance de aperfei\u00e7oar as propostas que o Governo constr\u00f3i com toda a inten\u00e7\u00e3o de ser a melhor proposta para o Pa\u00eds. Mas aqui temos 513 cabe\u00e7as vindas de diversos rinc\u00f5es do nosso Brasil, com pensamentos diferentes, com religi\u00f5es diferentes, com cren\u00e7as diferentes. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 como negarmos que toda proposta que vem do Executivo ser\u00e1 sempre aperfei\u00e7oada aqui.\r\nPor tudo isso \u00e9 que o Governo orienta \"sim\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 um momento muito feliz agora o que o Governo vive, inclusive com a possibilidade de explicar o que a Deputada que nos antecedeu falou em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Especial.\r\nO PSL, de maneira muito respons\u00e1vel, e o Governo tamb\u00e9m, naquele momento orientou o voto contra, primeiro, para manter o acordo e a estabilidade da vota\u00e7\u00e3o dos destaques seguintes, para que isso possibilitasse que cheg\u00e1ssemos exatamente a este momento aqui, um momento em que uma maioria, quase unanimidade neste plen\u00e1rio, se forma em torno das for\u00e7as de seguran\u00e7a do Brasil.\r\nAs for\u00e7as de seguran\u00e7a foram essenciais para a elei\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro, que nunca, jamais as abandonou.\r\nPe\u00e7o para agregar o meu tempo de Lideran\u00e7a do Governo a esta orienta\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria reconhecer tamb\u00e9m o papel do Presidente Rodrigo Maia, que esteve \u00e0 frente da constru\u00e7\u00e3o deste acordo de maneira justa e equ\u00e2nime, e n\u00e3o concedeu nenhum privil\u00e9gio aos policiais, ao contr\u00e1rio, fez com que se igualassem as regras de transi\u00e7\u00e3o entre todos os servidores e segurados do Regime Geral de Previd\u00eancia Social. Estamos todos neste plen\u00e1rio de parab\u00e9ns. \r\nMais uma vez, o Governo Bolsonaro mostrou a sua fidelidade \u00e0s for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos de aprecia\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pelo encaminhamento da mat\u00e9ria \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar, rapidamente, a nossa admira\u00e7\u00e3o a V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o firme, justa e equilibrada dos trabalhos. Os nossos parab\u00e9ns tamb\u00e9m a todos os L\u00edderes que formaram a maioria e conduziram esse processo. E, de modo muito especial, parabenizo o Presidente Jair Messias Bolsonaro, que teve a coragem, junto com o Ministro Onyx, de vir a esta Casa trazer a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, da qual, neste momento, encerramos o primeiro turno de vota\u00e7\u00e3o. Ela vai presentear a popula\u00e7\u00e3o brasileira com uma Previd\u00eancia mais justa, mais equilibrada e mais sustent\u00e1vel.\r\nParab\u00e9ns ao povo brasileiro por ter chegado a essa sensibiliza\u00e7\u00e3o. Parab\u00e9ns ao Parlamento por entregar esse presente ao povo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=370&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T00:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 aproximadamente 6 meses, no dia 20 de fevereiro deste ano, o Presidente Bolsonaro veio a este Parlamento trazer em m\u00e3os a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que, neste momento, votamos em segundo turno.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados aperfei\u00e7oou o texto por meio da a\u00e7\u00e3o dos seus L\u00edderes e tamb\u00e9m da a\u00e7\u00e3o do Relator, Deputado Samuel Moreira, na Comiss\u00e3o Especial. E neste momento n\u00f3s avan\u00e7amos, damos mais um passo para entregar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira uma Previd\u00eancia que seja mais sustent\u00e1vel, mais justa e mais equilibrada. Ent\u00e3o, estamos de parab\u00e9ns, o nosso Pa\u00eds, a nossa popula\u00e7\u00e3o, por este momento hist\u00f3rico.\r\nEu gostaria de, muito especialmente, prestar uma homenagem ao nosso Presidente Bolsonaro e ao nosso Presidente Rodrigo Maia, que provam, mais uma vez, que, quanto mais unidos, harm\u00f4nicos, os Poderes Legislativo e Executivo, mais o Pa\u00eds tem a lucrar.\r\nE \u00e9 por isso que o Governo orienta orgulhosamente \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=461&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, DESTAQUE SUPRESSIVO SIMPLES, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso V, do art. 201, constante no art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de esclarecer que este destaque \u00e9 extremamente sens\u00edvel. Conduzido por V.Exa. o acordo, durante a vota\u00e7\u00e3o, no primeiro turno, o Governo se comprometeu a apresentar uma portaria, a qual foi assinada pelo Secret\u00e1rio Especial da Previd\u00eancia Social, Rog\u00e9rio Marinho, n\u00e3o para substituir o texto constitucional, que vai ser constru\u00eddo, mas simplesmente para fazer a explicita\u00e7\u00e3o.\r\nAs bancadas feminina e evang\u00e9lica aderiram ao acordo, e o conflito foi superado. \u00c9 o que n\u00f3s esperamos que aconte\u00e7a aqui, uma vez que estamos demonstrando que nenhum pensionista brasileiro, que nenhuma pensionista brasileira receber\u00e1 menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, em nenhuma hip\u00f3tese.\r\nO Governo vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 26 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria agradecer a V.Exa., em nome do Governo, pelo trabalho de articula\u00e7\u00e3o para a aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria; queria agradecer ao Ministro Onyx Lorenzoni, neste momento Deputado, que tamb\u00e9m articulou muito; ao nosso querido Relator Samuel Moreira e ao Presidente Marcelo Ramos, ao Deputado Felipe Francischini e ao Deputado Marcelo, do PSL, que tamb\u00e9m trabalhou na CCJ. \r\nQuero parabenizar a C\u00e2mara dos Deputados pelo protagonismo que tem assumido e o Governo Bolsonaro, o nosso pr\u00f3prio Presidente, que veio aqui pessoalmente, junto com o Ministro Onyx, naquela oportunidade, trazer com muita coragem e com muita determina\u00e7\u00e3o uma proposta que vai dotar o Pa\u00eds de uma previd\u00eancia mais sustent\u00e1vel, mais equilibrada e mais justa.\r\nPor isso, o Governo vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=385&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vota \"sim\". A aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria \u00e9 mais uma prova de que, quando o Executivo e o Legislativo t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica, n\u00f3s conseguimos mudar o Pa\u00eds. A aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia em primeiro e em segundo turno aqui na C\u00e2mara corrobora essa tese.\r\nTemos certeza absoluta de que, com as pr\u00f3ximas pautas que ser\u00e3o apresentadas pelo Governo e conduzidas nesta Casa sob sua lideran\u00e7a, iremos ao encontro da necessidade de acabar com a burocracia no Pa\u00eds, tirando, como diz o Presidente Jair Bolsonaro, o Estado do cangote do empreendedor e levando o Pa\u00eds a um novo patamar.\r\nCom a reforma tribut\u00e1ria, a autonomia do Banco Central e outras medidas que ser\u00e3o propostas pelo Governo voltadas para alavancar nossa infraestrutura, temos certeza de que o Brasil ir\u00e1 assumir no mundo o lugar de destaque que nossa estatura pol\u00edtica estrat\u00e9gica permite.\r\nO Governo orienta que se vote \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=313&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nGOVERNO FEDERAL, COMPROMISSO, RORAIMA, IMIGRA\u00c7\u00c3O, VENEZUELA.\r\nPOL\u00cdCIA, RIO DE JANEIRO (RJ), OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, SEQUESTRO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nGOVERNO, REMESSA, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO SETOR EL\u00c9TRICO.\r\nMPV 882/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PROGRAMA DE PARCERIAS DE INVESTIMENTOS (PPI), INFRAESTRUTURA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do reembolso de despesas de distribuidoras de energia el\u00e9trica. An\u00fancio de reuni\u00e3o entre Ministros de Estado, Deputados e Senadores em busca de solu\u00e7\u00e3o para as consequ\u00eancias do processo migrat\u00f3rio ao Estado de Roraima. Aplausos \u00e0 pol\u00edcia do Rio de Janeiro pelo salvamento de ref\u00e9ns em \u00f4nibus sequestrado na Ponte Rio-Niter\u00f3i. An\u00fancio de encaminhamento \u00e0 Casa, pelo Poder Executivo, de projeto de lei a respeito da quest\u00e3o energ\u00e9tica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Governo encaminha \"n\u00e3o\".\r\nEu gostaria s\u00f3 de refor\u00e7ar as palavras j\u00e1 expressas anteriormente a respeito do compromisso do Governo com a solu\u00e7\u00e3o dos problemas que afligem o Estado de Roraima. Vai ser realmente feita uma reuni\u00e3o de alto n\u00edvel com v\u00e1rios Ministros e a bancada de Roraima, tanto Deputados como Senadores, para encontrarmos uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria parabenizar a postura do L\u00edder Jhonatan de Jesus por defender o seu Estado.\r\nQuero aproveitar para parabenizar os policiais do Rio de Janeiro que hoje conseguiram debelar um ato praticamente terrorista na Ponte Rio-Niter\u00f3i, onde havia 37 ref\u00e9ns e a possibilidade de explos\u00e3o, porque havia combust\u00edvel. E a Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro teve uma atitude muito coerente, respaldando a leg\u00edtima defesa das pessoas que estavam ali naquele momento.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que, quanto \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, o Governo vai enviar um projeto de lei para retomar a discuss\u00e3o em torno da quest\u00e3o energ\u00e9tica. E a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 882, que vai possibilitar o desenvolvimento da nossa infraestrutura, \u00e9 tamb\u00e9m uma medida provis\u00f3ria muito importante.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, a respeito da posse de arma de fogo na \u00e1rea rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezada Presidente, o Governo orienta o voto \"sim\". Esta \u00e9 uma pauta important\u00edssima para o nosso Governo, que apoia o agroneg\u00f3cio, a seguran\u00e7a no campo. No meu Estado de Goi\u00e1s e em todo o Brasil, essa \u00e9 uma quest\u00e3o extremamente sens\u00edvel.\r\nO Governo est\u00e1 muito feliz e parabeniza o Deputado Afonso Hamm por todo o esfor\u00e7o que tem feito na C\u00e2mara dos Deputados para aprovar esta pauta. Neste momento, temos certeza absoluta de que esta urg\u00eancia vai ser reconhecida no Brasil como um avan\u00e7o muito importante tanto na seguran\u00e7a no campo quanto na pauta do armamento da popula\u00e7\u00e3o.\r\nNa vis\u00e3o do Governo, n\u00f3s devemos ir muito al\u00e9m, inclusive, dessa quest\u00e3o, mas, neste momento, \u00e9 o poss\u00edvel fazer. \u00c9 por isso que o Governo orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE RURAL DE ARMA DE FOGO, AFONSO HAMM , RELATOR.\r\nMPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Afonso Hamm pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais. Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio. Import\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica entre os Poderes Executivo e Legislativo para a aprova\u00e7\u00e3o de relevantes mat\u00e9rias de interesse do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria s\u00f3 fazer um registro muito importante. \r\nEm nome do Governo brasileiro, agrade\u00e7o todo o esfor\u00e7o que o Deputado Afonso Hamm fez ao longo desta legislatura. Eu sou testemunha viva de que, todos os dias, em todas as reuni\u00f5es do Col\u00e9gio de L\u00edderes, o Deputado Afonso pedia o apoio de todos os L\u00edderes. Ele recebeu essa miss\u00e3o pessoalmente do Presidente da Rep\u00fablica, que o incumbiu de tocar essa mat\u00e9ria \u00e0 frente. Ele tem um projeto de lei nesse mesmo sentido. Agora, como Relator, fez um trabalho excepcional para o Brasil. Tenho certeza de que todos os produtores rurais deste Pa\u00eds jamais esquecer\u00e3o este nome: Afonso Hamm.\r\nEm nome do Governo brasileiro, gostaria de agradecer-lhe.\r\nTamb\u00e9m quero comemorar a aprova\u00e7\u00e3o de uma outra pauta muito importante para o Governo, que \u00e9 a medida provis\u00f3ria que trata da liberdade econ\u00f4mica, aprovada em definitivo no Senado Federal. \u00c9 algo que vai ao encontro da liberdade econ\u00f4mica e do desenvolvimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds.\r\nTemos certeza de que as pautas do Governo continuar\u00e3o avan\u00e7ando no Congresso Nacional e cada vez mais... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO) - Pe\u00e7o 1 minuto, Presidente, s\u00f3 para terminar.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Vou lhe conceder, s\u00f3 para terminar.\r\nAntes, eu quero fazer um esclarecimento. Ap\u00f3s a fala de V.Exa., eu vou encerrar a sess\u00e3o, mas antes vou assegurar cinco falas com que tinha me comprometido, inclusive a fala do Relator.\r\nO SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO) - \u00c9 s\u00f3 para concluir, Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Eu vou lhe dar a palavra, para concluir.\r\nEsclare\u00e7o ao Plen\u00e1rio que, ap\u00f3s a fala do Deputado Major Vitor Hugo, eu vou encerrar a Ordem do Dia.\r\nO SR. MARCEL VAN HATTEM (NOVO - RS) - Eu preciso fazer um registro de 5 segundos.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Eu vou conceder a palavra aos cinco Deputados que me pediram: Deputado Afonso Hamm, Deputada Luizianne, Deputado Reinhold, Deputado Bohn Gass, Deputado Diego Garcia. Encerro com o Deputado Marcel. Pronto! N\u00e3o haver\u00e1 mais nenhum inscrito.\r\nO SR. MARCEL VAN HATTEM (NOVO - RS) - Eu s\u00f3 preciso fazer um registro, n\u00e3o preciso de tempo.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Mas deixe-o concluir a fala.\r\nO SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO) - Sra. Presidente, quero dizer que, quanto mais harm\u00f4nica for a rela\u00e7\u00e3o entre o Poder Executivo e o Poder Legislativo, ser\u00e1 mais f\u00e1cil reformarmos nosso Pa\u00eds. Isso j\u00e1 aconteceu com a reforma da Previd\u00eancia e vai acontecer, se Deus permitir, com a reforma tribut\u00e1ria. \r\nN\u00f3s temos quest\u00f5es como o saneamento b\u00e1sico, a prote\u00e7\u00e3o social aos militares, a reforma do sistema cambial, nosso sistema banc\u00e1rio, a autonomia do Banco Central. S\u00e3o muitas as pautas que enfrentaremos neste plen\u00e1rio. Mas eu tenho certeza de que o Brasil avan\u00e7ar\u00e1 muito a partir da nossa harmonia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica Sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas Relacionadas \u00e0 Participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em Lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia e parabeniza a maioria da bancada maranhense, que entendeu a import\u00e2ncia do tema, o nosso Relator na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e Defesa Nacional, o Deputado Hildo Rocha, que fez um excepcional trabalho, e toda a maioria formada tamb\u00e9m na CREDN, que aprovou esse importante acordo. \r\nEssa \u00e9 mais uma prova de que o Governo Bolsonaro tem redirecionado a pol\u00edtica externa brasileira, que tem nos aproximado da OTAN, da OCDE, dos Estados Unidos e de Israel. Isso prova que uma pol\u00edtica externa isenta de ideologia vai conduzir o nosso Pa\u00eds para um novo patamar.\r\n\u00c9 por isso que o Governo orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=341&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, AN\u00c1POLIS (GO), AERONAVE MILITAR, EMPRESA BRASILEIRA DE AERON\u00c1UTICA (EMBRAER), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Presen\u00e7a do Presidente Jair Bolsonaro no Munic\u00edpio de An\u00e1polis, Estado de Goi\u00e1s, para a cerim\u00f4nia de entrega da aeronave militar KC-390 desenvolvida pela empresa Embraer S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um breve registro aqui, porque hoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico para o Brasil. Hoje o Presidente da Rep\u00fablica, acompanhado do Ministro da Defesa, dos tr\u00eas Comandantes das For\u00e7as Armadas, de v\u00e1rios Ministros, Deputados e Senadores, al\u00e9m de autoridades e personalidades, esteve em An\u00e1polis, no meu Estado de Goi\u00e1s.\r\nAs For\u00e7as Armadas do Brasil, a For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira, em especial, recebeu o primeiro exemplar do KC-390, que \u00e9 uma aeronave militar desenvolvida pela Embraer, uma empresa brasileira, o que coloca o Brasil na vanguarda do desenvolvimento de artefatos militares dessa natureza. Foi um momento hist\u00f3rico, muito proveitoso para o nosso Pa\u00eds, em que n\u00f3s pudemos perceber o quanto a tecnologia, a universidade, a sociedade e as For\u00e7as Armadas podem contribuir para a defesa nacional, para a soberania e para a prote\u00e7\u00e3o das nossas riquezas.\r\nO Brasil est\u00e1 de parab\u00e9ns! Eu n\u00e3o poderia deixar de fazer esse registro aqui. O Governo Bolsonaro, mais uma vez, cumpre com a sua miss\u00e3o, entregando para o Brasil a primeira aeronave KC-390. Ainda neste Governo, An\u00e1polis receber\u00e1 tamb\u00e9m o primeiro ca\u00e7a Gripen da nova gera\u00e7\u00e3o, que vai ampliar o espectro tamb\u00e9m de defesa da nossa For\u00e7a A\u00e9rea. \r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns ao Brasil! Parab\u00e9ns ao Governo Bolsonaro! Vamos em frente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=345&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ORGANIZA\u00c7\u00c3O DO TRATADO DO ATL\u00c2NTICO NORTE (OTAN), ORGANIZA\u00c7\u00c3O PARA COOPERA\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO (OCDE), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "An\u00fancio de pedido de vota\u00e7\u00e3o nominal no caso de retirada de pauta de projetos de lei sobre a rela\u00e7\u00e3o do Brasil com organismos internacionais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um apelo aqui. H\u00e1 dois projetos de lei de interesse do Governo, que s\u00e3o de minha autoria. S\u00e3o projetos de lei suprapartid\u00e1rios, que t\u00eam a ver com a rela\u00e7\u00e3o do Brasil com organiza\u00e7\u00f5es internacionais, o que \u00e9 de interesse do Brasil, alinhados com a pol\u00edtica externa brasileira. Estou falando da OTAN e da OCDE.\r\nExiste um movimento, por parte do PSOL, de querer retirar ou n\u00e3o aprovar esses dois projetos, que s\u00e3o important\u00edssimos para o Governo. Se isso realmente se configurar, ent\u00e3o eu vou pedir a vota\u00e7\u00e3o nominal e a sess\u00e3o vai cair.\r\nEu queria pedir a V.Exa. que nos desse uns 10 minutos para conversarmos novamente, porque n\u00f3s temos interesse em aprovar os projetos que est\u00e3o aqui. Conversei com o Deputado Z\u00e9 Silva e com outros Deputados. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o de dois projetos que t\u00eam entrado na pauta reiteradamente e de os aprovarmos nessa oportunidade. Ent\u00e3o, o senhor decide.\r\nCaso seja colocado em vota\u00e7\u00e3o agora, eu vou pedir verifica\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CUMPRIMENTO, ACORDO DE LIDERAN\u00c7A, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Apoio \u00e0 proposta de acordo para vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, diante da manifesta\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes aqui e das conversas e acordos que foram feitos, o PSOL cedeu a respeito da vota\u00e7\u00e3o do PRC que cria o Grupo Parlamentar de Amizade Brasil-OCDE. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 OTAN, n\u00e3o houve acordo.\r\nAconteceu a manifesta\u00e7\u00e3o do NOVO. O Governo, ouvindo os apelos da l\u00edder da bancada feminina, efetivamente reconhece que as pautas s\u00e3o important\u00edssimas, como tamb\u00e9m \u00e9 o projeto do nosso amigo sempre atuante em rela\u00e7\u00e3o a Brumadinho, o Deputado Z\u00e9 Silva. Esse \u00e9 outro projeto de cuja elabora\u00e7\u00e3o o Governo participou.\r\nN\u00f3s, portanto, concordamos com o acordo e n\u00e3o pediremos verifica\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PRC 47/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 47, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Grupo Parlamentar de Amizade Brasil-Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o t\u00ea-lo conduzindo esta sess\u00e3o.\r\nNormalmente, nas sess\u00f5es das quintas-feiras, n\u00f3s votamos proposi\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 acordo. Esta \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o importante para o Governo Federal e est\u00e1 alinhada com a pol\u00edtica externa conduzida pelo Governo Bolsonaro, uma pol\u00edtica que j\u00e1 conseguiu v\u00e1rios \u00eaxitos nesse pouco tempo de Governo, como a assinatura do acordo entre MERCOSUL e Uni\u00e3o Europeia, que est\u00e1 sendo concretizado de uma maneira muito forte, e a nossa aproxima\u00e7\u00e3o com a Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte - OTAN, que vai tamb\u00e9m gerar grandes frutos para as nossas For\u00e7as Armadas e tamb\u00e9m para a defesa nacional como um todo. E tamb\u00e9m h\u00e1 aquilo que j\u00e1 foi anunciado pelo Presidente norte-americano: a nossa aproxima\u00e7\u00e3o com a OCDE - Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico, que, tenho certeza, vai contribuir para a cria\u00e7\u00e3o de empregos aqui no Brasil, para o desenvolvimento de v\u00e1rias \u00e1reas sociais.\r\nEu at\u00e9 fico completamente surpreso ao ver Deputados de esquerda, que normalmente se arvoram a defender as pautas sociais do Brasil, virem aqui se contrapor a uma aproxima\u00e7\u00e3o que certamente vai trazer benef\u00edcio para as pessoas mais pobres do nosso Pa\u00eds.\r\nEu fico muito feliz de ver o nosso Brasil sob o comando de um Presidente que tem a coragem de modificar a pol\u00edtica externa brasileira e de realmente aproximar o Pa\u00eds das demais na\u00e7\u00f5es que t\u00eam a contribuir com o nosso desenvolvimento, a exemplo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, de Israel e de tantos outros pa\u00edses.\r\nEu tenho certeza de que essa inser\u00e7\u00e3o do Brasil no plano internacional como uma vis\u00e3o n\u00e3o ideol\u00f3gica s\u00f3 tem a trazer frutos positivos para n\u00f3s. E foi nesse mesmo sentido que n\u00f3s fizemos, ent\u00e3o, essas duas proposi\u00e7\u00f5es.\r\nSabemos que, em grande medida, vamos inovar, porque n\u00e3o existem grupos parlamentares na C\u00e2mara dos Deputados ou grupos parlamentares de amizade voltados para o relacionamento com organiza\u00e7\u00f5es internacionais. A OCDE e a OTAN s\u00e3o organiza\u00e7\u00f5es internacionais postas, formais, importantes no mundo. E o nosso Governo tem a certeza de que a nossa aproxima\u00e7\u00e3o com essas organiza\u00e7\u00f5es vai trazer muitos benef\u00edcios para n\u00f3s.\r\nNo caso particular de hoje, houve acordo para a vota\u00e7\u00e3o desse projeto ligado \u00e0 OCDE. Tenho a certeza de que vai ser uma grande conquista.\r\nEu, como autor da proposi\u00e7\u00e3o, fico muito feliz de ver - inclusive, como Deputado de primeiro mandato - minha primeira proposi\u00e7\u00e3o ser aprovada neste plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "YSANI KALAPALO, L\u00cdDER, GRUPO, INDIGENA, SILVIA WAI\u00c3PI, OFICIAL DO EX\u00c9RCITO, \u00cdNDIO, PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADO. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, DIREITOS DO \u00cdNDIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio das ind\u00edgenas Ysani Kalapalo e Silvia Wai\u00e3pi, respectivamente, youtuber e Oficial da reserva do Ex\u00e9rcito brasileiro/Secret\u00e1ria Especial da Sa\u00fade Ind\u00edgena, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Alinhamento do Governo Jair Bolsonaro com a causa ind\u00edgena.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tenho orgulho de ter ao meu lado duas lideran\u00e7as ind\u00edgenas, mulheres ind\u00edgenas do nosso Pa\u00eds. Uma delas foi com o nosso Presidente da Rep\u00fablica a Nova Iorque, \u00e0 Assembleia-Geral da ONU, a Ysani Kalapalo. A outra \u00e9 a nossa Tenente do Ex\u00e9rcito Brasileiro da reserva, a primeira mulher ind\u00edgena oficial do Ex\u00e9rcito Brasileiro, Silvia Wai\u00e3pi, que \u00e9 Secret\u00e1ria Especial de Sa\u00fade Ind\u00edgena do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nN\u00f3s acabamos de fazer uma coletiva de imprensa, demonstrando para o Brasil e para o mundo o que as lideran\u00e7as falaram: o Governo Bolsonaro \u00e9 um governo alinhado com as vontades reais da popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena do nosso Pa\u00eds, um povo que quer produzir, quer se inserir e quer ser feliz, a partir da intera\u00e7\u00e3o, da conjun\u00e7\u00e3o de valores e de a\u00e7\u00f5es com o nosso Governo.\r\nMais uma vez, a Oposi\u00e7\u00e3o fez um movimento que ficou completamente abafado pela voz das lideran\u00e7as ind\u00edgenas que estavam conosco.\r\nPor isso, agrade\u00e7o esta oportunidade e honra de poder me dirigir ao Parlamento ao lado dessas mulheres guerreiras, que representam, tenho certeza absoluta, parte consider\u00e1vel dos povos ind\u00edgenas do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 866/2016,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, queria fazer um esclarecimento.\r\nO nosso Governo \u00e9 liberal. A economia \u00e9 capitaneada pelo Ministro Paulo Guedes. N\u00f3s n\u00e3o temos qualquer interesse de criar novas empresas p\u00fablicas. Acontece que n\u00f3s estamos falando aqui de navega\u00e7\u00e3o a\u00e9rea e de defesa a\u00e9rea, que s\u00e3o duas atividades extremamente importantes, n\u00e3o s\u00f3 para a For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira, mas tamb\u00e9m para a seguran\u00e7a das nossas fam\u00edlias.\r\nTalvez esteja havendo uma incompreens\u00e3o do Partido Novo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inten\u00e7\u00e3o do Governo, que n\u00e3o \u00e9 criar uma nova empresa, n\u00e3o \u00e9 gastar dinheiro com novas empresas p\u00fablicas. Inclusive, n\u00f3s temos um programa consistente de privatiza\u00e7\u00f5es. A quest\u00e3o \u00e9 que pode acontecer de precisarmos investir algum recurso para evitar o colapso do nosso sistema a\u00e9reo e, se colocarmos neste momento, aceitando o destaque do NOVO, a previs\u00e3o de que essa empresa ser\u00e1 completamente n\u00e3o dependente, ficaremos expostos ao risco de acontecer o que ocorreu nos Estados Unidos, por exemplo, no dia 11 de setembro de 2001, quando houve o ataque \u00e0s Torres G\u00eameas. O colapso no sistema de navega\u00e7\u00e3o a\u00e9rea e...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO) - \u00c9 por isso que o Governo orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CERTIFICADO DE REGISTRO DE ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), ASSEMBLEIA GERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, CRIA\u00c7\u00c3O, EMPRESA P\u00daBLICA, NAV BRASIL SERVI\u00c7OS DE NAVEGA\u00c7\u00c3O A\u00c9REA S. A., MINIST\u00c9RIO DA DEFESA, COMANDO DA AERON\u00c1UTICA (COMAER), CIS\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE INFRAESTRUTURA AEROPORTU\u00c1RIA (INFRAERO), FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 884/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), OBRIGATORIEDADE, CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), PROPRIEDADE RURAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPEC 98/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), PACTO FEDERATIVO, UNI\u00c3O, COMPARTILHAMENTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, RECURSOS, CAMADA PR\u00c9-SAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Presen\u00e7a do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, em Goi\u00e2nia, Estado de Goi\u00e1s, para lan\u00e7amento do Programa Em Frente Brasil, destinado ao combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 criminalidade. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador Ronaldo Caiado por sua gest\u00e3o e pelo transcurso do seu anivers\u00e1rio natal\u00edcio. Prop\u00f3sito do orador de realiza\u00e7\u00e3o de evento no Munic\u00edpio de An\u00e1polis, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar Mista de Apoio aos Parques Tecnol\u00f3gicos. Reuni\u00e3o do orador com o Diretor de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos - APEX, general Gerson Menandro Garcia de Freitas. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, acerca do registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, e do Sistema Nacional de Armas - SINARM. Apoio de ind\u00edgenas Ysani Kalapalo e Silvia Wai\u00e3pi ao Presidente Jair Bolsonaro. Apoio do orador ao discurso proferido pelo Presidente da Rep\u00fablica na abertura da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, em Nova Iorque, Estados Unidos da Am\u00e9rica. Expectativa quanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro. Defesa de inclus\u00e3o da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar no corpo da proposi\u00e7\u00e3o. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A., e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 884, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, a respeito da prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa, com vista \u00e0 retirada da previs\u00e3o do prazo de inscri\u00e7\u00e3o de propriedade rurais no Cadastro Ambiental Rural - CAR. Promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 102, de 2019, (Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 98, de 2019, a chamada PEC da Cess\u00e3o Onerosa).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAJOR VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares aqui presentes, esta semana foi muito especial para n\u00f3s, para o Governo Bolsonaro e tamb\u00e9m para o nosso Estado de Goi\u00e1s. Na segunda-feira, n\u00f3s tivemos a grande satisfa\u00e7\u00e3o de receber o Ministro Sergio Moro em nossa Capital, Goi\u00e2nia, para o lan\u00e7amento do programa chamado Em Frente Brasil, que visa combater a criminalidade e a viol\u00eancia no Pa\u00eds como um todo. E Goi\u00e2nia foi escolhida como uma das cidades para implementar o projeto-piloto.\r\nFoi muito proveitosa a ida do Ministro ao nosso Estado. Fomos recebidos pelo Governador Ronaldo Caiado, que, inclusive, fez anivers\u00e1rio esta semana, a quem eu queria parabenizar n\u00e3o s\u00f3 pelo excelente Governo que tem feito, mas tamb\u00e9m pelo transcurso da sua data natal\u00edcia.\r\nA presen\u00e7a do Ministro Sergio Moro entre n\u00f3s goianos foi excepcional. Tivemos a oportunidade de visitar a base da For\u00e7a Nacional, que est\u00e1 agora operando em solo goiano. Tamb\u00e9m tivemos a oportunidade de visitar uma escola, em que crian\u00e7as ser\u00e3o impactadas positivamente, com certeza, a partir do programa Em Frente Brasil.\r\nSou Presidente da Frente Parlamentar Mista de Apoio aos Parques Tecnol\u00f3gicos. Estamos planejando fazer um evento em An\u00e1polis nos pr\u00f3ximos meses, congregando todos os respons\u00e1veis pelos 80 parques tecnol\u00f3gicos existentes no Brasil. A nossa inten\u00e7\u00e3o \u00e9 a troca de experi\u00eancias. \r\nHoje recebi, na Lideran\u00e7a do Governo, o General Menandro, que \u00e9 o Diretor de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos - APEX, uma ag\u00eancia de promo\u00e7\u00e3o das nossas exporta\u00e7\u00f5es. E foi muito interessante compreender as possibilidades de intera\u00e7\u00e3o da APEX com a nossa Frente Parlamentar, que vai congregar esfor\u00e7os da academia, esfor\u00e7os da ind\u00fastria e tamb\u00e9m do Governo no sentido de promover o desenvolvimento tecnol\u00f3gico do nosso Pa\u00eds.\r\nEu queria fazer uma refer\u00eancia especial tamb\u00e9m \u00e0 necessidade imediata que temos de votar o quanto antes o Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019. N\u00f3s sabemos de toda a apreens\u00e3o, nos dias de hoje, entre ca\u00e7adores, atiradores e colecionadores. Estamos cientes e lutando para votar aqui neste plen\u00e1rio o mais r\u00e1pido poss\u00edvel esse projeto de lei, que \u00e9 de autoria do Poder Executivo, cumprindo um compromisso de campanha. Tenho certeza de que esse projeto de lei vai facilitar o acesso do cidad\u00e3o brasileiro, daquele que n\u00e3o tenha qualquer problema com a Justi\u00e7a, o acesso a armas, de maneira que o cidad\u00e3o possa ter o seu direito de leg\u00edtima defesa, o que nos Estados Unidos \u00e9 garantido em \u00e2mbito constitucional.\r\nN\u00f3s tivemos tamb\u00e9m a oportunidade, no dia de ontem, de interagir com lideran\u00e7as ind\u00edgenas, tanto homens quanto mulheres, que vieram aqui ao Congresso Nacional para manifestar o seu apoio ao Governo Bolsonaro. Inclusive, a \u00edndia Ysani Kalapalo esteve aqui conosco, bem como a Tenente do Ex\u00e9rcito Brasileiro da Reserva, Silvia Wai\u00e3pi, neste plen\u00e1rio e tamb\u00e9m numa coletiva de imprensa, demonstrando todo o apoio que tem sido dado por essas etnias ind\u00edgenas ao Presidente Bolsonaro.\r\nFizeram men\u00e7\u00e3o, inclusive, ao discurso do nosso Presidente na Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, em Nova York, no in\u00edcio da semana. E foi um discurso altivo, um discurso que defendeu uma inser\u00e7\u00e3o mais positiva, clara e firme do Brasil no cen\u00e1rio internacional, modificando claramente a nossa pol\u00edtica externa numa aproxima\u00e7\u00e3o com a Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico, a OCDE, com a Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte, a OTAN, com os Estados Unidos, com Israel, com o F\u00f3rum para o Progresso e Desenvolvimento da Am\u00e9rica do Sul, o PROSUL. Foi muito bom ver o nosso Presidente fazer esse discurso, inclusive, demonstrando todo perigo do socialismo que se impregnou, por exemplo, em Cuba e na Venezuela. N\u00f3s conseguimos ver, a partir dessas experi\u00eancias, tudo aquilo que n\u00e3o queremos que aconte\u00e7a no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m estamos na expectativa de votar nas pr\u00f3ximas semanas o Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, que trata da prote\u00e7\u00e3o social dos militares. A Lideran\u00e7a do Governo vinha atuando nos bastidores, de maneira que n\u00f3s consegu\u00edssemos incluir no Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, as pol\u00edcias militares e os corpos de bombeiros militares.\r\nO fato de que os oficiais da PM e dos bombeiros militares usam a mesma espada que os oficiais do Ex\u00e9rcito \u00e9 um s\u00edmbolo, e n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos jamais permitir que as pol\u00edcias e os corpos de bombeiros ficassem t\u00e3o desamparados em rela\u00e7\u00e3o a sua prote\u00e7\u00e3o social. Uma solu\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo constru\u00edda dentro do Governo, inclusive com apoio do Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho, em conversas com os Governadores, e n\u00f3s aqui estamos atuando junto aos Parlamentares. Estamos na expectativa de que, a partir desse excelente trabalho que est\u00e1 sendo realizado pelo Relator, o Deputado Vinicius Carvalho, e tamb\u00e9m pelo Presidente da Comiss\u00e3o, o Deputado Jos\u00e9 Priante, n\u00f3s poderemos chegar a um bom termo nessa situa\u00e7\u00e3o, resolvendo a quest\u00e3o tanto dos militares das For\u00e7as Armadas quanto das pol\u00edcias militares e dos corpos de bombeiros.\r\nPor fim, quero dizer da felicidade de termos aprovado ontem, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, duas medidas provis\u00f3rias de extrema import\u00e2ncia. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, que permite a cria\u00e7\u00e3o, a partir da cis\u00e3o da INFRAERO, de uma empresa chamada NAV Brasil, que vai tratar da navega\u00e7\u00e3o a\u00e9rea e vai ajudar tamb\u00e9m na defesa a\u00e9rea do nosso Pa\u00eds. O Brasil, o Governo Federal, atrav\u00e9s da For\u00e7a A\u00e9rea, est\u00e1 cuidando da seguran\u00e7a das nossas fam\u00edlias nos c\u00e9us brasileiros. Essa empresa n\u00e3o vai trazer aumento de custos para o nosso Estado. Ela ser\u00e1 mantida, assim que for criada, a partir de v\u00e1rios recursos previstos na medida provis\u00f3ria, mas particularmente das tarifas que j\u00e1 s\u00e3o geradas atualmente, as tarifas aeroportu\u00e1rias. A outra mat\u00e9ria aprovada foi a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 884, de 2019, que alterou a lei que trata da prote\u00e7\u00e3o da nossa mata nativa e que permite que os nossos produtores rurais consigam fazer o Cadastro Ambiental Rural em um prazo ainda maior.\r\nE para nossa felicidade tamb\u00e9m hoje foi promulgada a PEC da Cess\u00e3o Onerosa, no Senado Federal, pelo Presidente do Congresso Nacional, o Senador Davi Alcolumbre. Essa PEC \u00e9 muito importante para o nosso Pa\u00eds. Ser\u00e1 poss\u00edvel gerar grandes fluxos de recursos para o caixa da Uni\u00e3o, da ordem de 100 bilh\u00f5es de reais, que certamente ser\u00e3o aplicados, a partir de uma discuss\u00e3o futura que faremos na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado Federal, em educa\u00e7\u00e3o, em sa\u00fade e divididos entre Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios.\r\nA minha \u00faltima mensagem, dentro do meu tempo, \u00e9 para trazer tranquilidade aos ca\u00e7adores, atiradores e colecionadores, no sentido de que o Governo Federal continua com o compromisso assumido durante a campanha, tanto pelo nosso Presidente, quanto por v\u00e1rios Deputados que foram eleitos nesta legislatura. O PL visa dar aos cidad\u00e3os a permiss\u00e3o do porte e da posse de armas, para que n\u00f3s n\u00e3o fiquemos ref\u00e9ns dos bandidos, no atual quadro ca\u00f3tico de seguran\u00e7a p\u00fablica em que n\u00f3s nos encontramos. Mais de 60 mil pessoas s\u00e3o mortas violentamente todos os anos; ocorrem mais de 60 mil estupros por ano - e sabemos da subnotifica\u00e7\u00e3o que existe; mais de 1 milh\u00e3o de carros s\u00e3o furtados ou roubados por ano; mais de 110 mil armas ilegais s\u00e3o apreendidas. Num contexto ca\u00f3tico como esse, em que o Estado n\u00e3o consegue ser onipresente, onisciente e onipotente, \u00e9 importante que o cidad\u00e3o brasileiro tenha acesso facilitado \u00e0s armas, com responsabilidade, com seguran\u00e7a. Trata-se de algo mais objetivo, de maneira que os nossos cidad\u00e3os fiquem mais bem protegidos. Nesse sentido, n\u00f3s vamos continuar brigando para que o Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, de autoria do Poder Executivo, seja aprovado o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F9%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 20/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 885/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o  do Projeto de Lei n\u00ba 20, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Especial da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, a respeito da venda de bens apreendidos de traficantes, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta o voto \"sim\" e agradece n\u00e3o s\u00f3 a V.Exa. por ter colocado esta medida provis\u00f3ria em pauta, mas tamb\u00e9m a todos os L\u00edderes, que compreendem a import\u00e2ncia desta mat\u00e9ria para o Pa\u00eds.\r\nNeste momento, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\".\r\nEsta medida provis\u00f3ria \u00e9 important\u00edssima para o combate \u00e0 criminalidade, na medida em que permite a venda de bens de traficantes e a redistribui\u00e7\u00e3o dos recursos para a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios.\r\nEu tenho certeza de que, neste momento, estamos dando mais um passo para melhorar o quadro ca\u00f3tico em que se encontra a seguran\u00e7a p\u00fablica, o quadro ca\u00f3tico em que estamos inseridos, em que milhares de pessoas morrem violentamente, em que um grande n\u00famero de mulheres s\u00e3o estupradas todos os anos, bem como o passo que estamos dando contra o tr\u00e1fico de drogas.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa. por ter colocado esta medida provis\u00f3ria em vota\u00e7\u00e3o e aos L\u00edderes pelo apoio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CERTIFICADO DE REGISTRO DE ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Balan\u00e7o positivo dos primeiros 300 dias do Governo Jair Bolsonaro. Expectativa quanto \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meus caros colegas Deputados e Deputadas, hoje \u00e9 um dia muito especial para o Governo Bolsonaro. N\u00f3s comemoramos 300 dias de governo numa cerim\u00f4nia muito emocionante no Pal\u00e1cio do Planalto, em que foram ressaltadas as vit\u00f3rias do Governo durante esse per\u00edodo.\r\nO Governo, junto com este Parlamento, aprovou uma nova Previd\u00eancia, que vai, com v\u00e1rias outras medidas aprovadas aqui, como a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, como a quest\u00e3o dos peritos e tantas outras, economizar em 10 anos mais de 1 trilh\u00e3o de reais. Isso j\u00e1 est\u00e1 impactando a nossa economia. Nossa Bolsa bateu recorde. Houve recorde tamb\u00e9m dos menores juros. E a infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 caindo cada vez mais.\r\nV\u00e1rios avan\u00e7os est\u00e3o sendo alcan\u00e7ados pelo nosso Governo, como a cria\u00e7\u00e3o do 13\u00ba do Bolsa Fam\u00edlia, o programa Future-se, do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e o programa Em frente, Brasil, que selecionou cinco cidades para implantar um projeto-piloto, que vai conjugar repress\u00e3o com maior aten\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o social para diminuir a criminalidade violenta no nosso Pa\u00eds.\r\nTemos tamb\u00e9m a aprova\u00e7\u00e3o do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas, que vai permitir a utiliza\u00e7\u00e3o segura da nossa Base Espacial de Alc\u00e2ntara.\r\nMais de 760 mil empregos foram criados nesses 300 dias. Nesse per\u00edodo, os homic\u00eddios ca\u00edram mais de 20%, e o roubo de ve\u00edculos teve quase 30% de queda no Pa\u00eds.\r\nO nosso Presidente, com uma inser\u00e7\u00e3o mais altiva no cen\u00e1rio internacional, est\u00e1 conseguindo trazer bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de d\u00f3lares em investimento para o nosso Pa\u00eds. E o nosso Governo vai avan\u00e7ar, tenho certeza, ainda mais.\r\nA cerim\u00f4nia hoje no Pal\u00e1cio do Planalto foi muito marcante. O Ministro da Defesa, por exemplo, ressaltou o recebimento do primeiro KC-390, uma aeronave, um cargueiro desenvolvido pelo Brasil, pela EMBRAER, junto com empresas estrangeiras, que vai revolucionar o mercado de avia\u00e7\u00e3o militar no mundo. O nosso avi\u00e3o de ca\u00e7a Gripen tamb\u00e9m foi apresentado, e eu tenho o orgulho de dizer que ele vai para a nossa cidade de An\u00e1polis, em Goi\u00e1s.\r\nHoje \u00e9 um dia muito feliz. O nosso Presidente da Rep\u00fablica foi ao Senado Federal, veio ao Parlamento trazer um pacote, propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que v\u00e3o ser apresentadas pelo L\u00edder do Governo no Senado e pelo L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, junto com outros 25 Senadores - comp\u00f5em ent\u00e3o um grupo de 27 Senadores -, para come\u00e7ar a tramitar pelo Senado a revis\u00e3o do nosso pacto federativo. Vai ser o maior programa social do Brasil, com certeza, com mais de 450 bilh\u00f5es de reais sendo transferidos da Uni\u00e3o para Governos Estaduais e Governos Municipais. Vai acabar ent\u00e3o com essa hist\u00f3ria de Prefeitos e Governadores virem a Bras\u00edlia para pedir ou cobrar dos Deputados e Senadores investimentos em suas cidades e em seus Estados.\r\nVai haver tamb\u00e9m, certamente, uma reforma administrativa, que est\u00e1 sendo discutida no \u00e2mbito dos Minist\u00e9rios, liderada pelo Minist\u00e9rio da Economia. Temos certeza de que vamos enxugar ainda mais o Estado, vamos discutir as carreiras do servi\u00e7o p\u00fablico e vamos fazer com que o Brasil avance cada vez mais.\r\nTemos ainda um pacote sendo gestado no Minist\u00e9rio da Economia, no seio da Secretaria Especial de Previd\u00eancia e Trabalho, que vai tratar da cria\u00e7\u00e3o de mais de 5 milh\u00f5es de empregos nos pr\u00f3ximos anos em nosso Pa\u00eds, focando as pessoas de 18 a 29 anos, normalmente pessoas que buscam seu primeiro emprego, que n\u00e3o t\u00eam ainda experi\u00eancia suficiente, e tamb\u00e9m as pessoas maiores de 55 anos, justamente aquelas que foram afetadas pela reforma da Previd\u00eancia.\r\nHoje estamos discutindo o Projeto de Lei n\u00ba 3.723, um projeto apresentado pelo Executivo e amplamente discutido aqui. O Relator, o Deputado Alexandre Leite, fez um grande trabalho, discutiu com v\u00e1rias Lideran\u00e7as. N\u00f3s temos a expectativa de aprovar este projeto, tendo em vista a necessidade do povo brasileiro de se contrapor tamb\u00e9m a essa ca\u00f3tica situa\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica em nosso Pa\u00eds, onde ocorrem, por ano, mais de 60 mil mortes violentas, mais de 60 mil estupros - sabemos que existe subnotifica\u00e7\u00e3o desse tipo de crime no Brasil -, roubo ou furto de mais de 1 milh\u00e3o de carros, apreens\u00e3o de mais de 110 mil armas ilegais. Esse estado ca\u00f3tico da seguran\u00e7a p\u00fablica certamente ser\u00e1 amenizado com a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto de lei, que, neste caso agora, por acordo dos L\u00edderes, vai focar muito os CACs. Tenho certeza de que, atrav\u00e9s de destaques, e tamb\u00e9m num futuro pr\u00f3ximo, conseguiremos avan\u00e7ar ainda mais.\r\nNa semana passada, aprovamos na Comiss\u00e3o Especial o Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, que trata da prote\u00e7\u00e3o social dos militares e tamb\u00e9m de reestrutura\u00e7\u00e3o das carreiras das For\u00e7as Armadas. Ao longo dessa tramita\u00e7\u00e3o, n\u00f3s conseguimos incluir as Pol\u00edcias Militares e os Corpos de Bombeiros Militares. Isso foi uma grande vit\u00f3ria para n\u00f3s. Um trabalho muito bom foi realizado pelo nosso Presidente da Comiss\u00e3o, o Deputado Jos\u00e9 Priante. O Relator, o Deputado Vinicius Carvalho, fez tamb\u00e9m um excepcional trabalho.\r\nAprovamos igualmente na semana passada, na Comiss\u00e3o Especial, o projeto de lei sobre saneamento, um trabalho excepcional tamb\u00e9m feito pelo Presidente da Comiss\u00e3o, o Deputado Evair Vieira de Melo, e pelo Relator, o Deputado Geninho Zuliani, junto com toda a Comiss\u00e3o. Esse projeto, com certeza, tem a capacidade de atrair investimentos privados para essa \u00e1rea t\u00e3o importante para a sa\u00fade da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 nesse contexto ent\u00e3o que o Governo apoia cem por cento o trabalho realizado pelo Relator Alexandre Leite, na esperan\u00e7a de conseguirmos presentear a popula\u00e7\u00e3o brasileira com uma das mais caras bandeiras ao nosso Presidente em sua campanha - o nosso Presidente foi eleito com 57 milh\u00f5es de votos -, que \u00e9 a quest\u00e3o do direito de defesa.\r\nQuanto ao direito de defesa, o nosso cidad\u00e3o j\u00e1 teve uma grande vit\u00f3ria aqui. Estou vendo o Deputado Afonso Hamm. J\u00e1 teve uma grande vit\u00f3ria neste Plen\u00e1rio este ano, com a quest\u00e3o dos ruralistas, da extens\u00e3o do porte ou da posse rural.\r\nEsperamos, neste momento, conseguir avan\u00e7ar ainda mais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje \u00e9 um dia feliz para n\u00f3s. Esse projeto foi enviado pelo Governo h\u00e1 algum tempo. V.Exa. est\u00e1 cumprindo agora um acordo e a palavra que havia dado.\r\nN\u00f3s entendemos que o Governo quer muito mais do que est\u00e1 sendo votado agora, mas \u00e9 o que foi poss\u00edvel. Vamos prestigiar as categorias de ca\u00e7adores, atiradores e colecionadores. Mais \u00e0 frente, o Governo vai apresentar um projeto para contemplar outras categorias que temos certeza que merecem ter o porte para sua pr\u00f3pria prote\u00e7\u00e3o e para a prote\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira. \r\n\u00c9 o que conseguimos neste momento. Por isso o Governo orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REC 55/2019, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO.\r\nPOLITICA ECONOMICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 55, de 2019, contra a aprecia\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter conclusivo, pela Comiss\u00e3o Especial, do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro (reforma previdenci\u00e1ria dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras). Apoio ao modelo econ\u00f4mico adotado pelo Governo Jair Bolsonaro. Postura altiva do Presidente da Rep\u00fablica durante a sua visita a pa\u00edses estrangeiros.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s vamos votar daqui a pouco um recurso para tentar trazer para este Plen\u00e1rio um projeto de lei important\u00edssimo para o Pa\u00eds, important\u00edssimo para as For\u00e7as Armadas, para as Pol\u00edcias Militares e para os Corpos de Bombeiros Militares do Brasil. N\u00f3s estamos falando de 1 milh\u00e3o de militares federais e estaduais da ativa e de v\u00e1rios outros milh\u00f5es de brasileiros pensionistas, da reserva e reformados. Todos est\u00e3o extremamente ansiosos para que essa mat\u00e9ria seja aprovada definitivamente na C\u00e2mara de Deputados e siga rapidamente para o Senado Federal.\r\nNaturalmente, o Governo orienta que se vote \"n\u00e3o\", mas eu vou tecer aqui alguns coment\u00e1rios para refutar argumentos que a Esquerda apresentou, ou que a Oposi\u00e7\u00e3o apresentou, j\u00e1 que seus partidos liberaram a vota\u00e7\u00e3o.\r\nPrimeiro, houve um trabalho exaustivo na Comiss\u00e3o, a qual foi formada, logicamente, com a proporcionalidade dos partidos. Por isso, em grande medida, ela representou o que o Plen\u00e1rio decidiria, se a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o Regimento n\u00e3o autorizassem que determinadas mat\u00e9rias fossem, como \u00e9 o caso, conclusivas na Comiss\u00e3o.\r\n\u00c9 falacioso dizer que a economia, em 10 anos, fruto da diferen\u00e7a da reestrutura\u00e7\u00e3o das carreiras com a quest\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o social dos militares, \u00e9 pequena. Se considerarmos toda a economia feita pela Uni\u00e3o desde a edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.215, de 2001, at\u00e9 hoje, veremos que ela ultrapassa os 130 bilh\u00f5es de reais. Portanto, quem aqui faz o discurso de que o Governo Bolsonaro \u00e9 incoerente porque faz neste momento uma justa reestrutura\u00e7\u00e3o das carreiras est\u00e1 certamente, esse sim, sendo incoerente, ou porque n\u00e3o leu o projeto, ou porque n\u00e3o se ateve aos fatos hist\u00f3ricos recentes.\r\nO projeto de lei em quest\u00e3o beneficia a meritocracia. Por isso, tamb\u00e9m \u00e9 uma fal\u00e1cia dizer que os oficiais est\u00e3o sendo mais bem contemplados do que os pra\u00e7as.\r\nTodos os adicionais s\u00e3o concedidos por m\u00e9rito, e n\u00e3o por aumento linear. Os coron\u00e9is, por exemplo, t\u00eam o mesmo aumento que os subtenentes - esses s\u00e3o os dois \u00faltimos postos de gradua\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas. E os segundos-tenentes e os terceiros-sargentos, que s\u00e3o as bases das pra\u00e7as e tamb\u00e9m dos oficiais, est\u00e3o tendo o mesmo adicional. Ent\u00e3o, \u00e9 falacioso dizer que com esse projeto Bolsonaro ou seu Governo abandona os pra\u00e7as em prol dos oficiais, at\u00e9 porque este Governo \u00e9 o primeiro na hist\u00f3ria com um Presidente formado na Academia Militar das Agulhas Negras. V\u00e1rios de seus Ministros e tamb\u00e9m v\u00e1rios Deputados aqui presentes jamais permitiriam que um projeto que reestrutura a carreira das For\u00e7as Armadas fosse injusto com os pra\u00e7as.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Est\u00e1 iniciada a vota\u00e7\u00e3o.(Pausa.)\r\nO SR. VITOR HUGO (PSL - GO) - \u00c9 importante dizer que esse projeto deve ser aprovado o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, porque o projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual j\u00e1 prev\u00ea os gastos para o pr\u00f3ximo ano. Se n\u00f3s retardarmos a aprova\u00e7\u00e3o, n\u00e3o conseguiremos implementar nem a prote\u00e7\u00e3o social, nem a reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira no ano que vem. \r\n\u00c9 muito importante dizer tamb\u00e9m que, fruto de um esfor\u00e7o de coordena\u00e7\u00e3o dos Deputados e tamb\u00e9m do Minist\u00e9rio da Defesa, do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e do nosso Presidente, foi poss\u00edvel trazer para o projeto de lei tamb\u00e9m as for\u00e7as militares estaduais, os Corpos de Bombeiros e as Pol\u00edcias Militares. Eu tenho certeza de que isso vai honrar o fato hist\u00f3rico de que os oficiais dessas For\u00e7as utilizam a mesma espada de oficial que o Ex\u00e9rcito Brasileiro, e n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos jamais abandonar as Pol\u00edcias Militares e os Corpos de Bombeiros Militares do Brasil.\r\n\u00c9 tamb\u00e9m importante dizer que esse projeto vem num contexto maior da nossa reforma da Previd\u00eancia, justamente para refor\u00e7ar o que o Governo sempre disse: que a reforma da Previd\u00eancia seria para todos.\r\nNeste momento, n\u00f3s vamos concluir na C\u00e2mara dos Deputados parte da vota\u00e7\u00e3o desse pacote que visa construir para todos os brasileiros uma reforma da Previd\u00eancia. Agora faremos a constru\u00e7\u00e3o de uma prote\u00e7\u00e3o social dos militares mais justa e mais equilibrada.\r\n\u00c9 tamb\u00e9m falacioso o que n\u00f3s ouvimos do outro lado da tribuna, que o Governo Bolsonaro est\u00e1 abandonando o lado social da atua\u00e7\u00e3o governamental. N\u00e3o existe nenhum Governo na hist\u00f3ria do Brasil que tenha tido a coragem de fazer o que o Presidente Bolsonaro est\u00e1 fazendo, que \u00e9 rever o pacto federativo e transferir para Estados e Munic\u00edpios mais de 450 bilh\u00f5es de reais, algo que vai ser tratado nos pr\u00f3ximos meses no Senado Federal e, certamente, chegar\u00e1 para discuss\u00e3o aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPor fim, dizer que o Governo Bolsonaro \u00e9 um Governo cruel e maldoso, como fez a Oposi\u00e7\u00e3o do outro lado da tribuna, e que o modelo que n\u00f3s queremos adotar \u00e9 um modelo fracassado \u00e9 uma grande mentira. Foram 57 milh\u00f5es de brasileiros que escolheram o modelo econ\u00f4mico que estamos implantando agora. A partir dos resultados j\u00e1 demonstrados, com a infla\u00e7\u00e3o diminuindo, com os juros mais baixos da hist\u00f3ria, com o recorde na Bolsa de Valores, temos certeza absoluta de que vamos avan\u00e7ar ainda mais.\r\nMentiras tamb\u00e9m foram ditas do outro lado da tribuna, como a de que o Presidente Bolsonaro passou vergonha no exterior. N\u00e3o h\u00e1 nada mais mentiroso do que isso!\r\nO Presidente passou por v\u00e1rios pa\u00edses, e sua postura altiva, a confian\u00e7a que tem mostrado e a forma como tem apresentado o Pa\u00eds j\u00e1 v\u00eam trazendo v\u00e1rios frutos, como a promessa do pr\u00edncipe saudita de trazer ao Pa\u00eds investimentos de mais de 10 bilh\u00f5es de d\u00f3lares nos pr\u00f3ximos anos. \r\nNesse sentido, o Governo orienta, \u00e9 l\u00f3gico, o voto \"n\u00e3o\", para que consigamos avan\u00e7ar nessa pauta important\u00edssima para o Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 nova pol\u00edcia penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, hoje realmente \u00e9 um dia muito especial para toda a categoria aqui presente, a nova Pol\u00edcia Penal do Brasil. S\u00e3o pessoas que se dedicam diariamente \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da nossa seguran\u00e7a, arriscam as suas vidas, muitas vezes, em ambientes insalubres, em prol do cidad\u00e3o de bem que est\u00e1 aqui fora. \u00c9 por isso que hoje este Plen\u00e1rio reconheceu o que o Governo Bolsonaro, o nosso Presidente, vinha falando h\u00e1 muitos anos.\r\nParab\u00e9ns para voc\u00eas e para todos os L\u00edderes que foram capazes de construir esse acordo!\r\nViva o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=428&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso VII, do art. 64, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Governo orienta \"sim\". \r\nEu gostaria de aproveitar a oportunidade para parabenizar o Relator, Deputado Pedro Lupion, por todo o trabalho feito. Trata-se de uma medida provis\u00f3ria extremamente importante para o Governo, mas tamb\u00e9m para o Pa\u00eds. E tamb\u00e9m \u00e9 uma medida provis\u00f3ria importante para o agroneg\u00f3cio, para a Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria - FPA. \r\nAlguns temas ficaram para tr\u00e1s, mas ser\u00e3o recuperados na sequ\u00eancia. J\u00e1 existe um compromisso para que se discuta, por exemplo, a quest\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial em um projeto de lei relatado pelo Deputado Alceu Moreira. Temos certeza de que vamos conseguir apoiar essas pessoas que, efetivamente, produzem riqueza para o nosso Pa\u00eds. \r\nParab\u00e9ns, Deputado Pedro Lupion! Sigamos em frente!\r\nO Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADO, RESPEITO, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL. \r\nCORONAV\u00cdRUS, PADEMIA, CRISE. \r\nGOVERNO FEDERAL, CRIA\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE MINISTROS, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, ORLANDO SILVA, RELATOR, MSC 93/2020, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 88/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, RECONHECIMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Reconhecimento do respeito do Presidente da Rep\u00fablica para com as duas Casas do Congresso Nacional. Confian\u00e7a na supera\u00e7\u00e3o da crise gerada pela pandemia do coronav\u00edrus. Cria\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de gabinete interministerial de combate \u00e0 Covid-19. A\u00e7\u00f5es adotadas pelo Governo Jair Bolsonaro para revers\u00e3o dos efeitos da crise do coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Orlando Silva, Relator da Mensagem n\u00ba 93, de 2020, do Poder Executivo, sobre o reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Srs. L\u00edderes, queria inicialmente refor\u00e7ar aqui neste plen\u00e1rio o profundo respeito que o Governo Federal, que o Presidente da Rep\u00fablica, que foi Deputado aqui por 28 anos, tem pelas duas Casas do Congresso Nacional. O entendimento do Governo \u00e9 o de que a a\u00e7\u00e3o coordenada, a a\u00e7\u00e3o conjunta de todos os Poderes certamente, com uni\u00e3o, compromisso e solidariedade, vai fazer com que n\u00f3s consigamos atravessar os mares revoltos dessa crise, que \u00e9 mundial.\r\nOs reflexos econ\u00f4micos dessa crise e a pr\u00f3pria crise de sa\u00fade, essa crise sanit\u00e1ria, n\u00e3o se iniciaram no nosso Pa\u00eds, mas certamente j\u00e1 est\u00e3o chegando aqui com algum impulso. Mas, com a nossa a\u00e7\u00e3o, com a a\u00e7\u00e3o de todos os Poderes, n\u00f3s vamos conseguir ultrapassar este momento dif\u00edcil.\r\nQuero falar da total consci\u00eancia que o Governo tem da seriedade deste momento, tanto que instituiu um gabinete de crise interministerial. Foi levantado em algum momento na reuni\u00e3o de L\u00edderes que colocar o Ministro Braga Netto, da Casa Civil, \u00e0 frente desse gabinete seria um desprest\u00edgio ao Ministro Mandetta, que est\u00e1 fazendo um excepcional trabalho. Certamente isso n\u00e3o \u00e9 verdade. Como esse problema vai ter solu\u00e7\u00e3o em diversas vertentes de atua\u00e7\u00e3o do Estado, a Casa Civil, que j\u00e1 tem a miss\u00e3o de coordenar os demais Minist\u00e9rios, assume o protagonismo. Mas l\u00f3gico que a sa\u00fade tem total preponder\u00e2ncia nas medidas, sabendo-se que ela vai estar certamente o tempo inteiro coordenada com o Minist\u00e9rio da Economia, em virtude dos reflexos da crise na economia do nosso Pa\u00eds.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que a entrevista coletiva do Presidente e do gabinete de crise interministerial foi excepcional. Nela foram abordadas as medidas que est\u00e3o sendo executadas pelo Governo Federal na \u00e1rea da sa\u00fade, na \u00e1rea econ\u00f4mica, na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, na \u00e1rea da infraestrutura e tamb\u00e9m no aspecto social.\r\n\u00c9 muito importante ressaltar aqui alguns aspectos que foram tratados nessa coletiva e que tamb\u00e9m j\u00e1 foram anunciados em diversas entrevistas e em diversas manifesta\u00e7\u00f5es do Governo, como, por exemplo, a inje\u00e7\u00e3o de mais de 147 bilh\u00f5es de reais na economia atrav\u00e9s de diversas medidas, como o corte do IPI de equipamentos de sa\u00fade ligados \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao combate ao COVID-19, medida alinhada com o que n\u00f3s votamos aqui nesta Casa ontem.\r\nO Minist\u00e9rio da Economia j\u00e1 est\u00e1 dificultando a expedi\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as para exporta\u00e7\u00e3o de equipamentos de sa\u00fade, assim como determinando a diminui\u00e7\u00e3o de juros de empr\u00e9stimos consignados para aposentados e pensionistas do INSS; fixando al\u00edquota zero para impostos de importa\u00e7\u00e3o de produtos de uso m\u00e9dico-hospitalar, al\u00e9m de v\u00e1rias outras medidas que tamb\u00e9m foram anunciadas e refor\u00e7adas hoje pelo pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica, tais como: o refor\u00e7o no Programa Bolsa Fam\u00edlia; o atraso no recolhimento do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS e do SIMPLES Nacional por 3 meses; a desonera\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos; a oferta de 24 bilh\u00f5es de reais para linhas de cr\u00e9dito pessoal, para ajudar trabalhadores aut\u00f4nomos; a oferta de 48 bilh\u00f5es de reais para empresas; o socorro \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil e o fechamento de fronteiras, que come\u00e7ou na fronteira do Brasil com a Venezuela, e j\u00e1 h\u00e1 estudos avan\u00e7ados na Casa Civil, em coordena\u00e7\u00e3o com outros Minist\u00e9rios, para expandir o fechamento para fronteiras do Brasil com outros pa\u00edses.\r\nConforme dito por mim na reuni\u00e3o da L\u00edderes, coloco-me \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para receber sugest\u00f5es de todos os Deputados de Estados que guardem fronteira com outros pa\u00edses, para que avancemos tamb\u00e9m nessa pauta. E a Lideran\u00e7a do Governo na C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para receber outras sugest\u00f5es de a\u00e7\u00f5es executivas que n\u00e3o dependam exclusivamente do Parlamento, pois o Governo Federal tem total disposi\u00e7\u00e3o de, ouvindo os Parlamentares, adot\u00e1-las.\r\nQuero parabenizar, tamb\u00e9m, o Deputado Orlando Silva pelo trabalho excepcional e muito r\u00e1pido que fez. O Presidente da Rep\u00fablica enviou mensagem hoje pedindo a decreta\u00e7\u00e3o do estado de calamidade p\u00fablica, e o Deputado Orlando Silva, de maneira muito exitosa, conseguiu construir um texto que atende \u00e0s necessidades do Executivo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quilo que a Lei de Responsabilidade Fiscal nos imp\u00f5e, o que vai possibilitar ao Governo Federal gastar mais para socorrer os nossos brasileiros, tanto no aspecto da sa\u00fade quanto no aspecto econ\u00f4mico, e, ao mesmo tempo, possibilitar que o Parlamento participe, junto com o Executivo, da fiscaliza\u00e7\u00e3o dessas a\u00e7\u00f5es. Isso, para n\u00f3s, \u00e9 excepcional. O Governo tem todo o interesse de fazer essas a\u00e7\u00f5es com transpar\u00eancia, com coordena\u00e7\u00e3o e de maneira integrada com o Parlamento.\r\nDessa forma, parabenizando o Deputado Orlando Silva e agradecendo a todos os L\u00edderes e demais Deputados pela futura - se Deus quiser! - aprova\u00e7\u00e3o desse decreto de calamidade p\u00fablica, eu me despe\u00e7o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 899/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, TRANSA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA TRIBUT\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, RELATORIA, MARCO BERTAIOLLI, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia e \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 899, de 2019, sobre o estabelecimento de requisitos e condi\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o entre a  Uni\u00e3o, os devedores ou as partes adversas de transa\u00e7\u00e3o, nas modalidades especificadas, mediante concess\u00f5es m\u00fatuas, que importe em determina\u00e7\u00e3o de lit\u00edgio e consequente extin\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, nos termos do art. 171 da Lei n\u00ba 5.172, de 1966 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional. Elogio ao Deputado Marco Bertaiolli pela atua\u00e7\u00e3o como Relator da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria inicialmente parabenizar o Deputado Marco Bertaiolli pelo trabalho na relatoria desta medida provis\u00f3ria, que \u00e9 important\u00edssima n\u00e3o s\u00f3 para o Governo mas para todo o Pa\u00eds, em especial.\r\nComo V.Exa. falou, Deputado Marco Bertaiolli, nosso Relator, realmente a inten\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 a de aproximar o m\u00e1ximo poss\u00edvel a Uni\u00e3o dos seus devedores, dos contribuintes, de maneira que nesses pr\u00f3ximos 2 anos, sem aumentar impostos, n\u00f3s aumentemos a arrecada\u00e7\u00e3o em aproximadamente 12 bilh\u00f5es de reais. Portanto, quero parabeniz\u00e1-lo pela relatoria. \r\nE quero dizer que, para viabilizar a aprova\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria, n\u00f3s constru\u00edmos um acordo. Eu acabei de telefonar diretamente para o Presidente da Rep\u00fablica e tamb\u00e9m para o Ministro Paulo Guedes e para o Secret\u00e1rio Esteves. N\u00f3s constru\u00edmos um compromisso de san\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a essa parte espec\u00edfica da emenda aglutinativa que trata da mudan\u00e7a do voto de qualidade, saindo do Fisco para os contribuintes. Eu queria dizer isso publicamente, de maneira a refor\u00e7ar o cumprimento, pelo Governo, de todos os acordos feitos.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, e parabenizo-o mais uma vez pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), VOTA\u00c7\u00c3O REMOTA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela realiza\u00e7\u00e3o da primeira sess\u00e3o remota da C\u00e2mara dos Deputados. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE aos pais ou respons\u00e1veis de estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero parabenizar todos os L\u00edderes e tamb\u00e9m V.Exa. pela realiza\u00e7\u00e3o desta primeira sess\u00e3o remota da hist\u00f3ria da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nParabenizo o Deputado Hildo Rocha e a Deputada Professora Dorinha por este projeto essencial, que vai garantir que as nossas crian\u00e7as tenham acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o a partir da merenda escolar. Este \u00e9 um projeto sobre o qual o Governo vem conversando com a Deputada Dorinha e com o Deputado Hildo h\u00e1 algum tempo, e houve toda a abertura para que o Governo contribu\u00edsse com a mat\u00e9ria e juntos hoje pud\u00e9ssemos aprov\u00e1-la.\r\nQueria tamb\u00e9m parabenizar o Deputado Z\u00e9 Silva, o Relator, com quem conversamos agora. Tenho certeza de que vamos conseguir aprovar juntos esta medida, que vai ajudar nossas crian\u00e7as na ponta da linha.\r\nO Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, COMBATE, CRISE ECON\u00d4MICA.\r\nPLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, ALTERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pelo empenho no aumento do valor do benef\u00edcio pecuni\u00e1rio preconizado no texto do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e a inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.  Libera\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de vultosos recursos para o salvamento de vidas e a preserva\u00e7\u00e3o de empregos diante da pandemia de coronav\u00edrus. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de reformas estruturantes constitucionais. Conveni\u00eancia de altera\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, acerca das normas de aplica\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento impositivo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. L\u00edderes, Sras. e Srs. Deputados, senhores servidores aqui presentes e todos os que est\u00e3o nos assistindo, eu queria inicialmente parabenizar o Presidente Rodrigo Maia e todos os L\u00edderes, tanto da Oposi\u00e7\u00e3o quanto os L\u00edderes dos partidos mais pr\u00f3ximos do Governo. \r\nEsta \u00e9 uma fase em que temos que ter serenidade, equil\u00edbrio e racionalidade. N\u00f3s estivemos desde a noite de ontem conversando com o Presidente da Rep\u00fablica, com o Ministro Braga Netto, com o Ministro Ramos, com o Ministro Jorge, com o Esteves e com o Bianco, ambos do Minist\u00e9rio da Economia, buscando uma solu\u00e7\u00e3o que atendesse aos anseios justos dos L\u00edderes, que foram muito incisivos no valor de 500 reais e, em particular, \u00e0s necessidades dos 25 milh\u00f5es de brasileiros aut\u00f4nomos que ser\u00e3o atingidos positivamente com essa medida.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu queria dizer que, refor\u00e7ando alguns argumentos do Governo e utilizando o nosso tempo de L\u00edder, a prioridade do Governo Bolsonaro sempre foi e sempre ser\u00e1 salvar vidas e preservar empregos. \u00c9 l\u00f3gico que a prioridade sempre ser\u00e1 salvar vidas. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos buscando o equil\u00edbrio para isso que parece uma dicotomia, que parece um paradoxo, mas n\u00e3o \u00e9. \r\nIdentificamos que h\u00e1 duas ondas que vamos ter que enfrentar juntos. Uma onda diz respeito \u00e0 crise sanit\u00e1ria, que infelizmente j\u00e1 atinge o mundo inteiro e est\u00e1 chegando aqui ao Brasil; e a outra onda \u00e9 de uma crise financeira. A depender de como todos n\u00f3s brasileiros - o Poder Executivo, o Poder Legislativo, o Poder Judici\u00e1rio, a iniciativa privada, o terceiro setor -, vamos lidar com esses problemas, as ondas poder\u00e3o ter impactos muito desproporcionais na popula\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria tamb\u00e9m, Sr. Presidente, aproveitando o tempo de Lideran\u00e7a do Governo, refor\u00e7ar a necessidade de n\u00f3s aprovarmos as reformas que s\u00e3o estruturantes para o Pa\u00eds.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados, sob a lideran\u00e7a de V.Exa., aprovou aqui no ano passado - e, na sequ\u00eancia, o Senado Federal - uma reforma da Previd\u00eancia que iniciou esse ciclo de reformas estruturantes. N\u00f3s temos de avan\u00e7ar em rela\u00e7\u00e3o a elas. Estamos quase chegando ao texto ideal para aprovar o Plano Mansueto. Temos outras medidas a serem aprovadas: a reforma tribut\u00e1ria e a reforma administrativa, que o Governo em algum momento vai embarcar. No Senado Federal, temos tr\u00eas reformas important\u00edssimas: a quest\u00e3o dos fundos, a PEC emergencial e tamb\u00e9m a quest\u00e3o da revis\u00e3o do pacto federativo.\r\nO Governo Federal tem feito, nesta crise, mais de 200 a\u00e7\u00f5es executivas normativas e tamb\u00e9m a\u00e7\u00f5es legislativas, que passar\u00e3o por esta Casa, as quais, eu tenho certeza, encontrar\u00e3o aqui um clima favor\u00e1vel para aprova\u00e7\u00e3o.\r\nCertamente, as medidas ser\u00e3o aperfei\u00e7oadas, porque 513 cabe\u00e7as vindas de todo o Brasil t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de aperfei\u00e7oar todo e qualquer texto vindo do Governo. N\u00f3s temos a esperan\u00e7a de que rapidamente essas medidas, que j\u00e1 est\u00e3o sendo feitas muitas por portaria, por decreto e certamente vir\u00e3o tamb\u00e9m por medidas provis\u00f3rias e propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00f3s vamos aprov\u00e1-las aqui, para apoiar.\r\nO Governo Bolsonaro j\u00e1 anunciou mais de 600 bilh\u00f5es de reais em medidas para - de novo - salvar vidas e preservar empregos.\r\nEnt\u00e3o, se n\u00f3s formos ver, mais de 200 bilh\u00f5es de reais ser\u00e3o liberados pelo Banco Central para reduzir o recolhimento do compuls\u00f3rio. Isso vai dar mais liquidez e fluxo de caixa para as empresas. J\u00e1 foram liberados 135 bilh\u00f5es de reais nas \u00faltimas 2 semanas, e 65 bilh\u00f5es de reais ser\u00e3o liberados agora. Temos outros 150 bilh\u00f5es de reais liberados para linha de cr\u00e9dito, adicionais, da Caixa Econ\u00f4mica e do BNDES. Temos ainda v\u00e1rias outras medidas. A de diferimento de arrecada\u00e7\u00e3o, que o Ministro Paulo Guedes j\u00e1 aprovou, vai afetar diretamente os empregos; a de antecipa\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios vai afetar diretamente a quest\u00e3o da sa\u00fade dos mais necessitados: 13\u00ba das pessoas que est\u00e3o no INSS, 23 bilh\u00f5es de reais em abril; abono salarial, mais 23 bilh\u00f5es de reais em maio.\r\nEnt\u00e3o, temos muitas outras medidas que v\u00e3o apoiar Governadores e Prefeitos, no valor de quase 90 bilh\u00f5es de reais, aumentando o repasse para o Fundo Nacional de Sa\u00fade de 4 bilh\u00f5es de reais para 8 bilh\u00f5es de reais, conforme pedido dos Governadores, do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e tamb\u00e9m do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, 16 bilh\u00f5es de reais, rolagem da d\u00edvida, 7 bilh\u00f5es de reais, e tantas outras medidas, somando mais de 600 bilh\u00f5es de reais.\r\nEste projeto, em particular, \u00e9 important\u00edssimo porque vai tratar do BPC. Na hip\u00f3tese de que este projeto trata, no que diz respeito a este ano, mantendo o par\u00e2metro de um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo como a faixa para os benefici\u00e1rios e estabelecendo um meio para as pessoas mais necessitadas, para as fam\u00edlias mais necessitadas, ficou excepcional, ficou excelente.\r\nNo que diz respeito a 2021, n\u00f3s temos de olhar com muito cuidado, por causa dos impactos. O Governo quer, sim, contribuir, mas vamos ver como esta crise vai se desenrolar.\r\nQuanto \u00e0 renda b\u00e1sica, contudo, refor\u00e7o o que eu disse no come\u00e7o deste pronunciamento: o Presidente Bolsonaro, muito sens\u00edvel a esses 25 milh\u00f5es de brasileiros, que s\u00e3o os mais afetados e mais sofridos, e atento \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es dos L\u00edderes partid\u00e1rios desta Casa, decidiu apoiar a medida de 600 reais. Isso vai fazer com que as fam\u00edlias que t\u00eam duas pessoas nessa condi\u00e7\u00e3o tenham mais do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Ser\u00e3o 1.200 reais.\r\nE agora, conforme prop\u00f4s o Relator, Deputado Marcelo Aro, que fez um excepcional trabalho, as m\u00e3es que s\u00e3o chefes de fam\u00edlia, no caso de fam\u00edlias uniparentais, ter\u00e3o acesso a um recurso maior do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Isso \u00e9 algo excepcional! \u00c9 mais uma mostra de que, quando o Parlamento trabalha junto com o Executivo, quando os dois Poderes - e tamb\u00e9m o Judici\u00e1rio, \u00e9 l\u00f3gico - trabalham em harmonia, nessa busca constante de todos n\u00f3s, n\u00f3s conseguimos mudar o Brasil.\r\nPortanto, eu queria parabenizar a todos e dizer que essa n\u00e3o \u00e9 uma vit\u00f3ria nem do Governo nem do Parlamento isolados: \u00e9 uma vit\u00f3ria do Brasil como um todo, \u00e9 uma vit\u00f3ria do Presidente da C\u00e2mara, \u00e9 uma vit\u00f3ria dos L\u00edderes, \u00e9 uma vit\u00f3ria de todos os Deputados e Deputadas que daqui a pouco a aprovar\u00e3o a mat\u00e9ria.\r\nSr. Presidente, eu queria fazer um r\u00e1pido coment\u00e1rio sobre a quest\u00e3o da forma. Conversando com os Ministros Jorge, Paulo Guedes e Esteves, talvez seja necess\u00e1rio que se aprove no PLN 2 uma medida para permitir que seja suspensa aquela imposi\u00e7\u00e3o de compensa\u00e7\u00e3o entre Minist\u00e9rios e que o Governo envie a medida provis\u00f3ria para abrir cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - \u00c9 claro, isso \u00e9 fundamental, porque, quando n\u00f3s exclu\u00edmos o \u00a7 11 do art. 2\u00ba e inclu\u00edmos o voto do Relator - e o Relator incluiu no voto a quest\u00e3o da adequa\u00e7\u00e3o financeiro-or\u00e7ament\u00e1ria, e \u00e9 exatamente um cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio que faz a adequa\u00e7\u00e3o do projeto, pela quest\u00e3o da pandemia e do decreto de calamidade p\u00fablica -, obviamente \u00e9 preciso que venha uma medida provis\u00f3ria de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio. N\u00f3s, a C\u00e2mara e o Senado, acabamos de encaminhar uma resposta \u00e0s ADPFs, pedindo suspens\u00e3o do prazo das medidas provis\u00f3rias. E a nossa resposta, a da C\u00e2mara e do Senado em conjunto, foi pedir n\u00e3o a suspens\u00e3o, mas a constru\u00e7\u00e3o de um rito sum\u00e1rio. Podem ter certeza de que, se o Ministro Alexandre decidir pelo rito sum\u00e1rio, esse cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio ter\u00e1 prefer\u00eancia.\r\nMais cedo, eu disse na minha entrevista que n\u00f3s devemos dialogar, que o Presidente da Rep\u00fablica deveria convidar todos os Poderes para uma conversa. Mesmo com diverg\u00eancias, eu acho que o objetivo de todos \u00e9 o mesmo: salvar vidas e encontrar o melhor caminho para que a economia sofra menos. Todos querem a mesma coisa, ainda que tenham posi\u00e7\u00f5es divergentes. \u00c9 assim a democracia, para a nossa felicidade.\r\nPortanto, Deputado Vitor Hugo, \u00e9 \u00f3bvio que o Governo deve encaminhar a medida provis\u00f3ria, depois de sancionado o projeto, para dar lastro \u00e0 san\u00e7\u00e3o do projeto. E agrade\u00e7o muito o apoio de todos os L\u00edderes, de todos os partidos. V.Exa. mesmo, enquanto o Governo tinha uma posi\u00e7\u00e3o diferente da nossa, nunca interferiu de forma agressiva, tentando obstruir a vota\u00e7\u00e3o. Deixou que esta sess\u00e3o existisse. Regimentalmente, V.Exa. tinha condi\u00e7\u00f5es de parar a vota\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o o fez. Sempre foi propositivo.\r\nAcho que \u00e9 nesse ambiente de di\u00e1logo que o Parlamento sempre melhora os textos e as propostas que v\u00eam do Governo. O Governo anunciou, na semana passada, 200 reais por pessoa. Ontem \u00e0 noite, caminhou para 300 reais. N\u00f3s dissemos que menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo era pouco, mas tamb\u00e9m sab\u00edamos da quest\u00e3o fiscal, apesar do estado de calamidade. E ficamos muito felizes, porque o mais importante para n\u00f3s \u00e9 que a proposta, ao sair daqui e do Senado, v\u00e1 a san\u00e7\u00e3o, n\u00e3o a veto.\r\nPortanto, ter o apoio do Governo e a confirma\u00e7\u00e3o de que, al\u00e9m dos 500 reais, o Governo entende ainda que podemos neste Parlamento construir uma solu\u00e7\u00e3o de mais de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, ou seja, de 1.200 reais, eu acho que isto \u00e9 o in\u00edcio hist\u00f3rico de um momento dif\u00edcil, mas tamb\u00e9m hist\u00f3rico.\r\nEspero que daqui para frente todos possamos sentar, discutir, dialogar e, mesmo com as diverg\u00eancias, construir os melhores caminhos para salvar vidas e garantir os empregos da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado, Deputado Vitor Hugo. Parab\u00e9ns a V.Exa. pela articula\u00e7\u00e3o feita!(Palmas.)\r\nO SR. VITOR HUGO (PSL - GO) - Sr. Presidente, quero concluir agradecendo as palavras e as considera\u00e7\u00f5es. Quero dizer que o Governo e eu, em particular, estamos sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para apoiar e ajudar o m\u00e1ximo poss\u00edvel.\r\nQuero refor\u00e7ar, em especial, a palavra do Ministro Paulo Guedes de que n\u00e3o faltar\u00e3o no Brasil, de parte do Ministro, recursos para apoiar aquilo de que V.Exa. falou h\u00e1 pouco e que \u00e9 mote de todo brasileiro que tem responsabilidade: salvar vidas e preservar empregos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vai votar \"n\u00e3o\", entendendo que a reda\u00e7\u00e3o final do projeto aprovada pela C\u00e2mara \u00e9 a melhor reda\u00e7\u00e3o. Ficam vedadas as exporta\u00e7\u00f5es de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, ventiladores pulmonares, camas hospitalares e monitores multipar\u00e2metro. Com isso, o Governo pode, por ato do Poder Executivo, tanto incluir como excluir produtos. Nesse sentido, o projeto d\u00e1 flexibilidade ao Governo, da mesma forma que o projeto aprovado pelo Senado Federal.\r\nN\u00f3s n\u00e3o conseguimos enxergar nenhum \u00f3bice.\r\nO Governo Federal j\u00e1 vinha fazendo isso atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Economia, dificultando a emiss\u00e3o de licen\u00e7a para exporta\u00e7\u00e3o desse tipo de produto, e agora, com amparo do Parlamento, vamos seguir ainda mais fortes.\r\nO Governo vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O REMOTA, IMPRESS\u00c3O DIGITAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Elogio \u00e0 equipe t\u00e9cnica da C\u00e2mara dos Deputados pela cria\u00e7\u00e3o do sistema de vota\u00e7\u00e3o remota. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pelo pronunciamento em defesa da vida, das popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis e da preserva\u00e7\u00e3o de empregos diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, gostaria de parabenizar toda a equipe t\u00e9cnica da Casa. Eu sou servidor de carreira concursado da C\u00e2mara de Deputados - tenho duas posses aqui, uma, como servidor, e outra, como Deputado Federal - e fico muito feliz de ver o elevado padr\u00e3o, o alto n\u00edvel dos nossos servidores, que conseguem fazer um sistema remoto como esse funcionar. S\u00e3o 513 Deputados espalhados pelo Brasil, neste momento, participando de uma vota\u00e7\u00e3o, o que permite \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados continuar servindo ao Pa\u00eds, como sempre serviu.\r\nQuero parabenizar o nosso Presidente Bolsonaro pelo seu pronunciamento de h\u00e1 poucos minutos. Mais uma vez, S.Exa. deixou muito claro que o objetivo do Governo Federal \u00e9 preservar vidas e salvaguardar empregos, sendo a preserva\u00e7\u00e3o das vidas, logicamente, o mais importante. O nosso Presidente Bolsonaro deixou bem claras tamb\u00e9m as a\u00e7\u00f5es que o Governo tem feito para amparar os mais vulner\u00e1veis, para proteger os informais, para dar aux\u00edlio aos Estados e Munic\u00edpios neste momento de necessidade. Refor\u00e7ou tamb\u00e9m a import\u00e2ncia da coordena\u00e7\u00e3o e do apoio m\u00fatuo entre Poderes e entre os entes federativos. Solidarizou-se, ainda, com as fam\u00edlias que perderam entes queridos.\r\nO Presidente Bolsonaro citou a fala do Diretor-Geral da OMS, que fez um pronunciamento referindo-se ao equil\u00edbrio necess\u00e1rio entre as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e as a\u00e7\u00f5es voltadas para a preserva\u00e7\u00e3o da vida e dos empregos. O Diretor-Geral da OMS tamb\u00e9m mencionou a preocupa\u00e7\u00e3o com os mais pobres e a necessidade de se adaptarem os cen\u00e1rios de cada pa\u00eds, porque as realidades demogr\u00e1ficas, os est\u00e1gios de desenvolvimento econ\u00f4mico, os sistemas de sa\u00fade, o clima diferem de pa\u00eds para pa\u00eds, e isso impacta tamb\u00e9m a quest\u00e3o do avan\u00e7o da doen\u00e7a em cada regi\u00e3o do globo terrestre.\r\nEu queria dizer que o nosso Presidente e todos n\u00f3s enfrentamos um desafio sem precedentes nesta gera\u00e7\u00e3o, e esse desafio \u00e9 mundial. \u00c9 por isso que o discurso, as a\u00e7\u00f5es, os planejamentos t\u00eam que ser flex\u00edveis. Eles v\u00e3o se adaptando \u00e0s situa\u00e7\u00f5es, \u00e0s evolu\u00e7\u00f5es de cada cen\u00e1rio.\r\nO Presidente tem atuado \u00e0 frente dos seus Ministros e \u00e0 frente dos comit\u00eas que foram criados no \u00e2mbito do Executivo para fazer com que as a\u00e7\u00f5es cheguem diretamente ao cidad\u00e3o, para fazer com que os benef\u00edcios aprovados por esta C\u00e2mara e anunciados pelo Governo Federal cheguem o mais rapidamente poss\u00edvel ao cidad\u00e3o na ponta da linha.\r\nPor isso, mais uma vez, parabenizo o Presidente Bolsonaro pelo pronunciamento que fez. Quero dizer que temos muito orgulho de fazer parte do time que, junto com o Presidente Bolsonaro, vai liderar a Na\u00e7\u00e3o para que atravesse esses mares revoltos.\r\nPresidente, eu vou passar a palavra ao Deputado Eduardo Bolsonaro, que vai usar o restante do tempo da Lideran\u00e7a do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUGEST\u00c3O, RELATOR, PRAZO, RELA\u00c7\u00c3O ANUAL DE INFORMA\u00c7\u00d5ES SOCIAIS (RAIS), PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, TRIBUTO, MULTA, JUROS DE MORA, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, INCENTIVO FISCAL, PROTE\u00c7\u00c3O, EMPREGO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SUSPENS\u00c3O, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA PATRONAL, DOCUMENTO FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Apelo ao Relator Luis Miranda de redu\u00e7\u00e3o do prazo para declara\u00e7\u00e3o da RAIS - Rela\u00e7\u00e3o Anual de Informa\u00e7\u00f5es Sociais, com vista ao pagamento de abono salarial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de fazer apenas uma pondera\u00e7\u00e3o, bem rapidamente. \r\nFa\u00e7o um apelo ao Relator quanto \u00e0 RAIS, que \u00e9 utilizada para fazer o pagamento do abono salarial. Est\u00e1 previsto para 17 de abril o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, e o Governo antecipou o pagamento do abono salarial para junho. Portanto, eu apelo para que o prazo da RAIS n\u00e3o seja de 90 dias, mas de 30 dias, que talvez seja o suficiente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, GOVERNO, ADIAMENTO, PRAZO, PAGAMENTO, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA PATRONAL, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, TRIBUTO, MULTA, JUROS DE MORA, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, INCENTIVO FISCAL, PROTE\u00c7\u00c3O, EMPREGO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SUSPENS\u00c3O, DOCUMENTO FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre o prazo para declara\u00e7\u00e3o da RAIS - Rela\u00e7\u00e3o Anual de Informa\u00e7\u00f5es Sociais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fiz esta pondera\u00e7\u00e3o sobre a RAIS e j\u00e1 tinha conversado com o Relator, mas gostaria de fazer uma \u00faltima pondera\u00e7\u00e3o, rapidamente. \r\nN\u00f3s conversamos com o Ministro Paulo Guedes, que j\u00e1 est\u00e1 para assinar, provavelmente o far\u00e1 ainda hoje, o diferimento do pagamento da contribui\u00e7\u00e3o patronal. Ele tinha previsto inicialmente para 30 dias, mas aumentou para 60 dias. Ele fez todos os c\u00e1lculos. \r\nEu queria ponderar ao Relator a possibilidade de se alinhar a esta iniciativa, com 60 dias prorrog\u00e1veis por mais 30 dias, ficando mais ou menos em 90 dias, como foi dito. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Fica sendo a proposta de todo mundo, a proposta da Casa.\r\nO SR. VITOR HUGO (PSL - GO) - Exatamente. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu estou de acordo. Se esta for a proposta que atende ao Governo, pessoalmente, eu estou de acordo. \r\nO SR. VITOR HUGO (PSL - GO) - Est\u00e1 \u00f3timo, Sr. Presidente. Muito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu acho que \u00e9 correto trabalharmos em conjunto com o Governo. Os dois temas colocados pelo L\u00edder do Governo s\u00e3o corretos. Do meu ponto de vista, eu acho que n\u00f3s devemos acatar isso, que nos garante a san\u00e7\u00e3o do projeto. Trata-se de mais um projeto que constru\u00edmos em conjunto com o Governo, por meio do L\u00edder Vitor Hugo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O,  LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria inicialmente parabenizar o Relator, o Deputado Luis Miranda, pelo excelente trabalho que fez nessa relatoria.\r\nQuero agradecer a ele por ter acolhido os argumentos do Governo tanto no que diz respeito \u00e0 quest\u00e3o da RAIS como tamb\u00e9m quanto ao prazo em rela\u00e7\u00e3o ao diferimento da contribui\u00e7\u00e3o patronal. Isso \u00e9 important\u00edssimo, e \u00e9 mais uma prova de que, quando o Parlamento trabalha junto com o Executivo, n\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es de entregar uma legisla\u00e7\u00e3o cada vez melhor para o brasileiro e, de modo especial, durante esta crise.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns ao Deputado Luis Miranda, e muito obrigado ao Presidente e a todos os L\u00edderes.\r\nPortanto, o Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, PERP\u00c9TUA ALMEIDA, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, TRIBUTO, MULTA, JUROS DE MORA, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, INCENTIVO FISCAL, PROTE\u00c7\u00c3O, EMPREGO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SUSPENS\u00c3O, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA PATRONAL, DOCUMENTO FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Perp\u00e9tua Almeida, autora do Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, se V.Exa. me permitir, quero s\u00f3 fazer uma corre\u00e7\u00e3o e uma homenagem \u00e0 autora do projeto, Deputada Perp\u00e9tua Almeida, que tamb\u00e9m teve toda a abertura, conversando com o Governo e com o Relator, para acatar as propostas que o Governo fez.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 Deputada Perp\u00e9tua Almeida e a parabenizo pelo trabalho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CORONAV\u00cdRUS, BOLSA FAM\u00cdLIA, TRABALHADOR INFORMAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEFESA.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Prioridade do Governo Federal na prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e na preserva\u00e7\u00e3o dos empregos. A\u00e7\u00f5es do Poder Executivo para enfrentamento da crise decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria agregar o tempo da Lideran\u00e7a do Governo ao da orienta\u00e7\u00e3o. E eu vou compartilhar com os Deputados Bia Kicis e General Peternelli o tempo do Governo.\r\nA minha fala vai ser muito r\u00e1pida. S\u00f3 vou reafirmar aquilo que o Governo Federal tem preconizado atrav\u00e9s do Presidente da Rep\u00fablica e de seus Ministros: a nossa prioridade \u00e9 salvar vidas e preservar empregos. Pode-se ver isso atrav\u00e9s de v\u00e1rias medidas que est\u00e3o sendo adotadas, de modo especial naquilo que se refere \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade financeira e da sa\u00fade efetiva das fam\u00edlias brasileiras. \r\nO Presidente acelerou o processo de inclus\u00e3o de mais de 1,2 milh\u00e3o de fam\u00edlias no Bolsa Fam\u00edlia, ao custo de 3 bilh\u00f5es de reais. Quanto aos informais, foi aprovada aqui na C\u00e2mara dos Deputados um pagamento no valor de 600 reais. J\u00e1 foi editada uma medida provis\u00f3ria para garantir um cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio de quase 100 bilh\u00f5es de reais. Essas medidas v\u00e3o atingir diretamente mais de 40 milh\u00f5es de brasileiros e indiretamente quase a metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Foi editada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, com um custo de 51 bilh\u00f5es de reais, para ajudar na manuten\u00e7\u00e3o dos empregos dos trabalhadores formais no Brasil. O Governo tamb\u00e9m abriu v\u00e1rias outras linhas de cr\u00e9dito, por meio do BNDES, tamb\u00e9m avalizadas pelo Minist\u00e9rio da Economia, para ajudar as empresas no Pa\u00eds.\r\nJ\u00e1 foram anunciadas medidas que, somadas, t\u00eam um custo que ultrapassa 600 bilh\u00f5es de reais. Est\u00e3o sendo implementadas mais de 200 medidas: medidas interministeriais, medidas tomadas dentro de cada Minist\u00e9rio, v\u00e1rias portarias, decretos, al\u00e9m de projetos de lei e medidas provis\u00f3rias, que ser\u00e3o encaminhadas ao Parlamento e que, tenho certeza, encontrar\u00e3o terreno f\u00e9rtil para aprova\u00e7\u00e3o, para que, juntos, o Governo Federal, o Parlamento, todos os Poderes, de todas as esferas, consigam atravessar esses mares revoltos.\r\nEu queria dizer que o Governo vai orientar \"sim\". Esta \u00e9 uma PEC important\u00edssima, que vai permitir que haja seguran\u00e7a jur\u00eddica para que o Governo Federal, com a ajuda dos demais Poderes, lidere esse processo de apoio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nNa nossa opini\u00e3o, o Governo Federal lidera, mas tem certeza de que os demais Poderes t\u00eam uma corresponsabilidade. N\u00e3o acho correto quando um Poder diz que est\u00e1 ajudando o Governo Federal a adotar as medidas. Na verdade, cada Poder, por ser independente e por ter uma atua\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica, tem uma responsabilidade direta e prim\u00e1ria na solu\u00e7\u00e3o dos problemas. Tenho certeza de que isso est\u00e1 sendo muito bem conduzido por todos os Chefes de Poder. E vamos conseguir atravessar isso cada vez mais unidos.\r\nEu vou passar a palavra, ent\u00e3o, \u00e0 Deputada Bia Kicis e, na sequ\u00eancia, ao Deputado General Peternelli.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nDIA MUNDIAL DA SA\u00daDE, SAUDA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SA\u00daDE. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA, SA\u00daDE, EMPREGO. \r\nPL 814/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, PRAZO DE VALIDADE, RECEITA M\u00c9DICA, MEDICAMENTO DE USO CONT\u00cdNUO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEBATE, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, CORONEL ARMANDO, AUTOR.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos. Sauda\u00e7\u00f5es aos profissionais da sa\u00fade, ao ensejo do transcurso do Dia Mundial da Sa\u00fade. Posicionamento do Governo Jair Bolsonaro, favor\u00e1vel \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o de empregos e da vida humano no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Conveni\u00eancia de discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 814, de 2020, sobre a renova\u00e7\u00e3o de receitas de medicamentos de uso cont\u00ednuo, no caso de calamidade p\u00fablica e quarentena, nos moldes da Lei 13.979 de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia desse projeto e tamb\u00e9m vai orientar \"sim\" no m\u00e9rito.\r\nEu queria aproveitar para cumprimentar todos os profissionais de sa\u00fade no Dia Mundial da Sa\u00fade, hoje, pelo enfrentamento que eles est\u00e3o fazendo dessa crise.\r\nQuero refor\u00e7ar que o Governo \u00e9 a favor da preserva\u00e7\u00e3o das vidas e tamb\u00e9m da preserva\u00e7\u00e3o dos empregos.\r\nTamb\u00e9m quero fazer um apelo, Sr. Presidente. N\u00e3o sei quem V.Exa. vai escalar como Relator, mas quero dizer que o Deputado Coronel Armando me ligou, e ele tem um projeto na mesma linha, o PL n\u00ba 814, de 2020. Talvez ele possa contribuir para a discuss\u00e3o, no m\u00ednimo incorporando algumas ideias do projeto do Coronel Armando.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PROTE\u00c7\u00c3O, EMPREGO, VIDA, TRATAMENTO M\u00c9DICO, CLOROQUINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO SOCIAL, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, LINHA DE CR\u00c9DITO, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, ENDIVIDAMENTO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Desafio do Presidente Jair Bolsonaro e dos L\u00edderes mundiais de encontro do equil\u00edbrio entre a preserva\u00e7\u00e3o de vidas e de empregos, diante da crise provocada pela pandemia de coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos, ressalvados os destaques. Amplia\u00e7\u00e3o do debate sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do medicamento cloroquina no tratamento de infectados por coronav\u00edrus. A\u00e7\u00f5es adotadas pelo Governo Federal para combate \u00e0 crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero refor\u00e7ar a posi\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro pela defesa da vida, mas tamb\u00e9m pela defesa dos empregos. Esta \u00e9 a prioridade do Governo. Logicamente, a preserva\u00e7\u00e3o das vidas tem mais prioridade, est\u00e1 acima da quest\u00e3o dos empregos. No entanto, o Presidente Bolsonaro est\u00e1 preocupado com as duas vertentes. Atingir este equil\u00edbrio \u00e9 extremamente dif\u00edcil, \u00e9 um desafio que todos os l\u00edderes mundiais enfrentam neste momento.\r\nO Brasil, como sabemos, \u00e9 um pa\u00eds continental. A realidade de cada Estado do Brasil e de cada um dos mais de 5.500 Munic\u00edpios brasileiros \u00e9 diferente, e cada uma tem que ser levada em considera\u00e7\u00e3o. Este \u00e9 o esp\u00edrito que eu percebo prevalecer no Presidente Bolsonaro, com vista a buscar uma solu\u00e7\u00e3o e, assim, conseguirmos enfrentar este momento com o m\u00ednimo de danos, novamente, para a vida das pessoas e para os empregos. Por isso, este projeto de lei do Deputado Kim Kataguiri \u00e9 muito importante. N\u00f3s j\u00e1 orientamos o voto \"sim\", vamos votar favoravelmente.\r\nPor\u00e9m, eu gostaria de aproveitar este tempo para falar sobre a busca do Governo Federal, especialmente o Presidente Bolsonaro, que tem defendido como poss\u00edvel solu\u00e7\u00e3o para este problema o uso da cloroquina. Eu n\u00e3o sou m\u00e9dico, portanto n\u00e3o vou fazer uma defesa cient\u00edfica sobre o assunto. Mas eu gostaria que abr\u00edssemos um pouco a cabe\u00e7a e entend\u00eassemos as preocupa\u00e7\u00f5es do Presidente Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o a este ponto.\r\nEu tenho duas forma\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m de advogado, sou formado na Academia Militar das Agulhas Negras. Com as duas forma\u00e7\u00f5es, eu tenho um respeito muito grande pelos especialistas. Eu sou concursado e exer\u00e7o o cargo, na C\u00e2mara dos Deputados, de Consultor Legislativo, na \u00e1rea de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Nacional. Quando eu quero discutir um tema sobre Direito Constitucional, eu jamais posso ser contr\u00e1rio aos argumentos, por exemplo, do Leonardo de Andrade, que \u00e9 o Secret\u00e1rio-Geral da Mesa, ou do Leo Van Holthe, especialista em Direito Constitucional. Da mesma forma, nas For\u00e7as Armadas, eu jamais iria discutir um tema sobre artilharia, por exemplo, com o Presidente da Rep\u00fablica, que \u00e9 da artilharia, uma \u00e1rea espec\u00edfica do Ex\u00e9rcito.\r\nEu acho que n\u00f3s devemos ter o mesmo respeito pelos m\u00e9dicos em geral, quando tratamos de especialidades diversas. N\u00f3s vemos, por exemplo, o esfor\u00e7o do Presidente Bolsonaro em ouvir os diversos infectologistas, m\u00e9dicos que t\u00eam conhecimento suficiente do assunto. \u00c9 l\u00f3gico que, mesmo entre os infectologistas, h\u00e1 diverg\u00eancias quanto ao uso da cloroquina ou quanto \u00e0 necessidade do isolamento vertical ou horizontal. Este tema tem que ser debatido \u00e0 exaust\u00e3o para, adaptando-o \u00e0s diversas realidades dos Estados deste Pa\u00eds, como eu disse, continental, salvarmos o maior n\u00famero de vidas e o m\u00e1ximo poss\u00edvel de empregos.\r\nO Governo Federal tem feito diversas a\u00e7\u00f5es e j\u00e1 anunciou medidas que superam os 700 bilh\u00f5es de reais. S\u00e3o mais de 200 a\u00e7\u00f5es executivas, legislativas e normativas, novamente, dentro das nossas prioridades maiores: salvar vidas e preservar os empregos.\r\nO Presidente e todos os Ministros t\u00eam tentado atuar o m\u00e1ximo poss\u00edvel em todas as vertentes, entre as quais o fechamento das fronteiras, dos aeroportos, al\u00e9m de diversas medidas econ\u00f4micas que tem adotado. Estamos discutindo o Plano Mansueto, proposto numa realidade diferente e agora tentamos incorporar algumas medidas emergenciais. Por\u00e9m, o objetivo do Governo Federal como um todo - hoje eu conversei pessoalmente com o Ministro Paulo Guedes, com o Ministro Ramos e com o Presidente da Rep\u00fablica sobre este assunto - \u00e9 tra\u00e7ar um plano voltado para as a\u00e7\u00f5es estruturantes.\r\nEu ouvi, nas falas de diversos L\u00edderes, sobre a ideia de dar continuidade a esta marcha em prol das a\u00e7\u00f5es estruturantes no Pa\u00eds. O Plano Mansueto em si era uma ideia estruturante, com a inten\u00e7\u00e3o de ajudar os Estados, especialmente os mais endividados, mas acabou incorporando algumas nuances emergenciais, que, na nossa opini\u00e3o, t\u00eam que ser muito bem discutidas, tendo como foco principal o n\u00e3o endividamento do Estado al\u00e9m do que \u00e9 necess\u00e1rio, para que salvemos as vidas e os empregos. O pr\u00f3prio Ministro Paulo Guedes disse que n\u00e3o faltar\u00e3o recursos, e o Governo n\u00e3o se furtar\u00e1 a empregar recursos para salvar vidas no Pa\u00eds, o que \u00e9 a nossa prioridade.\r\nPor fim, quero parabenizar o Deputado Kim Kataguiri pela autoria do projeto e a Deputada Alice Portugal pela relatoria.\r\nMais uma vez, coloco-me \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, pela Lideran\u00e7a do Governo, para apoiar no que for necess\u00e1rio.\r\nPasso a palavra \u00e0 Deputada Aline Sleutjes, para S.Exa. dar continuidade \u00e0s nossas ideias. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - A Deputada Aline Sleutjes n\u00e3o est\u00e1 presente, Deputado Vitor Hugo. V.Exa. deseja continuar falando, ou eu posso encerrar por aqui?\r\nO SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Sr. Presidente, assim, eu encerro. Agrade\u00e7o a considera\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigado.\r\nBoa noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1088/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.088, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, queria dizer que o Governo vai orientar \"sim\" a essa mat\u00e9ria, por entender as preocupa\u00e7\u00f5es que a Deputada Joice Hasselmann levantou. Mas o Governo tamb\u00e9m compreende os problemas levantados pelo Partido Novo.\r\nAcabei de conversar com uma pessoa da \u00e1rea econ\u00f4mica. N\u00f3s n\u00e3o iremos obstruir nem propor qualquer problema, a n\u00e3o ser a possibilidade de n\u00e3o se votar o m\u00e9rito hoje, para que possamos construir melhor o texto, a fim de que as preocupa\u00e7\u00f5es do Partido Novo sejam consideradas.\r\nO Governo vai orientar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, CRISE, EMPREGO, ECONOMIA, SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVERNO FEDERAL, FAVOR\u00c1VEL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNO FEDERAL, MPV 950/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SIMILARIDADE, TEXTO LEGISLATIVO, PL 1106/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PL 1106/202O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SIMPLICA\u00c7\u00c3O, INSCRI\u00c7\u00c3O, TARIFA SOCIAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (TSEE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, UNI\u00c3O, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ENFRENTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, BALEIA ROSSI,  RELATOR. \r\nGOVERNO FEDERAL,CONTRARIEDADE, PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CADASTRO POSITIVO, DISPOSI\u00c7\u00c3O TRANSIT\u00d3RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, INSER\u00c7\u00c3O, BANCO DE DADOS, INFORMA\u00c7\u00c3O, INADIMPLEMENTO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "A\u00e7\u00f5es promovidas pelo Governo Jair Bolsonaro em defesa da preserva\u00e7\u00e3o de vidas e de empregos, diante da pandemia de coronav\u00edrus. Apoio do Governo Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, do Senado Federal, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.835, de 2004, com vista \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da Renda B\u00e1sica de Cidadania Emergencial, e amplia\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios aos inscritos no Programa Bolsa Fam\u00edlia e aos cadastrados no Cad\u00danico, em casos de epidemias e pandemias. Expectativa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa das Medidas Provis\u00f3rias de n\u00bas 905, de 2019, e 936, 943 e 944, de 2020. Edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, de 2020, de igual teor do Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia. Agradecimento ao Relator Baleia Rossi pelo acolhimento de emenda de reda\u00e7\u00e3o oferecida ao do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus. Posicionamento do Governo Federal a respeito do Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia da Covid-19. Empenho do Governo Federal, em conjunto com o Parlamento brasileiro, na aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de amparo \u00e0s popula\u00e7\u00f5es carentes contra os efeitos do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado por me passar a palavra.\r\nEu quero, inicialmente, fazer uma retrospectiva do que o Governo tem feito para ajudar na preserva\u00e7\u00e3o das vidas no Brasil e tamb\u00e9m na preserva\u00e7\u00e3o dos empregos. Nesse sentido, eu quero refor\u00e7ar que o Governo j\u00e1 anunciou um pacote que soma mais de 1 trilh\u00e3o e 350 bilh\u00f5es de reais. Trata-se de um pacote muito extenso, que o Governo tem promovido por meio de projetos de lei, medidas provis\u00f3rias, decretos, portarias e que, certamente, vai ajudar Estados e Munic\u00edpios, vai ajudar empresas, vai ajudar empregados, vai ajudar informais. Isso \u00e9 o Governo Federal fazendo aquilo que o Presidente tem orientado: salvar vidas, como prioridade, e preservar empregos.\r\nO pr\u00f3prio Presidente fez um pronunciamento ontem nesse mesmo sentido. Ele abordou as a\u00e7\u00f5es que o Governo Federal vem fazendo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 crise do coronav\u00edrus e falou tamb\u00e9m sobre as prioridades em rela\u00e7\u00e3o a salvar vidas e em rela\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m aos empregos.\r\nEu quero fazer, Sr. Presidente, algumas considera\u00e7\u00f5es sobre os projetos cujas urg\u00eancias ou cujos m\u00e9ritos foram votados no dia de hoje.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, que est\u00e1 vindo do Senado, eu quero s\u00f3 deixar j\u00e1 registrado que o Governo Federal vai se posicionar favoravelmente \u00e0s mudan\u00e7as no aux\u00edlio emergencial, que v\u00e3o ter um impacto em torno de 10 bilh\u00f5es de reais. Essas medidas que impactam o aux\u00edlio emergencial de 600 reais que n\u00f3s aprovamos na C\u00e2mara ficaram, nesse projeto de lei, muito boas e v\u00e3o ajudar na individualiza\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios.\r\nMas o Governo tem alguns problemas, algumas dificuldades de votar o que diz respeito ao BPC - n\u00f3s j\u00e1 aprovamos, na C\u00e2mara dos Deputados, mat\u00e9ria sobre isso que depois, quando foi para a san\u00e7\u00e3o do Presidente, teve alguma parte foi vetada -; e tamb\u00e9m a mudan\u00e7a na quest\u00e3o dos empregos, em fun\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s j\u00e1 editamos diversas medidas provis\u00f3rias nesse mesmo sentido, como a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, que n\u00f3s esperamos, se Deus quiser, votar na semana que vem, e as Medidas Provis\u00f3rias n\u00bas 936, 944, 943, de 2020.\r\nReferindo-me ao Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, que trata da Tarifa Social de Energia El\u00e9trica, de autoria do Deputado Andr\u00e9 Ferreira e relatado muito bem pelo Deputado L\u00e9o Moraes, lembro que o pr\u00f3prio Governo Federal editou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, de 2020, que vai no mesmo sentido. O Governo tinha algumas preocupa\u00e7\u00f5es com a operacionaliza\u00e7\u00e3o da medida, mas \u00e9 um pleito justo as pessoas mais carentes terem um desconto de 100% na sua tarifa nesses 3 meses e tamb\u00e9m a sua inser\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica nessa tarifa social.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, que trata das Santas Casas, eu gostaria de parabenizar o Deputado Baleia Rossi pela relatoria e agradec\u00ea-lo, porque ele atendeu a uma emenda de reda\u00e7\u00e3o do Governo que vai facilitar, e muito, que esses 2 bilh\u00f5es de reais cheguem \u00e0s Santas Casas e aos hospitais filantr\u00f3picos.\r\nEnt\u00e3o, muito obrigado, Deputado Baleia Rossi. Parab\u00e9ns pela relatoria! O Governo agradece a sua abertura.\r\nSobre o projeto de lei que n\u00f3s acabamos de votar, o \u00faltimo, a respeito da negativa\u00e7\u00e3o do nome dos cidad\u00e3os brasileiros que ficar\u00e3o em d\u00edvida nesse per\u00edodo, eu quero fazer uma pondera\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. O pleito \u00e9 justo no m\u00e9rito. O Governo est\u00e1 preocupado com isso.\r\nEu queria refor\u00e7ar de novo que o Governo, junto com o Parlamento e com o Judici\u00e1rio, est\u00e1 muito preocupado com a ideia de amparar os mais pobres. N\u00f3s aprovamos a quest\u00e3o dos informais, aprovamos a quest\u00e3o dos trabalhadores e das empresas. N\u00f3s temos uma medida provis\u00f3ria no sentido para possibilitar a redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho e tamb\u00e9m a suspens\u00e3o dos contratos de trabalho. Essa \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o do Governo.\r\nNo entanto, essa medida em particular preocupou o Banco Central, preocupou o Minist\u00e9rio da Economia, tendo em vista nossa inten\u00e7\u00e3o de n\u00e3o interferir na economia, porque n\u00e3o controlamos os impactos quando isso acontece. Toda vez que o Governo tabelou pre\u00e7os, que o Governo limitou o acesso a determinados itens, isso depois se reverteu em algo incontrol\u00e1vel, e esse era o nosso receio.\r\nA Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Bureaus de Cr\u00e9ditos j\u00e1 adotou uma medida igual a essa. Ent\u00e3o, para que n\u00f3s vamos interferir aprovando um projeto de lei nesse sentido? Esta foi a preocupa\u00e7\u00e3o do Governo: a quest\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o. Eu tenho aqui um comunicado da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Bureaus de Cr\u00e9dito, que editou uma medida dispondo que, desde o dia 17 de abril, vai modificar o prazo, que normalmente era de 10 dias para comunica\u00e7\u00e3o ao devedor, para 45 dias. Isso vai vigorar por 3 meses.\r\nEnt\u00e3o, na nossa vis\u00e3o, essa medida n\u00e3o era necess\u00e1ria, porque o pr\u00f3prio mercado j\u00e1 est\u00e1 se autorregulando, mas n\u00f3s entendemos e reconhecemos que no m\u00e9rito \u00e9 uma medida interessante para proteger os mais pobres, e o Governo est\u00e1 alinhado com a ideia de prote\u00e7\u00e3o dos mais pobres e dos informais. \r\nNesse caso em particular, apesar de termos orientado \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia para favorecer a discuss\u00e3o, no m\u00e9rito, somos contr\u00e1rios.\r\nEu vou terminar passando a palavra ao Deputado Sanderson, que vai falar a respeito do Governo Federal.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE,  DESTAQUE, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLP 149/2019, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O,TRIBUTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, ANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GOVERNO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nesta vota\u00e7\u00e3o em globo, em particular, em rela\u00e7\u00e3o aos destaques simples, o Governo vai votar \"sim\", mas eu queria aproveitar esses 50 segundos que me restam para falar um pouco sobre o m\u00e9rito. \r\nEu sei que foi feito todo o esfor\u00e7o pelos L\u00edderes e tamb\u00e9m por parte do Governo para se chegar a um consenso e para que n\u00f3s consegu\u00edssemos votar juntos uma ajuda a Estados e Munic\u00edpios, que \u00e9 extremamente necess\u00e1ria. N\u00e3o h\u00e1 qualquer inten\u00e7\u00e3o do Governo de n\u00e3o ajudar Estados e Munic\u00edpios. Pelo contr\u00e1rio, havia at\u00e9 uma possibilidade, sinalizada pela \u00e1rea , econ\u00f4mica de aumentar o valor que o Governo falou inicialmente, mas, infelizmente, a forma como vai ser distribu\u00edda, como foi colocada no substitutivo, recompondo ISS e ICMS, vai nos impedir, neste momento, de votar junto, no m\u00e9rito.\r\nEnt\u00e3o, neste momento, votamos \"sim\" e, no m\u00e9rito, vamos votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. L\u00edderes e Srs. L\u00edderes, gostaria de explicar a posi\u00e7\u00e3o do Governo.\r\nSr. Presidente, se eu puder somar o tempo da Lideran\u00e7a...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pode, \u00e9 claro. J\u00e1 anunciei isso. Pode falar.\r\nO SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Eu queria, primeiro, agradecer ao Presidente da C\u00e2mara e aos L\u00edderes que ouviram os argumentos do Governo, que interagiram com as equipes do Governo, tanto com a equipe econ\u00f4mica quanto com a equipe pol\u00edtica. Mas eu n\u00e3o posso deixar de dar uma explica\u00e7\u00e3o, ainda que r\u00e1pida, sobre por que o Governo tomou certas decis\u00f5es e por que vai orientar que se vote \"n\u00e3o\" neste momento, apesar de querer - e j\u00e1 est\u00e1 fazendo isto, na verdade - ajudar os Prefeitos e os Governadores do Brasil, diante desta crise do coronav\u00edrus.\r\nO Governo apresentou v\u00e1rias propostas, e os textos foram sendo aproximados. O Relator, o Deputado Pedro Paulo, fez algumas altera\u00e7\u00f5es que atenderam aos pedidos do Governo, mas algumas preocupa\u00e7\u00f5es ainda ficaram. Uma preocupa\u00e7\u00e3o que o Governo tinha era com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 veda\u00e7\u00e3o do uso desses recursos que v\u00e3o ser passados agora para Prefeitos e Governadores, se o uso n\u00e3o fosse explicitamente e especificamente voltado para o coronav\u00edrus. O Governo tinha essa preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nQuando o Governo prop\u00f4s uma emenda, autorizada pelo Presidente da Rep\u00fablica, autorizada pelo Ministro Paulo Guedes - na verdade, estava em constru\u00e7\u00e3o com os L\u00edderes na reuni\u00e3o de hoje de manh\u00e3 -, sobre a veda\u00e7\u00e3o do aumento de sal\u00e1rios at\u00e9 31 de dezembro do ano que vem, o objetivo tamb\u00e9m era o de ter uma alternativa, para que n\u00e3o fossem reduzidos os sal\u00e1rios dos servidores. Havia por parte da imprensa e inclusive da sociedade uma press\u00e3o para que houvesse redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio de servidores, e o Presidente da Rep\u00fablica... Sentimos tamb\u00e9m entre os L\u00edderes uma tend\u00eancia a que essa ideia n\u00e3o fosse acolhida, mas que houvesse uma contribui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m dos servidores p\u00fablicos, diante da dificuldade que os milh\u00f5es e milh\u00f5es de trabalhadores da iniciativa privada est\u00e3o tendo hoje de manterem os seus empregos, de manterem a sua renda. Uma contribui\u00e7\u00e3o que servidores p\u00fablicos, membros de poder, deputados, senadores, ju\u00edzes, promotores, todos os agentes pol\u00edticos e agentes p\u00fablicos dariam seria o congelamento de sal\u00e1rios. Essa era uma sinaliza\u00e7\u00e3o inclusive para o mercado: o Governo n\u00e3o estaria abandonando a sua ideia de ajuste fiscal, mesmo diante de uma crise. O Ministro Paulo Guedes e o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 disseram que n\u00e3o faltar\u00e3o recursos para apoiar as a\u00e7\u00f5es do Governo de salvar vidas e preservar empregos.\r\nEnt\u00e3o, refor\u00e7o que o Governo quer apoiar os Governadores e Prefeitos, mas n\u00e3o desta maneira, e eu vou explicar por qu\u00ea. A preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos \u00e9 com os crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o que o Relator colocou no seu parecer. Ele atrelou a distribui\u00e7\u00e3o desses recursos \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o do ICMS e do ISS. Isso poderia dificultar sobremaneira, na nossa vis\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o de recursos, inclusive para aqueles Munic\u00edpios menores que hoje nem possuem renda pr\u00f3pria relativa ao ISS. Isso \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o do Governo Federal. A distribui\u00e7\u00e3o que foi proposta por n\u00f3s era uma distribui\u00e7\u00e3o per capita de 40 bilh\u00f5es de reais. Uma parte desses 40 bilh\u00f5es de reais, algo em torno de 22 bilh\u00f5es de reais, seria distribu\u00edda desta maneira: per capita.\r\nCom isso, conseguir\u00edamos atingir todos os Munic\u00edpios brasileiros, do mais simples, com menor popula\u00e7\u00e3o, at\u00e9 os mais atingidos hoje em dia.\r\nFontes apontam - e o Governo levou isto em considera\u00e7\u00e3o - que algo em torno de mil Munic\u00edpios j\u00e1 registraram a presen\u00e7a da COVID-19 e que mais de 4 mil Munic\u00edpios n\u00e3o registraram. Quando fazemos essa distribui\u00e7\u00e3o de acordo com o ISS, acabamos legitimando a a\u00e7\u00e3o daqueles Prefeitos que, sem considerar a sua situa\u00e7\u00e3o local, fecharam demais e prejudicaram a pr\u00f3pria economia local. O Presidente est\u00e1 num esfor\u00e7o muito grande para equilibrar as duas vertentes: a vertente da preserva\u00e7\u00e3o das vidas e a vertente da preserva\u00e7\u00e3o dos empregos, ou seja, est\u00e1 preocupado tamb\u00e9m com a economia. A prioridade principal \u00e9 manter a vida dos brasileiros, \u00e9 preserv\u00e1-la, mas sem deixar de lado a preocupa\u00e7\u00e3o com a economia. \u00c9 por isso que o crit\u00e9rio de distribui\u00e7\u00e3o por meio da recomposi\u00e7\u00e3o do ICMS e do ISS, na nossa vis\u00e3o, ao contr\u00e1rio do que o Relator vem defendendo, vai dificultar a previsibilidade dos recursos. Seria dif\u00edcil para a Uni\u00e3o apurar agora quanto efetivamente tem que ser reposto de ISS. H\u00e1 uma dificuldade de operacionaliza\u00e7\u00e3o dessa linha de a\u00e7\u00e3o. Ao mesmo tempo, seria dif\u00edcil tamb\u00e9m fazer essa distribui\u00e7\u00e3o, porque, na nossa vis\u00e3o, poderia prejudicar os Munic\u00edpios menores. Por isso \u00e9 que o Governo defende a distribui\u00e7\u00e3o per capita, inclusive para n\u00e3o chancelar a a\u00e7\u00e3o de alguns Governadores que, sem fazer um estudo mais aprofundado dos impactos sociais e econ\u00f4micos das medidas que v\u00eam adotando, de decreta\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o de pessoas, de imposi\u00e7\u00e3o de regras extremamente restritivas, desconsideram os impactos econ\u00f4micos. Fazer a distribui\u00e7\u00e3o com base no ICMS vai refor\u00e7ar essas a\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o s\u00e3o a\u00e7\u00f5es equilibradas e que, a despeito de terem apelo sanit\u00e1rio, podem depois dificultar demais a retomada do crescimento econ\u00f4mico.\r\nEnt\u00e3o, essa \u00e9 a principal preocupa\u00e7\u00e3o do Governo em rela\u00e7\u00e3o a esse texto. O Governo, eu refor\u00e7o, quer ajudar os Prefeitos e Governadores. J\u00e1 os ajudou com outras medidas, inclusive com medidas provis\u00f3rias, repasses, an\u00fancios que j\u00e1 foram feitos. J\u00e1 foram anunciadas mais de 200 medidas ministeriais, interministeriais, al\u00e9m de projetos de lei e medidas provis\u00f3rias que ajudam tamb\u00e9m Governadores e Prefeitos. O Governo tem toda a disposi\u00e7\u00e3o para ajudar, desde que o crit\u00e9rio n\u00e3o privilegie aqueles que est\u00e3o administrando mal, na percep\u00e7\u00e3o do Governo Federal, esse equil\u00edbrio necess\u00e1rio entre a preserva\u00e7\u00e3o das vidas e a preserva\u00e7\u00e3o dos empregos.\r\nO Governo lamenta que, neste momento, n\u00e3o consigamos votar juntos. N\u00f3s gostar\u00edamos de aprovar, junto com a C\u00e2mara. Entendemos que j\u00e1 existe uma maioria formada, muito provavelmente, mas queremos deixar a nossa posi\u00e7\u00e3o marcada. O Governo ainda vai atuar no Senado para modific\u00e1-lo, entendendo que isso \u00e9 do jogo democr\u00e1tico. Existe a possibilidade concreta de o Presidente avaliar a possibilidade de veto.\r\nEssa discuss\u00e3o vai continuar, vai acontecer ainda, para que n\u00f3s possamos desenvolver uma solu\u00e7\u00e3o com a qual consigamos efetivamente ajudar os Prefeitos e os Governadores, mas, de novo, de maneira que n\u00e3o privilegie aqueles hoje prejudicam, na nossa vis\u00e3o, a retomada do crescimento do Pa\u00eds, a retomada da nossa economia. Isso vai potencializar todos os impactos econ\u00f4micos que o Brasil j\u00e1 sente hoje, com o aumento do desemprego afetando os mais pobres e afetando os trabalhadores informais, a despeito de todo o esfor\u00e7o que a pr\u00f3pria C\u00e2mara e o Senado t\u00eam feito para aprovar medidas, como aprovamos juntos aqui os 600 reais de aux\u00edlio emergencial e outras medidas que certamente ser\u00e3o aprovadas, como as Medidas Provis\u00f3rias n\u00bas 905, 936, 943 e 944.\r\nMas o crit\u00e9rio que foi colocado no relat\u00f3rio, esse crit\u00e9rio baseado na recomposi\u00e7\u00e3o do ICMS e do ISS, na nossa vis\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 previsibilidade. \u00c9 dar um cheque em branco para Governadores e Prefeitos, muitos dos quais est\u00e3o adotando medidas que prejudicam a pr\u00f3pria economia, sem terem um impacto comprovado na preserva\u00e7\u00e3o da vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEssa \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o do Governo, Sr. Presidente. \u00c9 por isso que o Governo, neste momento, vai votar \"n\u00e3o\", a despeito da nossa vontade clara de apoiar, de fazer com que os efeitos desse apoio a Estados e Munic\u00edpios sejam sentidos efetivamente pelas pessoas que est\u00e3o na ponta da linha.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL). VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AGRADECIMENTO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, QUEST\u00c3O DE ORDEM, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, CHRISTINO AUREO, DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu gostaria de agradecer a V.Exa. por pautar esta medida provis\u00f3ria, que \u00e9 muito importante, e tamb\u00e9m de parabeniz\u00e1-lo pela solu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o de ordem apresentada que desvirtuava o sentido da previs\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o aprovada no come\u00e7o do ano, que n\u00e3o d\u00e1 o direito a Deputado algum de vetar a inclus\u00e3o de determinada mat\u00e9ria na pauta, mas, sim, como muito bem esclarecido pelo Secret\u00e1rio-Geral da Mesa, de ter a possibilidade de fazer obstru\u00e7\u00e3o.\r\nGostaria de parabenizar tamb\u00e9m o Deputado Christino Aureo e de lhe agradecer por toda a abertura que teve com o Governo. Ainda hoje pela manh\u00e3, conversou novamente com a equipe econ\u00f4mica, com Vice-L\u00edderes do Governo e com integrantes da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e atendeu a pedidos do Governo nesse sentido. Agrade\u00e7o e parabenizo o Relator.\r\nN\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta \"sim\" ao encerramento da discuss\u00e3o.\r\nNo m\u00e9rito, j\u00e1 antecipando, neste 1 minuto, quero dizer que a Oposi\u00e7\u00e3o tem feito um discurso que pretende realmente iludir as pessoas. O p\u00fablico-alvo da medida provis\u00f3ria - as pessoas de 18 a 29 anos, os jovens, e tamb\u00e9m as pessoas mais velhas, a partir dos 55 anos - tem uma grande dificuldade, respectivamente, de ingressar no mercado de trabalho e de se manter no mercado de trabalho. Essa medida provis\u00f3ria \u00e9 voltada especificamente para esse p\u00fablico mais fr\u00e1gil.\r\nO Presidente Bolsonaro est\u00e1 correto quando diz que n\u00e3o adianta algu\u00e9m ter todos os direitos e estar desempregado. O mais importante para n\u00f3s, inclusive nessa medida provis\u00f3ria, \u00e9 fazer com que haja uma reta, um caminho mais l\u00f3gico, e que incentive mais empregadores a inserirem no mercado de trabalho essas pessoas mais fragilizadas.\r\n\u00c9 por isso que o Governo, mais uma vez, orienta \"sim\" ao encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado. S\u00f3 quero dizer que o Governo orienta \"sim\" \u00e0 aglutinativa. O texto da medida provis\u00f3ria, na nossa vis\u00e3o, era muito bom, mas foi aperfei\u00e7oado na Comiss\u00e3o Mista pelo trabalho do Relator e dos Deputados e Senadores. O texto da aglutinativa n\u00e3o \u00e9 o ideal para o Governo, mas \u00e9 aquilo que pode ser constru\u00eddo neste momento.\r\nEu queria agradecer tamb\u00e9m a V.Exa., Presidente, por colocar a medida provis\u00f3ria em vota\u00e7\u00e3o, e aos L\u00edderes da Maioria, que v\u00e3o aprovar juntos este texto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T00:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba, do art. 8, do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho), inserido pelo art. 27 da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nA inten\u00e7\u00e3o do Governo com essa medida provis\u00f3ria - e vou deixar claro mais uma vez - \u00e9 permitir que aquelas pessoas mais fr\u00e1geis hoje no mercado de trabalho, justamente os jovens de 18 a 29 anos, que n\u00e3o t\u00eam experi\u00eancia, assim como as pessoas mais velhas, que est\u00e3o acima dos 55 anos de idade, consigam entrar ou se manter no trabalho. \r\n\u00c9 por isso que a flexibiliza\u00e7\u00e3o de algumas poucas regras vai fazer com que se diminua o desemprego no Brasil, de modo especial neste momento em que enfrentamos a crise do coronav\u00edrus, quando o Governo privilegia salvar vidas mas sem esquecer a quest\u00e3o do desemprego. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=309&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA.\r\nCEZINHA DE MADUREIRA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, BOLSA FAMILIA, IDOSO, PESCADOR ARTESANAL, AGRICULTOR FAMILIAR, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, CORONAV\u00cdRUS, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), AMPLIA\u00c7\u00c3O, BENEFICI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Aplausos ao Relator Cezinha de Madureira pelo parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria, inicialmente, em nome do Governo, de agradecer a todos os L\u00edderes e, de modo especial - quero faz\u00ea-lo publicamente - a V.Exa., pelo esfor\u00e7o que foi feito para a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905. Ficamos aqui at\u00e9 \u00e0s 2 horas da manh\u00e3, com V.Exa. conduzindo os trabalhos. Tenho certeza de que o Governo Federal reconhece esse esfor\u00e7o.\r\nQueria agradecer tamb\u00e9m, em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria em particular, a sua abertura para receber as demandas do Governo e o trabalho excepcional do Deputado Cezinha, que foi escalado ontem \u00e0 noite, veio para c\u00e1 de madrugada e fez um trabalho realmente excepcional.\r\nQuero agradecer ao Secret\u00e1rio Bianco e a toda a equipe econ\u00f4mica, ao Minist\u00e9rio da Cidadania, do Ministro Onyx, e ao Barreto, que nos ouviram.\r\nTenho certeza de que essa amplia\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial vai ao encontro das maiores necessidades do nosso Pa\u00eds. Vamos incluir as pessoas mais pobres naquele aux\u00edlio que n\u00f3s hav\u00edamos aprovado anteriormente.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente e Deputado Cezinha.\r\nParab\u00e9ns pelo trabalho!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 32/2020, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente. Eu queria acrescentar o tempo da Lideran\u00e7a do Governo. Vou passar a palavra, na sequ\u00eancia, ao Deputado Carlos Jordy, para que ele complemente.\r\nPresidente, eu s\u00f3 queria esclarecer a preocupa\u00e7\u00e3o que o PSB levantou e que Deputados da nossa \u00e1rea ideol\u00f3gica tamb\u00e9m haviam levantado, como o Deputado Carlos Jordy, que tinha um projeto de lei no mesmo sentido. Essa \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o extremamente leg\u00edtima.\r\nMilh\u00f5es de pessoas est\u00e3o neste momento extremamente preocupadas porque seus CPFs estavam irregulares, por motivos diversos, de modo especial pela quest\u00e3o ligada \u00e0s elei\u00e7\u00f5es por conta de n\u00e3o terem votado, e tamb\u00e9m havia uma preocupa\u00e7\u00e3o com as pessoas que eram isentas de apresentar a declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda.\r\nAo longo do dia de hoje, conversei com membros do Minist\u00e9rio da Cidadania e da Receita e posso dizer que s\u00e3o 12 milh\u00f5es de brasileiros que estavam nessa situa\u00e7\u00e3o, por isso houve esse destaque em \u00e2mbito nacional com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas que est\u00e3o ficando nas filas. O Governo Federal est\u00e1 extremamente preocupado com isso, tanto que, de ontem para hoje, regularizou 8 milh\u00f5es de CPFs e, de hoje para amanh\u00e3, provavelmente ter\u00e1 regularizado outros 4 milh\u00f5es. \r\nN\u00f3s entendemos a preocupa\u00e7\u00e3o que o Deputado Alessandro Molon expressou aqui, que \u00e9 muito correta. A C\u00e2mara certamente est\u00e1 muito sensibilizada com esses milh\u00f5es de pessoas que est\u00e3o neste momento aflitas com a possibilidade, ou com a expectativa de, talvez, n\u00e3o receberem o aux\u00edlio emergencial. Nesse sentido, vamos fazer um gesto de aprovar o destaque, ou pelo menos o Governo vai orientar no sentido de aprov\u00e1-lo, para demonstrar ao Brasil inteiro que a C\u00e2mara se preocupa com essas pessoas. \r\nE eu n\u00e3o poderia deixar de dizer que o Governo est\u00e1 sim sensibilizado com isso. Amanh\u00e3 de manh\u00e3, ser\u00e1 feito o an\u00fancio dessas medidas. E n\u00f3s j\u00e1 conversamos com o L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, o Senador Eduardo Gomes, para que, em havendo o an\u00fancio e em sendo efetivamente solucionado esse problema, possamos retirar do texto no Senado Federal, para evitarmos inclusive um veto na sequ\u00eancia, posto que o Governo Federal estava muito preocupado com a possibilidade de, retirando a exig\u00eancia do CPF, potencializarmos a incid\u00eancia de fraudes no recebimento desse aux\u00edlio. E havia preocupa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a presidi\u00e1rios ou a pessoas cujos CPFs estivessem irregulares, n\u00e3o por algum problema no Governo, mas por alguma falta espec\u00edfica que tenham cometido. \r\nAssim, parabenizo o PSB, agradecendo sua compreens\u00e3o e ideia. Ressalto ainda que essa \u00e9 tamb\u00e9m a posi\u00e7\u00e3o, tenho certeza, de pessoas do nosso campo ideol\u00f3gico, como o Deputado Carlos Jordy, que apresentou um projeto de lei nesse sentido. Ent\u00e3o, eu s\u00f3 tenho a agradecer. Essa \u00e9 mais uma prova de que a C\u00e2mara dos Deputados, independentemente do campo ideol\u00f3gico que estamos vivendo hoje ou ao qual perten\u00e7amos, est\u00e1 realmente preocupada em defender os mais vulner\u00e1veis e os mais pobres neste momento de crise. \r\nO Governo vai orientar o voto \"sim\". \r\nE passo a palavra ao Deputado Carlos Jordy, que vai terminar o nosso tempo de L\u00edder. Se ele n\u00e3o usar o tempo todo, eu retorno para falar. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nGOVERNO FEDERAL, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL , ATUA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, REGULARIZA\u00c7\u00c3O, CADASTRO DE PESSOAS F\u00cdSICAS (CPF), AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO A PANDEMIA DA COVID-19, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Empenho do Governo Federal no pagamento do aux\u00edlio financeiro emergencial concedido a trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes, em face da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 43, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Exatamente, Sr. Presidente. At\u00e9 por coer\u00eancia com a vota\u00e7\u00e3o que foi feita anteriormente, no destaque do PSB, eu refor\u00e7o novamente que a Receita Federal e o Minist\u00e9rio da Cidadania est\u00e3o fazendo todos os esfor\u00e7os, primeiro, para viabilizar o pagamento o mais r\u00e1pido poss\u00edvel e, segundo, para regularizar os CPFs que estavam irregulares, o que causou efetivamente preocupa\u00e7\u00e3o ao Brasil inteiro.\r\nEram 12 milh\u00f5es de brasileiros com problemas com o CPF em fun\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es eleitorais que poderiam ser sanados. A Receita Federal vem fazendo um esfor\u00e7o nesse sentido desde a semana passada, concluiu hoje 8 milh\u00f5es de regulariza\u00e7\u00f5es e, provavelmente at\u00e9 amanh\u00e3, completar\u00e1 os outros 4 milh\u00f5es de regulariza\u00e7\u00f5es. Enfim, tenho certeza de que o Governo vai resolver esse problema, de forma que, amanh\u00e3 de manh\u00e3, ser\u00e1 feito o an\u00fancio da regulariza\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 poss\u00edvel, ent\u00e3o, no pr\u00f3prio Senado, retirar essas previs\u00f5es do texto, tendo em vista a preocupa\u00e7\u00e3o do Governo com fraudes quando se dispensa a apresenta\u00e7\u00e3o de CPF.\r\nReconhecendo a preocupa\u00e7\u00e3o com o problema por parte dos diversos partidos do Parlamento, n\u00e3o s\u00f3 de esquerda, mas de centro, de centro-direita e de direita, o Governo vai orientar \"sim\", no mesmo sentido do acordo feito com o PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 24, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 para esclarecer, o Governo vai orientar \"n\u00e3o\" porque n\u00f3s sabemos que h\u00e1 uma s\u00e9rie de projetos de lei que tratam desse assunto. O Governo \u00e9 sens\u00edvel \u00e0 quest\u00e3o dos estudantes, do financiamento dos seus estudos, mas neste momento vai orientar \"n\u00e3o\" por esse motivo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FL\u00c1VIA ARRUDA, AUTORA, SH\u00c9RIDAN, RELATORA, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ATUA\u00c7]AO, COMBATE, PANDEMIA,CORONAV\u00cdRUS. \r\nACORDO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), RETIRADA, DESTAQUE, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. \r\nNELSON TEICH, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE. \r\nPRESIDENTE, CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA (CFM), PROTOCOLO, APROVA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CLOROQUINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVERNO FEDERAL, LAN\u00c7AMENTO, PROGRAMA PR\u00d3-BRASIL, INVESTIMENTO, INFRAESTRUTURA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, POSTERIORIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas Fl\u00e1via Arruda e Sh\u00e9ridan, respectivamente, autora e relatora do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019. A\u00e7\u00f5es promovidas pelo Governo Jair Bolsonaro para combate \u00e0 Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo Federal pelo pr\u00e9-lan\u00e7amento do Programa Pr\u00f3-Brasil. Retirada pelo PSOL de requerimento de destaque desfavor\u00e1vel ao Governo, apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria inicialmente parabenizar a Deputada Fl\u00e1via Arruda pela autoria e a Deputada Sh\u00e9ridan pela relatoria deste projeto t\u00e3o importante para o Pa\u00eds.\r\nQueria dar algumas not\u00edcias a respeito do que o Governo Federal tem feito para combater esta crise da COVID-19, uma crise que come\u00e7ou fora do Brasil, mas que j\u00e1 nos acomete de maneira muito cr\u00edtica.\r\nO Governo Federal tem promovido v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es. Na verdade, s\u00e3o mais de 200 as a\u00e7\u00f5es coordenadas pelo Centro de Coordena\u00e7\u00e3o das Opera\u00e7\u00f5es do Comit\u00ea de Crise da COVID-19, da Casa Civil, que n\u00f3s tivemos oportunidade de visitar hoje, junto com v\u00e1rios Deputados, inclusive com o Presidente da Comiss\u00e3o Externa que acompanha a crise da COVID-19, o Deputado Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr., o Deputado Luizinho, e com o Presidente da Frente Parlamentar Mista da Medicina, o Deputado Hiran Gon\u00e7alves. Tivemos a oportunidade de l\u00e1 verificar o grande trabalho de integra\u00e7\u00e3o, tanto de informa\u00e7\u00f5es quanto de a\u00e7\u00f5es, de todos os Minist\u00e9rios envolvidos nessa atividade, que, para o Governo Federal, prioriza o salvamento de vidas e o salvamento de empregos.\r\nOntem tamb\u00e9m tivemos a oportunidade de estar com o Presidente da Rep\u00fablica, junto com o Ministro da Sa\u00fade, v\u00e1rios L\u00edderes de partidos na C\u00e2mara dos Deputados e, de novo, junto com o Deputado Luizinho e com o Deputado Antonio Brito, o Presidente da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia da C\u00e2mara dos Deputados. Foi uma oportunidade muito interessante de mais uma vez atestar o acerto do Presidente Bolsonaro em colocar no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade um profissional de sa\u00fade formado na Universidade Estadual do Rio de Janeiro, com mestrado em economia da sa\u00fade pela Universidade de York. Temos certeza de que o Dr. Nelson Teich far\u00e1 um grande trabalho \u00e0 frente desse importante Minist\u00e9rio.\r\nHoje pela manh\u00e3 tivemos a oportunidade de levar o Presidente do Conselho Federal de Medicina, junto com o Deputado Luizinho, o Deputado Hiran Gon\u00e7alves e o Ministro da Sa\u00fade, para uma conversa com o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro. O Presidente do CFM, Deputado Luis Miranda, apresentou um protocolo de uso da cloroquina no Brasil, que foi aprovado. N\u00f3s sabemos que, neste momento, todo e qualquer recurso que tivermos para salvar vidas deve ser utilizado. Existem v\u00e1rios outros rem\u00e9dios que est\u00e3o sendo estudados no mundo, e n\u00e3o podemos perder esta oportunidade de salvar vidas no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s tivemos a oportunidade de visitar, como eu falei, o Centro Integrado de Opera\u00e7\u00f5es da Casa Civil. Eu gostaria de parabenizar tanto o Ministro da Casa Civil quanto o nosso Presidente da Rep\u00fablica por essa iniciativa. Numa verdadeira opera\u00e7\u00e3o de guerra, os Minist\u00e9rios est\u00e3o trocando informa\u00e7\u00f5es - de novo -, com o interesse de salvar vidas e preservar empregos.\r\nEu queria tamb\u00e9m parabenizar o Governo Federal, na pessoa do General Braga Netto e do Presidente da Rep\u00fablica, pelo pr\u00e9-lan\u00e7amento do Programa Pr\u00f3-Brasil, que visa \u00e0 retomada do crescimento, na fase posterior \u00e0 crise da COVID-19, com atra\u00e7\u00e3o de investimentos privados e com investimentos p\u00fablicos, para gerar milh\u00f5es de empregos no nosso Pa\u00eds, para investir na infraestrutura, para que n\u00f3s consigamos atravessar este per\u00edodo e sair desta crise sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica ainda melhores.\r\nIsso n\u00e3o vai fazer com que percamos o foco do Governo Federal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nossas reformas estruturantes. N\u00f3s vamos continuar perseguindo esse objetivo. A C\u00e2mara dos Deputados, este Parlamento j\u00e1 se demonstrou majoritariamente liberal. Eu tenho certeza de que vamos conseguir avan\u00e7ar com a revis\u00e3o do pacto federativo, com a quest\u00e3o dos fundos, com a PEC emergencial, essas tr\u00eas que est\u00e3o no Senado, com a reforma administrativa, com a reforma tribut\u00e1ria e com a vers\u00e3o original do Plano Mansueto. S\u00e3o os nossos objetivos.\r\nQueria ainda falar rapidamente sobre o projeto que vamos votar agora. N\u00f3s tivemos uma conversa aqui no plen\u00e1rio com l\u00edderes do PSOL que haviam apresentado dois destaques. Um destaque era mais perigoso para o Governo, tinha um impacto grande e poderia dificultar a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos. Esse destaque ser\u00e1 retirado na sequ\u00eancia, mas incorporamos ao texto, com a participa\u00e7\u00e3o da Deputada Sh\u00e9ridan, uma preocupa\u00e7\u00e3o com as pessoas que est\u00e3o vivendo nas ruas.\r\nO Governo tinha a preocupa\u00e7\u00e3o de que essa emenda, em alguma medida, tirasse o foco de outros p\u00fablicos-alvos priorit\u00e1rios para a assist\u00eancia social. Sugerimos a corre\u00e7\u00e3o da emenda. Da maneira como ficou, as pessoas poder\u00e3o ser amparadas sem que outros p\u00fablicos-alvos sejam desmerecidos.\r\nPresidente, o Deputado Jordy far\u00e1 uso do tempo restante.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, RELEV\u00c2NCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), URG\u00caNCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nFALECIMENTO, PAI, VITOR LIPPI, DEPUTADO FEDERAL, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Falecimento do pai do Deputado Vitor Lippi. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria, inicialmente, externar os meus sentimentos pela perda da fam\u00edlia do Deputado Vitor Lippi, de S\u00e3o Paulo. Tenho certeza de que Deus vai confortar a fam\u00edlia neste momento cr\u00edtico.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, queria, de imediato, parabenizar o Relator, Deputado Gustavo Fruet, pela excel\u00eancia do seu relat\u00f3rio e tamb\u00e9m pela abertura que teve com o Governo para dialogar, inclusive nos poucos minutos que n\u00f3s tivemos agora durante a discuss\u00e3o e durante a constru\u00e7\u00e3o final do seu relat\u00f3rio.\r\nTenho certeza de que a a\u00e7\u00e3o iniciada pelo Governo Federal e agora complementada pelas ideias de um Relator competente, o experiente ex-Prefeito de Curitiba, vai ajudar muito o Brasil a avan\u00e7ar na quest\u00e3o da mobilidade.\r\nPor isso, o Governo orienta o voto \"sim\" quanto \u00e0 constitucionalidade e \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da medida.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nHUGO MOTTA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nDEMOCRACIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, DEFESA.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Hugo Motta pelo parecer apresentado \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre o estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, dos artigos 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e seus incisos I e II, 9\u00ba, 10, 11 e 12, com parecer favor\u00e1vel, constantes da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, ressalvados os destaques. Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso oposicionista, a respeito da falta de vontade do Governo Federal para pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos. Votos de sucesso ao novo Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal, Delegado Rolando de Souza. Comprometimento do Presidente Jair Bolsonaro com a democracia. Intromiss\u00e3o de membro do Supremo Tribunal Federal na nomea\u00e7\u00e3o de subordinado do Presidente da Rep\u00fablica. Interfer\u00eancia da Suprema Corte na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica externa brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria que agregasse meu tempo de L\u00edder, embora n\u00e3o v\u00e1 utiliz\u00e1-lo por completo. \r\nS\u00f3 quero inicialmente parabenizar o Relator, o Deputado Hugo Motta, pelo excepcional trabalho que fez na condu\u00e7\u00e3o e na prepara\u00e7\u00e3o deste relat\u00f3rio. A retirada do art. 4\u00ba n\u00e3o vai de forma alguma estimular que o Governo trabalhe de maneira contr\u00e1ria aos empregados no Brasil. Na verdade, todas as medidas editadas pelo Governo Federal, durante esta crise, j\u00e1 previam estabilidades tempor\u00e1rias, como a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, que prev\u00ea a redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho e a suspens\u00e3o dos contratos de trabalho. E no seio desta medida provis\u00f3ria, que j\u00e1 salvou mais de 5 milh\u00f5es de empregos no Brasil enquanto os Estados Unidos perdem 5 milh\u00f5es de empregos por semana, o nosso Governo Federal editou uma medida provis\u00f3ria 2 a 4 semanas antes da maioria dos pa\u00edses do mundo. \r\nEsta MP tamb\u00e9m prev\u00ea a estabilidade tempor\u00e1ria tanto no momento em que vigora essa redu\u00e7\u00e3o da jornada ou essa suspens\u00e3o do contrato de trabalho, quanto, na sequ\u00eancia, pelo mesmo per\u00edodo de tempo. Ent\u00e3o, se a jornada de trabalho for reduzida durante 1 m\u00eas, o empregador \u00e9 obrigado, na sequ\u00eancia, a manter n\u00e3o s\u00f3 durante o m\u00eas da redu\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m por 1 m\u00eas posteriormente. \r\nEsta medida provis\u00f3ria tem sido discutida j\u00e1 com membros da Oposi\u00e7\u00e3o, inclusive com o Deputado Orlando Silva. Temos certeza de que, quando chegar o momento de ela ser votada aqui no plen\u00e1rio, n\u00f3s vamos aperfei\u00e7o\u00e1-la ainda mais.\r\nO Governo vai orientar \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria nessa vota\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 uma vota\u00e7\u00e3o extremamente importante. \r\nSr. Presidente, queria aproveitar a oportunidade para rebater as cr\u00edticas que foram feitas neste momento aqui ao aux\u00edlio emergencial e dar algumas not\u00edcias. O Governo Federal foi quem idealizou esse aux\u00edlio e n\u00f3s o aprovamos juntos aqui, partidos de oposi\u00e7\u00e3o, partidos de centro e partidos mais de direita. J\u00e1 foram analisados mais de 98 milh\u00f5es de CPFs, aprovados mais de 40 milh\u00f5es de CPFs e disponibilizados quase 40 bilh\u00f5es de reais, para apoiar as fam\u00edlias mais necessitadas e que praticam atividades informais.\r\nPortanto, n\u00e3o \u00e9 verdade o que a Oposi\u00e7\u00e3o tem dito aqui, que o Governo Federal n\u00e3o tem feito esfor\u00e7os para pagar essas pessoas. Do contr\u00e1rio, diariamente, centenas de milhares de pessoas t\u00eam sido agregadas a esse sistema. Inclusive, h\u00e1 2 semanas, a Receita Federal fez um grande esfor\u00e7o para regularizar quase 14 milh\u00f5es de CPFs, justamente para possibilitar o acesso das pessoas a esse aux\u00edlio emergencial que a C\u00e2mara dos Deputados, o Senado e o Governo aprovaram juntos.\r\n\u00c9 importante falar tamb\u00e9m das mudan\u00e7as. Quero desejar todo o sucesso para o Delegado Rolando de Souza, que vai assumir a Diretoria-Geral da Pol\u00edcia Federal. Tenho certeza absoluta de que o Delegado Rolando, da mesma forma que eu, o Presidente da Rep\u00fablica e outros membros deste Governo, como o Ministro Braga Netto, o Ministro Ramos, o Ministro Tarc\u00edsio, o Ministro Wagner, ou algu\u00e9m que tenha passado pelos bancos escolares da Academia Militar das Agulhas Negras, far\u00e1 uma grande gest\u00e3o \u00e0 frente da Pol\u00edcia Federal.\r\nQueria tamb\u00e9m muito rapidamente dizer que essas mudan\u00e7as que o Presidente tem feito \u00e0 frente da gest\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o podem ser encaradas como uma interfer\u00eancia na Pol\u00edcia Federal. Existe uma lei inclusive de 2014, aprovada no Governo petista, que d\u00e1 essa prerrogativa ao Presidente da Rep\u00fablica, uma prerrogativa especial, particular para a nomea\u00e7\u00e3o do Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal. \r\nQualquer mudan\u00e7a nesse cargo \u00e9 prerrogativa do Presidente e n\u00e3o pode ser interpretada como interfer\u00eancia, assim como o pedido de um relat\u00f3rio de Intelig\u00eancia, que \u00e9 diferente de um pedido de informa\u00e7\u00e3o a respeito de um inqu\u00e9rito particular ou de um processo investigativo. Ent\u00e3o, o pedido sobre relat\u00f3rios de Intelig\u00eancia pelo Presidente da Rep\u00fablica faz parte do Sistema Brasileiro de Intelig\u00eancia e tamb\u00e9m \u00e9 regulamentado por uma lei de 1999.\r\nV\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os - Marinha do Brasil, Ex\u00e9rcito Brasileiro, For\u00e7a A\u00e9rea, Itamaraty, Receita Federal, Pol\u00edcia Federal - contribuem para esse Sistema Brasileiro de Intelig\u00eancia, que apresenta subs\u00eddios ao Presidente da Rep\u00fablica para que ele tome as decis\u00f5es mais estrat\u00e9gicas. No caso da Pol\u00edcia Federal, estamos falando, de novo, sobre informa\u00e7\u00f5es de atua\u00e7\u00e3o na fronteira, combate a crimes transnacionais e fronteiri\u00e7os, crime contra o meio ambiente, crime de extra\u00e7\u00e3o ilegal de madeira, garimpo ilegal, tr\u00e1fico de seres humanos, tr\u00e1fico de drogas, tr\u00e1fico de armas. E esse tipo de informa\u00e7\u00e3o tem, sim, que chegar at\u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica.\r\nPor \u00faltimo, queria refor\u00e7ar o compromisso que o Governo Federal tem com a democracia. \r\nTenho visto algumas manifesta\u00e7\u00f5es querendo imputar ao Presidente da Rep\u00fablica uma s\u00e9rie de r\u00f3tulos antidemocr\u00e1ticos e queria refutar essas afirma\u00e7\u00f5es, inclusive dizendo que um dos pilares da nossa Rep\u00fablica \u00e9 o respeito \u00e0 independ\u00eancia e \u00e0 harmonia entre os poderes. E essa harmonia \u00e9 proporcional \u00e0 capacidade de autoconten\u00e7\u00e3o de cada poder em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos demais.\r\nTenho grande respeito pela Suprema Corte, mas, quando um Ministro do Supremo interfere diretamente no Executivo para impedir a nomea\u00e7\u00e3o de um subordinado ao Presidente da Rep\u00fablica, na nossa vis\u00e3o, com o m\u00e1ximo de respeito, \u00e9 uma intromiss\u00e3o indevida. E da mesma forma, quando uma outra decis\u00e3o do Supremo interfere na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica externa brasileira, impedindo que o Presidente da Rep\u00fablica exer\u00e7a uma compet\u00eancia que \u00e9 privativa dele pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, tamb\u00e9m nos causa grande preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s queremos sempre que todos os poderes tenham uma atua\u00e7\u00e3o independente e harm\u00f4nica, mas \u00e9 preciso tamb\u00e9m respeitar os limites da atua\u00e7\u00e3o de cada poder.\r\nQueria parabenizar e agradecer a todos os L\u00edderes por esta vota\u00e7\u00e3o. Mais uma vez, o Parlamento, junto com o Governo Federal, age no combate \u00e0 COVID-19, de modo especial na preserva\u00e7\u00e3o das vidas e na preserva\u00e7\u00e3o dos empregos. E \u00e9 por isso que o Governo, parabenizando os L\u00edderes e o Presidente da C\u00e2mara, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nEMPREGO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do art. 4\u00ba, e das al\u00edneas a a f do inciso II, do art. 8\u00ba, com parecer contr\u00e1rio, constantes da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Empenho do Governo Federal na preserva\u00e7\u00e3o de empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vai orientar \"n\u00e3o\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator.\r\nEu queria esclarecer, nestes 40 segundos que restam, que o Governo Federal tem feito todo o esfor\u00e7o. Inclusive, \u00e9 um falso dilema o que n\u00f3s vivemos neste momento aqui. Qual \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o do Governo ao apoiar a retirada deste artigo? Todas as medidas provis\u00f3rias que foram editadas para salvar empregos e para salvar empresas j\u00e1 garantiram, at\u00e9 este momento, a estabilidade dos trabalhadores. Quando se coloca essa previs\u00e3o deste artigo na Constitui\u00e7\u00e3o, o que pode acontecer \u00e9 um preju\u00edzo \u00e0 flexibilidade do Governo de editar outras medidas em que n\u00e3o haja a possibilidade dessa garantia de estabilidade.\r\nNas medidas provis\u00f3rias, a exemplo da MP 936, que j\u00e1 foi abordada aqui, em que ficou demonstrado claramente que o Ministro Paulo Guedes n\u00e3o \u00e9 uma pessoa perversa, n\u00f3s j\u00e1 garantimos 123 bilh\u00f5es de reais somente para o aux\u00edlio emergencial e outros tantos bilh\u00f5es de reais para a preserva\u00e7\u00e3o dos empregos no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, o Governo vai orientar \"n\u00e3o\", entendendo que essa medida ajuda a preservar empregos no Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 11 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020,  referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria, primeiramente, de parabenizar o Deputado Enrico Misasi pelos argumentos apresentados e pela defesa entusiasmada que fez aqui do seu ponto de vista.\r\nQueria apenas ponderar que fiz uma consulta tamb\u00e9m \u00e0 consultoria da C\u00e2mara no que diz respeito aos aspectos do Direito Administrativo. Eu quero dizer que mesmo os atos que est\u00e3o sendo convalidados neste momento ou no momento em que for promulgada essa emenda ainda poder\u00e3o ser revogados pela pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, caso algum v\u00edcio administrativo ou do ato administrativo ainda seja identificado. Ent\u00e3o, a possibilidade de revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo, inclusive por for\u00e7a da S\u00famula n\u00ba 473 do STF, vai continuar sendo poss\u00edvel, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos e ressalvada, em todos os casos, a aprecia\u00e7\u00e3o judicial.\r\nPor esse motivo, respeitamos os argumentos do Deputado Enrico Misasi, mas o Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo vai orientar \"sim\".\r\nEssa \u00e9 uma urg\u00eancia efetiva do Pa\u00eds, que \u00e9 a Uni\u00e3o ajudar Estados e Munic\u00edpios neste momento da crise da COVID-19, respeitando a maioria que foi formada aqui na C\u00e2mara dos Deputados, na primeira vota\u00e7\u00e3o do PLP 149, mas o Governo entende que o texto que o Senado aprovou vai mais ao encontro daquilo que o Governo entendia como sendo a melhor forma de distribuir os recursos e tamb\u00e9m de negociar contrapartidas dos Estados e dos Munic\u00edpios, que v\u00e3o receber esses recursos na ordem de dezenas de bilh\u00f5es de reais.\r\nEnt\u00e3o, nesse sentido, o Governo orienta \"sim\" e fica muito feliz de que tenhamos possibilidade de apreciar este projeto de lei complementar nesta data, agradecendo ao Presidente da C\u00e2mara e aos L\u00edderes por essa compreens\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, TEXTO LEGISLATIVO, SENADOR FEDERAL, RECURSOS FINANCEIROS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  REAJUSTE SALARIAL, SERVIDOR PUBLICO, PROIBI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do texto encaminhado pelo Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Apoio ao congelamento salarial do funcionalismo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu tenho aqui uma nota informativa da Consultoria de Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira da C\u00e2mara dos Deputados, elaborada por t\u00e9cnicos da C\u00e2mara isentos politicamente, que faz uma descri\u00e7\u00e3o do texto aprovado na C\u00e2mara quando da vota\u00e7\u00e3o do PLP 149 em compara\u00e7\u00e3o com o PLP 39, que estamos votando agora, que veio do Senado Federal.\r\nEu queria s\u00f3 esclarecer para as pessoas que est\u00e3o nos assistindo agora o que \u00e9 exatamente esse aux\u00edlio financeiro que ser\u00e1 votado e a dimens\u00e3o que representa o apoio que a Uni\u00e3o est\u00e1 dando neste momento com a aprova\u00e7\u00e3o, se Deus permitir, desse projeto pelo conjunto de Parlamentares e de partidos da C\u00e2mara dos Deputados. Quero fazer a caracteriza\u00e7\u00e3o exata do que n\u00f3s estamos fazendo neste momento.\r\nNa tabela 2 dessa nota informativa h\u00e1 uma s\u00edntese das iniciativas do PLP 39, que veio do Senado: 60 bilh\u00f5es de reais - um pouco mais do que isso - para aux\u00edlio financeiro a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios e quase 14 bilh\u00f5es de reais com suspens\u00e3o de d\u00edvidas com a Uni\u00e3o e com bancos p\u00fablicos tamb\u00e9m a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios. Al\u00e9m disso, o projeto possibilita a suspens\u00e3o de d\u00edvidas com o Banco do Brasil, no valor de 3 bilh\u00f5es de reais para os mesmos entes. Possibilita tamb\u00e9m a suspens\u00e3o de d\u00edvidas multilaterais para os mesmos entes num valor um pouco maior do que 10 bilh\u00f5es de reais, bem como a suspens\u00e3o do pagamento de refinanciamento de d\u00edvidas previdenci\u00e1rias para os Munic\u00edpios no valor de 6,5 bilh\u00f5es de reais, a suspens\u00e3o do pagamento de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias patronais dos regimes pr\u00f3prios no que diz respeito aos Munic\u00edpios no valor de 19 bilh\u00f5es de reais e medidas de conten\u00e7\u00e3o de despesas com pessoal, estimada pela Consultoria de Or\u00e7amento juntamente com fontes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e do Minist\u00e9rio da Economia, todos os dados na verdade, para Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios no valor de at\u00e9 120 bilh\u00f5es de reais, totalizando 233 bilh\u00f5es e 250 milh\u00f5es de reais.\r\n\u00c9 uma ajuda muito substancial que est\u00e1 sendo feita agora, \u00e9 mais um compromisso do Governo Federal assumido junto com o Parlamento para auxiliar Estados e Munic\u00edpios neste momento cr\u00edtico.\r\nDessas parcelas que falei, que comp\u00f5em a ajuda como um todo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira, que foi essa de 60 bilh\u00f5es de reais de aux\u00edlio financeiro direto para Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, \u00e9 que h\u00e1 uma divis\u00e3o e uma grande diferen\u00e7a nos crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o daquilo que foi votado no passado aqui na C\u00e2mara dos Deputados. A tabela est\u00e1 bem elucidativa. Primeiro, dentre os 60 bilh\u00f5es de reais, 10 bilh\u00f5es est\u00e3o vinculados \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 assist\u00eancia, sendo que 7 bilh\u00f5es s\u00e3o para Estados e 3 bilh\u00f5es para Munic\u00edpios. Dos 7 bilh\u00f5es para Estados, ainda dentro do aux\u00edlio vinculado \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 assist\u00eancia, uma parte est\u00e1 sendo distribu\u00edda de acordo com a taxa de incid\u00eancia da COVID-19 e uma parte maior, 4,2 bilh\u00f5es, sendo distribu\u00edda de acordo com a popula\u00e7\u00e3o do Estado. Esse crit\u00e9rio populacional era algo j\u00e1 defendido pelo Governo na primeira vota\u00e7\u00e3o.\r\nEra o crit\u00e9rio que o Governo acreditava ser o mais justo para que o recurso pudesse ser capilarizado para todos os Munic\u00edpios e para todos os Estados. Nesse caso, estamos falando dos Estados. \r\nAinda dentro desses 10 bilh\u00f5es de reais de aux\u00edlio vinculado \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 assist\u00eancia, h\u00e1 3 bilh\u00f5es de reais para os Munic\u00edpios, que ser\u00e3o distribu\u00eddos de acordo com a popula\u00e7\u00e3o de cada Munic\u00edpio. Ent\u00e3o, a\u00ed se completam os 10 bilh\u00f5es de reais dessa primeira grande divis\u00e3o do aux\u00edlio vinculado \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 assist\u00eancia. S\u00e3o os 10 bilh\u00f5es dos 60 bilh\u00f5es de reais a que estamos nos referindo. Ent\u00e3o, congrega crit\u00e9rios ligados \u00e0 taxa de incid\u00eancia da doen\u00e7a e, ao mesmo tempo, \u00e0 quest\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, que era aquela distribui\u00e7\u00e3o per capita que o Governo defendia desde o in\u00edcio.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m 50 bilh\u00f5es de reais que s\u00e3o classificados como aux\u00edlio livre, sendo que 30 bilh\u00f5es de reais ir\u00e3o para os Estados e 20 bilh\u00f5es de reais ir\u00e3o para os Munic\u00edpios. Desses 30 bilh\u00f5es de reais para os Estados existe a\u00ed um mix de crit\u00e9rios pelo FPE, Lei Kandir, participa\u00e7\u00e3o relativa do ICMS/2019 e popula\u00e7\u00e3o. No que diz respeito aos Estados e Munic\u00edpios, h\u00e1 um conjunto de crit\u00e9rios e fatores, levando-se em considera\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m a popula\u00e7\u00e3o. \r\nNa vis\u00e3o do Governo esse crit\u00e9rio \u00e9 o mais adequado porque possibilita que mesmo aqueles Munic\u00edpios menores no Brasil, mas que tenham vidas a serem protegidas, como todos t\u00eam, recebam de maneira proporcional \u00e0 sua popula\u00e7\u00e3o algum recurso nesse exato momento em que h\u00e1 uma interioriza\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. A doen\u00e7a migra das grandes cidades para as m\u00e9dias e pequenas cidades, e \u00e9 importante que todos os Munic\u00edpios recebam ajuda para que possam se contrapor \u00e0s dificuldades. \r\nEnt\u00e3o, a Nota Informativa n\u00ba 17, de 2020, \u00e9 muito interessante e tem quanto cada Estado vai receber, inclusive com a compara\u00e7\u00e3o per capita, o que vai certamente possibilitar que a popula\u00e7\u00e3o e todos os Parlamentares tenham acesso a quanto vai receber cada Estado e, depois, provavelmente tamb\u00e9m, cada Munic\u00edpio.\r\nEssa \u00e9 uma mat\u00e9ria important\u00edssima para o Pa\u00eds, para o Governo, para o Parlamento. Eu tenho certeza de que Governadores e Prefeitos est\u00e3o ansiosos para que a C\u00e2mara dos Deputados a aprove e o Presidente a sancione o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nSr. Presidente, aproveito ainda a oportunidade para fazer uma \u00faltima observa\u00e7\u00e3o. Quando da vota\u00e7\u00e3o dos destaques que dizem respeito aos servidores - vamos ressaltar isso novamente -, \u00e9 preciso dizer que havia uma corrente acertada n\u00e3o s\u00f3 na C\u00e2mara dos Deputados, mas em todo o Brasil, de que os servidores deveriam, aos moldes do que a popula\u00e7\u00e3o brasileira como um todo e de quem est\u00e1 na iniciativa privada, de alguma maneira contribuir nesse esfor\u00e7o que o Pa\u00eds est\u00e1 fazendo para superar a crise. Alguns defendiam cortes de sal\u00e1rios em propor\u00e7\u00f5es variadas. Eu vi diversos percentuais sendo defendidos. Era uma posi\u00e7\u00e3o compreens\u00edvel diante do cen\u00e1rio que estamos enfrentando.\r\nNo Governo Federal, \u00e9 l\u00f3gico que \u00e9 uma estrutura grande, havia v\u00e1rias posi\u00e7\u00f5es, mas o Presidente da Rep\u00fablica, junto com o Paulo Guedes, preferiu que adot\u00e1ssemos o congelamento, porque \u00e9 uma medida intermedi\u00e1ria. O congelamento, ao mesmo tempo em que imp\u00f5e sacrif\u00edcio aos servidores, n\u00e3o cerceia ou n\u00e3o retira das pessoas que est\u00e3o efetivamente na ponta da linha hoje, como o esqueleto do Estado brasileiro, combatendo a COVID tamb\u00e9m. Profissionais de sa\u00fade e de seguran\u00e7a p\u00fablica que v\u00e3o ter, inclusive, uma situa\u00e7\u00e3o particular no texto, mas todos os servidores, de modo geral, v\u00e3o dar uma cota de sacrif\u00edcio, mas n\u00e3o a ponto de terem cortados seus sal\u00e1rios.\r\nEnt\u00e3o, o apelo que tamb\u00e9m fa\u00e7o \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 que compreenda isso. N\u00f3s poder\u00edamos estar votando uma medida muito mais radical, que seria o corte dos sal\u00e1rios. Eu acho que houve uma compreens\u00e3o de todos aqueles que defendiam o corte para que essa medida de congelamento fosse neste dia aprovada como um gesto e como um sacrif\u00edcio. \u00c9 uma medida muito menos radical do que o corte salarial, que certamente seria algo que marcaria a hist\u00f3ria do Brasil e marcaria a vida de muitos brasileiros, que s\u00e3o servidores p\u00fablicos e que hoje prestam grande servi\u00e7o \u00e0 Na\u00e7\u00e3o, com o seu trabalho na Uni\u00e3o, nos Estados, no Distrito Federal e nos Munic\u00edpios.\r\nEssa \u00e9 s\u00f3 uma explica\u00e7\u00e3o, uma contextualiza\u00e7\u00e3o, para que consigamos, se Deus permitir, aprovar, logo na sequ\u00eancia, esse texto, que \u00e9 important\u00edssimo para ajudar os Estados, os Munic\u00edpios e o Distrito Federal a superarem essa crise.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 8\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a medida, como est\u00e1 sendo votada, \u00e9 uma medida equilibrada. N\u00f3s poder\u00edamos estar votando aqui, neste momento, corte de sal\u00e1rios, mas o Governo e a maioria dos L\u00edderes entenderam que, ao mesmo tempo em que era necess\u00e1rio um gesto dos servidores, seria demais o corte de sal\u00e1rios.\r\nForam feitas v\u00e1rias ressalvas. Inclusive, a emenda que n\u00f3s constru\u00edmos juntos aqui e que foi incorporada ao texto pelo Relator ressalvou diversas carreiras, como as carreiras policiais e as carreiras da \u00e1rea de sa\u00fade, al\u00e9m do pessoal de limpeza p\u00fablica e o pessoal de assist\u00eancia social.\r\nPortanto, o texto ficou equilibrado diante de tudo aquilo que poderia ser. O discurso da Oposi\u00e7\u00e3o de que estamos prejudicando os servidores p\u00fablicos \u00e9, na verdade, uma grande fal\u00e1cia, porque, no fundo, o que estamos fazendo \u00e9 garantir que n\u00e3o se corte sal\u00e1rio de servidores e, ao mesmo tempo, permitir um gesto em fun\u00e7\u00e3o de todas as pessoas que est\u00e3o perdendo seus empregos neste momento.\r\n\u00c9 por isso que o Governo orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3odesde que diretamente envolvidos no combate \u00e0 pandemia da COVID-19,  constante do \u00a7 6\u00ba, art. 8\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fomos n\u00f3s que apresentamos esta emenda. Esse texto foi constru\u00eddo pelo Governo, e a nossa avalia\u00e7\u00e3o inicial era que era poss\u00edvel fazer essa diferencia\u00e7\u00e3o. Mas, em conversas com os L\u00edderes, verificamos que realmente existe uma grande dificuldade para se saber quem s\u00e3o os profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica e particularmente os profissionais de sa\u00fade que est\u00e3o \u00e0 frente do trabalho.\r\nEntendemos tamb\u00e9m que a retirada dessa express\u00e3o n\u00e3o vai, de forma alguma, prejudicar o congelamento de sal\u00e1rios, j\u00e1 que a concess\u00e3o do aumento para essas categorias \u00e9 apenas uma possibilidade.\r\nO Governo vai votar \"n\u00e3o\", particularmente porque n\u00f3s queremos valorizar os profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica e de sa\u00fade, que est\u00e3o efetivamente, todos eles - isso \u00e9 ineg\u00e1vel -, contribuindo neste momento com sua vida e sua integridade f\u00edsica para a preserva\u00e7\u00e3o de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 69, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00b0 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria solicitar ao senhor que n\u00e3o come\u00e7asse a vota\u00e7\u00e3o antes de pedir ao Governo que oriente. Isso desequilibra o jogo, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o desequilibra, n\u00e3o.\r\nO SR. VITOR HUGO (PSL - GO) - O senhor n\u00e3o \u00e9 o \u00e1rbitro daqui? Por que o senhor, ent\u00e3o, permite que a Minoria oriente, que a Oposi\u00e7\u00e3o oriente, e n\u00e3o permite que o Governo oriente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - O Governo tem orientado em todas as mat\u00e9rias, Deputado.\r\nO SR. VITOR HUGO (PSL - GO) - Mas v\u00e1rias vezes nesta mat\u00e9ria o senhor n\u00e3o permitiu, como nesta agora.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Est\u00e1 bem, Deputado.\r\nO SR. VITOR HUGO (PSL - GO) - Presidente, quero dizer que o Governo orienta o voto \"sim\", entendendo que n\u00e3o h\u00e1 custos, pelo contr\u00e1rio. O Governo valoriza a meritocracia, o concurso p\u00fablico, que \u00e9 a forma de sele\u00e7\u00e3o que o Estado brasileiro escolheu justamente para isso. Quem passa num concurso p\u00fablico estudou e acessa o servi\u00e7o p\u00fablico de uma maneira justa, de uma maneira leal.\r\nEnt\u00e3o, esse destaque do PDT, se tivesse sido tratado de uma maneira mais aberta com o Governo, n\u00f3s ter\u00edamos apoiado desde o in\u00edcio, com toda a certeza, a partir do momento em que se vislumbrou a possibilidade de se fazer o texto retornar ao Senado.\r\nParab\u00e9ns ao PDT por essa emenda.\r\nO Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=342&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vai orientar \"sim\" quanto a esta mat\u00e9ria, entendendo que ela \u00e9 extremamente importante para que o Governo Federal possa continuar fazendo o excepcional trabalho que tem feito para preservar vidas e para salvar empregos no Brasil.\r\nO Governo Federal j\u00e1 anunciou quase 300 a\u00e7\u00f5es interministeriais e ministeriais, singulares, comprometendo mais de 1 trilh\u00e3o de reais para salvar vidas no Brasil, o que \u00e9 a nossa prioridade. Eu tenho certeza de que, a partir da aprova\u00e7\u00e3o desta PEC, agora em segundo turno, na C\u00e2mara dos Deputados, o Governo vai conseguir, com ainda mais seguran\u00e7a jur\u00eddica e com mais precis\u00e3o, ajudar os mais necessitados no Brasil, preservar empregos, preservar empresas e realizar todas aquelas medidas que s\u00e3o necess\u00e1rias para que saiamos desta crise o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, mais unidos e mais fortes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.\r\nPOLITICA ECONOMICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ELOGIO.\r\nPLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 (COVID-19), EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, RETIRADA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 7\u00ba, do texto do 2\u00ba turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus. Apoio \u00e0 pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo Jair Bolsonaro. Compet\u00eancia do Ministro da Economia, Paulo Guedes. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de reformas estruturantes do Pa\u00eds. Voto do orador pela manuten\u00e7\u00e3o dos arts. 7\u00ba e 8\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do programa federativo de enfrentamento ao coronav\u00edrus. Cumprimento pelo orador, na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder do Governo na Casa, da determina\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de retirada da express\u00e3o desde que diretamente envolvidos no combate \u00e0 COVID-19 , constante no texto do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro eu gostaria de dizer que o Governo vai votar \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, entendendo que esta \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o para o Pa\u00eds neste momento.\r\nO Relator foi muito feliz na constru\u00e7\u00e3o do texto. As primeiras vota\u00e7\u00f5es que n\u00f3s j\u00e1 tivemos aqui consolidam este entendimento.\r\nEu queria aproveitar esta breve fala para esclarecer algumas not\u00edcias que est\u00e3o saindo agora em v\u00e1rios sites, em v\u00e1rios jornais, sobre uma poss\u00edvel facada do L\u00edder do Governo no Ministro da Economia.\r\nEu queria, neste momento, fazer um esclarecimento sobre o que ocorreu na vota\u00e7\u00e3o de ontem e sobre a maneira que n\u00f3s, logicamente, apoiamos integralmente a pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo Bolsonaro. \r\nEu queria iniciar falando da minha cren\u00e7a total na capacidade e na compet\u00eancia do Ministro Paulo Guedes, que tem conduzido a pol\u00edtica econ\u00f4mica no Brasil de maneira excepcional. Ele fez um planejamento correto sobre a implanta\u00e7\u00e3o das reformas estruturantes no Brasil.\r\nA maioria de n\u00f3s, neste plen\u00e1rio, alguns divergindo, outros contribuindo, votou a favor da reforma da Previd\u00eancia no ano passado. Tenho certeza de que teremos oportunidade de discutir e de votar a reforma administrativa, a reforma tribut\u00e1ria. No Senado, n\u00f3s temos outras reformas estruturantes important\u00edssimas, como a revis\u00e3o dos fundos, o pacto federativo e a PEC emergencial.\r\nUma das propostas estruturantes era o Plano Mansueto, que foi modificado pela C\u00e2mara. N\u00f3s votamos contrariamente, seguindo as orienta\u00e7\u00f5es do Ministro Paulo Guedes, corroboradas pelo Presidente da Rep\u00fablica. Infelizmente, a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos se deu no PLP 149/19 e n\u00e3o estava alinhada com a vis\u00e3o do Governo Federal. Por isso, naquela oportunidade, n\u00f3s votamos contra, e o Senado Federal resolveu arquivar aquela proposi\u00e7\u00e3o legislativa.\r\nAprovou-se, ent\u00e3o, no Senado o PLP 39/20, que veio para a C\u00e2mara. Esse projeto j\u00e1 continha um artigo, o 7\u00ba, que impunha medidas estruturantes, uma vez que modifica a Lei de Responsabilidade Fiscal, n\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de algo emergencial para esta crise, mas de maneira perene. Vai ficar para sempre essa modifica\u00e7\u00e3o, caso o projeto seja aprovado definitivamente no Senado.\r\nO art. 8\u00ba trazia - como efetivamente traz, porque n\u00f3s defendemos, aprovamos e mantivemos ontem o texto do art. 8\u00ba, a despeito de tr\u00eas destaques da Oposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1rios a ele -, dispositivo que garante o congelamento dos sal\u00e1rios dos servidores.\r\nUma parte dos servidores pode estar pensando: \"Poxa, mas o Governo est\u00e1 sendo cruel de apoiar uma medida como essa\". N\u00e3o! A alternativa defendida por muitos Deputados era o corte dos sal\u00e1rios do servidores. A alternativa equilibrada que o Presidente da Rep\u00fablica escolheu, junto com o Ministro Paulo Guedes, foi o congelamento.\r\nEsse congelamento foi estabelecido no art. 8\u00ba, que n\u00f3s defendemos ontem aqui e conseguimos manter. N\u00f3s todos conseguimos mant\u00ea-lo. Era a medida, Deputado Luis Miranda, mais equilibrada neste momento para que fosse um gesto para aquela parcela da popula\u00e7\u00e3o brasileira que est\u00e1 perdendo o emprego neste momento.\r\nBom, alinhados com a equipe econ\u00f4mica, n\u00f3s defendemos a manuten\u00e7\u00e3o do art. 8\u00ba, que \u00e9 o n\u00facleo emergencial desse projeto de lei complementar, ao lado do art. 7\u00ba, o n\u00facleo estruturante desse projeto de lei complementar. Esses dois artigos garantem que a ajuda a Estados e Munic\u00edpios, que nesse projeto supera os 233 bilh\u00f5es de reais, n\u00e3o seja dada a esses entes federativos sem qualquer contrapartida ou sem qualquer veda\u00e7\u00e3o. Juntos, aqui, neste plen\u00e1rio, com o Governo, alinhados com a equipe econ\u00f4mica, n\u00f3s mantivemos os dois que s\u00e3o a coluna central desse projeto de lei.\r\nOcorre que ao longo dessa semana n\u00f3s conversamos tamb\u00e9m sobre outras quest\u00f5es, inclusive com nuances pol\u00edticas s\u00e9rias, que era a possibilidade de excepcionalizar o congelamento de sal\u00e1rios de servidores para algumas categorias que est\u00e3o efetivamente mais \u00e0 frente no combate \u00e0 COVID-19, de modo especial aquelas ligadas \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica e \u00e0 sa\u00fade.\r\nQuem colocou essa exce\u00e7\u00e3o no texto, inclusive corretamente incluindo as For\u00e7as Armadas, a seguran\u00e7a p\u00fablica e a sa\u00fade, foi o Senado Federal. Mas havia um problema: ele deixou de incluir os profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica e de sa\u00fade da Uni\u00e3o. N\u00f3s t\u00ednhamos que corrigir isso.\r\nFizemos uma reuni\u00e3o virtual o Presidente da Rep\u00fablica, o Ministro Ramos, o Ministro Paulo Guedes e eu, na Lideran\u00e7a - o Deputado Derrite estava comigo na Lideran\u00e7a nesse momento. Ficou decidido, ent\u00e3o, que n\u00f3s apresentar\u00edamos, junto com o Relator, uma emenda de reda\u00e7\u00e3o para corrigir esse pequeno lapso que foi cometido no Senado e incluir tamb\u00e9m as pol\u00edcias mantidas pela Uni\u00e3o, j\u00e1 que n\u00e3o faria sentido conceder essa possibilidade - n\u00e3o \u00e9 a concess\u00e3o do aumento em si - para todas as pol\u00edcias dos Estados, para os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica do Distrito Federai, que, inclusive, s\u00e3o mantidos e organizados pela Uni\u00e3o, e n\u00e3o fazer isso para a PF e a PRF. Seria um contrassenso. A equipe econ\u00f4mica concordou com isso, n\u00f3s fizemos o texto, apresentamos a emenda, e isso seria aprovado como uma emenda de reda\u00e7\u00e3o.\r\nO Presidente da C\u00e2mara, sentindo a press\u00e3o de outras categorias, suspendeu a sess\u00e3o ontem e disse: \"Quem quiser apresentar emenda o fa\u00e7a, porque o texto est\u00e1 ficando muito alargado, est\u00e1 deixando de se caracterizar como emenda de reda\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s vamos para o voto. Quem conseguir emplacar a sua categoria emplaca; quem n\u00e3o conseguir n\u00e3o emplaca\".\r\nBom, o Governo estava ainda fechado, \u00e9 claro, com aquilo que foi aprovado no Senado, com a corre\u00e7\u00e3o, que foi aprovada pelo Presidente da Rep\u00fablica, para inserir os policiais da Uni\u00e3o, de modo especial os policiais federais e os policias rodovi\u00e1rios federais.\r\nOcorre que o pr\u00f3prio Presidente me pediu: \"Vitor Hugo, em vez de escrever dessa maneira, coloque 'os profissionais previstos no art. 142 e no art. 144', de maneira a ficar claro quem s\u00e3o e de maneira a incluir a Guarda Municipal, de maneira a incluir a Pol\u00edcia Penal e a ficar claro que a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e a Pol\u00edcia Federal est\u00e3o dentro dessas exce\u00e7\u00f5es de possibilidade\". Portanto, esse foi um pedido expl\u00edcito do Presidente, e eu fiz, ent\u00e3o, o texto.\r\nN\u00f3s apresentamos como emenda. O Paulo Guedes pediu que inser\u00edssemos a restri\u00e7\u00e3o \"desde que diretamente envolvidos no combate ao COVID\", o que parecia algo realmente muito coerente para o momento emergencial, mas que na pr\u00e1tica se mostrava invi\u00e1vel. Isso foi argumentado, mas n\u00f3s apresentamos mesmo assim, seguindo a orienta\u00e7\u00e3o da equipe econ\u00f4mica naquele momento.\r\nQuando n\u00f3s chegamos para a vota\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio, o Governo votou contra a inclus\u00e3o dos professores, ainda que n\u00f3s entendamos, e entend\u00eassemos, na vota\u00e7\u00e3o de ontem, que os professores s\u00e3o uma categoria important\u00edssima para o Brasil. Mas, seguindo a equipe econ\u00f4mica e considerando a preocupa\u00e7\u00e3o toda com o equil\u00edbrio fiscal, n\u00f3s votamos contra a inclus\u00e3o dos professores. N\u00f3s sab\u00edamos que isso seria crucial para a equipe econ\u00f4mica. Ao mesmo tempo, n\u00f3s combatemos para manter de novo o art. 8\u00ba, que \u00e9 um dos n\u00facleos, ao lado do art. 7\u00ba, das contrapartidas e veda\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a concess\u00e3o desse aux\u00edlio emergencial para Estados e Munic\u00edpios.\r\nBom, houve a apresenta\u00e7\u00e3o de um destaque especificamente voltado para a retirada dessa frase: \"desde que diretamente envolvidos no combate ao COVID-19\". N\u00f3s j\u00e1 sab\u00edamos da sensibilidade desse destaque e sab\u00edamos que havia argumentos claros a favor e contra essa retirada. Quem j\u00e1 esteve na linha de frente, como o Deputado Guilherme Derrite, como o Deputado Sanderson e como eu, no Ex\u00e9rcito, na Pol\u00edcia Federal ou na Pol\u00edcia Militar, e como o Deputado Jos\u00e9 Medeiros, na PRF, sabe claramente a dificuldade de definir quem est\u00e1 e quem n\u00e3o est\u00e1 diretamente envolvido numa atividade.\r\nV\u00e3o dizer que quem est\u00e1 sentado no lado direito da viatura est\u00e1 combatendo a COVID e quem est\u00e1 sentado no lado esquerdo n\u00e3o est\u00e1 combatendo a COVID? Seria dif\u00edcil regulamentar isso na ponta da linha. Seria uma medida in\u00f3cua.\r\nN\u00f3s conversamos com os demais L\u00edderes e avaliamos que j\u00e1 havia inclusive uma maioria formada nesse sentido. N\u00e3o seria razo\u00e1vel que nos contrapus\u00e9ssemos a essa medida, sabendo que prejudicar\u00edamos, na ponta da linha, profissionais t\u00e3o dedicados como os profissionais da sa\u00fade e da seguran\u00e7a p\u00fablica, da maneira como o assunto estava sendo tratado, entendendo inclusive que n\u00f3s n\u00e3o est\u00e1vamos concedendo aumento a ningu\u00e9m, apenas possibilitando a concess\u00e3o, o que, sendo muito franco e honesto, julgamos muito dif\u00edcil que ocorra, diante do problema que estamos vivendo.\r\nFeita essa avalia\u00e7\u00e3o, deste plen\u00e1rio eu liguei para o Presidente da Rep\u00fablica e me certifiquei de que essa era a melhor solu\u00e7\u00e3o. O Presidente, \u00e0s 22 horas, ontem, falou: \"Vitor Hugo, fa\u00e7a desta maneira e vamos acompanhar, para privilegiar esses profissionais que est\u00e3o efetivamente na ponta da linha\". E assim aconteceu.\r\nDessa maneira, fa\u00e7o este pronunciamento um pouco mais longo, neste momento, para deixar claro que a exclus\u00e3o da express\u00e3o ou da frase \"desde que diretamente envolvidos no combate \u00e0 COVID-19\" foi uma determina\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, cumprida pelo L\u00edder do Governo na C\u00e2mara, uma vez que eu sou L\u00edder do Governo, n\u00e3o L\u00edder de qualquer Minist\u00e9rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 915/2019, MEDIDA PROVISORIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O DE IM\u00d3VEIS DA UNI\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de acordo para retirada de requerimentos de destaques, com vista \u00e0 celeridade da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria fazer uma proposta de acordo aqui.\r\nN\u00f3s conversamos com alguns L\u00edderes de partidos para diminuir o n\u00famero de destaques que vamos apreciar na tarde de hoje para acelerar a vota\u00e7\u00e3o. O Governo concordaria em retirar o Destaque n\u00ba 2, que trata da quest\u00e3o da permiss\u00e3o de venda de im\u00f3veis por universidades, que passaria para o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, desde que o PSB retirasse o Destaque n\u00ba 6 e que n\u00f3s aprov\u00e1ssemos, de maneira simb\u00f3lica, juntos, o Destaque n\u00ba 8, do PSB. Ent\u00e3o, o PSB retiraria o 6, e aprovar\u00edamos juntos o 8.\r\nO PT...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, LUIS MIRANDA, RELATOR, SANDERSON, VICE-L\u00cdDER DO GOVERNO, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Luis Miranda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vai orientar \"sim\".\r\nGostaria de parabenizar o nobre Relator Luis Miranda por ter ouvido os argumentos do Governo, por ter tido a sensibilidade de trabalhar junto desde o come\u00e7o, inclusive com o Deputado Sanderson, que foi o Vice-L\u00edder do Governo que acompanhou a mat\u00e9ria, a quem eu tamb\u00e9m gostaria de agradecer.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a vantagem processual do avan\u00e7o da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Deputado L\u00edder Z\u00e9 Silva, do Solidariedade, fez um esfor\u00e7o imenso para conversar com todas as bancadas, a incluir as bancadas de esquerda; conversou com a Ministra Tereza Cristina e todo o Minist\u00e9rio da Agricultura; enfim, avan\u00e7ou em temas que realmente n\u00e3o s\u00e3o os inicialmente propostos pelo Governo, num vi\u00e9s diferente.\r\nA pergunta que eu fa\u00e7o, Presidente, \u00e9: se \u00e9 um acordo, qual a vantagem processual para essa maioria que foi formada agora e que venceria, se n\u00f3s avan\u00e7\u00e1ssemos?\r\nA minha pondera\u00e7\u00e3o \u00e9 no sentido de que, se n\u00f3s avan\u00e7armos hoje, com toda a obstru\u00e7\u00e3o, em algum momento essa maioria que se consolidou, a que V.Exa. se referiu, vai vencer. Se n\u00f3s passarmos para quarta-feira que vem, com o mesmo texto...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, desculpe interromp\u00ea-lo. A medida provis\u00f3ria vence ter\u00e7a-feira. N\u00f3s s\u00f3 temos mais uma sess\u00e3o amanh\u00e3, que, a princ\u00edpio, \u00e9 do Congresso Nacional, e outra parte \u00e9 da C\u00e2mara. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma garantia de que esta mat\u00e9ria estar\u00e1 encerrada at\u00e9 amanh\u00e3, por causa da sess\u00e3o do Congresso. \r\nCom a vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei, a vantagem \u00e9 que, se aprovado, n\u00e3o perde a validade. E, se h\u00e1 maioria, ela ser\u00e1 exercida. O que n\u00f3s ganhamos \u00e9 a possibilidade de, respeitado o acordo feito l\u00e1 atr\u00e1s por todos, construir essas pautas com entendimento. Assim, n\u00e3o criaremos uma rela\u00e7\u00e3o de estressamento maior entre os Parlamentares com vis\u00f5es diferentes em todos os campos, como nessa quest\u00e3o do agroneg\u00f3cio e do meio ambiente. \r\nEu acredito que, para todos n\u00f3s... \u00c9 claro que \u00e9 um gesto de uma maioria. Para mim, a maioria est\u00e1 formada. Eu n\u00e3o estou escondendo minha opini\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao painel. Mas acho que, da mesma forma que haver\u00e1 um gesto de um lado, certamente, haver\u00e1 do outro. \u00c9 claro que n\u00e3o votar\u00e3o a favor, mas, certamente, o estressamento da vota\u00e7\u00e3o nos dias de hoje e amanh\u00e3, no meu ponto de vista, pelo di\u00e1logo que tenho com os L\u00edderes de esquerda, seria diferente do que o de uma vota\u00e7\u00e3o na pr\u00f3xima quarta-feira.\r\nTem a palavra a Deputada Perp\u00e9tua Almeida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 966/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ROTE\u00c7\u00c3O LEGAL, AGENTE P\u00daBLICO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.CRIT\u00c9RIO, RESPONSABILIDADE CIVIL, RESPONSABILIDADE ADMINISTRATIVA, DOLO, ERRO GROSSEIRO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 53, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 966, de 2020, relativa \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos por a\u00e7\u00e3o e omiss\u00e3o em atos relacionados com a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vai orientar \"n\u00e3o\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. \r\nEu queria fazer uma ressalva muito r\u00e1pida sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 966, que est\u00e1 sendo tratada aqui por partidos de oposi\u00e7\u00e3o como se fosse algo ruim para o Pa\u00eds. Na verdade, a inten\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 dar seguran\u00e7a jur\u00eddica e possibilitar a gestores e a tomadores de decis\u00e3o efetivamente levar benef\u00edcios \u00e0 ponta para a preserva\u00e7\u00e3o das vidas e dos empregos neste contexto em que estamos inseridos de crise com a COVID-19.\r\nEssa medida provis\u00f3ria - e n\u00e3o poderia ser diferente - n\u00e3o trata de medida penal. Estamos falando apenas das esferas c\u00edvel e administrativa, de maneira a possibilitar que, no contexto em que estamos, aprovando diversas propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, projetos de lei complementar e projetos de lei aqui na Casa, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica nos diversos n\u00edveis possa se adaptar e continuar prestando servi\u00e7os \u00e0 Na\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o inclusive nas \u00e1reas de propriedade exclusiva dos cond\u00f4minos, constante do inciso II, art. 11, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo, neste caso, orienta o voto \"n\u00e3o\". \r\nN\u00f3s entendemos os argumentos apresentados pelo Relator, mas, em conversa com S.Exa., ficou claro que este projeto ter\u00e1 que voltar ao Senado Federal. Como se trata de uma emenda supressiva, se este entendimento mudar, o acordo anterior n\u00e3o ser\u00e1 prejudicado.\r\nNeste sentido, n\u00f3s interpretamos, pela reda\u00e7\u00e3o original do substitutivo, que impedir o acesso das pessoas a \u00e1reas privativas seria dar poder ao s\u00edndico, o que poderia gerar abusos. A vis\u00e3o do Governo, na economia, \u00e9 uma vis\u00e3o liberal: a vis\u00e3o de que as pessoas podem gerir as pr\u00f3prias vidas. Portanto, um poder como este, dado a apenas uma pessoa, certamente poderia entrar demais na capacidade de gest\u00e3o da pr\u00f3pria vida.\r\nPor isso, o Governo vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o inclusive nas \u00e1reas de propriedade exclusiva dos cond\u00f4minos, constante do inciso II, art. 11, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria fazer um r\u00e1pido coment\u00e1rio.\r\nA posi\u00e7\u00e3o do Governo sempre tem sido no sentido de equilibrar as medidas sanit\u00e1rias respons\u00e1veis pela preserva\u00e7\u00e3o da vida, que \u00e9 o objetivo principal do nosso Governo, que \u00e9 o objetivo principal do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s queremos fazer isso ao mesmo tempo em que preservamos tamb\u00e9m a quest\u00e3o econ\u00f4mica, que \u00e9 important\u00edssima - \u00e9 a segunda prioridade do Governo -, e as liberdades individuais. O Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, sempre defende a liberdade, a livre iniciativa.\r\nNeste caso em particular, na nossa vis\u00e3o, com todo o respeito \u00e0s perspectivas diferentes, o que est\u00e1 em curso aqui, o que est\u00e1 em discuss\u00e3o \u00e9 justamente isto: a possibilidade de empoderar os s\u00edndicos dos condom\u00ednios, a ponto de fazerem investidas contra o direito individual das pessoas de se reunirem nas suas \u00e1reas privativas.\r\nO Governo vota \"n\u00e3o\", entendendo que pode haver quest\u00f5es pol\u00edticas como pano de fundo. Eu gostaria de pedir compreens\u00e3o a todos os L\u00edderes no sentido de afastarem essas quest\u00f5es pol\u00edticas e nos seguirem, nesta vota\u00e7\u00e3o, votando \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, V\u00cdDEO, REUNI\u00c3O, MINIST\u00c9RIO, INTERFER\u00caNCIA, POL\u00cdCIA FEDERAL, SEGURAN\u00c7A, FAM\u00cdLIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 17\u00ba, constante do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. N\u00e3o interfer\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro na Pol\u00edcia Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vai orientar o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. \r\n\u00c9 importante destacar, Presidente, diante at\u00e9 do que est\u00e1 sendo noticiado pela imprensa, que a transcri\u00e7\u00e3o de parte das falas do Presidente no v\u00eddeo da famosa reuni\u00e3o do dia 22 de abril deixou claro e evidente para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira que o Presidente nunca quis interferir na Pol\u00edcia Federal. Inclusive, o Presidente tem poder de gest\u00e3o sobre a Pol\u00edcia Federal, sobre o Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal. Ali\u00e1s, foi uma lei aprovada durante Governos petistas que deu esse poder ao Presidente da Rep\u00fablica. \r\nDa transcri\u00e7\u00e3o, ficou clara a preocupa\u00e7\u00e3o do Presidente com a sua seguran\u00e7a pessoal e a de sua fam\u00edlia. Ali\u00e1s, para um Presidente da Rep\u00fablica que, quando candidato, tenha sido esfaqueado e, na sequ\u00eancia, tenha sido eleito, passando a ser Chefe de Estado, Chefe da Na\u00e7\u00e3o brasileira, Chefe de Governo, \u00e9 nada mais do que natural esse tipo de preocupa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 550/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  POL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB), RESPONSABILIDADE CIVIL, EMPREENDEDOR, OBRIGA\u00c7\u00d5ES, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, PLANO DE SEGURAN\u00c7A DA BARRAGEM, PLANO DE A\u00c7\u00c3O DE EMERG\u00caNCIA (PAE), \u00d3RG\u00c3O FISCALIZADOR, COMPET\u00caNCIA, INFRA\u00c7\u00c3O, PENALIDADE ADMINISTRATIVA, CRIME, PENALIDADE, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, JOAQUIM PASSARINHO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Joaquim Passarinho pelo parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 550, de 2019, cerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010 (Lei de Seguran\u00e7a de Barragens), com vista \u00e0 efetividade da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB; bem como das Leis de n\u00bas 9.433, de 1997; 8.001, de 1990; 8.072, de 1990 (Lei de Crimes Hediondos); 9.605, de 1998 (Lei de Crimes Ambientais); 7.797, de 1989 (Lei do Fundo Nacional do Meio Ambiente); e 12.608, de 2012 (Lei da Defesa Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria s\u00f3 usar da palavra por 1 minuto para parabenizar o Deputado Joaquim Passarinho pelo relat\u00f3rio t\u00e3o bem constru\u00eddo, por ter ouvido os argumentos do Governo e por ter estado aberto o tempo inteiro para esse di\u00e1logo. Tenho certeza de que a popula\u00e7\u00e3o mineira e brasileira como um todo est\u00e1 muito feliz com o trabalho realizado por V.Exa. Estaremos sempre \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria dizer que este projeto \u00e9 extremamente merit\u00f3rio pela preocupa\u00e7\u00e3o grande em n\u00e3o sobrecarregar as pessoas que j\u00e1 t\u00eam doen\u00e7as degenerativas.\r\nMas queria dizer que o Governo tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 sens\u00edvel a este tema. Editou uma portaria do pr\u00f3prio INSS, a Portaria n\u00ba 412, de 20 de mar\u00e7o de 2020, com o mesmo esp\u00edrito. \r\nDessa maneira, o Governo vai orientar \"sim\", entendendo a preocupa\u00e7\u00e3o do autor e tamb\u00e9m o nobre trabalho do Relator, o Deputado Fred Costa, mas externando a preocupa\u00e7\u00e3o de se trazer \u00e0 forma de lei algo que consigamos resolver por portaria.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares para receber as demandas, tentando resolv\u00ea-las o m\u00e1ximo poss\u00edvel de maneira infralegal, para n\u00e3o engessar o Governo com demandas que poderiam ser resolvidas de maneira infralegal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ADIAMENTO, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PODER EXECUTIVO, PODER LEGISLATIVO, PODER JUDICI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o que tenham fibromialgia, doen\u00e7as cr\u00f4nicas progressivas degenerativas ou que reduzam a imunidade, na forma do Regulamento, constante no art. 3\u00ba-A, introduzido na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, pelo art. 1\u00ba, do substitutivo oferecido pelo Relator ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte. Acerto do adiamento do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vota pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nQueria fazer uma r\u00e1pida refer\u00eancia \u00e0 publica\u00e7\u00e3o que o Presidente da Rep\u00fablica fez, inclusive exaltando o car\u00e1ter de uni\u00e3o entre os Poderes Executivo e Legislativo na tomada de decis\u00e3o pelo adiamento do ENEM.\r\nOntem o Senado Federal fez uma sinaliza\u00e7\u00e3o muito forte na vota\u00e7\u00e3o, e o Presidente, sens\u00edvel inclusive aos argumentos dos L\u00edderes da Casa e do pr\u00f3prio Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, decidiu, na nossa vis\u00e3o acertadamente, adiar o ENEM - e isso j\u00e1 estava sendo tratado tamb\u00e9m com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu tenho certeza absoluta de que milh\u00f5es de alunos e de candidatos ao ingresso no ensino superior est\u00e3o mais tranquilos em fun\u00e7\u00e3o dessa decis\u00e3o de V.Exa. e do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEnt\u00e3o, eu queria manifestar minha felicidade com o fato de os dois Poderes, important\u00edssimos, junto com o Judici\u00e1rio, estarem cada vez mais harm\u00f4nicos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nIGREJA CAT\u00d3LICA, POL\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nSA\u00daDE IND\u00cdGENA, DEBATE.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949, ressalvados os destaques. Reuni\u00e3o realizada, por videoconfer\u00eancia, entre o Presidente da Rep\u00fablica, os Governadores Estaduais e os Presidentes da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal. Reuni\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro com membros da Frente Parlamentar Cat\u00f3lica. An\u00fancio da vota\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias pela C\u00e2mara dos Deputados. Falta de embasamento jur\u00eddico e pol\u00edtico dos pedidos de impeachment  contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, comprometo-me a n\u00e3o usar o tempo inteiro, s\u00f3 quero fazer alguns registros aqui.\r\nPrimeiro, quero dizer que o Governo vai orientar ''sim''.\r\nN\u00f3s t\u00ednhamos uma preocupa\u00e7\u00e3o inicial, quando o projeto foi apresentado, e a Deputada Fernanda veio conversar conosco a respeito das quest\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias. Na nossa vis\u00e3o, com o avan\u00e7o do texto, esses problemas foram superados. \u00c9 l\u00f3gico que passar\u00e1 por uma avalia\u00e7\u00e3o, quando da san\u00e7\u00e3o ou veto do projeto. Tenho certeza de que ainda h\u00e1 oportunidade de no Senado haver outros avan\u00e7os, mas o Governo reconhece a preocupa\u00e7\u00e3o que todos n\u00f3s temos que ter com os profissionais de sa\u00fade que est\u00e3o, efetivamente, protegendo a nossa popula\u00e7\u00e3o no contexto deste combate \u00e0 COVID-19.\r\nQueria fazer o registo tamb\u00e9m de uma reuni\u00e3o que foi feita hoje, pela manh\u00e3, por videoconfer\u00eancia, com a presen\u00e7a do Presidente da Rep\u00fablica, o Presidente da C\u00e2mara, o Presidente do Senado e os Governadores. Isso \u00e9 uma mostra de unidade; uma mostra de que, quando os Poderes nas diversas esferas conseguem caminhar de maneira harm\u00f4nica, quem tem mais a ganhar \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEnt\u00e3o, quero parabenizar todos aqueles que, com o Presidente Bolsonaro, estiveram nessa reuni\u00e3o, cujos relatos foram os melhores poss\u00edveis.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que n\u00f3s fizemos uma reuni\u00e3o com o Presidente da Rep\u00fablica e a Frente Parlamentar Cat\u00f3lica, foi uma reuni\u00e3o virtual, com a presen\u00e7a de diversos Deputados, a\u00ed inclu\u00eddo o Deputado que \u00e9 o Presidente da Frente, Deputado Francisco Jr., do nosso Estado de Goi\u00e1s, e os Deputados Diego Garcia, Hugo Leal, Passarinho e v\u00e1rios Deputados e padres, numa demonstra\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro do seu alinhamento com as pautas em defesa da vida, com as pautas conservadoras e com a uni\u00e3o tamb\u00e9m cada vez maior de todos os crist\u00e3os.\r\nO Presidente recebeu o apoio dos evang\u00e9licos, e, agora, com esse evento, ficamos ainda mais felizes - at\u00e9 um Parlamentar expressou um pouco do ci\u00fame que os cat\u00f3licos tinham da aten\u00e7\u00e3o que o Presidente dava, e certamente continuar\u00e1 dando, aos evang\u00e9licos; mas ele e n\u00f3s, como cat\u00f3licos, ficamos muito felizes com essa reuni\u00e3o do Presidente com a Frente Parlamentar Cat\u00f3lica.\r\nQuero dizer que o Governo est\u00e1 concordando com o avan\u00e7o de v\u00e1rias pautas no dia de hoje, inclusive parabenizo a Deputada Joenia Wapichana por ter constru\u00eddo um relat\u00f3rio muito interessante no que diz respeito \u00e0 defesa da sa\u00fade dos ind\u00edgenas. Num gesto em que o Governo tamb\u00e9m demonstra a sua preocupa\u00e7\u00e3o com essa popula\u00e7\u00e3o, vamos acompanhar, entendendo que houve avan\u00e7o no texto. \r\nTenho certeza absoluta de que a vota\u00e7\u00e3o deste projeto, al\u00e9m de proteger essa popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel, vai da mesma maneira possibilitar a vota\u00e7\u00e3o de outros temas important\u00edssimos para o Governo, como uma s\u00e9rie de medidas provis\u00f3rias que vai come\u00e7ar hoje j\u00e1 com a MP 918/2020.\r\nNa semana que vem, com a autoriza\u00e7\u00e3o do nosso Presidente Rodrigo Maia, avan\u00e7aremos tamb\u00e9m em outras pautas importantes, com vota\u00e7\u00f5es de medidas provis\u00f3rias, como a medida provis\u00f3ria do sal\u00e1rio m\u00ednimo e de outras que s\u00e3o relevantes para o nosso Pa\u00eds. \r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, quero dizer que estamos sendo cobrados para falar a respeito dos pedidos de impeachment que t\u00eam sido feitos contra o nosso Presidente. Na nossa vis\u00e3o, n\u00e3o t\u00eam qualquer fundamento pol\u00edtico ou jur\u00eddico. \u00c9 f\u00e1cil perceber que s\u00e3o gestos pol\u00edticos sem qualquer viabilidade, e de modo especial neste momento em que h\u00e1 uma melhor rela\u00e7\u00e3o entre o Parlamento e o Poder Executivo. \r\nEstamos em plena fase de constru\u00e7\u00e3o de uma base, sem abandonar os valores que nortearam a elei\u00e7\u00e3o do nosso Presidente, de maneira que tenho certeza de que, a partir dessa uni\u00e3o, dessa harmonia, nenhum pedido de impeachment ir\u00e1 prosperar.\r\nNesse sentido, o Governo orienta \"sim\" nesse projeto, parabenizando a Deputada Fernanda Melchionna e nos colocando \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para avan\u00e7armos em outras pautas importantes para o Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento \u00e0 Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vai votar \"sim\", entendendo que \u00e9 um gesto que o Governo quer fazer em considera\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 Deputada Joenia Wapichana mas tamb\u00e9m a toda popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena que a Deputada representa na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nParab\u00e9ns pelo relat\u00f3rio que foi feito! Obrigado por ter ouvido o Governo ao longo dessas conversas. Falamos com a SESAI e com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu queria parabenizar a todos, sem preju\u00edzo de novas conversas no Senado Federal para que consigamos avan\u00e7ar ainda mais no texto. Portanto, parab\u00e9ns, neste momento! E vamos aprovar juntos esta mat\u00e9ria!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA,, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor cultural, durante a vig\u00eancia das medidas de isolamento ou quarentena, nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s j\u00e1 hav\u00edamos conversado com a Deputada Jandira Feghali a respeito deste projeto, que tem seu m\u00e9rito em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados com o setor da cultura. N\u00f3s conversamos com o Minist\u00e9rio do Turismo, que hoje abarca a Secretaria de Cultura, e tamb\u00e9m pedimos ao Deputado Sanderson que cuidasse, pela Lideran\u00e7a do Governo, deste projeto. As conversas est\u00e3o avan\u00e7ando. Mas, diante da mudan\u00e7a da Secret\u00e1ria na Secretaria de Cultura, que est\u00e1 acontecendo agora no Governo Federal, n\u00f3s pedimos a compreens\u00e3o da Deputada Jandira para que consigamos avan\u00e7ar um pouco mais no texto, de hoje at\u00e9 ter\u00e7a-feira. Neste sentido, nossa solicita\u00e7\u00e3o \u00e9 que a mat\u00e9ria seja retirada de pauta neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Relev\u00e2ncia do discurso \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira, proferido pelo Presidente Rodrigo Maia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em nome do Governo, eu gostaria de dizer que n\u00f3s vamos orientar \"sim\". Eu estive com o Presidente da Rep\u00fablica depois do almo\u00e7o, juntamente com o Ministro Ramos, conversando especificamente sobre este projeto. A aprova\u00e7\u00e3o deste projeto dessa maneira, com quase todo o painel apoiando, \u00e9 o reconhecimento, por parte tamb\u00e9m do Governo Federal, de que a cultura \u00e9 algo important\u00edssimo para o Brasil.\r\nO nosso espectro pol\u00edtico em particular e aqueles que venceram as elei\u00e7\u00f5es junto com o nosso Presidente criticamos o aparelhamento da cultura, que certamente n\u00e3o est\u00e1 sendo preconizado por este projeto.\r\nEnt\u00e3o, primeiro, eu gostaria de parabenizar a Deputada Jandira Feghali pela relatoria e agradecer por toda a sensibilidade que ela teve em acolher os argumentos do Governo, o que fez com que o relat\u00f3rio inicial fosse aperfei\u00e7oado em v\u00e1rios aspectos de maneira, inclusive, a reduzir os gastos iniciais previstos e a alinhar com a renda emergencial, que j\u00e1 fora aprovada pelo Plen\u00e1rio, tamb\u00e9m sancionada pelo Presidente da Rep\u00fablica e que est\u00e1 sendo paga para milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros. Foi retirada uma quest\u00e3o ligada ao REFIS e tamb\u00e9m uma quest\u00e3o ligada aos cortes de \u00e1gua, energia e telefonia das concession\u00e1rias. Isso permitiu que o Governo apoiasse o projeto, tendo certeza de que milhares e milhares de pessoas, trabalhadores s\u00e9rios que se dedicam \u00e0 cultura no Pa\u00eds, ser\u00e3o beneficiadas.\r\nEu gostaria de parabenizar o Deputado Sanderson, Vice-L\u00edder do Governo, que acompanhou a mat\u00e9ria desde o seu nascimento, conversando com a Relatora. Gostaria tamb\u00e9m agradecer a todos os L\u00edderes que participaram da constru\u00e7\u00e3o desse acordo, em particular o L\u00edder Arthur Lira, que ajudou na articula\u00e7\u00e3o para que esse acordo pudesse ser poss\u00edvel e ser finalizado neste momento.\r\nTenho certeza de que milhares de brasileiros agora est\u00e3o felizes de ver a harmonia que foi defendida pelo Presidente Rodrigo Maia no seu pronunciamento \u00e0 Na\u00e7\u00e3o e que agora se v\u00ea materializada tamb\u00e9m aqui com a Esquerda, a Direita e o Centro votando conjuntamente neste projeto, que, tenho certeza, ser\u00e1 mais um sucesso, mais um alinhamento excepcional no Parlamento entre o Executivo e o Legislativo.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns, Deputada Jandira Feghali! Muito obrigado por ter ouvido os argumentos do Governo. Parab\u00e9ns ao Presidente Bolsonaro por ter concordado explicitamente com essa medida. Eu tenho certeza de que a distribui\u00e7\u00e3o desses recursos descentralizados para Estados e Munic\u00edpios da forma como o relat\u00f3rio da Deputada Jandira Feghali prev\u00ea e tamb\u00e9m a ajuda para os espa\u00e7os culturais v\u00e3o fazer com que a cultura consiga atravessar este momento de uma maneira melhor.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns a todos os envolvidos.\r\nO Governo orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, ACORDO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a realiza\u00e7\u00e3o de acordo para a aprova\u00e7\u00e3o e san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, s\u00f3 para esclarecer rapidamente. Foi feito um acordo que possibilitou que a Deputada Jandira retirasse uma s\u00e9rie de previs\u00f5es que prejudicavam o Governo, e n\u00f3s constru\u00edmos um acordo de san\u00e7\u00e3o do projeto. Ent\u00e3o, eu queria deixar claro isso aqui, inclusive a pedido da Deputada Jandira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, CORONEL ARMANDO, RELATOR, MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO MIN\u00cdMO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Coronel Armando, Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em R$ 1.045,00 (mil e quarenta e cinco reais), a partir de 1\u00ba de fevereiro de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, permita-me usar a palavra por 1 minuto, s\u00f3 para parabenizar o Deputado Coronel Armando pelo trabalho que fez.\r\nEle recebeu o desafio muito grande de relatar esta medida provis\u00f3ria, que, num contexto como este que n\u00f3s estamos vivendo, do combate ao coronav\u00edrus, reveste-se de toda a import\u00e2ncia.\r\nN\u00f3s sab\u00edamos dos desafios que o Deputado Coronel Armando enfrentaria para defend\u00ea-la, mas ele fez um trabalho t\u00e9cnico, orientado pela constitucionalidade, pela legalidade, e est\u00e1 conseguindo a vit\u00f3ria, fruto do seu trabalho.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Armando! O Governo Federal lhe agradece pelo seu trabalho e pela sua coragem de assumir essa miss\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-27T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTRA, INTERFER\u00caNCIA, POL\u00cdCIA FEDERAL, IMPEACHMENT.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO.\r\nPLP 9/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OP\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL UNIFICADO DE ARRECADA\u00c7\u00c3O DE TRIBUTOS E CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES DEVIDOS PELAS MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (SIMPLES NACIONAL), POSSIBILIDADE, ADES\u00c3O, TRANSA\u00c7\u00c3O RESOLUTIVA DE LIT\u00cdGIO, D\u00cdVIDA ATIVA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, GUSTINHO RIBEIRO, PELATOR, MARCO BERTAIOLLI, AUTOR.\r\nPEC EMERGENCIAL, ALTERA\u00c7\u00c3O,  VENCIMENTOS,  JORNADA DE TRABALHO, AGENTE PUBLICO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Prioridade do Governo Jair Bolsonaro na preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida do povo brasileiro diante da Covid-19. Investimentos e a\u00e7\u00f5es do Governo Federal para enfrentamento da crise gerada pela doen\u00e7a. Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decretado em face da pandemia de coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s For\u00e7as Armadas brasileiras, \u00e0s for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica, aos profissionais da sa\u00fade e ao Ministro-Chefe da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, general Braga Netto, pelo empenho no combate ao coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Gustinho Ribeiro e Marco Bertaiolli, respectivamente, relator e autor do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2020, a respeito da ades\u00e3o de empresas enquadradas no regime SIMPLES Nacional \u00e0 transa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria tratada em Lei Federal. Inconsist\u00eancia de acusa\u00e7\u00f5es contra o Presidente da Rep\u00fablica por suposta interfer\u00eancia na Pol\u00edcia Federal. Falta de embasamento pol\u00edtico e jur\u00eddico de pedidos de impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro. Defesa de retomada, pela Casa, da discuss\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa. Revis\u00e3o do pacto federativo e dos fundos constitucionais. Aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a respeito das medidas permanentes e emergenciais de controle do crescimento das despesas obrigat\u00f3rias e de reequil\u00edbrio fiscal, no \u00e2mbito dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o. Transcurso do Dia da Arma de Infantaria",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o ver um Deputado t\u00e3o competente como V.Exa. presidir a sess\u00e3o neste momento. Tenho certeza de que o Maranh\u00e3o est\u00e1 muito orgulhoso de v\u00ea-lo sentado nessa cadeira.\r\nInicialmente, eu queria aproveitar este momento em que n\u00f3s n\u00e3o estamos votando, n\u00e3o estamos deliberando, para exaltar algumas a\u00e7\u00f5es do Governo Federal, do nosso Governo Bolsonaro, que est\u00e1 preservando vidas, ao mesmo tempo que salvaguarda os empregos no nosso Pa\u00eds, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo. Este \u00e9 o objetivo e a prioridade do nosso Governo neste momento, em busca, de modo especial, da preserva\u00e7\u00e3o das vidas e da sa\u00fade dos brasileiros.\r\nN\u00f3s j\u00e1 implementamos mais de 600 a\u00e7\u00f5es, entre a\u00e7\u00f5es ministeriais, interministeriais, normativas, executivas e legislativas. Somados, os investimentos que o Governo Federal j\u00e1 anunciou ultrapassam 1 trilh\u00e3o e 700 bilh\u00f5es de reais. Estamos falando da ajuda de 600 reais aos trabalhadores informais, mat\u00e9ria que n\u00f3s votamos neste plen\u00e1rio. Nunca \u00e9 demais lembrar, General Peternelli, que o Governo havia iniciado as conversas com 200 reais, depois aproximou para 300 reais. A Oposi\u00e7\u00e3o havia topado 500 reais, Deputado Marcelo Ramos, e o Governo Federal prop\u00f4s que n\u00f3s segu\u00edssemos com 600 reais. N\u00f3s conseguimos aprovar este valor aqui, e hoje dezenas de milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o sendo beneficiados com uma a\u00e7\u00e3o muito competente, conduzida pela Caixa Econ\u00f4mica Federal, pelo Minist\u00e9rio da Cidadania e por todo o Governo Federal, amparando milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m aprovamos nesta Casa outras medidas, voltadas para os trabalhadores formais. Gostar\u00edamos muito de ter chegado a um acordo para votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, que o Governo Federal editou. Esta medida tem o cond\u00e3o de possibilitar a redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho e a suspens\u00e3o dos contratos de trabalho, com uma compensa\u00e7\u00e3o proporcional em rela\u00e7\u00e3o ao seguro-desemprego feita pelo Governo Federal.\r\nTrata-se, portanto, de uma medida provis\u00f3ria equilibrada, justa. Eu tenho certeza de que n\u00f3s conseguiremos chegar a um acordo de hoje para amanh\u00e3, ou a nova base do Governo acabar\u00e1 impondo uma derrota \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, fazendo valer esta ajuda de que milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros precisam.\r\nCom esta medida provis\u00f3ria, n\u00f3s j\u00e1 conseguimos que mais de 6 milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o perdessem os empregos. Nos Estados Unidos, n\u00f3s temos mais ou menos 5,5 milh\u00f5es de nacionais estadunidenses, norte-americanos, que est\u00e3o perdendo seus empregos por semana. S\u00e3o 5,5 milh\u00f5es de americanos que est\u00e3o perdendo os empregos! No Brasil, n\u00f3s j\u00e1 conseguimos salvar mais de 6 milh\u00f5es de empregos.\r\nN\u00f3s temos tamb\u00e9m medidas em prol das empresas, para financiar a folha de pagamento e possibilitar a manuten\u00e7\u00e3o do capital de giro. Aprovamos a ajuda aos Estados e Munic\u00edpios no valor de 233 bilh\u00f5es de reais, junto com o Governo. Trata-se de uma medida important\u00edssima.\r\nTemos que parabenizar as For\u00e7as Armadas, as for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica e os profissionais da sa\u00fade, que hoje arriscam suas vidas para preservar as vidas dos brasileiros.\r\nO Governo Federal fechou as fronteiras, trabalhou para que equipamentos fossem importados e dificultou a exporta\u00e7\u00e3o de equipamentos que certamente v\u00e3o preservar as vidas dos brasileiros.\r\nEu n\u00e3o posso deixar de parabenizar tamb\u00e9m o General Braga Netto pelo trabalho de integra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es ministeriais no seu gabinete de crise, instalado na Casa Civil. \r\nAo mesmo tempo que n\u00f3s lamentamos, de verdade, de todo o nosso cora\u00e7\u00e3o, as mortes de entes queridos que t\u00eam ocorrido em fun\u00e7\u00e3o da COVID-19, tenho certeza de que, do Presidente da Rep\u00fablica ao servidor mais simples do Governo Federal, todos n\u00f3s sentimos cada uma dessas perdas e falecimentos. \r\nEu gostaria de deixar bem claro que n\u00f3s n\u00e3o assumiremos a postura de n\u00e3o enfrentamento da crise. N\u00f3s n\u00e3o vamos desanimar diante desta pandemia. \u00c9 assim que eu interpreto as a\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica quando ele vai em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e quando, muitas vezes, faz uma declara\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas para que n\u00e3o desanimem.\r\nQueria parabenizar o Deputado Gustinho Ribeiro pela relatoria do PLP 9/20 e o Deputado Marco Bertaiolli pela proposi\u00e7\u00e3o deste projeto, que complementa o que o Governo Federal apresentou na MP 899. Parab\u00e9ns, Deputado Gustinho e Deputado Marco Bertaiolli! Obrigado pela abertura ao conversarem com o Governo.\r\nEu queria esclarecer alguns pontos em rela\u00e7\u00e3o ao que a m\u00eddia tem noticiado sobre poss\u00edveis interfer\u00eancias do Presidente da Rep\u00fablica, ou do Governo Federal, na Pol\u00edcia Federal. Isso n\u00e3o passa de acusa\u00e7\u00f5es completamente vazias! Nos depoimentos do pr\u00f3prio ex-Ministro Sergio Moro, nos depoimentos dos Ministros de Estado, dos Deputados, dos delegados e na transcri\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo, ficou claro que o Presidente da Rep\u00fablica quis, em nenhum momento, interferir na Pol\u00edcia Federal. Tratava-se, na verdade, da seguran\u00e7a pessoal do Presidente e na seguran\u00e7a da sua fam\u00edlia. O inqu\u00e9rito se esvazia cada vez mais. Isso est\u00e1 cada vez mais claro. \r\nNa reuni\u00e3o ministerial, tamb\u00e9m ficou claro que o Presidente da Rep\u00fablica defende, no privado, aquilo que ele diz publicamente. N\u00f3s todos ficamos muito felizes por ver o Presidente altivo, defendendo as bandeiras que ele defendia durante sua vida parlamentar neste plen\u00e1rio, por 28 anos, e durante sua pr\u00e9-campanha e sua campanha.\r\n\u00c9 engra\u00e7ado, mas vemos muitas pessoas, quando vamos \u00e0s ruas ou quando recebemos mensagens nos grupos de WhatsApp, dizer que se tratava de um v\u00eddeo de campanha, Capit\u00e3o Alberto Neto, nosso eterno capit\u00e3o. Muitas pessoas fazem brincadeiras nas ruas, achando que se tratava de um v\u00eddeo de campanha, at\u00e9 dizendo que o Presidente seria reeleito, porque mostrou franqueza e firmeza nas suas falas.\r\nQuero tamb\u00e9m dizer que estes pedidos de impeachment feitos aqui, Coronel Chris\u00f3stomo e Jos\u00e9 Medeiros, nosso eterno Senador, n\u00e3o t\u00eam nenhuma possibilidade jur\u00eddica ou pol\u00edtica de avan\u00e7ar, porque s\u00e3o completamente vazios.\r\nEu quero agradecer a todos os L\u00edderes, aos Vice-L\u00edderes e aos Relatores com os quais n\u00f3s temos nos relacionado nas \u00faltimas semanas, pela possibilidade de grandes vit\u00f3rias neste plen\u00e1rio, n\u00e3o s\u00f3 para o Governo, mas tamb\u00e9m para o Pa\u00eds. N\u00f3s aprovamos uma s\u00e9rie de medidas provis\u00f3rias e de projetos de lei que, tenho certeza, contribuir\u00e3o, e muito, para que o Governo avance na prote\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nSr. Presidente, antes de V.Exa. passar a palavra ao Deputado Jos\u00e9 Medeiros, eu gostaria de fazer uma defesa clara de que n\u00f3s precisaremos, em algum momento, retomar o curso das discuss\u00f5es sobre as reformas estruturantes. O Deputado General Peternelli \u00e9 entusiasta da reforma tribut\u00e1ria. N\u00f3s precisamos debater a reforma administrativa. Assim que o Senado enviar as mat\u00e9rias para a C\u00e2mara, n\u00f3s precisaremos conversar a respeito da revis\u00e3o do pacto federativo, da revis\u00e3o dos fundos do Brasil e da PEC emergencial. Todas estas pautas s\u00e3o do competente Ministro Paulo Guedes, que tem feito um excepcional trabalho \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Economia com sua equipe, igualmente competente.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que, quando V.Exa. passar a palavra ao Deputado Jos\u00e9 Medeiros, fa\u00e7a como nos moldes da concess\u00e3o ao Deputado Alessandro Molon e conceda 1 minuto a mais ao Deputado Jos\u00e9 Medeiros.\r\nPor fim, eu gostaria de parabenizar todos os infantes do Brasil. O Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, embora seja da engenharia, tem alma de infante. Gostaria de parabeniz\u00e1-los pelo transcurso do dia 24 de maio, o Dia da Arma de Infantaria. Eu tive a aventura de escolher a arma, nos idos de 1997, quando iniciava o terceiro ano do curso de infantaria, na Academia Militar das Agulhas Negras.\r\nParabenizo, de modo particular, a turma cinquenten\u00e1ria da For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira, a minha turma. Parabenizo, igualmente, os novos comandantes da minha turma, escalados h\u00e1 2 semanas. Eu tenho a certeza de que far\u00e3o um excepcional trabalho, pois conhe\u00e7o cada um deles. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios pelo empenho na aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques de interesse do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, queria inicialmente fazer um registro aqui do grande esfor\u00e7o que foi feito, com conversas, articula\u00e7\u00f5es, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos chegar a este momento de votar uma medida provis\u00f3ria extremamente importante para o Brasil. Ela foi constru\u00edda com muito esmero, com muito cuidado pela competente equipe do Secret\u00e1rio Bianco, que est\u00e1 subordinado ao Ministro Paulo Guedes e que criou um programa que \u00e9 exemplo para o mundo, um programa que j\u00e1 conseguiu garantir mais de 8,2 milh\u00f5es de acordos. Ou seja, mais de 8 milh\u00f5es de pessoas garantiram o seu emprego a partir dessa medida que foi adotada no Brasil 2 a 4 semanas antes do que foi adotado na maioria dos pa\u00edses do mundo.\r\n\u00c9 uma medida provis\u00f3ria extremamente bem constru\u00edda e detalhada que mant\u00e9m uma l\u00f3gica. E essa l\u00f3gica estrutural do projeto foi mantida pelo relat\u00f3rio do Deputado Orlando Silva, que manteve um di\u00e1logo muito grande com o Governo tamb\u00e9m. \u00c9 preciso reconhecer o esfor\u00e7o que o Deputado Orlando fez, sem abandonar as suas bandeiras, de ouvir os argumentos do Governo. E houve avan\u00e7os nesse PLV que precisam ser ressaltados, ainda que existam pontos graves que precisam ser, na nossa vis\u00e3o, corrigidos, aos quais vou me referir rapidamente durante este pronunciamento.\r\nEu queria, ent\u00e3o, parabenizar tamb\u00e9m o Deputado Guilherme Derrite, que acompanhou, como Vice-L\u00edder do Governo, todas as negocia\u00e7\u00f5es que foram feitas, em mais de 15 reuni\u00f5es - o Deputado Derrite foi quem, de maneira muito competente, esteve \u00e0 frente desse trabalho -, a equipe da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, chefiada pelo Andr\u00e9 Boratto, e a nossa Lideran\u00e7a do Governo, os assessores que nos ajudaram.\r\nEssa medida encontra-se num contexto maior do que outras 600 medidas adotadas pelo Governo Federal - medidas executivas, normativas, medidas legislativas, ministeriais, interministeriais -, as quais j\u00e1 anunciaram mais 1 trilh\u00e3o e 700 bilh\u00f5es de reais para salvar vidas e preservar os empregos dos brasileiros. \u00c9 l\u00f3gico que a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos brasileiros \u00e9 a nossa prioridade, assim como a preserva\u00e7\u00e3o das vidas. Mas n\u00f3s n\u00e3o podermos, de maneira alguma, esquecer a segunda onda, que \u00e9 uma onda econ\u00f4mica. E \u00e9 por isso que o Governo Federal adota medidas provis\u00f3rias como essa. Ao contr\u00e1rio de muitos outros pa\u00edses do mundo que proibiram demiss\u00f5es, o Governo Federal decidiu desestimular as demiss\u00f5es aqui no Pa\u00eds.\r\nNos Estados Unidos, h\u00e1 um programa semelhante, mas que n\u00e3o teve o mesmo sucesso que houve aqui no Brasil. E l\u00e1 s\u00e3o anunciadas mais de 5 milh\u00f5es de demiss\u00f5es por semana. Falo isso para que V.Exas. possam ter ideia do sucesso desse plano, que prev\u00ea redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho e suspens\u00e3o dos contratos de trabalho.\r\nE a l\u00f3gica da estrutura dessa medida provis\u00f3ria \u00e9 que, se o empregado fosse demitido, ele receberia o seu seguro-desemprego. Ent\u00e3o, \u00e9 importante ser mantido o teto do seguro-desemprego de 1.813 reais n\u00e3o s\u00f3 por uma quest\u00e3o operacional, que tamb\u00e9m tem a sua relev\u00e2ncia, porque facilita, agiliza que as pessoas recebam essa complementa\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio, mas tamb\u00e9m porque mant\u00e9m uma l\u00f3gica. Se a pessoa tivesse sido demitida, ela receberia 100% do seguro-desemprego. Com a suspens\u00e3o do contrato de trabalho, isso tamb\u00e9m vai acontecer, ela vai receber 100%.\r\nCom a redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho, vamos supor que o percentual seja reduzido em 30%, a pessoa vai receber os 70% da empresa \u00e0 qual \u00e9 vinculada e os 30% seguintes v\u00e3o ser recompostos em parte, porque esse percentual vai ser aplicado sobre aquilo que ela receberia pelo seguro-desemprego.\r\nEnt\u00e3o, se essa l\u00f3gica for mudada, como foi proposto pelo Relator, ampliando para tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos, os gastos previstos de 51 bilh\u00f5es de reais v\u00e3o ser aumentados em 22 bilh\u00f5es de reais. Por n\u00e3o concordarmos com essa base de c\u00e1lculo, foi feito um destaque para retomar a base de c\u00e1lculo da medida provis\u00f3ria original.\r\nDa mesma maneira, n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o concordamos com a quest\u00e3o, embora entendamos a preocupa\u00e7\u00e3o do Relator no sentido de atender ao campo pol\u00edtico, da participa\u00e7\u00e3o dos sindicatos na homologa\u00e7\u00e3o das demiss\u00f5es, porque isso geraria certamente um grande problema administrativo, inclusive oneraria as empresas e muitas vezes os pr\u00f3prios empregados, que ficariam desempregados justamente neste momento de maior fragilidade.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, para n\u00e3o ocupar todo o tempo e aproveitar a oportunidade de votar medida provis\u00f3ria t\u00e3o importante, eu queria parabenizar todos os L\u00edderes que ajudaram nessa constru\u00e7\u00e3o e lhes agradecer. Ao mesmo tempo, queria pedir apoio para os destaques centrais do Governo, como o retorno da base de c\u00e1lculo e tamb\u00e9m a retirada da participa\u00e7\u00e3o dos sindicatos na homologa\u00e7\u00e3o das demiss\u00f5es, para que consigamos aprov\u00e1-los.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de dispositivo correspondente no Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria esclarecer que este destaque \u00e9 extremamente importante. Entendo todos os argumentos que foram trazidos aqui, de modo muito especial, de maneira clara, pelo Deputado Marcelo Ramos e tamb\u00e9m pelo Relator, que faz certamente um gesto, um aceno para seu campo pol\u00edtico, mas eu queria dizer que, se este destaque n\u00e3o for aprovado, teremos um impacto a mais nos cofres da Uni\u00e3o de 22 bilh\u00f5es de reais. A medida provis\u00f3ria, originalmente, j\u00e1 reserva 51 bilh\u00f5es de reais. J\u00e1 foram preservados 8 milh\u00f5es de empregos com esta medida, e queremos preservar ainda mais. Existe a possibilidade de chegarem a 24 milh\u00f5es os acordos, o que representaria mais de 70% dos empregos formais no Brasil. Mas, se avan\u00e7armos neste sentido, no sentido do texto do Relator, contrariamente ao destaque, o que n\u00e3o \u00e9 logicamente o nosso objetivo, n\u00f3s impactar\u00edamos os cofres p\u00fablicos em 22 bilh\u00f5es de reais, al\u00e9m de dificultarmos sobremaneira, de dificultarmos completamente o acesso das pessoas ao benef\u00edcio, tendo em vista que utilizar o seguro-desemprego como base de c\u00e1lculo facilita, j\u00e1 que o Governo Federal tem todos esses sistemas prontos, j\u00e1 preparados - \u00e9 o que tem facilitado, na verdade, a elabora\u00e7\u00e3o desses acordos. Por isso o destaque foi apresentado.\r\nEu pe\u00e7o solidariedade a todos os L\u00edderes. Compreendo que, no m\u00e9rito, talvez, se estiv\u00e9ssemos em outro momento fiscal, pud\u00e9ssemos avan\u00e7ar nesse sentido, mas agora, entendendo que existe prem\u00eancia para que as pessoas recebam o benef\u00edcio e sabendo que n\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar nos 22 bilh\u00f5es de reais a mais dos 51 bilh\u00f5es j\u00e1 comprometidos, vamos orientar para que se mantenha o texto. Ent\u00e3o, votamos \"n\u00e3o\".\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Orienta\u00e7\u00e3o de bancadas.\r\nComo vota o PT, Deputado Carlos Zarattini?(Pausa.)\r\nO SR. VITOR HUGO (PSL - GO) - Sr. Presidente, preciso corrigir. Desculpe-me.\r\nNa verdade, votamos \"sim\", para alterar o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO FEDERAL, DEFESA, PODER EXECUTIVO, DEMOCRACIA, PRINC\u00cdPIO DA HARMONIA ENTRE OS PODERES, LIBERDADE INDIVIDUAL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 61, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Comprometimento do Governo Jair Bolsonaro com a democracia e as liberdades individuais. Import\u00e2ncia da independ\u00eancia e harmonia entre os Poderes da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vai orientar \"sim\", para aprovar a emenda.\r\nEu queria aproveitar esses 30 segundos que faltam para refor\u00e7ar o compromisso do Governo Federal com a defesa da democracia e das liberdades individuais no Brasil. N\u00f3s acreditamos que, quanto mais harm\u00f4nicos sejam os Poderes, melhor ser\u00e1 para o Brasil. Mas n\u00f3s sabemos que a harmonia vai depender do poder de autoconten\u00e7\u00e3o ou da capacidade de autoconten\u00e7\u00e3o de cada Poder, em face das atribui\u00e7\u00f5es do outro Poder. Nesse sentido, n\u00f3s esperamos, de verdade, que os Poderes se respeitem cada vez mais e que o Poder Executivo possa conduzir suas a\u00e7\u00f5es dentro das esferas e atribui\u00e7\u00f5es que a Constitui\u00e7\u00e3o lhe garante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 60, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 queria fazer um esclarecimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quilo que a L\u00edder do PSOL falou aqui, sem conflagrar o ambiente. N\u00e3o tenho nenhuma inten\u00e7\u00e3o de ser deselegante. Queria s\u00f3 dizer o seguinte: essa preocupa\u00e7\u00e3o com a desonera\u00e7\u00e3o da folha o Governo tem.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - \u00c9 verdade.\r\nO SR. VITOR HUGO (PSL - GO) - E o Governo quer fazer isso mais para frente, inclusive, e tratar n\u00e3o s\u00f3 da desonera\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m da quest\u00e3o do REFIS. Vemos que, na aprecia\u00e7\u00e3o de todos os projetos de lei, algu\u00e9m apresenta alguma coisa relacionada com o REFIS ou com a desonera\u00e7\u00e3o.\r\nQual \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Economia? \u00c9 que consigamos ter uma vis\u00e3o mais clara do horizonte, daquilo que vamos enfrentar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 parte econ\u00f4mica desta crise, para que possamos fazer as coisas de maneira mais ampla e mais criteriosa. \u00c9 s\u00f3 esse o ponto. Por isso, essa parte do texto n\u00e3o foi colocada, a pedido do Governo. Os partidos pediram e o Relator colocou.\r\nE, sem cr\u00edtica ao Deputado Orlando Silva, quem n\u00e3o colocou a estabilidade para essas empresas foi o pr\u00f3prio Deputado Orlando Silva, que poderia ter feito isso.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Mas houve um ajuste, um acordo com os partidos. Ele apenas foi o Relator. Ele n\u00e3o est\u00e1 nem aqui para...\r\nO SR. VITOR HUGO (PSL - GO) - \u00c9 claro. Eu estou dizendo que n\u00e3o estou criticando. Eu s\u00f3 queria dizer que essa preocupa\u00e7\u00e3o, Presidente, o Governo teve...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Quem lhe fez o enfrentamento pol\u00edtico foi a Deputada do PSOL, n\u00e3o foi o Deputado Orlando.\r\nO SR. VITOR HUGO (PSL - GO) - Eu n\u00e3o estou criticando o Deputado Orlando. Estou dizendo \u00e0 L\u00edder do PSOL, e eu estou terminando, que o Governo teve a preocupa\u00e7\u00e3o com a estabilidade do emprego daquelas pessoas que foram alvo da medida provis\u00f3ria. Quem tiver o seu contrato de trabalho suspenso ou a jornada reduzida vai ter estabilidade pelo per\u00edodo em dobro. Se se reduziu em 2 meses, vai ficar por 4 meses est\u00e1vel.\r\nPor isso, o Governo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nEu queria inicialmente agradecer n\u00e3o s\u00f3 a V.Exa. por pautar essa medida provis\u00f3ria t\u00e3o importante para o Pa\u00eds, mas tamb\u00e9m e principalmente ao Relator, o Deputado Fernando Monteiro, por toda a abertura que teve em ouvir os argumentos do Governo durante toda a manh\u00e3 de hoje. Na semana passada, n\u00f3s constru\u00edmos juntos esse texto que certamente vai ajudar muito o Pa\u00eds n\u00e3o s\u00f3 neste momento de crise, mas tamb\u00e9m principalmente na sequ\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, o Governo orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRINC\u00cdPIO DA HARMONIA ENTRE OS PODERES, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, BRAGA NETTO, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, EDUARDO RAMOS, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA SECRETARIA DE GOVERNO DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, EDUARDO PAZUELLO, RESPONS\u00c1VEL INTERINO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ELOGIO.\r\nJATA\u00cd (GO), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de preserva\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia e da harmonia entre os Poderes da Rep\u00fablica, especialmente diante da gravidade das crises sanit\u00e1ria, econ\u00f4mica e social vigentes no Pa\u00eds. Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o do Ministro-Chefe da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, general Braga Netto; do Ministro-Chefe da Secretaria de Governo, general Eduardo Ramos; do Ministro interino da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, e do Ministro da Economia, Paulo Guedes. Transcurso do anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Jata\u00ed, Estado de Goi\u00e1s.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria fazer uma r\u00e1pida manifesta\u00e7\u00e3o aqui, enquanto estamos fazendo a vota\u00e7\u00e3o nominal, da import\u00e2ncia que n\u00f3s temos no nosso Pa\u00eds hoje na quest\u00e3o do equil\u00edbrio, da harmonia e da independ\u00eancia entre os Poderes.\r\nN\u00f3s vemos o tensionamento que o Pa\u00eds vive, de modo especial agravado pela crise social, pela crise sanit\u00e1ria e tamb\u00e9m pela crise econ\u00f4mica que o Pa\u00eds enfrenta. \u00c9 preciso, ent\u00e3o, neste momento, que tenhamos instantes como aquele que tivemos ontem, em que os Chefes de Poderes do nosso Pa\u00eds estiveram juntos para a posse do Ministro Alexandre de Moraes no Tribunal Superior Eleitoral.\r\nVimos l\u00e1 o Presidente da Rep\u00fablica junto com os seus Ministros, o Presidente da C\u00e2mara, o Presidente do Senado, o Presidente do TSE e tamb\u00e9m o do STF, e foi mais um momento especial durante essa crise em que vimos a possibilidade de avan\u00e7armos na constru\u00e7\u00e3o dessa harmonia, que, tenho certeza, diz respeito tamb\u00e9m \u00e0 possibilidade ou \u00e0 capacidade que cada Poder tem de se autoconter diante das atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e t\u00edpicas dos demais Poderes.\r\nN\u00f3s vimos com preocupa\u00e7\u00e3o, l\u00f3gico - n\u00f3s que estamos representando o Governo, que torcemos pelo sucesso do Pa\u00eds e do Governo Bolsonaro -, decis\u00f5es do Judici\u00e1rio que, com todo o respeito que temos ao Supremo Tribunal Federal, atingiram o n\u00facleo essencial daquilo que \u00e9 o poder discricion\u00e1rio do Executivo, como a quest\u00e3o das nomea\u00e7\u00f5es de cargos, que tem previs\u00e3o em lei, para que o Presidente da Rep\u00fablica fa\u00e7a a nomea\u00e7\u00e3o diretamente, ou mesmo decis\u00f5es que influenciaram na compet\u00eancia privativa do Presidente da Rep\u00fablica no que diz respeito \u00e0 condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica externa brasileira, mas n\u00f3s precisamos superar e avan\u00e7ar na constru\u00e7\u00e3o dessa harmonia.\r\nDe maneira que eu gostaria, da mesma forma, de parabenizar aqui a atua\u00e7\u00e3o de alguns Ministros de Estado, como o Ministro Braga Netto, que tem feito um trabalho excepcional coordenando os trabalhos do Governo na constru\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es interministeriais para o combate \u00e0 COVID-19.\r\nQuero tamb\u00e9m elogiar o Ministro Ramos, que tem feito um esfor\u00e7o muito grande numa miss\u00e3o extremamente complexa, que \u00e9 a coordena\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Governo.\r\nQuero parabenizar o General Pazuello, tamb\u00e9m das For\u00e7as Especiais do Ex\u00e9rcito, que j\u00e1 se ambientou completamente \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e tem feito um excepcional trabalho \u00e0 frente de uma pasta que enfrenta desafios de grande monta.\r\nTive a oportunidade de estar com o Ministro Pazuello ontem e j\u00e1 percebi a capacidade que ele tem, mesmo n\u00e3o sendo m\u00e9dico, de focar a potencializa\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o do Estado na capacidade log\u00edstica.\r\nH\u00e1 aqui o nobre Deputado Antonio Brito, que \u00e9 Presidente da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia da C\u00e2mara, que tamb\u00e9m tem feito testemunhos muito importantes de apoio ao General Pazuello \u00e0 frente da Pasta da Sa\u00fade.\r\nN\u00e3o poderia deixar tamb\u00e9m de fazer o registro importante e reconhecer o trabalho que o Ministro Paulo Guedes tem feito \u00e0 frente da Pasta da Economia n\u00e3o s\u00f3 durante o combate \u00e0 COVID-19, mas, principalmente, na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds, focando as reformas estruturantes. N\u00f3s aqui, sob a lideran\u00e7a do Presidente Rodrigo Maia, com a atua\u00e7\u00e3o de todos os L\u00edderes da C\u00e2mara, uns criticando, outros trabalhando pela sua aprova\u00e7\u00e3o, conseguimos no ano passado entregar ao Pa\u00eds uma reforma da Previd\u00eancia - se n\u00e3o fosse ela, n\u00f3s estar\u00edamos com certeza em um momento econ\u00f4mico muito pior. E h\u00e1 ainda v\u00e1rias pautas a serem atacadas aqui por esta C\u00e2mara e pelo Senado, como a reforma tribut\u00e1ria, a reforma administrativa e as tr\u00eas PECs que v\u00eam do Senado, de modo especial a da reforma dos fundos, mas tamb\u00e9m a de revis\u00e3o do pacto federativo e a PEC Emergencial. Tenho certeza de que o Ministro Paulo Guedes continuar\u00e1 sendo refer\u00eancia, no Pa\u00eds, na condu\u00e7\u00e3o dessas pol\u00edticas.\r\nEu quero tamb\u00e9m muito rapidamente, voltando um pouco para o meu querido Estado de Goi\u00e1s, parabenizar a cidade de Jata\u00ed, que fez 125 anos no mesmo dia em que eu fiz anivers\u00e1rio, dia 31 de maio. Para mim, foi uma grande surpresa saber que a cidade pela qual eu tenho um grande carinho faz anivers\u00e1rio no mesmo dia que eu.\r\nPassando para um tema tamb\u00e9m mais nacional, eu vi a Oposi\u00e7\u00e3o fazer algumas cr\u00edticas aqui ao Presidente da Rep\u00fablica, insinuando que ele teria flertado, em alguma medida, com a\u00e7\u00f5es antidemocr\u00e1ticas.\r\nEu quero... \r\nDeputado F\u00e1bio, logo na sequ\u00eancia eu lhe passo.\r\nEu quero dizer que na minha conviv\u00eancia com o Presidente...\r\nQuer falar, Deputado F\u00e1bio Ramalho?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEMOCRACIA, JAIR BOLSONADRO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nPRINC\u00cdPIO DA INDEPEND\u00caNCIA DOS PODERES, DEFESA.\r\nMPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PROMO\u00c7\u00c3O COMERCIAL, SORTEIO, PR\u00caMIO, VALE-BRINDE, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O, TELEVIS\u00c3O ABERTA, FERNANDO MONTEIRO, DEPUTADO FEDERAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "N\u00e3o pretens\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro de ruptura do regime democr\u00e1tico. Import\u00e2ncia da preserva\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia entre os Poderes da Rep\u00fablica. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Fernando Monteiro pelo parecer apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Agradecimento ao Relator pela inclus\u00e3o no parecer de dispositivo proibitivo da participa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes em oferta de pr\u00eamios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO) - Obrigado, Deputado F\u00e1bio Ramalho.\r\nEu queria prosseguir aqui dizendo que eu nunca vi o Presidente da Rep\u00fablica, em todos os contatos que tive com ele, seja antes de ele ser eleito e de modo muito especial neste momento, seja ap\u00f3s a minha elei\u00e7\u00e3o como Deputado Federal e depois da subsequente escolha para eu ser L\u00edder do Governo na C\u00e2mara, fazer qualquer insinua\u00e7\u00e3o, mesmo no trato privado, \u00e0 quebra democr\u00e1tica no Pa\u00eds ou a alguma ruptura. Pelo contr\u00e1rio, n\u00f3s que somos formados na Academia Militar das Agulhas Negras, como o Presidente, os Ministros Braga Netto, Ramos, Heleno, Tarc\u00edsio, Wagner e tantos outros que comp\u00f5em este Governo, de forma alguma abriremos m\u00e3o de manter a linha democr\u00e1tica em nosso Pa\u00eds. Novamente, refor\u00e7amos o respeito que os Poderes t\u00eam que ter entre si para que a independ\u00eancia de cada um seja respeitada.\r\nPor fim, Sr. Presidente, eu queria parabenizar, mais uma vez, o Relator Fernando Monteiro pelo seu trabalho, dizendo que a Medida Provis\u00f3ria 923 privilegia efetivamente a liberdade econ\u00f4mica. Foram feitas altera\u00e7\u00f5es no texto que previnem a quest\u00e3o da lavagem de dinheiro, como o estabelecimento de limites para que as emissoras de r\u00e1dio e TV realizem sorteios - limites financeiros de 10 mil reais por m\u00eas - e para que n\u00e3o haja necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o t\u00e1cita. Isso vai pulverizar a possibilidade nas pequenas emissoras e vai impedir que eventualmente emissoras maiores ou pessoas utilizando-se das emissoras cometam il\u00edcitos. \r\nQuero tamb\u00e9m agradecer ao Relator por ter inserido uma veda\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes nesses jogos. Eu tenho certeza de que isso agradou muito a bancada evang\u00e9lica e todos aqueles que querem proteger as nossas crian\u00e7as e os nossos adolescentes. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta \"sim\".\r\nPede ao l\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o que d\u00ea uma lida no projeto. Considerando os argumentos que ele apresentou, tenho certeza de que n\u00e3o leu nenhum artigo, nenhum dispositivo. Todas as preocupa\u00e7\u00f5es que ele levantou foram completamente abordadas pelo excelente trabalho do Relator Fernando Monteiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA,  MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 esclarecer mais uma vez que esta medida provis\u00f3ria n\u00e3o permite qualquer distribui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios que seja onerosa. A distribui\u00e7\u00e3o deve ser sempre gratuita. \r\nEst\u00e1 expresso no texto que n\u00e3o pode haver nada semelhante ao bingo, ou a jogos de azar, ou \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de dinheiro em esp\u00e9cie e que as crian\u00e7as e os adolescentes n\u00e3o podem fazer o cadastro para participar desse tipo de distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios. E foram adotadas medidas eficazes pelo Relator para impedir a lavagem de dinheiro.\r\nEnt\u00e3o, com todo o respeito que tenho aos L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o que fizeram cr\u00edticas, digo que, se realmente tivessem lido o primeiro item, meu L\u00edder, Deputado Carlos Sampaio, a primeira linha do PL, teriam visto que a distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 gratuita e que o nosso Governo n\u00e3o estimula qualquer tipo de endividamento ou que pessoas se aproveitem das demais com a utiliza\u00e7\u00e3o dos jogos de azar.\r\nNesse sentido, o Governo vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 16/20, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inser\u00e7\u00e3o do\u00a7 X  A autoriza\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo prec\u00e1rio e por prazo determinado, fixado em regulamento e renov\u00e1vel a crit\u00e9rio da autoridade, somente poder\u00e1 ser concedida \u00e0s concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o que comprovadamente estiverem em situa\u00e7\u00e3o de regularidade fiscal em rela\u00e7\u00e3o aos tributos federais, estaduais e municipais, bem como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es da Previd\u00eancia Social., (dispositivo da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5),  no art. 1\u00ba-A, da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nN\u00f3s vamos acrescentar a essa lista o PSC e o Avante. Ent\u00e3o, ficaram PTB, PSD, PSC, Patriota, Avante, PROS, Republicanos, Solidariedade e Governo orientando \"n\u00e3o\".\r\nRapidamente, Presidente, refor\u00e7o as palavras do nobre Deputado Marcelo Ramos: o competente Relator, o nosso querido Deputado Fernando Monteiro, fez um texto que institui uma distribui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios que \u00e9 gratuita. N\u00e3o vai haver qualquer possibilidade de execu\u00e7\u00e3o de bingos ou jogos de azar, nem distribui\u00e7\u00e3o de dinheiro em esp\u00e9cie. As crian\u00e7as e os adolescentes est\u00e3o protegidos, porque n\u00e3o poder\u00e3o fazer o seu cadastro, e foram adotadas medidas muito importantes para restringir a possibilidade de lavagem de dinheiro a partir desta medida provis\u00f3ria.\r\n\u00c9 por isso que o Governo e esses partidos aliados votam \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 PAULO DE SANTANA, SUBOFICIAL DA MARINHA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nSOLIDARIEDADE, LUTO, FAM\u00cdLIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, PEC DOS FUNDOS P\u00daBLICOS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, ELOGIO.\r\nPEC EMERGENCIAL, ALTERA\u00c7\u00c3O,  VENCIMENTOS,  JORNADA DE TRABALHO, AGENTE PUBLICO.\r\nPEC DO PACTO FEDERATIVO,  EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO. \r\nMPV 920/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, DEFESA CIVIL, DESASTRE AMBIENTAL, ENCHENTE, MINAS GERAIS, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), RIO DE JANEIRO (ESTADO).\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GOVERNO, CORRUP\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nGOVERNO FEDERAL, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, PODER LEGISLATIVO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Suboficial Jos\u00e9 Paulo de Santana, da Marinha do Brasil. Solidariedade aos familiares de v\u00edtimas da Covid-19. A\u00e7\u00f5es do Governo Jair Bolsonaro para combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de reformas estruturantes no Pa\u00eds, especialmente da tribut\u00e1ria e da administrativa. Defesa da reformula\u00e7\u00e3o de fundos p\u00fablicos. \u00caxito do Governo Jair Bolsonaro  na implementa\u00e7\u00e3o do programa de aux\u00edlio emergencial de 600 reais para trabalhadores em situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o das Medidas Provis\u00f3rias de n\u00bas 936, de 2020,  acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e 920, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, no valor R$ 892.000.000,00, para os fins especificados. Combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o pelo Governo Jair Bolsonaro. Import\u00e2ncia da forma\u00e7\u00e3o de base parlamentar para a aprova\u00e7\u00e3o de projetos fundamentais  ao desenvolvimento do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de iniciar minha manifesta\u00e7\u00e3o no dia de hoje lamentando a morte de uma refer\u00eancia na Marinha do Brasil, o Suboficial Santana, do Comandos Anf\u00edbios 01.\r\nEu, como Presidente da Frente Parlamentar de Apoio \u00e0s Opera\u00e7\u00f5es Especiais das For\u00e7as Armadas e das For\u00e7as de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Brasil, tendo servido no Comando de Opera\u00e7\u00f5es Especiais do Ex\u00e9rcito por quase 10 anos, tendo sido Comandante do Destacamento Contraterrorismo do Ex\u00e9rcito e tendo servido nessa atividade do contraterrorismo por quase todo o tempo em que estive nas Opera\u00e7\u00f5es Especiais, quero lamentar esta e fazer uma homenagem a ele.\r\nO Suboficial Santana era uma refer\u00eancia para a Marinha do Brasil e uma refer\u00eancia para as Opera\u00e7\u00f5es Especiais. Ele foi formado no Comandos Anf\u00edbios 01, turma de 1972. Tenho certeza de que hoje o Corpo de Fuzileiros Navais da tradicional Marinha do Brasil - eu que sou filho de oficial de Marinha - deve estar muito triste com esse falecimento.\r\nDa mesma forma, quero estender este meu pesar a todas as fam\u00edlias que perderam seus entes queridos por COVID-19. O Governo Federal tem priorizado salvar vidas, sem deixar a vertente econ\u00f4mica de lado, que \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o dos empregos, mas \u00e9 preciso dizer bem claramente que todo o Governo Federal tamb\u00e9m se compadece das vidas que est\u00e3o sendo perdidas. Por isso, estamos adotando mais de 600 medidas interministeriais, ministeriais, medidas legislativas, executivas, normativas que v\u00e3o, ao final das contas, preservar as vidas dos brasileiros e tamb\u00e9m salvaguardar os empregos.\r\nJ\u00e1 foram anunciados - eu n\u00e3o me canso de dizer aqui - projetos, programas, libera\u00e7\u00e3o de recursos que ultrapassam 1 trilh\u00e3o e 700 bilh\u00f5es de reais com esses dois objetivos, com a inten\u00e7\u00e3o primordial de fazer com que haja o equil\u00edbrio \u00f3timo entre duas vertentes de atua\u00e7\u00e3o nesta crise.\r\nA primeira vertente \u00e9 a sanit\u00e1ria, que, com certeza, \u00e9 a mais pronunciada. Na sua frente de combate, n\u00f3s temos o General Pazuello com a sua equipe, no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, fazendo excelente trabalho. A segunda vertente \u00e9 para que consigamos nos contrapor a uma segunda onda, trata da quest\u00e3o econ\u00f4mica. N\u00f3s temos nela a equipe do Ministro Paulo Guedes, com os seus diversos secret\u00e1rios, que est\u00e1 fazendo tamb\u00e9m um excepcional trabalho e j\u00e1 vislumbrando a retomada das discuss\u00f5es das nossas reformas estruturantes.\r\nO Governo Federal, mesmo em meio \u00e0 crise, em nenhum momento, abandonou a inten\u00e7\u00e3o de prosseguir essas medidas que s\u00e3o important\u00edssimas para o Pa\u00eds, como a quest\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.\r\nO nosso sistema tribut\u00e1rio brasileiro \u00e9 ca\u00f3tico, complexo, desestimula o desenvolvimento do nosso ambiente de neg\u00f3cios, por isso n\u00f3s precisamos reform\u00e1-lo. N\u00f3s precisamos tamb\u00e9m fazer uma reforma administrativa para otimizar o servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil. Tenho certeza absoluta de que, na sequ\u00eancia, n\u00f3s vamos retomar essas duas discuss\u00f5es important\u00edssimas aqui na C\u00e2mara dos Deputados. Vamos receber tamb\u00e9m do Senado Federal tr\u00eas propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o important\u00edssimas, tamb\u00e9m gestadas, elaboradas no seio do Governo. N\u00f3s contamos com o apoio dos Senadores para apresent\u00e1-las. Inclusive, h\u00e1 uma delas que trata da revis\u00e3o dos nossos fundos. O Brasil tem mais de 200 fundos nos quais est\u00e3o represados mais de 220 bilh\u00f5es de reais. N\u00f3s precisamos utilizar esse recurso tamb\u00e9m para salvar vidas, manter empregos e ajudar na seguran\u00e7a, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.\r\nPrecisamos fazer avan\u00e7ar a PEC Emergencial e fazer a revis\u00e3o da PEC do Pacto Federativo, dentro da ideia que o Governo sempre defende de diminuir Bras\u00edlia e aumentar o Brasil. A nossa expectativa inicial era conseguir repassar para Estados e Munic\u00edpios, em 10 anos ou 15 anos, algo em torno de 450 bilh\u00f5es de reais.\r\nEnt\u00e3o, vejam que se trata de uma ajuda substancial que vai permitir que Governadores, Prefeitos e Vereadores deixem de vir at\u00e9 Bras\u00edlia para pedir, mendigar recursos, a fim de resolver os seus problemas na ponta da linha.\r\nQuero tamb\u00e9m dizer do meu orgulho de representar o Governo Bolsonaro neste Parlamento e parabeniz\u00e1-lo pelo sucesso do programa que ofereceu ajuda emergencial de 600 reais.\r\nN\u00f3s sabemos que este Parlamento aprovaria uma ajuda de 500 reais, mas o Presidente Bolsonaro, entendendo que esse projeto seria voltado para as pessoas mais carentes, permitiu que fosse de 600 reais. E hoje n\u00f3s temos milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros fazendo uso desse recurso para a sua subsist\u00eancia.\r\nO Governo Federal tamb\u00e9m est\u00e1 ajudando empresas financiando a sua folha de pagamento, est\u00e1 ajudando empregados formais, com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, que n\u00f3s j\u00e1 apreciamos aqui, que possibilita a redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho e a suspens\u00e3o dos contratos de trabalho.\r\nMais de 8 milh\u00f5es de empregos foram salvos por essa medida provis\u00f3ria que foi t\u00e3o bem constru\u00edda pela equipe do Bruno Bianco e apreciada com grande sucesso por este Plen\u00e1rio. H\u00e1 tantas outras medidas que foram feitas e que ainda ser\u00e3o apreciadas.\r\nA partir da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 920, de 2020, n\u00f3s temos, predominantemente, outras medidas provis\u00f3rias que salvaguardam empregos e vidas no Brasil durante a pandemia da COVID-19. Elas s\u00e3o voltadas para esse combate e v\u00eam sendo constru\u00eddas no seio do Governo, no seio desse Minist\u00e9rio t\u00e9cnico que o Presidente Bolsonaro teve a coragem de escalar, diferentemente de outros Presidentes que n\u00f3s tivemos no Brasil, que fizeram composi\u00e7\u00f5es, entregaram Minist\u00e9rios com porteira fechada e depois constru\u00edram base parlamentar, inclusive, com a compra de votos, num esquema criminoso que ficou conhecido como mensal\u00e3o, petrol\u00e3o. Esquemas que envergonharam e continuam envergonhando o Brasil todas as vezes que n\u00f3s assistimos no Youtube \u00e0s dela\u00e7\u00f5es premiadas ou quando lemos tamb\u00e9m os ac\u00f3rd\u00e3os condenat\u00f3rios, as senten\u00e7as condenat\u00f3rias.\r\nEu tenho certeza de que o cidad\u00e3o brasileiro fica envergonhado e jamais esquecer\u00e1 o que foi feito: a destrui\u00e7\u00e3o das nossas estatais e a corrup\u00e7\u00e3o que vinha diretamente do Pal\u00e1cio do Planalto.\r\nPara n\u00e3o conflagrar o ambiente, evitamos falar sobre isso o tempo todo. Mas, diante das manifesta\u00e7\u00f5es que a Oposi\u00e7\u00e3o faz aqui, \u00e9 inevit\u00e1vel que relembremos o que aconteceu no passado recente, em que a corrup\u00e7\u00e3o, efetivamente, corrompeu a esperan\u00e7a do brasileiro.\r\nE foi com essa motiva\u00e7\u00e3o que o nosso Governo chegou. N\u00f3s estamos fazendo tudo para conservar a artilharia que o Estado brasileiro possui para combater o malfeito na ponta da linha - \u00e9 o Estado brasileiro que a possui, e n\u00e3o o Governo brasileiro. Eu estou me referindo ao Poder Judici\u00e1rio, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, aos Tribunais de Contas dos Estados, ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, \u00e0 Controladoria-Geral da Uni\u00e3o, \u00e0 Controladoria-Geral dos Estados, que desenvolveram uma expertise nessa \u00e9poca em que n\u00f3s combatemos a corrup\u00e7\u00e3o. Agora, a despeito das aproxima\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo feitas com o Parlamento, tenho certeza de que n\u00f3s jamais teremos no nosso Governo, como em outras oportunidades aconteceram aqui, o conluio, o crime sendo coordenado pelo Pal\u00e1cio do Planalto.\r\nEnt\u00e3o, eu tenho certeza de que, diante deste momento que n\u00f3s estamos vivendo, n\u00f3s precisamos de uma base parlamentar para aprovar medidas que ir\u00e3o salvar vidas e empregos, dar mais oportunidades, tendo as teses do Governo sendo mais respeitadas. Vemos hoje, quando o Governo tem uma base parlamentar j\u00e1 feita, o qu\u00e3o mais f\u00e1cil \u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o dessas medidas que, repito, salvam vidas e preservam empregos no Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PROMO\u00c7\u00c3O COMERCIAL, SORTEIO, PR\u00caMIO, VALE-BRINDE, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O, TELEVIS\u00c3O ABERTA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Apoio ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer a minha manifesta\u00e7\u00e3o de reconhecimento de todo o esfor\u00e7o que o Deputado Hugo Leal tem feito, dedicando-se ao estudo dessa mat\u00e9ria e tamb\u00e9m tentando mediar os conflitos, que s\u00e3o naturais na nossa sociedade. Tenho certeza de que o Deputado Hugo Leal, com essa determina\u00e7\u00e3o dele, tem feito um grande trabalho, inclusive quanto \u00e0 abertura para o di\u00e1logo com o Governo.\r\nInfelizmente, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos chegar, at\u00e9 este momento, a um acordo, mas isso n\u00e3o significa que n\u00f3s n\u00e3o conseguiremos faz\u00ea-lo at\u00e9 ter\u00e7a-feira que vem. Refor\u00e7o o meu apelo no sentido do acordo, para que n\u00f3s n\u00e3o precisemos conflagrar o Plen\u00e1rio numa disputa fratricida. A mat\u00e9ria pode ser muito bem resolvida at\u00e9 a semana que vem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas Margarete Coelho, Aline Sleutjes e Maria Rosas pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar nossa querida Deputada Margarete Coelho pela iniciativa de um projeto de lei muito bem constru\u00eddo, um projeto de lei bel\u00edssimo! Parabenizo, igualmente, a Deputada Aline Sleutjes, que se encontra neste momento em visita oficial \u00e0 Base de Alc\u00e2ntara e, por isso, n\u00e3o p\u00f4de fazer a leitura do seu relat\u00f3rio. No entanto, a Deputada foi muito bem representada pela Deputada Maria Rosas, que apresentou argumentos capazes de convencer a quase totalidade dos partidos que v\u00e3o votar, por unanimidade, este projeto. \r\nO projeto est\u00e1 muito bem alinhado com a pr\u00f3pria proposta do Governo e com o que a ANVISA tamb\u00e9m tem defendido em suas resolu\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 presen\u00e7a de um profissional t\u00e3o importante como o fisioterapeuta nas CTIs e nas UTIs.\r\nParab\u00e9ns \u00e0s tr\u00eas Deputadas e ao Parlamento brasileiro por aprovar uma lei t\u00e3o importante!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais, com vista \u00e0 sua inclus\u00e3o, onde couber, no substitutivo oferecido pela Relatora da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tamb\u00e9m em respeito ao acordo que foi constru\u00eddo e \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o que houve no relat\u00f3rio, em rela\u00e7\u00e3o ao projeto original, que j\u00e1 estava muito bom, o Governo vai votar pela rejei\u00e7\u00e3o da emenda.\r\nSeria importante fazer uma observa\u00e7\u00e3o. Eu conversava, h\u00e1 alguns minutos, com o L\u00edder do NOVO, o Deputado Paulo Ganime, sobre a preocupa\u00e7\u00e3o que tamb\u00e9m temos com o fato de, a todo momento, trazermos para uma lei aquilo que pode ser resolvido em resolu\u00e7\u00f5es ou em portarias. Esta emenda agravaria ainda mais esse problema, tendo em vista que, efetivamente, existe uma resolu\u00e7\u00e3o da ANVISA que j\u00e1 trata do tema, e a futura lei, oriunda deste projeto de lei, vai trazer um guarda-chuva protetor. A ANVISA pode regular, inclusive impondo gastos maiores, como efetivamente se encontra fazendo neste momento, com a portaria ou a resolu\u00e7\u00e3o em vigor.\r\n\u00c9 por isso que o Governo vai votar contrariamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-09T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, INTERINIDADE, ESCLARECIMENTO, DIVULGA\u00c7\u00c3O, DADOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Comparecimento do Ministro da Sa\u00fade, Eduardo Pazuello, \u00e0 Casa para esclarecimento da divulga\u00e7\u00e3o de dados pertinentes \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, conceda-me 1 minuto. Quero s\u00f3 dizer da satisfa\u00e7\u00e3o que foi receber hoje o Ministro da Sa\u00fade aqui. Ele fez uma explica\u00e7\u00e3o muito coerente sobre o posicionamento do Governo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transpar\u00eancia dos dados. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 construindo um banco de dados que vai deixar as informa\u00e7\u00f5es sobre a COVID-19 ainda mais transparentes. Isso eu acho que foi mal interpretado por uma parte da imprensa e por uma parte da sociedade, que - l\u00f3gico - estavam preocupados com a transpar\u00eancia, com uma alegada mas n\u00e3o verdadeira vontade do Governo de sonegar qualquer tipo de dado.\r\nFicou claro que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 fazendo um excelente trabalho nesse quesito. Inclusive o banco de dados que est\u00e1 sendo constru\u00eddo vai garantir precis\u00e3o na divulga\u00e7\u00e3o dos dados, o que vai gerar efic\u00e1cia tamb\u00e9m do Governo Federal, em conjunto com os Governos Estaduais e Municipais, no combate a essa doen\u00e7a.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-09T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O EXTERNA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, INTERINIDADE, BANCO DE DADOS, INTERNET, SA\u00daDE P\u00daBLICA, TRANSPAR\u00caNCIA, GOVERNO FEDERAL, SOLIDARIEDADE, LUTO, FAM\u00cdLIA, ELOGIO.\r\nREUNI\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, L\u00cdDER DO PARTIDO, CONGRESSO NACIONAL, INVESTIMENTO, EMPREGO, RENDA, BRASIL, PROGRAMA SOCIAL, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), RECESS\u00c3O ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do Ministro interino da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, em reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Externa de A\u00e7\u00f5es contra o Coronav\u00edrus. Compromisso do Governo Federal de transpar\u00eancia na divulga\u00e7\u00e3o de dados relativos \u00e0 Covid-19. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do doen\u00e7a no Brasil. Relato da reuni\u00e3o de L\u00edderes governistas com Ministros de Estado, para debate de a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 retomada do desenvolvimento socioecon\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. L\u00edderes, Sras. e Srs. Deputados, eu queria, primeiro, falar da grande satisfa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos de ter recebido, na Comiss\u00e3o Externa de A\u00e7\u00f5es contra o Coronav\u00edrus, na data de hoje, o Ministro General Pazuello, que fez uma excepcional explica\u00e7\u00e3o a respeito da transpar\u00eancia dos dados da doen\u00e7a que n\u00f3s enfrentamos hoje no Brasil, naquilo que diz respeito \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do Governo quanto a esse tema.\r\nFoi muito bom ver, primeiro, que o Ministro fez um excepcional diagn\u00f3stico do que est\u00e1 acontecendo no nosso Pa\u00eds e da necessidade de n\u00f3s construirmos exatamente aquilo que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 fazendo, que \u00e9 um banco de dados on-line que vai permitir que a imprensa, os m\u00e9dicos espalhados pelo Brasil, a pr\u00f3pria sociedade, os gestores, nos milhares de Munic\u00edpios e nos Estados, possam, n\u00e3o num determinado hor\u00e1rio do dia, mas a todo momento, verificar de que maneira a doen\u00e7a est\u00e1-se manifestando no territ\u00f3rio nacional. \r\n\u00c9 preciso lembrar que n\u00f3s estamos num Pa\u00eds continental (26 Estados, Distrito Federal e mais de 5.500 mil Munic\u00edpios), e o Governo Federal adota essa a\u00e7\u00e3o n\u00e3o para negar os dados, mas, pelo contr\u00e1rio, para possibilitar o acesso on-line, o acesso imediato aos dados. E n\u00f3s temos certeza absoluta de que, sendo feito dessa maneira, isso vai possibilitar tamb\u00e9m que os gestores possam fazer planejamentos mais espec\u00edficos, mais precisos, o que vai gerar efic\u00e1cia. \r\nFoi mostrada tamb\u00e9m pelo Ministro a dificuldade que o Minist\u00e9rio tinha de somar dos dados, contabiliz\u00e1-los, tendo em vista, por exemplo, a quest\u00e3o da testagem, pois os testes eram conduzidos de maneiras diferentes, com protocolos diferentes, voltando-se para p\u00fablicos-alvo diferentes, as amostras de pessoas a serem testadas eram colhidas de maneira diferente, o que dificultava a soma, a contabiliza\u00e7\u00e3o desses dados. E, o banco, da maneira como est\u00e1 sendo constru\u00eddo, vai facilitar, na verdade, o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es. \r\nQuero parabenizar o Ministro n\u00e3o s\u00f3 por esse esclarecimento, mas tamb\u00e9m pela demonstra\u00e7\u00e3o que deu de todo o seu conhecimento sobre a Pasta que assumiu. Falou sobre a distribui\u00e7\u00e3o de EPIs, que o Governo est\u00e1 fazendo; sobre a distribui\u00e7\u00e3o de testes, de rem\u00e9dios, dos recursos para Estados e Munic\u00edpios, dos respiradores e tamb\u00e9m das vacinas para a Influenza A (H1N1). Falou, ainda, de todo o treinamento em recursos humanos que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem conduzido para poder enfrentar a COVID-19.\r\nFoi muito interessante ver o Ministro refor\u00e7ando tamb\u00e9m o compromisso que o Governo Federal tem com a transpar\u00eancia dos dados.\r\nO nosso Ministro, da mesma forma que todo o Governo Federal, tenho certeza, tamb\u00e9m lamentou as milhares de mortes que n\u00f3s temos tido no Brasil. Isso, para n\u00f3s, \u00e9 motivo de muita dor, e n\u00f3s queremos expressar nossa solidariedade \u00e0s fam\u00edlias que perderam entes queridos nessa batalha.\r\nEu quero tamb\u00e9m fazer uma refer\u00eancia muito r\u00e1pida - e pe\u00e7o ao Deputado Jordy que, se estiver on-line, se manifeste, para que eu possa lhe passar a palavra daqui a pouco - \u00e0 reuni\u00e3o que tivemos ontem com diversos L\u00edderes de partidos da C\u00e2mara; com os L\u00edderes do Governo no Congresso, Senador Eduardo Gomes, e no Senado, Senador Fernando Bezerra; com os Ministros Paulo Guedes, Ramos e Braga Netto. Foi uma reuni\u00e3o muito interessante, em que os destinos, os rumos da economia nacional, n\u00e3o s\u00f3 para a sa\u00edda da crise em que nos encontramos neste momento, que \u00e9 uma crise sanit\u00e1ria, mas que tem um vi\u00e9s econ\u00f4mico muito forte, mas tamb\u00e9m, e principalmente, para o retorno seguro \u00e0s atividades, foram discutidos.\r\nFoi muito interessante ver o Ministro Paulo Guedes defender essas ideias de, primeiro, fazer um choque de investimentos. N\u00f3s temos uma s\u00e9rie de fronteiras no Brasil que precisam ser exploradas quanto \u00e0 quest\u00e3o do investimento. Por exemplo, a fronteira da minera\u00e7\u00e3o, da cabotagem, do petr\u00f3leo, do g\u00e1s, do saneamento, da log\u00edstica, da infraestrutura. Em todas essas \u00e1reas, n\u00f3s podemos captar - e \u00e9 esta a inten\u00e7\u00e3o do Governo Federal - recursos privados e tamb\u00e9m utilizar recursos p\u00fablicos para tocar obras, mas sabendo que essas fronteiras t\u00eam o potencial, o cond\u00e3o de atra\u00e7\u00e3o de investimentos privados de grande monta. Estamos falando de centenas de bilh\u00f5es de reais que v\u00e3o possibilitar que o nosso Pa\u00eds v\u00e1 para outro patamar nesse quesito.\r\nNessa reuni\u00e3o, bastante interessante, o Ministro falou n\u00e3o s\u00f3 do choque de investimentos, a que eu me referi agora, mas tamb\u00e9m do choque de empregos.\r\nO Governo Federal vai elaborar o programa chamado Renda Brasil, que vai congregar uma s\u00e9rie de programas sociais e vai possibilitar, na sequ\u00eancia, que as pessoas que hoje se encontram nesse colch\u00e3o social possam sonhar em progredir, para, num momento posterior, estarem tamb\u00e9m abarcadas pela CLT, recebendo mais do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nEu tenho certeza de que vai ser uma medida muito interessante. \u00c9 uma rampa de acesso para as pessoas mais carentes conseguirem chegar at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo, a partir do qual conseguem ter amparo completo da CLT.\r\nOs detalhes n\u00e3o foram dados nessa reuni\u00e3o, mas foi um momento muito interessante em que n\u00f3s pudemos perceber que, neste momento, o Governo Federal tem j\u00e1 um plano tra\u00e7ado n\u00e3o s\u00f3 para salvar vidas e preservar os empregos, o que \u00e9 nossa prioridade efetiva, mas tamb\u00e9m para sair da recess\u00e3o que n\u00f3s viveremos - estamos j\u00e1 vivendo, em grande medida, no que diz respeito ao aspecto econ\u00f4mico decorrente da crise sanit\u00e1ria - e focar o momento seguinte, de reconstru\u00e7\u00e3o da nossa economia.\r\nEu tenho certeza absoluta de que, com essas mais de 600 a\u00e7\u00f5es que o Governo Federal j\u00e1 est\u00e1 fazendo - a\u00e7\u00f5es ministeriais, interministeriais, normativas, executivas, legislativas, que, somadas, superam o an\u00fancio que j\u00e1 foi feito, entre medidas anunciadas, de 1 trilh\u00e3o e 700 bilh\u00f5es de reais para apoiar tanto os trabalhadores informais quanto os formais, as empresas, os empregados e tamb\u00e9m Estados e Munic\u00edpios -, n\u00f3s vamos conseguir avan\u00e7ar cada vez mais neste objetivo primordial do Governo Federal hoje, que \u00e9 o combate \u00e0 COVID-19 nas suas duas vertentes: a preserva\u00e7\u00e3o da vida dos brasileiros e, tamb\u00e9m, a preserva\u00e7\u00e3o dos empregos.\r\nFoi um momento feliz ver que o Ministro da Sa\u00fade, que n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico, mas \u00e9 um General do Ex\u00e9rcito, das For\u00e7as Especiais do Ex\u00e9rcito Brasileiro, est\u00e1 montando a sua equipe baseado em crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, para respaldar a a\u00e7\u00e3o desse Minist\u00e9rio que, hoje, tem uma grande import\u00e2ncia na indu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas na \u00e1rea de sa\u00fade que est\u00e3o avan\u00e7ando neste objetivo maior, que \u00e9 o de preserva\u00e7\u00e3o da vida dos brasileiros. \u00c9 um momento feliz para n\u00f3s.\r\nOntem, conseguimos interagir com tr\u00eas Ministros importantes - o respons\u00e1vel pela articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, o que trata da coordena\u00e7\u00e3o interministerial e o Ministro da Economia - e hoje, com o Ministro Pazuello, por meio de sua vinda \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados - vinda volunt\u00e1ria, j\u00e1, de imediato, para apaziguar e para diluir as preocupa\u00e7\u00f5es que a sociedade brasileira demonstrou ao longo do fim de semana com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transpar\u00eancia dos dados.\r\nParab\u00e9ns ao Ministro Pazuello! Parab\u00e9ns a toda a equipe do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que tem feito um excepcional trabalho, induzindo as pol\u00edticas p\u00fablicas nos entes subnacionais e preservando a vida dos brasileiros!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-10T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SISTEMA S, EMPRESA, FINANCIAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Expectativa de celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um esclarecimento. O Governo tinha apresentado um pedido de retirada de pauta, inicialmente, porque a proposta de 50%, 50% e 0 n\u00e3o era adequada, na sua perspectiva. N\u00f3s hav\u00edamos apresentado tamb\u00e9m a prefer\u00eancia para o texto original, e a retiramos em vista da possibilidade de constru\u00e7\u00e3o desse acordo com 50%, 50%, 25%, que \u00e9 o meio-termo entre aquilo que o Governo pretendia, que era a totalidade da medida provis\u00f3ria, e aquilo que o Relator tinha sinalizado inicialmente.\r\nSendo muito franco, n\u00f3s do Governo n\u00e3o fizemos isso como manobra para n\u00e3o votar. Mas, diante da possibilidade de essa medida caducar, o interesse de vot\u00e1-la \u00e9 muito mais da Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sei, ou de quem quer diminuir a al\u00edquota do que do pr\u00f3prio Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nACORDO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, AGENDA LEGISLATIVA, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 922/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE CONTRATA\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA DE INTERESSE P\u00daBLICO (1993), CONTRATO DE TRABALHO POR PRAZO DETERMINADO, SETOR P\u00daBLICO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, LEI DO CR\u00c9DITO CONSIGNADO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), CONSIGNA\u00c7\u00c3O EM FOLHA DE PAGAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 5877/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MODELO, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CONDI\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, MARCO REGULAT\u00d3RIO.\r\nPEC EMERGENCIAL, ALTERA\u00c7\u00c3O,  VENCIMENTOS,  JORNADA DE TRABALHO, AGENTE PUBLICO, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC DO PACTO FEDERATIVO,  EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC DOS FUNDOS P\u00daBLICOS, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Interesse do Governo Federal na desonera\u00e7\u00e3o das empresas brasileiras, demonstrado na edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados. Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o das propostas de privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBR\u00c1S - Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A e de regula\u00e7\u00e3o do mercado de g\u00e1s, bem como da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 922, de 2020, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.745, de 1993, sobre a contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atendimento a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico; 10.820, de 2003, acerca da autoriza\u00e7\u00e3o para desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento; 13.334, de 2016, pertinente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa de Parcerias de Investimentos - PPI; e 13.844, de 2019, a respeito do estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.  Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu acho importante fazer algumas ressalvas aqui.\r\nO Governo Federal enviou esta medida provis\u00f3ria levando em considera\u00e7\u00e3o o que o Sistema S recolhe, o que a Uni\u00e3o recolhe em termos de contribui\u00e7\u00f5es por ano e repassa ao Sistema S, algo que supera os 20 bilh\u00f5es de reais por ano.\r\nNesses 3 meses em que a medida provis\u00f3ria cortou em 50% essa contribui\u00e7\u00e3o, houve uma desonera\u00e7\u00e3o justamente para as empresas, que neste momento est\u00e3o segurando os empregos dos brasileiros.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 uma fal\u00e1cia dizer que o Governo Federal quer beneficiar a empresa em detrimento do trabalhador, \u00e9 justamente o contr\u00e1rio. O interesse do Governo Federal, com essa medida provis\u00f3ria, foi no sentido de desonerar as empresas do Brasil a partir desse desconto, vamos dizer, das al\u00edquotas das contribui\u00e7\u00f5es.\r\nA soma dos 3 meses daria 2,6 bilh\u00f5es de reais, que \u00e9 muito menos do que os \u00f3rg\u00e3os componentes ou os ramos do Sistema S em n\u00edvel nacional possuem nos seus caixas. Ent\u00e3o, n\u00e3o seria nenhum absurdo que n\u00f3s for\u00e7\u00e1ssemos a barra aqui. O Governo poderia, junto com os partidos que est\u00e3o mais pr\u00f3ximos dele, retornar ao texto original da medida provis\u00f3ria, e n\u00f3s garantir\u00edamos os 3 meses em 50%.\r\nOcorre que o Governo tamb\u00e9m tem a sensibilidade de que componentes deste Plen\u00e1rio, de que membros da C\u00e2mara dos Deputados, representam legitimamente os diversos setores e t\u00eam preocupa\u00e7\u00f5es leg\u00edtimas com os benef\u00edcios que o Sistema S efetivamente faz na ponta da linha para os trabalhadores.\r\nNesse sentido, sensibilizado com o argumento do Relator, que fez um bom trabalho, e tamb\u00e9m com o do L\u00edder Diego Andrade, o Governo decidiu - \u00e9 l\u00f3gico que combinado com a equipe econ\u00f4mica e com a Secretaria de Governo - apoiar a ideia de que no \u00faltimo m\u00eas n\u00e3o houvesse esses 50% de redu\u00e7\u00e3o, mas esperando, solicitando, fazendo um apelo a todos os L\u00edderes para que consigamos avan\u00e7ar em outras pautas importantes n\u00e3o s\u00f3 para o Governo, mas tamb\u00e9m para o Pa\u00eds. Cito como exemplo a Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 922, de 2020, que \u00e9 uma MP important\u00edssima inclusive para que n\u00f3s consigamos atacar esse passivo que enfrentamos hoje com os problemas ligados \u00e0 fila do INSS.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 uma medida provis\u00f3ria importante porque amplia as hip\u00f3teses de contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria no servi\u00e7o p\u00fablico, em decorr\u00eancia da crise que estamos vivendo, em fun\u00e7\u00e3o da COVID-19.\r\nEnt\u00e3o, sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 922, estamos buscando conversar com diversos partidos, incluindo partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 fizeram algumas sugest\u00f5es. Muitas delas ser\u00e3o certamente acatadas pelo Governo, porque v\u00e3o ao encontro da ideia de transpar\u00eancia, porque v\u00e3o ao encontro da n\u00e3o implanta\u00e7\u00e3o do nepotismo nessas contrata\u00e7\u00f5es. N\u00e3o vejo nenhum obst\u00e1culo real para que consigamos, ouvindo inclusive, como eu disse, partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, construir, sen\u00e3o o consenso, pelo menos um texto que possibilite a vota\u00e7\u00e3o, se Deus permitir, ainda nesta semana, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 922. Acho que essa seria uma contrapartida muito justa ao gesto que o Governo est\u00e1 fazendo neste momento, de n\u00e3o voltar atr\u00e1s, n\u00e3o no acordo - porque na nossa vis\u00e3o n\u00e3o houve acordo em torno do texto desta maneira -, mas em uma sinaliza\u00e7\u00e3o que foi feita por parte do Relator, de que o apresentaria desta maneira.\r\nH\u00e1 outras pautas important\u00edssimas tamb\u00e9m que o Governo gostaria de apelar para que vot\u00e1ssemos aqui. Sei que h\u00e1 tamb\u00e9m uma sensibiliza\u00e7\u00e3o por parte da maioria dos L\u00edderes da C\u00e2mara com rela\u00e7\u00e3o, por exemplo, ao marco do g\u00e1s, uma proposta importante que vai certamente atrair milh\u00f5es e milh\u00f5es, talvez bilh\u00f5es de reais em investimentos neste setor. Temos tamb\u00e9m outras pautas estruturantes. N\u00f3s sabemos que o foco maior neste momento \u00e9 o combate \u00e0 COVID-19, mas o nosso apelo \u00e9 para que, pouco a pouco, retomemos outras pautas que tamb\u00e9m s\u00e3o importantes para o Pa\u00eds, como, por exemplo, a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. Sabemos que ainda existem impasses em alguns setores, mas que podem ser vencidos.\r\nEnt\u00e3o, estas tr\u00eas pautas em particular - a MP 922, a regula\u00e7\u00e3o do mercado do g\u00e1s e a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS - s\u00e3o importantes n\u00e3o s\u00f3 para o Governo, como eu disse, mas tamb\u00e9m para o Pa\u00eds, bem como a retomada das reformas estruturantes como um todo, a retomada da discuss\u00e3o em torno da reforma tribut\u00e1ria e da reforma administrativa, assim que o Governo enviar a sua proposta. Temos ainda, vindas do Senado - e esperamos que seja o mais rapidamente poss\u00edvel -, tr\u00eas propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. Uma delas trata da revis\u00e3o dos fundos. N\u00f3s temos mais de 200 fundos no Brasil, que represam mais de 220 bilh\u00f5es de reais. Temos tamb\u00e9m a PEC Emergencial e a revis\u00e3o do pacto federativo, que vai garantir mais de 450 bilh\u00f5es de reais em 10 anos com a retirada de recursos da Uni\u00e3o e a descentraliza\u00e7\u00e3o para Estados e Munic\u00edpios.\r\nEnt\u00e3o, este \u00e9 o nosso desejo: de que retomemos a discuss\u00e3o dessas pautas estruturantes. Mas, de modo muito particular, eu queria repetir o nosso apelo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 922. J\u00e1 conversei com o L\u00edder do PSB, o Deputado Alessandro Molon, que fez sugest\u00f5es muito coerentes, as quais, certamente, em grande parte ser\u00e3o acolhidas. Quanto \u00e0quilo que n\u00e3o for, n\u00e3o h\u00e1 problema nenhum em partimos para o voto. Acho que \u00e9 a minoria daquilo que foi proposto.\r\nEstamos abertos e buscando, na verdade, contato com outras Lideran\u00e7as da Oposi\u00e7\u00e3o, para permitir a vota\u00e7\u00e3o de algo, como a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 922, que, temos certeza, vai ajudar n\u00e3o s\u00f3 no combate \u00e0 COVID-19, que \u00e9 o nosso objetivo principal neste momento, mas tamb\u00e9m vai atingir pautas \"extraCOVID\", como a quest\u00e3o dessa fila, desse passivo do INSS, que ressaltei. Hoje conversei com o Presidente do INSS longamente, pela manh\u00e3, e ele me externou a preocupa\u00e7\u00e3o que tem. Imagino que esse seja at\u00e9 o n\u00facleo central da medida provis\u00f3ria. Quanto a todo o resto, temos um espa\u00e7o muito grande para conversar e para construir um texto que seja aprovado antes que a medida provis\u00f3ria venha a caducar. Ela perde o seu efeito no final do m\u00eas. Na verdade, se n\u00e3o votarmos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 922 esta semana na C\u00e2mara, as chances de que ela venha a caducar aumentam muito. Ent\u00e3o, \u00e9 nesse sentido que fa\u00e7o o apelo.\r\nPor essas raz\u00f5es, o Governo vai orientar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nQUEST\u00c1O DE ORDEM, PREJUDICIALIDADE, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REJEITA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica, decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Quest\u00e3o de ordem sobre a prejudicialidade do requerimento de adiamento da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, tendo em vista \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada da mat\u00e9ria da pauta.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Governo vai orientar o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu gostaria tamb\u00e9m, Sra. Presidente, muito respeitosamente, de apresentar uma quest\u00e3o de ordem, pedindo uma aprecia\u00e7\u00e3o cuidadosa da Mesa em rela\u00e7\u00e3o ao aspecto que vou detalhar agora.\r\nNos termos das Quest\u00f5es de Ordem n\u00ba 257 e 123, de 2013, a rejei\u00e7\u00e3o de um requerimento de retirada de pauta acarreta prejudicialidade do requerimento de adiamento de discuss\u00e3o.\r\nParece que esse \u00e9 o caso, porque n\u00f3s votamos uma retirada de pauta. Embora o relat\u00f3rio tenha sido lido aqui, o PLV foi protocolado no dia 9 de junho, e n\u00e3o houve altera\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ser\u00e1 que n\u00e3o estamos perdendo tempo em rela\u00e7\u00e3o a esses dois requerimentos e aos pr\u00f3ximos?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Vitor Hugo, eu estou consultando os termos da resposta de V.Exa. Como essa vota\u00e7\u00e3o vai ser nominal, vamos ganhar tempo, e eu j\u00e1 lhe respondo, porque ainda h\u00e1 outro requerimento. Assim, poderemos aplicar ou n\u00e3o a resposta ao outro requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, JUSCELINO FILHO, RELATOR, ELOGIO.\r\nMPV 922/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE CONTRATA\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA DE INTERESSE P\u00daBLICO (1993), CONTRATO DE TRABALHO POR PRAZO DETERMINADO, SETOR P\u00daBLICO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, SERVIDOR P\u00daBLICO INATIVO, APOSENTADO, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), , SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O, PER\u00cdCIA M\u00c9DICA, REQUISI\u00c7\u00c3O DE PESSOAL, MILITAR, FALTA, VOTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nMARCO AUR\u00c9LIO MELLO, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, VOTO FAVOR\u00c1VEL, ARQUIVAMENTO, INQU\u00c9RITO, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, CULTURA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Juscelino Filho, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de interesse do Governo Jair Bolsonaro. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 922, de 2020, acerca das regras de contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria no servi\u00e7o p\u00fablico. Apelo \u00e0 Casa de aprecia\u00e7\u00e3o do objeto da medida provis\u00f3ria em forma de projeto de lei. Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro do Supremo Tribunal Federal, Marco Aur\u00e9lio Mello, pelo voto favor\u00e1vel ao arquivamento do inqu\u00e9rito relativo \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de rede de dissemina\u00e7\u00e3o de fake news.  Esclarecimento sobre a discuss\u00e3o, no \u00e2mbito do Governo Federal, da prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a fam\u00edlias carentes e trabalhadores informais, em face da pandemia de coronav\u00edrus. Satisfa\u00e7\u00e3o do orador com a realiza\u00e7\u00e3o de acordo para a aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei de interesse da \u00e1rea da cultura. Cr\u00edticas \u00e0 Esquerda pela tentativa de apropria\u00e7\u00e3o de temas culturais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria inicialmente parabenizar o Relator da mat\u00e9ria que estamos votando neste momento, que trata de altera\u00e7\u00f5es importantes no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.\r\nO Deputado Juscelino Filho esteve a todo momento muito aberto aos pedidos do Governo. Esse projeto \u00e9 de origem do Executivo, foi muito bem discutido na Comiss\u00e3o Especial e chegou maduro ao plen\u00e1rio. O Governo s\u00f3 se contrap\u00f4s a um pequeno aspecto do texto, que dizia respeito ao tempo de validade das carteiras dos profissionais, o que foi muito bem defendido aqui pelo Deputado Abou Anni, do PSL de S\u00e3o Paulo. Felizmente, n\u00f3s conseguimos vencer nesse aspecto, muito pequeno, mas que n\u00e3o retira de forma alguma o brilho do trabalho do Relator, o Deputado Juscelino Filho, que mais uma vez eu gostaria de ressaltar. \u00c9 uma pauta importante para o Governo, \u00e9 uma pauta importante para o Presidente Bolsonaro.\r\nEu queria tamb\u00e9m, neste momento, aproveitar para agradecer a todos os L\u00edderes e, de modo especial, ao Presidente da C\u00e2mara por ter pautado este ano muitos projetos e muitas medidas provis\u00f3rias de interesse do Governo. N\u00f3s votamos aqui na C\u00e2mara a decreta\u00e7\u00e3o da calamidade p\u00fablica; o PLP 39, de ajuda aos Estados; o aux\u00edlio emergencial de 600 reais; a PEC do Or\u00e7amento de Guerra; o PLP 9, que permite a transa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para as empresas enquadradas no SIMPLES Nacional, complementando a medida provis\u00f3ria anterior do Governo. \r\nVotamos ainda mais de dez medidas provis\u00f3rias, as quais eu poderia elencar aqui, como a MP 936, que trata da redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho e da suspens\u00e3o dos contratos de trabalho; a 923, que trata dos pr\u00eamios na TV; a 920, do cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio de quase 1 bilh\u00e3o de reais para o MDR; a 919, a respeito do sal\u00e1rio m\u00ednimo; a 918, que disp\u00f5e sobre os cargos da Pol\u00edcia Federal; a 907, que trata do turismo e da EMBRATUR; a 906, sobre a mobilidade urbana; a 899, que disp\u00f5e sobre o contribuinte legal; a 897, a MP do Agro; a 917, de acesso \u00e0s salas de cinema; a 915, que diz respeito \u00e0 gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; a 913, que determina a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos do Minist\u00e9rio da Agricultura; e a 909, que trata da extin\u00e7\u00e3o do Fundo de Reservas Monet\u00e1rias.\r\n\u00c9 l\u00f3gico que somos agradecidos aos L\u00edderes pelo apoio e ao Presidente da C\u00e2mara por ter pautado essas mat\u00e9rias, mas ficamos tamb\u00e9m muito entristecidos em ver que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 922, que amplia as hip\u00f3teses de contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria no servi\u00e7o p\u00fablico, important\u00edssima para avan\u00e7armos na correta dire\u00e7\u00e3o de enxugar o Estado brasileiro e de tornar o servi\u00e7o p\u00fablico mais eficiente, infelizmente, caducar\u00e1.\r\nCompreendemos que existe um acordo na C\u00e2mara que possibilita hoje a vota\u00e7\u00e3o remota de v\u00e1rios assuntos, como esses que eu citei aqui, de interesse direto do Governo, mas essa medida provis\u00f3ria \u00e9 realmente muito importante.\r\nPor isso, fa\u00e7o um apelo para que a C\u00e2mara consiga votar o mesmo tema por meio de um projeto de lei do Governo, que o Governo est\u00e1 construindo na sequ\u00eancia, para conseguir tamb\u00e9m, por exemplo, abordar a fila do INSS, algo que, todos os dias, tenho certeza, os Deputados aqui, independentemente de serem da base ou da Oposi\u00e7\u00e3o, s\u00e3o demandados para que haja uma solu\u00e7\u00e3o. E essa medida provis\u00f3ria contribuiria nesse sentido.\r\nA medida provis\u00f3ria tamb\u00e9m tratava do remanejamento do Programa de Parcerias de Investimentos - PPI, porque a ideia do Governo era que esse programa sa\u00edsse da Casa Civil \u00e9 fosse para a \u00e1rea econ\u00f4mica. Com a caducidade dessa norma, n\u00f3s vamos enfrentar alguns entraves administrativos com o retorno para a Casa Civil desse \u00f3rg\u00e3o t\u00e3o estrat\u00e9gico e importante.\r\nEu queria tamb\u00e9m parabenizar o Ministro Marco Aur\u00e9lio quanto ao voto que deu pelo fim da investiga\u00e7\u00e3o das fake news no Supremo Tribunal Federal - um voto muito l\u00facido, muito correto. N\u00f3s temos todo o respeito ao Supremo Tribunal Federal e, nesse sentido, aliamo-nos completamente aos argumentos trazidos pelo Ministro Marco Aur\u00e9lio, com a nossa preocupa\u00e7\u00e3o de que nesse inqu\u00e9rito em particular est\u00e1 havendo a concentra\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es, que num processo criminal \u00e9 muito importante que sejam exercidas por pessoas diferentes: o \u00f3rg\u00e3o acusador, algu\u00e9m para julgar, algu\u00e9m para investigar. Quando isso se concentra em uma mesma pessoa, como muito bem mostrado pelo Ministro Marco Aur\u00e9lio, h\u00e1 a possibilidade de estarmos afrontando a nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \r\nEu quero dizer tamb\u00e9m, Presidente, que estamos em plena discuss\u00e3o, no \u00e2mbito do Governo Federal, para a defini\u00e7\u00e3o de como o Governo vai propor a prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia desse aux\u00edlio emergencial para o Brasil, para todas as pessoas, de modo especial, para os informais, mas \u00e9 preciso que fa\u00e7amos o equil\u00edbrio entre as possibilidades fiscais do Pa\u00eds e, l\u00f3gico, o amparo que \u00e9 devido \u00e0queles informais. \r\nEu lembro que neste plen\u00e1rio n\u00f3s aprovamos, inclusive com o apoio, com a iniciativa do Governo, o aumento de 500 para 600 reais desse aux\u00edlio por 3 meses. Isso j\u00e1 impactou mais de 63 milh\u00f5es de brasileiros que eram esquecidos por outros Governos de esquerda que nos antecederam. Agora, com o Presidente Bolsonaro, essas pessoas est\u00e3o recebendo o devido aux\u00edlio, para que atravessemos juntos essa fase, mas \u00e9 preciso que tenhamos muita cautela na defini\u00e7\u00e3o do valor e do tempo. J\u00e1 foram pagos quase 100 bilh\u00f5es de reais. Essas parcelas representam mais ou menos 50 bilh\u00f5es de reais por m\u00eas. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso que tenhamos responsabilidade tamb\u00e9m para com esse tema.\r\nEu queria dizer que temos muito orgulho de compor essa equipe que defende o Governo Bolsonaro aqui na C\u00e2mara, um Governo que est\u00e1 fazendo de tudo para salvaguardar a vida dos brasileiros e tamb\u00e9m para preservar os empregos. Da mesma forma que aprovamos uma s\u00e9rie de pautas de interesse do Governo, n\u00f3s aprovamos outros projetos que n\u00e3o come\u00e7aram de maneira que propiciassem uma pauta priorit\u00e1ria para o Governo. Mas, depois, em conversa com diversos L\u00edderes, conseguimos avan\u00e7ar a bom termo, inclusive para tirar um pouco daquela impress\u00e3o de que certos temas s\u00e3o somente da Esquerda, como, por exemplo, o projeto de lei da cultura. \r\nN\u00f3s aprovamos neste Parlamento, com o apoio do Governo, em uma vota\u00e7\u00e3o praticamente un\u00e2nime, um projeto de lei - que muito provavelmente ser\u00e1 sancionado pelo Presidente da Rep\u00fablica amanh\u00e3 - que vai desmistificar essa ideia de que cultura no Brasil \u00e9 uma pauta da Esquerda. Essa \u00e9 a nossa cr\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Esquerda. Em nossa vis\u00e3o, ela faz a apropria\u00e7\u00e3o da pauta cultural para levar \u00e0 frente as pr\u00f3prias cren\u00e7as e vis\u00f5es de mundo. Mas esse projeto de lei, da maneira como foi constru\u00eddo pela Relatora e discutido por todos aqui, acabou aproximando o Governo, os partidos de centro, de direita e de esquerda, e n\u00f3s conseguimos aprovar algo que vai efetivamente beneficiar a cultura do Brasil. Amanh\u00e3 n\u00f3s teremos a oportunidade, ent\u00e3o, se Deus permitir, de acompanhar o nosso Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, na san\u00e7\u00e3o desse projeto important\u00edssimo. \r\nEu n\u00e3o sei quanto tempo falta, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Dois minutos, Deputado. \r\nO SR. VITOR HUGO (PSL - GO) - Obrigado, Presidente.\r\nEu queria tamb\u00e9m dizer da satisfa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos de ver um processo que foi movido pela coliga\u00e7\u00e3o do PT, voltando-se para as elei\u00e7\u00f5es de 2018, e que foi decidido, por unanimidade, pelo arquivamento. Ficamos muito felizes de ver isso. No processo, questionava-se o uso de outdoors durante a pr\u00e9-campanha e a campanha eleitoral. Ficou muito claro que isso n\u00e3o foi feito pela campanha do Presidente Bolsonaro. Eram milh\u00f5es ou milhares de brasileiros, espalhados por v\u00e1rias cidades, fazendo a\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias, espont\u00e2neas, sem qualquer coordena\u00e7\u00e3o por parte da campanha do Presidente, que expressavam, e ainda expressam, apoio maci\u00e7o e claro da maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira pelo que o nosso Governo est\u00e1 fazendo.\r\nEnt\u00e3o, eu queria parabenizar o TSE por essa decis\u00e3o e dizer que o Governo Bolsonaro vai prosseguir salvando vidas e preservando empregos dos brasileiros, para que consigamos ultrapassar essa crise da COVID-19 ainda mais unidos e mais fortes.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 45, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero me aliar aos argumentos apresentados pelo Relator a respeito da proporcionalidade das medidas.\r\nQuero tamb\u00e9m me desculpar, pois, na minha fala, eu deixei de fazer men\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada Major Fabiana, que, pela Lideran\u00e7a do Governo, como Vice-L\u00edder, fez um excepcional trabalho ao lado do Relator, junto com o Deputado Daniel Silveira, acompanhando a mat\u00e9ria. N\u00f3s vemos, pelas manifesta\u00e7\u00f5es que ela tem feito aqui, orientando pelo Governo, n\u00e3o s\u00f3 por ser policial militar, mas tamb\u00e9m por ser uma Deputada dedicada e competente, que ela est\u00e1 orientando a base do Governo da melhor maneira. \r\nParab\u00e9ns, Deputada Major Fabiana, pelo trabalho!\r\nO SR. PRESIDENTE (Efraim Filho. Bloco/DEM - PB) - E a orienta\u00e7\u00e3o do Governo qual \u00e9?\r\nO SR. VITOR HUGO (PSL - GO) - Rejeitamos a emenda. A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 21/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 930/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 1\u00b0, art. 2\u00b0, e por decorr\u00eancia, do \u00a7 2\u00b0, art. 2\u00b0, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 21, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 930, de 2020, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio incidente sobre a varia\u00e7\u00e3o cambial do valor de investimento, realizado por institui\u00e7\u00f5es financeiras e pelas demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas pelo Banco Central do Brasil, em sociedade controlada, coligada, filial, sucursal ou ag\u00eancia domiciliada no exterior; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.865, de 2013, e 12.249, de 2010. Contentamento com a prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial, concedido \u00e0s camadas menos favorecidas para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vai orientar \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. \r\nEu queria aproveitar este minuto para externar a satisfa\u00e7\u00e3o que temos em defender o Governo Bolsonaro, que hoje assinou para o Brasil a prorroga\u00e7\u00e3o por 2 meses do aux\u00edlio emergencial que aprovamos aqui neste Parlamento.\r\n\u00c9 um aux\u00edlio emergencial que atinge 64 milh\u00f5es de brasileiros, com um custo mensal de mais de 50 bilh\u00f5es de reais, mas o nosso Governo j\u00e1 falou, o nosso Presidente e o Ministro Paulo Guedes, que n\u00e3o faltar\u00e3o recursos para salvar vidas e preservar os empregos dos brasileiros.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o muito grande ter participado dessa cerim\u00f4nia hoje no Pal\u00e1cio do Planalto e ver o Presidente da Rep\u00fablica fazer um an\u00fancio t\u00e3o importante, que eu tenho certeza que vai impactar positivamente a vida, como j\u00e1 anunciado, de mais de 60 milh\u00f5es de brasileiros. Quando raciocinamos que cada um desses brasileiros representa uma fam\u00edlia, estamos falando de mais da metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nREUNI\u00c3O, LAERCIO OLIVEIRA, RELATOR, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, G\u00c1S NATURAL. \r\nMPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE SUPORTE A EMPREGOS, Z\u00c9 VITOR, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O. \r\nMPV 930/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, VARIA\u00c7\u00c3O CAMBIAL, OPERA\u00c7\u00c3O DE COBERTURA (HEDGE), INVESTIMENTO, EXTERIOR, AJ ALBUQUERQUE, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, CALEND\u00c1RIO ESCOLAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LUISA CANZIANI, RELATORA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro na elabora\u00e7\u00e3o da proposta de concess\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais \u00e0s camadas de baixa renda, para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Congratula\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica pela prorroga\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio por dois meses.   Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com o Deputado Laercio Oliveira, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 6.407, de 2013, a respeito das medidas de fomento da ind\u00fastria de g\u00e1s natural, e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Z\u00e9 Vitor e AJ Albuquerque, respectivamente, Relatores das Medidas Provis\u00f3rias de n\u00bas 944 e 930 de 2020, e \u00e0 Deputada Luisa Canziani, Relatora da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, aproveito este momento em que a Relatora est\u00e1 preparando o parecer das emendas para dizer, mais uma vez, do orgulho que n\u00f3s temos de participar, de apoiar o Governo do Presidente Bolsonaro, que participou ativamente da constru\u00e7\u00e3o dessa solu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. A Oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 havia topado votar, neste plen\u00e1rio, 500 reais, e o Presidente autorizou que n\u00f3s avan\u00e7\u00e1ssemos at\u00e9 os 600 reais. \r\nHoje, no Pal\u00e1cio do Planalto, o nosso Presidente, circundado pelos Ministros, com grande destaque para os Ministros Onyx Lorenzoni e Paulo Guedes, e tamb\u00e9m pelos Presidentes da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, estendeu esse aux\u00edlio, por mais 2 meses, em 600 reais. A iniciativa atinge mais de 64 milh\u00f5es de brasileiros, que foram, em grande parte, esquecidos por Governos anteriores, os quais se mostram e tentam se vender como aqueles que se preocupavam com os mais carentes. Mas, agora, vemos um Governo de direita respons\u00e1vel pelos informais, por aqueles que, efetivamente, s\u00e3o os mais vulner\u00e1veis.\r\nEu queria aproveitar tamb\u00e9m, Presidente, para dizer da nossa satisfa\u00e7\u00e3o de ter feito reuni\u00e3o hoje com o Deputado Laercio Oliveira, que vai ser o Relator do projeto de lei do novo marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s. \u00c9 mais uma das fronteiras de investimento do nosso Governo que vai trazer investimentos privados para refor\u00e7ar a nossa economia. \r\nN\u00f3s temos o marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s como tamb\u00e9m o do saneamento, que j\u00e1 foi aprovado pelas duas Casas. Temos tamb\u00e9m o do petr\u00f3leo, o da cabotagem, o da minera\u00e7\u00e3o e o de tantas outras frentes de investimentos. Tenho certeza de que o nosso Governo, junto com este Parlamento e com o Judici\u00e1rio, vai revolucionar a hist\u00f3ria do nosso Brasil.\r\nQuero parabenizar os Relatores das medidas provis\u00f3rias que aprovamos hoje neste plen\u00e1rio: a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, cujo Relator, Deputado Z\u00e9 Vitor, do PL de Minas Gerais, fez excepcional trabalho junto com o Governo para aprovar essa mat\u00e9ria t\u00e3o importante para os empregos no Brasil; a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 930, que trata da tributa\u00e7\u00e3o e de temas ligados ao Banco Central, cujo Relator, Deputado A J Albuquerque, do PP do Cear\u00e1, tamb\u00e9m fez excepcional trabalho; e agora, j\u00e1 antecipando - diante da excel\u00eancia do relat\u00f3rio apresentado pela Deputada Luisa Canziani quero parabeniz\u00e1-la -, a MP 934, important\u00edssima, como V.Exa. falou h\u00e1 pouco, para a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um grande dia n\u00e3o s\u00f3 para o Governo Federal, mas para o Brasil, ver este Plen\u00e1rio aprovando tr\u00eas medidas provis\u00f3rias important\u00edssimas para o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, LUISA CANZIANI, RELATORA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Governo vai orientar \"sim\" a esta medida provis\u00f3ria importante que o nosso Presidente Bolsonaro editou e que foi consideravelmente aperfei\u00e7oada pela Relatora, a Deputada Luisa Canziani, que ouviu os argumentos do Governo.\r\nAt\u00e9 h\u00e1 poucos minutos, antes de iniciar a vota\u00e7\u00e3o, est\u00e1vamos no Pal\u00e1cio do Planalto conversando com o Presidente da Rep\u00fablica eu, a Deputada Luisa Canziani e o Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto sobre a medida provis\u00f3ria. At\u00e9 o \u00faltimo momento, a Relatora estava completamente aberta aos argumentos do Governo, de maneira que o texto ficou efetivamente muito melhor.\r\nEnt\u00e3o, queria parabenizar mais uma vez a Deputada Luisa Canziani e agradecer a S.Exa. pela abertura em rela\u00e7\u00e3o aos argumentos do Governo.\r\nPor isso, o Governo vai orientar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer de admissibilidade, oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta \"sim\" \u00e0 admissibilidade.\r\nEu queria aproveitar este minuto para antecipar as pr\u00f3ximas manifesta\u00e7\u00f5es do Governo em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito da mat\u00e9ria. Para o Governo, esta quest\u00e3o n\u00e3o diz respeito ao Governo diretamente, embora, \u00e9 l\u00f3gico, seja important\u00edssima para o Pa\u00eds. Trata-se de uma decis\u00e3o que o Parlamento e os partidos t\u00eam que tomar, j\u00e1 que est\u00e1 ligada \u00e0 quest\u00e3o pol\u00edtica e eleitoral do Pa\u00eds.\r\nPortanto, na vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da mat\u00e9ria, o Governo vai liberar a bancada ou n\u00e3o vai se manifestar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo vai orientar \"sim\", pela retirada de pauta.\r\nEst\u00e3o em pleno curso as conversas para tentar minimizar as preocupa\u00e7\u00f5es que o Governo tem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o federativa e tamb\u00e9m \u00e0 estimativa de gastos - da falta inicial, pelo menos, de estimativa de gastos. \r\nN\u00f3s gostar\u00edamos de avan\u00e7ar para chegar a um acordo que minimizasse tamb\u00e9m as preocupa\u00e7\u00f5es daquelas pessoas que t\u00eam a sua pauta voltada para a quest\u00e3o pr\u00f3-vida e que, legitimamente, t\u00eam suas teses voltadas para constru\u00e7\u00f5es nesse sentido, ainda que o Governo n\u00e3o tenha, nas suas manifesta\u00e7\u00f5es, expressado essa preocupa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.\r\nDiante disso, o Governo pede que esta mat\u00e9ria seja retirada de pauta, a fim de conseguirmos negociar, conversar, para chegar a um acordo melhor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PACTO FEDERATIVO, ALUGUEL SOCIAL, EMENDA, ABORTO, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MEDIDA DE PROTE\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ABRIGAMENTO, ACOLHIMENTO INSTITUCIONAL, ABRIGO PROVIS\u00d3RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje n\u00f3s passamos uma parte consider\u00e1vel do dia reunidos para minimizar as preocupa\u00e7\u00f5es que o Governo tinha em rela\u00e7\u00e3o a esse projeto de lei. \r\nN\u00f3s entendemos que o escopo geral, o objetivo geral do projeto de lei \u00e9 proteger a mulher neste momento de pandemia, em que sabemos, at\u00e9 por relatos, de modo especial jornal\u00edsticos, que apontam para isso, que o isolamento social - essa tamb\u00e9m \u00e9 uma cr\u00edtica que n\u00f3s fazemos ao isolamento social - tem aumentado a viol\u00eancia dom\u00e9stica. Essa preocupa\u00e7\u00e3o geral neste momento de pandemia se alinha com aquilo que o Governo tamb\u00e9m defende: a prote\u00e7\u00e3o ampliada da mulher.\r\nO texto da Relatora, inicialmente, apresentou algumas preocupa\u00e7\u00f5es para o Governo, de modo especial em rela\u00e7\u00e3o ao pacto federativo, ou seja, \u00e0 poss\u00edvel imposi\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es para outros entes, para Estados e Munic\u00edpios, e tamb\u00e9m de obriga\u00e7\u00f5es para o Poder Executivo. Ao mesmo tempo, est\u00e1vamos preocupados tamb\u00e9m com a falta da estimativa de custos para algumas medidas que haviam sido criadas.\r\n\u00c9 l\u00f3gico que o Governo, que o nosso Governo se alinha \u00e0s pautas conservadoras e \u00e0s pautas que animam a Frente Parlamentar Cat\u00f3lica, a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica e, tenho certeza, uma parte consider\u00e1vel do Parlamento que est\u00e1 aberta para receber, como n\u00f3s recebemos, centenas de manifesta\u00e7\u00f5es com uma s\u00e9rie de preocupa\u00e7\u00f5es que achamos leg\u00edtimas, independentemente das discord\u00e2ncias ou dos poss\u00edveis atritos gerados por essa discord\u00e2ncia.\r\nNesse sentido, n\u00f3s nos reunimos com a Relatora e fizemos solicita\u00e7\u00f5es para que pud\u00e9ssemos chegar a um acordo, tanto que o Governo apresentou um requerimento de retirada de pauta, porque, naquele momento, ainda n\u00e3o hav\u00edamos chegado a um acordo. N\u00f3s gostar\u00edamos, irmanados nessa preocupa\u00e7\u00e3o que a bancada feminina expressou em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da mulher, de ter mais tempo para construir o acordo.\r\nFelizmente, durante esse processo, logo ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o da retirada de pauta, conseguimos chegar a um entendimento quanto \u00e0 retirada do antigo art. 5\u00ba-C, que tratava da institui\u00e7\u00e3o de um programa de aluguel social emergencial. Havia tamb\u00e9m uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com a falta de estimativa. Depois foi apresentada a estimativa, mas foi um valor que o Governo considerou grande para este momento. O Governo j\u00e1 aplicou mais de 1 trilh\u00e3o de reais para preservar vidas e para preservar os empregos dos brasileiros.\r\nTamb\u00e9m havia uma preocupa\u00e7\u00e3o de uma ala muito forte da sociedade brasileira e dos movimentos pr\u00f3-vida. Com a retirada do art. 5\u00ba-C essa preocupa\u00e7\u00e3o se apagou. Com a modifica\u00e7\u00e3o do art. 5\u00ba-D, no seu inciso I, em que n\u00f3s direcionamos esse canal para atendimento psicol\u00f3gico \u00e0s mulheres, para os canais j\u00e1 existentes do Governo, o Disque 100 e o Disque 180. A medida, ent\u00e3o, ficou muito apropriada, porque, dentro dos canais j\u00e1 existentes, vai ser poss\u00edvel prestar o atendimento psicol\u00f3gico \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia.\r\nN\u00f3s conseguimos tamb\u00e9m a retirada do inciso II do art. 5\u00ba-D, que tratava do pleno funcionamento de servi\u00e7os essenciais de sa\u00fade para as mulheres, uma preocupa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m externada por v\u00e1rios movimentos pr\u00f3-vida, tendo em vista que, para a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, como foi noticiado em diversos jornais, os servi\u00e7os essenciais de sa\u00fade incluem tamb\u00e9m a quest\u00e3o do aborto.\r\nCom essas medidas, na nossa vis\u00e3o, o Governo conseguiu chegar a um bom termo. N\u00f3s temos a expectativa tamb\u00e9m de que consigamos aprovar a emenda apresentada pela Deputada Chris Tonietto, que deixa claro que nada nesse projeto de lei tem a ver com essa tem\u00e1tica que muito nos preocupa. Tenho certeza de que todos que votar\u00e3o a favor desse projeto o far\u00e3o com a convic\u00e7\u00e3o - aqueles que n\u00e3o querem a legaliza\u00e7\u00e3o do aborto - de que esse projeto desta maneira agora n\u00e3o trar\u00e1 qualquer preocupa\u00e7\u00e3o. Se aprovamos a emenda, ficaremos ainda mais seguros.\r\nE eu fa\u00e7o quest\u00e3o tamb\u00e9m de deixar inclusive registrado no microfone, porque fez parte daquilo que o Governo cedeu para que fossem retirados ou modificados esses dispositivos, que h\u00e1 um compromisso de san\u00e7\u00e3o. Eu liguei para o Ministro Ramos e para o Ministro Paulo Guedes para tratar daquilo que diz respeito \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial para as mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica sob medida protetiva decretada pelo Judici\u00e1rio. Nesse sentido, o que est\u00e1 acontecendo? Depois de decretada pelo juiz - ou seja, vai haver toda uma avalia\u00e7\u00e3o pelo Poder Judici\u00e1rio para se certificar que essa situa\u00e7\u00e3o efetivamente existe -, a mulher v\u00edtima de viol\u00eancia que esteja sob medida protetiva vai poder receber no m\u00ednimo duas cotas do aux\u00edlio. Essa medida \u00e9 uma medida justa que vai amparar efetivamente as mulheres.\r\nN\u00e3o vai custar muito aos cofres. O aux\u00edlio emergencial como um todo custa 50 bilh\u00f5es de reais por m\u00eas para o Governo, conforme o que n\u00f3s aprovamos aqui, e o Governo faz esse pagamento com muita tranquilidade e honra, porque s\u00e3o 600 reais que amparam 64 milh\u00f5es de brasileiros. Neste caso, vai ampli\u00e1-lo para essas mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia. C\u00e1lculos iniciais apontam que o custo ser\u00e1 de poucos milh\u00f5es de reais por m\u00eas, muito menor do que os 50 bilh\u00f5es de reais que n\u00f3s j\u00e1 aplicamos. \r\nEnt\u00e3o, tendo o aval do Ministro Guedes e do Ministro Ramos, eu anuncio o acordo de san\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a esse trecho espec\u00edfico, sem preju\u00edzo de voltarmos a discutir os outros temas e essas preocupa\u00e7\u00f5es que a bancada evang\u00e9lica, a bancada cat\u00f3lica e os movimentos pr\u00f3-vida pelo Brasil afora t\u00eam levantado tamb\u00e9m no Senado Federal.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1552/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.552, de 2020, acerca das medidas de prote\u00e7\u00e3o das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, durante o estado de calamidade p\u00fablica com efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou na vig\u00eancia das medidas de quarentena e restri\u00e7\u00f5es de atividades no contexto da pandemia do novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente eu queria dizer que n\u00f3s tentamos buscar o acordo hoje, tentamos construir um texto, mas o Governo ainda tem preocupa\u00e7\u00f5es, e foi nesse sentido que n\u00f3s apresentamos este requerimento de retirada de pauta, para que venhamos a discutir esse projeto na semana que vem.\r\nEsse \u00e9 o nosso pedido e o nosso apelo, porque n\u00f3s achamos que poderemos construir um texto que seja mais seguro para todos. N\u00f3s temos preocupa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constitucionalidade, em rela\u00e7\u00e3o ao pacto federativo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estimativa de custo, em rela\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e0 quest\u00f5es pr\u00f3-vida.\r\nNesse sentido, o Governo vai orientar \"sim\", pela retirada de pauta. E fa\u00e7o o apelo para que n\u00e3o votemos esse projeto hoje. N\u00f3s j\u00e1 avan\u00e7amos num projeto semelhante agora, acabamos de construir um acordo onde houve m\u00fatuas concess\u00f5es.\r\nEu fa\u00e7o mais uma vez o apelo, tanto \u00e0 Relatora quanto \u00e0 autora, para que retiremos este projeto de pauta e possamos conversar, com mais tranquilidade, e avan\u00e7ar nessa prote\u00e7\u00e3o importante da mulher neste per\u00edodo da pandemia, sem atropelar, sem descartar argumentos que s\u00e3o importantes, de todos os lados.\r\nPor isso, Presidente, o Governo vai orientar \"sim\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2630/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, TRANSPAR\u00caNCIA, EMPRESA, REDE SOCIAL DIGITAL, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00c3O DE MENSAGEM INSTANT\u00c2NEA, COMBATE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROIBI\u00c7\u00c3O, PERFIL FALSO, CONTA AUTOMATIZADA (ROB\u00d4), CONTR\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, POSI\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 922/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE CONTRATA\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA DE INTERESSE P\u00daBLICO (1993), CONTRATO DE TRABALHO POR PRAZO DETERMINADO, SETOR P\u00daBLICO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CRIT\u00c9RIO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO INATIVO, APOSENTADO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CR\u00c9DITO CONSIGNADO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), CONSIGNA\u00c7\u00c3O EM FOLHA DE PAGAMENTO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O, PER\u00cdCIA M\u00c9DICA, SERVIDOR P\u00daBLICO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PODER EXECUTIVO, DECIS\u00c3O, COMPOSI\u00c7\u00c3O, CONSELHO DO PROGRAMA DE PARCERIAS DE INVESTIMENTOS (CPPI), ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ORGANIZA\u00c7\u00c3O DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA E MINIST\u00c9RIOS (2019), REQUISI\u00c7\u00c3O DE PESSOAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, MILITAR, EMPREGADO P\u00daBLICO, SECRETARIA ESPECIAL DO PROGRAMA DE PARCERIAS DE INVESTIMENTOS, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Posicionamento do Governo Federal contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, relativo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Liberdade, Responsabilidade e Transpar\u00eancia na Internet (o chamado projeto das fake news). Inexist\u00eancia de decis\u00f5es judiciais e de preceitos constitucionais de amparo \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Recusa, pela Oposi\u00e7\u00e3o, de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 922, de 2020, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.745, de 1993, acerca da contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atendimento a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico; da Lei n\u00ba 10.820, de 2003, relativa \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o de desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento; da Lei n\u00ba 13.334, de 2016, a respeito da cria\u00e7\u00e3o do Programa de Parcerias de Investimentos - PPI; e da Lei n\u00ba 13.844, de  2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna neste momento aproveitando que, do lado de fora deste plen\u00e1rio, Deputados e Deputadas fazem uma manifesta\u00e7\u00e3o, inclusive com a presen\u00e7a da imprensa, tamb\u00e9m contra o Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, que trata das fake news.\r\nEu queria deixar bem claro que o Governo Federal ser\u00e1 contr\u00e1rio a essa proposi\u00e7\u00e3o legislativa muito em fun\u00e7\u00e3o, inclusive, do que eu aprendi quando estava nos bancos escolares da Faculdade de Direito da Universidade Federal de Goi\u00e1s - eu fiz 4 anos nessa escola e depois terminei o curso na Universidade Federal do Rio de Janeiro, na Faculdade Nacional de Direito. L\u00e1 eu aprendi que sempre que algu\u00e9m vai fazer uma argumenta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica deve se basear em tr\u00eas vertentes: uma vertente voltada para aquilo que a Constitui\u00e7\u00e3o ou as leis dizem diretamente, uma segunda vertente voltada para a doutrina e uma terceira vertente voltada para a jurisprud\u00eancia, ou seja, para aqueles julgados reiterados numa determinada dire\u00e7\u00e3o, que se somam para serem refer\u00eancia para os demais julgadores no Pa\u00eds.\r\nNesse sentido, eu come\u00e7o a minha defesa contr\u00e1ria a esse projeto invocando o art. 5\u00ba, que trata de uma cl\u00e1usula p\u00e9trea do nosso Pa\u00eds, ou seja, \u00e9 algo, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que n\u00e3o pode ser mudado, mesmo por emenda. O inciso IV desse artigo diz que \u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato. O inciso IX do mesmo artigo disp\u00f5e que \u00e9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, independentemente de censura ou licen\u00e7a.\r\nNo art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o, consta:\r\nA manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, a cria\u00e7\u00e3o, a express\u00e3o e a informa\u00e7\u00e3o, sob qualquer forma, processo ou ve\u00edculo n\u00e3o sofrer\u00e3o qualquer restri\u00e7\u00e3o, observado o disposto nesta Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nAinda no art. 220, o \u00a7 1\u00ba fala:\r\nNenhuma lei conter\u00e1 dispositivo que possa constituir embara\u00e7o \u00e0 plena liberdade de informa\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica em qualquer ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o social, observado o disposto no art. 5\u00ba, IV, V, X, XIII e XIV.\r\nJ\u00e1 o \u00a7 2\u00ba disp\u00f5e: \"\u00c9 vedada toda e qualquer censura de natureza pol\u00edtica, ideol\u00f3gica e art\u00edstica\".\r\nEnt\u00e3o, fica muito claro que esse projeto de lei n\u00e3o encontra qualquer tipo de amparo na nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Na nossa vis\u00e3o e na vis\u00e3o de v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es no Brasil e fora do Brasil, esse projeto de lei contribui para a censura pr\u00e9via de cidad\u00e3os na Internet, e as pessoas poderem se manifestar livremente \u00e9 um fundamento da comunica\u00e7\u00e3o pela Internet. J\u00e1 existem, no C\u00f3digo Penal Brasileiro, previs\u00f5es para se punirem excessos em manifesta\u00e7\u00f5es da liberdade de express\u00e3o, como a cal\u00fania, a difama\u00e7\u00e3o ou a inj\u00faria.\r\nQuando partimos para a doutrina, podemos citar diversas. Por exemplo, h\u00e1 uma cita\u00e7\u00e3o do livro Curso de Direito Constitucional, publicado pela Editora Saraiva, do Ministro Gilmar Mendes, em coautoria com Inoc\u00eancio M\u00e1rtires e Paulo Gonet, dizendo: \"A liberdade de express\u00e3o \u00e9, ent\u00e3o, enaltecida como instrumento para o funcionamento e preserva\u00e7\u00e3o do sistema democr\u00e1tico (...)\", ou seja, o car\u00e1ter plural de opini\u00f5es \u00e9 vital para a preserva\u00e7\u00e3o do sistema democr\u00e1tico.\r\nAinda h\u00e1 outras cita\u00e7\u00f5es do mesmo livro: \"A liberdade de express\u00e3o, enquanto direito fundamental, tem, sobretudo, um car\u00e1ter de pretens\u00e3o a que o Estado n\u00e3o exer\u00e7a a censura\".\r\nEst\u00e1 na mesma publica\u00e7\u00e3o: \"N\u00e3o \u00e9 o Estado que deve estabelecer quais s\u00e3o as opini\u00f5es que merecem ser tidas como v\u00e1lidas e aceit\u00e1veis. Essa tarefa cabe, antes, ao p\u00fablico a que essas manifesta\u00e7\u00f5es se dirigem. Da\u00ed a garantia do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\".\r\nO Ministro Alexandre de Moraes, tamb\u00e9m no livro A Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira Interpretada, publicado pela Editora Atlas, na 7\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, diz que: \"A liberdade de express\u00e3o constitui um dos fundamentos essenciais numa sociedade democr\u00e1tica e compreende n\u00e3o somente as informa\u00e7\u00f5es consideradas como inofensivas, indiferentes ou favor\u00e1veis, mas tamb\u00e9m as que possam causar transtorno, resist\u00eancia, inquietar as pessoas, pois a democracia somente existe baseada na consagra\u00e7\u00e3o do pluralismo de ideias e pensamentos, na toler\u00e2ncia de opini\u00f5es e do esp\u00edrito aberto ao di\u00e1logo\".\r\nNa mesma publica\u00e7\u00e3o, o Ministro Alexandre de Moraes continua: \"A prote\u00e7\u00e3o constitucional engloba n\u00e3o s\u00f3 o direito de expressar-se oralmente ou por escrito, mas tamb\u00e9m o direito de ouvir, assistir e ler. Consequentemente, ser\u00e1 inconstitucional a lei ou o ato normativo que proibir a aquisi\u00e7\u00e3o ou o recebimento de jornais e livros peri\u00f3dicos, a transmiss\u00e3o de not\u00edcias e informa\u00e7\u00f5es, seja pela imprensa falada, seja pela imprensa televisiva. Proibir a manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento \u00e9 pretender alcan\u00e7ar a proibi\u00e7\u00e3o ao pensamento e, consequentemente, obter a unanimidade autorit\u00e1ria, arbitr\u00e1ria e irreal\".\r\nEu poderia continuar lendo v\u00e1rias outras passagens, mas prefiro passar para a terceira vertente, citada aqui no in\u00edcio, que \u00e9 a jurisprud\u00eancia. Existem diversas decis\u00f5es que valorizam a liberdade de express\u00e3o. Eu vou citar como exemplo o HC 83125, relatado pelo Ministro Marco Aur\u00e9lio, em que ele diz: \"A liberdade de express\u00e3o constitui-se em direito fundamental do cidad\u00e3o, envolvendo o pensamento, a exposi\u00e7\u00e3o de fatos atuais ou hist\u00f3ricos e a cr\u00edtica\".\r\nExistem muitas outras decis\u00f5es important\u00edssimas que poderiam ser citadas, inclusive decis\u00f5es do STJ, mas, para n\u00e3o tornar enfadonho este meu pronunciamento, em vez de ficar lendo v\u00e1rias decis\u00f5es, quero s\u00f3 refor\u00e7ar que foram feitos acordos ao longo do tempo, inclusive para permitir a vota\u00e7\u00e3o remota, que, por exemplo, inviabilizaram a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 922, de 2020, uma medida provis\u00f3ria important\u00edssima para o Governo, que permitia a amplia\u00e7\u00e3o das hip\u00f3teses de contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria no servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nApesar de todo o esfor\u00e7o de di\u00e1logo que n\u00f3s fizemos com a oposi\u00e7\u00e3o, simplesmente houve uma recusa de vota\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria por um aspecto ideol\u00f3gico. \u00c9 preciso reconhecer que v\u00e1rios partidos de oposi\u00e7\u00e3o apresentaram pontos espec\u00edficos que precisavam ser mudados, mas o Partido dos Trabalhadores, de modo especial, fez uma recusa ampla, que impediu a vota\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante dizer que, nesse caso do projeto das fake news, o Governo tamb\u00e9m vai fazer uma oposi\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s somos frontalmente contr\u00e1rios \u00e0 censura da manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento dos cidad\u00e3os na Internet. Entendemos que n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de acordo para a constru\u00e7\u00e3o de um texto que certamente tem um vi\u00e9s pol\u00edtico muito claro e visa n\u00e3o s\u00f3 atingir a base de apoio ao nosso Presidente Bolsonaro, mas tamb\u00e9m restringir as manifesta\u00e7\u00f5es dos cidad\u00e3os nesse meio que foi criado e desenvolvido precipuamente para que as pessoas tivessem um microfone, para que os 210 milh\u00f5es de brasileiros pudessem se expressar de maneira livre.\r\nQue cada um possa ser responsabilizado por sua fala, mas sem haver censura pr\u00e9via.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o de um projeto como o PL 2.630/20, contra o qual v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es est\u00e3o se manifestando no Brasil e mundo afora, vai fazer com que este Parlamento seja manchado com a pecha de que est\u00e1 calando parte expressiva da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que usa a Internet para mostrar aquilo que pensa.\r\nCertamente, L\u00edder Pedro, os eventuais abusos j\u00e1 podem ser punidos a partir das previs\u00f5es j\u00e1 existentes no C\u00f3digo Penal, como eu j\u00e1 falei - de modo especial, a inj\u00faria, a difama\u00e7\u00e3o e a cal\u00fania.\r\nNesse sentido, eu queria ser muito claro: o Governo Federal ser\u00e1 contr\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020. Eu fa\u00e7o um apelo a todos aqueles que agora comp\u00f5em a base do Governo, a todos os L\u00edderes dos partidos que apoiam o nosso Governo, para que tamb\u00e9m se manifestem contrariamente a esse projeto de lei, porque, na nossa vis\u00e3o, cerceia a possibilidade de o cidad\u00e3o se manifestar. Isso vai frontalmente contra os princ\u00edpios mais caros da nossa democracia.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PODER EXECUTIVO, ENCAMINHAMENTO, AN\u00c1LISE.\r\nPEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, CORRELA\u00c7\u00c3O, PEC 110/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, AN\u00c1LISE.\r\nPL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ANA, COMPET\u00caNCIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE \u00c1GUAS (ANA), NORMATIZA\u00c7\u00c3O, REGULA\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, SANEAMENTO B\u00c1SICO, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Encaminhamento \u00e0 Casa pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, da proposta governamental de reforma tribut\u00e1ria. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa. San\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, acerca da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Realiza\u00e7\u00e3o de investimentos no setor educacional pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje \u00e9 um dia muito feliz para o nosso Pa\u00eds. O Ministro Paulo Guedes acaba de entregar ao Presidente do Congresso Nacional e ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados a proposta do Governo sobre a reforma tribut\u00e1ria.\r\nN\u00f3s sabemos da complexidade do nosso sistema tribut\u00e1rio brasileiro e do quanto isso cria dificuldade aos investidores, aos investimentos, do quanto isso cria dificuldade aos empreendedores no Brasil, ou \u00e0quelas pessoas que querem trazer desenvolvimento e querem gerar emprego e renda, que se sentem logicamente dificultados de fazer isso diante de um sistema tribut\u00e1rio t\u00e3o complexo e t\u00e3o custoso quanto o nosso.\r\nCom base nas iniciativas que j\u00e1 temos, tanto na C\u00e2mara dos Deputados, com a PEC 45, quanto no Senado Federal, com a PEC 110, as discuss\u00f5es j\u00e1 est\u00e3o bastante maduras. \u00c9 chegada a hora de retomarmos, ent\u00e3o, a discuss\u00e3o em torno das reformas estruturantes que o nosso Governo sempre defendeu neste Parlamento, n\u00e3o s\u00f3 a reforma tribut\u00e1ria, mas tamb\u00e9m a reforma administrativa. Esperamos que as PECs que est\u00e3o vindo do Senado Federal cheguem o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, como as que tratam da revis\u00e3o do pacto federativo, da revis\u00e3o dos fundos no nosso Pa\u00eds, bem como a PEC emergencial. \r\nH\u00e1 v\u00e1rias fronteiras de investimentos que o nosso Governo tem inten\u00e7\u00e3o de tocar para frente, como o que j\u00e1 fizemos com o novo Marco Legal do Saneamento B\u00e1sico, votado aqui nesta C\u00e2mara dos Deputados e no Senado Federal e j\u00e1 sancionado pelo nosso Presidente Bolsonaro. Temos ainda a cabotagem, a minera\u00e7\u00e3o, o petr\u00f3leo, o g\u00e1s, a infraestrutura e tantas outras fronteiras de investimentos, que ser\u00e3o capazes de atrair o investidor privado, para, junto com os investimentos p\u00fablicos, fazer o nosso Pa\u00eds avan\u00e7ar. \r\nDaqui a pouco, fruto de grande esfor\u00e7o por parte do Governo, dos L\u00edderes e do Presidente desta Casa, Deputado Rodrigo Maia, votaremos o novo FUNDEB. Foram feitas v\u00e1rias aproxima\u00e7\u00f5es que permitiram o acordo. Eu queria dizer a todos da preocupa\u00e7\u00e3o que o Governo Federal tem em desenvolver a educa\u00e7\u00e3o no Brasil. O Presidente Bolsonaro, na sua campanha, defendeu a prioriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e tamb\u00e9m da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica. S\u00e3o esses os dois instrumentos que, na perspectiva do nosso Governo, far\u00e3o com que o Brasil consiga desenvolver todas as potencialidades que t\u00eam em fun\u00e7\u00e3o da sua dimens\u00e3o continental, da capacidade intelectual e criativa da nossa popula\u00e7\u00e3o, de todos os recursos naturais e de todos os c\u00e9rebros brilhantes que temos no Pa\u00eds. Ent\u00e3o \u00e9 preciso investir na educa\u00e7\u00e3o infantil, \u00e9 preciso, ao mesmo tempo, cuidar do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio. \r\nNo passado, houve investimentos na educa\u00e7\u00e3o superior feitos por outros Governos e tamb\u00e9m a reforma do ensino m\u00e9dio feita por Governos anteriores. O Governo Bolsonaro tem a inten\u00e7\u00e3o de focar na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e, de modo especial, no ensino fundamental e infantil.\r\nNesse sentido, foram feitas negocia\u00e7\u00f5es, houve conversas com a Relatora, Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, a quem n\u00f3s gostar\u00edamos de agradecer pela sensibilidade, por ouvir os argumentos do Governo e por ter constru\u00eddo um texto que, embora, em nossa perspectiva, ainda tenha pequenos pontos a serem discutidos, e que, certamente, ser\u00e3o tratados por meio de destaques, de um modo geral, atende em grande medida aquilo que o Governo Federal esperava para este momento: apoio para a manuten\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento do ensino b\u00e1sico e a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o em nosso Brasil.\r\nExpressamos ainda algumas outras preocupa\u00e7\u00f5es como, por exemplo, a necessidade de fazer a revis\u00e3o do FUNDEB, como esta que estamos fazendo neste momento. Os Deputados e Senadores que estavam atuando em 2006, quando foi aprovada a PEC que instituiu o FUNDEB que hoje est\u00e1 em vigor, anteviram a possibilidade de rever o FUNDEB, o que estamos fazendo agora. Talvez, se n\u00e3o houvesse essa prescri\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no ADCT, n\u00e3o estar\u00edamos tendo esta discuss\u00e3o agora, diante da pandemia e de outras prioridades. \u00c9 por isso que n\u00f3s defendemos tamb\u00e9m a revis\u00e3o decenal - de 10 em 10 anos - do FUNDEB, para que possamos, dentro de 10 anos, permitir que outros Deputados e Senadores que aqui estiverem possam rever os erros e acertos deste momento hist\u00f3rico, quando n\u00f3s, daqui a pouco, se Deus permitir, instituiremos o novo FUNDEB.\r\nQuero cumprimentar todos os L\u00edderes e todos aqueles que participaram da constru\u00e7\u00e3o deste momento, sabendo que existe uma grande preocupa\u00e7\u00e3o ainda em torno de alguns temas, como a constitucionaliza\u00e7\u00e3o do custo aluno/qualidade, que n\u00f3s esperamos retirar por meio de destaque, al\u00e9m de algumas outras preocupa\u00e7\u00f5es.\r\nA redu\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, a complementa\u00e7\u00e3o voltada especificamente para a educa\u00e7\u00e3o infantil e tamb\u00e9m esse crescimento gradual da complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o v\u00e3o garantir, tenho certeza, uma ades\u00e3o maior numa PEC important\u00edssima. Esses eram os registros que eu gostaria de fazer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria neste momento agradecer a todos os que participaram das conversas que nos conduziram at\u00e9 este instante important\u00edssimo para o Pa\u00eds.\r\nSomente, entre ontem e hoje, eu falei com o Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro umas cinco vezes por telefone. Ele estava extremamente preocupado com essa vota\u00e7\u00e3o, entendendo o momento pelo qual a nossa educa\u00e7\u00e3o passa e sabendo que n\u00f3s precisamos de uma s\u00e9rie de aperfei\u00e7oamentos, mas que a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, que \u00e9 uma prioridade do Governo, vai ter o financiamento para seu desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o, garantido inclusive com uma participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o ainda maior do que se havia pensado inicialmente, com foco tamb\u00e9m na educa\u00e7\u00e3o infantil, que \u00e9 um dos componentes que congregam a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. \u00c9 realmente o foco do Presidente ajudar a educa\u00e7\u00e3o, nesse ramo em particular.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Dorinha e parab\u00e9ns a todos os L\u00edderes que ajudaram a construir esse acordo neste momento!\r\nO Governo orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO,  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nEu queria, neste minuto, primeiro dizer que, logicamente, o Governo vai orientar voto \"sim\" no segundo turno da PEC. Queria deixar bem claro, explicitar que o Governo est\u00e1 apoiando essa proposta com o cora\u00e7\u00e3o muito aberto e com a certeza do acerto da decis\u00e3o. O Presidente Bolsonaro \u00e9 extremamente preocupado com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Esse financiamento da manuten\u00e7\u00e3o e do desenvolvimento desse ramo da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente importante. \r\nA Deputada Professora Dorinha, que relatou a proposta, n\u00e3o \u00e9 de esquerda. Pelo contr\u00e1rio, \u00e9 de um partido de direita. Isso prova que o tema da educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exclusivo da Oposi\u00e7\u00e3o. \u00c9 um tema com que o Governo se preocupa muito. o Governo est\u00e1 completamente dedicado e voltado para o desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o, de modo especial da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. \u00c9 mais uma prova de que a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o domina esses temas que normalmente costuma dizer que s\u00e3o seus. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 do Brasil, e n\u00e3o somente dos partidos de esquerda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO,BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO,  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 5\u00ba, do texto do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Governo Federal logicamente \u00e9 a favor da qualidade do ensino. Isso j\u00e1 ficou claro. N\u00f3s votamos a favor do FUNDEB nos dois turnos e encaminhamos favoravelmente a alguns destaques que consider\u00e1vamos corretos.\r\nNesse caso, em particular, n\u00f3s j\u00e1 temos uma Constitui\u00e7\u00e3o que \u00e9 extremamente prolixa - muito mais do que desej\u00e1vamos; que seria uma Constitui\u00e7\u00e3o program\u00e1tica -, porque entra em detalhes que, \u00e0s vezes, nem mesmo a lei precisaria entrar, como se fosse um grande decreto.\r\nNesse caso, em particular, do Custo Aluno-Qualidade, este \u00e9 o entendimento que o Governo tem, de que n\u00f3s vamos engessar algo que j\u00e1 est\u00e1 constando do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m \u00e9 uma lei, e que n\u00f3s poder\u00edamos muito bem discutir por projeto de lei, por projeto de lei complementar, para nos permitir, inclusive, atualiza\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas com mais tranquilidade neste Plen\u00e1rio da C\u00e2mara, sem jogarmos para a Constitui\u00e7\u00e3o mais um conceito extremamente t\u00e9cnico e que s\u00f3 vulgariza a nossa Constitui\u00e7\u00e3o, na medida em que trata de detalhes extremamente pequenos.\r\nE \u00e9 por isso que o Governo vai orientar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, CUSTO ALUNO-QUALIDADE (CAQ), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Posicionamento do Governo Federal contr\u00e1rio \u00e0 constitucionaliza\u00e7\u00e3o do indicador de Custo Aluno-Qualidade, constante no texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero dizer, bem rapidamente, que, quanto a este quesito particular do Custo Aluno-Qualidade, n\u00e3o houve acordo. A pr\u00f3pria Relatora veio ao Plen\u00e1rio, ao microfone, para esclarecer que o Governo, desde sempre, havia mostrado a sua contrariedade em rela\u00e7\u00e3o a trazer para a Constitui\u00e7\u00e3o esse conceito.\r\nEu refor\u00e7o aquilo que falei, quando da orienta\u00e7\u00e3o: que n\u00f3s temos uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande em preservar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que j\u00e1 \u00e9 extremamente prolixa.\r\nNo primeiro turno, o NOVO apresentou um destaque voltado para outro tema, e ele tem todo o direito de apresentar, neste segundo turno, o destaque que entender necess\u00e1rio.\r\nNaquele momento, o Governo n\u00e3o fez quest\u00e3o de manter esse destaque, tendo em vista que parte da base, como est\u00e1 mostrado agora, estava dividida, mas \u00e9 preciso que o Governo marque posi\u00e7\u00e3o, inclusive porque a luta vai continuar no Senado Federal, a discuss\u00e3o vai continuar. N\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0 constitucionaliza\u00e7\u00e3o do Custo Aluno-Qualidade. Por isso, o Governo orientou \"n\u00e3o\". E n\u00f3s marcaremos a nossa posi\u00e7\u00e3o nesse sentido, ainda que o texto seja mantido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero dizer da import\u00e2ncia deste projeto de lei, que \u00e9 mais uma fronteira de investimentos para nosso Pa\u00eds. O Governo Federal tem feito todo o esfor\u00e7o para melhor regulamentar as fronteiras de investimentos, como a cabotagem. Trata-se de um projeto de lei que n\u00f3s vamos encaminhar brevemente para o Parlamento. Al\u00e9m disso, n\u00f3s temos a infraestrutura, a minera\u00e7\u00e3o, o \u00f3leo e o g\u00e1s. \r\nEu tenho certeza absoluta de que, diante da compet\u00eancia e da abertura para o di\u00e1logo do Deputado Laercio, n\u00f3s vamos chegar na C\u00e2mara a um texto que vai beneficiar n\u00e3o s\u00f3 a ind\u00fastria brasileira, mas tamb\u00e9m os consumidores na ponta da linha.\r\nN\u00f3s efetivamente queremos que as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas tenham n\u00e3o s\u00f3 as melhores condi\u00e7\u00f5es para investir e atrair investimentos, mas tamb\u00e9m uma vida melhor no dia a dia, assim como acesso a um g\u00e1s mais barato e de melhor qualidade.\r\nPor isso, com este esp\u00edrito, sabendo que outras fronteiras de investimentos ser\u00e3o atacadas, o Governo orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3320/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.320, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.485, de 2011, com vista \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o das outorgas do Servi\u00e7o Especial de Televis\u00e3o por Assinatura - TVA, criado pelo Decreto n\u00ba 95.744, de 1988, para outorgas do servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o de sons e imagens, nos termos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tendo em vista o compromisso feito pelo Deputado Cezinha de Madureira, autor da mat\u00e9ria, e tamb\u00e9m o fato de que n\u00f3s temos v\u00e1rios parceiros do Governo, Deputados Federais, que est\u00e3o apoiando esta medida - e com o compromisso de que vamos certamente construir texto que esteja alinhado tamb\u00e9m com o ponto de vista do Governo -, o Governo muda a orienta\u00e7\u00e3o, para liberar a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, AUS\u00caNCIA, ATENDIMENTO, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, relativa \u00e0s medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio. Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Felipe Francischini.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, queria externar minha satisfa\u00e7\u00e3o em v\u00ea-lo presidindo esta sess\u00e3o. Quero desejar a V.Exa. uma boa estada amanh\u00e3 na Bahia, na nossa Bahia, com o Presidente Bolsonaro. \r\nQuero anunciar a presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Ministro Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, meu colega, consultor legislativo e meu veterano na Academia Militar das Agulhas Negras, que est\u00e1 fazendo um excelente trabalho \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Infraestrutura. O Ministro Tarc\u00edsio prestigia o Parlamento num momento t\u00e3o importante para n\u00f3s, em que iremos aprovar uma lei que modernizar\u00e1 os portos no Brasil. Parab\u00e9ns, Tarc\u00edsio! Muito obrigado pelo prest\u00edgio da sua presen\u00e7a neste momento aqui. \r\nEu queria tamb\u00e9m de p\u00fablico fazer um agradecimento ao Deputado Felipe Francischini, que \u00e9 o L\u00edder do nosso partido, o PSL, e ao mesmo tempo \u00e9 o Relator dessa mat\u00e9ria. S.Exa. foi corajoso e determinante para a aprova\u00e7\u00e3o de uma mat\u00e9ria t\u00e3o importante para o Brasil.\r\n\u00c9 por isso que o Governo orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=298&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, PRESEN\u00c7A, PLEN\u00c1RIO, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROCEDIMENTO, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, ATIVIDADE PORTU\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.\r\nPL 6438/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CRIT\u00c9RIO, PORTE DE ARMA, MUNI\u00c7\u00c3O, AGENTE P\u00daBLICO, APRECIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nJO\u00c3O DE DEUS, M\u00c9DIUM, ABADI\u00c2NIA (GO), ABUSO SEXUAL.\r\nMPV 942/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GENERAL PETERNELLI, RELATOR, ELOGIO.\r\nPL 2630/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, TRANSPAR\u00caNCIA, EMPRESA, REDE SOCIAL DIGITAL, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00c3O DE MENSAGEM INSTANT\u00c2NEA, COMBATE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROIBI\u00c7\u00c3O, PERFIL FALSO, CONTA AUTOMATIZADA (ROB\u00d4), CONTR\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROTESTO, BLOQUEIO, REDE SOCIAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, presente no plen\u00e1rio. Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, relativa \u00e0s medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 6.438, de 2019, acerca do registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o. Defesa da vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias do Governo Jair Bolsonaro. Pr\u00e1tica de abusos sexuais pelo m\u00e9dium Jo\u00e3o de Deus, no Munic\u00edpio de Abadi\u00e2nia, Estado de Goi\u00e1s. Elogio ao Deputado General Peternelli, Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 942, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o; da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica; da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos. Posicionamento do Governo Federal, contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Liberdade, Responsabilidade e Transpar\u00eancia na Internet (o chamado projeto das fake news). Encaminhamento ao Supremo Tribunal Federal, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade da a\u00e7\u00e3o de bloqueio de perfis de seus aliados nas redes sociais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria, mais uma vez, de cumprimentar o Ministro Tarc\u00edsio. N\u00f3s estamos fazendo aqui a vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria important\u00edssima para o Brasil. N\u00f3s vamos modernizar a legisla\u00e7\u00e3o no que diz respeito aos portos. E isso \u00e9 important\u00edssimo, a despeito de toda a obstru\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo feita pela Oposi\u00e7\u00e3o ou por parte da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nPodemos ver pelo painel ali que, na verdade, a grande maioria do Plen\u00e1rio gostaria de aprovar essa medida o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. N\u00f3s temos outras medidas provis\u00f3rias important\u00edssimas para serem aprovadas hoje, amanh\u00e3 ou o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, para garantirem, por exemplo, recursos aos Minist\u00e9rios, recursos que v\u00e3o ser importantes para salvar vidas e para preservar os empregos dos brasileiros, que \u00e9 justamente o que o nosso Governo Bolsonaro tem feito no dia a dia.\r\nEu queria aproveitar este tempo para falar tamb\u00e9m, Presidente, a respeito das prioridades do Governo Bolsonaro, que foram estabelecidas pela Secretaria de Governo, em colabora\u00e7\u00e3o e ouvindo os diversos Minist\u00e9rios. Isso \u00e9 algo important\u00edssimo para que quem est\u00e1 nos assistindo agora de casa entenda que o Presidente Bolsonaro n\u00e3o abandonou nenhuma daquelas pautas que n\u00f3s defendemos na pr\u00e9-campanha, na campanha e agora ao longo deste ano, no meio do mandato do nosso Presidente. \r\nTanto \u00e9 assim que n\u00f3s j\u00e1 conseguimos apoiamento, ou seja, mais de 257 assinaturas de Deputados e de L\u00edderes que correspondem a esse n\u00famero, para aprovar a urg\u00eancia e trazer ao plen\u00e1rio o mais rapidamente poss\u00edvel mat\u00e9rias como o Projeto de Lei n\u00ba 6.438, de 2019, que trata da quest\u00e3o do armamento. Essa \u00e9 uma pauta important\u00edssima para o Brasil. \r\nDeputado General Peternelli, Deputado Guilherme Derrite, V.Exas., assim como todos n\u00f3s que viemos para c\u00e1 junto com o Presidente Bolsonaro, defendem que a popula\u00e7\u00e3o tenha acesso facilitado \u00e0s armas, l\u00f3gico, com toda a responsabilidade, com todo o controle. \r\nNo ano passado, n\u00f3s aprovamos um projeto de lei que se restringiu aos CACs - ca\u00e7adores, atiradores e colecionadores -, por acordo no plen\u00e1rio. Depois, no final do ano, o Presidente enviou ao Congresso esse novo projeto. Sua urg\u00eancia foi retirada para possibilitar a vota\u00e7\u00e3o de projetos importantes voltados para o combate \u00e0 COVID-19. Agora n\u00f3s estamos voltando \u00e0 carga nesse projeto, cobrando, inclusive, do Presidente Rodrigo Maia que ele seja pautado. \u00c9 fruto de um acordo do ano passado que tem que ser cumprido. N\u00f3s sabemos que \u00e9 algo que divide o Plen\u00e1rio entre aqueles que querem e aqueles que n\u00e3o querem ampliar o acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0s armas. Neste momento, n\u00f3s estamos tratando de um assunto que n\u00e3o \u00e9 especificamente voltado para a COVID-19. \u00c9 chegada a hora de n\u00f3s tratarmos tamb\u00e9m do tema do armamento.\r\nDo mesmo modo, \u00e9 chegada a hora de tratarmos da educa\u00e7\u00e3o familiar, o homeschooling. Tamb\u00e9m conseguimos o apoiamento para essa urg\u00eancia e para a urg\u00eancia do projeto de lei do g\u00e1s, que foi aprovada hoje, inclusive. H\u00e1 ainda o c\u00e2mbio e as fal\u00eancias. Estas s\u00e3o as cinco prioridades do Governo Federal: g\u00e1s, c\u00e2mbio, fal\u00eancias e as duas voltadas para a quest\u00e3o dos costumes ou para al\u00e9m das quest\u00f5es econ\u00f4micas, armamento e homeschooling. \r\nN\u00f3s conseguimos tamb\u00e9m apoiamento para aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de urg\u00eancia de outras pautas important\u00edssimas. Estamos falando, por exemplo, dos planos de desenvolvimento da Amaz\u00f4nia, do Nordeste e do Centro-Oeste, da conven\u00e7\u00e3o sobre a prote\u00e7\u00e3o f\u00edsica de mat\u00e9ria nuclear e tamb\u00e9m de um projeto de lei de minha autoria que trata do aumento de pena para crimes cometidos contra a dignidade sexual no exerc\u00edcio de atividade ritual\u00edstica ou religiosa. \r\nIsso \u00e9 important\u00edssimo. A cidade de Abadi\u00e2nia, no meu Estado de Goi\u00e1s, foi impactada, e o Brasil inteiro e muitos pa\u00edses pelo mundo ficaram chocados com as a\u00e7\u00f5es daquele que se denominava Jo\u00e3o de Deus, mas, na realidade, era um verdadeiro criminoso e bandido. Est\u00e3o ficando cada vez mais evidentes as provas de que ele abusou de centenas de v\u00edtimas ao longo de muitos anos. \r\nV.Exa. quer fazer um aparte, Deputado General Peternelli?\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - Eu pe\u00e7o desculpas, Deputado General Peternelli. V.Exa. sabe do respeito que tenho por V.Exa., mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dividir o tempo do L\u00edder nesta sess\u00e3o.\r\nO SR. GENERAL PETERNELLI (PSL - SP) - Era s\u00f3 para dizer que esse detalhe do armamento foi decis\u00e3o de um plebiscito.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - Perfeitamente.\r\nO SR. VITOR HUGO (PSL - GO) - Eu agrade\u00e7o, Deputado General Peternelli, a sua participa\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria parabeniz\u00e1-lo pela relatoria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 942, de 2020, important\u00edssima para o Governo Federal. V.Exa. assumiu essa relatoria praticamente faltando meia hora para que a mat\u00e9ria fosse votada e fez um trabalho excepcional, que permitiu aprova\u00e7\u00e3o em tempo recorde. Pode ter certeza de que o Governo Federal \u00e9 muito grato pela sua compet\u00eancia e pela sua dilig\u00eancia.\r\nA sua observa\u00e7\u00e3o \u00e9 realmente pertinente. O povo brasileiro decidiu, no passado, que o acesso facilitado \u00e0s armas era algo importante, e isso \u00e9 o que n\u00f3s acreditamos. Sabemos que muitos que s\u00e3o opositores a essa ideia inventam uma s\u00e9rie de restri\u00e7\u00f5es, trazendo cifras, estat\u00edsticas que n\u00e3o correspondem \u00e0 realidade, mas o Governo Federal vai continuar perseguindo essa pauta, que, eu tenho certeza, anima uma parte consider\u00e1vel da popula\u00e7\u00e3o brasileira que sabe que, na verdade, as armas s\u00e3o instrumentos inertes.\r\nO problema da m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o das armas est\u00e1 nas pessoas. N\u00e3o h\u00e1 motivo para que aquele cidad\u00e3o que cumpre o que a lei determina para o acesso \u00e0s armas, que passa pelos controles, que n\u00e3o tem nenhum problema psicol\u00f3gico, que n\u00e3o tem nenhum aspecto criminal que o desabone e que tem o treinamento correto n\u00e3o tenha acesso \u00e0s armas que protejam a sua fam\u00edlia, que protejam os seus bens, na medida em que o Governo, na verdade o Estado brasileiro n\u00e3o pode estar presente em todos as oportunidades. Ele n\u00e3o \u00e9 onisciente, n\u00e3o \u00e9 onipresente, n\u00e3o \u00e9 onipotente.\r\nNesse sentido, \u00e9 important\u00edssimo que avancemos nessa pauta do armamento, que avancemos nessa pauta do homeschooling e em tantas outras pautas conservadoras.\r\n\u00c9 preciso dizer tamb\u00e9m, Presidente, que o Governo Federal ser\u00e1 completamente contr\u00e1rio ao projeto de lei das fake news. N\u00f3s votaremos contrariamente a isso. Sabemos que existe um movimento muito grande de cerceamento da liberdade de express\u00e3o no Brasil, e o Governo Federal jamais concordar\u00e1 com isso.\r\nEu queria parabenizar o Presidente Bolsonaro por ter ingressado no Supremo Tribunal Federal com uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade que se volta contra medidas cautelares que foram impostas a pessoas que simplesmente se expressavam ou se expressam nas redes sociais. Isso \u00e9 importante. O Supremo Tribunal Federal vai ter a oportunidade de se debru\u00e7ar sobre o tema e estabelecer os limites para a\u00e7\u00f5es como essa, porque o que n\u00e3o pode ter limite para n\u00f3s \u00e9 a liberdade de express\u00e3o, \u00e9 a possibilidade de o cidad\u00e3o se manifestar nas redes sociais. Como o Ministro F\u00e1bio Faria diz, s\u00e3o 210 milh\u00f5es de microfones em cada brasileiro, fazendo com que n\u00f3s todos possamos nos expressar e mostrar nossas contrariedades, mostrar as cr\u00edticas.\r\nQuantos de n\u00f3s n\u00e3o recebemos cr\u00edticas todos os dias e temos que conviver com elas? O C\u00f3digo Penal j\u00e1 contempla a possibilidade de penalizar aqueles que abusam do poder ou da possibilidade de se expressar. Estamos falando da cal\u00fania, da difama\u00e7\u00e3o e da injuria. Agora, aprovar um projeto de lei que cerceia a possibilidade de o cidad\u00e3o se expressar nas redes sociais \u00e9 verdadeiramente um atentado a nossa democracia, assim como \u00e9 um atentado \u00e0 democracia tamb\u00e9m o cerceamento \u00e0 inviolabilidade dos Parlamentares nas suas manifesta\u00e7\u00f5es, nos seus votos e nas suas palavras.\r\nNesse sentido, o Governo Federal ser\u00e1 contra o projeto de lei das fake news. E n\u00f3s contamos com o apoio dos L\u00edderes para que possamos nos contrapor a esse ataque \u00e0 liberdade de express\u00e3o e \u00e0 censura pr\u00e9via da manifesta\u00e7\u00e3o, tanto de cidad\u00e3os quanto de Parlamentares, que det\u00eam o mandato popular para se expressar.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=306&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-30T02:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 946/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 140, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 946, de 2020, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo do Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e do Programa de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - Fundo PIS-Pasep, institu\u00eddo pela Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; a transfer\u00eancia do seu patrim\u00f4nio para o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS; a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 19, de 1974.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria aproveitar este momento para agradecer n\u00e3o s\u00f3 a V.Exa., mas tamb\u00e9m a todos os L\u00edderes e a todos os Deputados que participaram das vota\u00e7\u00f5es de hoje.\r\nN\u00f3s aprovamos cinco medidas provis\u00f3rias com esse \u00faltimo destaque agora, as Medidas Provis\u00f3rias n\u00bas 941, 944, 945, 946 e 948. \u00c9 mais um exemplo de que quanto mais harm\u00f4nicos os Poderes estiverem, melhores solu\u00e7\u00f5es n\u00f3s vamos prestar para a nossa popula\u00e7\u00e3o. Em nome do Governo Federal, agrade\u00e7o a todos, n\u00e3o s\u00f3 aos partidos mais pr\u00f3ximos do Governo, mas tamb\u00e9m aos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, que em alguns momentos, entendendo que a mat\u00e9ria n\u00e3o conflitava com seus pensamentos, obstru\u00edram menos ou at\u00e9 acompanharam a vota\u00e7\u00e3o.\r\nNesse sentido, o Governo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=476&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-30T02:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 946/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TRABALHADOR, SAQUE, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MARCEL VAN HATTEM, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Marcel Van Hattem, Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 946, de 2020, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo do Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e do Programa de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - Fundo PIS-Pasep, institu\u00eddo pela Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; a transfer\u00eancia do seu patrim\u00f4nio para o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS; a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 19, de 1974.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria de agradecer ao Deputado Marcel Van Hattem pela abertura do di\u00e1logo com o Governo.\r\nEssa medida provis\u00f3ria, da maneira como n\u00f3s hav\u00edamos imaginado, poderia, se n\u00e3o houvesse esse esfor\u00e7o por parte do Deputado Marcel, at\u00e9 caducar. Ele realmente foi muito aberto, manteve suas convic\u00e7\u00f5es e suas posi\u00e7\u00f5es, mas esteve o tempo todo dialogando conosco. Foi essa flexibilidade e essa abertura que permitiram a aprova\u00e7\u00e3o do texto que realmente atende o Governo e certamente melhora o nosso Pa\u00eds e a nossa legisla\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Deputado Marcel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=477&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 31/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 946/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 31, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 946, de 2020, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo do Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e do Programa de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - Fundo PIS-PASEP, institu\u00eddo pela Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; a transfer\u00eancia do seu patrim\u00f4nio para o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS; a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 19, de 1974.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa medida provis\u00f3ria \u00e9 importante, foi votada pela C\u00e2mara dos Deputados na madrugada da quinta-feira passada. N\u00f3s, naquele momento, t\u00ednhamos algumas preocupa\u00e7\u00f5es. V\u00e1rias preocupa\u00e7\u00f5es que o Governo tinha foram contempladas, ou nas vota\u00e7\u00f5es que n\u00f3s fizemos aqui, nas vota\u00e7\u00f5es dos destaques, ou mesmo na constru\u00e7\u00e3o com o Relator.\r\nOcorre que o Governo fez as contas n\u00e3o s\u00f3 do texto aprovado pelo Senado Federal, mas tamb\u00e9m do texto que n\u00f3s aprovamos aqui na C\u00e2mara, e na nossa perspectiva... Eu quero deixar isto bem claro, de maneira muito tranquila: o Governo entende as preocupa\u00e7\u00f5es de ambos os lados, entende a preocupa\u00e7\u00e3o do Relator em rela\u00e7\u00e3o inclusive a desidratar o FGTS, pois \u00e9 uma cren\u00e7a do Relator a de que o dinheiro - e isto \u00e9 verdade - \u00e9 do trabalhador, mas, neste caso em particular, \u00e9 importante destacar que o Fundo financia a habita\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, e, quando come\u00e7amos a atingir esse fundo em particular, n\u00f3s estamos falando de moradias para as pessoas mais carentes no Brasil. \r\n\u00c9 por isso que o Governo tem a inten\u00e7\u00e3o de retirar de pauta essa medida provis\u00f3ria, tendo em vista n\u00e3o s\u00f3 o impacto do texto da C\u00e2mara, que pode chegar a 29 bilh\u00f5es de reais, como tamb\u00e9m o do texto aprovado pelo Senado, que \u00e9 uma alternativa, cujo impacto pode chegar, segundo contas do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional - \u00e9 l\u00f3gico que h\u00e1 contas diferentes, a depender da fonte -, a mais de 120 bilh\u00f5es de reais. Uma conta mais conservadora poderia reduzir esse valor para algo pr\u00f3ximo de 60 bilh\u00f5es de reais ou 70 bilh\u00f5es de reais. Mesmo assim, \u00e9 um impacto muito grande, e o Governo Federal n\u00e3o pode correr esse risco neste momento, muito menos as pessoas mais carentes, que poderiam ter prejudicados o acesso \u00e0 moradia ou o financiamento da habita\u00e7\u00e3o.\r\nNesse sentido, portanto, entendemos claramente que a inten\u00e7\u00e3o do Relator, na constru\u00e7\u00e3o do texto, foi a melhor poss\u00edvel. \u00c9 uma preocupa\u00e7\u00e3o leg\u00edtima. N\u00f3s queremos desindexar, n\u00f3s queremos inclusive diminuir a quantidade de fundos no Brasil, mas, com rela\u00e7\u00e3o ao FGTS, por sua import\u00e2ncia social, pelo financiamento da moradia no Brasil, n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer com que haja uma desidrata\u00e7\u00e3o t\u00e3o severa.\r\n\u00c9 nesse sentido que o Governo orienta \"sim\", pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento, para que retiremos a mat\u00e9ria de pauta, sem preju\u00edzo \u00e0s pessoas que ainda n\u00e3o fizeram o saque de 1.045 reais do FGTS, que poder\u00e3o faz\u00ea-lo. Na percep\u00e7\u00e3o do Governo, segundo entendimento jur\u00eddico do Governo, ainda que a medida provis\u00f3ria caduque - e vai caducar se n\u00f3s conseguirmos aprovar este requerimento, tendo em vista que o prazo se exaure hoje, e amanh\u00e3 j\u00e1 caducou -, as pessoas v\u00e3o poder continuar retirando esse valor de 1.045 reais.\r\nTamb\u00e9m h\u00e1 a possibilidade de n\u00f3s apresentarmos - j\u00e1 est\u00e1 sendo constru\u00eddo esse texto - um projeto de decreto legislativo para garantir que as pessoas ter\u00e3o o direito de sacar os 1.045 reais e tamb\u00e9m que esse valor ser\u00e1 mantido, para que n\u00e3o haja questionamento jur\u00eddico.\r\nNesse sentido, Sr. Presidente, n\u00f3s orientamos \"sim\" \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 946, de 2020.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 31/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 946/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, PIS-PASEP, TRANSFER\u00caNCIA, PATRIM\u00d4NIO, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TRABALHADOR, SAQUE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 31, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 946, de 2020, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo do Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e do Programa de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - Fundo PIS-PASEP, institu\u00eddo pela Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; a transfer\u00eancia do seu patrim\u00f4nio para o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS; a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 19, de 1974.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, rapidamente, s\u00f3 quero agradecer a sensibilidade de quem votou. O Governo estava muito preocupado com o impacto sobre o FGTS. Sabemos das preocupa\u00e7\u00f5es leg\u00edtimas tamb\u00e9m do Relator quanto ao apoio \u00e0s pessoas neste momento de crise. Mas n\u00f3s vamos ter a chance de debater pelo menos a garantia do saque dos 1.045 reais do FGTS para todos aqueles que precisarem, num projeto de lei \u00e0 parte que j\u00e1 foi anunciado aqui.\r\nAgrade\u00e7o a todos os L\u00edderes e a todos aqueles que compreenderam a sensibilidade do Governo a esse assunto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 950/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias emergenciais destinadas ao setor el\u00e9trico, para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta medida provis\u00f3ria diz respeito a uma quest\u00e3o voltada para o setor el\u00e9trico. O Governo Federal j\u00e1 adotou uma s\u00e9rie de medidas que possibilitam assist\u00eancia, inclusive para os mais pobres.\r\nNo que diz respeito, por exemplo, \u00e0 suspens\u00e3o de cortes por n\u00e3o pagamento at\u00e9 dezembro de 2020, j\u00e1 existe uma medida adotada pela ANEEL que se volta para consumidores residenciais de baixa renda. Havia a ideia de o Relator estender isso para todas as faixas, o que poderia incentivar, ent\u00e3o, a inadimpl\u00eancia e afetar tamb\u00e9m o equil\u00edbrio entre as distribuidoras.\r\nExistia ainda a inten\u00e7\u00e3o do Relator de prorrogar a isen\u00e7\u00e3o de tarifa social por 1 m\u00eas, com custo estimado de 400 milh\u00f5es a 450 milh\u00f5es de reais, custo que recairia sobre as contas dos consumidores de energia em geral. Isso aumentaria o custo da energia el\u00e9trica, na verdade, para todos os consumidores.\r\nO Governo tamb\u00e9m acredita que a prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial por 2 meses, feita pelo nosso Presidente Bolsonaro, tamb\u00e9m contribui j\u00e1 para amenizar os impactos da crise sobre a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 suspens\u00e3o dos reajustes at\u00e9 dezembro de 2020, esta \u00e9 uma medida que demandaria uma nova tranche da conta COVID, provavelmente com recursos financeiros maiores do que os da primeira tranche, a serem pagos pelos consumidores em 2021, o que certamente vai onerar os consumidores com fatores n\u00e3o relacionados diretamente \u00e0 pandemia.\r\nS\u00f3 para se ter uma ideia, esta medida poderia afetar a isonomia no \u00e2mbito da nossa Federa\u00e7\u00e3o. Eu tenho aqui uma rela\u00e7\u00e3o preparada pelo Minist\u00e9rio de Minas e Energia com 28 concession\u00e1rias que j\u00e1 realizaram reajustes no nosso Pa\u00eds.\r\nConceder, ent\u00e3o, a suspens\u00e3o de reajuste at\u00e9 dezembro de 2020 para as outras concession\u00e1rias que ainda n\u00e3o concederam o reajuste seria, na nossa vis\u00e3o, uma quebra da isonomia. Isso poderia, de novo, redundar naquilo que aconteceu no passado, o que podemos chamar de efeito Dilma. Congelou-se o reajuste e, na sequ\u00eancia, os consumidores no ano seguinte, como pode acontecer no ano que vem, tiveram de suportar um aumento muito grande por n\u00e3o ter sido corrigido de acordo com a vis\u00e3o do mercado e com aquilo que as leis j\u00e1 permitiam naquele ano.\r\nNesse sentido, acreditando que o Governo j\u00e1 tomou as medidas para ajudar e entendendo que o Relator, a despeito dos avan\u00e7os, ultrapassou um pouco aquilo que o Governo gostaria, o Governo vai orientar \"sim\", para aprovar a retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 950/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, DEFESA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias emergenciais destinadas ao setor el\u00e9trico, para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 para deixar claro, h\u00e1 v\u00e1rias medidas provis\u00f3rias que s\u00e3o editadas pelo Governo Federal que, por terem exaurido os seus efeitos, acabam n\u00e3o sendo votadas por n\u00f3s, o que n\u00e3o \u00e9 culpa de ningu\u00e9m. Por exemplo, isso acontece com medidas provis\u00f3rias que abrem cr\u00e9dito para os Minist\u00e9rios: quando os Minist\u00e9rios conseguem executar os recursos dentro do prazo de vig\u00eancia da medida provis\u00f3ria, n\u00f3s acabamos n\u00e3o votando a MP. \r\nO mesmo caso ocorre agora. Embora esta n\u00e3o seja uma medida provis\u00f3ria de cr\u00e9dito, os efeitos desejados para o setor com essa medida provis\u00f3ria foram totalmente exauridos. O Minist\u00e9rio de Minas e Energia e a ANEEL, que sempre estiveram preocupados, sim, e continuam preocupados com o valor da conta de energia el\u00e9trica para o cidad\u00e3o brasileiro, consideram que os efeitos da medida provis\u00f3ria foram completamente exauridos e que o relat\u00f3rio apresentado pelo Deputado L\u00e9o Moraes, a despeito dos avan\u00e7os que fez, infelizmente vai contribuir para o aumento da conta de energia el\u00e9trica, impactando o bolso do consumidor adimplente, ou vai possibilitar a quebra da isonomia no Brasil em rela\u00e7\u00e3o aos reajustes das concession\u00e1rias. \r\nPor isso, o Governo orienta \"sim\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECIS\u00c3O, TROCA, L\u00cdDER DO GOVERNO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nAGRADECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MEMBRO DA MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, INDICA\u00c7AO, ATUA\u00c7\u00c3O, VITOR HUGO, L\u00cdDER DO GOVERNO. \r\nVITOR HUGO, L\u00cdDER DO GOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA. \r\nSAUDA\u00c7\u00c3O, RICARDO BARROS, L\u00cdDER DO GOVERNO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro, aos membros da Mesa Diretora, aos L\u00edderes e Vice-L\u00edderes partid\u00e1rios, ao ensejo da despedida do orador do cargo de L\u00edder do Governo na C\u00e2mara dos Deputados. Relev\u00e2ncia de proposi\u00e7\u00f5es aprovadas pela Casa na gest\u00e3o do Parlamentar \u00e0 frente da Lideran\u00e7a do Governo. Votos de prof\u00edcua gest\u00e3o ao novo L\u00edder do Governo, Deputado Ricardo Barros.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria pela \u00faltima vez neste plen\u00e1rio, nesta legislatura, utilizar o tempo da Lideran\u00e7a do Governo.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica tomou a decis\u00e3o, que foi anunciada por mim e pelo novo L\u00edder do Governo, que deve ser indicado formalmente na ter\u00e7a-feira que vem, de fazer a troca na Lideran\u00e7a, tendo em vista a avalia\u00e7\u00e3o do novo cen\u00e1rio pol\u00edtico, do novo cen\u00e1rio da C\u00e2mara e da conforma\u00e7\u00e3o de for\u00e7as aqui.\r\nEu queria iniciar agradecendo ao Presidente Bolsonaro a defer\u00eancia de ter me escolhido como L\u00edder do Governo na C\u00e2mara. A minha indica\u00e7\u00e3o foi anunciada pelo Presidente no Twitter, no dia 14 de janeiro do ano passado, quando eu n\u00e3o havia ainda sequer tomado posse como Deputado Federal. E para mim, podem ter certeza, foi um grande desafio e, ao mesmo tempo, uma grande escola estar \u00e0 frente da Lideran\u00e7a do Governo nesses quase 19 meses.\r\nA minha gratid\u00e3o ao Presidente Bolsonaro ser\u00e1 eterna, porque eu tenho certeza absoluta de que a escolha, por parte do Presidente, de um Deputado de primeiro mandato para essa fun\u00e7\u00e3o t\u00e3o estrat\u00e9gica e t\u00e3o relevante, certamente, demostra uma confian\u00e7a muito grande dele no meu trabalho.\r\nEu fiquei muito feliz por ter desempenhado essa fun\u00e7\u00e3o durante esse tempo.\r\nEu queria agradecer \u00e0 Mesa Diretora, na pessoa do Presidente da C\u00e2mara, e a todos os L\u00edderes, nas pessoas dos Deputados Diego Andrade, Andr\u00e9 de Paula, Elmar Nascimento, Fred Costa, Paulo Ganime, Andr\u00e9 Ferreira e Pedro Lucas Fernandes, enfim, todos os L\u00edderes de todos os partidos que interagiram comigo nas pautas, mesmo quando havia diverg\u00eancia ou quando precis\u00e1vamos parar um pouco para podermos avan\u00e7ar na sequ\u00eancia, com o Governo apresentando seus argumentos e n\u00f3s chegando a uma conclus\u00e3o melhor para o Pa\u00eds.\r\nEu tamb\u00e9m gostaria de agradecer a todos os Vice-L\u00edderes, foram muitos os Deputados que passaram pela Vice-Lideran\u00e7a do Governo na C\u00e2mara, nas pessoas dos Deputados Sanderson, Guilherme Derrite, Major Fabiana, Coronel Armando, Carlos Jordy, Carla Zambelli, Diego, Evair Vieira de Melo, Eros Biondini, enfim, todos aqueles que passaram pela Vice-Lideran\u00e7a e que contaram com a confian\u00e7a formal do Presidente da Rep\u00fablica para o exerc\u00edcio dessa t\u00e3o importante fun\u00e7\u00e3o. \r\nForam 19 meses em que n\u00f3s defendemos os pontos de vista do Presidente da Rep\u00fablica neste Plen\u00e1rio e nas Comiss\u00f5es. Os fatos comprovam que junto com a nossa equipe, Vice-L\u00edderes e servidores da Lideran\u00e7a do Governo, aos quais eu tamb\u00e9m agrade\u00e7o de todos o cora\u00e7\u00e3o, n\u00f3s conseguimos a aprova\u00e7\u00e3o e ter influ\u00eancia sobre os textos de diversas pautas que foram e s\u00e3o importantes para o Pa\u00eds. Eu posso falar aqui da nova Previd\u00eancia; da Lei n\u00b0 13.810, de 2019, que trata do combate ao terrorismo; da prote\u00e7\u00e3o social dos militares; das mudan\u00e7as no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro; do marco legal do saneamento; da quest\u00e3o do acordo de Alc\u00e2ntara; das medidas sanit\u00e1rias diante da pandemia, que gerou a Lei n\u00ba 13.979, de 2020; do reconhecimento do estado de calamidade p\u00fablica; do pr\u00f3prio \"or\u00e7amento de guerra\"; do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, que impactou mais de 65 milh\u00f5es de pessoas. \r\nN\u00f3s imagin\u00e1vamos, caro veterano Deputado Celso Russomanno, naquele momento da vota\u00e7\u00e3o, que seriam impactados 23 milh\u00f5es de brasileiros. Mas depois o Governo Bolsonaro identificou outros 40 milh\u00f5es de invis\u00edveis. Hoje s\u00e3o impactados mais de 65 milh\u00f5es de brasileiros. O Governo Bolsonaro desembolsa mais de 50 bilh\u00f5es de reais, por m\u00eas, para apoiar os mais necessitados e os informais. N\u00f3s votamos isso aqui. E a Lideran\u00e7a do Governo teve um papel primordial para elevar para 600 reais o valor que antes seria de 500 reais. \r\nVotamos tamb\u00e9m o socorro para Estados e Munic\u00edpios no valor de mais de 125 bilh\u00f5es de reais e outras 41 medidas provis\u00f3rias, sendo que 31 delas viraram leis, algumas est\u00e3o no Senado e outras est\u00e3o aguardando a sans\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. Eu ressalto algumas medidas important\u00edssimas: a da abertura do setor a\u00e9reo para o capital estrangeiro; a da reorganiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios; a do combate a irregularidades e benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, a MP 871/19; a MP da Liberdade Econ\u00f4mica; a que instituiu o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil; a da quest\u00e3o do contribuinte legal; a do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Votamos muitas outras, culminando, h\u00e1 2 semanas, com a aprova\u00e7\u00e3o, numa \u00fanica sess\u00e3o, de 6 medidas provis\u00f3rias e a urg\u00eancia do projeto de lei do g\u00e1s.\r\nEntre essas medidas, est\u00e1 uma que \u00e9 t\u00e3o importante quanto a medida provis\u00f3ria que revitaliza nosso marco legal dos portos. Ent\u00e3o foi um combate muito \u00e1rduo.\r\nEu queria fazer um agradecimento especial para o meu irm\u00e3o porque, nesse meio tempo, em fun\u00e7\u00e3o dos trabalhos na Lideran\u00e7a e dos trabalhos aqui na C\u00e2mara, durante 60 dias, foi ele que deu assist\u00eancia ao meu pai, que veio a falecer. Eu, \u00e9 l\u00f3gico, sa\u00eda daqui e ia encontrar o meu pai, mas foi o meu irm\u00e3o que deu assist\u00eancia a ele, inclusive \u00e0s v\u00e9speras do seu falecimento. Tenho certeza absoluta de que meu pai tamb\u00e9m, onde ele estiver - e tenho certeza de que est\u00e1 ao lado de Deus -, est\u00e1 muito orgulhoso do trabalho que todos n\u00f3s estamos fazendo por aqui.\r\nEu queria agradecer tamb\u00e9m a todos os Relatores com os quais n\u00f3s nos relacionamos ao longo desse tempo. Concordando ou mesmo discordando, tenho certeza absoluta de que tivemos um relacionamento cordial, respeitoso e que construiu as melhores solu\u00e7\u00f5es para o Pa\u00eds.\r\nPor fim, eu quero agradecer a Deus por essa oportunidade. Quero desejar de todo o cora\u00e7\u00e3o, com toda a sinceridade, que o novo L\u00edder do Governo na C\u00e2mara, o Deputado Ricardo Barros, escolhido pelo Presidente da Rep\u00fablica, fa\u00e7a um excelente trabalho \u00e0 frente dessa fun\u00e7\u00e3o que \u00e9 t\u00e3o importante. E quero me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, dizendo que vou voltar, finalmente, agora, para o meu mandato parlamentar, vou poder me dedicar ao Estado de Goi\u00e1s, que me deu a honra de represent\u00e1-lo, aqui, na C\u00e2mara de Deputados. \r\nComo o servidor concursado da C\u00e2mara, tenho orgulho de ter tido duas posses aqui, Deputado General Peternelli: uma primeira posse pelo m\u00e9rito conquistado no concurso p\u00fablico, quando s\u00f3 havia uma vaga no Pa\u00eds, para a \u00e1rea de Defesa Nacional e Seguran\u00e7a P\u00fablica, e depois uma segunda posse, ap\u00f3s 4 anos, na sequ\u00eancia, como Deputado Federal de primeiro mandato e j\u00e1 tendo exercido ent\u00e3o a fun\u00e7\u00e3o de L\u00edder do Governo.\r\nFoi uma grande satisfa\u00e7\u00e3o. Agrade\u00e7o a todos pelos ensinamentos, pe\u00e7o desculpas se, em algum momento, fui rude ou fui inadequado. Podem ter certeza de que n\u00e3o foi a minha inten\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado e contem comigo sempre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 40/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque  para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 40, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional. Import\u00e2ncia da mat\u00e9ria para a economia do Estado de Goi\u00e1s. Agradecimento ao Relator Andr\u00e9 de Paula, \u00e0 bancada federal goiana e ao Presidente Jair Bolsonaro pela aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL vai votar \"sim\". \r\nEu queria aproveitar, como Deputado Federal eleito por Goi\u00e1s, para agradecer ao Relator desta mat\u00e9ria, o eterno L\u00edder Andr\u00e9 de Paula, pela sensibilidade que teve para entender estas quest\u00f5es relativas ao meu Estado, Goi\u00e1s. As cidades de An\u00e1polis e de Catal\u00e3o certamente, neste momento, tamb\u00e9m agradecem muito todo o esfor\u00e7o \u00e0 bancada federal goiana, liderada pela Deputada Fl\u00e1via Morais. N\u00f3s conseguimos, agora, garantir quase 6 mil empregos diretos, mais de 20 mil empregos indiretos e uma previs\u00e3o de investimento nessas duas cidades em torno de 3 bilh\u00f5es de reais, somente neste ano.\r\nAgrade\u00e7o ao Presidente Bolsonaro tamb\u00e9m, j\u00e1 que o Governo participou da constru\u00e7\u00e3o desse acordo que, eu tenho certeza, vai viabilizar a vida de muitas fam\u00edlias no territ\u00f3rio goiano, igualando, inclusive, esses benef\u00edcios que s\u00e3o estendidos \u00e0s Regi\u00f5es Norte e Nordeste.\r\nNesse sentido, o PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nAPOLLO MIGUEL REZK, MAJOR DO EX\u00c9RCITO, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Arthur Lira pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria ao Major de Infantaria do Ex\u00e9rcito, Apollo Miguel Rezk, ao ensejo do transcurso do 103\u00ba anivers\u00e1rio do seu nascimento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, expresso inicialmente a felicidade de v\u00ea-lo presidindo esta Casa e cumprindo seus compromissos de campanha, particularmente quanto \u00e0 previsibilidade da pauta e \u00e0 democracia que est\u00e1 sendo privilegiada com a maneira como V.Exa. conduz o Col\u00e9gio de L\u00edderes e tamb\u00e9m este Plen\u00e1rio.\r\nEu queria rapidamente fazer uma grande homenagem aqui, neste momento, ao Major de Infantaria do Ex\u00e9rcito Brasileiro Apollo Miguel Rezk, que hoje faria 103 anos de idade. Ele foi um pracinha brasileiro, um patrono e her\u00f3i formado no Centro de Prepara\u00e7\u00e3o de Oficiais da Reserva do Rio de Janeiro, da turma de 1939.\r\nTenho certeza de que hoje todos os oficiais da Reserva do Ex\u00e9rcito Brasileiro t\u00eam grande orgulho de reverenciar sua mem\u00f3ria.\r\nEnt\u00e3o, em nome do Conselho Nacional de Oficiais da Reserva, quero parabenizar todos os oficiais da Reserva do Ex\u00e9rcito Brasileiro na figura do Major de Infantaria Apollo Miguel Rezk.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN).",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Arthur Lira pela inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Acompanhamento do Bloco/PSL na vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria muito rapidamente de parabenizar V.Exa. por ter, primeiro, pautado a autonomia do Banco Central, que \u00e9 uma pauta important\u00edssima, um sonho do Brasil de mais de 40 anos concretizado neste momento, justamente quando temos um Presidente do Banco Central que \u00e9 neto daquele brasileiro que desenhou o Banco Central do nosso Pa\u00eds.\r\nQuero dizer que, diferentemente do que tem sido afirmado neste plen\u00e1rio, particularmente pela Oposi\u00e7\u00e3o, a autonomia do Banco Central n\u00e3o representa independ\u00eancia. Quem vai fixar as metas e objetivos do Banco Central \u00e9 o Conselho Monet\u00e1rio Nacional, que - temos certeza - vai possibilitar que n\u00f3s tenhamos uma pol\u00edtica monet\u00e1ria mais est\u00e1vel, vai colocar o Brasil num novo patamar no \u00e2mbito internacional, inclusive facilitando a nossa ades\u00e3o \u00e0 OCDE.\r\nEnt\u00e3o \u00e9 nesse sentido que eu gostaria de parabeniz\u00e1-lo. \u00c9 uma pauta importante, que estava travada nos 2 primeiros anos nesta Legislatura e que V.Exa., com muito desassombro, destravou logo nos primeiros dias da sua gest\u00e3o.\r\nFalando nisso, queria registrar que eu votei com o nosso bloco, votei com o meu partido e com o Governo na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, aprovando a autonomia do Banco Central.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-19T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, CMC 1/2021, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2021, do Supremo Tribunal Federal, a respeito da pris\u00e3o em flagrante do Deputado Daniel Silveira por pr\u00e1tica de crime inafian\u00e7\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de aproveitar esta oportunidade para lembrar a todos que este \u00e9 um momento hist\u00f3rico para n\u00f3s no Parlamento. Cada um de n\u00f3s, Deputados e Deputadas, ser\u00e1 lembrado pelos nossos eleitores pela forma como vamos votar hoje. A representatividade, a esperan\u00e7a e a expectativa que cada eleitor tem em n\u00f3s de que representemos suas ideias aqui, de maneira livre e desassombrada, pode ser colocada em risco a partir da forma como cada um de n\u00f3s votarmos neste dia. Tenho certeza de que, 10, 20, 30 anos \u00e0 frente, n\u00f3s ainda seremos cobrados pela maneira como vamos nos posicionar em rela\u00e7\u00e3o a este Parlamento e \u00e0 representatividade dele em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o vou citar, nestes breves minutos que temos, as palavras que o Deputado Daniel proferiu no seu v\u00eddeo, at\u00e9 porque ele vai ser julgado pelos seus eleitores; por esta Casa, no Conselho de \u00c9tica; e tamb\u00e9m pelo Supremo Tribunal Federal, a partir de uma den\u00fancia que j\u00e1 foi feita. Mas quero fazer um apelo aos Deputados e aos L\u00edderes e ressaltar que essa pris\u00e3o \u00e9 flagrantemente ilegal e inconstitucional. Primeiro, porque n\u00e3o existe o flagrante caracterizado. Dizer que um v\u00eddeo, por estar rodando eternamente no Youtube ou nas redes sociais, transforma as palavras e o crime supostamente cometido em algo eterno, em um crime permanente, \u00e9 avan\u00e7ar demais. E, segundo, porque transformar todos os crimes, ou 80% deles, previstos no C\u00f3digo Penal e tamb\u00e9m nas leis penais extravagantes, em inafian\u00e7\u00e1veis porque est\u00e3o presentes os pressupostos da aplica\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva \u00e9 tamb\u00e9m um avan\u00e7o muito forte.\r\nNesse sentido, Sr. Presidente, fa\u00e7o um apelo a todos os L\u00edderes, por ser o L\u00edder do PSL, L\u00edder do partido do Deputado Daniel, a quem cumprimento pela humildade de vir aqui hoje se retratar perante o Brasil pela forma e pelo conte\u00fado do que foi dito. O meu apelo \u00e9 para que n\u00f3s preservemos as prerrogativas dos Parlamentares e a capacidade daquilo que este Parlamento tem de melhor, que \u00e9 representar pela voz, pelo voto, pelas opini\u00f5es e pelas palavras os milh\u00f5es e milh\u00f5es de eleitores que se encontram agora, neste momento, esperando que este Parlamento seja altivo e independente em rela\u00e7\u00e3o aos demais Poderes.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s encaminhamos contrariamente a este parecer.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-19T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CMC 1/2021, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira, determinada pelo Supremo Tribunal Federal. Apelo aos Deputados de rejei\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2021, do Supremo Tribunal Federal, a respeito da pris\u00e3o em flagrante do Deputado Daniel Silveira por pr\u00e1tica de crime inafian\u00e7\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, em primeiro lugar eu gostaria de informar que vou dividir meu tempo na tribuna com a Deputada Carla Zambelli.\r\nQuero externar, neste momento, Presidente, uma intensa tristeza, a despeito de toda considera\u00e7\u00e3o e respeito que tenho por todos os L\u00edderes e bancadas aqui na C\u00e2mara, quando vejo no painel uma orienta\u00e7\u00e3o que verdadeiramente ataca as prerrogativas deste Parlamento. Quando vejo a quantidade de orienta\u00e7\u00f5es pelo voto \"sim\" dispostas nesse painel, realmente, \u00e9 de entristecer o nosso cora\u00e7\u00e3o, porque sabemos que neste momento milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o se sentindo violentamente tra\u00eddos. E digo isso porque eles veem diminu\u00edda a sua capacidade de representa\u00e7\u00e3o e a vontade que eles t\u00eam de enxergar em n\u00f3s, Parlamentares, a possibilidade de defender aquilo que eles n\u00e3o podem, por n\u00e3o terem imunidade material. \r\nCom certeza, ao olharem para esse painel, eles veem que, infelizmente, neste momento, a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o est\u00e1 defendendo aquilo que lhe \u00e9 mais sagrado, que \u00e9 a possibilidade de um Deputado representar o seu eleitor.\r\nQuantas vezes, nas ruas - tenho certeza -, cada Deputado aqui e cada Senador ouve: \"Pelo amor de Deus, fale aquilo que eu n\u00e3o posso falar, porque, se eu disser, eu serei preso!\" Neste dia, n\u00f3s estamos violentando esse aspecto, aquilo que \u00e9 mais sagrado, que \u00e9 a possibilidade de n\u00f3s emitirmos palavras, opini\u00f5es e votos.\r\nEu quero dizer, Sr. Presidente, que exatamente neste dia - isso \u00e9 uma coincid\u00eancia daquelas que vamos nos lembrar para o resto da vida -, a minha turma de forma\u00e7\u00e3o na Academia Militar das Agulhas Negras completa 27 anos da entrada nos port\u00f5es da Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito. Eu cito esse fato neste momento para dizer que o precedente hist\u00f3rico que o Deputado Marcel van Hattem, na sua brilhante manifesta\u00e7\u00e3o, trouxe para o Plen\u00e1rio \u00e9 um precedente que merece ser mais bem esclarecido. \u00c9 claro que o tempo n\u00e3o permitiu que o Deputado Marcel o fizesse naquele momento. \r\nO Deputado M\u00e1rcio Moreira Alves, no dia 2 de setembro de 1968, proferiu neste plen\u00e1rio um discurso duro, que pedia que as esposas e namoradas dos cadetes e dos jovens oficiais do Ex\u00e9rcito, em forma de protesto, boicotassem os relacionamentos com os militares. Eu, que fui militar do Ex\u00e9rcito Brasileiro por 21 anos, tenho certeza do quanto isso feriu o cora\u00e7\u00e3o do Presidente Costa e Silva naquele momento e de todos os militares, oficiais, cabos e sargentos das For\u00e7as Armadas.\r\nNaquele momento, ent\u00e3o, o Presidente da Rep\u00fablica fez uma representa\u00e7\u00e3o para esta C\u00e2mara dos Deputados pedindo que abrisse um processo criminal contra o Deputado M\u00e1rcio Moreira Alves. Por 241 votos a 146 votos, mesmo num per\u00edodo em que o Governo era forte, mesmo naquele per\u00edodo que \u00e9 muito criticado por muitos que agora votam \"sim\", a C\u00e2mara dos Deputados manteve intacta a inviolabilidade parlamentar e n\u00e3o permitiu que o Executivo processasse aquele Deputado pela sua fala. Os 94 Deputados que compunham a base do Governo, contrariando a orienta\u00e7\u00e3o do Governo, votaram pela defesa daquilo que - repito - \u00e9 mais sagrado para a democracia brasileira, que \u00e9 a possibilidade de um Parlamentar defender o seu ponto de vista de maneira livre e espont\u00e2nea e de maneira que os seus eleitores possam se sentir identificados com aquilo que ele diz.\r\nEu quero refor\u00e7ar tamb\u00e9m, Sr. Presidente - j\u00e1 quase terminando a minha fala e passando \u00e0 Deputada Carla Zambelli -, a tristeza com que vejo, como advogado, o direito sendo categoricamente vilipendiado. N\u00e3o h\u00e1 flagrante nos crimes de que \u00e9 acusado o nosso colega Deputado Daniel Silveira.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 um ataque frontal ao direito transformar todos os crimes, ou 90% dos crimes previstos no C\u00f3digo Penal e em nossas leis penais extravagantes, em crimes inafian\u00e7\u00e1veis, quando n\u00f3s sabemos que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal discrimina taxativamente quais s\u00e3o os crimes que merecem ser, em abstrato, caracterizados como inafian\u00e7\u00e1veis. Estamos falando do crime de tortura, do crime de racismo, do crime de tr\u00e1fico de entorpecentes, do crime de grupos armados contra a democracia, e nenhum dos crimes imputados ao Deputado Daniel Silveira \u00e9 caracterizado na Constitui\u00e7\u00e3o Federal como inafian\u00e7\u00e1vel.\r\nDa mesma forma, temos que dizer que o inqu\u00e9rito, no seio do qual foi determinada essa pris\u00e3o, foi caracterizado pela pr\u00f3pria Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, em diversas oportunidades, como um inqu\u00e9rito fr\u00e1gil, um inqu\u00e9rito que det\u00e9m pouco amparo em nossa Constitui\u00e7\u00e3o e nas leis.\r\n\u00c9 nesse sentido, Presidente, que eu refor\u00e7o nosso posicionamento, quando j\u00e1 passo a minha palavra \u00e0 Deputada Carla Zambelli, dizendo que ainda h\u00e1 espa\u00e7o para que os Deputados mudem seus votos e sigam aqueles poucos partidos que orientaram \"n\u00e3o\", para que possamos ter um Parlamento altivo, um Parlamento que efetivamente represente a popula\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente porque - tenho certeza absoluta - os milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros que neste momento assistem \u00e0 sess\u00e3o ir\u00e3o checar de que forma cada um de n\u00f3s se pronunciou nesta noite. E cada Deputado certamente levar\u00e1, nas pr\u00f3ximas vezes em que formos confrontados com as urnas, o peso desse voto.\r\n\u00c9 por isso, Presidente, que eu apelo mais uma vez aos Deputados para que votem \"n\u00e3o\" ao parecer.\r\nPasso a palavra \u00e0 Deputada Carla Zambelli.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nBANCADA PARLAMENTAR,  PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO, PRIS\u00c3O, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, IMUNIDADE PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pela admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL vai orientar \"sim\", aprovando a admissibilidade, entendendo inclusive que teremos oportunidade para discutir o m\u00e9rito, para melhorar o texto, aperfei\u00e7o\u00e1-lo, continuando o di\u00e1logo que j\u00e1 foi aberto ao longo da semana, ali\u00e1s, desde a semana passada.\r\nN\u00f3s do PSL, majoritariamente, votamos contra a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira, entendendo inclusive que houve um desrespeito \u00e0s prerrogativas parlamentares, \u00e0s imunidades parlamentares, que s\u00e3o t\u00e3o importantes para o exerc\u00edcio do nosso mandato popular. Queremos, sim, refor\u00e7ar essas prerrogativas, sem, \u00e9 l\u00f3gico, abandonar o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, sem fazer nenhum outro tipo de gesto que redunde em impunidade - isso, na nossa perspectiva, est\u00e1 sendo feito pela C\u00e2mara dos Deputados -, sem preju\u00edzo dos avan\u00e7os que construiremos at\u00e9 o momento da vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito.\r\n\u00c9 por isso que o PSL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), GRUPO DE TRABALHO, PARTIDO POL\u00cdTICO, FAVOR\u00c1VEL, ADMISSIBILIDADE, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, MARGARETE COELHO, RELATORA, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, EMENDA, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, IMPUNIDADE.\r\nPARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CONTR\u00c1RIO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, IMUNIDADE MATERIAL, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, INCONSTITUCIONALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Voto do PSL contr\u00e1rio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do Deputado Daniel Silveira na pris\u00e3o. Raz\u00f5es do posicionamento do partido pela admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu queria iniciar dizendo que vou compartilhar meu tempo com o Deputado Filipe Barros, que falar\u00e1 na sequ\u00eancia, antes de se encerrarem os 10 minutos que o PSL tem.\r\nEu gostaria de fazer um esclarecimento sobre o que exatamente estamos votando neste momento. N\u00f3s estamos apreciando a admissibilidade de uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o cujo texto tem sido constru\u00eddo desde a semana passada por um grupo de trabalho para o qual todos os partidos foram convidados. Diante disso, todos os partidos tiveram a oportunidade de enviar emiss\u00e1rios para discutirem os termos, o teor e o conte\u00fado desta proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, cuja inten\u00e7\u00e3o maior \u00e9, em vista do contexto que est\u00e1vamos vivendo na semana passada, um contexto de afronta e de diminui\u00e7\u00e3o das nossas prerrogativas parlamentares, que o Parlamento, a C\u00e2mara dos Deputados, d\u00ea uma resposta, visando ao fortalecimento destas prerrogativas. Este \u00e9 o nosso sentimento. \r\nPortanto, eu quero ressaltar que neste momento n\u00f3s estamos votando a admissibilidade, ou seja, estamos apenas apreciando se o texto proposto neste momento est\u00e1 de acordo com as cl\u00e1usulas p\u00e9treas da nossa Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nNa vis\u00e3o do nosso partido, o PSL, est\u00e1 evidente que, sim, est\u00e1 clara a necessidade de n\u00e3o s\u00f3 avan\u00e7armos nesta pauta e de fortalecermos as prerrogativas parlamentares, que constituem a ess\u00eancia deste Parlamento, mas tamb\u00e9m de n\u00e3o permitirmos que haja qualquer retrocesso no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 impunidade no nosso Pa\u00eds. O contexto em que nos encontramos, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 este.\r\nNa semana passada, o PSL foi contra a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira, justamente porque n\u00f3s entend\u00edamos, como ainda entendemos, que houve viola\u00e7\u00e3o da imunidade material, ou seja, da possibilidade que o Deputado tem de falar, por ser inviol\u00e1vel por suas palavras, opini\u00f5es e votos, n\u00e3o podendo ser responsabilizado civil e criminalmente. Isso existe para que ele possa vir aqui e defender os pontos de vista que seus eleitores lhe transmitem. \r\nHouve, ao mesmo tempo, viola\u00e7\u00e3o da imunidade formal, no momento em que o Deputado foi preso, com a fundamenta\u00e7\u00e3o de que havia flagrante de crime inafian\u00e7\u00e1vel, quando era muito claro que, primeiro, n\u00e3o haveria crime, porque o Deputado \u00e9 inviol\u00e1vel; segundo, que n\u00e3o haveria flagrante, porque a fundamenta\u00e7\u00e3o seria a tese de cometimento de crime continuado ou permanente, uma tese inexistente; e terceiro, porque n\u00e3o se tratava de crime inafian\u00e7\u00e1vel. A constru\u00e7\u00e3o de que, porque presentes os pressupostos para a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva, 80% do C\u00f3digo Penal podem se tornar inafian\u00e7\u00e1veis \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o que afronta claramente o direito.\r\nPor esta raz\u00e3o, o PSL foi contra, na semana passada, a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o e \u00e9 a favor de que, nesta semana, aproveitando-se o contexto e o timing pol\u00edticos, n\u00f3s aprovemos uma mudan\u00e7a na Constitui\u00e7\u00e3o que reforce, repito, o valor da ess\u00eancia deste Parlamento, que s\u00e3o as nossas imunidades.\r\nEu aproveito para ressaltar n\u00e3o s\u00f3 o fato de que todos os partidos foram convidados, mas tamb\u00e9m o de que sempre houve abertura por parte da Relatora, a Deputada Margarete Coelho, para que todos os Deputados pudessem acess\u00e1-la e fazer suas cr\u00edticas ao longo deste caminho, inclusive at\u00e9 amanh\u00e3, quando votaremos o primeiro turno desta PEC. Eu tenho certeza de que v\u00e1rios avan\u00e7os acontecer\u00e3o, como os que j\u00e1 foram constru\u00eddos neste Plen\u00e1rio.\r\nNa nossa vis\u00e3o, \u00e9 muito ruim para o ambiente da nossa C\u00e2mara dos Deputados que alguns Deputados venham aqui e passem a impress\u00e3o para a Na\u00e7\u00e3o de que somente eles est\u00e3o preocupados com o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, que somente eles est\u00e3o preocupados com o combate \u00e0 impunidade. Isso \u00e9 uma mentira! N\u00f3s tamb\u00e9m estamos construindo.\r\nTanto \u00e9 verdade que, quando o Partido Novo apresentou, na nossa vis\u00e3o, corretamente, uma emenda que ser\u00e1 destacada caso a Relatora n\u00e3o incorpore essa sugest\u00e3o, Deputado Vinicius Poit, L\u00edder do NOVO, n\u00f3s fomos uns dos primeiros a assinar e a pedir que o PSL assine uma emenda que n\u00f3s achamos que corrigir\u00e1 ou que ajudar\u00e1 a deixar clara nossa inten\u00e7\u00e3o, primeiro, de que os crimes inafian\u00e7\u00e1veis, a partir dos quais um Deputado possa ser preso, sejam declarados inafian\u00e7\u00e1veis no texto constitucional. Isso vai fazer com que fique muito claro que n\u00f3s estamos falando de terrorismo, de crimes hediondos, de tortura, de a\u00e7\u00e3o de grupos armados contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, de tr\u00e1fico de entorpecentes. Ademais, n\u00e3o haver\u00e1 nenhuma outra interpreta\u00e7\u00e3o ampliativa, no \u00e2mbito do direito penal, por parte do Supremo Tribunal Federal, que amplie o rol de crimes inafian\u00e7\u00e1veis por meio desta interpreta\u00e7\u00e3o. Portanto, n\u00f3s somos a favor. E mais: houve, na nossa vis\u00e3o, uma inclus\u00e3o correta, feita pelo NOVO, ampliando a possibilidade de pris\u00e3o de um Parlamentar que esteja em flagrante de crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Somos tamb\u00e9m a favor. \r\nNo entanto, n\u00f3s somos contra, repito, que se fa\u00e7a um jogo de palavras ou um jogo de insinua\u00e7\u00f5es, como se todos os demais da C\u00e2mara dos Deputados fossem a favor da impunidade ou como se quisessem construir um texto neste sentido, o que, tenho certeza, n\u00e3o \u00e9 verdade. Assim, \u00e9 importante estabelecermos este limite para que fatos, e n\u00e3o vers\u00f5es, prevale\u00e7am aqui. \r\nEu tenho a esperan\u00e7a de que, de hoje para amanh\u00e3, n\u00f3s conseguiremos construir, at\u00e9 as 15 horas, um texto melhor, um texto mais claro, que reforce a import\u00e2ncia da nossa imunidade parlamentar e, ao mesmo tempo, permita a continuidade do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, a malfeitos, em se tratando n\u00e3o apenas daqueles que ocupam cargos p\u00fablicos em fun\u00e7\u00f5es eletivas, mas tamb\u00e9m daqueles que n\u00e3o ocupam. Este \u00e9 o nosso maior desejo.\r\n\u00c9 por isso que o PSL, amanh\u00e3 de manh\u00e3, far\u00e1, \u00e0s 8 horas, uma reuni\u00e3o na Lideran\u00e7a do partido, para a qual eu convido todos os Deputados do nosso partido, para que possamos deliberar inclusive sobre os avan\u00e7os que n\u00f3s proporemos \u00e0 Relatora ao longo do dia, al\u00e9m dos que j\u00e1 foram feitos pelo nosso representante no grupo de trabalho. Assim, tenho certeza, n\u00f3s chegaremos a este plen\u00e1rio convictos, na esperan\u00e7a de que aquele painel reflita um \"sim\" de todos os partidos, de cima a baixo, numa conjun\u00e7\u00e3o em torno do privil\u00e9gio e do refor\u00e7o das nossas imunidades parlamentares.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nEu passo a palavra ao Deputado Filipe Barros, para terminar nosso tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE MATERIAL, IMUNIDADE PARLAMENTAR, MARGARETE COELHO, RELATORA, SUPRESS\u00c3O, DUPLO GRAU DE JURISDI\u00c7\u00c3O, INELEGIBILIDADE, PRERROGATIVA, PARLAMENTAR, IMPUNIDADE, CORRUP\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, FORO PRIVILEGIADO, JURISPRUD\u00caNCIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, IMUNIDADE FORMAL, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, PRIS\u00c3O PREVENTIVA, MEDIDA CAUTELAR.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5900/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA, CONCUSS\u00c3O, INCLUS\u00c3O, CRIME HEDIONDO, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Relatora Margarete Coelho. Apoio ao PSL ao m\u00e9rito da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques para aperfei\u00e7oamento da proposi\u00e7\u00e3o. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.900, de 2013, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.072, de 1990, (Lei dos Crimes Hediondos), com vista \u00e0 antevis\u00e3o dos delitos de peculato, concuss\u00e3o, excesso de exa\u00e7\u00e3o, corrup\u00e7\u00e3o passiva e corrup\u00e7\u00e3o ativa, al\u00e9m de homic\u00eddio simples e suas formas qualificadas, como crimes hediondos; bem como a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 312, 316, 317 e 333 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para amplia\u00e7\u00e3o de penas de delitos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria refor\u00e7ar as palavras ditas aqui pelo Deputado Carlos Jordy a respeito do entendimento do PSL sobre esta proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nPrimeiramente, quero parabenizar a nobre Relatora, a Deputada Margarete Coelho, que, de ontem para hoje, fez um excepcional trabalho ouvindo todos os partidos. S.Exa. aperfei\u00e7oou muito o texto retirando alguns aspectos que constavam da proposta inicial, que foi formalmente apresentada, e que iam de encontro \u00e0quilo que a nossa maioria aqui acredita ser um texto m\u00e9dio para iniciar a discuss\u00e3o. Foi retirada a mudan\u00e7a dos arts. 102 e 105, a quest\u00e3o do duplo grau, aquilo que se mexia em torno das inelegibilidades e outras quest\u00f5es que n\u00e3o se vinculavam diretamente \u00e0 defesa das prerrogativas dos Parlamentares. \r\nQueria aproveitar ainda a oportunidade, Presidente, para dizer rapidamente - sei que a Relatora j\u00e1 fez isso, mas \u00e9 importante que a popula\u00e7\u00e3o brasileira entenda - que n\u00e3o estamos fazendo aqui nenhum tipo de concess\u00e3o para blindar, por exemplo, pol\u00edticos corruptos. N\u00e3o h\u00e1 no texto nada que reforce esse aspecto. E mais, propusemos hoje e queremos defender - pois vamos chegar a esse ponto - a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.900, de 2013, que est\u00e1 vindo do Senado Federal e que torna hediondos os crimes de corrup\u00e7\u00e3o ativa e passiva, concuss\u00e3o e outros crimes. \r\nDessa forma, ele deixa claro que, sendo a corrup\u00e7\u00e3o e a concuss\u00e3o crimes hediondos e estando explicitamente declarado na Constitui\u00e7\u00e3o que os crimes hediondos s\u00e3o inafian\u00e7\u00e1veis, no caso de aprovado esse projeto de lei como defende o PSL, permitiremos expressamente que Deputados e Senadores sejam presos em fragrante caso cometam esses tipos de crimes. \u00c9 importante para n\u00f3s deixar isso claro.\r\nMas n\u00f3s do PSL vamos concordar com o m\u00e9rito desta proposta, mesmo tendo apresentado dois destaques, que, em nossa opini\u00e3o, melhoram, aperfei\u00e7oam o texto, Deputado Carlos Jordy. Inclusive, quero parabeniz\u00e1-lo, pois S.Exa. foi quem efetivamente levantou essa preocupa\u00e7\u00e3o, que vou explicitar agora e que defenderemos juntos quando chegar o momento da vota\u00e7\u00e3o do destaque.\r\nO caput do art. 53, na forma apresentada na PEC, somente refor\u00e7a a inviolabilidade, que \u00e9 um dos pressupostos da representa\u00e7\u00e3o popular. Quando diz que \"os Deputados e Senadores s\u00e3o inviol\u00e1veis, (...), por quaisquer de suas opini\u00f5es, palavras e votos\", n\u00f3s modificamos o texto constitucional com a express\u00e3o \"cabendo exclusivamente a responsabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9tico-disciplinar por procedimento incompat\u00edvel com o decoro parlamentar\", assim fazendo com que a inviolabilidade seja efetiva. \r\nEnt\u00e3o, queremos que o Conselho de \u00c9tica desta Casa funcione; queremos que aqueles que violam e extrapolam essa imunidade material sejam processados e paguem pelos seus erros. Mas n\u00e3o podemos relativizar a imunidade material, que \u00e9 a garantia da representatividade popular. \r\nO \u00a7 1\u00ba do art. 53, na forma dessa PEC, restringe o foro privilegiado, que \u00e9 t\u00e3o atacado por todos n\u00f3s e que n\u00f3s queremos ver cada vez mais restrito, colocando exatamente, Deputado Celso Sabino, aquilo que o Supremo Tribunal Federal j\u00e1 entende. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos refor\u00e7ando o entendimento do Supremo Tribunal Federal dentro de uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, restringindo o foro privilegiado.\r\nO \u00a7 2\u00ba trata da imunidade formal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o em flagrante de crime inafian\u00e7\u00e1vel, deixando claros quais s\u00e3o os crimes inafian\u00e7\u00e1veis. Nesse aspecto, com a devida v\u00eania \u00e0 Relatora, que eu tenho certeza tentou construir um texto m\u00e9dio, o Partido Social Liberal, o nosso partido, o PSL, apresentou um destaque para retirar a express\u00e3o \"na forma da lei\", porque, na nossa vis\u00e3o, essa express\u00e3o refor\u00e7a aquele entendimento ao qual n\u00f3s somos contr\u00e1rios de que um crime que a princ\u00edpio n\u00e3o \u00e9 inafian\u00e7\u00e1vel pela Constitui\u00e7\u00e3o se tornaria inafian\u00e7\u00e1vel por uma interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o \u00e0 luz do C\u00f3digo de Processo Penal, e n\u00e3o o contr\u00e1rio. Ent\u00e3o, 80% dos crimes no Brasil poderiam se tornar inafian\u00e7\u00e1veis quando presentes os pressupostos da pris\u00e3o preventiva. E isso, na nossa vis\u00e3o, \u00e9 uma amplia\u00e7\u00e3o que fragiliza a imunidade formal, t\u00e3o importante para a representa\u00e7\u00e3o popular tamb\u00e9m.\r\nH\u00e1 outros avan\u00e7os que essa PEC produz. N\u00f3s podemos dizer, por exemplo, que a reda\u00e7\u00e3o atual da Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o permite a pris\u00e3o preventiva de Parlamentares. Isso \u00e9 um v\u00e1cuo legislativo, tendo em vista que, mantida a pris\u00e3o em flagrante pela C\u00e2mara de Deputados e inexistindo previs\u00e3o de pris\u00e3o preventiva, ent\u00e3o, o que fazer com o Deputado Federal se a C\u00e2mara mantiver, com os votos contr\u00e1rios inclusive do nosso partido, a pris\u00e3o da semana passada? Foi criada uma esp\u00e9cie de pris\u00e3o, a pris\u00e3o preventiva para Parlamentares, enrijecendo o tratamento em rela\u00e7\u00e3o aos Parlamentares.\r\nH\u00e1 outras quest\u00f5es menores. Eu n\u00e3o vou passar a descrever toda a PEC porque eu sei que a Deputada Margarete, muito competente, j\u00e1 fez isso. Eu s\u00f3 quis elucidar alguns pontos que s\u00e3o importantes n\u00e3o s\u00f3 para o refor\u00e7o das imunidades parlamentares, tanto a formal quanto a material. E isso vai redundar diretamente no refor\u00e7o do Parlamento, no refor\u00e7o da capacidade que cada Parlamentar tem de representar o seu eleitor, ao mesmo tempo em que enrijece algumas previs\u00f5es, como a quest\u00e3o do foro privilegiado; a quest\u00e3o tamb\u00e9m, por exemplo, das medidas cautelares que podem ser aplicadas aos Deputados.\r\nHoje o Supremo Tribunal Federal entende que algumas dessas medidas pessoais t\u00eam que ser submetidas ao Plen\u00e1rio desta Casa para serem efetivas. E a partir da aprova\u00e7\u00e3o dessa PEC, o Supremo Tribunal Federal vai resolver isso de forma definitiva. Isso \u00e9 tamb\u00e9m uma prova de que essa PEC n\u00e3o \u00e9 nenhuma esp\u00e9cie de retalia\u00e7\u00e3o a qualquer outro Poder. Pelo contr\u00e1rio, essa previs\u00e3o refor\u00e7a a possibilidade de o Supremo aplicar medidas cautelares em Parlamentares.\r\nEnt\u00e3o, na nossa vis\u00e3o, a PEC est\u00e1 equilibrada. Os destaques que foram apresentados certamente corrigir\u00e3o eventuais diverg\u00eancias que n\u00f3s temos com o texto. E n\u00f3s, no momento adequado, pediremos apoio e explicitaremos os motivos pelos quais n\u00f3s apresentamos esses dois destaques.\r\n\u00c9 isso, Presidente. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR, RELATORIA, MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Empenho da Relatora Margarete Coelho na constru\u00e7\u00e3o do novo texto da  Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Raz\u00f5es do posicionamento do PSL, contr\u00e1rio ao acordo proposto para a vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, eu queria reconhecer o esfor\u00e7o que a Deputada Margarete Coelho tem feito ao longo desta semana para chegar a um texto m\u00e9dio que possibilite a aprova\u00e7\u00e3o e queria tamb\u00e9m reconhecer o esfor\u00e7o de todos os Deputados que compreenderam desde o in\u00edcio essa abertura de di\u00e1logo e os avan\u00e7os que n\u00f3s tivemos no texto ao longo do tempo, dessa discuss\u00e3o.\r\nMas eu queria fazer uma pondera\u00e7\u00e3o em torno do acordo que foi proposto. Os dois grandes objetivos desta proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, na nossa perspectiva, na perspectiva do PSL, eram, primeiro, refor\u00e7ar a imunidade material e, depois, refor\u00e7ar a imunidade formal. A imunidade material, que \u00e9 a inviolabilidade, se for retirada essa parte final do art. 53, conforme proposto agora, nestes termos, pela Relatora, se n\u00f3s a retirarmos, ser\u00e1 enfraquecida, e n\u00e3o avan\u00e7aremos em nada. Na nossa percep\u00e7\u00e3o, perde at\u00e9 o sentido votar uma PEC para refor\u00e7ar a imunidade material que n\u00e3o a refor\u00e7a. No segundo sentido, o PT j\u00e1 fez uma reivindica\u00e7\u00e3o, j\u00e1 fez na verdade uma exig\u00eancia para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos chegar at\u00e9 aqui em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imunidade formal, naquilo que diz respeito a avan\u00e7armos tamb\u00e9m no fortalecimento do que s\u00e3o efetivamente os crimes inafian\u00e7\u00e1veis.\r\nHouve, na nossa vis\u00e3o, um retrocesso. Tanto \u00e9 que apresentamos um destaque.\r\nEnt\u00e3o, fica muito dif\u00edcil. Na verdade, talvez seja melhor at\u00e9 ouvir o eco dos Deputados que disseram aqui, ao longo do tempo, que esta discuss\u00e3o estava a\u00e7odada, que esta discuss\u00e3o deveria ser feita em outro rito. N\u00f3s compreendemos a urg\u00eancia, queremos votar, preferimos aprovar hoje, mas, nestes termos, achamos que todo o esfor\u00e7o que estamos fazendo para convencer, para mostrar os aspectos positivos vai por \u00e1gua abaixo, que simplesmente n\u00e3o haver\u00e1 grandes avan\u00e7os no refor\u00e7o da nossa imunidade material e da nossa imunidade formal.\r\n\u00c9 por isso que o PSL n\u00e3o vai concordar com este acordo. N\u00e3o vamos prosseguir desta maneira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T01:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, DANIEL FREITAS, RELATOR, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020).",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Daniel Freitas, Relator da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Aperfei\u00e7oamento da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria agradecer ao Deputado Daniel Freitas e parabeniz\u00e1-lo pela coragem de ter assumido um tema t\u00e3o complexo e, ao mesmo tempo, t\u00e3o importante para o Pa\u00eds. Participamos de diversas reuni\u00f5es juntos, inclusive com o Presidente da Rep\u00fablica, tamb\u00e9m com V.Exa., o Presidente da C\u00e2mara, com Ministros de Estado, para compreender a complexidade e a import\u00e2ncia desse tema. O Deputado Daniel foi um soldado, um guerreiro do Brasil, do Governo e, agora, de todas as pessoas que v\u00e3o ser beneficiadas com a aprova\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial.\r\nTenho certeza de que uma s\u00e9rie de discuss\u00f5es sobre temas desta PEC vamos retomar em PECs posteriores. Cito, por exemplo, a da reforma administrativa e a da reforma tribut\u00e1ria. Teremos oportunidade de aperfei\u00e7oar tamb\u00e9m nesse momento o texto que veio do Senado.\r\nDeputado Daniel, parab\u00e9ns! Muito obrigado pela coragem de assumir um tema t\u00e3o complexo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=331&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL, BANCADA PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 167-A da Carta Magna, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria refor\u00e7ar o que tem sido dito quanto \u00e0 import\u00e2ncia de n\u00f3s rejeitarmos esse destaque, tendo em vista que n\u00f3s desidratar\u00edamos totalmente as medidas que est\u00e3o sendo propostas neste momento para o Pa\u00eds. \r\nFa\u00e7o um apelo inclusive aos Deputados que s\u00e3o do PSL e que t\u00eam liga\u00e7\u00e3o com diversos setores, de diversas categorias, para que n\u00f3s tenhamos responsabilidade neste momento. Estamos tentando encontrar uma solu\u00e7\u00e3o que seja justa, que seja mais espec\u00edfica do que esse destaque, que realmente atingiria o cora\u00e7\u00e3o da proposta. \r\nN\u00f3s nunca tivemos, no PSL, qualquer inten\u00e7\u00e3o de acabar com a PEC. N\u00f3s sabemos dos eixos, da quest\u00e3o dos fundos, da quest\u00e3o da revis\u00e3o dos benef\u00edcios fiscais, tamb\u00e9m da quest\u00e3o da PEC Emergencial e do aux\u00edlio emergencial, mas temos tamb\u00e9m uma preocupa\u00e7\u00e3o sincera e genu\u00edna em rela\u00e7\u00e3o, por exemplo, \u00e0s promo\u00e7\u00f5es. Talvez, essa seja a melhor solu\u00e7\u00e3o para que n\u00f3s n\u00e3o percamos esse destaque em particular, que \u00e9 o destaque mais importante, \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o da PEC.\r\nE eu fa\u00e7o um novo apelo a todos aqueles que s\u00e3o da bancada da seguran\u00e7a, para que n\u00f3s votemos pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA PARLAMENTAR, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ALTERA\u00c7\u00c3O, VOTO, ACORDO, L\u00cdDER DO GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, DISPOSITIVO LEGAL, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AJUSTE FISCAL, PEC EMERGENCIAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGUNDO TURNO, ALU\u00cdSIO MENDES, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Apelo aos Deputados, em especial aos vinculados \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, de reconsidera\u00e7\u00e3o do voto com rela\u00e7\u00e3o ao requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um \u00faltimo apelo a todos os Deputados da \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica e a Deputados que votaram neste momento \"n\u00e3o\" para que revertam o seu voto para \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. \u00c9 important\u00edssimo. Este \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o da PEC; \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o daquilo que o Governo pretende; \u00e9 o que vai permitir espa\u00e7o fiscal e recursos para que seja aprovado o aux\u00edlio emergencial. \r\nN\u00f3s fazemos novamente o apelo para que consigamos reverter o maior n\u00famero de votos para a manuten\u00e7\u00e3o do texto. Esse \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o da PEC. \u00c9 o que vai garantir, repito, espa\u00e7o fiscal e recursos para que o aux\u00edlio emergencial possa ser pago.\r\nNesse sentido, diante do acordo que o pr\u00f3prio Governo avalizou - o L\u00edder do Governo falou a favor o acordo; o Relator tamb\u00e9m se expressou favoravelmente a ele; o Ministro Ramos, que se encontra aqui, concordou com o acordo; o Ministro Esteves, auxiliar do Ministro Paulo Guedes, est\u00e1 aqui tamb\u00e9m e o referendou -, o ideal para n\u00f3s \u00e9 que mantenhamos o cora\u00e7\u00e3o da PEC e, na sequ\u00eancia, no segundo turno, aprovemos o destaque que o Deputado Aluisio Mendes vai apresentar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCR\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, DEFESA, ACORDO, GOVERNO, BANCADA PARLAMENTAR, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL, PROMO\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 167-A, da Carta Magna e, por decorr\u00eancia, do \u00a7 5\u00ba do mesmo art., na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s est\u00e1vamos ontem aqui votando e a Esquerda apresentou um destaque que poderia colocar em risco a parte real, a parte... N\u00f3s est\u00e1vamos votando aqui esta PEC Emergencial, que \u00e9 important\u00edssima n\u00e3o s\u00f3 para que consigamos garantir o aux\u00edlio emergencial, mas tamb\u00e9m para que tratemos de outros temas importantes, como a quest\u00e3o dos fundos, como a quest\u00e3o das contrapartidas para garantir espa\u00e7o fiscal, para que consigamos criar esse aux\u00edlio t\u00e3o importante.\r\nFoi muito gratificante para mim, como L\u00edder do PSL, verificar o trabalho corajoso, dedicado e meticuloso do Relator, que escolhemos em conjunto com o Presidente da C\u00e2mara. O nosso amigo Deputado Daniel Freitas fez um trabalho excepcional e nos ajudou a construir esse acordo junto com o Governo. O Ministro Guedes concordou, atrav\u00e9s da intera\u00e7\u00e3o do sempre Ministro Esteves, que estava aqui conosco ontem, do Ministro Ramos, do nosso L\u00edder do Governo, Deputado Ricardo Barros, de todos aqueles L\u00edderes e membros, inclusive da bancada da seguran\u00e7a p\u00fablica, que contribu\u00edram muito para que n\u00f3s n\u00e3o perd\u00eassemos a PEC como um todo, e de todos tamb\u00e9m que foram muito eficientes no convencimento de toda a C\u00e2mara dos Deputados de que esses dois destaques que n\u00f3s votaremos eram extremamente importantes.\r\nEles v\u00e3o retirar do texto original da proposi\u00e7\u00e3o, da PEC, aquelas veda\u00e7\u00f5es em torno das progress\u00f5es e promo\u00e7\u00f5es. Isso vai afetar todos os servidores do Brasil, e n\u00e3o somente os militares ou os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica. Ent\u00e3o, \u00e9 importante dizer que isso \u00e9 fruto de um acordo, \u00e9 um avan\u00e7o. Posso at\u00e9 inferir que esse era o desejo, na verdade, inicial do pr\u00f3prio Governo, mas que, naquele momento, logo no inicio, n\u00e3o foi poss\u00edvel, embora o Relator tamb\u00e9m estivesse sens\u00edvel a esse ponto. Mas, fruto de um acordo para garantir que a PEC fosse aprovada como est\u00e1 sendo aprovada, mantendo os seus eixos principais, que a Esquerda atacou o tempo inteiro, inclusive apresentou um destaque extremamente perigoso, n\u00f3s conseguimos vencer este destaque por 11 ou 12 votos.\r\nNa sequ\u00eancia, fizemos esse acordo com a anu\u00eancia de todos os L\u00edderes da base para que aprovemos, ent\u00e3o, esse destaque agora e um pr\u00f3ximo destaque que vai fazer essas pequenas corre\u00e7\u00f5es e permitir progress\u00e3o funcional e promo\u00e7\u00f5es para todos os militares e servidores do Brasil.\r\nEnt\u00e3o, fico muito feliz porque o PSL vai orientar pela supress\u00e3o do texto, vai orientar \"n\u00e3o\", assim como o bloco e o Governo.\r\nPasso a palavra, dentro ainda do tempo do PSL, muito rapidamente, ao Relator, Deputado Daniel Freitas, e \u00e0 Deputada Major Fabiana, para que possam se expressar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, LEITE HIDROLISADO, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE).",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Apelo ao Plen\u00e1rio de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu s\u00f3 queria esclarecer, Presidente, que, primeiro, esse projeto foi discutido no Col\u00e9gio de L\u00edderes h\u00e1 umas 3 semanas. V\u00e1rios partidos, inclusive os maiores partidos da C\u00e2mara, deram o aval para que ele entrasse. Esse requerimento j\u00e1 entrou na pauta em outros momentos e n\u00e3o chegou a ser votado.\r\nEu queria esclarecer, ent\u00e3o, que os L\u00edderes concordaram, assim como n\u00f3s concordamos, por exemplo, que v\u00e1rios projetos com os quais n\u00f3s temos problemas no m\u00e9rito fossem votados hoje aqui, tivessem a urg\u00eancia sendo aprovada por este Plen\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, eu queria fazer um apelo para que fa\u00e7amos a vota\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia, ainda que nominal, assim como n\u00f3s fizemos o gesto tamb\u00e9m para aprovar a urg\u00eancia de pautas em que, para n\u00f3s, existem alguns problemas nos textos finais, para que n\u00f3s consigamos fazer com que a nossa pauta, da maioria, avance. Neste caso em particular, \u00e9 um projeto que possibilita que as nossas crian\u00e7as tenham acesso ao leite na forma fluida. Ele n\u00e3o est\u00e1 engessando o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, tendo em vista que se limita a estabelecer um percentual para que parte daquilo que for comprado de leite seja voltada para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite na sua forma fluida. Portanto, n\u00e3o est\u00e1 havendo uma imposi\u00e7\u00e3o para que o FNDE compre leite, mas que parte daquilo que for comprado de leite seja adquirida dos produtores locais.\r\n\u00c9 uma necessidade que tem o Brasil de valorizar os produtores locais de leite, que hoje s\u00e3o, na sua maioria, escravos do latic\u00ednio, Presidente. Muitas vezes os produtores locais de leite n\u00e3o sabem quando v\u00e3o receber e quanto v\u00e3o receber pelo leite que produzem. E n\u00e3o h\u00e1 possibilidade, inclusive, de descartar o leite nem de definir para quem vendem. Ent\u00e3o, s\u00e3o verdadeiros escravos. \u00c9 nesse sentido que esse projeto, ao mesmo tempo em que ajuda as nossas crian\u00e7as com uma alimenta\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel, favorece os produtores os locais. O Relator deve ser o Deputado Santini, que vai ouvir todas as bancadas para incorporar aperfei\u00e7oamentos.\r\n\u00c9 por isso que eu fa\u00e7o esse apelo, terminando a minha fala, Presidente, e agradecendo a sua condescend\u00eancia, para que votemos a urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR,  AQUISI\u00c7\u00c3O, PRODUTO ALIMENT\u00cdCIO, AGRICULTOR FAMILIAR, GRUPO IND\u00cdGENA, COMPRA, LEITE HIDROLISADO, RECURSOS, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE), BANCADA FEMININA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o posicionamento da bancada feminina, contr\u00e1rio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida, com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o 1 minuto.\r\nBom, \u00e9 muito ruim que isso aconte\u00e7a, Sra. Presidente. Sabe por qu\u00ea? Porque o PSL tinha problema com v\u00e1rios textos da pauta feminina - v\u00e1rios! Conversei com a L\u00edder da Bancada Feminina, e o nosso partido fez v\u00e1rias concess\u00f5es ao longo desta manh\u00e3, em v\u00e1rias pautas com as quais n\u00f3s temos v\u00e1rios problemas. E na \u00fanica pauta que estamos pleiteando e que n\u00e3o trata disso que est\u00e1 sendo dito aqui, ao contr\u00e1rio, \u00e9 para privilegiar os produtores rurais, os menores produtores - e n\u00e3o se est\u00e1 amarrando nenhum gestor, n\u00e3o se est\u00e1 impondo nada que n\u00e3o seja razo\u00e1vel, em termos de sa\u00fade das nossas crian\u00e7as -, nessa \u00fanica pauta, j\u00e1 discutida no Col\u00e9gio de L\u00edderes, a Bancada Feminina n\u00e3o retribui o nosso gesto. \r\nEu conversei com a Deputada Professora Dorinha, que iria se manifestar aqui para dizer que n\u00e3o havia problema nenhum em que esta pauta entrasse na Ordem do Dia. A\u00ed esse \u00fanico gesto v\u00e3o recusar?\r\nN\u00f3s somos o maior partido da base do Governo, o maior partido da base do Presidente Arthur Lira, e a \u00fanica pauta que n\u00f3s queremos n\u00e3o vai ser votada? Nas pr\u00f3ximas vezes, o PSL vai obstruir, ent\u00e3o, todas as pautas. A \u00fanica pauta que \u00e9 razo\u00e1vel, para a qual queremos aprovar a urg\u00eancia somente, n\u00f3s n\u00e3o podemos votar?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, MAJOR OLIMPIO, SENADOR, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Postagem pelo orador em seu twitter de homenagem p\u00f3stuma ao Senador Major Olimpio. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento supressivo da express\u00e3o aos cargos de dire\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es previstos nas Leis de n\u00bas 13.634, 13.635, 13.637 e 13.651, de 2018; e 13.856, de 2019, e, constante no \u00a7 7\u00ba, art. 8\u00ba, da Lei Complementar 173, de 2020, acrescido pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, para mim \u00e9 uma honra ser confundido com o Senador Major Olimpio. Embora eu discordasse dele em rela\u00e7\u00e3o a v\u00e1rias pautas do Governo, mantive contato com ele aqui. Inclusive, fiz uma homenagem a ele no Twitter, em virtude da nossa rela\u00e7\u00e3o sempre cordial neste plen\u00e1rio.\r\nPresidente, em rela\u00e7\u00e3o a este destaque, quero fazer refer\u00eancia especialmente a duas universidades de Goi\u00e1s: a Universidade Federal de Catal\u00e3o e a Universidade Federal de Jata\u00ed. A manuten\u00e7\u00e3o do texto vai permitir que essas duas universidades tenham vida real. Elas j\u00e1 foram desmembradas da Universidade Federal de Goi\u00e1s, e os reitores n\u00e3o tinham possibilidade de fazer minimamente a administra\u00e7\u00e3o. N\u00f3s somos contr\u00e1rios ao aumento do Estado, mas \u00e9 importante compreender o momento que essas institui\u00e7\u00f5es vivem.\r\nEntendo que h\u00e1 diverg\u00eancia dentro da bancada. O PSL a liberou.\r\nTor\u00e7o para que consigamos dar sobrevida a essas universidades, que, tenho certeza, v\u00e3o ajudar muito o desenvolvimento do interior do nosso Estado.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1077/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, MULTA CONTRATUAL, FORNECEDOR, OXIG\u00caNIO MEDICINAL, PRIORIZA\u00c7\u00c3O, FORNECIMENTO, HOSPITAL, REDE P\u00daBLICA DE SA\u00daDE, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, APROVA\u00c7\u00c3O, DRA SORAYA MANATO, AUTORA, SANDERSON, RELATOR, DEPUTADO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Dra. Soraya Manato e Sanderson, respectivamente, autora e relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, sobre o estabelecimento de regras tempor\u00e1rias para o fornecimento priorit\u00e1rio de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria, inicialmente, de agradecer ao Col\u00e9gio de L\u00edderes e tamb\u00e9m a V.Exa. por colocar em vota\u00e7\u00e3o esse projeto oriundo do nosso partido, da Deputada Dra. Soraya Manato, que, de maneira muito diligente e muito inteligente, apresentou um projeto simples, mas que vai ter um impacto bastante grande no combate \u00e0 COVID-19 em nosso Pa\u00eds e vai salvar muitas vidas.\r\nQuero aproveitar ainda para parabenizar tamb\u00e9m o Deputado Sanderson, do Rio Grande do Sul, que foi acionado de surpresa, ao longo do dia de hoje, e apresentou um relat\u00f3rio muito abrangente, um relat\u00f3rio completo, que supriu todas as necessidades da aprova\u00e7\u00e3o de um projeto de lei t\u00e3o importante para o Brasil. Ent\u00e3o, \u00e9 o PSL trazendo tamb\u00e9m a sua contribui\u00e7\u00e3o para que consigamos salvar vidas.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Dra. Soraya Manato! Eu tenho certeza de que o Estado do Esp\u00edrito Santo est\u00e1 orgulhoso de V.Exa. Parab\u00e9ns, Deputado Sanderson, do Rio Grande do Sul, pelo trabalho na Relatoria!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, AN\u00c1LISE.\r\nOPINI\u00c3O P\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AN\u00c1LISE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nFOR\u00c7AS ARMADAS, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AN\u00c1LISE.\r\nPL 1074/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE MOBILIZA\u00c7\u00c3O NACIONAL, MOBILIZA\u00c7\u00c3O, SITUA\u00c7\u00c3O, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), DECORR\u00caNCIA, PANDEMIA, CAT\u00c1STROFE NATURAL, DECRETA\u00c7\u00c3O, MOBILIZA\u00c7\u00c3O NACIONAL, COMPOSI\u00c7\u00c3O, SISTEMA NACIONAL DE MOBILIZA\u00c7\u00c3O (SINAMOB), VITOR HUGO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Falta de fundamenta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do novo pedido de impeachment do Presidente da Rep\u00fablica, apresentado pela Oposi\u00e7\u00e3o. Raz\u00f5es da aprova\u00e7\u00e3o popular do Governo Jair Bolsonaro. Aprova\u00e7\u00e3o do teto de 44 bilh\u00f5es de reais para a concess\u00e3o do novo aux\u00edlio emergencial. Aprova\u00e7\u00e3o de relevantes mat\u00e9rias de interesse da sociedade brasileira, encaminhadas \u00e0 Casa pelo Governo Federal. Aquisi\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro de milh\u00f5es de doses de vacinas, suficientes para imuniza\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Congratula\u00e7\u00f5es aos novos Ministros de Estado. Inexist\u00eancia de ruptura institucional entre o Presidente da Rep\u00fablica e as For\u00e7as Armadas brasileiras. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador do Projeto de Lei n\u00ba 1.074, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Estado de Mobiliza\u00e7\u00e3o Nacional. Teor n\u00e3o autorit\u00e1rio da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria, inicialmente, registrar o nosso estarrecimento com a Oposi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 extremamente insens\u00edvel ao momento que n\u00f3s estamos vivendo no Pa\u00eds. O Governo Federal executa todas as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para poder salvar vidas e preservar os empregos dos brasileiros, e a Oposi\u00e7\u00e3o, querendo antecipar os movimentos para o processo eleitoral de 2022, protocola mais um pedido de impeachment, sem qualquer fundamenta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, sem qualquer viabilidade pol\u00edtica neste momento, contra o Presidente Bolsonaro.\r\nJ\u00e1 s\u00e3o dezenas de pedidos, todos in\u00f3cuos, e temos certeza absoluta de que esse ser\u00e1 mais um pedido de impeachment que n\u00e3o prosperar\u00e1. O nosso Presidente tem aprova\u00e7\u00e3o, tem apoio popular - conquistado nas urnas por mais de 57 milh\u00f5es de votos -, e tem feito um governo que tem aprovado diversas medidas importantes para o Pa\u00eds, come\u00e7ando, em 2019, pela reforma da Previd\u00eancia, que n\u00f3s aprovamos juntos neste Parlamento, cuja profundidade e alcance nunca foram conseguidos pelos Governos petistas, por exemplo, que tentaram, mas n\u00e3o conseguiram faz\u00ea-la. Vai projetar a nossa economia nos pr\u00f3ximos 10 anos de tal maneira que ainda n\u00e3o temos as perspectivas corretas, porque, certamente, diante do esfor\u00e7o que todos n\u00f3s - todos os brasileiros - estamos fazendo, vai refletir muito bem na nossa economia. \r\nAi de n\u00f3s se o nosso Governo n\u00e3o tivesse tido a coragem de enfrentar, de encampar essa pauta t\u00e3o importante. Como n\u00f3s estar\u00edamos agora, neste momento da pandemia, enfrentando e tendo que desembolsar, como fizemos e faremos de novo, por exemplo, o aux\u00edlio emergencial? O de 600 reais, que n\u00f3s aprovamos ano passado, uma ideia do Presidente Bolsonaro corroborada pelo Plen\u00e1rio, foi um valor que a Oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 topava, em torno de 500 reais, e foi aumentado para 600 reais porque o Presidente Bolsonaro nos autorizou, \u00e0 \u00e9poca como L\u00edder do Governo, a conduzir o processo de vota\u00e7\u00e3o. Agora vamos retomar o aux\u00edlio emergencial com as possibilidades ampliadas pela PEC Emergencial, que n\u00f3s aprovamos aqui com o teto de 44 bilh\u00f5es de reais. Esse valor vai ser suficiente para que n\u00f3s avancemos um pouco mais no amparo a essas fam\u00edlias carentes brasileiras, que tanto precisam.\r\nMas aprovamos tamb\u00e9m outras pautas importantes, como a do acordo de Alc\u00e2ntara, em 2019, e a da medida provis\u00f3ria que combateu as fraudes no INSS, a qual j\u00e1 est\u00e1 trazendo benef\u00edcios em termos de economia para o Pa\u00eds, para a nossa popula\u00e7\u00e3o, de bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais. E seguimos, ano passado, com a aprova\u00e7\u00e3o da decreta\u00e7\u00e3o do estado de calamidade p\u00fablica. Tamb\u00e9m aprovamos aqui a PEC do Or\u00e7amento de Guerra e tantas outras medidas de apoio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de emprego, de apoio \u00e0s empresas, todas elas sempre capitaneadas pelo Presidente Bolsonaro e pelos seus Ministros.\r\nAgora, avan\u00e7ando, mais de 30 milh\u00f5es de doses de vacinas foram distribu\u00eddas a Estados e Munic\u00edpios. Quase 18 milh\u00f5es de doses j\u00e1 foram aplicadas. O pr\u00f3prio Presidente do Senado Federal anunciou hoje, junto com o comit\u00ea criado para o enfrentamento da COVID-19, que o Governo brasileiro j\u00e1 fez a aquisi\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de vacinas, e temos certeza de que elas ser\u00e3o suficientes para imunizar a popula\u00e7\u00e3o brasileira toda.\r\nEnt\u00e3o, essa \u00e9 mais uma prova de que o Governo brasileiro, o Governo do nosso Presidente Bolsonaro, est\u00e1 avan\u00e7ando. Trocas ministeriais s\u00e3o normais em todos os governos. N\u00f3s vimos v\u00e1rios governos no meio do caminho, a 2 anos de governo, realizarem trocas.\r\nAproveito a oportunidade tamb\u00e9m para parabenizar os novos Ministros que est\u00e3o chegando e tamb\u00e9m aqueles que foram realocados. Tenho certeza absoluta de que essa mudan\u00e7a dar\u00e1 um novo oxig\u00eanio, uma nova vis\u00e3o, um novo impulso para o nosso Governo, que vai continuar adotando medidas importantes para salvar vidas e preservar os empregos dos brasileiros.\r\n\u00c9 preciso ressaltar tamb\u00e9m que o Presidente da Rep\u00fablica \u00e9, por for\u00e7a da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, o Comandante Supremo das For\u00e7as Armadas, e isso autoriza-o e d\u00e1 a ele a prerrogativa para, quando julgar necess\u00e1rio, realizar mudan\u00e7as, inclusive no comando das For\u00e7as, o que deve ser encarado com muita naturalidade. N\u00e3o h\u00e1 qualquer possibilidade de ruptura institucional ou de rompimento entre o Presidente e as For\u00e7as Armadas. Essas s\u00e3o narrativas criadas pela Oposi\u00e7\u00e3o ou por setores da sociedade que n\u00e3o aceitaram a vit\u00f3ria do Presidente nas urnas em 2018, mas que n\u00e3o refletem em nada o plano da realidade. As rela\u00e7\u00f5es continuam as mesmas. A For\u00e7as Armadas s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es de Estado e continuar\u00e3o assim. O Minist\u00e9rio da Defesa cumpre o seu papel pol\u00edtico dentro do Governo, por ser um Minist\u00e9rio, mas sempre mantendo a dist\u00e2ncia correta das For\u00e7as Armadas, para que elas possam ter o seu papel. E nada disso foi alterado em nosso Governo e n\u00e3o ser\u00e1 modificado em futuro pr\u00f3ximo.\r\nPortanto, \u00e9 importante fazer essas ressalvas, inclusive para contextualizar o Projeto de Lei n\u00ba 1.074, de 2021, apresentado por mim, que trata da modifica\u00e7\u00e3o de uma lei aprovada neste Parlamento em 2007, por iniciativa do ent\u00e3o Presidente Lula. Ele enviou um projeto de lei em 2003, aprovado em 2007, que estabeleceu o Sistema Nacional de Mobiliza\u00e7\u00e3o, regulamentando uma previs\u00e3o constitucional do art. 22, inciso XXVIII, e art. 84, inciso XIX, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata da mobiliza\u00e7\u00e3o nacional.\r\nMas naquele momento, talvez at\u00e9 pela incompet\u00eancia daquele Governo, que depois se mostrou inepto, tanto que culminou com o impeachment da ent\u00e3o Presidente Dilma, sucessora de Lula, vimos que o projeto se dirigiu somente a uma das hip\u00f3teses que poderia ter sido direcionado, ou seja, a hip\u00f3tese da guerra. Mas existem v\u00e1rios outros problemas de grande vulto que podem ser, sim, solucionados a partir da mobiliza\u00e7\u00e3o nacional. E este foi o intuito exclusivo da apresenta\u00e7\u00e3o do projeto: que o Presidente da Rep\u00fablica pudesse, como j\u00e1 pode em caso de guerra, por um projeto de lei, de novo aprovado no governo do PT, solicitar autoriza\u00e7\u00e3o ao Congresso Nacional para que este estabele\u00e7a os limites e o alcance das medidas voltadas para o fortalecimento da log\u00edstica nacional.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o existe qualquer intuito autorit\u00e1rio nesse projeto de lei. Pelo contr\u00e1rio, a inten\u00e7\u00e3o, caso ele venha a ser aprovado algum dia, \u00e9 que o Presidente da Rep\u00fablica possa solicitar autoriza\u00e7\u00e3o ao Congresso Nacional para que este module ou alcance os limites da autoriza\u00e7\u00e3o que pode lhe ser dada ou n\u00e3o,\r\npara que haja uma mobiliza\u00e7\u00e3o dos meios no Pa\u00eds para a solu\u00e7\u00e3o de uma crise de grande vulto, no caso proposto pelo projeto de lei, de combate \u00e0 pandemia do COVID-19 ou de combate a qualquer pandemia, que n\u00f3s esperamos que nunca mais aconte\u00e7a no nosso Pa\u00eds, mas que eventualmente venha a acontecer. \r\nNesse sentido, poderia ser redirecionada, por exemplo, a produ\u00e7\u00e3o nacional para suprir o item espec\u00edfico que estivesse faltando. Hoje pela manh\u00e3 eu vi alguns jornais dizendo do estado cr\u00edtico, por exemplo, do chamado kit intuba\u00e7\u00e3o, tanto no Pa\u00eds quanto - h\u00e1 sinais de que tamb\u00e9m estaria faltando ou os seus n\u00edveis estariam cr\u00edticos - tamb\u00e9m j\u00e1 no exterior. Nesse sentido, caso o Presidente viesse a solicitar ao Congresso, e caso o Congresso viesse a autorizar, o Presidente poderia, por exemplo, redirecionar a fabrica\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o nacional de determinada \u00e1rea do territ\u00f3rio para fornecer kits de intuba\u00e7\u00e3o, por exemplo, que s\u00e3o itens que certamente possibilitariam que salv\u00e1ssemos a vida de mais brasileiros.\r\nEnt\u00e3o, esses s\u00e3o os esclarecimentos que eu queria fazer. Houve uma precipita\u00e7\u00e3o nessa discuss\u00e3o e tamb\u00e9m de cria\u00e7\u00e3o de narrativas, que, eu espero, n\u00e3o inviabilizem a discuss\u00e3o madura, coerente e profunda do projeto de lei, que pode vir a se tornar a salva\u00e7\u00e3o, caso algum item cr\u00edtico venha a se tornar escasso no Pa\u00eds e tamb\u00e9m no mercado externo.\r\nNenhuma outra elucubra\u00e7\u00e3o em torno de assun\u00e7\u00e3o de controle de pol\u00edcias militares ou de afastamento da prioridade ou do papel dos Prefeitos e Governadores sobre estabelecimento de medidas restritivas foi o objetivo do projeto. Eu tenho certeza de que, se ele vier a ser pautado, se houver um Relator, essa possibilidade pode ser mitigada num eventual relat\u00f3rio.\r\n\u00c9 nesse sentido, Presidente, que eu quero refor\u00e7ar aqui a nossa cren\u00e7a de que o Presidente Bolsonaro seguir\u00e1 firme, a despeito das investidas da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu sou o autor deste requerimento de urg\u00eancia.\r\nTendo em vista que este projeto de lei complementar \u00e9 important\u00edssimo para o Pa\u00eds, neste momento, vai permitir acesso a recursos que foram disponibilizados no ano passado para Estados e Munic\u00edpios, tanto para a sa\u00fade quanto para a \u00e1rea de assist\u00eancia social, para que esses recursos possam ser empregados - de novo, aquilo que n\u00f3s sempre falamos - para salvar vidas na ponta da linha, \u00e9 important\u00edssimo que n\u00f3s o aprovemos. Por isso que apresentamos este requerimento de urg\u00eancia.\r\nFa\u00e7o um apelo a todos os L\u00edderes, independente at\u00e9 de quest\u00f5es partid\u00e1rias, para que aprovem, apoiem o requerimento de urg\u00eancia em vigor, inclusive porque h\u00e1 tamb\u00e9m algumas quest\u00f5es regionais a serem resolvidas aqui, em termos de ajustes fiscais, que j\u00e1 foram inseridas no Senado. \r\n\u00c9 um projeto de lei que vem do Senado Federal, com o concorde do Governo, e que vai apoiar n\u00e3o s\u00f3 o aspecto da pandemia neste momento, que \u00e9 o nosso ataque principal, que \u00e9 a nossa preocupa\u00e7\u00e3o principal salvar vidas e preservar os empregos, mas tamb\u00e9m que vai permitir um f\u00f4lego fiscal para os Estados, como o meu Estado de Goi\u00e1s, que vem enfrentando dificuldades j\u00e1 h\u00e1 algum tempo em fun\u00e7\u00e3o de administra\u00e7\u00f5es anteriores que foram muito irrespons\u00e1veis na condu\u00e7\u00e3o da coisa p\u00fablica, dos gastos p\u00fablicos, n\u00e3o houve responsabilidade fiscal, e a administra\u00e7\u00e3o atual tenta se reerguer.\r\n Tenho certeza absoluta de que, diante da aprova\u00e7\u00e3o deste projeto... \u00c9 importante que n\u00f3s aprovemos a urg\u00eancia e, na sequ\u00eancia, o m\u00e9rito, inclusive sem altera\u00e7\u00f5es no texto, para que n\u00f3s consigamos o mais r\u00e1pido poss\u00edvel levar esse projeto de lei \u00e0 san\u00e7\u00e3o do nosso Presidente Bolsonaro.\r\n\u00c9 nesse sentido, Presidente, que eu pe\u00e7o o apoio de todos para que n\u00f3s aprovemos juntos a urg\u00eancia do PLP 10.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, TRANSFER\u00caNCIA, SALDO FINANCEIRO, FUNDO DE SA\u00daDE, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Vinicius Carvalho sobre a n\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o do orador a respeito do acatamento de emendas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero s\u00f3 esclarecer a fala do Deputado Vinicius Carvalho.\r\nTenho certeza absoluta de que...\r\nO SR. AFONSO FLORENCE (PT - BA) - L\u00edder Vitor Hugo...\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Deputado Afonso Florence, V.Exa. vai falar tamb\u00e9m. \r\nComo o Deputado Vitor Hugo foi citado, ele pediu o direito de responder.\r\nO SR. AFONSO FLORENCE (PT - BA) - Seria uma economia processual, porque, como eu vou me reportar a emendas, ele poderia responder a ambos, mas tudo bem.\r\nO SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO) - Presidente, como eu fui citado, quero rapidamente dizer ao L\u00edder Vinicius Carvalho que n\u00e3o houve da minha parte qualquer inten\u00e7\u00e3o de me sobrepor \u00e0 Lideran\u00e7a. Pelo contr\u00e1rio, eu fiz uma consulta ao Relator, tendo em vista o interesse que n\u00f3s temos. Eu imagino que a maioria aqui queira ver o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, aprovado. O acordo inicial do qual eu tinha ci\u00eancia era para, se poss\u00edvel, mantermos o texto do Senado, para que pudesse seguir diretamente para a san\u00e7\u00e3o presidencial.\r\nEu queria s\u00f3 refor\u00e7ar, Presidente, que n\u00e3o houve da minha parte qualquer interesse de passar por cima da Lideran\u00e7a, ainda que tempor\u00e1ria, do L\u00edder Vinicius Carvalho e que foi feita apenas uma consulta para saber se o acordo inicial ainda estava valendo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARMEN ZANOTTO, DEPUTADO FEDERAL, POSSE, SECRET\u00c1RIA DE ESTADO, SA\u00daDE,  SANTA CATARINA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Votos de sucesso \u00e0 Deputada Carmen Zanotto \u00e0 frente da Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, da mesma maneira, se V.Exa. me permitir, em nome da bancada do PSL, gostaria de cumprimentar e parabenizar a Deputada Carmen Zanotto por ter tido a coragem de assumir esse grande desafio. Tenho certeza de que s\u00f3 quem tem a ganhar \u00e9 o povo catarinense.\r\nEnt\u00e3o, boa sorte, Deputada Carmen! Desejo-lhe sucesso na sua empreitada! Que a senhora consiga salvar muitas vidas no querido Estado de Santa Catarina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6764/2002, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.764, de 2002, sobre o acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, \u00e0 Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a despeito do esfor\u00e7o feito por n\u00f3s do PSL - e que precisa ser reconhecido - e pela Deputada Margarete Coelho, que foi at\u00e9 a nossa bancada, explicou o texto, absorveu algumas preocupa\u00e7\u00f5es nossas, especialmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas e tamb\u00e9m \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e da soberania nacional, que eram e continuam sendo as preocupa\u00e7\u00f5es do nosso partido e incorporou algumas sugest\u00f5es, o fato \u00e9 que a Deputada n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o avan\u00e7ou em v\u00e1rios pontos que n\u00f3s entend\u00edamos e continuamos entendendo muito relevantes, como tamb\u00e9m incorporou sugest\u00f5es de outros partidos, que n\u00f3s imaginamos serem da Oposi\u00e7\u00e3o, que geraram preocupa\u00e7\u00f5es na nossa bancada.\r\nNesse sentido, n\u00f3s n\u00e3o vemos por que votar urg\u00eancia neste momento. Acreditamos que podemos votar o projeto mais para a frente, com a urg\u00eancia tamb\u00e9m sendo aprovada mais para a frente. Nesse sentido...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIME, DIVULGA\u00c7\u00c3O, DOCUMENTO, INFORMA\u00c7\u00c3O, LEI DE ACESSO \u00c0 INFORMA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com esse destaque \u00e9 que o texto da Relatora - e S.Exa. fez um grande esfor\u00e7o para incluir v\u00e1rias proposi\u00e7\u00f5es, ideias e sugest\u00f5es que o nosso partido apresentou - tamb\u00e9m incluiu v\u00e1rias sugest\u00f5es da Esquerda, sugest\u00f5es que nos deixaram muito preocupados. Por isso o PSL orientou contrariamente e apresentou esses destaques.\r\nNo caso particular desse destaque, a restri\u00e7\u00e3o feita pela Relatora no texto torna crime somente a divulga\u00e7\u00e3o de documento ou informa\u00e7\u00e3o secreta ou ultrassecreta, que s\u00e3o classifica\u00e7\u00f5es sigilosas certamente mais graves, mas, no texto de nossa Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, ainda temos as informa\u00e7\u00f5es classificadas potencialmente como reservadas.\r\nE essas classifica\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m podem trazer documentos, informa\u00e7\u00f5es ou dados sens\u00edveis. Essa \u00e9 a nossa preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nCaso tamb\u00e9m n\u00f3s venhamos a alterar a nossa Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o criando novas classifica\u00e7\u00f5es sigilosas, tamb\u00e9m sens\u00edveis, como no passado existiu a classifica\u00e7\u00e3o confidencial, se n\u00f3s modificarmos a legisla\u00e7\u00e3o, esse texto vai ficar desatualizado, e o Estado brasileiro vai ficar desprotegido em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas informa\u00e7\u00f5es.\r\n\u00c9 nesse sentido que o PSL apresentou esta emenda, como todas as emendas e destaques que apresentamos, visando a proteger a soberania nacional, a integridade do nosso territ\u00f3rio e a seguran\u00e7a, l\u00f3gico, dos nossos cidad\u00e3os. \r\nPor isso o PSL orienta pela altera\u00e7\u00e3o do texto, pela incorpora\u00e7\u00e3o da nossa emenda.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, CRIME, MIL\u00cdCIA PRIVADA, MIL\u00cdCIA PARAMILITAR, TIPO PENAL, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, TERRORISMO, MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de fazer um apelo \u00e0 Deputada Margarete Coelho, a nossa Relatora, em rela\u00e7\u00e3o a esta emenda que n\u00f3s apresentamos, tendo em vista que ela, de uma vers\u00e3o do seu parecer para outra - pelo menos na que foi divulgada para n\u00f3s -, retirou o crime de a\u00e7\u00e3o de grupos armados. \r\nDiz a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no art. 5\u00ba, XLIV:\r\nArt. 5\u00ba.......................................................................................\r\nXLIV - constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel a a\u00e7\u00e3o de grupos armados, civis ou militares, contra a ordem constitucional e o Estado Democr\u00e1tico;\r\nA Deputada Margarete Coelho - e tenho certeza de que sem essa inten\u00e7\u00e3o - retirou de um dos seus textos essa previs\u00e3o, que estava no art. 359-X. Ent\u00e3o, se esta emenda n\u00e3o for incorporada ao texto, o ordenamento jur\u00eddico brasileiro simplesmente n\u00e3o ter\u00e1 mais a tipifica\u00e7\u00e3o como crime da a\u00e7\u00e3o de grupos armados contra a democracia. A nossa inten\u00e7\u00e3o \u00e9 retomar o texto que hoje est\u00e1 previsto na Lei de Seguran\u00e7a Nacional, no art. 24, que diz:\r\nArt. 24 - Constituir, integrar ou manter organiza\u00e7\u00e3o ilegal de tipo militar, de qualquer forma ou natureza armada ou n\u00e3o, com ou sem fardamento, com finalidade combativa.\r\nEnt\u00e3o, se n\u00f3s n\u00e3o aprovarmos este destaque, se n\u00f3s n\u00e3o o trouxermos de volta para o texto que ser\u00e1 aprovado em breve pela maioria do Plen\u00e1rio, embora contra o voto do PSL, o que vai acontecer \u00e9 que simplesmente n\u00e3o teremos mais esse tipo penal de a\u00e7\u00f5es de grupos armados contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito. A nossa emenda simplesmente traz de volta ao texto esse dispositivo que hoje \u00e9 da lei em vigor, para que protejamos o nosso Pa\u00eds, o nosso Brasil, e n\u00e3o venhamos simplesmente a revogar esse dispositivo sem que haja um tipo penal que o substitua. Como eu disse, \u00e9 um comando constitucional de um crime imprescrit\u00edvel e inafian\u00e7\u00e1vel que simplesmente deixar\u00e1 de existir.\r\nN\u00f3s vivemos, no Brasil, um grande lapso de tempo para tamb\u00e9m criar o tipo penal do terrorismo. Se considerarmos que o ataque \u00e0s torres g\u00eameas se deu em 2001, somente 15 anos depois n\u00f3s conseguimos fazer essa discuss\u00e3o. Se n\u00e3o aprovarmos agora este destaque que o PSL apresentou, n\u00f3s simplesmente n\u00e3o teremos mais essa previs\u00e3o, esse tipo penal de a\u00e7\u00e3o de grupos armados contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito. \u00c9 nesse sentido que refor\u00e7o o apelo que fiz \u00e0 nossa Relatora.\r\nFa\u00e7o quest\u00e3o aqui de dizer que, a despeito de discordarmos no m\u00e9rito, v\u00e1rias das pondera\u00e7\u00f5es que o PSL apresentou foram incorporadas ao texto.\r\nA nossa discord\u00e2ncia se deu a partir das incorpora\u00e7\u00f5es que a Deputada Margarete fez das pondera\u00e7\u00f5es da Esquerda. Foi por isso que n\u00f3s orientamos contrariamente ao parecer e apresentamos tamb\u00e9m os destaques.\r\nPe\u00e7o, ent\u00e3o, a aten\u00e7\u00e3o e o apoio de todos para que n\u00e3o abramos essa lacuna jur\u00eddica no nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PERCENTUAL, COMPRA, LEITE, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado. Apelo aos Deputados de rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. e tamb\u00e9m ao meu amigo Deputado Otoni de Paula pela defer\u00eancia.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, que n\u00f3s estamos votando aqui, \u00e9 extremamente importante para o Brasil. Ao contr\u00e1rio de v\u00e1rias falas conduzidas neste plen\u00e1rio e tamb\u00e9m a dist\u00e2ncia, mas exibidas aqui, o projeto n\u00e3o visa retirar a autonomia dos nutricionistas ou dos milhares de Prefeitos espalhados pelo Brasil. A nossa inten\u00e7\u00e3o \u00e9 justamente garantir para as nossas crian\u00e7as, no Brasil inteiro, uma alimenta\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel a partir da garantia de um percentual de leite fluido no percentual de leite que os Prefeitos e os nutricionistas decidirem adquirir. \r\nIsso \u00e9 important\u00edssimo. Eu fa\u00e7o um apelo, j\u00e1 no in\u00edcio da minha fala, tendo em vista que a vota\u00e7\u00e3o est\u00e1 acontecendo, a todos os L\u00edderes e a todos os Deputados que t\u00eam na sua base produtores de leite, produtores rurais, para votarem pela n\u00e3o retirada de pauta, ou seja, para rejeitarem a retirada de pauta. \r\nNeste momento, milh\u00f5es e milh\u00f5es de fam\u00edlias de pequenos produtores de leite espalhados por todo o Brasil est\u00e3o ansiosos para ver este projeto ser aprovado. Ontem, eu fiz uma reuni\u00e3o com alguns produtores de leite do meu Estado de Goi\u00e1s e pude receber o feedback deles. E eles est\u00e3o ansiosos para que o relat\u00f3rio do Deputado Carlos Jordy, que aperfei\u00e7oou o nosso projeto em pequenos detalhes muito relevantes, seja aprovado no dia de hoje.\r\n\u00c9 important\u00edssimo que n\u00f3s consigamos garantir para as crian\u00e7as uma alimenta\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel. E \u00e9 importante que os produtores de leite, que hoje sofrem muito com a imprevisibilidade do quanto v\u00e3o receber pelo litro de leite que produzem e de quando v\u00e3o receber, tenham uma maior estabilidade nas rela\u00e7\u00f5es. E este projeto vai garantir isso. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s pedimos o apoio dos colegas da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria para que votem conosco. N\u00f3s sabemos que muitos Deputados militam em defesa dos produtores de leite h\u00e1 muito tempo aqui na C\u00e2mara. Seria muito importante que n\u00f3s aprov\u00e1ssemos juntos este projeto, como uma sinaliza\u00e7\u00e3o para esses milh\u00f5es de pessoas que vivem da produ\u00e7\u00e3o de leite e que querem contribuir para uma alimenta\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel para as nossas crian\u00e7as.\r\nH\u00e1 em torno de 1 milh\u00e3o e 200 mil propriedades produtoras de leite no Brasil. Dessas, 95% mais ou menos s\u00e3o de fam\u00edlias que produzem menos de 200 litros de leite e est\u00e3o expostas a um controle muito grande, at\u00e9 a uma certa carteliza\u00e7\u00e3o por parte dos grandes latic\u00ednios. \r\nN\u00f3s ouvimos aqui no plen\u00e1rio insinua\u00e7\u00f5es de que h\u00e1 interesse de grandes empresas. \u00c9 o contr\u00e1rio. N\u00f3s estamos aqui querendo democratizar, querendo permitir que os pequenos produtores de leite possam ter maior estabilidade na sua produ\u00e7\u00e3o, particularmente neste momento de pandemia que n\u00f3s vivemos. \r\n\u00c9 importante ressaltar tamb\u00e9m - e basta ver o substitutivo apresentado pelo Deputado Jordy, que guardou as balizas principais do nosso projeto - o que propomos para o art. 12 da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, que trata do PNAE. Eu vou ler aqui, e V.Exas. v\u00e3o perceber que est\u00e1 sendo preservada a autonomia, por exemplo, dos nutricionistas.\r\nArt. 12. Os card\u00e1pios da alimenta\u00e7\u00e3o escolar dever\u00e3o ser elaborados pelo nutricionista respons\u00e1vel, com utiliza\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios b\u00e1sicos, respeitando-se as refer\u00eancias nutricionais, os h\u00e1bitos alimentares, a cultura e tradi\u00e7\u00e3o (...)\r\nLogo, n\u00e3o se tira a autonomia dos nutricionistas. E eu ouvi alguns Deputados falando: \"N\u00f3s temos que respeitar as quest\u00f5es regionais\". Esse respeito continuar\u00e1 aqui. Quando falam que tem que comprar o mandi da Regi\u00e3o Norte, o a\u00e7a\u00ed, o projeto de lei n\u00e3o pro\u00edbe isso. \r\nE continua o art. 12:\r\n(...) sem excluir a possibilidade de se introduzirem, paulatina e respeitosamente, experi\u00eancias gustativas que aumentem a qualidade do card\u00e1pio, pautando-se na sustentabilidade e diversifica\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria da regi\u00e3o, na alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e adequada.\r\nEnt\u00e3o, vejam que houve toda uma preocupa\u00e7\u00e3o minha, como autor deste projeto, e do Deputado Jordy, como nobre Relator, de garantir que essas diversidades regionais sejam respeitadas e de permitir, na verdade, que os Prefeitos continuem com a autonomia para empregar os recursos do PNAE. Eles v\u00e3o continuar com a autonomia. Agora, se decidirem comprar leite, uma parte do leite ser\u00e1 fluido. Isso \u00e9 importante para a sa\u00fade das nossas crian\u00e7as.\r\nE o projeto de lei tem tamb\u00e9m v\u00e1lvulas de escape para aquelas situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o for poss\u00edvel o respeito a esse percentual.\r\nArt. 14-A. ................................................................................\r\n\u00a7 3\u00ba A observ\u00e2ncia do percentual previsto no caput deste artigo ser\u00e1 disciplinada pelo Poder P\u00fablico e poder\u00e1 ser dispensada quando presente uma das seguintes circunst\u00e2ncias:\r\nEnt\u00e3o, existem v\u00e1lvulas de escape, como, por exemplo, a impossibilidade de emiss\u00e3o de documento fiscal, a inviabilidade de fornecimento regular e constante, condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanico-sanit\u00e1rias inadequadas, entre outras previstas no projeto.\r\nEnt\u00e3o, o projeto est\u00e1 muito equilibrado. N\u00f3s fizemos reuni\u00f5es com o FNDE, que inicialmente tinha realmente algumas preocupa\u00e7\u00f5es, mas n\u00f3s as esclarecemos. Hoje, a posi\u00e7\u00e3o do FNDE, que foi transmitida para mim inclusive pelo Diretor Garigham Amarante, \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto. N\u00f3s tamb\u00e9m interagimos com a Lideran\u00e7a do Governo. V.Exas. podem verificar que o Governo est\u00e1 orientando \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. O Governo, ent\u00e3o, \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto.\r\nHaver\u00e1 possibilidade de modifica\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento do projeto, quando ele for para o Senado Federal. Mas, neste momento, \u00e9 important\u00edssimo que n\u00f3s venhamos a sinalizar para todo o Brasil a preocupa\u00e7\u00e3o deste Parlamento n\u00e3o s\u00f3 com os pequenos produtores de leite do nosso Pa\u00eds, mas tamb\u00e9m com a valoriza\u00e7\u00e3o do card\u00e1pio escolar das nossas crian\u00e7as, reduzindo ou desestimulando o consumo de produtos ultraprocessados, levando mais produtos in natura, como o leite fluido, para que a alimenta\u00e7\u00e3o delas seja cada vez mais saud\u00e1vel.\r\nFoi nesse sentido, Sr. Presidente, que o PSL orgulhosamente orientou que n\u00e3o retir\u00e1ssemos o projeto de pauta. Eu fa\u00e7o um apelo a todos os L\u00edderes que ainda n\u00e3o compreenderam toda a dimens\u00e3o deste projeto para que venhamos a vot\u00e1-lo. Fa\u00e7o um apelo tamb\u00e9m \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, que quer ver a pauta da C\u00e2mara avan\u00e7ar - inclusive no dia de hoje - em outros projetos que s\u00e3o importantes para o campo pol\u00edtico dela, para que retire a obstru\u00e7\u00e3o e marque sua posi\u00e7\u00e3o.\r\nSei que os senhores t\u00eam restri\u00e7\u00e3o em querer, de repente, ajudar os pequenos produtores de leite. \u00c9 at\u00e9 estranho ver isso, pois a Esquerda, que normalmente se coloca como a grande defensora, o baluarte dos pequenos produtores...\r\nA SRA. PERP\u00c9TUA ALMEIDA (PCdoB - AC) - N\u00e3o diga o que n\u00e3o estamos fazendo. N\u00e3o fazemos isso.\r\nO SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO) - N\u00e3o cabe aparte.\r\nPresidente, garanta a minha palavra.\r\nDeputada, respeitei quando V.Exa. falou e mostrou a sua opini\u00e3o. Pe\u00e7o que respeite a minha opini\u00e3o.\r\nEstou dizendo que \u00e9 muito estranho que a Esquerda, que costuma se mostrar como o baluarte de defesa dos pequenos produtores, dos mais pobres, justamente quando h\u00e1 um projeto que valoriza os pequenos produtores -- 95% dos produtores de leite do Brasil produzem menos de 200 litros de leite por dia, Deputado Carlos Jordy, s\u00e3o os pequenos produtores de leite que estamos valorizando aqui --, de maneira acintosa, seja contr\u00e1ria, coloque um kit de obstru\u00e7\u00e3o imenso e depois, em diversas outras ocasi\u00f5es, venha nos pedir que fa\u00e7amos tamb\u00e9m um gesto dessa maneira.\r\nEste \u00e9 um projeto important\u00edssimo para o Brasil. \u00c9 importante para as nossas crian\u00e7as. \u00c9 importante para a sobreviv\u00eancia de milh\u00f5es e milh\u00f5es de fam\u00edlias produtoras de leite do nosso Pa\u00eds.\r\nFa\u00e7o um apelo aos L\u00edderes de oposi\u00e7\u00e3o para que retirem a obstru\u00e7\u00e3o, marquem a sua posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria -- \u00e9 o que estou percebendo -- aos pequenos produtores de leite do Brasil, mas n\u00e3o obstruam a pauta, permitam que o Pa\u00eds avance numa pauta t\u00e3o importante quanto esta.\r\nTenho feito reuni\u00f5es h\u00e1 algum tempo com representantes de produtores de leite de todo o Brasil - Rio Grande do Sul, Paran\u00e1, Santa Catarina, o meu Estado de Goi\u00e1s, o Rio de Janeiro, do Deputado Carlos Jordy. Os pequenos produtores de leite de todo o Brasil est\u00e3o ansiosos para ver esta pauta avan\u00e7ar no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nNesse sentido, fa\u00e7o um apelo respeitoso. Tenho sempre, ainda que na discord\u00e2ncia, tentado manter um di\u00e1logo com todos os campos pol\u00edticos da Casa, ainda que discorde veementemente das posi\u00e7\u00f5es. Mas, neste caso em particular, \u00e9 muito ruim ver a obstru\u00e7\u00e3o sendo feita. Muitas vezes a opini\u00e3o dos Deputados de esquerda que se manifestam aqui demonstra completo desconhecimento do projeto: n\u00e3o leram o projeto, n\u00e3o leram o substitutivo constru\u00eddo, de maneira muito criteriosa, pelo Deputado Carlos Jordy.\r\nFa\u00e7o este apelo para que leiam o projeto, votem n\u00e3o \u00e0 retirada de pauta e retirem a obstru\u00e7\u00e3o, para que, inclusive, possam avan\u00e7ar no dia de hoje com outras pautas que s\u00e3o do campo de interesse dos senhores.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRITICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMPRA, LEITE, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR  (PNAE).",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares para a retirada da obstru\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro quero refor\u00e7ar aquele apelo e aquela dica, na verdade, que foi dada pelo Presidente Marcelo Ramos, 1\u00ba Vice-Presidente da C\u00e2mara, de que estamos agora votando um projeto em que h\u00e1 uma obstru\u00e7\u00e3o clara da Oposi\u00e7\u00e3o e de alguns Deputados que n\u00e3o compreenderam certaram o projeto inteiro. E na sequencia teremos outro projeto em que a obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 feita pelo PSL.\r\nO Deputado Carlos Jordy est\u00e1 me informando aqui que n\u00f3s retiramos a obstru\u00e7\u00e3o do projeto, at\u00e9 em homenagem \u00e0 Relatora, que est\u00e1 presidindo a sess\u00e3o neste momento, mas gostaria de fazer um apelo. O PSL sempre faz gestos, retiramos a obstru\u00e7\u00e3o, e agora a obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 mantida nesse projeto, que \u00e9 importante e que est\u00e1 sendo mal compreendido, est\u00e1 sendo mal exposto aqui por aqueles que n\u00e3o querem, na verdade, privilegiar os pequenos produtores de leite do Brasil. N\u00f3s temos pelo menos 1 milh\u00e3o de fam\u00edlias que produzem leite no Brasil, menos de 200 litros de leite, por dia, uma produ\u00e7\u00e3o muito pequena, incipiente, mas querem contribuir para uma alimenta\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel para as nossas crian\u00e7as. \r\nO projeto de lei tem todas as v\u00e1lvulas de escape para proteger tamb\u00e9m aquelas regi\u00f5es que n\u00e3o produzem leite e que v\u00e3o continuar dando liberdade para os nutricionistas fazerem o planejamento das merendas escolares. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 verdade que esse projeto engessa, que ele simplesmente direciona uma parte dos recursos para aquisi\u00e7\u00e3o de leite fluido, que \u00e9 o mais saud\u00e1vel.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO,  DANIEL COELHO, DEPUTADO FEDERAL, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), ATUA\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR, COMPRA, LEITE, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE).",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Resposta \u00e0s ila\u00e7\u00f5es do Deputado Daniel Coelho sobre a suposta pr\u00e1tica delobby,  pelo orador, em prol dos produtores de leite.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como o Deputado me citou, queria dizer o seguinte: primeiramente, conhe\u00e7o a origem do partido dele; um partido extremamente de esquerda e que est\u00e1 fazendo oposi\u00e7\u00e3o velada ao Governo j\u00e1 h\u00e1 muito tempo. \u00c9 muito feio ver este Deputado falar fal\u00e1cias a respeito de se fazer lobby para produtores de leite, quando, na verdade, estamos olhando para os pequenos produtores de leite.\r\nN\u00e3o existe lobby aqui. A ideia \u00e9 facilitar e melhorar o acesso das crian\u00e7as a uma alimenta\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel. \r\nAgora, se o seu partido, o Cidadania, n\u00e3o quer fazer isso, se V.Exas. n\u00e3o se importam com os pequenos produtores de leite - V.Exas., que t\u00eam uma postura de esquerda, mas que sempre quando \u00e9 para apoiar os mais pobres, s\u00e3o contra -, n\u00e3o h\u00e1 problema, podem votar contrariamente. \r\nMas, fazer ila\u00e7\u00f5es, citar meu nome, tentar fazer contradi\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao Governo, \u00e9 mentira! O Governo sempre apoiou os pequenos produtores, sempre apoiou o agro. Aqui a pauta \u00e9 ligada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e ao agro. \r\nSe V.Exa. tivesse lido a lei que j\u00e1 existe hoje do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, certamente, teria no\u00e7\u00e3o de que esses princ\u00edpios j\u00e1 constam da lei. Uma diretriz inclusive do pr\u00f3prio Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar \u00e9 o desenvolvimento sustent\u00e1vel. E o que \u00e9 mais sustent\u00e1vel do que o incentivo a uma agricultura correta, ao pequeno produtor de leite do Brasil?\r\nFazer essa ila\u00e7\u00e3o de que existe um lobby, de que o autor ou o Relator quer fazer lobby no plen\u00e1rio da C\u00e2mara, \u00e9 realmente muito ruim. Decepcionante ver um Deputado que, nos primeiros meses de mandato, quando n\u00e3o o conhecia, eu tinha uma boa impress\u00e3o. Ao fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o como esta, vejo que est\u00e1 caindo para o lado da Esquerda, com certeza.\r\n Muito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O, LEITE, COMPRA, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), BENEF\u00cdCIO, PRODUTOR RURAL, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE), DEFESA. \r\nPRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ISTEMATIZA\u00c7\u00c3O, RACIONALIZA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Defesa da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE. Esclarecimentos sobre a mat\u00e9ria. Expectativa quanto \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es no Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados para maior celeridade nas vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicialmente quero refutar essa afirma\u00e7\u00e3o de que todo o espectro pol\u00edtico est\u00e1 contra o projeto. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade.\r\nNa \u00faltima vota\u00e7\u00e3o que n\u00f3s fizemos aqui, em que foi apurado o qu\u00f3rum e a vota\u00e7\u00e3o - era um requerimento de obstru\u00e7\u00e3o -, 259 Deputados votaram \"sim\" e 181 votaram \"n\u00e3o\". Ent\u00e3o, existe uma maioria formada, clara, pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto. E \u00e9 leg\u00edtimo que haja obstru\u00e7\u00e3o, \u00e9 leg\u00edtimo que alguns Deputados n\u00e3o entendam o projeto e votem contra ou, simplesmente, n\u00e3o concordem com o projeto. Tudo isso faz parte da democracia.\r\nAgora, essa narrativa que est\u00e1 sendo criada de que ningu\u00e9m, na C\u00e2mara... Se n\u00e3o quisesse, o primeiro requerimento de retirada de pauta, depois, os diversos requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o, que foram vencidos, teriam sido aprovados.\r\nO PSL fez aqui um gesto. N\u00f3s nos opusemos. E temos problemas em rela\u00e7\u00e3o a alguns projetos que est\u00e3o na pauta. Hav\u00edamos apresentado a obstru\u00e7\u00e3o completa, da mesma forma que a Esquerda e parte de outros partidos apresentaram o kit obstru\u00e7\u00e3o nessa mat\u00e9ria. E at\u00e9 por um pedido, um apelo, da Presid\u00eancia da C\u00e2mara, aqui representada pelo nosso 1\u00ba Vice-Presidente, Deputado Marcelo Ramos, e tamb\u00e9m de outros L\u00edderes, n\u00f3s retiramos a obstru\u00e7\u00e3o, inclusive, de um projeto de que n\u00f3s discordamos no m\u00e9rito. Mas entendemos que uma parte consider\u00e1vel da C\u00e2mara quer votar, quer aprovar. Eles t\u00eam a maioria, e n\u00f3s simplesmente ficar\u00edamos aqui protelando uma obstru\u00e7\u00e3o. Inclusive, n\u00f3s assinamos um projeto de resolu\u00e7\u00e3o que deve ser votado na semana que vem para trazer mais racionalidade para esse processo legislativo, para n\u00e3o ficarmos aqui votando requerimentos de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo, destaque simples e vota\u00e7\u00e3o em globo. Sabemos que destaques como esse raramente s\u00e3o aprovados e retiram nossa possibilidade de discutir o m\u00e9rito e avan\u00e7ar.\r\nEu gostaria de fazer um apelo para discutirmos essa mat\u00e9ria agora em profundidade, como n\u00f3s estamos fazendo aqui; que os argumentos contr\u00e1rios sejam apresentados, mas que n\u00f3s caminhemos para o fim, que \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito. Acho que temos mais dois requerimentos, provavelmente esse requerimento de retirada de pauta e mais um requerimento de obstru\u00e7\u00e3o. Depois n\u00f3s vamos para o m\u00e9rito. Aqueles que forem contr\u00e1rios se manifestam dessa maneira.\r\nMas sabemos que n\u00f3s temos milh\u00f5es de fam\u00edlias brasileiras de pequenos produtores de leite, e que n\u00e3o \u00e9 um lobby para as grandes empresas. N\u00e3o existe lobby nesse sentido. Pequenos produtores de leite de v\u00e1rios Estados nos procuraram para que n\u00f3s formul\u00e1ssemos esse projeto, que n\u00e3o avilta e que n\u00e3o afronta o pacto federativo. O Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar \u00e9 um programa criado no \u00e2mbito do Governo Federal para descentralizar recursos. Ent\u00e3o, a mudan\u00e7a das regras nesse programa n\u00e3o \u00e9 uma afronta ao pacto federativo. A pr\u00f3pria lei hoje que trata do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar j\u00e1 aborda alguns princ\u00edpios, e um desses princ\u00edpios \u00e9 o princ\u00edpio do desenvolvimento sustent\u00e1vel, que \u00e9 uma das diretrizes. E essa diretriz \u00e9 importante. Ela est\u00e1 sendo trazida tamb\u00e9m para o nosso projeto, est\u00e1 alinhada, guarda conex\u00e3o jur\u00eddica com o que j\u00e1 est\u00e1 aprovado, com a lei j\u00e1 em vigor. Isso est\u00e1 claro, o desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 um princ\u00edpio adotado pelo Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. E isso est\u00e1 sendo respeitado.\r\nAqueles que est\u00e3o falando sobre engessamento n\u00e3o leram o projeto. O projeto, da forma como foi mantido e aperfei\u00e7oado pelo Deputado Carlos Jordy, prev\u00ea v\u00e1lvulas de escape. Existe aqui a previs\u00e3o de v\u00e1lvulas de escape para quando n\u00e3o for poss\u00edvel atingir o percentual.\r\nEnt\u00e3o \u00e9 o \u00a7 3\u00ba do art. 14-A, que n\u00f3s pretendemos ver inserido na Lei n\u00ba 11.947, que diz:\r\nArt. 14-A. ....................................................................................................................\r\n.................................................................................................................................... \r\n\u00a7 3\u00ba A observ\u00e2ncia do percentual previsto no caput deste artigo ser\u00e1 disciplinada pelo Poder P\u00fablico e poder\u00e1 ser dispensada quando presente uma das seguintes circunst\u00e2ncias:\r\nI - impossibilidade de emiss\u00e3o do documento fiscal correspondente;\r\nII - inviabilidade de fornecimento regular e constante (...)\r\nEsse inciso II se refere a essas regi\u00f5es que t\u00eam sido abordadas aqui em que n\u00e3o seja poss\u00edvel esse fornecimento. Ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 qualquer engessamento. Se n\u00e3o for poss\u00edvel, o percentual n\u00e3o precisa ser respeitado.\r\nContinuando:\r\nIII - condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanico-sanit\u00e1rias inadequadas (...)\r\n\u00c9 claro que ningu\u00e9m vai obrigar que seja adquirido leite fluido que n\u00e3o respeite as condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanico-sanit\u00e1rias m\u00ednimas. E h\u00e1 outras previs\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o o projeto est\u00e1 muito equilibrado. A ideia \u00e9, sim, de retirar das garras dos grandes latic\u00ednios os pequenos produtores rurais, os pequenos produtores de leite. Estamos falando aqui daqueles produtores de leite que, no Brasil, representam mais de 1 milh\u00e3o de fam\u00edlias que produzem menos de 200 litros de leite por dia. Em fun\u00e7\u00e3o do agravamento da nossa crise sanit\u00e1ria, dos reflexos econ\u00f4micos, que o nosso Governo tem buscado combater, ainda assim, por ser uma crise de \u00e2mbito mundial, os reflexos aqui no Brasil s\u00e3o sentidos tamb\u00e9m por esses pequenos produtores que t\u00eam a sua margem cada vez mais reduzida com o aumento dos insumos.\r\n\u00c9 importante que o Pa\u00eds e este Parlamento se debrucem tamb\u00e9m em medidas que venham ao amparo, que venham ao socorro destes pequenos produtores de leite. \u00c9 neste sentido, ent\u00e3o, que eu refor\u00e7o o nosso apelo para que votemos esta mat\u00e9ria, para que avancemos, para que cheguemos at\u00e9 o m\u00e9rito. Estamos muito pr\u00f3ximos de votar, de chegar ao m\u00e9rito, enfim, ao projeto de lei em si, ao substitutivo proposto pelo Deputado Carlos Jordy. Tenho certeza de que ele vai beneficiar, vai ao encontro da necessidade que n\u00f3s temos de fomentar essas fam\u00edlias. S\u00e3o fam\u00edlias de agricultores, milh\u00f5es de fam\u00edlias de pequenos produtores rurais que se dedicam diariamente a levar o leite fluido, o leite in natura, para as fam\u00edlias, e que agora ter\u00e3o a possibilidade de levar tamb\u00e9m para as nossas escolas.\r\nO projeto de lei tem uma cl\u00e1usula de vig\u00eancia que foi mantida pelo nosso Relator, Deputado Carlos Jordy, para entrar em vigor daqui a 90 dias. Isso vai possibilitar tamb\u00e9m uma adapta\u00e7\u00e3o. N\u00f3s fizemos reuni\u00f5es com o FNDE para saber qual era a sua opini\u00e3o. Eles n\u00e3o haviam compreendido inicialmente o projeto; n\u00f3s explicamos, fomos ao detalhe, e eles passaram a apoiar o projeto.\r\nParticipamos de audi\u00eancia p\u00fablica, conversamos com produtores de leite de todo o Brasil. Recebi dezenas de manifesta\u00e7\u00f5es de produtores de leite, inclusive com v\u00eddeos, e eles sabiam o n\u00famero do projeto de lei, sabiam a origem, querem ver este projeto de lei aprovado e, tenho certeza, est\u00e3o na expectativa. Ao longo desta discuss\u00e3o, Deputado Fel\u00edcio Later\u00e7a, n\u00f3s recebemos diversas liga\u00e7\u00f5es aqui do Brasil inteiro, de pessoas querendo ver este projeto aprovado.\r\nPelas vota\u00e7\u00f5es que n\u00f3s j\u00e1 acompanhamos dos requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o, est\u00e1 muito claro que existe uma ampla maioria para se aprovar. E n\u00f3s ficamos enrolando, com requerimentos que n\u00e3o agregam, com argumentos que j\u00e1 foram apresentados, e n\u00f3s j\u00e1 sabemos o pensamento de todos os Deputados que se manifestaram at\u00e9 agora.\r\nEspero que na semana que vem n\u00f3s consigamos aprovar, Deputado Carlos Jordy, esta modifica\u00e7\u00e3o no Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para permitir que n\u00e3o percamos tempo, como estamos perdendo agora. As posi\u00e7\u00f5es j\u00e1 foram todas marcadas, mas o Presidente foi obrigado a encerrar a sess\u00e3o, convocar nova sess\u00e3o, conceder tempo de L\u00edder, retirada de pauta novamente. Estamos perdendo tempo do contribuinte brasileiro, que poder\u00edamos estar usando para aprofundar a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria. Mas houve v\u00e1rias fal\u00e1cias ditas aqui ao longo do tempo.\r\nA nossa inten\u00e7\u00e3o \u00e9 melhorar a qualidade da comida, da merenda escolar dos nossos milh\u00f5es e milh\u00f5es de estudantes, ao mesmo tempo em que protegemos tamb\u00e9m os pequenos produtores de leite.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL, o bloco, o Governo e a Maioria orientam \"sim\" ao substitutivo, parabenizando o Deputado Carlos Jordy pelo excelente trabalho que fez e inclusive pelo apelo que foi feito de que n\u00f3s retir\u00e1ssemos a obstru\u00e7\u00e3o ao projeto que vai ser votado na sequ\u00eancia. Ainda que n\u00f3s discordemos dele no m\u00e9rito, entendemos que as pautas precisam avan\u00e7ar, e esta pauta \u00e9 muito esperada por milh\u00f5es e milh\u00f5es de pequenos produtores de leite no Brasil. E como foi esclarecido pelo pr\u00f3prio L\u00edder do Governo aqui, o Deputado Ricardo Barros, a posi\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto. Ent\u00e3o n\u00f3s orientamos \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, PREJUDICIALIDADE, VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, para fins de supress\u00e3o, do art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao  Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL e o bloco do Governo v\u00e3o votar a favor do texto, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nEu queria fazer uma pondera\u00e7\u00e3o aqui. A emenda que votamos anteriormente visava suprimir os 40%, que \u00e9 efetivamente o cerne, e um destaque do PT tem exatamente o mesmo objetivo. Se o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara j\u00e1 rejeitou a emenda, ser\u00e1 que esse destaque n\u00e3o deveria ser prejudicado?\r\nO PSL e o bloco do Governo orientam \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VITOR HUGO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, M\u00cdDIA, DEBATE, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, GRAVA\u00c7\u00c3O, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nBOLSA FAM\u00cdLIA, RECURSOS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nELEI\u00c7\u00d5ES, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador de grava\u00e7\u00e3o de programa nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, juntamente com o L\u00edder do PT. Cr\u00edticas a propostas evasivas do petista para o Pa\u00eds. Vultosos aportes de verbas p\u00fablicas para o programa Bolsa Fam\u00edlia no Governo do Presidente Jair Bolsonaro. Certeza do Parlamentar na derrota do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu ouvi alguns Deputados do PT criticar os bolsonaristas, chamando-os de mentirosos. Hoje de manh\u00e3, eu tive oportunidade de gravar um programa na C\u00e2mara em que discutia com o L\u00edder do PT. Ficou claro que S.Exa. estava perdido em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos do PT para nosso Pa\u00eds. Ele fez afirma\u00e7\u00f5es vagas sobre aumento do aux\u00edlio emergencial e da quantidade de parcelas. Tudo \u00e9 sempre para aumentar os gastos, sem nenhuma responsabilidade fiscal. \u00c9 preciso deixar muito claro que o aux\u00edlio emergencial proposto pelo nosso Presidente Jair Bolsonaro, e aprovado por n\u00f3s, foi de 600 reais porque o Governo apoiou e \u00e9 10 vezes maior no ano do que o valor pago pelo Programa Bolsa Fam\u00edlia criado \u00e0 \u00e9poca do PT.\r\nQuem mais se preocupa com os pobres no Brasil? O Lula, com um Bolsa Fam\u00edlia de 30 bilh\u00f5es, ou nosso Presidente, com o auxilio emergencial que j\u00e1 gastou, para o bem da popula\u00e7\u00e3o brasileira, 320 bilh\u00f5es de reais? N\u00f3s imagin\u00e1vamos, \u00e0 \u00e9poca, que 23 milh\u00f5es de brasileiros seriam contemplados, mas o Governo Bolsonaro encontrou 40 milh\u00f5es de brasileiros que eram simplesmente esquecidos, renegados pelos governos petistas, que estavam mais interessados em roubar nossas estatais e mandar recursos brasileiros para ditaduras comunistas no exterior. Agora n\u00f3s temos um ex-Presidente da Rep\u00fablica que \u00e9 ex-presidi\u00e1rio, ex-condenado. Com certeza, se vier a ser habilitado para concorrer nas elei\u00e7\u00f5es do ano que vem, tomar\u00e1 uma lavada nas elei\u00e7\u00f5es. Eu tenho certeza absoluta de que o povo brasileiro jamais vai querer voltar \u00e0quilo que nosso Pa\u00eds enfrentava durante os governos petistas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), MAIORIA PARLAMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL, o bloco, a Maioria e o Governo orientam pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nEu quero destacar que este destaque \u00e9 simplesmente a parte principal do projeto. Nossa inten\u00e7\u00e3o, como anunciado desde o in\u00edcio, quando n\u00f3s apresentamos este projeto - em constru\u00e7\u00e3o com v\u00e1rias entidades, com v\u00e1rias fam\u00edlias produtoras de leite no Brasil -, \u00e9 permitir que haja a valoriza\u00e7\u00e3o do pequeno produtor de leite, sem retirar do prefeito e das nutricionistas a capacidade de decidirem qual card\u00e1pio ser\u00e1 feito. Por\u00e9m, se eles decidirem comprar leite, que parte desse leite seja leite fluido, adquirido de pequenos produtores locais. \r\nEsta \u00e9 uma medida extremamente coerente, para a qual n\u00f3s pedimos, mais uma vez, o apoio dos colegas, votando pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL). MAIORIA PARLAMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do destaque supressivo do art. 5\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu entendo os argumentos apresentados pelo autor do destaque, mas quero lembrar que este art. 18, que est\u00e1 sendo modificado, j\u00e1 consta da lei atual.\r\nEsses conselhos n\u00e3o est\u00e3o sendo criados por n\u00f3s. Esses conselhos j\u00e1 existem. Como n\u00e3o h\u00e1 uma san\u00e7\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios que n\u00e3o os institu\u00edram - esses conselhos servem para assessorar e, inclusive, fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos -, simplesmente poucos Estados e poucos Munic\u00edpios os implementaram. \r\nN\u00f3s colocamos uma cl\u00e1usula de vig\u00eancia de 90 dias exatamente para que haja um per\u00edodo de adapta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a n\u00e3o s\u00f3 este aspecto, mas tamb\u00e9m \u00e0queles que s\u00e3o modificados com o projeto de lei. N\u00f3s acreditamos que, com isso, os Munic\u00edpios ser\u00e3o, sim, capazes de criar os conselhos e de fiscalizar o emprego dos recursos, inclusive as modifica\u00e7\u00f5es que n\u00f3s estamos fazendo agora. \r\n\u00c9 por isso que o PSL, o bloco e a Maioria orientam pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PERCENTUAL, COMPRA, LEITE, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), APROVA\u00c7\u00c3O, VITOR HUGO, AUTOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Agradecimentos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, de autoria do orador, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho grande orgulho por dizer que este foi o meu primeiro projeto de lei aprovado no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. Esta \u00e9 uma grande satisfa\u00e7\u00e3o. Eu j\u00e1 havia aprovado o projeto de resolu\u00e7\u00e3o que criou o Grupo Parlamentar de Amizade Brasil-OCDE, mas projeto de lei formal assim este \u00e9 o primeiro que aprovo. E fico muito feliz que este primeiro projeto trate de dois temas t\u00e3o importantes, a educa\u00e7\u00e3o e o agroneg\u00f3cio, em particular para os pequenos produtores de leite. \r\nAgrade\u00e7o a todos os L\u00edderes de partido e a todos os Deputados que participaram dos debates, particularmente \u00e0queles que votaram a favor dos pequenos produtores de leite do Brasil. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, USO DA PALAVRA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira pela inclus\u00e3o na pauta do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es. Apoio do PSL ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria inicialmente de parabenizar V.Exa. pela iniciativa de votar uma modifica\u00e7\u00e3o no Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nDiferentemente do que muitos est\u00e3o dizendo neste plen\u00e1rio, essa medida n\u00e3o vai amorda\u00e7ar, n\u00e3o vai calar a Oposi\u00e7\u00e3o nem aqueles que querem participar do processo legislativo. Vai-se permitir, ao contr\u00e1rio, que n\u00f3s nos aprofundemos no m\u00e9rito das mat\u00e9rias, inclusive para poder facilitar o afastamento das vers\u00f5es, para que n\u00f3s consigamos nos debru\u00e7ar sobre os fatos que realmente importam para decidir as melhores leis para o Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 uma mudan\u00e7a extremamente racional, que preserva a capacidade de debate e de di\u00e1logo, ao mesmo tempo em que acaba com recursos que somente protelam a discuss\u00e3o daquilo que \u00e9 efetivamente o m\u00e9rito da quest\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, V.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns! O PSL vai apoiar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3819/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.819, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001, com vista ao estabelecimento de crit\u00e9rios de outorga, mediante autoriza\u00e7\u00e3o, para o transporte rodovi\u00e1rio interestadual e internacional de passageiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, houve uma orienta\u00e7\u00e3o conjunta, e o PSL vai orientar contrariamente ao requerimento, pelos argumentos j\u00e1 apresentados, inclusive em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da liberdade econ\u00f4mica.\r\nQueremos mudar, ent\u00e3o, para \"n\u00e3o\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1595/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, PREVEN\u00c7\u00c3O, COMBATE AO TERRORISMO, CRIA\u00c7\u00c3O, SISTEMA NACIONAL CONTRATERRORISTA, POL\u00cdTICA NACIONAL CONTRATERRORISTA, MEDALHA DO M\u00c9RITO CONTRATERRORISTA, COMISS\u00c3O ESPECIAL, IN\u00cdCIO, ATIVIDADE.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.595, de 2019, a respeito do estabelecimento de a\u00e7\u00f5es contraterroristas, e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.257, de 2001, e 9.807, de 1.999. Apelo ao Presidente Arthur Lira de reinstala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, queria aproveitar este tempo de Lideran\u00e7a do PSL no dia de hoje para fazer um registro acerca de um projeto de lei que foi constru\u00eddo na legislatura passada e que foi apresentado pelo Presidente Bolsonaro, que, \u00e0 \u00e9poca, como Deputado, j\u00e1 militava muito na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica e defesa nacional.\r\nEu queria falar desse projeto de lei. Ele foi arquivado ao t\u00e9rmino da legislatura passada, mas n\u00f3s retomamos o texto. Naquele momento, na legislatura passada, eu trabalhava na C\u00e2mara como servidor concursado - era Consultor Legislativo na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica e defesa nacional -, e, fruto da experi\u00eancia pregressa que tive como oficial do Ex\u00e9rcito Brasileiro e, de modo muito particular, no Comando de Opera\u00e7\u00f5es Especiais daquela For\u00e7a, n\u00f3s escrevemos um projeto de lei voltado para o combate e a preven\u00e7\u00e3o ao terrorismo no Brasil. \r\nAntes de falar especificamente desse projeto, vou ler algumas not\u00edcias que justificam o debate do tema nesta Casa. Vamos come\u00e7ar pela manchete do dia 15 de janeiro de 2015: \"ABIN diz que alerta terrorista cresceu no pa\u00eds e que impediu ataque na Copa\". Em seguida, vem a mat\u00e9ria. Depois, em 22 de mar\u00e7o, ainda de 2015, \"Grupo extremista tenta recrutar jovens brasileiros\". A mat\u00e9ria fala especificamente do Estado Isl\u00e2mico. Em 17 de junho de 2016, \"O Estado Isl\u00e2mico agora tem um recrutador de brasileiros\". A mat\u00e9ria cita o nome de quem estava fazendo esse recrutamento. Em julho de 2016 \"Brasil dorme de olhos abertos ante amea\u00e7a de ataques de 'lobos solit\u00e1rios'. Servi\u00e7os de intelig\u00eancia n\u00e3o temem possibilidade de grande atentado durante os jogos\" - mas fazem o alerta. Em 17 de maio de 2018, \"11 brasileiros acusados de promover o Estado Isl\u00e2mico no Brasil\". O Estad\u00e3o publica a mat\u00e9ria. Em 3 de janeiro de 2019, \"Suspeitos de colocar bomba em igreja no DF s\u00e3o presos pela pol\u00edcia\". Em 20 de agosto de 2019, \"Homem armado amea\u00e7a passageiros em \u00f4nibus na ponte Rio-Niter\u00f3i. Tr\u00e1fego em dire\u00e7\u00e3o ao Rio fechado\". Em 10 de maio de 2021, \"Bomba \u00e9 entregue em lar de idosos em Uberl\u00e2ndia\". Em maio de 2021, \"FBI avisou pol\u00edcia sobre suspeito de ataque em escola no Brasil\". E, finalmente, em 21 de maio de 2021, esta not\u00edcia, que \u00e9 extremamente estarrecedora, pois diz respeito a algo muito perto das instala\u00e7\u00f5es na nossa Casa, aqui em Bras\u00edlia:\" PCDF e policiais dos EUA evitam massacre em escola de Bras\u00edlia\".\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 falacioso, \u00e9 falso o pensamento de que o Brasil n\u00e3o pode ser alvo de uma amea\u00e7a terrorista nos tempos de hoje. E n\u00f3s podemos, em vez de alvo, ser palco de uma amea\u00e7a. Quantas embaixadas pelo mundo de pa\u00edses cuja pol\u00edtica externa tem proemin\u00eancia s\u00e3o alvos? Isso pode acontecer no nosso Pa\u00eds. \r\n\u00c9 nesse sentido que n\u00f3s apresentamos o Projeto de Lei n\u00ba 1.595, de 2019, que retoma e aperfei\u00e7oa o texto desse projeto de lei da legislatura passada e vai aperfei\u00e7oar a nossa estrutura de preven\u00e7\u00e3o e combate ao terrorismo justamente para impedir que fatos como esses ocorram em nosso Pa\u00eds e permitir que n\u00f3s consigamos preservar vidas humanas, preservar a capacidade do Estado de tomar decis\u00f5es e tamb\u00e9m preservar os patrim\u00f4nios p\u00fablico e privado. \r\nA nossa inten\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9, de forma alguma, limitar de qualquer modo a express\u00e3o democr\u00e1tica das manifesta\u00e7\u00f5es pac\u00edficas contr\u00e1rias ou favor\u00e1veis a qualquer institui\u00e7\u00e3o.\r\nEsse poder de manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 inerente, \u00e9 um direito fundamental de cada um dos cidad\u00e3os brasileiros. E o nosso projeto de maneira alguma se volta contra esse direito, mas sim atua em diversas vertentes, particularmente na combatente-assecurat\u00f3ria, diferenciando-se da vertente jur\u00eddico-penal trazida \u00e0 baila por uma lei que foi aprovada neste Parlamento em 2016. \r\nVejam que o Brasil, simplesmente, demorou 15 anos, depois do ataque \u00e0s Torres G\u00eameas, em 11 de setembro de 2001, para criar o tipo penal de terrorismo. Mas ainda n\u00e3o temos uma legisla\u00e7\u00e3o que ampare profundamente e de maneira mais detalhada o emprego e a integra\u00e7\u00e3o dos diversos \u00f3rg\u00e3os envolvidos, ou potencialmente envolvidos, na preven\u00e7\u00e3o e no combate ao terrorismo no Pa\u00eds. \r\n\u00c9 nesse sentido que o nosso projeto vai tratar das a\u00e7\u00f5es contraterroristas preventivas, das repressivas, do controle de danos, da instru\u00e7\u00e3o para a prepara\u00e7\u00e3o dos combatentes contraterroristas, como tamb\u00e9m das balizas para que o Executivo possa criar um regulamento que vai tratar da integra\u00e7\u00e3o entre os \u00f3rg\u00e3os, a fim de vai fomentar que a ABIN, por exemplo, converse melhor com as For\u00e7as Armadas, com os \u00f3rg\u00e3os policiais para que, no final das contas, preservemos a vida dos brasileiros.\r\nVendo aqui essas not\u00edcias nos jornais, nas redes sociais - e a alguns quil\u00f4metros desta Casa, h\u00e1 poucos dias, houve amea\u00e7as a crian\u00e7as que estudam em escolas internacionais no Distrito Federal -, cresce a import\u00e2ncia de apreciarmos esse projeto.\r\nFa\u00e7o um apelo ao nosso Presidente Arthur Lira, que j\u00e1 foi sens\u00edvel ao tema e criou a Comiss\u00e3o Especial. Os L\u00edderes, inclusive os da Oposi\u00e7\u00e3o, fizeram a indica\u00e7\u00e3o dos membros. Muitos Deputados experientes e atuantes na C\u00e2mara dos Deputados estar\u00e3o l\u00e1 presentes para defender os seus argumentos. Para modificar o texto, haver\u00e1 certamente toda abertura, igualmente para tirar d\u00favidas acerca do real objetivo do nosso projeto de lei, que n\u00e3o \u00e9 para cercear manifesta\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica dos diversos segmentos do Pa\u00eds, mas sim para proteger vidas humanas, proteger a capacidade de o Estado tomar decis\u00f5es e tamb\u00e9m, l\u00f3gico, proteger o patrim\u00f4nio p\u00fablico e privado. Da mesma maneira, vai proteger tamb\u00e9m e fortalecer a cadeia de comando dos \u00f3rg\u00e3os envolvidos na preven\u00e7\u00e3o, no combate ao terrorismo, ainda que nesse combate haja \u00f3rg\u00e3os de natureza civil e militar. Hoje, fruto da nossa legisla\u00e7\u00e3o que \u00e9 deficit\u00e1ria, h\u00e1 grande dificuldade de integra\u00e7\u00e3o e de manuten\u00e7\u00e3o da cadeia de comando.\r\n\u00c9 nesse sentido que, diante do fato de que muitos L\u00edderes j\u00e1 indicaram os componentes da Comiss\u00e3o Especial, que j\u00e1 foi criada, quero fazer um novo apelo ao nosso Presidente para que convoque a Comiss\u00e3o, a fim de que ela comece os seus trabalhos, sem compromisso de que esse projeto de lei venha a ser votado logo. Seja no ano que vem, seja num momento mais adiante, ele precisa ter maturidade suficiente para ser votado. Mas \u00e9 imprescind\u00edvel darmos resposta a essas amea\u00e7as que ficam cada vez mais recorrentes e que certamente nos trazem grande constrangimento. N\u00f3s fomos avisados pelo FBI, uma pol\u00edcia estrangeira, acerca de uma amea\u00e7a que se deu nas barbas do Parlamento. Imaginem s\u00f3!\r\n Deus queira que isso n\u00e3o aconte\u00e7a. Que Deus proteja a Na\u00e7\u00e3o brasileira, para que algo assim n\u00e3o aconte\u00e7a, aqui e em nenhum lugar do nosso Pa\u00eds. Mas, 20 anos depois do ataque \u00e0s Torres G\u00eameas, n\u00f3s ainda n\u00e3o tivemos a coragem de discutir esse tema aqui. \u00c9 importante que o fa\u00e7amos. \r\nOs Estados Unidos fizeram essa discuss\u00e3o poucos meses depois do atentado e criaram o Patriot Act, uma lei que modificou completamente o ordenamento jur\u00eddico norte-americano, apertando as normas para dificultar a ocorr\u00eancia de um ato terrorista daquela magnitude. E, efetivamente, conseguiram impedir atos terroristas. Houve outros ataques em territ\u00f3rio norte-americano, mas n\u00e3o na propor\u00e7\u00e3o do que aconteceu em 11 de setembro de 2001.\r\nNesse sentido, eu refor\u00e7o o nosso apelo para que seja dado andamento a esta Comiss\u00e3o Especial e que n\u00f3s aperfei\u00e7oemos o sistema de preven\u00e7\u00e3o e combate ao terrorismo no Brasil. Vamos falar da pol\u00edtica nacional de preven\u00e7\u00e3o e combate ao terrorismo, do sistema nacional, vamos falar da cria\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o de controle externo da atividade contraterrorista.\r\nEu tenho certeza de que vai ser um grande avan\u00e7o para o Pa\u00eds a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.595, de 2019. Nesse sentido, eu refor\u00e7o o apelo ao nosso Presidente Arthur Lira para convocar a Comiss\u00e3o j\u00e1 criada por S.Exa. Pe\u00e7o o apoio tamb\u00e9m dos L\u00edderes, para que os trabalhos ocorram e que, em um futuro pr\u00f3ximo, possamos aprovar esse projeto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o sendo-lhe vedado modificar o fato principal e a capitula\u00e7\u00e3o legal apresentada pelo autor, constante no \u00a7 10, art. 17, da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, e, por decorr\u00eancia, do inciso I, \u00a7 13, art. 17 da referida lei, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta vota\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante que consigamos vencer as vers\u00f5es e atacar os fatos. Por isso, o PSL orientou a favor, entendendo que realmente \u00e9 um aperfei\u00e7oamento da nossa legisla\u00e7\u00e3o. A nossa inten\u00e7\u00e3o \u00e9 a de continuar combatendo, logicamente, a corrup\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, e a Lei de Improbidade Administrativa \u00e9 uma grande ferramenta para isso, mas precisamos faz\u00ea-lo com todo o respeito ao devido processo legal e tamb\u00e9m com todo o respeito \u00e0s garantias fundamentais da nossa Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00f3s entendemos que o texto principal, a despeito dos pequenos retoques que devem ser feitos - e estamos fazendo isso por meio da apresenta\u00e7\u00e3o deste destaque -, vai ao encontro dessa necessidade de aperfei\u00e7oar a legisla\u00e7\u00e3o, mas este destaque em particular, Sr. Presidente, para o qual n\u00f3s pedimos grande aten\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m o apoio de todos os Deputados Federais do Brasil, diz respeito a uma prerrogativa que temos que manter para o juiz, para o Judici\u00e1rio, a de poder interpretar o fato narrado na den\u00fancia pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e modificar a tipifica\u00e7\u00e3o que porventura tenha sido dada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico quando da sua decis\u00e3o. Isso \u00e9 importante.\r\nEssa veda\u00e7\u00e3o que foi colocada no texto e a consequente nulidade da senten\u00e7a, caso se entenda por um tipo de improbidade administrativa diverso daquele que o MP pensou inicialmente, certamente vai fragilizar o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Brasil. Nesse sentido, n\u00f3s do PSL, mesmo entendendo que o texto, no geral, efetivamente melhora a capacidade do Estado brasileiro de combater a improbidade administrativa, inclusive aumentando as penas, tirando ou diminuindo aquela dificuldade que j\u00e1 se tinha, de enquadramento, aquela amplitude grande dos princ\u00edpios, que muitas vezes atingia at\u00e9 gestores p\u00fablicos que n\u00e3o tinham a inten\u00e7\u00e3o de lesar o patrim\u00f4nio p\u00fablico, mesmo entendendo que o texto no geral atende essa particularidade de retirar do juiz a capacidade de modificar o tipo que foi inicialmente apontado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, ela fragiliza o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Por isso, queremos que retorne essa faculdade ao juiz, como j\u00e1 acontece no direito penal, por exemplo, para que o juiz possa ter o direito de, analisado o fato, verificar o melhor enquadramento na lei.\r\nPortanto, encaminhamos pela aprova\u00e7\u00e3o do destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o sendo-lhe vedado modificar o fato principal e a capitula\u00e7\u00e3o legal apresentada pelo autor, constante no \u00a7 10, art. 17, da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, e, por decorr\u00eancia, do inciso I, \u00a7 13, art. 17 da referida lei, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL orienta \"n\u00e3o\" ao texto, conforme encaminhei anteriormente \u00e0 fala do Relator.\r\nEu quero reiterar que a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 a de que as pessoas se defendem dos fatos. Os fatos s\u00e3o narrados na den\u00fancia, e as pessoas n\u00e3o v\u00e3o se defender da tipifica\u00e7\u00e3o que \u00e9 apontada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, as pessoas se defendem dos fatos. N\u00f3s n\u00e3o estamos retirando qualquer garantia dos acusados ao permitir que o juiz reenquadre corretamente, a partir da sua avalia\u00e7\u00e3o, a tipifica\u00e7\u00e3o que foi indicada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. Na nossa opini\u00e3o, isso fragiliza o Poder Judici\u00e1rio e fragiliza, sim, o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 nesse sentido que n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\" ao texto, para que n\u00f3s consigamos suprimir essa veda\u00e7\u00e3o e para que os ju\u00edzes do Brasil tenham a possibilidade de, no caso concreto, oferecida a den\u00fancia, modificar o tipo, para que o acusado continue se defendendo dos fatos de que \u00e9 acusado. Nesse sentido, orientamos \"n\u00e3o\" ao texto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO, GEST\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, COMBATE, CRISE SANITARIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL.\r\nPRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), EMPREGO, SUPERAVIT PRIM\u00c1RIO, CRESCIMENTO.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQUERITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nPL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE, IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, APROVA\u00c7\u00c3O. \r\nLUISA CANZIANI, DEPUTADA FEDERAL, CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, GRAVA\u00c7\u00c3O, REUNI\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEBATE, PL 3179/2012, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Perfil crist\u00e3o, patriota e honesto do Presidente Jair Bolsonaro. Empenho do Presidente da Rep\u00fablica e seus Ministros na preserva\u00e7\u00e3o de vidas e manuten\u00e7\u00e3o de empregos diante da epidemia de coronav\u00edrus. Destina\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, por volta de 1 trilh\u00e3o de reais para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Registro do super\u00e1vit prim\u00e1rio de 16 bilh\u00f5es de reais. Gera\u00e7\u00e3o de 1 milh\u00e3o de novos empregos no Pa\u00eds. Previs\u00e3o de crescimento do Produto Interno Bruto - PIB brasileiro em 6%. Rep\u00fadio \u00e0 CPI da Covid, instaurada pelo Senado Federal. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Esquerda brasileira. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, a respeito da improbidade administrativa. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a grava\u00e7\u00e3o para emissora de TV, pela Relatora Luisa Canziani, de reuni\u00e3o realizada no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para debate do Projeto de Lei n\u00ba 3.179, de 2012, sobre a inser\u00e7\u00e3o de \u00a7 ao art. 23 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 possibilidade de oferta domiciliar da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde! \r\nEu queria aproveitar este tempo de Lideran\u00e7a do PSL, Sr. Presidente, para falar do orgulho que n\u00f3s temos por ter um Presidente da Rep\u00fablica crist\u00e3o, patriota e honesto. Tenho certeza de que Junio Amaral, um excelente e competente Deputado Federal por Minas Gerais, concorda comigo. O nosso Presidente tem feito, junto com os seus Ministros, todo o poss\u00edvel e o imposs\u00edvel para salvar vidas e preservar os empregos dos brasileiros nessa pandemia. \r\nJ\u00e1 foram distribu\u00eddas mais de 108 milh\u00f5es de doses de vacinas neste Pa\u00eds. J\u00e1 foram aplicadas mais de 78 milh\u00f5es de doses.\r\nN\u00f3s estamos falando de quase 1 trilh\u00e3o de reais aplicados para salvar vidas, para salvar os empregos dos brasileiros. No aux\u00edlio emergencial de 600 reais, no passado, foram gastos mais de 300 bilh\u00f5es de reais, 10 vezes mais do que o Bolsa Fam\u00edlia, que foi criado pelos Governos esquerdistas, que mandavam bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais para ditaduras comunistas no exterior. O nosso programa de aux\u00edlio emergencial \u00e9 10 vezes maior do que o Bolsa Fam\u00edlia. \r\nFizemos v\u00e1rios programas para acudir os informais, porque o nosso Governo descobriu pelo menos 40 milh\u00f5es deles. N\u00f3s imagin\u00e1vamos que ir\u00edamos atingir, com o aux\u00edlio emergencial, 23 milh\u00f5es de brasileiros, e ao t\u00e9rmino atingimos mais de 60 milh\u00f5es de brasileiros com essa pol\u00edtica important\u00edssima, que evitou o caos social no Brasil. Tamb\u00e9m apoiamos empresas a manterem os empregados, possibilitando a redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho e tamb\u00e9m a redu\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o dos contratos de trabalho. \r\nEstamos numa rota econ\u00f4mica muito boa para o momento. Imaginem, numa pandemia, n\u00f3s termos o melhor m\u00eas de abril em 7 anos, no que diz respeito \u00e0s contas p\u00fablicas! S\u00e3o mais de 16 bilh\u00f5es de reais de super\u00e1vit. N\u00f3s criamos, no primeiro semestre deste ano, quase 1 milh\u00e3o de empregos. Temos a previs\u00e3o de crescimento do PIB do nosso Pa\u00eds este ano, um ano de pandemia, chegando quase aos 6%. \r\nIsso \u00e9 o reflexo de um Governo s\u00e9rio, de um Governo que se preocupa com a popula\u00e7\u00e3o, ainda que tenhamos uma CPI que foi criada a partir de uma invas\u00e3o da compet\u00eancia do Parlamento pelo Supremo Tribunal Federal, que determinou ao Senado a cria\u00e7\u00e3o desta CPI, que \u00e9 um grande circo. \u00c9 um show de horrores o que n\u00f3s temos visto l\u00e1 todos os dias. J\u00e1 come\u00e7ou errada, n\u00e3o s\u00f3 pela determina\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, mas tamb\u00e9m quando se escalou o Relator e tamb\u00e9m o Presidente da Comiss\u00e3o. Todos n\u00f3s conhecemos quem eles s\u00e3o, sabemos da ficha corrida deles. J\u00e1 come\u00e7a uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito desmoralizada. \r\nE depois n\u00f3s vemos a atua\u00e7\u00e3o em si, uma atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Eu queria ver, Deputado Junio Amaral, a Esquerda vir defender, por exemplo, as mulheres que est\u00e3o sendo atacadas naquela CPI, a Dra. Nise, a Dra. Mayra Pinheiro. S\u00f3 defendem as mulheres que s\u00e3o do campo delas. Quando as mulheres s\u00e3o atacadas l\u00e1, s\u00e3o maltratadas, quando os m\u00e9dicos v\u00e3o l\u00e1 e s\u00e3o atacados, eu n\u00e3o vejo a Esquerda fazer qualquer defesa. Da mesma forma, quando morre um policial negro, por exemplo, cad\u00ea a Esquerda para defender? Quando morre uma policial negra, mulher, cad\u00ea a Esquerda para defender? Eles t\u00eam uma preocupa\u00e7\u00e3o seletiva. \r\nIsso \u00e9 demonstrado pela Esquerda tamb\u00e9m quando eles nos criticavam por irmos \u00e0s ruas para manifestar apoio ao Presidente Bolsonaro, e agora eles mesmos querem ir \u00e0s ruas tamb\u00e9m. Eles precisam definir se isso \u00e9 uma conduta errada ou n\u00e3o, porque n\u00f3s, desde sempre, fomos \u00e0s ruas, sabendo muito bem o que quer\u00edamos. Eles nos criticavam aqui, neste Plen\u00e1rio, e agora muitos deles v\u00e3o, sim, \u00e0s ruas, embora n\u00e3o sejam muitos, porque n\u00e3o muita gente apoia a Esquerda no Brasil. \u00c9 dif\u00edcil para eles, nesse sentido. \u00c9 mais f\u00e1cil para eles manterem o distanciamento social, porque n\u00e3o h\u00e1 quase ningu\u00e9m nas ruas. Mesmo assim, eles est\u00e3o querendo mudar de postura.\r\nEu quero aproveitar tamb\u00e9m, Sra. Presidente, para falar um pouco sobre a vota\u00e7\u00e3o que n\u00f3s fizemos ontem, no que diz respeito \u00e0 quest\u00e3o da improbidade. O texto que foi constru\u00eddo e que foi aprovado ontem, com a orienta\u00e7\u00e3o positiva do Governo e tamb\u00e9m do PSL, foi um texto constru\u00eddo por v\u00e1rios juristas.\r\nN\u00e3o era um texto da Esquerda, era um texto que foi constru\u00eddo com juristas de todos os campos pol\u00edticos. \r\nTemos diversas falas de pol\u00edticos s\u00e9rios no Brasil, a incluir a do nosso pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro, criticando a Lei de Improbidade Administrativa, porque, apesar de ser correta e de ter um prop\u00f3sito muito bom, a lei tinha, no seu art. 11, um campo muito aberto para persegui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. Imaginem, as Procuradorias dos Munic\u00edpios podiam - ou podem ainda, porque a lei n\u00e3o foi completamente aprovada, mas o projeto de lei que foi aprovado pretende modificar isto - fazer den\u00fancias contra os opositores pol\u00edticos que estavam no poder meses atr\u00e1s! Por exemplo, algu\u00e9m \u00e9 o Prefeito de uma cidade; a oposi\u00e7\u00e3o vem e vence; ent\u00e3o, o novo Prefeito coloca a sua Procuradoria - e n\u00e3o o Minist\u00e9rio P\u00fablico, porque ele n\u00e3o tem ascend\u00eancia no Minist\u00e9rio P\u00fablico -, mas o novo Prefeito coloca a sua Procuradoria para ingressar com vinte processos de improbidade administrativa contra o seu advers\u00e1rio pol\u00edtico. Como os prazos de prescri\u00e7\u00e3o eram muito alargados, aquele grupo pol\u00edtico advers\u00e1rio, independentemente da vis\u00e3o pol\u00edtica deles, ficaria - como ficava, e ainda fica - anos e anos tentando se justificar. E, \u00e0s vezes, os processos nem andam! \r\nDepois, vimos tamb\u00e9m os tipos abertos. Vemos no Direito Penal, por exemplo, o princ\u00edpio da taxatividade, que imp\u00f5e que o processo punitivo se valha de um tipo penal claramente definido. E isso vale tamb\u00e9m para a improbidade administrativa. Agora, se come\u00e7armos, como estava sendo feito, a punir pessoas com base em princ\u00edpios - e a interpreta\u00e7\u00e3o de um princ\u00edpio no Sul pode ser diferente no Norte -, vamos causar uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica que dificultar\u00e1 que Prefeitos efetivamente venham a administrar os seus Munic\u00edpios, assim como Governadores e at\u00e9 o Presidente. \r\nPortanto, a despeito de termos algumas preocupa\u00e7\u00f5es com o texto, apresentamos destaques e votamos favoravelmente, entendendo que h\u00e1 oportunidade ainda de aperfei\u00e7oamento no Senado e h\u00e1 oportunidade de veto tamb\u00e9m. N\u00f3s discordamos, por exemplo, da facilita\u00e7\u00e3o que havia, no texto, contra o nepotismo, mas conseguimos apresentar um destaque que, em alguma medida, foi incorporado em modifica\u00e7\u00f5es no texto, e o texto est\u00e1 melhor no que diz respeito \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do nepotismo. \r\nDiscordamos, por exemplo, da veda\u00e7\u00e3o ao juiz de reclassificar o tipo apontado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico na defesa. Achamos que o juiz deveria continuar com esta prerrogativa. Apresentamos o destaque. Infelizmente, fomos vencidos, mas isso n\u00e3o quer dizer que, no Senado, isso n\u00e3o possa cair. Se for aprovado, vamos solicitar ao Presidente Bolsonaro que vete este dispositivo. \r\nTemos tamb\u00e9m a quest\u00e3o da segunda inst\u00e2ncia. Ainda est\u00e1 previsto no texto que a puni\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 aplicada ou s\u00f3 ser\u00e1 v\u00e1lida a partir do tr\u00e2nsito em julgado, quando a decis\u00e3o se torna definitiva. Discordamos, pois quer\u00edamos que fosse na segunda inst\u00e2ncia, assim como defendemos a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Assim, lutamos para apresentar uma emenda. Faltaram tr\u00eas assinaturas para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos apresent\u00e1-la, mas apoiamos uma emenda de outro partido que foi no mesmo sentido. Infelizmente, perdemos. Mas isso n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o vamos tentar modificar no Senado ou pedir ao Presidente que vete, para que volte \u00e0 situa\u00e7\u00e3o normal de hoje, em que j\u00e1 se podem aplicar algumas penas j\u00e1 na primeira inst\u00e2ncia, inclusive deixando somente penas mais graves para o tr\u00e2nsito em julgado, como a quest\u00e3o da perda de mandato, da perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e tamb\u00e9m da suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos. \r\nPor fim, Sra. Presidente, quero expressar a nossa indigna\u00e7\u00e3o, a nossa revolta com a atitude da Deputada Federal Luisa Canziani - Deputada por quem t\u00ednhamos at\u00e9 grande simpatia -, que, infelizmente, adotou uma postura muito ruim, ao entrar numa reuni\u00e3o privada, junto com Deputados Federais, com Ministro de Estado: sem que ningu\u00e9m soubesse, estava carregando um instrumento para gravar e transmitir o evento para uma emissora externa, para uma emissora de televis\u00e3o. Imagine isso, Deputado Boca Aberta! S.Exa. \u00e9 de Londrina. Esta \u00e9 uma atitude, realmente, decepcionante. \r\nEstamos todos muito decepcionados, pois, em um tema important\u00edssimo como o do homeschooling, em fun\u00e7\u00e3o disso, n\u00e3o temos a m\u00ednima condi\u00e7\u00e3o de apoiar o relat\u00f3rio da Deputada.\r\nN\u00f3s queremos um relat\u00f3rio alternativo, que se aproxime mais daquilo que o nosso Governo enviou, porque, a partir de uma atitude como essa, n\u00f3s s\u00f3 podemos inferir que a Deputada estava influenciada por gestores dessa emissora, com a qual n\u00f3s discordamos frontalmente. \r\nSra. Presidente, infelizmente isso aconteceu. N\u00f3s estamos muito chateados com isso. Pretendemos levar isso \u00e0 frente, para que atitudes como essa sejam reprovadas no Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PLV 15/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL, MARCO BERTAIOLLI, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fazendo coro com os demais L\u00edderes, eu tamb\u00e9m gostaria de parabenizar, em nome da bancada do PSL, o Deputado Marco Bertaiolli pela disposi\u00e7\u00e3o de interagir com todos. S.Exa. esteve sempre dispon\u00edvel, atendendo \u00e0s liga\u00e7\u00f5es e at\u00e9 buscando contato para esclarecer e aperfei\u00e7oar a mat\u00e9ria. O texto j\u00e1 veio muito bom do Governo, mas, a partir da intera\u00e7\u00e3o entre todos os Parlamentares, guiados pelo Deputado Marco Bertaiolli, chegamos a um resultado muito melhor.\r\nParab\u00e9ns! Conte sempre conosco do PSL.\r\nO PSL orienta \"sim\", logicamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, MARCO BERTAIOLLI, RELATOR, LIANA ISSA LIMA, CONSULTOR LEGISLATIVO.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQUERITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SENADOR, DESRESPEITO, NISE YAMAGUCHI, MAYRA PINHEIRO, M\u00c9DICO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nPROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA, SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, LIBERA\u00c7\u00c3O. \r\nPOL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, ECONOMIA, AUMENTO, EMPREGO.\r\nCENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Marco Bertaiolli e \u00e0 Consultora Legislativa Liana Issa Lima, pela constru\u00e7\u00e3o do novo texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil. Homenagem aos profissionais da sa\u00fade no Brasil. Rep\u00fadio ao tratamento dispensado por membros da CPI da Covid, a profissionais m\u00e9dicos. Solidariedade aos familiares dos 500 mil brasileiros falecidos em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o dos profissionais da sa\u00fade na linha de frente de combate \u00e0 doen\u00e7a viral. Empenho do Governo Jair Bolsonaro na distribui\u00e7\u00e3o de vacinas aos Estados e Munic\u00edpios, e na habilita\u00e7\u00e3o de novos leitos de UTIs na rede hospitalar brasileira. Apoio do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 op\u00e7\u00e3o dos profissionais m\u00e9dicos pelo tratamento precoce contra a Covid-19. Exemplos consubstanciadores da atua\u00e7\u00e3o incoerente da Esquerda. Empenho do Governo Federal na preserva\u00e7\u00e3o de vidas e de empregos diante da epidemia de coronav\u00edrus. Reaquecimento da economia brasileira. Cria\u00e7\u00e3o de 1milh\u00e3o de novos empregos no primeiro semestre de 2021. Acerto da realiza\u00e7\u00e3o de reformas constitucionais. Privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro e ao seu corpo ministerial.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu gostaria, neste momento, de parabenizar o nosso Relator pelo excepcional texto e pelo excepcional trabalho que fez. Quero cumprimentar tamb\u00e9m a minha colega Liana Issa Lima, Consultora Legislativa que auxiliou o Relator. Eles conseguiram construir um consenso quase un\u00e2nime na Casa. Em sendo um tema econ\u00f4mico - e sabendo que a Esquerda tem algumas dificuldades em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pauta liberal -, isso nos deixa bastante felizes no dia de hoje.\r\nContudo, Sr. Presidente, eu queria aproveitar este tempo para fazer uma homenagem espec\u00edfica a todos os profissionais de sa\u00fade do Brasil. N\u00f3s temos visto, infelizmente, na atua\u00e7\u00e3o da CPI que corre no Senado, alguns Senadores que se dizem oposicionistas ou independentes realizando verdadeiros ataques aos m\u00e9dicos do Brasil, porque, quando a tacam, por exemplo, a Dra. Nise ou a Dra. Mayra Pinheiro, no fundo est\u00e3o atacando todos os m\u00e9dicos e profissionais de sa\u00fade do Brasil, porque agem de maneira desrespeitosa, que certamente n\u00e3o condiz com o tratamento que este Parlamento deveria dar a todos os profissionais de sa\u00fade, que arriscam as suas vidas no dia a dia do nosso Pa\u00eds para salvar vidas.\r\nN\u00f3s lamentamos as mais de 500 mil vidas que foram perdidas no Brasil ao longo desse tempo. Lamentamos todas as mortes e nos solidarizamos com as fam\u00edlias e amigos. Mas queremos ressaltar o trabalho dos profissionais de sa\u00fade - m\u00e9dicos, biom\u00e9dicos, enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem -, todos os profissionais que contribu\u00edram para que 16,5 milh\u00f5es de brasileiros fossem salvos. N\u00f3s temos que ressaltar este n\u00famero: s\u00e3o 16,5 milh\u00f5es de brasileiros que foram recuperados, justamente pelo grande trabalho dos profissionais de sa\u00fade no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s j\u00e1 temos - pelo trabalho prof\u00edcuo e dedicado do nosso Governo, tendo \u00e0 testa, tendo \u00e0 frente o nosso Presidente Bolsonaro - 128 milh\u00f5es de doses de vacinas distribu\u00eddas, 91 milh\u00f5es de doses de vacinas aplicadas pelos Estados e Munic\u00edpios, sendo que 67 milh\u00f5es de pessoas tomaram a primeira dose e 24 milh\u00f5es de pessoas j\u00e1 tomaram as duas doses. \u00c9 importante, Sr. Presidente, falar do esfor\u00e7o do nosso Governo para habilitar quase 25 mil leitos de UTI, num investimento que beira os 3,5 bilh\u00f5es de reais s\u00f3 em habilita\u00e7\u00e3o de leitos. \r\nN\u00f3s temos que fazer aqui, Sr. Presidente, uma defesa dos profissionais de sa\u00fade e tamb\u00e9m de dois princ\u00edpios importantes, Deputado Evair Vieira de Melo: a liberdade m\u00e9dica e a valoriza\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico/paciente. Que os m\u00e9dicos do Brasil possam, analisando o caso concreto e cada paciente, receitar o rem\u00e9dio que ele julgue que seja melhor para salvar aquela vida em particular. \u00c9 isso que o nosso Governo defende, \u00e9 isso que n\u00f3s defendemos. Se o m\u00e9dico entende que o certo \u00e9 o tratamento precoce, que ele aplique e acompanhe seu paciente. Se ele entende que o certo \u00e9 a cloroquina, a hidroxicloroquina, a azitromicina, se ele entende que \u00e9 a ivermectina, a proxalutamida, que ele aplique. \u00c9 o m\u00e9dico que tem que decidir.\r\nN\u00f3s ficamos muito tristes, Sr. Presidente, ao verificar na CPI o tratamento diferente que \u00e9 dado aos m\u00e9dicos que acreditam em determinado conceito e \u00e0queles que acreditam naquilo que os opositores ao Governo querem fazer o Pa\u00eds acreditar que \u00e9 o certo, na vis\u00e3o deles. Est\u00e1 l\u00e1 a Dra. Nise e est\u00e1 l\u00e1 a Dra. Mayra Pinheiro sendo completamente maltratadas. \r\nE n\u00e3o vemos aqui a Esquerda, que costuma dizer que defende as mulheres, n\u00e3o vemos a Oposi\u00e7\u00e3o fazer qualquer tipo de defesa, como n\u00e3o vemos aqui na Casa tamb\u00e9m as mulheres de esquerda defendendo, por exemplo, a atua\u00e7\u00e3o da Presidente Bia Kicis, da Presidente Carla Zambelli e da Presidente Aline Sleutjes. N\u00e3o vemos tamb\u00e9m a Esquerda defendendo ou se solidarizando com as fam\u00edlias dos policiais negros que morrem ou das policiais negras que morrem. Eles s\u00f3 se preocupam quando os bandidos morrem.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu queria dizer que o nosso Governo est\u00e1 fazendo tudo para salvar vidas e preservar os empregos dos brasileiros. A economia j\u00e1 est\u00e1 reaquecendo, mesmo num tempo de pandemia. N\u00f3s estamos falando de mais de 1 milh\u00e3o de empregos que foram criados no primeiro semestre. Estamos falando do melhor abril de 7 anos, em termos de contas p\u00fablicas. Foram economizados mais de 16,5 bilh\u00f5es de reais. E estamos falando de uma proje\u00e7\u00e3o de crescimento da economia, que sempre avan\u00e7a e que j\u00e1 est\u00e1 pr\u00f3ximo dos 6% este ano, mesmo depois de 1 ano e meio de pandemia.\r\nIsso mostra que o nosso Governo est\u00e1 no caminho correto nas aprova\u00e7\u00f5es das reformas. Aprovamos uma reforma da Previd\u00eancia; estamos discutindo uma reforma administrativa; vamos aprovar, se Deus permitir, uma reforma tribut\u00e1ria; aprovamos a capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, que vai permitir a sua futura privatiza\u00e7\u00e3o. Vamos atacar a quest\u00e3o dos Correios e vamos avan\u00e7ar muito bem, e muito mais, assim como estamos fazendo hoje com a excelente relatoria do Deputado Marco Bertaiolli.\r\n\u00c9 nesse sentido, Sr. Presidente, que eu quero parabenizar o Governo Federal, o nosso Presidente e seus competentes Ministros pelo excelente trabalho que t\u00eam feito em prol do nosso Pa\u00eds. \r\nE, respeitando a promessa que fiz, embora n\u00e3o tenha sido exatamente um ter\u00e7o, Sr. Presidente, mas dois ter\u00e7os, vou terminar a fala antes, para que avancemos nos trabalhos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL. \r\nGUSTAVO GAYER, YOUTUBER PROFISSIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL, o bloco e o Governo v\u00e3o orientar pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, e eu vou usar esses 30 segundos bem rapidamente, s\u00f3 para dizer que eu tenho uma not\u00edcia muito boa para o meu querido Estado de Goi\u00e1s\r\nN\u00f3s estamos caminhando para a unifica\u00e7\u00e3o da Direita em Goi\u00e1s. Eu sei que houve, ao longo do tempo, alguns desentendimentos, mas eu quero prestar a minha homenagem a uma pessoa que tem feito um grande trabalho, divulgando aquilo que o Governo tem feito, e de uma maneira muito franca, e clara, e sincera. Refiro-me ao youtuber Gustavo Gayer. Tenho certeza de que na pr\u00f3xima legislatura estar\u00e1 aqui, tamb\u00e9m defendendo o Governo, o pr\u00f3ximo mandato do nosso Presidente.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de fazer esse gesto, diante de tudo aquilo que est\u00e1 acontecendo, para o bem do nosso querido Estado de Goi\u00e1s.\r\nNesse sentido, refor\u00e7o que o bloco, o nosso PSL e o Governo orientam o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, o bloco e o Governo, Sr. Presidente, orientam \"sim\", de maneira muito clara.\r\nDiante dos avan\u00e7os que o nosso Governo tem feito na \u00e1rea de privatiza\u00e7\u00f5es, n\u00f3s j\u00e1 realmente conseguimos, com apoio do Parlamento, que tem sido muito sens\u00edvel a essa ideia do nosso Governo, reduzir o Estado.\r\nN\u00f3s, ent\u00e3o, orientamos, de maneira muito convicta, \"sim\", sabendo que estamos fazendo o melhor para o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nVOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7OES, FAVOR\u00c1VEL.\r\nURNA ELETRONICA, ELEI\u00c7OES, FRAUDE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), INQUERITO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), VOTA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, PLEBISCITO, REFERENDO, OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Desempenho econ\u00f4mico do Governo Jair Bolsonaro. Apoio \u00e0 retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Cria\u00e7\u00e3o de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de supostas fraudes ocorridas nas elei\u00e7\u00f5es de 2018. Protesto contra a inclus\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro, pelo Supremo Tribunal Federal, no inqu\u00e9rito para investiga\u00e7\u00e3o de responsabilidades pela dissemina\u00e7\u00e3o de fake news.  Decis\u00f5es da Suprema Corte contra o Presidente da Rep\u00fablica. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de iniciar a minha fala, neste momento, parabenizando o nobre Relator, o Deputado Gil Cutrim, pelo trabalho que fez, possibilitando que n\u00f3s cheg\u00e1ssemos a este momento de apreciar um projeto de lei important\u00edssimo para o nosso Brasil, que trata da privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.\r\nN\u00f3s j\u00e1 estamos nessa trilha no nosso Governo h\u00e1 algum tempo, Presidente. N\u00f3s aprovamos aqui a reforma da Previd\u00eancia; aprovamos, j\u00e1 sob a sua Presid\u00eancia, a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, a autonomia do Banco Central, a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, o licenciamento ambiental e tantas outras pautas important\u00edssimas para destravar a economia. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que o nosso Governo, mesmo num tempo de pandemia, no segundo ano da pandemia, consegue ter um desempenho econ\u00f4mico t\u00e3o excepcional: mais de 1 milh\u00e3o e meio de empregos criados; o melhor junho da hist\u00f3ria no que diz respeito \u00e0 balan\u00e7a comercial favor\u00e1vel; o melhor abril, em 7 anos, no que diz respeito \u00e0s contas p\u00fablicas. Tudo isso \u00e9 fruto de uma sinaliza\u00e7\u00e3o correta do nosso Governo. Isso sem contar a vacina\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, eu quero parabenizar n\u00e3o s\u00f3 o nosso Presidente Arthur Lira, mas tamb\u00e9m o Relator, Deputado Gil Cutrim. Tamb\u00e9m quero saudar a Ministra Fl\u00e1via Arruda, nossa colega, por estar aqui neste momento t\u00e3o importante para o Pa\u00eds. \r\nEu n\u00e3o posso deixar de fazer men\u00e7\u00e3o, Presidente, \u00e0 entrevista que o nosso Presidente Jair Bolsonaro fez, junto com o Deputado Filipe Barros, ontem ao Os Pingos nos Is da Jovem Pan. N\u00f3s temos que abordar isso, pois \u00e9 um tema sens\u00edvel. \r\nEu falo em alguma medida at\u00e9 constrangido, porque reconhe\u00e7o o trabalho de milhares de servidores da Justi\u00e7a Eleitoral e de Ju\u00edzes de primeira inst\u00e2ncia da Justi\u00e7a Eleitoral que fazem um trabalho muito importante, lutando para garantir elei\u00e7\u00f5es limpas, transparentes. \u00c9 o que n\u00f3s queremos. N\u00f3s que lutamos pelo voto impresso audit\u00e1vel, com contagem p\u00fablica dos votos, queremos exatamente isso. \r\nMas foi muito grave aquilo que o Presidente Bolsonaro, junto com o Deputado Filipe Barros, mostrou \u00e0 Na\u00e7\u00e3o ontem. Inclusive, foi uma resposta a tantos que criticaram o Presidente Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 live da semana passada, dizendo que eram ind\u00edcios, que n\u00e3o eram provas. Est\u00e1 aqui, agora, na voz e em documentos emitidos pelo pr\u00f3prio Tribunal Superior Eleitoral. A Ministra Rosa Weber, no dia 6 de novembro de 2018, determinou a instaura\u00e7\u00e3o de um inqu\u00e9rito para apurar os fatos que foram narrados ontem. Eu vou fazer quest\u00e3o de resumir um e-mail de um hacker. A leitura do e-mail \u00e9 eloquente. Eu vou fazer uma r\u00e1pida leitura aqui:\r\n\"Devido a falhas/vulnerabilidades de aplica\u00e7\u00f5es desenvolvidas pelo pr\u00f3prio TSE, acabei obtendo acesso remoto a um dos equipamentos ligado \u00e0 rede.\r\nDesta forma, tive acesso \u00e0 rede interna (intranet), e por v\u00e1rios meses, fiquei explorando a rede, inclusive entrando em diversas m\u00e1quinas diferentes do TSE, em busca de compreender o funcionamento (...).\r\nCom isso, obtive milhares de c\u00f3digos-fontes, documentos sigilosos e at\u00e9 mesmo credenciais, sendo login de um Ministro substituto do TSE (...) e diversos t\u00e9cnicos, alguns ligados \u00e0 alta c\u00fapula de T.I. do TSE, ligado ao pai das urnas (Giuseppe Janino).\"\r\nNa sequ\u00eancia, ele continua falando. Mas n\u00f3s podemos pular essa parte para falar sobre um of\u00edcio, uma informa\u00e7\u00e3o feita pelo pr\u00f3prio pai das urnas, em que ele atesta que esse acesso indevido aos c\u00f3digos-fontes efetivamente aconteceu. Houve um pronunciamento oficial do Giuseppe Janino, que era \u00e0 \u00e9poca Secret\u00e1rio de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e hoje \u00e9 assessor especial do Presidente do TSE. Nas palavras dele, tal conte\u00fado evidencia o acesso indevido dos seguintes dados: c\u00f3digo-fonte completo do GEDAI, possivelmente, chaves e credenciais de acesso a servidores, senhas para oficializa\u00e7\u00e3o dos sistemas, candidaturas e hor\u00e1rio eleitoral. \r\nDepois ele explica o que cada item desse quer dizer. As senhas de oficializa\u00e7\u00e3o permitem altera\u00e7\u00e3o de dados de partidos e candidatos, at\u00e9 mesmo a sua exclus\u00e3o. Essa n\u00e3o \u00e9 a palavra do Presidente. Essa \u00e9 a palavra de um t\u00e9cnico do TSE. As credenciais de acesso dos servidores podem permitir que algu\u00e9m dentro da Intranet da Justi\u00e7a Eleitoral consiga copiar dados dos eleitores e candidatos que alimentam as urnas. E ele segue com uma s\u00e9rie de outras poss\u00edveis consequ\u00eancias. \r\nO pr\u00f3prio TSE tamb\u00e9m atestou que o que o hacker falava no e-mail era verdade. No relat\u00f3rio constante do inqu\u00e9rito que foi aberto por determina\u00e7\u00e3o da Ministra Rosa Weber, nas palavras do t\u00e9cnico do TSE, o atacante descreve que possui acesso \u00e0 rede interna por v\u00e1rios meses, entrando em diversas m\u00e1quinas. Nas palavras do TSE, este relato condiz com o que foi observado em abril deste ano.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, realmente \u00e9 um absurdo o que n\u00f3s estamos vivendo. Foi provado pelo Presidente da Rep\u00fablica que existem efetivamente vulnerabilidades a serem apuradas. O nosso partido, por meio do Deputado Eduardo Bolsonaro, est\u00e1 preparando um requerimento para a cria\u00e7\u00e3o de uma CPI, para que n\u00f3s investiguemos exatamente o que aconteceu. Isso n\u00e3o pode ser varrido para debaixo do tapete. N\u00f3s queremos uma CPI para investigar. E n\u00e3o ser\u00e1 um instrumento da Minoria, porque eu n\u00e3o acredito que haver\u00e1 Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o queiram assinar essa CPI, que sejam contra. Tenho certeza de que todos deste Parlamento querem que as elei\u00e7\u00f5es sejam limpas, transparentes. N\u00f3s queremos isso.\r\n\u00c9 tamb\u00e9m, Presidente, uma grande tristeza para todos n\u00f3s verificar que o Presidente Bolsonaro, um Presidente honesto, patriota e crist\u00e3o, foi inclu\u00eddo no inqu\u00e9rito inconstitucional e ilegal das fake news, um inqu\u00e9rito em que v\u00edtima, juiz, Minist\u00e9rio P\u00fablico, pol\u00edcia, revisor, relator se concentram numa mesma pessoa. Se n\u00f3s somos defensores - e somos defensores - dos direitos fundamentais, como admitir que um inqu\u00e9rito como esse exista em nosso Brasil, corroborando diversas decis\u00f5es que, infelizmente, o Supremo Tribunal Federal tomou que se afastam do que a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira deseja? Por exemplo, cito a decis\u00e3o que invalidou parte dos decretos de armas do nosso Presidente; a decis\u00e3o que impediu que o Presidente nomeasse o Delegado-Geral da Pol\u00edcia Federal; a decis\u00e3o que decretou a pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira simplesmente porque ele falou. E depois este Plen\u00e1rio da C\u00e2mara, infelizmente, manteve a pris\u00e3o, apequenando o Parlamento brasileiro.\r\nSr. Presidente, antes de passar a palavra para o Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, que vai usar o tempo restante do PSL, quero expressar verdadeiramente a nossa tristeza de ver que o Brasil enfrenta momentos extremamente dif\u00edceis. N\u00f3s precisamos avan\u00e7ar com esta pauta do voto impresso, para que o Brasil tenha finalmente elei\u00e7\u00f5es limpas e transparentes e que todos os nossos representantes efetivamente sejam eleitos pela maioria.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nPasso a palavra para o Deputado Coronel Chris\u00f3stomo.\r\n(Durante o discurso do Sr. Vitor Hugo, o Sr. Arthur Lira, Presidente, deixa a cadeira da Presid\u00eancia, que \u00e9 ocupada pelo Sr. General Peternelli, nos termos do \u00a7 2\u00ba do art. 18 do Regimento Interno.)\r\nO SR. MARCELO FREIXO (PSB - RJ) - N\u00e3o pode dividir tempo de L\u00edder, Presidente. N\u00e3o pode dividir tempo de L\u00edder. Nosso Regimento impede a divis\u00e3o do tempo de L\u00edder. \r\nO SR. CORONEL CHRIS\u00d3STOMO (PSL - RO) - Nosso L\u00edder Vitor Hugo, fico muito feliz em estar aqui nesta tribuna.\r\nQuero dizer que, contra fatos, n\u00e3o h\u00e1 argumentos...\r\nO SR. MARCELO FREIXO (PSB - RJ) - Est\u00e1 abrindo precedente.\r\nO SR. BOHN GASS (PT - RS) - Est\u00e1 abrindo precedente, Sr. Presidente. Na pr\u00f3xima vez, n\u00f3s tamb\u00e9m iremos querer dividir o tempo.\r\nO SR. PRESIDENTE (General Peternelli. PSL - SP) - Deputado Vitor Hugo e Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, a pondera\u00e7\u00e3o \u00e9 correta. O tempo de Lideran\u00e7a n\u00e3o pode ser dividido.\r\nObrigado.\r\nO SR. BOHN GASS (PT - RS) - N\u00f3s concordamos, mas tamb\u00e9m iremos utilizar esse tipo de divis\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (General Peternelli. PSL - SP) - A ideia n\u00e3o \u00e9 quebrar o Regimento.\r\nO SR. MARCELO FREIXO (PSB - RJ) - Vai abrir precedente.\r\nO SR. VITOR HUGO (PSL - GO) - Presidente, eu vou completar o tempo.\r\nO SR. PRESIDENTE (General Peternelli. PSL - SP) - O.k. Obrigado.\r\nO SR. VITOR HUGO (PSL - GO) - Todos n\u00f3s sabemos que isso \u00e9 uma praxe do Plen\u00e1rio. Isso j\u00e1 foi feito diversas vezes.\r\nO SR. CARLOS VERAS (PT - PE) - N\u00f3s concordamos com ela, mas, quando vamos utiliz\u00e1-la, V.Exas. n\u00e3o deixam.\r\nO SR. DELEGADO \u00c9DER MAURO (PSD - PA) - O tempo de Lideran\u00e7a \u00e9 dividido quando a Esquerda deixa!\r\nA SRA. TAL\u00cdRIA PETRONE (PSOL - RJ) - Para a Oposi\u00e7\u00e3o, isso n\u00e3o \u00e9 permitido.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. PRESIDENTE (General Peternelli. PSL - SP) - Por favor, h\u00e1 um orador na tribuna. Vamos manter o que est\u00e1 previsto no Regimento.\r\nEle vai concluir. N\u00e3o ser\u00e1 dividido o tempo.\r\nVou conceder mais 2 minutos para o L\u00edder.\r\nO SR. VITOR HUGO (PSL - GO) - Muito obrigado, Presidente.\r\nEu entendo todo o frisson que atingiu a Oposi\u00e7\u00e3o, diante dos argumentos que foram apresentados e que realmente n\u00e3o t\u00eam qualquer possibilidade de refuta\u00e7\u00e3o. Quantas vezes n\u00f3s vimos aqui a divis\u00e3o de tempo! Mas n\u00e3o h\u00e1 problema.\r\nEu vou usar este tempo para refor\u00e7ar os argumentos que foram dados pelo pr\u00f3prio TSE. N\u00e3o s\u00e3o palavras do Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o s\u00e3o palavras do Deputado Filipe Barros. N\u00f3s estamos falando de fatos escritos no inqu\u00e9rito da Pol\u00edcia Federal, no qual constam relatos e documentos oficiais expedidos pela pr\u00f3pria Justi\u00e7a Eleitoral.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o nosso Parlamento, em especial esta C\u00e2mara dos Deputados, n\u00e3o se debruce sobre este tema. N\u00f3s precisamos abrir imediatamente uma CPI para investigar todos os fatos ligados inclusive aos contratos do TSE com essas terceirizadas. Uma das terceirizadas, Deputado Evair Vieira de Melo, segundo o relat\u00f3rio do pr\u00f3prio TSE, apagou os arquivos-fontes, os logs que registram o caminho do hacker, que registram todos os acessos que o hacker fez. De que maneira o Brasil vai saber qual foi o caminho, quantos computadores foram acessados, quantos c\u00f3digos-fontes foram roubados, quantos votos foram desviados? N\u00f3s precisamos saber disso.\r\n\u00c9 impressionante como, infelizmente, ao inv\u00e9s de a Oposi\u00e7\u00e3o se unir... Eu espero ver v\u00e1rias assinaturas de Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o nesta CPI. Com certeza, n\u00e3o ser\u00e1 um instrumento da Minoria.\r\nN\u00f3s teremos muito mais do que 171 assinaturas, porque essa CPI vai investigar aquilo que \u00e9 efetivamente importante para o Pa\u00eds, que \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o da nossa democracia.\r\nSe existe um gap de confian\u00e7a na popula\u00e7\u00e3o brasileira, como efetivamente existe, isso foi refor\u00e7ado pelo pr\u00f3prio relato de t\u00e9cnicos do TSE, corroborado por um of\u00edcio da Ministra Rosa Weber, que determinou a cria\u00e7\u00e3o desse inqu\u00e9rito. Se existe esse gap de confian\u00e7a, \u00e9 necess\u00e1rio que n\u00f3s investiguemos. N\u00f3s iremos em frente com a cria\u00e7\u00e3o dessa CPI, que, tenho certeza, vai presentear o Brasil com a verdade sobre o nosso sistema eleitoral.\r\nN\u00f3s queremos a democracia. N\u00f3s queremos que os mais votados sejam eleitos. Por isso, Presidente, o PSL vai apoiar a cria\u00e7\u00e3o dessa CPI.\r\nEu agrade\u00e7o o tempo. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO, SEGUNDO TUNO, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de quebra do interst\u00edcio de duas sess\u00f5es para a vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL orienta \"n\u00e3o\".\r\nQuero fazer um apelo a todos os Deputados que, como a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira, t\u00eam entendido que o voto impresso \u00e9 importante para o Pa\u00eds para que exista transpar\u00eancia na vota\u00e7\u00e3o. Eu tenho sentido que muitos L\u00edderes e que muitos Deputados t\u00eam mudado de posi\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 importante que tenhamos mais tempo para fazer essa reflex\u00e3o com calma.\r\nPor isso, o PSL vai orientar contrariamente, fazendo um apelo para que tenhamos um pouco mais de tempo.\r\nEssa \u00e9 uma pauta important\u00edssima para o Pa\u00eds. Todos n\u00f3s vimos milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros que foram \u00e0s ruas pedir o voto impresso. Ent\u00e3o, fa\u00e7o um apelo a todos os L\u00edderes para que n\u00e3o quebrem esse interst\u00edcio, a fim de que ganhemos tempo e consigamos reverter mais votos. O nosso sentimento \u00e9 de que estamos muito pr\u00f3ximos de ter os 308 votos para aprovar o voto impresso. Talvez, duas ou tr\u00eas sess\u00f5es a mais v\u00e3o nos permitir presentear o Brasil com essa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, PARTIDO SOCIAL E LIBERAL (PSL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de usar 1 minuto s\u00f3 para fazer um apelo aqui a todos os que querem ver transpar\u00eancia e seguran\u00e7a nas elei\u00e7\u00f5es. Esta \u00e9 a oportunidade que n\u00f3s temos para aprofundar a discuss\u00e3o deste tema. \u00c9 muito ruim que encerremos a discuss\u00e3o prematuramente. Inclusive, n\u00f3s apresentamos um requerimento, que ser\u00e1 apreciado logo na sequ\u00eancia, para adiar por cinco sess\u00f5es a vota\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s tenhamos tempo para a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s temos sentido que v\u00e1rios Deputados, inclusive L\u00edderes, t\u00eam mudado de posi\u00e7\u00e3o ao longo da semana. E, quanto mais tempo n\u00f3s tivermos para esta discuss\u00e3o, mais clara ficar\u00e1 para a popula\u00e7\u00e3o brasileira a posi\u00e7\u00e3o de cada um de n\u00f3s. Al\u00e9m disso, daremos chance para que cada Deputado modifique a sua posi\u00e7\u00e3o e se alinhe \u00e0quilo que a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira quer: transpar\u00eancia e seguran\u00e7a nas elei\u00e7\u00f5es. \u00c9 por isso que o PSL orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por cinco sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico, mais um dia hist\u00f3rico no plen\u00e1rio da C\u00e2mara, em que a popula\u00e7\u00e3o brasileira se volta para o Parlamento com a esperan\u00e7a, com a expectativa de se ver representada no voto de cada um de n\u00f3s. Milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros foram \u00e0s ruas para pedir que haja mais transpar\u00eancia e seguran\u00e7a nas elei\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00e3o adianta discutir se houve ou n\u00e3o houve fraude. Ficou provado pelo pr\u00f3prio TSE, nas palavras do TSE, que as urnas s\u00e3o, sim, vulner\u00e1veis. Um hacker roubou milhares de c\u00f3digos-fonte, acessou v\u00e1rias senhas, inclusive a de um Ministro substituto. Depois foram apagados os rastros por uma empresa contratada pelo pr\u00f3prio TSE. Isso \u00e9 uma prova cabal de que existem, sim, vulnerabilidades. E n\u00f3s precisamos aprofundar essa quest\u00e3o.\r\n\u00c9 claro que o Deputado que pediu a palavra anteriormente e disse que n\u00f3s bolsonaristas n\u00e3o queremos votar a PEC fez com que ca\u00edsse o n\u00edvel da discuss\u00e3o, porque ele sabe que, ainda que n\u00f3s percamos no plen\u00e1rio hoje, n\u00f3s j\u00e1 vencemos a discuss\u00e3o na sociedade brasileira, porque milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros conseguiram ter a liberdade e a seguran\u00e7a de irem \u00e0s ruas e de expressarem sua opini\u00e3o, de dizerem que n\u00e3o confiam no sistema.(Palmas.)\r\nE \u00e9 esse o gap de confian\u00e7a que existe e que precisa ser suplantado pelas nossas a\u00e7\u00f5es nossas, pelas a\u00e7\u00f5es dos Parlamentares, que t\u00eam que ser sens\u00edveis. N\u00f3s temos que estar sens\u00edveis em todo momento \u00e0quilo que as ruas e as redes dizem.\r\nEu estava conversando agora com os Deputados Filipe Barros, Carlos Jordy, Luiz Lima, Osmar Terra e tantos outros Deputados que v\u00e3o votar a favor do voto impresso na hora em que a mat\u00e9ria for colocada em vota\u00e7\u00e3o. N\u00f3s entendemos que neste momento adiar a vota\u00e7\u00e3o \u00e9 o melhor, porque estamos sentindo, por meio de conversas com cada L\u00edder, com cada Deputado, que a cada minuto que passa mais Deputados v\u00eam para o nosso lado, mais Deputados querem, sim, se aliar \u00e0quilo que a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira quer.\r\n\u00c9 nesse sentido que n\u00f3s do PSL fazemos um apelo, para que adiemos a vota\u00e7\u00e3o por cinco sess\u00f5es, para que tenhamos tempo para neste plen\u00e1rio discutir a mat\u00e9ria de forma mais clara, mais profunda, sem paix\u00f5es. Esta \u00e9 uma pauta suprapartid\u00e1ria. Milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros neste momento est\u00e3o nos assistindo e querem o voto impresso audit\u00e1vel, com contagem p\u00fablica.\r\n\u00c9 nesse sentido que fa\u00e7o este apelo a todos os nossos amigos, para que, independentemente de partido, votem \"sim\" ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o por cinco sess\u00f5es.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, FAVORAVEL, URNA ELETRONICA, CRITICA.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Vitor Hugo",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de registro de presen\u00e7a no plen\u00e1rio. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Vulnerabilidade das urnas eletr\u00f4nicas de vota\u00e7\u00e3o. Defesa de instala\u00e7\u00e3o da CPI do TSE. Apelo ao Presidente Arthur Lira por dila\u00e7\u00e3o do tempo destinado \u00e0s vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. VITOR HUGO (PSL - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, este \u00e9 um momento hist\u00f3rico, como eu falei no meu \u00faltimo pronunciamento aqui neste plen\u00e1rio, e eu gostaria de fazer um apelo, mais uma vez, a todos os Deputados presentes, a todos os 498 Deputados que registraram presen\u00e7a hoje neste plen\u00e1rio, para que escutem as vozes das ruas.\r\n\u00c9 muito importante que n\u00f3s reconhe\u00e7amos que existe um gap de confian\u00e7a nas urnas eletr\u00f4nicas no Brasil, e a democracia \u00e9 baseada em confian\u00e7a. Se cada um de n\u00f3s est\u00e1 aqui \u00e9 porque recebeu votos de pessoas espalhadas por todos os rinc\u00f5es do Brasil, pessoas que depositaram em n\u00f3s justamente confian\u00e7a, e \u00e9 essa confian\u00e7a que falta, infelizmente, ao nosso sistema eleitoral, que \u00e9 fundamento da democracia.\r\nEm \u00faltima an\u00e1lise, n\u00f3s estamos neste momento defendendo a democracia brasileira. E eu gostaria de pedir mais uma vez que cada um coloque a m\u00e3o na consci\u00eancia e se lembre das diversas manifesta\u00e7\u00f5es que foram feitas Brasil afora: crian\u00e7as, jovens, idosos, homens, mulheres, de todos os Estados, de muitas cidades brasileiras, foram \u00e0s ruas pedindo que este Plen\u00e1rio, na noite de hoje, seja sens\u00edvel a essas vozes.\r\nEu entendo que, efetivamente, existe, sim, um gap de confian\u00e7a que precisa ser suplantado. Duzentos e dezesseis Deputados Federais assinaram essa PEC. Este texto aqui que n\u00f3s estamos votando teve seu texto original aprovado na CCJ. A PEC, que teve como primeira signat\u00e1ria a Deputada Bia Kicis, autora da PEC, foi aprovada com larga vantagem na CCJ. Isso \u00e9 sinal de que, no in\u00edcio da discuss\u00e3o, Deputado Sanderson, n\u00f3s t\u00ednhamos, sim, maioria, mas, infelizmente, ao longo do tempo, esta Casa foi cedendo a argumentos externos, a outros Poderes que influenciam inclusive os votos. N\u00f3s temos que ser independentes. A harmonia e a independ\u00eancia dos Poderes \u00e9 tamb\u00e9m fundamento da nossa Rep\u00fablica.\r\nFicou provado, senhoras e senhores, a partir da a\u00e7\u00e3o diligente do Deputado Filipe Barros, junto com o Presidente da Rep\u00fablica, que, sim, as urnas s\u00e3o vulner\u00e1veis. H\u00e1 provas - manifesta\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio TSE - dizendo que milhares e milhares de c\u00f3digos-fontes foram roubados, que senhas foram roubadas, inclusive de um Ministro substituto e de servidores. Nesse pr\u00f3prio documento havia, Deputado Luiz Lima, as conclus\u00f5es por parte do pr\u00f3prio servidor, dizendo que isso poderia, sim, causar a exclus\u00e3o de partidos pol\u00edticos, a exclus\u00e3o de candidatos. Depois, Deputado Aluisio Mendes, para nossa infeliz surpresa, os rastros da a\u00e7\u00e3o do hacker foram apagados por uma terceirizada. Isso s\u00e3o fatos, n\u00e3o s\u00e3o bravatas, s\u00e3o fatos.\r\nEssa \u00e9 uma quest\u00e3o suprapartid\u00e1ria. Este \u00e9 o \u00faltimo momento, o \u00faltimo apelo que fazemos a todos aqui, para que coloquem as m\u00e3os na consci\u00eancia, pensem nos seus eleitores, que neste momento est\u00e3o espalhados por todo o Brasil, milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros nos assistindo neste momento, preocupados com o resultado desta vota\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica. \r\nTodos n\u00f3s, cada um de n\u00f3s que est\u00e1 aqui, seremos julgados nas urnas por este voto. \u00c9 mais um voto hist\u00f3rico. \r\nEu quero pedir respeito \u00e0 vis\u00e3o e \u00e0 esperan\u00e7a de milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros justamente porque \u00e9 a nossa democracia que est\u00e1 em jogo. Se tivermos um rev\u00e9s agora e n\u00e3o conseguirmos aprovar essa PEC, n\u00f3s ainda temos a chance de lutar no Senado Federal, porque no Senado existe uma PEC com teor semelhante j\u00e1 aprovada pela C\u00e2mara dos Deputados em dois turnos, e os Senadores podem, como j\u00e1 podiam, a qualquer momento, levar essa pauta para a frente. Ent\u00e3o, este \u00e9 um apelo que eu fa\u00e7o tamb\u00e9m ao Senado Federal. Caso n\u00e3o consigamos os 308 votos aqui, que levem para a frente essa pauta, em respeito aos milh\u00f5es de brasileiros que neste momento esperam por n\u00f3s!\r\n\u00c9 importante tamb\u00e9m o apoio \u00e0 CPI que est\u00e1 sendo proposta. H\u00e1 requerimento de iniciativa do Deputado Eduardo Bolsonaro que busca apoio para se instalar a CPI do TSE, para que possamos apurar profundamente o que aconteceu - den\u00fancias foram feitas pelos pr\u00f3prios t\u00e9cnicos do TSE -, qual o grau de profundidade, qual a extens\u00e3o ou o alcance da vulnerabilidade das urnas, que foram efetivamente expostas a partir dessa manifesta\u00e7\u00e3o correta, justa, sincera e leal com o povo brasileiro do Presidente Bolsonaro e tamb\u00e9m do Deputado Filipe Barros.\r\nNesta oportunidade, tamb\u00e9m quero parabenizar e realmente cumprimentar a todos os Deputados que ao longo dessa jornada estiveram conosco nas ruas, na Comiss\u00e3o Especial, neste plen\u00e1rio, mesmo durante esta vota\u00e7\u00e3o, fazendo a defesa de uma pauta t\u00e3o importante para o Brasil. \u00c9 muito importante que sigamos em frente.\r\nEu preciso fazer um esclarecimento \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira e a todos os Deputados: muitos espalharam fake news dizendo que esta vota\u00e7\u00e3o permitiria, por exemplo, que algu\u00e9m sa\u00edsse com o comprovante de vota\u00e7\u00e3o da se\u00e7\u00e3o eleitoral. Isso \u00e9 mentira. Disseram que favoreceria, por exemplo, o voto de cabresto. \u00c9 mentira tamb\u00e9m, porque a sistem\u00e1tica que n\u00f3s defendemos \u00e9 a de uma urna eletr\u00f4nica com uma impressora ao lado, uma impressora lacrada. A pessoa vai votar da mesma forma como vota hoje e vai confirmar seu voto. Vai ser impresso o voto sem a identifica\u00e7\u00e3o do eleitor. Quando apertada mais uma tecla, esse voto vai ser cortado e vai cair numa urna f\u00edsica, para possibilitar uma futura contagem e tamb\u00e9m uma auditoria.\r\nEu sei que o Deputado Carlos Sampaio, por quem eu tenho respeito e admira\u00e7\u00e3o pelas defesas de pautas que tem feito ao longo do tempo, veio aqui, fez uma retrata\u00e7\u00e3o ou alterou as suas falas em rela\u00e7\u00e3o ao que ele disse no passado, mas, independentemente do que foi feito pelo TSE, se foi feita uma resolu\u00e7\u00e3o, se os processos de seguran\u00e7a foram aumentados, infelizmente, isso n\u00e3o foi sentido nas ruas. Milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros ainda t\u00eam, sim, d\u00favidas, e essas d\u00favidas, essas ansiedades, esses anseios precisam ser respeitados.\r\nN\u00f3s precisamos, sim, ouvir as vozes das redes, as vozes das urnas, as vozes das ruas. Diversas pessoas, milhares, milh\u00f5es de brasileiros foram \u00e0s ruas pedir que esta pauta seja aprovada. N\u00e3o se trata de terem ou n\u00e3o sido efetivas as medidas adotadas, mas sim de um gap real de confian\u00e7a nas urnas. Esse gap existe. Se n\u00e3o existisse, n\u00e3o haveria milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros nas ruas pedindo que aprov\u00e1ssemos isto. \r\nN\u00f3s temos sentido, nas conversas com diversos L\u00edderes, nas conversas com muitos Deputados, que o vento est\u00e1 mudando. Muitos est\u00e3o migrando, ouvindo efetivamente a press\u00e3o das ruas, das redes, e est\u00e3o voltando. N\u00f3s podemos ter uma surpresa nesta vota\u00e7\u00e3o. Podemos ter uma surpresa, porque, ao longo do dia de hoje, conversei com v\u00e1rios L\u00edderes de partidos grandes, e eles afian\u00e7aram que ir\u00e3o votar a favor da PEC. Ent\u00e3o, se V.Exa. est\u00e1 num momento de d\u00favida agora, olhe para as suas bases e veja aquilo que a popula\u00e7\u00e3o brasileira majoritariamente quer: elei\u00e7\u00f5es claras, transparentes, apenas mais uma camada de prote\u00e7\u00e3o. \r\nPor que n\u00e3o termos mais uma camada de prote\u00e7\u00e3o? Qual \u00e9 o problema de termos mais um grau de seguran\u00e7a, at\u00e9 para que os eleitos, os legitimados, aqueles escolhidos, sintam-se mais \u00e0 vontade para defender as suas pautas, uma vez que n\u00e3o haver\u00e1 questionamentos?\r\n\u00c9 por isso tamb\u00e9m, Presidente Arthur Lira, que eu gostaria de fazer um apelo a V.Exa. Registraram presen\u00e7a hoje no plen\u00e1rio 498 Deputados. Eu gostaria de fazer um apelo, em nome da bancada do PSL e de todos aqueles que desejam a aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, de todos os milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros que querem a aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria: que V.Exa., Presidente, deixe o m\u00e1ximo poss\u00edvel aberta a vota\u00e7\u00e3o, permita que todos os Deputados votem, para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira saiba efetivamente como votou cada um de n\u00f3s. \u00c9 importante, Presidente, que V.Exa., que tem sido sempre justo, sempre leal e sempre correto, atenda este apelo, que reitero a todos: ou\u00e7amos as vozes das ruas, lutemos aqui e votemos pela transpar\u00eancia e pela seguran\u00e7a das elei\u00e7\u00f5es. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]