[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GUAJERU (BA), BELO CAMPO (BA), CARA\u00cdBAS (BA), TANQUE NOVO (BA), IUI\u00da (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Transcurso dos anivers\u00e1rios de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos Munic\u00edpios de Guajeru, Belo Campo, Cara\u00edbas, Tanque Novo e Iuiu, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, nesta \u00faltima semana, cinco importantes Munic\u00edpios do Estado da Bahia, localizados na Serra Geral, no sudoeste do Estado e na Bacia do Paramirim, comemoraram anivers\u00e1rios de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica: Guajeru, 34 anos; Belo Campo, 57 anos; Cara\u00edbas, 31 anos; Tanque Novo, 34 anos; e Iuiu, 30 anos.\r\nEu queria parabenizar o Prefeito Gil, de Guajeru; o companheiro Netinho, de Belo Campo; o companheiro Flavio, Cara\u00edbas; o Prefeito Vanderlei e o companheiro Daniel, de Tanque Novo; e saudar o companheiro Raimundo Melo, de Iuiu. Por meio deles, eu quero cumprimentar toda a popula\u00e7\u00e3o que comemorou a data magna da municipalidade com uma vasta programa\u00e7\u00e3o religiosa, desportiva e cultural.\r\nDou como lidas, portanto, essas cinco mo\u00e7\u00f5es de aplauso.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO WALDENOR PEREIRA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o este pronunciamento em homenagem ao transcurso dos 34 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Guajeru, ocorrido em 25 de fevereiro.\r\n\u00c9 com imensa satisfa\u00e7\u00e3o que deixo registrada nos Anais da C\u00e2mara dos Deputados nossa homenagem ao Munic\u00edpio de Guajeru pela passagem dos 34 anos de sua emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.\r\nNesta oportunidade, cumprimento todos os cidad\u00e3os e, de modo especial, o Prefeito reeleito, o amigo e companheiro Gil Rocha, seus familiares, os colaboradores da administra\u00e7\u00e3o e todos os Vereadores da base do Governo.\r\nRessalto, ainda, nesta oportunidade, minha admira\u00e7\u00e3o, solidariedade e respeito por essa terra, que vem se transformando a partir da administra\u00e7\u00e3o do Prefeito Gil, um gestor que vem se notabilizando pelas importantes obras, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que est\u00e3o efetivamente melhorando a qualidade de vida de sua gente, entre as quais n\u00e3o podemos deixar de citar a pavimenta\u00e7\u00e3o da rodovia Guajeru-Malhada de Pedras; a adutora da cidade; a implanta\u00e7\u00e3o de sistema de abastecimento de \u00e1gua; e as melhorias na sa\u00fade e na educa\u00e7\u00e3o.\r\nAo lado do Deputado Estadual Z\u00e9 Raimundo, com o apoio do Governador Rui Costa, vamos continuar trabalhando pelo progresso e desenvolvimento de Guajeru, com a certeza de novos avan\u00e7os e conquistas em benef\u00edcio da sua popula\u00e7\u00e3o e do progresso do Munic\u00edpio.\r\nNesta data especial, desejamos ao Munic\u00edpio um futuro promissor de muito progresso e justi\u00e7a social.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o este pronunciamento em homenagem ao transcurso dos 57 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Belo Campo, ocorrido em 22 de fevereiro.\r\n\u00c9 com muito prazer que me congratulo com o povo de Belo Campo pela passagem dos 57 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da municipalidade. Nesta oportunidade, cumprimento e parabenizo o presidente do Partido dos Trabalhadores na localidade, Ederlan Amaral, os companheiros Netinho, Janu\u00e1rio, Clarice, Paulo de Sussuarana, Peba, Jo\u00e3o Neto, Arlindo Carneiro, Joaquim Mota e Cip\u00f3.\r\nLembramos, tamb\u00e9m, que o Munic\u00edpio vem passando por importantes avan\u00e7os sociais, em decorr\u00eancia das a\u00e7\u00f5es e programas que o Governo do Estado vem implementando ali, com o apoio e a colabora\u00e7\u00e3o do nosso mandato e do Deputado Estadual Z\u00e9 Raimundo.\r\nNesta data especial para o Munic\u00edpio, como Deputado Federal, quero deixar registrada nos Anais desta Casa nossa homenagem, reafirmando o nosso compromisso de continuar trabalhando, ao lado do Governo Rui Costa, para contribuir com o progresso e os avan\u00e7os sociais de Belo Campo.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o este pronunciamento em homenagem ao transcurso dos 31 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Cara\u00edbas, ocorrido em 24 de fevereiro.\r\n\u00c9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que, como Deputado Federal, deixo registrada nos Anais da desta Casa nossa homenagem ao Munic\u00edpio de Cara\u00edbas pela passagem dos seus 30 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.\r\nNesta oportunidade, cumprimento todo o povo do Munic\u00edpio e, de modo especial, os Vereadores Flavio Meira, Gil de Jo\u00e3o, Juraci Costa e Janu\u00e1rio Abade, al\u00e9m dos companheiros Adenilson, Luizinho, Renato e Maria Cleide, do Sindicato dos Trabalhadores Rurais.\r\nReafirmamos, mais uma vez, o nosso compromisso em apoiar e propiciar medidas e a\u00e7\u00f5es dos Governos Estadual e Federal que resultem em est\u00edmulos ao desenvolvimento econ\u00f4mico e social de Cara\u00edbas, como os que j\u00e1 foram implantados ao longo dos per\u00edodos dos Governos Lula e Dilma e dos \u00faltimos Governos Estaduais.\r\nNesta festiva data para o Munic\u00edpio, desejamos um futuro promissor de muito progresso, desenvolvimento e justi\u00e7a social para os moradores de Cara\u00edbas.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o este pronunciamento em homenagem ao transcurso dos 34 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Tanque Novo, ocorrido em 25 de fevereiro.\r\n\u00c9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que, como Deputado Federal, deixo registrada nos Anais da C\u00e2mara dos Deputados nossa homenagem ao Munic\u00edpio de Tanque Novo pela passagem dos seus 34 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.\r\nNesta oportunidade, cumprimentamos todo povo do Munic\u00edpio e, de modo especial, o Prefeito Vanderlei Cardoso e os companheiros Daniel Carneiro, Manoel Messias, Tamires Neves e Nilton Rocha.\r\nAproveitamos, ainda, para reafirmar o nosso compromisso em propiciar medidas e a\u00e7\u00f5es dos Governos Estadual e Federal que resultem em est\u00edmulos ao desenvolvimento econ\u00f4mico e social de Tanque Novo, como os que j\u00e1 foram implantados com recursos de emendas do nosso mandato e os reivindicados junto aos Governos Wagner e Rui.\r\nNesta festiva data para o Munic\u00edpio, desejamos um futuro promissor com muito progresso, desenvolvimento e justi\u00e7a social para os moradores de Tanque Novo.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o este pronunciamento em homenagem ao transcurso dos 30 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Iuiu, ocorrido em 24 de fevereiro.\r\n\u00c9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que, como Deputado Federal, quero deixar registrado nos Anais da C\u00e2mara dos Deputados nossa homenagem ao Munic\u00edpio de Iuiu pela passagem dos seus 30 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.\r\nNa oportunidade, gostar\u00edamos de deixar o nosso abra\u00e7o aos Vereadores Professor Rahy, Z\u00e9 Burica e Guima, al\u00e9m de saudar os companheiros Raimundo Mela, Guedinho, Rub\u00e3o e Uriel.\r\nComo pode ser testemunhado pela sua popula\u00e7\u00e3o, Iuiu vem passando por avan\u00e7os significativos, gra\u00e7as \u00e0s a\u00e7\u00f5es desenvolvidas pelo Governo Estadual, reivindicadas e apoiadas pelo nosso mandato e pelo mandato do Deputado Estadual Z\u00e9 Raimundo. Dentre tantas a\u00e7\u00f5es, destacamos a implanta\u00e7\u00e3o de programas destinados \u00e0 agricultura familiar; o Luz para Todos; e o \u00c1gua para Todos, com a constru\u00e7\u00e3o de barragens e a destina\u00e7\u00e3o de tratores, canos e tubos, que t\u00eam como objetivo amenizar os efeitos da seca na regi\u00e3o.\r\nNesta festiva data para o Munic\u00edpio, desejamos um futuro promissor de muito progresso, desenvolvimento e justi\u00e7a social para os moradores de Iuiu.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DIRIETOS DO TRABALHADOR, PROFESSOR, MULHER,  AGRICULTOR, TRABALHADOR RURAL, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), IDOSO.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria, encaminhada \u00e0 Casa pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, a apresenta\u00e7\u00e3o da nova proposta de reforma da Previd\u00eancia, protocolada que foi nesta Casa Legislativa pelo pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica, revela-se prova cabal, irrefut\u00e1vel, de que a elei\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro representou o maior estelionato eleitoral da hist\u00f3ria pol\u00edtica recente do Brasil.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro, quando Deputado e candidato, por 67 vezes usou desta tribuna para se posicionar contra a reforma da Previd\u00eancia. Dizia ele que a reforma da Previd\u00eancia apresentada pelo Governo anterior, de Michel Temer, era uma desgra\u00e7a; dizia ele que a reforma da Previd\u00eancia que tramitava nesta Casa era uma proposta desumana, porque estabelecia idade m\u00ednima de 65 anos para os homens e 62 anos para as mulheres; dizia ele que a proposta de reforma da Previd\u00eancia que tramitava nesta Casa era injusta com os professores, com as mulheres, com os idosos. Pasmem, Srs. Parlamentares, p\u00fablico que nos acompanha pela TV C\u00e2mara: esse mesmo senhor, hoje Presidente eleito do Brasil, apresenta a esta Casa Legislativa uma proposta ainda mais perversa, ainda mais maldosa do que aquela que ele j\u00e1 caracterizava como ruim, injusta, maldosa e perversa com o povo brasileiro.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro tem raz\u00e3o: trata-se de uma destra\u00e7a - permita-me usar o termo - esta proposta da nova reforma da Previd\u00eancia, que penaliza o povo brasileiro de uma forma geral e, de uma forma muito especial, os idosos, as mulheres e os agricultores familiares.\r\nEm quase todos os artigos, as mulheres brasileiras ser\u00e3o penalizadas, com a amplia\u00e7\u00e3o de idade m\u00ednima, por exemplo, dentre outras maldades. Os agricultores familiares do Brasil v\u00e3o ter que contribuir por 20 anos - 20 anos! - e ter uma idade m\u00ednima de 60 anos, ampliando inclusive a idade m\u00ednima das mulheres em mais 5 anos. E os idosos do Brasil, que s\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA) - Agrade\u00e7o a V.Exa. \r\nE os idosos do Brasil, Deputado Marcelo Nilo, Deputado Z\u00e9 Neto, meus colegas Deputados Estaduais da Bahia, tamb\u00e9m ser\u00e3o penalizados, pois o valor de seu benef\u00edcio mensal ser\u00e1 de inicialmente at\u00e9 400 reais.\r\nTem raz\u00e3o, portanto, o Presidente, que, ent\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o de Deputado e candidato, mentiu para o povo brasileiro, enganou o povo brasileiro, se posicionando contra uma reforma que era menos ruim, menos maldosa, menos perversa do que a pr\u00f3pria reforma que ele teve o cuidado de vir pessoalmente protocolar nesta Casa Legislativa.\r\nN\u00e3o, mais uma vez, \u00e0 reforma da Previd\u00eancia do Governo Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AUMENTO,  IDADE M\u00cdNIMA, TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, PROFESSOR, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Protesto contra a eleva\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima e do tempo de contribui\u00e7\u00e3o para concess\u00e3o de aposentadoria a professores, constante na proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que, de todas as categorias profissionais, a categoria de professores ser\u00e1 a mais penalizada pela proposta maldosa e perversa do Governo Bolsonaro.\r\nPasmem, senhoras e senhores - e me dirijo especialmente aos professores do Brasil -, uma professora que hoje se aposenta com 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o, sem idade m\u00ednima, ter\u00e1 que contribuir por 30 anos e s\u00f3 poder\u00e1 se aposentar com a idade m\u00ednima de 60 anos! Mais do que isso, somente se aposentar\u00e1 com o valor integral do seu sal\u00e1rio se contribuir por 40 anos. Trata-se de uma maldade! Trata-se, de fato, de uma desumanidade! \r\nTodos os professores e professoras, vamos \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o! N\u00e3o a essa perversa proposta de reforma da Previd\u00eancia apresentada pelo Governo Bolsonaro!\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA BANC\u00c1RIA, BANCO DO BRASIL (BB), MALHADA (BA), REABERTURA.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Reabertura de ag\u00eancia do Banco do Brasil no Munic\u00edpio de Malhada, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, dando continuidade \u00e0 luta em defesa da reabertura da ag\u00eancia do Banco do Brasil no Munic\u00edpio de Malhada, na regi\u00e3o do M\u00e9dio S\u00e3o Francisco, no dia de ontem recebemos em nosso gabinete a visita de dois assessores da Dire\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil, o Dr. M\u00e1rio Pra\u00e7a Neto e o Dr. Rodrigo Teixeira. Esses dois assessores, com a presen\u00e7a do Vereador Juliene Nunes, asseguraram-nos que o Banco do Brasil j\u00e1 realiza estudos e reavalia a possibilidade de reabertura da ag\u00eancia naquele importante Munic\u00edpio.\r\nEu quero parabenizar o Vereador Juliene Nunes, que, pela terceira vez, em tr\u00eas audi\u00eancias, reuniu-se com Diretores do Banco do Brasil para defender da reabertura da ag\u00eancia do Banco do Brasil no Munic\u00edpio de Malhada. \r\nParab\u00e9ns, Vereador Juliene e Dr. Gimmy, pela luta em defesa da reabertura dessa ag\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIREITA POL\u00cdTICA, XENOFOBIA, MACHISMO, RACISMO, PA\u00cdS, EUROPA. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AMEA\u00c7A, DEMOCRACIA. \r\nCONSELHO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL (CONSEA), SISTEMA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL (SISAN), EXTIN\u00c7\u00c3O, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, TERRAS QUILOMBOLAS, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA_ PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, SUSPENS\u00c3O, ATIVIDADE, CONSELHO NACIONAL DOS DIREITOS DA PESSOA PORTADORA DE DEFICI\u00caNCIA (CONADE), CR\u00cdTICA. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ATUA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, ELOGIO. \r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIS\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA. \r\nMOVIMENTO SOCIAL, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O. \r\nCAETIT\u00c9 (BA), PLANALTO (BA), ANAG\u00c9 (BA), CORDEIROS (BA), MATINA (BA), ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia, especialmente aos habitantes das regi\u00f5es da Serra Geral, Chapada Diamantina, M\u00e9dio S\u00e3o Francisco e Bacia do Paramirim. Racismo, xenofobia e machismo como marcas da extrema direita. Rep\u00fadio ao Governo Jair Bolsonaro. Protesto contra a extin\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional - CONSEA. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Luta do PT contra desmandos de governos contr\u00e1rios \u00e0s causas sociais e humanit\u00e1rias. Protesto contra a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho e de direitos dos trabalhadores brasileiros. Natureza pol\u00edtica da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Inconstitucionalidade da criminaliza\u00e7\u00e3o de movimentos sociais. Comemora\u00e7\u00e3o dos anivers\u00e1rios dos Munic\u00edpios de Caetit\u00e9, Planalto, Anag\u00e9, Cordeiros e Matina, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, colegas Parlamentares, quero cumprimentar em especial a popula\u00e7\u00e3o do meu Estado da Bahia e de forma ainda mais especial os companheiros e companheiras das regi\u00f5es do sudoeste - Serra Geral, Chapada Diamantina, M\u00e9dio S\u00e3o Francisco, Bacia do Paramirim, regi\u00f5es de atua\u00e7\u00e3o do nosso mandato -, companheiros e companheiras que nos acompanham.\r\nSra. Presidente, o Brasil e o mundo passam por um momento de incertezas, de d\u00favidas e de medo. Dizem os pensadores, historiadores e fil\u00f3sofos que a democracia e o humanismo est\u00e3o perdendo for\u00e7a em todo o planeta e podem estar com os seus dias contados.\r\nA solidariedade, o cuidado, a generosidade com os mais vulner\u00e1veis come\u00e7am a ser vistos com maus olhos, trocados pelo ego\u00edsmo de quem s\u00f3 pensa em se dar bem a qualquer custo, orientados pelo capitalismo selvagem.\r\nOs resultados concretos dessa degenera\u00e7\u00e3o humana come\u00e7am a ser vistos na forma de guerras, impulsos separatistas e muros. As desigualdades sociais crescem e geram conflitos que retroalimentam o racismo, a xenofobia, o machismo e todo tipo de intoler\u00e2ncia. S\u00e3o as marcas da ascens\u00e3o da extrema direita, conservadora, reacion\u00e1ria, que n\u00e3o sabe aceitar a modernidade e conviver com as minorias.\r\nNa Europa, prezados colegas Parlamentares, impulsionados pelo recha\u00e7o aos imigrantes e fortalecidos por teorias conspirat\u00f3rias, partidos de extrema direita v\u00eam se fortalecendo em quase todo o continente e assumindo o poder em pa\u00edses como Pol\u00f4nia e Hungria. Os relatos que chegam desses dois pa\u00edses mostram um cen\u00e1rio que come\u00e7a a se desenhar por aqui. S\u00e3o na\u00e7\u00f5es onde os Governos est\u00e3o eliminando todas as barreiras legais ao exerc\u00edcio do seu poder. Por meio de ataque \u00e0 imprensa e com suporte de falsidades e paranoias divulgadas pelo pr\u00f3prio Estado, insuflam os cidad\u00e3os contra inimigos inexistentes e os distraem do desmoronamento da democracia e da liberdade.\r\nEscreve o cientista pol\u00edtico camaron\u00eas e franc\u00eas Achille Mbembe que, sob as condi\u00e7\u00f5es do capitalismo neoliberal, a pol\u00edtica se converter\u00e1 em uma guerra mal sublimada. Essa ser\u00e1 uma guerra de classes que nega sua pr\u00f3pria natureza, uma guerra contra os pobres, uma guerra racial contra as minorias, uma guerra de g\u00eanero contra as mulheres, uma guerra religiosa contra os mu\u00e7ulmanos, uma guerra contra os deficientes. Em sua leitura essa crescente posi\u00e7\u00e3o anti-humanista anda de m\u00e3os dadas com o desprezo geral pela democracia.\r\n\u00c9 imposs\u00edvel n\u00e3o relacionar a an\u00e1lise do professor com o que est\u00e1 acontecendo no Brasil, colegas Parlamentares. Depois de uma campanha \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica em que o candidato vencedor recorreu a todo tipo de estrat\u00e9gia suja, entramos em um novo Governo com a democracia enfraquecida. Foi eleito, depois de um orquestrado ataque de fake news, um defensor aberto da ditadura, um apoiador da tortura e das execu\u00e7\u00f5es extrajudiciais, um homem capaz de dizer que os militares deveriam ter matado 30 mil pessoas e que j\u00e1 fez discurso neste plen\u00e1rio em defesa das mil\u00edcias do Rio de Janeiro. Foi eleito aquele que n\u00e3o aceitaria o resultado das elei\u00e7\u00f5es, caso n\u00e3o sa\u00edsse vencedor. Nada mais claramente antidemocr\u00e1tico do que isso. Suas falas n\u00e3o eram s\u00f3 bravatas, como quiseram crer alguns apoiadores cujas consci\u00eancias devem estar come\u00e7ando a pesar.\r\nAinda em seus primeiros dias, o desgoverno Bolsonaro j\u00e1 comprova que \u00e9 uma amea\u00e7a geral ao Estado Democr\u00e1tico de Direito e que vai aprofundar o estado de exce\u00e7\u00e3o que vem sendo constru\u00eddo desde o golpe de 2016.\r\nA guerra j\u00e1 est\u00e1 declarada: \u00e9 guerra contra os pobres, quando o Governo decide acabar com a estrutura de combate \u00e0 fome no Pa\u00eds, como fez no dia 1\u00ba de janeiro, com a extin\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional - CONSEA e da estrutura de organiza\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional - SISAN; \u00e9 guerra racial contra as minorias, quando, tamb\u00e9m no dia 1\u00ba de janeiro, o Governo transfere a demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas e quilombolas para o Minist\u00e9rio da Agricultura; \u00e9 guerra contra as pessoas com defici\u00eancia, quando suspende as atividades do Conselho Nacional dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia - CONADE.\r\nE o que dizer da reforma da Previd\u00eancia, que \u00e9 ruim para todos, mas que reserva as piores maldades para os mais vulner\u00e1veis? Nas pe\u00e7as de marketing, o Governo diz que vai acabar com os privil\u00e9gios. Pergunto: que privil\u00e9gios s\u00e3o esses, se os mais afetados pela proposta s\u00e3o as mulheres, os idosos em situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria, os trabalhadores rurais e os professores? A PEC do Bolsonaro \u00e9 pior, muito pior do que a proposta de reforma da Previd\u00eancia de Temer: prop\u00f5e que os trabalhadores brasileiros paguem contribui\u00e7\u00f5es maiores, contribuam por mais tempo, aposentem-se mais tarde e ainda recebam benef\u00edcios menores. Os trabalhadores rurais, por exemplo, ter\u00e3o que contribuir com pelo menos 600 reais por ano, durante 2 d\u00e9cadas para poderem se aposentar. Se a renda da fam\u00edlia n\u00e3o for suficiente para fazer essa contribui\u00e7\u00e3o, o resultado \u00e9 que essas pessoas ser\u00e3o exclu\u00eddas do direito \u00e0 aposentadoria.\r\nO Sr. Paul\u00e3o - Deputado Waldenor Pereira...\r\nO SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA) - Logo, concederei um aparte a V.Exa., Deputado Paul\u00e3o.\r\nO mesmo vai acontecer com os trabalhadores que passarem por per\u00edodos de desemprego ou de trabalho informal, que \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de pessoas no Brasil. Elas simplesmente n\u00e3o se aposentar\u00e3o, ser\u00e3o jogadas \u00e0 mis\u00e9ria e sobreviver\u00e3o de aux\u00edlios e benef\u00edcios, se ainda existirem. Se beneficiadas pelo BPC, at\u00e9 os 70 anos, receber\u00e3o - pasmem! - menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. As trabalhadoras rurais e as professoras tamb\u00e9m est\u00e3o entre os mais prejudicados: al\u00e9m do aumento do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o obrigadas a trabalhar at\u00e9 os 60 anos, a mesma idade exigida para os homens nesses grupos.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, n\u00e3o sei quantos aqui conhecem o trabalho de sala de aula ou o trabalho no meio rural, mas a verdade \u00e9 que basta um pouco de empatia e honestidade para saber que s\u00e3o tarefas que exigem muito do corpo e da mente de quem as exerce. Mas empatia pelo outro, principalmente pelas minorias, n\u00e3o \u00e9 o forte do grupo que ocupou o poder no Brasil. Bolsonaro j\u00e1 declarou diversas vezes que as minorias t\u00eam que se curvar \u00e0s maiorias.\r\nPois bem, estamos come\u00e7ando a ter amostras das maldades das medidas criminosas que derivam dessa ideia. Os valores da toler\u00e2ncia, da igualdade est\u00e3o golpeados de morte.\r\nJ\u00e1 n\u00e3o podemos chamar de democracia ou de Estado Democr\u00e1tico de Direito uma na\u00e7\u00e3o que exclui justamente aqueles que mais precisam de apoio.\r\nO autor do livro Como as Democracias Morrem, Steven Levitsky, defende que as democracias j\u00e1 n\u00e3o morrem como costumavam. Elas j\u00e1 n\u00e3o acabam pela a\u00e7\u00e3o de tanques de guerra, pela tomada dos meios de comunica\u00e7\u00e3o ou pelo fechamento do Congresso. Hoje, a maioria das democracias morre pela a\u00e7\u00e3o de l\u00edderes eleitos, autocratas que chegam ao poder pela via eleitoral e usam as institui\u00e7\u00f5es da democracia para subvert\u00ea-la.\r\nDiz o autor, em um artigo sobre o Brasil, que um dos perigos da estrada eleitoral para o autoritarismo \u00e9 que ela \u00e9 mascarada por uma fachada de democracia: o Governo chega ao poder pelas urnas, e a maior parte das suas medidas antidemocr\u00e1ticas \u00e9 tecnicamente constitucional; o Congresso e o Supremo Tribunal as aprovam, mas, por tr\u00e1s desse verniz constitucional, a democracia \u00e9 eviscerada; os direitos civis s\u00e3o sufocados lentamente, come\u00e7ando pelas minorias impopulares; a m\u00eddia, as ONGs, empres\u00e1rios independentes e pol\u00edticos de oposi\u00e7\u00e3o s\u00e3o amea\u00e7ados com acusa\u00e7\u00f5es de corrup\u00e7\u00f5es, fraudes tribut\u00e1rias e outros delitos ditos legais. Por fim, a lisura do processo desaparece: o Legislativo, os tribunais e as autoridades eleitorais sucumbem ao Executivo; as esta\u00e7\u00f5es de TV s\u00e3o pressionadas a cooperarem com o Governo ou a se calarem; as elei\u00e7\u00f5es se tornam injustas. Diz o autor do livro, repito, Como as Democracias Morrem.\r\nEsse, colegas Parlamentares, senhores e senhoras que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, \u00e9 o receio de quem conhece as amea\u00e7as \u00e0 democracia em todo o mundo. O Brasil, que vinha de um per\u00edodo de florescimento da democracia nos Governos do PT, desde 2016 est\u00e1 sujeito aos piores movimentos da pol\u00edtica mundial. Sob a apar\u00eancia da normalidade, acontecem os maiores descalabros. Isso nos choca e entristece, mas n\u00e3o nos assusta e n\u00e3o nos paralisa, ao contr\u00e1rio, renova as for\u00e7as com que lutamos pelo povo.\r\nEm 10 de fevereiro de 1980, h\u00e1 39 anos, o Partido dos Trabalhadores foi fundado em plena ditadura militar. O PT j\u00e1 nasceu enfrentando os desmandos de Governos contr\u00e1rios \u00e0s causas sociais e humanit\u00e1rias. Em quase 4 d\u00e9cadas de exist\u00eancia, o PT revolucionou a pol\u00edtica e deu voz \u00e0queles que foram sempre exclu\u00eddos. Nos 13 anos em que esteve na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, mudou a sociedade brasileira e assegurou cidadania a milh\u00f5es de pessoas. Sempre mantivemos o compromisso de defender a democracia e a justi\u00e7a social.\r\nEnquanto o novo Governo extingue o Minist\u00e9rio do Trabalho e retira direitos dos trabalhadores, os Governos do PT aumentaram os direitos das dom\u00e9sticas e combateram com firmeza o trabalho escravo. Enquanto o novo Governo suspende as a\u00e7\u00f5es do CONADE, os Governos do PT institu\u00edram um dos planos mais modernos de apoio, est\u00edmulo e defesa dos direitos das pessoas com defici\u00eancia, o Plano Nacional dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia.\r\nCom o PT, tivemos uma pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo, tivemos distribui\u00e7\u00e3o de renda com o Bolsa Fam\u00edlia e com o acesso facilitado ao cr\u00e9dito. Com o PT, tivemos a cria\u00e7\u00e3o da Farm\u00e1cia Popular, do SAMU e do Mais M\u00e9dicos. Com o PT, foram promulgados os Estatutos da Juventude, do Idoso e da Igualdade Racial. \r\nAgora, como disse Fernando Haddad h\u00e1 algumas semanas, no Nordeste, \"n\u00f3s teremos que ir pra rua e salvaguardar as conquistas do povo brasileiro\". \u00c9 nossa obriga\u00e7\u00e3o com um povo que durante s\u00e9culos foi ref\u00e9m dos interesses da elite, sem renda, sem sa\u00fade, sem educa\u00e7\u00e3o. O PT est\u00e1 preparado para se unir \u00e0 luta contra as injusti\u00e7as, contra o desmonte do legado constru\u00eddo junto \u00e0 sociedade. Teremos muitos aliados nessa luta, at\u00e9 porque existem conquistas que eles n\u00e3o conseguir\u00e3o destruir. Nos 13 anos do Governo do PT, milh\u00f5es de brasileiros sa\u00edram da pobreza extrema, milh\u00f5es deixaram de sofrer a dor e a humilha\u00e7\u00e3o da fome, milh\u00f5es tiveram acesso \u00e0s universidades. Isso \u00e9 inclus\u00e3o, \u00e9 cidadania, \u00e9 dignidade, e nada disso ser\u00e1 retirado do povo brasileiro. \r\nN\u00f3s resistiremos, como o Presidente Lula tem resistido em quase 1 ano de uma pris\u00e3o injusta. Ele que foi condenado e preso sem ter cometido crime algum, v\u00edtima de uma farsa judicial que retirou dele n\u00e3o apenas a liberdade, mas tamb\u00e9m os direitos legais de cidad\u00e3o. Lula n\u00e3o pode dar entrevistas, n\u00e3o pode mais receber os l\u00edderes religiosos que querem visit\u00e1-lo, n\u00e3o p\u00f4de sequer comparecer ao vel\u00f3rio de seu irm\u00e3o. Cada uma dessas arbitrariedades comprova o que viemos repetindo desde abril do ano passado: Lula \u00e9 um preso pol\u00edtico. Retiraram sua liberdade e seus direitos pol\u00edticos para impedir que fosse eleito novamente Presidente do Brasil, conforme apontavam todas as pesquisas eleitorais. Disfar\u00e7ado de justi\u00e7a, cumpriu-se o plano de poder de uma elite ressentida, de um pequeno grupo que n\u00e3o aceita as transforma\u00e7\u00f5es sociais iniciadas pelo melhor Presidente da hist\u00f3ria do Brasil.\r\nA pris\u00e3o de Lula, colegas Parlamentares e todos os que nos assistem pela TV C\u00e2mara, foi um dos atos de um longo e orquestrado ataque \u00e0 vontade do povo brasileiro. Mesmo com a determina\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de Direitos Humanos da ONU de que Lula pudesse ser candidato nas elei\u00e7\u00f5es, o TSE continuou a persegui\u00e7\u00e3o. Se tivessem deixado a democracia funcionar, se tivessem deixado o povo manifestar a sua vontade, a hist\u00f3ria seria muito diferente. \u00c9 tamb\u00e9m por isso que n\u00e3o se pode falar em uma democracia plena no Brasil, n\u00e3o enquanto Lula permanecer preso, sem julgamento justo, sem contar com os direitos que deveriam caber a qualquer cidad\u00e3o brasileiro.\r\nQueremos retomar, junto a ele, um projeto de pa\u00eds mais justo e menos desigual. Enquanto isso n\u00e3o acontecer, vamos sendo Lula, vamos sendo suas pernas e sua voz. Somos uma voz que resiste. Estamos ao lado dos movimentos sociais, das comunidades tradicionais, dos organismos de defesa dos direitos humanos, da Igreja Cat\u00f3lica e de cada um dos perseguidos pelo desgoverno de Bolsonaro. N\u00e3o ficaremos calados enquanto tentarem retirar da sociedade civil seus meios de agir e se manifestar. A liberdade de associa\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para a democracia e est\u00e1 garantida na nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m de antidemocr\u00e1tica, \u00e9 claramente inconstitucional qualquer tentativa de criminalizar os movimentos sociais. Triste o pa\u00eds que chama de terrorista quem luta por dignidade, por terra, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Pobre do pa\u00eds cujo Presidente diz querer acabar com o ativismo. Terr\u00edvel o pa\u00eds que se prop\u00f5e a vigiar as ONGs e a neutralizar as a\u00e7\u00f5es da Igreja Cat\u00f3lica. Foi essa a palavra usada pelo Ministro-Chefe do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional, o General Augusto Heleno, em rela\u00e7\u00e3o ao S\u00ednodo dos Bispos da Igreja no Vaticano: \"Estamos preocupados e queremos neutralizar isso a\u00ed\". Foi a frase divulgada pela imprensa. O que ele chama de \"isso a\u00ed\" \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o dos bispos de discutir a situa\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, do desmatamento, dos ribeirinhos, dos povos ind\u00edgenas e quilombolas.\r\nToda essa persegui\u00e7\u00e3o s\u00f3 me mostra uma coisa: eles t\u00eam medo do povo. Eles sabem que s\u00e3o fracos, sabem que n\u00e3o v\u00e3o poder se sustentar para sempre com fake news no WhatsApp e grosseiras manifesta\u00e7\u00f5es no Twitter. Eles descobriram que governar \u00e9 mais complicado que fazer campanha e est\u00e3o come\u00e7ando a perceber que a realidade se imp\u00f5e. E a realidade \u00e9 que o povo sabe se unir, sabe resistir quando tentam retirar seus direitos.\r\nOs movimentos populares, as ONGs, os ativistas continuar\u00e3o na luta por igualdade, por direitos, por justi\u00e7a social, continuar\u00e3o combatendo a destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente, o racismo, o machismo e a homofobia. O PT e os demais partidos de esquerda marchar\u00e3o ao lado dessa gente, e este Governo ainda vai ver a for\u00e7a da democracia, porque entre n\u00f3s n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para medo. Aqui, a solidariedade, a uni\u00e3o e a generosidade s\u00e3o valores permanentes. Aqui, ningu\u00e9m solta a m\u00e3o de ningu\u00e9m.\r\nO Sr. Nelson Pellegrino - Deputado Waldenor Pereira, V.Exa. me concede um aparte? \r\nO SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA) - Concedo um aparte ao Deputado Nelson Pellegrino.\r\nO Sr. Nelson Pellegrino - Deputado Waldenor Pereira, eu quero parabenizar V.Exa. pelo seu pronunciamento. \u00c9 um repto \u00e0 democracia, ao Estado do bem-estar social, \u00e9 um repto que faz o reconhecimento dos Governos do PT, principalmente do Governo do Presidente Lula, que foi aquele que defendeu, praticou, estimulou a democracia. N\u00e3o h\u00e1 democracia sem a democracia dos meios de produ\u00e7\u00e3o e dos meios sociais de distribui\u00e7\u00e3o de renda. Quanto maior a desigualdade, mais a democracia \u00e9 amea\u00e7ada. Nesse sentido, o pronunciamento de V.Exa. \u00e9 perfeito, haja vista que defende a democracia. E n\u00f3s somos democratas. Quero dizer a V.Exa. que o ser humano pode at\u00e9 querer inventar um modelo melhor que a democracia, mas, nesses milhares de anos de civiliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o conseguiu ainda inventar um modelo melhor.\r\nEnt\u00e3o, seguimos com o modelo mais perfeito, mais acabado que a humanidade inventou, que \u00e9 a democracia. V.Exa. tamb\u00e9m localiza muito corretamente que n\u00e3o h\u00e1 democracia sem distribui\u00e7\u00e3o de renda e de riqueza. N\u00e3o \u00e9 com a reforma da Previd\u00eancia. Portanto, quero parabenizar V.Exa. pelo pronunciamento brilhante, quando fala isto: este Governo que est\u00e1 a\u00ed destr\u00f3i a nossa democracia. Ali\u00e1s, o Presidente da Rep\u00fablica disse que n\u00e3o veio para construir, veio para desconstruir. Ent\u00e3o, ele est\u00e1 desconstruindo a nossa democracia, est\u00e1 desconstruindo o nosso Estado do bem-estar social, a rede social de prote\u00e7\u00e3o. Ele est\u00e1 desconstruindo o Pa\u00eds. Mas, como V.Exa. disse, os movimentos sociais, os movimentos populares se levantar\u00e3o, e os partidos pol\u00edticos impedir\u00e3o que isso aconte\u00e7a. Parab\u00e9ns a V.Exa. pelo pronunciamento!\r\nO SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA) - Obrigado, Deputado Nelson Peregrino. \r\nConcedo um aparte ao Deputado Edmilson Rodrigues.\r\nO Sr. Edmilson Rodrigues - Deputado Waldenor, quero parabeniz\u00e1-lo pelo pronunciamento e dizer que a sua hist\u00f3ria indica um pronunciamento com essa abrang\u00eancia, com essa contund\u00eancia, com essa defesa do Estado de Direito. Somos de partidos diferentes - j\u00e1 fui do PT por 25 anos -, certamente, n\u00e3o concordamos em tudo, mas h\u00e1 uma concord\u00e2ncia: vivemos um per\u00edodo muito sombrio da nossa hist\u00f3ria. Infelizmente, somente agora o povo percebe o erro que cometeu. A queda vertiginosa do \u00edndice de popularidade do Presidente j\u00e1 sinaliza que o povo est\u00e1 sem paci\u00eancia. Ningu\u00e9m se entende dentro dos Minist\u00e9rios. Eles est\u00e3o se comendo uns aos outros. Poder\u00edamos falar do Itamaraty, da educa\u00e7\u00e3o, de como uma na\u00e7\u00e3o como o Brasil tem um Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o submetido ao completo caos, sem nenhum programa funcionando. Eu concluo agradecendo a oportunidade deste debate e dizendo que, quando entrei neste plen\u00e1rio, estava pr\u00f3ximo a V.Exa. e mantive uma conversa com um L\u00edder com o qual tenho grandes diverg\u00eancias, o presidente da frente ruralista. N\u00f3s divergimos em quase tudo, mas ontem ele fez quest\u00e3o de mostrar sua indigna\u00e7\u00e3o contra o Presidente e o filho do Presidente que \u00e9 Senador, mas que quer ser tamb\u00e9m Presidente da Rep\u00fablica e resolve acompanhar o \"paizinho\" para agredir um povo, o povo \u00e1rabe, o povo palestino e decretar a morte dos membros do Hamas, incitando algo que n\u00e3o ocorre no Brasil, que s\u00e3o atos de terrorismo. Eles s\u00e3o irrespons\u00e1veis, eles t\u00eam que ser varridos democraticamente da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, sem a viol\u00eancia que costumam fazer. Obrigado.\r\nO SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA) - Obrigado, Deputado Edmilson Rodrigues.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Jos\u00e9 Ricardo. \r\nO Sr. Jos\u00e9 Ricardo - Deputado Waldenor Pereira, parab\u00e9ns pelo discurso, por lembrar os avan\u00e7os que tivemos no Brasil no per\u00edodo dos Governos Lula e Dilma! V.Exa. \u00e9 da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o e est\u00e1 na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Eu tamb\u00e9m lembrava-me dos avan\u00e7os nessa \u00e1rea. N\u00f3s estamos preocupados realmente com este Governo, com retrocessos. N\u00e3o sabemos o que vai acontecer com o FUNDEB. Falam em desvincular os gastos obrigat\u00f3rios nas \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade. Isso \u00e9 muito prejudicial. Estivemos numa audi\u00eancia com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e percebemos que n\u00e3o h\u00e1 um projeto para o Brasil. Vejo as universidades amea\u00e7adas, vejo que o teto de gastos, teoricamente, vai impedir ou vai ser a justificativa para n\u00e3o se investir mais em educa\u00e7\u00e3o e vejo agora, no Amazonas, que professores est\u00e3o em mobiliza\u00e7\u00f5es por aumento salarial, precisando de mais investimentos do Estado. Mas n\u00e3o sabemos se o Governo Federal vai realmente ampliar os investimentos em educa\u00e7\u00e3o, apoiar os Estados, garantir que categorias que est\u00e3o com sal\u00e1rios defasados realmente tenham seus direitos garantidos. Parab\u00e9ns pelo discurso! Estamos em sintonia com esse debate da educa\u00e7\u00e3o. O meu sonho tamb\u00e9m \u00e9 aquilo que vi na campanha, quando Haddad falava que queria ver numa das m\u00e3os dos jovens...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Conclua, Deputado.\r\nJ\u00e1 se passaram os 25 minutos. Preciso que finalize.\r\nO Sr. Jos\u00e9 Ricardo - O sonho de Haddad era ver numa das m\u00e3os dos jovens um livro, um caderno, portanto, a educa\u00e7\u00e3o, e, na sua outra m\u00e3o, a carteira de trabalho e as oportunidades. Esse \u00e9 o caminho da juventude. O caminho \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o. Parab\u00e9ns, Deputado Waldenor Pereira!\r\nO SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA) - Obrigado, Deputado Jos\u00e9 Ricardo.\r\nAgrade\u00e7o a todos os colegas que me apartearam.\r\nSra. Presidente, com a sua toler\u00e2ncia, quero pedir que considere como lidas cinco mo\u00e7\u00f5es de aplausos que fa\u00e7o a cinco Munic\u00edpios do Estado da Bahia que nesta semana comemoram a data magna da emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa: o Munic\u00edpio de Caetit\u00e9, a terra de An\u00edsio Teixeira, faz 209 anos; o Munic\u00edpio de Planalto faz 57 anos; o Munic\u00edpio de Anag\u00e9 faz 57 anos; o Munic\u00edpio de Cordeiros faz 56 anos; e o Munic\u00edpio de Matina faz 30 anos.\r\nMuito obrigado, Excel\u00eancia, pela toler\u00e2ncia.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Parab\u00e9ns pelo discurso, nobre Deputado Waldenor Pereira!\r\n\r\nDISCURSOS NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADOS PELO SR. DEPUTADO WALDENOR PEREIRA.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 5 de abril o Munic\u00edpio de Caetit\u00e9 completa 209 anos de funda\u00e7\u00e3o, data que merece ser comemorada por todo o seu povo e na qual devem ser relembrados os principais fatos e momentos dessa evolu\u00e7\u00e3o. \r\nNesta oportunidade, parabenizamos e cumprimentamos todos os caetiteenses, na pessoa de lideran\u00e7as como os companheiros Anderson, Joaquim Bandeira, Paulo Ledo, Paulo Acassio, Ilva, Padre Osvaldino, Joverlindo Lormino e Prof. Jorge Adilson.\r\nLembramos que o Munic\u00edpio de Caetit\u00e9, localizado no territ\u00f3rio de identidade do Sert\u00e3o Produtivo, foi criado no ano de 1810, ap\u00f3s mobiliza\u00e7\u00e3o de sua popula\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Coroa Portuguesa, da qual, no final do s\u00e9culo XVIII e no come\u00e7o do s\u00e9culo XIX, compra o direito de tornar-se vila, emancipando-se da cidade de Rio de Contas, elevando-se \u00e0 categoria de cidade no final do s\u00e9culo XIX. Atualmente, o Munic\u00edpio conta com uma popula\u00e7\u00e3o de cerca de 52 mil habitantes, segundo o Censo 2010, do IBGE.\r\nNo cen\u00e1rio pol\u00edtico-cultural, a cidade \u00e9 ber\u00e7o de figuras como Nestor Duarte, a pintora Luc\u00edlia Fraga, os escritores Marcelino Neves, Jo\u00e3o Gumes, Nicodema Alves e, mais recentemente, Vandilson Junqueira, Erivaldo Fagundes Neves e outros. Jo\u00e3o Gumes foi, pessoalmente, o respons\u00e1vel por instalar em Caetit\u00e9 o primeiro jornal do Alto Sert\u00e3o, o peri\u00f3dico A Pena, que hoje constitui-se no principal acervo do Arquivo P\u00fablico Municipal de Caetit\u00e9.\r\nTeve sua diocese instalada em 1915, tendo sido empossado o primeiro bispo - D. Manoel Raimundo de Melo. Foi este mais um fator de desenvolvimento da cidade: a constru\u00e7\u00e3o do primeiro aeroporto do sert\u00e3o baiano, escala dos voos da ent\u00e3o Cia A\u00e9rea Sadia. O C\u00edrculo Oper\u00e1rio, o Semin\u00e1rio S\u00e3o Jos\u00e9 e a R\u00e1dio Educadora Santana foram alguns dos benef\u00edcios derivados da eleva\u00e7\u00e3o da par\u00f3quia em diocese.\r\nNa educa\u00e7\u00e3o, despontou o nome de An\u00edsio Teixeira, que lutou para reerguer a Escola Normal, depois transformada no instituto que leva seu nome. Ali estudaram figuras como Newton Cardoso, Georgino Jorge dos Santos, T\u00e2nia Martins e muitos outros.\r\nA ditadura militar de 1964 foi um duro golpe para a cidade: secularmente defensora da liberdade, sua gente pareceu ao regime como de potencial risco. Os assassinatos obscuros de An\u00edsio Teixeira e do poeta Camillo de Jesus Lima fizeram com que o tradicional polo de educa\u00e7\u00e3o e cultura assistisse ao decl\u00ednio, nas d\u00e9cadas que se seguiram a 1970. Apesar disso, foi ali que teve in\u00edcio o trabalho de documenta\u00e7\u00e3o das atrocidades do regime, capitaneado pelo Pastor Jaime Wright.\r\nO Munic\u00edpio tem sua voca\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica baseada predominantemente na minera\u00e7\u00e3o, com a explora\u00e7\u00e3o de ricas jazidas de ur\u00e2nio, ametista, mangan\u00eas e ferro, al\u00e9m da pecu\u00e1ria de corte e da agricultura. Possui ainda ind\u00fastrias de cer\u00e2mica, aliment\u00edcias e manufaturas t\u00eaxteis. Por\u00e9m, \u00e9 no setor energ\u00e9tico que o Munic\u00edpio vem se destacando, por se apresentar como maior potencial e\u00f3lico em intensidade e frequ\u00eancia dos ventos de todo o Estado, segundo pesquisa anemom\u00e9trica realizada em toda a Bahia.\r\nComo Deputado Federal, deixo registrados nos Anais desta Casa nossos votos e congratula\u00e7\u00f5es pela passagem deste momento especial para o Munic\u00edpio, desejando a todos os seus habitantes um futuro de progresso, desenvolvimento econ\u00f4mico, democracia e justi\u00e7a social.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta data festiva para o Munic\u00edpio de Planalto, gostar\u00edamos de parabenizar a todos os seus cidad\u00e3os e, de modo especial, o ex-Prefeito Cloves Andrade, os Vereadores Fl\u00e1vio Nogueira, Hernildo Bandeira e Rene Rodrigues e todos os companheiros do Partido dos Trabalhadores.\r\nNa oportunidade, lembramos que Planalto foi criado em 5 de abril de 1962, desmembrando-se do territ\u00f3rio de Vit\u00f3ria da Conquista. Atualmente, o Munic\u00edpio possui uma popula\u00e7\u00e3o de cerca de 24 mil habitantes, segundo o \u00faltimo Censo do IBGE, e encontra-se rumo ao progresso diante dos muitos projetos e a\u00e7\u00f5es do Governo Estadual e das emendas individuas do nosso mandato, tais como quadra poliesportiva, pavimenta\u00e7\u00f5es, manuten\u00e7\u00e3o de Unidades de Sa\u00fade e apoio \u00e0 agricultura familiar.\r\nCom o apoio dos Governos Estadual e Federal, nesses \u00faltimos anos, podemos perceber as significativas mudan\u00e7as no Munic\u00edpio, a partir da implementa\u00e7\u00e3o de programas e a\u00e7\u00f5es nas diversas \u00e1reas das pol\u00edticas p\u00fablicas. Entre tantas outras, destacamos a implementa\u00e7\u00e3o do Programa \u00c1gua para Todos, que proporcionou a constru\u00e7\u00e3o de centenas de po\u00e7os artesianos, sistemas de abastecimento de \u00e1gua, milhares de cisternas, al\u00e9m das importantes adutoras do Jac\u00f3 e do Caminho Errado; a entrega de maquin\u00e1rios, que tem como objetivo o desenvolvimento da agricultura e a recupera\u00e7\u00e3o de vias que beneficiar\u00e3o centenas de agricultores; a aquisi\u00e7\u00e3o de ambul\u00e2ncias; a instala\u00e7\u00e3o de 3 Unidades de Sa\u00fade da Fam\u00edlia; a renova\u00e7\u00e3o de 8 \u00f4nibus escolares pelo Programa Caminho da escola; a constru\u00e7\u00e3o de 2 creches; a pavimenta\u00e7\u00e3o do Bairro Morada do Planalto; a constru\u00e7\u00e3o de 45 casas por interm\u00e9dio do Programa Minha Casa, Minha Vida. \r\nDestacamos ainda as in\u00fameras obras e atividades no Distrito de Lucaia e em toda a zona rural.\r\nComo Deputado Federal, deixo registrados nos Anais desta Casa nossos votos e congratula\u00e7\u00f5es pela passagem deste momento especial para o Munic\u00edpio, desejando a todos os seus habitantes um futuro de progresso, desenvolvimento econ\u00f4mico, democracia e justi\u00e7a social.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que, como Deputado Federal, quero deixar registrada nos Anais da C\u00e2mara dos Deputados a nossa homenagem ao Munic\u00edpio de Anag\u00e9, pela passagem dos seus 57 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.\r\nComo pode ser testemunhado pela sua popula\u00e7\u00e3o, Anag\u00e9 vem passando por avan\u00e7os significativos gra\u00e7as \u00e0s a\u00e7\u00f5es desenvolvidas pelo Governo Estadual, reivindicadas e apoiadas pelo nosso mandato e pelo mandato do Deputado Estadual Z\u00e9 Raimundo. Dentre tantas a\u00e7\u00f5es, destacamos a implanta\u00e7\u00e3o de programas destinados \u00e0 agricultura familiar, o Luz para Todos e o \u00c1gua para Todos, com a constru\u00e7\u00e3o de barragens, e a destina\u00e7\u00e3o de tratores, canos e tubos, com o objetivo amenizar os efeitos da seca na regi\u00e3o.\r\nPor esse momento especial, para toda a sociedade desse aguerrido Munic\u00edpio quero deixar registrada nos Anais desta Casa Legislativa a nossa homenagem a todos anageenses, com a certeza de que um futuro ainda mais promissor est\u00e1 por vir para toda a sua popula\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero deixar registrada nos Anais desta Casa Legislativa a passagem dos 55 anos de funda\u00e7\u00e3o do progressista Munic\u00edpio de Cordeiros e abra\u00e7ar, nesta oportunidade, todos os cordeirenses, especialmente o Exmo. Sr. Prefeito Delci Alves Luz, o Vice-Prefeito Renivaldo de Souza, os Vereadores Fabiano, D\u00e3o J\u00f3ia, Renerinho, Ademar e Pedro de Greg\u00f3rio, al\u00e9m dos companheiros ex-Prefeitos Z\u00e9 de Betina e Vav\u00e1.\r\nSinto-me privilegiado, juntamente com o Deputado Estadual Z\u00e9 Raimundo, por colaborar com o progresso e o desenvolvimento desse querido Munic\u00edpio. Nos \u00faltimos anos, temos viabilizado importantes obras e servi\u00e7os que t\u00eam contribu\u00eddo para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o de Cordeiros. Por meio de a\u00e7\u00f5es dos Governos Estadual e Federal, bem como de a\u00e7\u00f5es diretas do Munic\u00edpio, temos propiciado a pavimenta\u00e7\u00e3o de ruas, a constru\u00e7\u00e3o de sistemas de abastecimento de \u00e1gua e de cisternas de produ\u00e7\u00e3o, a libera\u00e7\u00e3o de barracas de feira, de \u00f4nibus escolar, farm\u00e1cia popular, ambul\u00e2ncias, al\u00e9m de contribuir atrav\u00e9s de emendas para as festas juninas do Munic\u00edpio.\r\nO nosso compromisso \u00e9 o de continuar trabalhando e levando mais a\u00e7\u00f5es do Governo Rui Costa, para que dias mais pr\u00f3speros e com mais justi\u00e7a e igualdade social garantam uma vida melhor para toda a popula\u00e7\u00e3o desse querido Munic\u00edpio.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 5 de abril o Munic\u00edpio de Matina completa 30 anos de funda\u00e7\u00e3o, data que merece ser comemorada por todo o seu povo e na qual devem ser relembrados os principais fatos e momentos dessa evolu\u00e7\u00e3o. Nesta oportunidade, parabenizamos e cumprimentamos todos os matinenses, na pessoa de lideran\u00e7as como Euj\u00e1cio, L\u00facia e Alexandre.\r\nLembramos que o Munic\u00edpio de Matina, localizado no territ\u00f3rio de identidade do Velho Chico, foi criado pela Lei Estadual n\u00ba 4.852, de 5 de abril de 1989, desmembrado do Munic\u00edpio de Riacho de Santana. Atualmente, conta com uma popula\u00e7\u00e3o de cerca de 11 mil habitantes, segundo o Censo 2010, do IBGE. \r\nAtualmente, o Governo do Estado, em parceria com o Governo Federal, vem implementando no Munic\u00edpio importantes projetos de desenvolvimento econ\u00f4mico e social, com v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas de agricultura familiar, abastecimento de \u00e1gua, Luz para Todos e tantos outros programas e projetos sociais.\r\nComo Deputado Federal, deixo registrados nos Anais desta Casa nossos votos e congratula\u00e7\u00f5es pela passagem deste momento especial para o Munic\u00edpio, desejando a todos os seus habitantes um futuro de progresso, desenvolvimento econ\u00f4mico, democracia e justi\u00e7a social.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, INCENTIVO FISCAL, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, INSTALA\u00c7\u00c3O, TELEFONE CELULAR, DISTRITO, WALDENOR PEREIRA, DEPUTADO FEDERAL, INDICA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador Rui Costa pela extens\u00e3o dos servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel celular a distritos por meio do Programa Fala Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, o Governo da Bahia instituiu recentemente o Programa Fala Bahia, em parceria com as operadoras de telefonia, na modalidade de incentivo fiscal, para instalar telefonia m\u00f3vel celular em 83 distritos baianos. Doze desses distritos foram indicados por meio do nosso mandato. Assim, distritos nos Munic\u00edpios de Carinhanha, Vit\u00f3ria da Conquista, Planalto, Potiragu\u00e1, Malhada, Barra do Cho\u00e7a, dentre outros, ser\u00e3o contemplados com a instala\u00e7\u00e3o de telefonia m\u00f3vel celular.\r\nQueria parabenizar o Governador Rui Costa, o Secret\u00e1rio Marcus Cavalcanti e o Dr. Rob\u00e9rio por essa iniciativa que vai levar comunica\u00e7\u00e3o e telefonia m\u00f3vel a distritos na Bahia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DELCI AUZ, PREFEITO, TECO, VICE-PREFEITO, FABIANO, PEDRO DE GREG\u00d3RIO, D\u00c3O J\u00d3IA, RENERINHO, PEDRO ARA\u00daJO, VEREADOR, CORDEIROS (BA), PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nCORDEIROS (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Visita, \u00e0 Casa, do Prefeito, do Vice-Prefeito e de Vereadores do Munic\u00edpio de Cordeiros, Estado da Bahia. Transcurso do 56\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, no dia de hoje recebemos, com alegria, a visita do Prefeito Delci, do Munic\u00edpio de Cordeiros, localizado no sudoeste do Estado da Bahia, acompanhado do Vice-Prefeito Teco e de uma comitiva de Vereadores - o Fabiano, Presidente da C\u00e2mara Municipal, o Pedro de Greg\u00f3rio, o D\u00e3o J\u00f3ia, o Renerinho e o Pedro Ara\u00fajo.\r\nQuero saudar o Munic\u00edpio de Cordeiros, que, no \u00faltimo dia 7 de abril, comemorou a data magna de 56 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Trata-se de um dos Munic\u00edpios mais pr\u00f3speros da regi\u00e3o sudoeste da Bahia.\r\nHoje o Prefeito, o Vice-Prefeito e os Vereadores est\u00e3o visitando Bras\u00edlia, percorrendo Minist\u00e9rios, mantendo contatos com Parlamentares, para buscar investimentos e recursos para o desenvolvimento daquele Munic\u00edpio.\r\nParab\u00e9ns ao Prefeito Delci!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, APOSENTADORIA, AUMENTO, TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA, IDADE M\u00cdNIMA, PREJU\u00cdZO, TRABALHADOR RURAL, PROFESSOR, MULHER, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria encaminhada \u00e0 Casa pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, a proposta de reforma da Previd\u00eancia do Presidente Bolsonaro, que, quando Deputado nesta Casa Legislativa, por 67 vezes posicionou-se contrariamente \u00e0 reforma da Previd\u00eancia e chamou de desgra\u00e7ada e desumana a proposta do Governo Temer, porque discriminava mulheres e os trabalhadores rurais, pasmem, telespectadores, \u00e9 muito pior do que essa.\r\nTrata-se de uma proposta que disp\u00f5e que os brasileiros pagar\u00e3o maiores contribui\u00e7\u00f5es e contribuir\u00e3o por mais tempo, isto \u00e9, v\u00e3o se aposentar mais tarde e receber benef\u00edcios menores. Trata-se, de fato, de uma perversidade, de uma maldade com os trabalhadores do Pa\u00eds. Trata-se de uma proposta que prev\u00ea o estabelecimento da idade m\u00ednima para aposentadoria de 65 anos para os homens e 62 anos para as mulheres, ampliando o tempo de contribui\u00e7\u00e3o para 40 anos. O trabalhador, para se aposentar com remunera\u00e7\u00e3o integral, ter\u00e1 que contribuir por 40 anos para a Previd\u00eancia Social. Trata-se de uma proposta que reduz o valor da aposentadoria, j\u00e1 que o trabalhador que contribuir por 20 anos passar\u00e1 a receber apenas 60% do benef\u00edcio, que sofrer\u00e1 mudan\u00e7a de c\u00e1lculo, tudo isso resultando em aposentadoria menor. Trata-se de uma proposta que acaba com a aposentadoria dos trabalhadores rurais, na medida em que exige 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o e estabelece idade m\u00ednima de 60 anos para homens e mulheres. Trata-se de uma proposta, telespectadores, que afronta diretamente os interesses dos professores brasileiros, especialmente os das professoras, que representam quase 90% da categoria, na medida em que estabelece idade m\u00ednima de 60 anos para homens e mulheres, quando, na atualidade, uma professora, ao completar 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o, pode se aposentar com a idade m\u00ednima de 50 anos.\r\nPortanto, trata-se de uma proposta muito perversa para os trabalhadores de forma geral, mas especialmente para professores, trabalhadores rurais, mulheres e idosos do Pa\u00eds. Enfim, trata-se de uma proposta que deve ser recha\u00e7ada pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Congresso Nacional. Digo isso em plena concord\u00e2ncia com o Presidente Bolsonaro, que, quando Deputado e tamb\u00e9m quando candidato, declarou para o povo brasileiro seu posicionamento contr\u00e1rio a essas iniciativas que ferem de morte os interesses dos trabalhadores e de todo o nosso povo brasileiro.\r\nN\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nDEFENSOR P\u00daBLICO ESTADUAL, BAHIA, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais e aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia. Sauda\u00e7\u00f5es aos Defensores P\u00fablicos do Estado da Bahia presentes na Casa, em especial \u00e0 Defensora Tereza Cristina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, presto toda a nossa solidariedade \u00e0s universidades federais e aos institutos federais do Brasil, em especial os do meu Estado, a Bahia. O Governo Bolsonaro, na sua sanha de desmontar o Estado brasileiro, imp\u00f5e a essas institui\u00e7\u00f5es um corte de aproximadamente 40%, o que fere de morte a educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, praticamente inviabilizando o funcionamento dessas institui\u00e7\u00f5es fundamentais e imprescind\u00edveis para o nosso desenvolvimento cient\u00edfico, tecnol\u00f3gico, econ\u00f4mico e social. A nossa solidariedade e a nossa posi\u00e7\u00e3o firme, assim como o nosso compromisso de votar para que todas essas iniciativas legislativas n\u00e3o sejam confirmadas.\r\nSra. Presidente, para concluir, eu gostaria de saudar e cumprimentar os defensores p\u00fablicos da Bahia que se encontram na Casa. Entre eles est\u00e1 a ex-Defensora-Geral Tereza Cristina. Em nome dela, quero cumprimentar todos os defensores p\u00fablicos do meu Estado, que est\u00e3o em Bras\u00edlia conversando com os Parlamentares, naturalmente, na expectativa de recebimento de apoio para emendas que est\u00e3o sendo apresentadas ao nefasto projeto de reforma de Previd\u00eancia de Bolsonaro.\r\nQuero parabenizar a Defensora Tereza Cristina, que foi quem implantou a Defensoria P\u00fablica no Estado da Bahia. Eu sou testemunha da sua luta, da sua determina\u00e7\u00e3o em defesa da estrutura\u00e7\u00e3o, da amplia\u00e7\u00e3o de cargos e da melhoria das condi\u00e7\u00f5es salariais dessa importante institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Estado.\r\nObrigado pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MAETINGA (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Transcurso do 34\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Maetinga, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, colegas Parlamentares, amanh\u00e3, dia 9 de maio, o Munic\u00edpio de Maetinga, localizado no sudoeste da Bahia, ir\u00e1 comemorar 34 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nEu quero cumprimentar a popula\u00e7\u00e3o de Maetinga, saudando o Prefeito Edcarlos Oliveira e o Vice-Prefeito Armenio, cumprimentando a Presidente do Partido dos Trabalhadores, a companheira Andr\u00e9ia, e saudando tamb\u00e9m o Secret\u00e1rio de Obras e ex-Vereador, o companheiro Lio. Reafirmo \u00e0quela popula\u00e7\u00e3o o nosso compromisso de continuar apoiando, com emendas, com articula\u00e7\u00f5es junto ao Governo Estadual e ao Governo Federal, a realiza\u00e7\u00e3o de cada vez mais investimentos que melhorem a qualidade de vida do povo de Maetinga.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Maetinga pela comemora\u00e7\u00e3o da sua data magna amanh\u00e3! Parab\u00e9ns pelos seus 34 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, que ser\u00e3o comemorados com uma vasta programa\u00e7\u00e3o cultural, desportiva e religiosa!\r\nViva o Munic\u00edpio de Maetinga!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 868/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SANEAMENTO B\u00c1SICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPALMAS DE MONTE ALTO (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM, MO\u00c7\u00c3O DE LOUVOR.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, sobre o marco legal do saneamento b\u00e1sico. Transcurso do 179\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Palmas de Monte Alto, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, colegas Parlamentares, dando sequ\u00eancia \u00e0 opera\u00e7\u00e3o \"desmonte do Estado brasileiro\", o Governo Bolsonaro resgata a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, que altera o marco regulat\u00f3rio do saneamento, acaba com o subs\u00eddio cruzado e com contratos relativos a programas que possibilitam a coopera\u00e7\u00e3o entre Estados e Munic\u00edpios, uma iniciativa privatista, uma iniciativa que fere de morte os pequenos Munic\u00edpios e as popula\u00e7\u00f5es mais carentes do nosso Pa\u00eds. \r\nPortanto, o nosso posicionamento \u00e9 contra essa iniciativa que comp\u00f5e a medida provis\u00f3ria, que, na verdade, \u00e9 um incentivo \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do sistema de saneamento p\u00fablico no nosso Pa\u00eds.\r\nSra. Presidenta, no tempo que me resta, quero registrar que encaminhei \u00e0 Mesa Diretora desta Casa Legislativa uma mo\u00e7\u00e3o de aplausos ao Munic\u00edpio de Palmas de Monte Alto, no Estado da Bahia, em sua homenagem, pelo transcurso, no \u00faltimo domingo, dos 179 anos de sua emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa. \r\nEu cumprimento o Prefeito Manoel Rubens, as Vereadoras Adenusia Ara\u00fajo e Selma de Leot\u00e9rio; o Presidente do PT, Carlos Porto; os companheiros Badar\u00f3, Fabr\u00edcio, Selma, Sebasti\u00e3o e Cleiton. Na pessoa deles, sa\u00fado toda a popula\u00e7\u00e3o de Palmas de Monte Alto, um dos Munic\u00edpios mais antigos do Estado da Bahia, um dos mais importantes do interior, da Serra Geral do nosso Estado, que comemorou o anivers\u00e1rio da sua emancipa\u00e7\u00e3o com uma vasta programa\u00e7\u00e3o religiosa, desportiva e cultural.\r\nParab\u00e9ns, Munic\u00edpio de Palmas de Monte Alto, pelos seus 179 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O DE PESAR, ON\u00c9LIA NEVES TEIXEIRA, MILITANTE POL\u00cdTICO, MOVIMENTO SOCIAL, PALMAS DE MONTE ALTO (BA), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Falecimento da militante social On\u00e9lia Neves Teixeira, do Munic\u00edpio de Palmas de Monte Alto, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, encaminhamos \u00e0 Secretaria da Mesa Diretora desta Casa Legislativa mo\u00e7\u00e3o de pesar pelo falecimento da Sra. On\u00e9lia Neves Teixeira. Trata-se da matriarca de uma fam\u00edlia de milit\u00e2ncia social do Munic\u00edpio de Palmas de Monte Alto. D. On\u00e9lia \u00e9 m\u00e3e da companheira Selma Porto, uma lideran\u00e7a expressiva do movimento social de Palmas de Monte Alto e da regi\u00e3o da Serra Geral, na Bahia, e tia de Carlos, Presidente do PT naquele Munic\u00edpio. \r\nPortanto, eu quero externar meus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia enlutada e exaltar o nome da Sra. On\u00e9lia Neves Teixeira, que sempre nos acolheu com muita alegria e satisfa\u00e7\u00e3o, de bra\u00e7os abertos, todas as vezes que visitamos o Munic\u00edpio de Palmas de Monte Alto. E era uma militante social e grande admiradora do Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\nQue Deus possa confortar os cora\u00e7\u00f5es de toda a fam\u00edlia, especialmente da minha amiga companheira Selma e do companheiro Carlos, Presidente do PT de Palmas de Monte Alto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARCLO NILO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO. \r\nPOPULA\u00c7\u00c3O, BAHIA, CONTRARIEDADE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTIUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Marcelo Nilo. Posicionamento da popula\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia contr\u00e1rio \u00e0 proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Declara\u00e7\u00e3o de voto pela rejei\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcelo Nilo, que alegria v\u00ea-lo presidir esta sess\u00e3o! V.Exa. foi meu Presidente na Assembleia Legislativa do Estado da Bahia por dois mandados, e o fez com muito brilhantismo. V.Exa. talvez tenha sido o Presidente mais longevo de todos os Presidentes de Assembleias Legislativas do Brasil, pois permaneceu como Presidente daquela Casa por 10 anos, revelando o reconhecimento da popula\u00e7\u00e3o baiana e dos Parlamentares eleitos pela Bahia da sua compet\u00eancia e seriedade com que exerce a pol\u00edtica. \u00c9 um grande prazer poder falar desta tribuna tendo V.Exa. como Presidente desta sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSr. Presidente, colegas Parlamentares, o povo da Bahia \u00e9 contra a reforma da Previd\u00eancia do Presidente Bolsonaro. O povo da Bahia, revelando-se em audi\u00eancias, reuni\u00f5es, visitas que realizei no recesso parlamentar, gritou alto e bom som, por meio das suas lideran\u00e7as, a sua posi\u00e7\u00e3o firme e decidida contra essa reforma do Governo Bolsonaro, que imp\u00f5e ao povo brasileiro aumento no valor das contribui\u00e7\u00f5es, imp\u00f5e contribui\u00e7\u00f5es por um tempo maior do que o atualmente determinado, obriga os trabalhadores brasileiros a se aposentarem mais tarde e ainda - pasmem, senhores telespectadores que nos acompanham pela TV C\u00e2mara! - obriga os trabalhadores a receberem benef\u00edcios menores. Portanto, trata-se de uma proposta maldosa, de uma proposta perversa, de uma proposta que fere de morte os trabalhadores do Brasil.\r\nNas andan\u00e7as que fiz durante o recesso, visitando as nossas bases em v\u00e1rios Munic\u00edpios da regi\u00e3o sudoeste da Bahia, como a Serra Geral, a Bacia do Paramirim, a Chapada Diamantina, pude perceber o sentimento da popula\u00e7\u00e3o do meu Estado, a Bahia, de rep\u00fadio e de indigna\u00e7\u00e3o com essa reforma que retira dos trabalhadores brasileiros direitos que foram conquistados por muitas d\u00e9cadas, quase que impedindo que um trabalhador possa se aposentar, tendo em vista a amplia\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima, o aumento do tempo de contribui\u00e7\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o do valor dos benef\u00edcios com base nas regras estabelecidas pela proposta do Governo Bolsonaro.\r\n\u00c9 importante destacar que se trata de uma proposta perversa e ruim para todos, especialmente para os professores e para vi\u00favas e, sobretudo, para mulheres, que em quase todos os artigos da proposi\u00e7\u00e3o s\u00e3o prejudicadas, seja pelo aumento do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, seja pelo aumento da idade m\u00ednima.\r\nPortanto, quero anunciar mais uma vez que votarei contra a reforma da Previd\u00eancia. Vou votar mais uma vez contra essa proposta de reforma da Previd\u00eancia. Apesar de ter sido amenizada em alguns aspectos, no que diz respeito aos trabalhadores rurais e ao BPC, e de ter sido retirada a capitaliza\u00e7\u00e3o, essa proposta de reforma da Previd\u00eancia, na sua ess\u00eancia, ainda \u00e9 extremamente perversa e nociva aos interesses dos trabalhadores brasileiros.\r\n\u00c9 por isso que o povo da Bahia est\u00e1 anunciando, alto e bom som, o seu posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 reforma do Governo Bolsonaro, que acaba com a aposentadoria dos trabalhadores brasileiros.\r\nSr. Presidente, obrigado pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RI, VOTA\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, AUS\u00caNCIA, DEPUTADO FEDERAL, DESCUMPRIMENTO, COMPROMISSO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nRUI COSTA, GOVERNADOR, VIT\u00d3RIA DA CONQUISTA (BA), INAUGURA\u00c7\u00c3O, AEROPORTO, POLICL\u00cdNICA.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre o n\u00e3o comparecimento de Deputados ao plen\u00e1rio e o descumprimento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do compromisso de libera\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para a vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da reforma previdenci\u00e1ria. Inaugura\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria da Conquista, pelo Governador Rui Costa, do Aeroporto Glauber Rocha e da 11\u00aa Policl\u00ednica Regional de Sa\u00fade da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, estamos presenciando na tarde de hoje uma cena dantesca. Uma cena dantesca porque \u00e9 apavorante, porque \u00e9 feia, uma cena que dep\u00f5e contra o exerc\u00edcio da boa pol\u00edtica. Especula-se, Sr. Presidente, colegas Parlamentares, que o plen\u00e1rio est\u00e1 vazio porque o Governo Bolsonaro n\u00e3o cumpriu com o pagamento das emendas prometidas para a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. Eu espero que isso n\u00e3o seja verdade, embora o Plen\u00e1rio, at\u00e9 esta hora, encontre-se, de fato, praticamente vazio, revelando a indigna\u00e7\u00e3o, a repulsa, o protesto, talvez, dos Parlamentares que, por n\u00e3o receberem o pagamento das emendas, como prometido para a vota\u00e7\u00e3o em segundo turno da reforma da Previd\u00eancia, ainda n\u00e3o adentraram o recinto para o cumprimento do exerc\u00edcio parlamentar.\r\nTrata-se, de fato, de uma cena lament\u00e1vel, que revela o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\", procedimento condenado pelo ent\u00e3o candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, que considerava esta uma pr\u00e1tica da velha pol\u00edtica. Eis que estamos aqui presenciando esta cena feia, dantesca, repito, o plen\u00e1rio vazio em protesto pelo n\u00e3o pagamento das emendas.\r\nSr. Presidente, no tempo que me resta, eu gostaria de destacar que o Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria da Conquista, capital do sudoeste baiano, foi presenteado, nos \u00faltimos 15 dias, com duas importantes inaugura\u00e7\u00f5es. A primeira foi a inaugura\u00e7\u00e3o do Aeroporto Glauber Rocha, uma obra totalmente executada pelo Governo da Bahia, uma obra que realmente representa um novo impulso de desenvolvimento para a regi\u00e3o, uma obra que o Governo do Estado construiu gra\u00e7as ao empenho, inicialmente, do ex-Governador Jaques Wagner, da Presidenta Dilma Rousseff e do nosso Governador Rui Costa. A segunda foi, nessa \u00faltima semana, a inaugura\u00e7\u00e3o de mais uma policl\u00ednica de sa\u00fade, a 11\u00aa Policl\u00ednica Regional de Sa\u00fade da Bahia, inaugurada pelo Governador Rui Costa, desta feita em Vit\u00f3ria da Conquista. O Governador Rui Costa pretende concluir a constru\u00e7\u00e3o, at\u00e9 o final deste ano, de 20 policl\u00ednicas e, at\u00e9 o final do mandato, de 28 policl\u00ednicas regionais, com o oferecimento de servi\u00e7os especializados na \u00e1rea de sa\u00fade, para dar dignidade ao povo do nosso Estado.\r\nAproveito a oportunidade para pedir desculpas ao Deputado Marcelo Nilo, que esteve presente \u00e0 inaugura\u00e7\u00e3o, porque, no momento da minha manifesta\u00e7\u00e3o, acabei n\u00e3o saudando V.Exa., que \u00e9 um grande Parlamentar, um amigo a quem muito respeito.\r\nConcluindo, parabenizo o Governador Rui Costa e o Secret\u00e1rio F\u00e1bio Vilas-Boas, que est\u00e1 fazendo uma revolu\u00e7\u00e3o, Deputado Bohn Gass, na Bahia, na \u00e1rea da sa\u00fade, com a inaugura\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios hospitais regionais, e que continua investindo para melhorar a sa\u00fade do povo baiano.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, BOLSA DE PESQUISA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, AMEA\u00c7A, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), PROGRAMA INSTITUTOS E UNIVERSIDADES EMPREENDEDORAS E INOVADORAS (FUTURE_SE), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Contrariedade ao Programa Future-se, lan\u00e7ado pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Amea\u00e7a de retirada de receitas do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, colegas Parlamentares, o Governo Bolsonaro, na sua sanha desesperada de desmontar o Estado brasileiro, depois de agredir a nossa democracia com a imposi\u00e7\u00e3o de uma pauta reacion\u00e1ria e conservadora; depois de retirar direitos sociais e trabalhistas com a reforma da Previd\u00eancia, por exemplo; depois de afrontar a soberania nacional com a desregulamenta\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-sal, com a aprova\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais que ultrapassam 1 trilh\u00e3o de reais, beneficiando petrol\u00edferas estrangeiras, agora resolveu atacar de frente a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira com iniciativas perversas, com iniciativas maldosas. Ele fez cortes nos or\u00e7amentos das universidades e institutos federais; fez cortes de bolsas de pesquisas e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o; apresentou um projeto denominado Future-se, que, na verdade, representa uma amea\u00e7a \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, na perspectiva de implanta\u00e7\u00e3o da privatiza\u00e7\u00e3o das nossas universidades e institutos.\r\nRecentemente, atrav\u00e9s da reforma tribut\u00e1ria, h\u00e1 uma amea\u00e7a ao FUNDEB - Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o, Deputada Professora Rosa Neide, que hoje representa uma fonte fundamental de recursos, de financiamento para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do nosso Pa\u00eds.\r\nTrata-se, portanto, de um Governo que tem ojeriza, que n\u00e3o gosta da educa\u00e7\u00e3o. Todas as suas iniciativas ferem de morte a educa\u00e7\u00e3o brasileira, nossas universidades, em raz\u00e3o do contingenciamento. J\u00e1 est\u00e3o vivendo \u00e0 m\u00edngua, com grandes dificuldades, inclusive, para a manuten\u00e7\u00e3o das suas atividades. Nossos pesquisadores est\u00e3o realmente at\u00f4nitos, estarrecidos, diante das iniciativas de corte de bolsas, o que vai inviabilizar a forma\u00e7\u00e3o cient\u00edfica no nosso Pa\u00eds.\r\nAgora, o FUNDEB, esse fundo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nacional, est\u00e1 sendo amea\u00e7ado, tendo em vista a possibilidade de desvincula\u00e7\u00e3o das receitas da Uni\u00e3o destinadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, registro nosso protesto, nosso rep\u00fadio \u00e0s iniciativas deste Governo, que, al\u00e9m de ferir de morte a democracia, a soberania nacional, de retirar direitos sociais e trabalhistas do povo brasileiro, decidiu, de forma veemente, atacar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sra. Presidente, pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FEIRA LITER\u00c1RIA DE MUCUG\u00ca FLIG\u00ca (4; 2019, BAHIA).",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 4\u00aa Feira Liter\u00e1ria de Mucug\u00ea - FLIG\u00ca, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidenta.\r\nColegas Parlamentares, na \u00faltima semana, no per\u00edodo de 15 a 18 de agosto, realizou-se, no Munic\u00edpio de Mucug\u00ea, cora\u00e7\u00e3o da Chapada Diamantina, no Estado da Bahia, a Feira Liter\u00e1ria de Mucug\u00ea - FLIG\u00ca. Nessa 4\u00aa edi\u00e7\u00e3o, a feira homenageou o grande poeta brasileiro, baiano, Castro Alves. \r\nA homenagem a Castro Alves foi uma exalta\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade nesses tempos sombrios por que passa o Pa\u00eds, tendo em vista a atra\u00e7\u00e3o por uma pauta conservadora e reacion\u00e1ria que o Governo Bolsonaro trouxe ap\u00f3s sua elei\u00e7\u00e3o. Retira-se do arm\u00e1rio o que h\u00e1 de mais abomin\u00e1vel do ponto de vista civilizat\u00f3rio, como a xenofobia, a intoler\u00e2ncia aos negros, a discrimina\u00e7\u00e3o contra as mulheres, os pobres e os nordestinos.\r\nPortanto, a Feira Liter\u00e1ria de Mucug\u00ea representou um importante instrumento de resist\u00eancia democr\u00e1tica, porque l\u00e1 foram recebidos escritores, poetas, especialistas na \u00e1rea de literatura, que tiveram a oportunidade de debater o tema da liberdade, tendo, repito, o poeta Castro Alves como homenageado.\r\nEu me sinto orgulhoso em revelar, em prestar contas, em fazer esse relat\u00f3rio sobre a Feira Liter\u00e1ria, porque ela se realiza com recursos oriundos de emenda parlamentar do meu mandato e tamb\u00e9m do mandato do Deputado Jean Wyllys.\r\nPortanto, quero parabenizar os organizadores da Feira Liter\u00e1ria de Mucug\u00ea, o Instituto Incluso, o Coletivo Lavra e a Prefeitura Municipal de Mucug\u00ea, por interm\u00e9dio do seu Prefeito, o Sr. Manoel Luz. Destaco a participa\u00e7\u00e3o decisiva dos Secret\u00e1rios Euvaldo e Marilene. A avalia\u00e7\u00e3o sobre a realiza\u00e7\u00e3o dessa 4\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Feira Liter\u00e1ria de Mucug\u00ea \u00e9 muito positiva e representa para aquela regi\u00e3o um incentivo \u00e0 leitura, a forma\u00e7\u00e3o de leitores e, mais do que isso, um convite ao povo da Chapada Diamantina para pensar sobre a conjuntura t\u00e3o adversa que, infelizmente, se abateu sobre o Pa\u00eds.\r\nViva a Feira Liter\u00e1ria de Mucug\u00ea!\r\nObrigado pela toler\u00e2ncia, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL DE LEGISLATIVOS MUNICIPAIS (7; 2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).\r\nCACUL\u00c9 (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM,  EDMILSON COUTINHO, SALVADOR ALVES, VEREADOR, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do 7\u00ba Congresso Nacional de Legislativos Municipais, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Transcurso do centen\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Cacul\u00e9, Estado da Bahia. Presen\u00e7a, na Casa, dos Vereadores Edmilson Coutinho e Salvador Alves.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, quero registrar com satisfa\u00e7\u00e3o a presen\u00e7a dos Vereadores Edmilson Coutinho, o popular Tuba\u00edna, e Salvador Alves, do Munic\u00edpio de Cacul\u00e9, no Estado da Bahia. Esses dois atuantes Vereadores est\u00e3o participando em Bras\u00edlia do 7\u00ba Congresso Nacional de Legislativos Municipais. Eles est\u00e3o tratando de mobilidade urbana, do pacto federativo e de outras pautas importantes para os Legislativos Municipais.\r\nEu quero destacar a presen\u00e7a deles dois, saudando o povo de Cacul\u00e9, que \u00e9 minha terra natal. No \u00faltimo dia 14, Cacul\u00e9 comemorou o seu centen\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Trata-se de um dos Munic\u00edpios mais pr\u00f3speros da regi\u00e3o da Serra Geral da Bahia.\r\nQuero cumprimentar tamb\u00e9m Pedr\u00e3o, Jo\u00e3o Malheiros, Vitor Hugo, ex-Prefeitos e lideran\u00e7as daquele Munic\u00edpio.\r\nRessalto mais uma vez a presen\u00e7a desses dois Vereadores, que, al\u00e9m de participarem do 7\u00ba Congresso Nacional de Legislativos Municipais, est\u00e3o participando de uma s\u00e9rie de reuni\u00f5es nos Minist\u00e9rios, buscando recursos, investimentos para a popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Cacul\u00e9.\r\nParab\u00e9ns, Vereadores Edmilson Coutinho, o Tuba\u00edna, e Salvador Alves pela presen\u00e7a ativa em Bras\u00edlia e pelo desempenho de seus mandatos!\r\nViva o Munic\u00edpio de Cacul\u00e9, pelo centen\u00e1rio de sua emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica!\r\nObrigado pela toler\u00e2ncia, Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "WALDENOR PEREIRA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RIACHO DE SANTANA (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, ASSOCIA\u00c7\u00c3O (PESSOA JUR\u00cdDICA), INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO COMUNIT\u00c1RIA, ESCOLA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, BAHIA, HOMENAGEM, FEIRA DA AGRICULTURA FAMILIAR DE SERRA GERAL (2:2019, CACUL\u00c9 (BA)).",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Presen\u00e7a do orador na comemora\u00e7\u00e3o do 40\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o das Escolas das Comunidades e Fam\u00edlias Agr\u00edcolas da Bahia, no Munic\u00edpio de Riacho de Santana, e na 2\u00aa Feira da Agricultura Familiar de Serra Geral, no Munic\u00edpio de Cacul\u00e9, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, colegas Parlamentares, neste final de semana, a Serra Geral da Bahia vai destacar de forma especial a agricultura familiar. No pr\u00f3ximo dia 30, no Munic\u00edpio de Riacho de Santana, a AECOFABA, Associa\u00e7\u00e3o das Escolas das Comunidades e Fam\u00edlias Agr\u00edcolas da Bahia, completar\u00e1 40 anos de exist\u00eancia, essa rede que se utiliza da metodologia da pedagogia da altern\u00e2ncia para formar filhos de agricultores familiares. Eu quero cumprimentar Joaquim, Mateus, Jos\u00e9 Nivaldo. E no pr\u00f3ximo dia 31, no Munic\u00edpio de Cacul\u00e9, minha terra natal, ser\u00e1 realizada a 2\u00aa Feira da Agricultura Familiar de Serra Geral, que ter\u00e1 uma vasta programa\u00e7\u00e3o cultural, cient\u00edfica e de forma\u00e7\u00e3o de produtores. Estarei presente aos dois eventos, participando ativamente das atividades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, AUTONOMIA UNIVERSIT\u00c1RIA, PROGRAMA INSTITUTOS E UNIVERSIDADES EMPREENDEDORAS E INOVADORAS (FUTURE-SE), DESVINCULA\u00c7\u00c3O DE RECEITAS DA UNI\u00c3O (DRU), EXTIN\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Corte, pelo Governo Jair Bolsonaro, de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais e aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia. Amea\u00e7a \u00e0 autonomia das universidades p\u00fablicas representada pelo Programa Future-se, lan\u00e7ado pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Amea\u00e7a, pela proposta governamental de reforma tribut\u00e1ria, de desvincula\u00e7\u00e3o de receitas da educa\u00e7\u00e3o determinadas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Inadmissibilidade de extin\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, o Governo Jair Bolsonaro, dando sequ\u00eancia a ataques diversos e cont\u00ednuos, que t\u00eam por objetivo desmontar o Estado brasileiro, resolveu escolher a educa\u00e7\u00e3o como seu alvo principal. Inicialmente, cortou mais de 6 bilh\u00f5es de reais do or\u00e7amento das universidades, dos institutos federais, deixando-as \u00e0 m\u00edngua, com grandes dificuldades de funcionamento, de manuten\u00e7\u00e3o.\r\nEm seguida, decidiu pela apresenta\u00e7\u00e3o do programa Future-se, que representa uma grande amea\u00e7a \u00e0 autonomia das universidades, na medida em que prop\u00f5e que organiza\u00e7\u00f5es sociais possam assumir tarefas de gest\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, trata-se de um programa que claramente busca a privatiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior em nosso Pa\u00eds. \r\nAgora, pasmem, Sras. e Srs. Parlamentares, todos os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, ele amea\u00e7a, atrav\u00e9s da reforma tribut\u00e1ria, promover a desvincula\u00e7\u00e3o das receitas destinadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, conforme determina a Constitui\u00e7\u00e3o, amea\u00e7ando, frontalmente, a exist\u00eancia do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o do Brasil - FUNDEB, um recurso de fundamental import\u00e2ncia para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do nosso Pa\u00eds.\r\nO Governo est\u00e1 sendo considerado o inimigo p\u00fablico n\u00ba 1 da educa\u00e7\u00e3o, porque todas as iniciativas que est\u00e3o sendo tomadas s\u00e3o iniciativas perversas, s\u00e3o iniciativas nocivas que ferem de morte a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no nosso Pa\u00eds. Extin\u00e7\u00e3o do FUNDEB, corte de or\u00e7amento das universidades, implementa\u00e7\u00e3o do programa que est\u00e1 sendo considerado Fature-se, tendo em vista o seu vi\u00e9s privatista, essas s\u00e3o iniciativas que de fato v\u00e3o de encontro aos interesses do povo brasileiro, s\u00e3o iniciativas extremamente amea\u00e7adoras para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no nosso Pa\u00eds. N\u00f3s que somos militantes da educa\u00e7\u00e3o, defensores da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o podemos nos calar. \u00c9 muito importante que a popula\u00e7\u00e3o brasileira, especialmente estudantes, professores, profissionais da educa\u00e7\u00e3o saiam \u00e0s ruas para protestar contra essas inciativas maldosas e perversas do Governo Bolsonaro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COOPERATIVA AGR\u00cdCOLA, FEIRA DA AGRICULTURA FAMILIAR (2:2019, CACUL\u00c9 (BA)).",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Cooperativa de Assessoria T\u00e9cnica e Educacional para o Desenvolvimento da Agricultura Familiar - COOTRAF pela realiza\u00e7\u00e3o da II Feira da Agricultura Familiar no Munic\u00edpio de Cacul\u00e9, Estado da Bahia. Participa\u00e7\u00e3o do orador no evento.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, no \u00faltimo fim de semana, a Cooperativa de Assessoria T\u00e9cnica e Educacional para o Desenvolvimento da Agricultura Familiar - COOTRAF realizou no Munic\u00edpio de Cacul\u00e9, na Serra Geral da Bahia, a II Feira da Agricultura Familiar, um evento extraordin\u00e1rio que reuniu mais de dez Munic\u00edpios da regi\u00e3o. A feira teve como programa\u00e7\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o de pequenos agricultores e debates sobre os principais problemas que afligem a agricultura familiar da regi\u00e3o.\r\nEu quero parabenizar o Presidente da COOTRAF, o companheiro Edgar Filho; o Rosival Leite, pela organiza\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o do evento, que \u00e9 da maior significa\u00e7\u00e3o e import\u00e2ncia para os agricultores familiares da Serra Geral da Bahia.\r\nEstive presente no evento ao lado do Deputado Estadual Z\u00e9 Raimundo e pude testemunhar a pujan\u00e7a na organiza\u00e7\u00e3o desta importante iniciativa que trata da forma\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o dos problemas da agricultura familiar na Serra Geral da Bahia.\r\nMuito obrigado pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, SUPRESS\u00c3O, DIREITOS SOCIAIS, GRUPO IND\u00cdGENA, SOBERANIA NACIONAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Amea\u00e7as do Governo Jair Bolsonaro \u00e0 soberania nacional e \u00e0 Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, a elei\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro atraiu para a cena pol\u00edtica brasileira uma pauta extremamente reacion\u00e1ria e conservadora. Trata-se de um Governo que insiste na intoler\u00e2ncia aos negros, aos pobres, e na discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres, ao povo nordestino. E, do ponto de vista das pol\u00edticas adotadas, ele retira direitos trabalhistas e sociais do povo brasileiro, com a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia e da reforma trabalhista, entre outras proposi\u00e7\u00f5es.\r\nTrata-se de um Governo que fere de morte a democracia brasileira e amea\u00e7a a soberania nacional.\r\nEnquanto a Amaz\u00f4nia arde, enquanto os povos tradicionais da floresta sofrem, o Presidente Bolsonaro - ele que \u00e9 o respons\u00e1vel pelo \"dia do fogo\" - demagogicamente se apropria da tem\u00e1tica da soberania nacional para se defender de um crime lesa-p\u00e1tria do qual \u00e9 acusado. \r\nComo concordarmos com um Governo que fala de soberania e que bate contin\u00eancia para a bandeira americana? Como acreditar em um Governo que se utiliza da tem\u00e1tica da soberania nacional e que j\u00e1 anuncia a privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS, da ELETROBRAS, do Banco do Brasil e da Caixa Econ\u00f4mica Federal?\r\n Trata-se, portanto, Sr. Presidente, de um Governo lesa-p\u00e1tria. O Bolsonaro representa uma verdadeira amea\u00e7a \u00e0 soberania nacional, da\u00ed porque a import\u00e2ncia e a necessidade de nos mobilizarmos em defesa dos povos da Amaz\u00f4nia, em defesa da Floresta Amaz\u00f4nica porque a Amaz\u00f4nia \u00e9 nossa! N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir, de forma alguma, que Bolsonaro, com seu Governo desastroso, ameace e se desfa\u00e7a dessa regi\u00e3o t\u00e3o importante para o desenvolvimento nacional, pela sua biodiversidade, pela sua cultura, pelo seu povo.\r\nPortanto, a nossa solidariedade aos povos da Amaz\u00f4nia!\r\nA Amaz\u00f4nia \u00e9 nossa! O Governo Bolsonaro \u00e9 que representa a verdadeira amea\u00e7a \u00e0 soberania nacional.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa., Presidente, a toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA DO LIVRO, DA LEITURA E DA ESCRITA, LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Livro, da Leitura e da Escrita.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, logo mais, \u00e0s 14h30min, ser\u00e1 lan\u00e7ada a Frente Parlamentar Mista do Livro, da Leitura e da Escrita, uma importante iniciativa do Parlamento brasileiro para fazer frente a essa onda conservadora e reacion\u00e1ria que se abateu sobre o nosso Pa\u00eds. \r\nA Frente ser\u00e1 presidida pela Deputada Fernanda Melchionna, do PSOL, no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados, e pelo Senador Jean Paul Prates, no \u00e2mbito do Senado Federal. E eu tive a honra de ter sido escolhido para assumir a Vice-Presid\u00eancia da Frente Parlamentar Mista do Livro, da Leitura e da Escrita. \r\nPortanto, quero dar conhecimento da instala\u00e7\u00e3o dessa Frente que configura importante instrumento de resist\u00eancia democr\u00e1tica neste Pa\u00eds, onde, infelizmente, al\u00e9m de se tentar estabelecer uma pauta conservadora e reacion\u00e1ria, agora se quer instituir a censura. Felizmente, isso foi imediatamente repudiado pelo povo brasileiro e pela Justi\u00e7a, que impediu que tal fato acontecesse.\r\nEnt\u00e3o, est\u00e3o todos convidados para o lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista do Livro, da Leitura e da Escrita, \u00e0s 14h30min, no Sal\u00e3o Nobre deste Parlamento.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), GREVE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Solidariedade ao movimento grevista dos funcion\u00e1rios da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, colegas Parlamentares, toda a nossa solidariedade aos servidores da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos, que se encontram em greve, reclamando uma pauta salarial que envolve reajustes e adequa\u00e7\u00f5es do seu Plano de Cargos e Sal\u00e1rios, mas, principalmente, protestando, refutando a iniciativa do Governo Bolsonaro de privatizar essa entidade centen\u00e1ria, com mais de 350 anos de exist\u00eancia e que \u00e9, sem d\u00favida, uma empresa p\u00fablica que goza de grande credibilidade junto ao povo brasileiro.\r\nEu quero me solidarizar com todos os servidores dos Correios e dizer que a pauta dos Correios, nesta Casa, ter\u00e1 o apoio do Deputado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Quer concluir, Deputado Waldenor Pereira?\r\nO SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA) - Obrigado, Presidenta. Quero s\u00f3 registrar a nossa disposi\u00e7\u00e3o de apoiar todas as pautas de interesse dos servidores da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos que tramitarem por esta Casa Legislativa.\r\nVivam os trabalhadores dos Correios do Brasil, que, em greve, reclamam por melhores sal\u00e1rios e protestam, veementemente, contra a iniciativa do Governo Bolsonaro de privatizar essa institui\u00e7\u00e3o centen\u00e1ria, que tantos servi\u00e7os j\u00e1 prestou ao povo brasileiro e que goza da maior credibilidade com a popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sra. Presidenta, pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, BA-263, RODOVIA, URANDI (BA), RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, WALDENOR PEREIRA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o na comitiva do Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, em visita ao Munic\u00edpio de Urandi para assinatura da ordem de servi\u00e7o sobre a pavimenta\u00e7\u00e3o da BA-263.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, colegas Parlamentares, na pr\u00f3xima sexta-feira, dia 27, vou compor a comitiva do Governador da Bahia, Rui Costa, reconhecido como o melhor Governador do Brasil, para nos deslocarmos at\u00e9 o Munic\u00edpio de Urandi, oportunidade em que S.Exa. assinar\u00e1 a ordem de servi\u00e7o para a pavimenta\u00e7\u00e3o da BA-263, que segue at\u00e9 o entroncamento da BA-156, ligando os Munic\u00edpios de Urandi e Lic\u00ednio de Almeida. Trata-se de uma obra h\u00e1 muito demandada por aquela regi\u00e3o. Essa estrada vai permitir acesso ao Estado de Minas Gerais, reduzindo em mais de 150 quil\u00f4metros a interliga\u00e7\u00e3o entre os Estados da Bahia e de Minas Gerais.\r\nPortanto, estaremos presentes nesse evento em que o Governador Rui Costa autorizar\u00e1 o in\u00edcio das obras de pavimenta\u00e7\u00e3o dessa importante rodovia que vai contribuir com o desenvolvimento econ\u00f4mico e social, promover de fato a melhoria da qualidade de vida do povo da Serra Geral da Bahia.\r\nParab\u00e9ns ao Governador Rui Costa! Parab\u00e9ns \u00e0s lideran\u00e7as da regi\u00e3o da Serra Geral da Bahia que lutaram por essa importante obra que ser\u00e1 autorizada na pr\u00f3xima sexta-feira!\r\nObrigado pela toler\u00e2ncia, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU).",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Car\u00e1ter agressivo e reacion\u00e1rio do discurso proferido pelo Presidente Jair Bolsonaro na abertura da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, em Nova Iorque, Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, o discurso do Presidente Jair Bolsonaro na abertura da Assembleia-Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas representou o discurso mais agressivo pronunciado por um Chefe de Estado brasileiro desde 1949, quando o Brasil passou a ter o privil\u00e9gio de fazer a abertura daquela importante assembleia da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU. Esse discurso, Srs. Parlamentares, coloca o nosso Pa\u00eds em uma situa\u00e7\u00e3o de extrema dificuldade no que diz respeito \u00e0s suas rela\u00e7\u00f5es exteriores, \u00e0s suas rela\u00e7\u00f5es internacionais. Trata-se de discurso de conte\u00fado reacion\u00e1rio e conservador, discurso de intoler\u00e2ncia contra as comunidades ind\u00edgenas, discurso que ataca a comunidade cient\u00edfica nacional, discurso que pode colocar o nosso Pa\u00eds no isolamento, no que diz respeito \u00e0s suas rela\u00e7\u00f5es com os demais pa\u00edses do mundo.\r\nA repercuss\u00e3o foi muito negativa. \u00c9 f\u00e1cil constatarmos isso. Buscando as avalia\u00e7\u00f5es dos diferentes \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o pelo mundo afora, como os principais \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos, da Fran\u00e7a, da Alemanha, da Espanha, constatamos a repercuss\u00e3o do discurso do Presidente Jair Bolsonaro. Disseram tratar-se de um discurso xen\u00f3fobo, um discurso intolerante, que afronta a democracia brasileira e que pode colocar o nosso Pa\u00eds em grandes dificuldades, tendo em vista que alguns princ\u00edpios fundamentais s\u00e3o exigidos hoje pelo mundo democr\u00e1tico para a manuten\u00e7\u00e3o das suas rela\u00e7\u00f5es comerciais e das suas rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas.\r\nPor isso, queremos protestar e condenar essa manifesta\u00e7\u00e3o vergonhosa e desastrosa do Presidente do nosso Pa\u00eds na abertura da Assembleia-Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, corroborando, naturalmente, aquilo que n\u00f3s v\u00ednhamos j\u00e1 denunciando aqui na C\u00e2mara dos Deputados. A elei\u00e7\u00e3o de Jair Bolsonaro atraiu para a cena pol\u00edtica brasileira uma pauta extremamente reacion\u00e1ria e conservadora, intolerante contra os negros e as comunidades ind\u00edgenas, discriminat\u00f3ria contra as mulheres, as comunidades LGBT e os pobres. E agora ataca as rela\u00e7\u00f5es internacionais, ataca outros pa\u00edses e ataca o pr\u00f3prio Brasil, que naturalmente, a partir desse discurso, ter\u00e1 grande dificuldade para a manuten\u00e7\u00e3o das suas rela\u00e7\u00f5es internacionais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, BAHIA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Sauda\u00e7\u00f5es aos docentes brasileiros, especialmente aos do Estado da Bahia. Realiza\u00e7\u00e3o de movimento nacional pelo professorado.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Salve, professores e professoras do Brasil, em especial da Bahia, que comemoram o seu dia numa mobiliza\u00e7\u00e3o nacional em resist\u00eancia democr\u00e1tica contra a opera\u00e7\u00e3o de desmonte da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica promovida pelo Governo Bolsonaro!\r\nTrata-se de um dia de comemora\u00e7\u00e3o e de celebra\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m de resist\u00eancia a este Governo que corta bolsas, que reduz sal\u00e1rios, que reduz verbas or\u00e7ament\u00e1rias e que tenta implementar no Brasil a sua pol\u00edtica nefasta de ataque e de agress\u00e3o \u00e0 liberdade de c\u00e1tedra.\r\nVivam os trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o! Vivam os professores e professoras! Viva Paulo Freire!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Sauda\u00e7\u00f5es aos docentes brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente, colegas Parlamentares.\r\nSa\u00fado os professores e professoras do Brasil, especialmente os da Bahia, que, apesar dos baixos sal\u00e1rios e das prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de trabalho, educam crian\u00e7as, jovens e adultos do Brasil com muito zelo, com muito esmero, com muito respeito e com muita dignidade.\r\nNa data de hoje, comemora-se o Dia dos Professores, num cen\u00e1rio de muitas incertezas, porque o Governo eleito do Bolsonaro, na sua sanha de desmontar o Estado brasileiro, procura atacar a educa\u00e7\u00e3o de forma veemente, retirando dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e recursos.\r\nPor isso, a nossa sauda\u00e7\u00e3o pela comemora\u00e7\u00e3o do dia e pela resist\u00eancia democr\u00e1tica dos professores e professoras do Brasil, em todos os rinc\u00f5es da Na\u00e7\u00e3o, especialmente na Bahia. Eles se mobilizam neste dia para resistir democraticamente a essas iniciativas nefastas do Governo golpista de Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM, DESVALORIZA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos professores brasileiros. Rep\u00fadio \u00e0s iniciativas do Presidente da Rep\u00fablica prejudiciais ao setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, em nome do n\u00facleo do Partido dos Trabalhadores no Congresso Nacional, n\u00f3s saudamos todos os professores e professoras do Brasil, que, apesar das adversidades, dos baixos sal\u00e1rios e das prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de trabalho, v\u00eam educando, com muito zelo, com muito respeito, com muita dignidade, crian\u00e7as, jovens e adultos do nosso Pa\u00eds.\r\nTodavia, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, vivemos um tempo de muitas incertezas. A elei\u00e7\u00e3o de Bolsonaro para a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, atraiu para a cena pol\u00edtica brasileira uma pauta extremamente conservadora e reacion\u00e1ria, uma pauta de intoler\u00e2ncias e discrimina\u00e7\u00f5es, que elege a educa\u00e7\u00e3o como alvo principal dos seus ataques: a Escola sem Partido, a amea\u00e7a \u00e0 liberdade de c\u00e1tedra, os cortes no or\u00e7amento, a redu\u00e7\u00e3o de bolsas, al\u00e9m de amea\u00e7as ao FUNDEB, com possibilidade de desvincula\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e ao piso nacional de sal\u00e1rio.\r\nPortanto, mais do que comemorar, nesta data, 15 de outubro, os professores e as professoras do Brasil resistem bravamente \u00e0s iniciativas nefastas do Governo Bolsonaro.\r\nEu quero, em nome do n\u00facleo de educa\u00e7\u00e3o, parabenizar todos os professores e professoras, saudando e exaltando nomes como os de Paulo Freire, Florestan Fernandes e An\u00edsio Teixeira. \r\nVivam os professores e professoras do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FERNANDA MONTENEGRO, ARTISTA, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Transcurso do 90\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio da atriz Fernanda Montenegro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, \u00e9 com alegria e com satisfa\u00e7\u00e3o que registro, da tribuna desta Casa Legislativa, o anivers\u00e1rio de 90 anos daquela que \u00e9 reconhecida como a maior atriz do Brasil, como a dama do cinema e da dramaturgia nacional, Fernanda Montenegro.\r\nEu tive a honra e a satisfa\u00e7\u00e3o de conhecer Fernanda Montenegro quando da filmagem do extraordin\u00e1rio filme Central do Brasil. Parte dessa pel\u00edcula foi filmada no Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria da Conquista. Naquela oportunidade, eu exercia orgulhosamente a Reitoria da Universidade Estadual do Sudoeste da Bahia, que apoiou a realiza\u00e7\u00e3o desse filme, que foi premiado nacional e internacionalmente. Foi gra\u00e7as ao filme Central do Brasil que a atriz Fernanda Montenegro foi indicada para o Oscar na categoria de melhor atriz.\r\nPortanto, o nosso respeito, a nossa homenagem, os nossos parab\u00e9ns \u00e0quela que \u00e9 reconhecida como a maior atriz do Brasil e tamb\u00e9m como a dama da dramaturgia nacional.\r\nParab\u00e9ns a Fernanda Montenegro pelos seus 90 anos de vida e pela sua milit\u00e2ncia e atua\u00e7\u00e3o no cinema e no teatro nacional!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "WALDOMIRO SOBRINHO MOIA, VICE-PREFEITO, MACA\u00daBAS (BA), PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Vice-Prefeito Waldomiro Sobrinho Moia, o V\u00e1 de Lindolfo, do Munic\u00edpio de Maca\u00fabas, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Deputado Edmilson Rodrigues.\r\nQuero registrar a presen\u00e7a, neste plen\u00e1rio, do Vice-Prefeito do Munic\u00edpio de Maca\u00fabas, o companheiro V\u00e1 de Lindolfo. Ele participa de intensa agenda em Bras\u00edlia, visitando v\u00e1rios Minist\u00e9rios e Parlamentares, no sentido de buscar recursos e investimentos para o seu Munic\u00edpio.\r\nParab\u00e9ns ao Vice-Prefeito V\u00e1 de Lindolfo. Que seja bem-vindo \u00e0 Capital Federal.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NOVA CANA\u00c3 (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Transcurso do 58\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Nova Cana\u00e3, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, prezados colegas Parlamentares, na \u00faltima semana, o Munic\u00edpio de Nova Cana\u00e3, situado na regi\u00e3o sudoeste do Estado da Bahia, comemorou com vasta programa\u00e7\u00e3o cultural, religiosa, desportiva, a sua data magna: 58 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nEu quero parabenizar e saudar toda a popula\u00e7\u00e3o de Nova Cana\u00e3, em nome da Vice-Prefeita Eliana e do Vereador Lu\u00eds, companheiros do Partido dos Trabalhadores, Nova Cana\u00e3 \u00e9 um Munic\u00edpio pr\u00f3spero do sudoeste da Bahia que experimenta um grande progresso. A Vice-Prefeita Eliana e o nosso Vereador Lu\u00eds cumprem importante papel no desenvolvimento daquele Munic\u00edpio.\r\nSalve a popula\u00e7\u00e3o de Nova Cana\u00e3 pelos seus 58 anos de emancipa\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Gest\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, o Governo Bolsonaro, que est\u00e1 prestes a completar 1 ano de gest\u00e3o, vem se configurando como o maior estelionato eleitoral da hist\u00f3ria pol\u00edtica brasileira. Primeiramente, atraiu para a cena pol\u00edtica do Pa\u00eds pautas extremamente reacion\u00e1rias, conservadoras e intolerantes, especialmente com os negros, com as mulheres, com os ind\u00edgenas, com a comunidade LGBT, com os pobres, com os nordestinos.\r\nEm seguida, adotou uma pauta de restri\u00e7\u00e3o, de retirada de direitos sociais e trabalhistas, com a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, com a amplia\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista, dentre outras pautas perversas e nocivas aos trabalhadores brasileiros. Posteriormente, resolveu agredir nossa democracia, agredir a soberania nacional, com uma s\u00e9rie de medidas de lesa-p\u00e1tria: amea\u00e7a de privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS, da ELETROBRAS, da Caixa Econ\u00f4mica, do Banco do Brasil e de outras estatais. \r\nNa economia, Governo patina. Apesar da pol\u00edtica ultraliberal com a qual prometiam rea\u00e7\u00e3o imediata da economia, neste ano, a expectativa de crescimento \u00e9 de menos de 1%, e o desemprego aumenta. A educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica agoniza por for\u00e7a das pol\u00edticas privatistas adotadas pelo Governo Bolsonaro, que agridem, que atacam de frente a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Pa\u00eds. A sa\u00fade p\u00fablica se arrasta, com falta de m\u00e9dicos nos rinc\u00f5es mais distantes no interior do Brasil. Por fim, no campo da pol\u00edtica, Deputado Assis Carvalho - V.Exa. tem raz\u00e3o quando se manifestou h\u00e1 pouco em defesa do nosso partido e do Presidente Lula -, o Governo Bolsonaro \u00e9 um desastre: guerra interna permanente interna no seu partido, desrespeito nas rela\u00e7\u00f5es exteriores quando dos debates e discuss\u00f5es de rela\u00e7\u00f5es internacionais...\r\nAgora est\u00e3o culpando a Globo, de que tanto se utilizaram para agredir nosso partido e nosso Presidente, pela divulga\u00e7\u00e3o de uma investiga\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo desenvolvido pela Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro, Estado governado por um aliado do Presidente, o Governador Witzel, com quem ele agora tamb\u00e9m resolveu brigar, acusando o Governador de ter sido o delator das informa\u00e7\u00f5es que chegaram at\u00e9 a Rede Globo e \u00e0 imprensa nacional.\r\nPortanto, n\u00f3s s\u00f3 temos realmente que lamentar o comportamento, as atitudes deste Governo, as quais j\u00e1 prev\u00edamos, naturalmente, por se tratar de Governo resultante de elei\u00e7\u00e3o fraudulenta, de fake news, e que representa, sem d\u00favida, o maior estelionato eleitoral da hist\u00f3ria pol\u00edtica do Brasil. \r\nFora, Bolsonaro! Lula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TREMEDAL (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Transcurso do 66\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Tremedal, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, colegas Parlamentares, hoje, 5 de novembro, o Munic\u00edpio de Tremedal, localizado na regi\u00e3o sudoeste da Bahia, celebra sua data magna: 66 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nQuero cumprimentar a popula\u00e7\u00e3o de Tremedal saudando, em primeiro lugar, e de forma muito especial, a Vereadora M\u00f4nica Ferraz, do Partido dos Trabalhadores, nossa pr\u00e9-candidata \u00e0 Prefeitura do Munic\u00edpio. Tamb\u00e9m quero saudar o Prefeito M\u00e1rcio e todas as lideran\u00e7as sindicais e comunit\u00e1rias de Tremedal. \r\nCelebro a data com muita alegria, porque estamos destinando muitos investimentos ao Munic\u00edpio de Tremedal, investimentos para a sa\u00fade, para a pavimenta\u00e7\u00e3o de ruas, para a entrega de implementos e tratores... Agora mesmo, iremos entregar \u00e0 comunidade de Tremedal, Sra. Presidenta, um centro de comercializa\u00e7\u00e3o de animais, que est\u00e1 praticamente pronto, conclu\u00eddo. Logo mais, nos pr\u00f3ximos dias, ser\u00e1 entregue \u00e0 comunidade.\r\nParab\u00e9ns ao Munic\u00edpio de Tremedal pelos seus 66 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica!\r\nObrigado, Presidenta, pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=289&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, GLIC\u00c9RIO (SP), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NASCIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, do Poder Executivo, sobre a extin\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios com at\u00e9 5.000 habitantes. Inclus\u00e3o do Munic\u00edpio de Glic\u00e9rio, Estado de S\u00e3o Paulo, terra natal do Presidente Jair Bolsonaro, entre as municipalidades atingidas pela proposta.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, o Presidente Jair Bolsonaro, dando sequ\u00eancia \u00e0 escalada de perversidades, de maldades que caracterizam suas a\u00e7\u00f5es, decidiu, atrav\u00e9s do pacote de reformas Mais Brasil, extinguir o Munic\u00edpio onde ele nasceu. Pasmem, Srs. Parlamentares, a proposta extingue a terra natal do Presidente da Rep\u00fablica!\r\nEmbora o Presidente Bolsonaro tenha sido registrado no Munic\u00edpio de Campinas, porque seu pai, naquela \u00e9poca, dizia que, para ter futuro, o filho deveria ser registrado em Munic\u00edpio maior, o Presidente nasceu no Munic\u00edpio de Glic\u00e9rio, no Estado de S\u00e3o Paulo, Munic\u00edpio que possui 4.565 habitantes, uma renda de 9,5% da sua receita total, segundo o IBGE de 2015. Pois na lista de Munic\u00edpios que o pacote Mais Brasil prop\u00f5e excluir - s\u00e3o 1.253 Munic\u00edpios brasileiros, quase 23% dos Munic\u00edpios do Pa\u00eds - est\u00e1 o nome do Munic\u00edpio onde nasceu o Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEm Glic\u00e9rio - tive a oportunidade de levantar os dados -, embora M\u00e1rcio Fran\u00e7a tenha vencido D\u00f3ria com 63% dos votos contra 37%, Bolsonaro recebeu 65% dos votos do Munic\u00edpio. Essa \u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Glic\u00e9rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nAJUSTE FISCAL, MUNIC\u00cdPIO, EXTIN\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s medidas de ajuste fiscal contidas no conjunto de propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o encaminhadas ao Congresso Nacional pelo Poder Executivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, o Governo Bolsonaro, com suas novas iniciativas, deixa a popula\u00e7\u00e3o brasileira at\u00f4nita, estarrecida.\r\nA vit\u00f3ria do Bolsonaro representou, inicialmente, a atra\u00e7\u00e3o para a cena pol\u00edtica brasileira de uma pauta extremamente reacion\u00e1ria, conservadora e intolerante. Em seguida, o Governo Bolsonaro encaminhou a esta Casa Legislativa o projeto que resultou na reforma da Previd\u00eancia, que impossibilita a aposentadoria do povo brasileiro. \r\nAgora, o Governo Bolsonaro afronta a soberania nacional com o leil\u00e3o fracassado do dia de hoje, com a amea\u00e7a de privatiza\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil, da Caixa Econ\u00f4mica Federal, da ELETROBRAS, dentre outras iniciativas. E, no dia de ontem, ter\u00e7a-feira, apresentou \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira um novo pacote de maldades, denominado Plano Mais Brasil.\r\nEu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o dos telespectadores e dos meus colegas Parlamentares, porque, de fato, trata-se de um pacote antinacional, de um pacote entreguista, de um pacote antidemocr\u00e1tico e de um pacote extremamente autorit\u00e1rio. Pasmem, brasileiros e brasileiras! As propostas incluem a redu\u00e7\u00e3o de jornada de trabalho com a correspondente redu\u00e7\u00e3o de at\u00e9 25% dos sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos do Brasil e a desvincula\u00e7\u00e3o dos recursos obrigat\u00f3rios para a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade, comprometendo investimentos, especialmente, na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. O pacote prop\u00f5e tamb\u00e9m a extin\u00e7\u00e3o de 1.253 Munic\u00edpios, inclusive o Munic\u00edpio que \u00e9 a terra natal do Presidente Jair Bolsonaro, o Munic\u00edpio de Glic\u00e9rio, no interior de S\u00e3o Paulo, que ser\u00e1 atingido com a medida porque possui popula\u00e7\u00e3o de menos de 5 mil habitantes. Portanto, trata-se de mais um pacote maldoso, perverso, que dep\u00f5e contra os interesses do povo brasileiro.\r\nE isso para n\u00e3o falar da extin\u00e7\u00e3o de cerca de 280 fundos p\u00fablicos, para que os recursos sejam destinados ao pagamento da d\u00edvida p\u00fablica, o que s\u00f3 interessa ao setor financeiro, aos grandes bancos do nosso Pa\u00eds.\r\nPara concluir, Sra. Presidente, n\u00f3s queremos, mais uma vez, protestar, repudiar e assumir o compromisso p\u00fablico de que votaremos contra essas v\u00e1rias PECs que comp\u00f5em esse pacote de maldades denominado Plano Mais Brasil. Esse Plano, repito, reduz sal\u00e1rios, extingue Munic\u00edpios, extingue fundos p\u00fablicos e prop\u00f5e a demiss\u00e3o de servidores. Portanto, esse Plano \u00e9 contra os interesses do povo brasileiro. Esse \u00e9 um projeto lesa-p\u00e1tria, porque \u00e9 entreguista; \u00e9 um projeto autorit\u00e1rio, porque afronta os interesses dos trabalhadores; e \u00e9 um projeto que, economicamente, resultar\u00e1 em decis\u00f5es p\u00edfias, porque n\u00e3o vai alterar as condi\u00e7\u00f5es do Estado brasileiro para a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional.\r\nFora Bolsonaro! Lula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VIT\u00d3RIA DA CONQUISTA (BA), HOMENAGEM, WALDENOR PEREIRA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Transcurso do 179\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria da Conquista, Estado da Bahia. Regozijo com a soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, no \u00faltimo dia 8 de novembro o Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria da Conquista, Capital do Sudoeste do Estado da Bahia, comemorou com v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es populares a sua data magna, 179 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nEu me sinto orgulhoso de fazer parte dessa hist\u00f3ria. Por mais de 50 anos participei ativamente do desenvolvimento desse Munic\u00edpio, participei dos movimentos estudantis, dos movimentos sociais, tive a honra de ter sido Reitor da Universidade Estadual do Sudoeste da Bahia por dois mandatos e, posteriormente, como Parlamentar, fui Deputado Estadual e agora estou no meu terceiro mandato como Deputado Federal, trabalhando firmemente na defesa dos interesses do Munic\u00edpio, carreando para o Munic\u00edpio investimentos que o tornam um dos Munic\u00edpios mais pr\u00f3speros e mais desenvolvidos de todo o Nordeste brasileiro.\r\nNo tempo que me resta, Sr. Presidente, eu gostaria de saudar o retorno \u00e0s ruas do Brasil do maior l\u00edder pol\u00edtico da nossa Na\u00e7\u00e3o, o companheiro Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Eu gostaria de saudar e de celebrar a liberta\u00e7\u00e3o do Lula, ele que foi alvo de uma persegui\u00e7\u00e3o implac\u00e1vel, de uma grande injusti\u00e7a, e acabou sendo condenado e encarcerado por quase 2 anos. O retorno de Lula \u00e9 a garantia da reconcilia\u00e7\u00e3o nacional, de retirar o nosso Pa\u00eds dessa onda conservadora, reacion\u00e1ria e de intoler\u00e2ncia que representa o Governo Bolsonaro.\r\nPortanto, salve Lula, seu retorno, sua liberdade, e salve Vit\u00f3ria da Conquista pelos seus 179 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Waldenor Pereira.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WALDENOR PEREIRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Vit\u00f3ria da Conquista, a nossa joia do Sert\u00e3o Baiano, como a qualificou Euclides Dantas, poeta e autor do Hino do Munic\u00edpio, est\u00e1 completando 179 anos. Mas o seu tronco hist\u00f3rico tem ra\u00edzes e galhos temporais mais longos e vem dos \u00edndios mong\u00f3is, dos bandeirantes portugueses, de fazendeiros, criadores, tropeiros e mascates, de negros escravizados e homens brancos livres. Vem de muita gente e de muitos lugares, antes e depois de 1840, quando se emancipou de Caetit\u00e9 e se consolidou, entre os fins dos s\u00e9culos XIX e o in\u00edcio do s\u00e9culo passado, como um importante n\u00facleo urbano e de atividades agropastoris.\r\nNo seu percurso evolutivo, a cidade transitou, ao longo do s\u00e9culo XX, de um ambiente fechado e olig\u00e1rquico para uma sociedade cada vez mais aberta, democr\u00e1tica e plural, recebendo a contribui\u00e7\u00e3o das v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es, de correntes migrat\u00f3rias e de m\u00faltiplos grupos, \u00e9tnicos, sociais, econ\u00f4micos, culturais e pol\u00edticos.\r\nNesse in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, o Munic\u00edpio vem superando muitos obst\u00e1culos e tamb\u00e9m enfrentando in\u00fameros desafios. Apesar disso, continua entre as melhores cidades do Pa\u00eds para se viver, morar, trabalhar e buscar alternativas de vida. Isso se deve ao empreendedorismo de sua gente e aos investimentos realizados nos \u00faltimos 20 anos pelos Governos Municipais, Estaduais e Federal nas \u00e1reas sociais e de infraestrutura urbana, a exemplo das obras, como a do novo aeroporto, do abastecimento de \u00e1gua, das atividades agropastoris, da habita\u00e7\u00e3o popular e do apoio \u00e0 constru\u00e7\u00e3o civil, dos equipamentos de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a, da agricultura familiar, entre tantas outras a\u00e7\u00f5es de interesse do nosso povo. \r\nFoi assim que a cidade se tornou uma capital regional, um polo de desenvolvimento econ\u00f4mico e sociocultural moderno e din\u00e2mico, com uma grande expans\u00e3o urbana, com atividades comerciais e agr\u00edcolas pujantes, com a oferta de servi\u00e7os complexos e de qualidade na \u00e1rea da sa\u00fade, com uma rede de educa\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria que atende praticamente todas as \u00e1reas de conhecimentos, e, ainda, com o nosso jeitinho peculiar de ser conquistense, com o frio do clima, mas com o calor humano, t\u00e3o presentes no nosso cotidiano, nas festas juninas, no Natal da cidade, nas feiras e nos mercados, nos babas de fins de semanas e nos festejos religiosos, protegidos pela imagem da escultura de M\u00e1rio Cravo e outros testemunhos arquitet\u00f4nicos religiosos.\r\nParab\u00e9ns, Vit\u00f3ria da Conquista, pelos 179 anos de hist\u00f3ria. Nossa cidade \u00e9 hoje um polo de refer\u00eancia regional, que acolhe a todos que por l\u00e1 passam e chegam. Parab\u00e9ns ao seu povo trabalhador, alegre, forte e progressista, que faz dessa cidade a melhor para se viver em toda a Bahia. Tenho muito orgulho de fazer parte da sua hist\u00f3ria, de aqui ter constitu\u00eddo fam\u00edlia e de ter podido contribuir para o seu desenvolvimento ao longo desses anos enquanto Parlamentar eleito majoritariamente por essa cidade. Estaremos sempre juntos e na luta. Vivas \u00e0 nossa cidade! \r\nNa oportunidade, ao tempo em que agradecemos, mais uma vez, pelo privil\u00e9gio e a honra de ser um dos representantes de grande parte da popula\u00e7\u00e3o conquistense, parabenizamos a nossa cidade, em especial os dirigentes de organiza\u00e7\u00f5es e institui\u00e7\u00f5es da sociedade civil, os homens e mulheres, com os quais, ao lado dos companheiros Governador Rui Costa e Deputado Estadual Z\u00e9 Raimundo, continuaremos construindo essa hist\u00f3ria plena de conquistas e vit\u00f3rias, com a certeza de que \u00e9 poss\u00edvel a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais justa e fraterna.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, JUVENTUDE, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Equ\u00edvoco da pol\u00edtica econ\u00f4mica adotada pelo Governo Jair Bolsonaro. Cr\u00edticas \u00e0 proposta governamental destinada \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de novos empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, o Governo Bolsonaro, em face da sua desastrosa pol\u00edtica econ\u00f4mica, uma pol\u00edtica de desmonte do Estado, de restri\u00e7\u00e3o de direitos sociais e trabalhistas, de amea\u00e7a \u00e0 soberania nacional, caracterizando-se como Governo lesa-p\u00e1tria, lan\u00e7ou, no dia de ontem, numa estrat\u00e9gia de marketing, na verdade, um programa de emprego que na realidade favorece muito mais os empregadores do que exatamente a gera\u00e7\u00e3o de empregos, especialmente para a juventude, como se prop\u00f5e o programa anunciado.\r\nVejam os senhores e as senhoras que nos acompanham que o Governo permite a redu\u00e7\u00e3o do montante a ser recolhido ao FGTS de 8% para 2% sobre o sal\u00e1rio; zera a al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o para o INSS, Deputado Jorge Solla, que atualmente \u00e9 de 20% - ele zera essa al\u00edquota -; reduz de 40% para 20% do saldo do FGTS a multa quando da demiss\u00e3o sem justa causa dos trabalhadores; e adota a cobran\u00e7a de 7,5% de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria para aqueles que se encontram atendidos pelo seguro-desemprego. Portanto, \u00e9 um programa de desonera\u00e7\u00e3o dos custos trabalhistas, um programa muito mais voltado para os interesses dos empregadores do que efetivamente para responder aos interesses do povo brasileiro, na perspectiva da gera\u00e7\u00e3o de empregos. Sem falar que juristas j\u00e1 contestam o programa, porque entendem, por exemplo, a redu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para o FGTS como inconstitucional, por ser um direito b\u00e1sico do trabalhador previsto na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, e entendem que a redu\u00e7\u00e3o da multa na demiss\u00e3o de 40% para 20% do FGTS tamb\u00e9m vai contra os interesses dos trabalhadores brasileiros.\r\nPor isso, reconhecemos esse programa muito mais como uma estrat\u00e9gia de marketing, diante da impossibilidade de a pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo Bolsonaro possibilitar o crescimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds, que seria naturalmente a melhor receita para a gera\u00e7\u00e3o de empregos. A expectativa deste ano \u00e9 de crescimento de menos de 1%, Deputado Charles Fernandes, e a expectativa para o ano que vem \u00e9 de que o crescimento n\u00e3o deve ultrapassar os 2%. Trata-se, de fato, de uma pol\u00edtica econ\u00f4mica nefasta, ultraliberal, que vai contra os interesses do povo brasileiro.\r\nPor isso, n\u00f3s condenamos mais esse programa apresentado pelo Governo Bolsonaro, que representa uma cortina de fuma\u00e7a, uma estrat\u00e9gia de marketing que, na pr\u00e1tica, n\u00e3o gerar\u00e1 empregos. Pelo contr\u00e1rio, beneficiar\u00e1 mais uma vez o capital, beneficiar\u00e1 os grandes empregadores do nosso Pa\u00eds.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, j\u00e1 que V.Exa. teve a toler\u00e2ncia de me conceder mais este minuto, eu quero, mais uma vez, parabenizar o povo de Vit\u00f3ria da Conquista, a capital do sudoeste baiano que, no \u00faltimo s\u00e1bado, dia 9 de novembro, comemorou com vasta programa\u00e7\u00e3o desportiva, religiosa e festiva 179 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Eu me sinto muito honrado, muito orgulhoso de fazer parte da hist\u00f3ria daquele que \u00e9 um dos mais importantes Munic\u00edpios do Nordeste e do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA CONSCI\u00caNCIA NEGRA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra. Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o negra brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Salve, Zumbi dos Palmares! Salve, Dandara! Viva o povo negro da Bahia e do Brasil!\r\nO Dia da Consci\u00eancia Negra, 20 de novembro, \u00e9 uma data de celebra\u00e7\u00e3o das tantas lutas travadas pela emancipa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o negra e contra o racismo, mas \u00e9 tamb\u00e9m, Sra. Presidenta, uma data de protesto, porque, infelizmente, apesar de tantas lutas travadas e desenvolvidas pela popula\u00e7\u00e3o negra do nosso Pa\u00eds, a desigualdade no Brasil tem cor, e a cor \u00e9 negra. \r\nNo nosso Pa\u00eds, infelizmente, a cor dos apenados \u00e9 negra, a cor do desemprego \u00e9 negra, tendo em vista os indicadores revelam uma discrimina\u00e7\u00e3o e um processo de intoler\u00e2ncia com essa popula\u00e7\u00e3o que participou da forma\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, na sua cultura, na sua culin\u00e1ria e nas artes. Por isso, hoje, dia 20 de novembro, em que se comemora o Dia da Consci\u00eancia Negra, n\u00f3s devemos de fato exaltar, saudar, parabenizar e homenagear a popula\u00e7\u00e3o negra do Brasil. E eu, que sou baiano, cumprimento de forma muito especial a popula\u00e7\u00e3o negra do meu Estado, a Bahia.\r\nViva o povo negro do Brasil! Viva o povo negro da Bahia!\r\nObrigado pela toler\u00e2ncia no tempo, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo, e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, a Medida Provis\u00f3ria de n\u00ba 905, de 2019, representa um acinte aos trabalhadores brasileiros. Trata-se de mais um pacote de maldades do Governo Bolsonaro. Est\u00e1 sendo considerada uma segunda reforma trabalhista, que retira direitos dos trabalhadores do nosso Pa\u00eds.\r\nPasmem, senhores telespectadores e colegas Parlamentares, a medida provis\u00f3ria prop\u00f5e amplia\u00e7\u00e3o de jornada de trabalho, prop\u00f5e que os banc\u00e1rios trabalhem aos s\u00e1bados, prop\u00f5e que trabalhadores possam trabalhar aos domingos e feriados sem a correspondente remunera\u00e7\u00e3o! Trata-se, portanto, de medida que altera 86 itens da CLT.\r\nH\u00e1 de ser uma medida provis\u00f3ria do Governo Bolsonaro veementemente recha\u00e7ada por esta Casa Legislativa, porque se trata de mais um pacote perverso, maldoso e nocivo aos trabalhadores do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que essa medida provis\u00f3ria seja aprovada nesta Casa Legislativa, porque estaremos sendo coniventes com mais um pacote de maldades, com mais uma perversidade contra os trabalhadores do nosso Pa\u00eds. \u00c9 inadmiss\u00edvel que aprovemos uma medida que altera 86 itens da CLT e que traz, no seu bojo, mais uma s\u00e9rie de perversidades contra os trabalhadores do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019!\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nMPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, GARANTIA, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, CRIT\u00c9RIO, PAGAMENTO ANTECIPADO, ADICIONAL DE F\u00c9RIAS, D\u00c9CIMO TERCEIRO SAL\u00c1RIO, MULTA RESCIS\u00d3RIA, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), CONTR\u00c1RIO.\r\nFUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), FAVOR\u00c1VEL, JER\u00d4NIMO RODRIGUES, SECRET\u00c1RIO, EDUCA\u00c7\u00c3O, BAHIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica econ\u00f4mica ultraliberal adotada pelo Governo Jair Bolsonaro. Inevit\u00e1veis preju\u00edzos aos trabalhadores brasileiros, no caso de aprova\u00e7\u00e3o das propostas de emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, do Poder Executivo, integrantes do Plano Mais Brasil, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo, e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Presen\u00e7a na C\u00e2mara dos Deputados do Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia, Jer\u00f4nimo Rodrigues.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, est\u00e1 mais do que provado que a pol\u00edtica ultraliberal do Governo Bolsonaro \u00e9 incompat\u00edvel com a democracia. Est\u00e1 mais do que provado que, para o Governo Bolsonaro empreender esta pol\u00edtica econ\u00f4mica ultraliberal, ele est\u00e1 amea\u00e7ando endurecer o regime. Trata-se de uma pol\u00edtica econ\u00f4mica que retira direitos sociais do povo brasileiro, como o direito de trabalhar, direitos conquistados a duras penas.\r\nSenhoras e senhores que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, j\u00e1 se aprovou uma primeira reforma trabalhista no Governo Temer, j\u00e1 se aprovou a reforma da Previd\u00eancia, e novas iniciativas est\u00e3o em tramita\u00e7\u00e3o neste Congresso, como o Plano Mais Brasil, que envolve tr\u00eas PECs, todas extremamente nocivas aos interesses dos trabalhadores brasileiros.\r\nAgora, eis que o Governo Bolsonaro encaminha ao Congresso Nacional a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, que taxa o seguro-desemprego em 7,5%, ao estabelecer uma despesa previdenci\u00e1ria; aumenta a jornada de trabalho; obriga os banc\u00e1rios a trabalhar aos s\u00e1bados; obriga trabalhadores brasileiros a trabalharem aos domingos e feriados, sem o pagamento da remunera\u00e7\u00e3o que lhes cabe.\r\nPortanto, \u00e9 um pacote de maldades no que diz respeito aos direitos sociais e trabalhistas.\r\nMas n\u00e3o basta apenas a retirada de direitos. A pol\u00edtica ultraliberal do Governo Bolsonaro, Sr. Presidente, amea\u00e7a a soberania nacional, porque as iniciativas s\u00e3o entreguistas, s\u00e3o lesas-p\u00e1trias, privatistas e, naturalmente, v\u00e3o contra a soberania do nosso Pa\u00eds, para n\u00e3o falar da amea\u00e7a \u00e0 democracia, tendo em vista as iniciativas de exce\u00e7\u00e3o, de endurecimento do regime, para tentar viabilizar essa pol\u00edtica ultraliberal que v\u00e3o contra os interesses do povo brasileiro, especialmente da popula\u00e7\u00e3o trabalhadora.\r\nN\u00f3s vamos votar contra todas essas medidas e vamos denunciar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira a perversidade do conte\u00fado dessas PECs, dessas iniciativas do Governo Bolsonaro.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, quero dizer que n\u00f3s vamos convocar a popula\u00e7\u00e3o brasileira para tomar maior conhecimento do conte\u00fado dessas medidas, que s\u00e3o incompat\u00edveis com a democracia do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s vamos votar contra, vamos trabalhar com obstru\u00e7\u00e3o, para que todas essas iniciativas maldosas que comp\u00f5em o pacote ultraliberal do ponto de vista da economia n\u00e3o sejam apreciadas e n\u00e3o sejam votadas por esta Casa Legislativa.\r\nNo tempo que me resta, Sr. Presidente, eu quero saudar, pela presen\u00e7a entre n\u00f3s, o extraordin\u00e1rio Secret\u00e1rio da Educa\u00e7\u00e3o do nosso Governo, o companheiro Jer\u00f4nimo Rodrigues, um companheiro comprometido com a educa\u00e7\u00e3o brasileira, que tem feito um brilhante trabalho na Pasta da Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia. No dia de hoje, ele veio participar de um importante evento em defesa da manuten\u00e7\u00e3o do FUNDEB.\r\nUm grande abra\u00e7o a Jer\u00f4nimo Rodrigues, Secret\u00e1rio da Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, \u00c1GUA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nEMPRESA BAIANA DE \u00c1GUAS E SANEAMENTO (EMBASA), ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Solidariedade \u00e0 Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento - EMBASA, \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Urbanit\u00e1rios, ao Observat\u00f3rio Nacional dos Direitos \u00e0 \u00c1gua e Saneamento e \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Energia, \u00c1gua e Meio Ambiente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, o Governo Bolsonaro, dando sequ\u00eancia \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de desmonte do Estado brasileiro, dando sequ\u00eancia ao seu pacote de maldades, que retira direitos sociais e trabalhistas, que agride a soberania nacional, que amea\u00e7a a nossa democracia, agora decidiu privatizar a \u00e1gua, privatizar o esgotamento sanit\u00e1rio, o saneamento b\u00e1sico.\r\nTrata-se de uma iniciativa que altera a Lei Nacional de Saneamento B\u00e1sico, a Lei n\u00ba 11.445, de 2007, e que fere o pacto federativo, a organiza\u00e7\u00e3o da autonomia dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal. Trata-se de uma iniciativa que elimina os mecanismos de subs\u00eddio, principalmente o subs\u00eddio cruzado, que hoje permite que a rentabilidade auferida nos maiores Munic\u00edpios financie investimentos para o saneamento b\u00e1sico em Munic\u00edpios menores, e fragiliza o papel dos Munic\u00edpios, dos Estados e do Distrito Federal, na medida em que obriga os entes federados a aderir a um novo marco legal, sob pena de n\u00e3o poderem acessar recursos p\u00fablicos.\r\nPortanto, trata-se de mais uma iniciativa perversa, maldosa, que ter\u00e1 como consequ\u00eancia, companheiras e companheiros, amigas e amigos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, pela R\u00e1dio C\u00e2mara, pelo Brasil afora, especialmente na Bahia, o aumento de tarifas tanto do fornecimento de \u00e1gua como de esgotamento sanit\u00e1rio nos maiores Munic\u00edpios, como \u00e9 o caso do meu Munic\u00edpio, Vit\u00f3ria da Conquista, e a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de investimentos nos pequenos Munic\u00edpios, que, naturalmente, n\u00e3o poder\u00e3o participar de um processo de privatiza\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o haver\u00e1 interesse das empresas.\r\nPor \u00faltimo, queria chamar a aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, para o fato de tratar-se de uma mat\u00e9ria de interesse dos grandes grupos multinacionais. Esse assunto de privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, do esgotamento sanit\u00e1rio, do saneamento b\u00e1sico no Brasil, \u00e9 de interesse das grandes corpora\u00e7\u00f5es estrangeiras, multinacionais. Nem sequer as empresas brasileiras ter\u00e3o condi\u00e7\u00e3o de concorrer em igualdade de condi\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, t\u00eam nossa solidariedade todos os companheiros e companheiras da EMBASA, a Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento. Quero me solidarizar tamb\u00e9m com a Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Urbanit\u00e1rios, o Observat\u00f3rio Nacional dos Direitos \u00e0 \u00c1gua e ao Saneamento, a Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Energia, \u00c1gua e Meio Ambiente, dentre outras institui\u00e7\u00f5es e entidades que est\u00e3o lutando contra essa iniciativa, que n\u00f3s consideramos realmente muito nociva aos interesses da popula\u00e7\u00e3o brasileira de uma forma geral, especialmente a dos pequenos Munic\u00edpios.\r\nE olhem que quase 80% dos Munic\u00edpios do Estado da Bahia, ou algo pr\u00f3ximo disso, t\u00eam popula\u00e7\u00e3o de at\u00e9 20 mil habitantes e ser\u00e3o, portanto, penalizados com a aus\u00eancia de investimentos, com o preju\u00edzo no fornecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, com a possibilidade de esgotamento sanit\u00e1rio financiado pelo poder p\u00fablico. Eles ficar\u00e3o jogados \u00e0 pr\u00f3pria sorte, ao l\u00e9u, porque as grandes corpora\u00e7\u00f5es n\u00e3o ter\u00e3o interesse, naturalmente, de assumir o fornecimento de \u00e1gua e esgoto em pequenos Munic\u00edpios, limitando-se aos grandes Munic\u00edpios e \u00e0s capitais brasileiras.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FECHAMENTO, SUPERINTEND\u00caNCIA, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), BAHIA, HABITA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE SOCIAL, VIT\u00d3RIA DA CONQUISTA (BA), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro pelo Governo Jair Bolsonaro. Protesto contra o fechamento de Superintend\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica Federal no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, o Governo Bolsonaro, dando sequ\u00eancia \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de desmonte do Estado brasileiro, decidiu pelo fechamento de uma s\u00e9rie de Superintend\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica Federal. No nosso Estado, Deputado Charles Fernandes, de cinco Superintend\u00eancias, h\u00e1 a previs\u00e3o de fechamento de tr\u00eas. Entre elas, a Superintend\u00eancia da Caixa Econ\u00f4mica Federal de Vit\u00f3ria da Conquista, que cumpre um papel relevante no financiamento do desenvolvimento regional.\r\nNo dia de hoje, recebi a visita do Sr. Jos\u00e9 Henrique Machado, Gerente Executivo da Caixa Econ\u00f4mica, para nos prestar esclarecimentos. Acordamos com ele uma nova reuni\u00e3o no dia de amanh\u00e3. Eu aproveito a oportunidade para convidar os demais Parlamentares da Bahia, para n\u00e3o permitirmos esse descalabro abomin\u00e1vel do Governo Bolsonaro de fechar uma institui\u00e7\u00e3o financeira que \u00e9 respons\u00e1vel pelo fomento e financiamento do desenvolvimento daquela importante regi\u00e3o do Estado da Bahia, al\u00e9m de ser a principal institui\u00e7\u00e3o financeira para a \u00e1rea de habita\u00e7\u00e3o popular. S\u00f3 em Vit\u00f3ria da Conquista, Presidente Charles Fernandes, mais de 1 bilh\u00e3o de reais foram investidos na constru\u00e7\u00e3o de unidades populares, de casas populares, para dar dignidade \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o, gerando emprego, gerando renda, dinamizando a nossa economia.\r\nN\u00f3s estamos protestando contra essa decis\u00e3o do Governo Bolsonaro!\r\nConvidamos os colegas Parlamentares da Bahia para n\u00e3o permitir esse duro golpe, esse tiro no cora\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do nosso Estado, um dos que mais crescem e que mais se desenvolvem em todo o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ANIVERSARIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 40\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PT.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00e3o h\u00e1 um cidad\u00e3o nem uma cidad\u00e3 neste Pa\u00eds que n\u00e3o reconhe\u00e7a que o Partido dos Trabalhadores \u00e9 um dos principais instrumentos da classe trabalhadora e do povo brasileiro. N\u00e3o h\u00e1 um cidad\u00e3o ou uma cidad\u00e3o que n\u00e3o reconhe\u00e7a que a elei\u00e7\u00e3o do Lula, em 2002, representou um novo tempo de progresso, de desenvolvimento e de melhoria da qualidade de vida do nosso povo.\r\nEu, como um dos fundadores do Partido dos Trabalhadores, comemorando 40 anos de exist\u00eancia e 40 anos de milit\u00e2ncia, quero externar o orgulho de fazer parte desse partido que, comprovadamente, atrav\u00e9s de ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, de programa sociais, melhorou consideravelmente a qualidade de vida do nosso povo.\r\nSalve o Partido dos Trabalhadores nos seus 40 anos de exist\u00eancia em favor do povo brasileiro!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HERZEM GUSM\u00c3O, PREFEITO, VIT\u00d3RIA DA CONQUISTA (BA), ATUA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA, FECHAMENTO, AG\u00caNCIA BANC\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 gest\u00e3o do Prefeito Herzem Gusm\u00e3o, do Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria da Conquista, Estado da Bahia. Omiss\u00e3o do gestor municipal sobre o fechamento de ag\u00eancias banc\u00e1rias e de \u00f3rg\u00e3os federais na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, ocupo a tribuna da C\u00e2mara dos Deputados para revelar que estou impressionado com a falta de prest\u00edgio do Prefeito de Vit\u00f3ria da Conquista com o Governo Federal.\r\nVit\u00f3ria da Conquista \u00e9 o segundo mais importante Munic\u00edpio do Estado da Bahia e \u00e9 a capital regional do sudoeste baiano. O Prefeito Herzem Gusm\u00e3o apoiou o golpe institucional parlamentar que afastou a Presidenta Dilma Rousseff e, imediatamente, se revelou aliado do Presidente Michel Temer. O Prefeito Herzem Gusm\u00e3o foi um dos primeiros Prefeitos no interior do Estado da Bahia a revelar o seu apoio ao atual Presidente, Jair Bolsonaro. Mas at\u00e9 o momento, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, nenhuma obra relevante do Governo Federal \u00e9 realizada naquele que \u00e9 um dos mais importantes Munic\u00edpios do Nordeste Brasileiro.\r\nAs obras de pavimenta\u00e7\u00e3o que o Prefeito vem realizando s\u00e3o oriundas de recursos de empr\u00e9stimos contra\u00eddos junto \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal a partir do Financiamento \u00e0 Infraestrutura e ao Saneamento - FINISA. Olha que esses empr\u00e9stimos s\u00f3 foram poss\u00edveis porque os governos do PT repassaram ao atual Prefeito uma administra\u00e7\u00e3o enxuta, uma administra\u00e7\u00e3o devidamente organizada, sem nenhuma pend\u00eancia financeira, permitindo ao Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria da Conquista endividamento, maior capacidade de pagamento para contrair esses empr\u00e9stimos.\r\nAgora, pasmem, senhores e senhoras: a Caixa Econ\u00f4mica Federal decidiu fechar a sua superintend\u00eancia naquele Munic\u00edpio, uma das institui\u00e7\u00f5es mais importantes no fomento, no financiamento do desenvolvimento regional. O Banco do Brasil j\u00e1 havia, inclusive, fechado anteriormente ag\u00eancia na Avenida R\u00e9gis Pacheco. O Banco do Nordeste fechou ag\u00eancia tamb\u00e9m na Avenida Frei Benjamim, no Bairro Brasil. Os Correios tamb\u00e9m decidiram fechar uma ag\u00eancia no Bairro Brasil. O IBAMA tamb\u00e9m j\u00e1 fechou as suas portas naquele importante Munic\u00edpio. Al\u00e9m disso, o Banco do Brasil tamb\u00e9m j\u00e1 havia anteriormente decidido pelo fechamento da sua superintend\u00eancia, que retornou, ainda com status rebaixado, na condi\u00e7\u00e3o de superintend\u00eancia de varejo.\r\nOra, o Prefeito, totalmente alheio a essa realidade, nem sequer solicitou audi\u00eancia \u00e0 Presid\u00eancia da Caixa Econ\u00f4mica Federal para reclamar da decis\u00e3o, que \u00e9 muito nociva aos interesses de Vit\u00f3ria da Conquista e da regi\u00e3o, porque retira de l\u00e1 a carteira habita\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 financiou mais de 1,5 bilh\u00e3o de reais ao Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria da Conquista e regi\u00e3o, que j\u00e1 financiou a constru\u00e7\u00e3o de mais de 20 mil unidades habitacionais. Naturalmente, o fechamento da superintend\u00eancia ou o seu rebaixamento de status vai repercutir na dinamiza\u00e7\u00e3o da economia, na restri\u00e7\u00e3o de renda e de empregos, causando preju\u00edzos realmente irrepar\u00e1veis \u00e0 regi\u00e3o do sudoeste baiano.\r\nPor isso, quero revelar que realmente estamos at\u00f4nitos, estarrecidos, com a falta de prest\u00edgio de Herzem Gusm\u00e3o, que \u00e9 Prefeito do segundo mais importante Munic\u00edpio do interior do nosso Estado.\r\n\u00c9 a \"capital regional do sudoeste\" a cidade de Vit\u00f3ria da Conquista. A cidade vem acompanhando o fechamento progressivo de importantes \u00f3rg\u00e3os federais. Naturalmente, isso repercutir\u00e1 muito negativamente na promo\u00e7\u00e3o do seu desenvolvimento.\r\nObrigado pela toler\u00e2ncia, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2623/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ADIAMENTO, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 2.623, de 2020, relativo ao adiamento do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM, em face da pandemia do coronav\u00edrus. (proposi\u00e7\u00e3o apensada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.277, de 2020, do Senado Federal).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, L\u00edder Enio Verri e todos os que nos assistem, de todas as mat\u00e9rias que est\u00e3o sendo apreciadas no Congresso Nacional neste per\u00edodo de pandemia, eu considero que as proposi\u00e7\u00f5es que tratam do adiamento do ENEM representam, sem d\u00favida, aquelas de maior interesse da juventude brasileira. Mantidas as datas fixadas pelo Governo Bolsonaro, milh\u00f5es de estudantes brasileiros, especialmente aqueles oriundos da escola p\u00fablica, estar\u00e3o impedidos de participar do exame.\r\n\u00c9 muito importante que a popula\u00e7\u00e3o brasileira compreenda a raz\u00e3o do pedido e da mobiliza\u00e7\u00e3o em torno do adiamento do ENEM. Estamos numa pandemia, as escolas est\u00e3o com as atividades paralisadas, as institui\u00e7\u00f5es de ensino, de forma geral, est\u00e3o com as atividades presenciais suspensas. Portanto, n\u00e3o temos certeza da data de conclus\u00e3o do ano letivo de 2020. \r\nUltrapassando-se a data do m\u00eas de outubro, milh\u00f5es de estudantes, tendo em vista a incompatibilidade da data fixada para a realiza\u00e7\u00e3o das provas e a conclus\u00e3o do ano letivo, estar\u00e3o impedidos de participar do ENEM, hoje indiscutivelmente um dos principais instrumentos de acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, \u00e9 importante destacar que mais de 50% dos estudantes das escolas p\u00fablicas no Brasil n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 Internet.\r\nPortanto, eles est\u00e3o enfrentando dificuldades para proceder \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o e para manter suas atividades de estudos regulares. A maioria deles vive em condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias de habita\u00e7\u00e3o, muitos, inclusive, em situa\u00e7\u00e3o de insalubridade. Por isso, participar\u00e3o - se ainda assim for mantida a data - em condi\u00e7\u00f5es realmente de muita desvantagem em rela\u00e7\u00e3o aos estudantes possuidores de melhores condi\u00e7\u00f5es de renda, filhos de fam\u00edlias mais abastadas.\r\nSr. Presidente, \u00e9 muito importante que essa mat\u00e9ria seja aprovada pela C\u00e2mara dos Deputados no dia de hoje, caso o Governo n\u00e3o se pronuncie, recuando e decidindo pela adiamento do ENEM neste ano de 2020.\r\nEu queria dizer aos companheiros e \u00e0s companheiras que nos acompanham que cinco das dez proposi\u00e7\u00f5es que se encontram em tramita\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados sobre essa mat\u00e9ria s\u00e3o de autoria da bancada do Partido dos Trabalhadores. Uma delas \u00e9 de autoria da Deputada Nat\u00e1lia Bonavides, do PT do Rio Grande do Norte; uma segunda \u00e9 de autoria da Deputada Luizianne Lins, do PT do Cear\u00e1; uma terceira \u00e9 de autoria da Deputada Rejane Dias, do PT do Piau\u00ed; uma quarta \u00e9 de autoria do Deputado Reginaldo Lopes, do PT de Minas Gerais; e uma quinta \u00e9 de autoria dos Deputados Jo\u00e3o Daniel, do PT de Sergipe, e Valmir Assun\u00e7\u00e3o, meu colega conterr\u00e2neo do Estado da Bahia. \r\nSr. Presidente, colegas Parlamentares, todos que nos assistem, o ENEM, embora criado ainda no Governo Fernando Henrique Cardoso, agigantou-se nos Governos do Partido dos Trabalhadores, nos Governos Lula e Dilma. Foi nos nossos Governos que ele se fortaleceu, especialmente quando da cria\u00e7\u00e3o do SiSU - Sistema de Sele\u00e7\u00e3o Unificada, que permitiu a amplia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria do n\u00famero de inscritos e a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso ao ensino superior, fazendo com que estudantes de regi\u00f5es mais long\u00ednquas do Pa\u00eds pudessem se classificar e fossem convocados para estudar nas melhores universidades brasileiras. \r\nPortanto, n\u00f3s consideramos que a aprova\u00e7\u00e3o, ou mesmo o recuo do Governo Bolsonaro, da possibilidade de adiamento do ENEM representar\u00e1 para a juventude brasileira uma grande vit\u00f3ria. A juventude do Pa\u00eds, atrav\u00e9s das suas entidades de representa\u00e7\u00e3o estudantil, como a UNE, a UBES, entre outras, reagiu prontamente ao Governo Bolsonaro, naturalmente desenvolvendo uma mobiliza\u00e7\u00e3o nacional denominada Adia ENEM!, que contou com o apoio das mais respeit\u00e1veis personalidades do mundo educacional e das mais importantes entidades de representa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nTamb\u00e9m contou com o apoio de outras entidades de reconhecimento nacional e internacional, como a OAB, a CNBB, entre outras institui\u00e7\u00f5es brasileiras, que reconheceram a proced\u00eancia do clamor da nossa juventude ao exigir o adiamento do ENEM, para possibilitar que todos os estudantes, especialmente os da escola p\u00fablica, pudessem participar desse exame t\u00e3o importante, t\u00e3o significativo, t\u00e3o relevante para o acesso dos nossos estudantes ao ensino superior.\r\nNesse sentido, Sr. Presidente, n\u00f3s do Partido dos Trabalhadores, atrav\u00e9s dos projetos que os nossos Parlamentares apresentaram para a aprecia\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa, estamos defendendo que n\u00e3o s\u00f3 o adiamento seja viabilizado, mas que o novo calend\u00e1rio s\u00f3 possa ser estabelecido ap\u00f3s a conclus\u00e3o do ensino m\u00e9dio em todos os Estados brasileiros, de tal forma a permitir que todos os estudantes, especialmente aqueles oriundos da escola p\u00fablica, participem do exame.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, n\u00f3s tamb\u00e9m estamos defendendo que seja garantida a todos os estudantes oriundos da escola p\u00fablica a isen\u00e7\u00e3o do pagamento da taxa de inscri\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o do pr\u00f3ximo ENEM.\r\nMais uma vez, parabenizo as entidades representativas dos estudantes do Brasil, porque, gra\u00e7as a essa mobiliza\u00e7\u00e3o nacional, que pressionou autoridades e entidades, que sensibilizou os Parlamentares do Congresso Nacional, n\u00f3s podemos, no dia de hoje, comemorar essa vit\u00f3ria, seja pela via da aprecia\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o dos projetos que foram apensados, seja pelo recuo do Governo Bolsonaro ao reconhecer a necessidade do adiamento.\r\nA nossa bancada, a bancada do Partido dos Trabalhadores, que participa com a metade das proposi\u00e7\u00f5es em aprecia\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, sente-se vitoriosa tamb\u00e9m pela mobiliza\u00e7\u00e3o que fez em torno dessa mat\u00e9ria.\r\nQueremos agradecer a V.Exa., na condi\u00e7\u00e3o de Presidente desta Casa, que teve a sensibilidade de pautar a mat\u00e9ria, de negociar com o Governo e de anunciar que, caso o Governo n\u00e3o se posicione at\u00e9 o final desta sess\u00e3o, colocar\u00e1 a mat\u00e9ria e as proposi\u00e7\u00f5es apensadas em aprecia\u00e7\u00e3o para vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa. e a todas as bancadas, que, com certeza, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o no dia de ontem no Senado Federal, caso o Governo n\u00e3o recue, aprovar\u00e3o, hoje, o adiamento do ENEM de 2020.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS.\r\nGOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, a respeito da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em fundo permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, colegas Parlamentares e todos os que assistem \u00e0 sess\u00e3o. \r\nSra. Presidenta, colegas Parlamentares, n\u00f3s estaremos diante de uma trag\u00e9dia educacional se o FUNDEB n\u00e3o for imediatamente inclu\u00eddo em pauta, votado e aprovado. \r\nSra. Presidenta, senhores e senhoras que assistem \u00e0 sess\u00e3o em todo o Brasil, o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB \u00e9 a principal ferramenta, o principal instrumento de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica em nosso Brasil, sendo respons\u00e1vel por 63% do seu financiamento. Trata-se de um fundo que envolve 50 milh\u00f5es de estudantes. Trata-se de um fundo que financia 3 milh\u00f5es de professores.\r\nInfelizmente, o Governo Bolsonaro, em sua opera\u00e7\u00e3o de desmonte do Estado brasileiro, resolveu eleger a educa\u00e7\u00e3o como o principal alvo dos seus ataques e das suas agress\u00f5es. Infelizmente, Sra. Presidenta, a n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB representar\u00e1 o fim da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 importante destacar que a n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB representar\u00e1 o fim do piso salarial dos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o, uma luta que foi desenvolvida por este Congresso Nacional e teve a participa\u00e7\u00e3o das principais entidades de representa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira, que est\u00e1 sendo amea\u00e7ada pelo Governo Bolsonaro.\r\nPor isso, queremos chamar a aten\u00e7\u00e3o dos colegas Deputados e Deputadas para a import\u00e2ncia da inclus\u00e3o em pauta, ainda neste m\u00eas, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, que trata da aprova\u00e7\u00e3o da constitucionaliza\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB, para torn\u00e1-lo permanente e garantir a perman\u00eancia da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica em nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s estamos nos juntando \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o - CNTE, \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Estabelecimentos de Ensino - CONTEE, \u00e0 Uni\u00e3o Nacional dos Dirigentes Municipais de Educa\u00e7\u00e3o - UNDIME e a todas as entidades e institui\u00e7\u00f5es de defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do nosso Pa\u00eds, desenvolvendo uma mobiliza\u00e7\u00e3o nacional para solicitar ao Presidente Rodrigo Maia que cumpra o compromisso j\u00e1 assumido e inclua na pauta da C\u00e2mara dos Deputados a PEC 15, que trata da aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB.\r\n\u00c9 muito importante que todos os colegas Parlamentares estejam atentos a esta mat\u00e9ria, em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com a inclus\u00e3o, a aprecia\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB. Se isso n\u00e3o acontecer - repito -, n\u00f3s estaremos diante de uma trag\u00e9dia educacional sem precedentes na hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds. O FUNDEB \u00e9 a principal fonte de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e envolve recursos da ordem de 150 bilh\u00f5es de reais por ano. A Uni\u00e3o participa com apenas 10% desse total. N\u00f3s estamos defendendo que a Uni\u00e3o dobre a sua participa\u00e7\u00e3o at\u00e9 o ano de 2026. O projeto est\u00e1 pronto. A relatoria foi elaborada pela nossa colega Deputada Professora Dorinha.\r\nEu quero parabenizar a Deputada Dorinha e o companheiro Deputado Bacelar e me somar a todos aqueles que est\u00e3o solicitando a esta Casa Legislativa a imediata inclus\u00e3o, aprova\u00e7\u00e3o e constitucionaliza\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB, para continuarmos financiando a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica no Brasil, valorizando os profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nVota FUNDEB! Esta \u00e9 a nossa palavra de ordem, \u00e9 a palavra de ordem da bancada do Partido dos Trabalhadores. Vota FUNDEB!\r\nObrigado, Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PARECER DO RELATOR, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do parecer oferecido pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente. \r\nCumprimento os colegas Parlamentares e todos que nos acompanham pelas redes sociais e pela TV C\u00e2mara. Fa\u00e7o um cumprimento especial a todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o do Brasil, especialmente, os da Bahia. Sa\u00fado os professores, os diretores, coordenadores, supervisores. Cumprimento as secret\u00e1rias escolares. Sa\u00fado ainda as merendeiras, os zeladores, todos que fazem a educa\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nO Governo Bolsonaro, na sua sanha desvairada de desmontar o Estado brasileiro, decidiu eleger a educa\u00e7\u00e3o como alvo principal de seus ataques e de suas agress\u00f5es. Trata-se de um Governo que se comporta como inimigo n\u00famero um da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do nosso Pa\u00eds. Depois de cortar or\u00e7amento, reduzir bolsas de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e extinguir v\u00e1rios programas, como o Ci\u00eancia sem Fronteiras, o Governo Bolsonaro agora decidiu acabar com o FUNDEB - Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 um fundo de desenvolvimento respons\u00e1vel por mais de 60% do financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica em nosso Pa\u00eds, pela manuten\u00e7\u00e3o de mais de 45 milh\u00f5es de matr\u00edculas na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e pelo pagamento de sal\u00e1rio de mais de 2 milh\u00f5es de professores.\r\nPortanto, Sra. Presidente, n\u00e3o aprovar o novo FUNDEB, n\u00e3o o tornar permanente, n\u00e3o o constitucionalizar representar\u00e1 o fim da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica em nosso Pa\u00eds.\r\nO relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha \u00e9 o resultado de centenas de debates, com a participa\u00e7\u00e3o das diferentes entidades de representa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, das maiores personalidades do nosso Pa\u00eds e com o apoio de Governadores. E ele est\u00e1 pronto para ser votado. \r\nPor isso, eu voto \"sim\" ao relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha, digo \"n\u00e3o\" \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o e defendo a imediata vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB ainda no dia de hoje. \r\nFUNDEB j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, quero saudar a todos os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e pelas redes sociais.\r\nQueremos, em nome da bancada do Partido dos Trabalhadores, fazer um cumprimento muito especial aos milh\u00f5es de profissionais da educa\u00e7\u00e3o que nos acompanham nesta noite de hoje. Sa\u00fado os professores, diretores, coordenadores, supervisores. Cumprimento ainda as secret\u00e1rias escolares, as merendeiras, os porteiros, os zeladores, todos os que fazem a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no nosso Pa\u00eds.\r\nEste dia 21 de julho, Sr. Presidente, colegas Parlamentares, se tornar\u00e1 uma data magna da educa\u00e7\u00e3o brasileira com a aprova\u00e7\u00e3o desta Proposta de Emenda Constitucional n\u00ba 15, de 2015, que torna o FUNDEB permanente, permitindo a garantia da manuten\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica no Pa\u00eds.\r\nO Fundo de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o foi criado pelo Governo do Presidente Lula, que tinha como Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, naquela oportunidade, o nosso companheiro Fernando Haddad. No Governo do Presidente Lula, saiu de 1% para 10% a participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o na cesta de tributos, no total dos recursos destinados ao FUNDEB.\r\nJ\u00e1 foi dito e quero ressaltar mais uma vez que o FUNDEB \u00e9 de muita import\u00e2ncia, de grande relev\u00e2ncia, porque financia mais de 60% da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica no Pa\u00eds. Ele \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 45 milh\u00f5es de matr\u00edculas estudantis e pelo financiamento do pagamento do piso nacional de sal\u00e1rio para mais de 2 milh\u00f5es de professores.\r\nPor isso, a bancada do PT vai votar integralmente com o relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha. Ele \u00e9 o resultado de 1 ano e meio de intensos debates, ouvindo as principais autoridades em educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, pesquisadores, estudiosos; ouvindo as principais entidades de representa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira, como CNTE, UNE, UBES, UNDIME, CONSED.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de Coordenador do N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o do PT no Congresso Nacional, eu quero saudar o nosso L\u00edder, o Deputado Enio Verri, e, na pessoa dele, cumprimentar e saudar toda a bancada pelo trabalho incessante desenvolvido em defesa da aprova\u00e7\u00e3o deste novo FUNDEB. Fa\u00e7o isso, Sr. Presidente, cumprimentando especialmente os membros do nosso partido na Comiss\u00e3o Especial: a companheira Deputada Professora Rosa Neide, Vice-Presidente da Comiss\u00e3o; o companheiro Deputado Pedro Uczai; o Deputado Zeca Dirceu; a Deputada Nat\u00e1lia Bonavides; a Deputada Rejane Dias; e o Deputado Rog\u00e9rio Correia. Na pessoa deles, eu cumprimento todos os meus colegas Parlamentares de bancada que lutaram incessantemente em defesa da aprova\u00e7\u00e3o deste novo FUNDEB, tornando-o permanente e garantindo a manuten\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Pa\u00eds.\r\nFinalmente, queremos parabenizar a Deputada Professora Dorinha pela firmeza, compet\u00eancia e coer\u00eancia na constru\u00e7\u00e3o deste relat\u00f3rio.\r\nParabenizamos tamb\u00e9m o companheiro Deputado Bacelar, meu colega, amigo e conterr\u00e2neo, que orgulhou a Bahia dirigindo a Comiss\u00e3o com muito brilhantismo.\r\nParabenizamos, ainda, o Sr. Presidente Rodrigo Maia, que teve um papel de muita relev\u00e2ncia, um papel pol\u00edtico de articula\u00e7\u00e3o para o novo FUNDEB poder ser aprovado hoje por esta Casa Legislativa. \r\nViva no novo FUNDEB! Vivam os grandes baluartes da educa\u00e7\u00e3o brasileira: An\u00edsio Teixeira, Paulo Freire e Florestan Fernandes! \r\nO PT encaminha favoravelmente. O PT diz \"sim\" ao novo FUNDEB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, este \u00e9 um momento hist\u00f3rico para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. A aprova\u00e7\u00e3o desse projeto de lei, de relatoria do Deputado Felipe Rigoni e autoria da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, \u00e9 a consolida\u00e7\u00e3o de uma grande vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, que se iniciou com a aprova\u00e7\u00e3o da PEC 15/15, transformada na Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020.\r\nO Partido dos Trabalhadores recomenda o voto \"sim\" e parabeniza o Deputado Felipe Rigoni pela capacidade de concilia\u00e7\u00e3o, pela capacidade de articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, de acolhimento de todas as sugest\u00f5es e emendas que a bancada da Oposi\u00e7\u00e3o apresentou. E, em nome do n\u00facleo de educa\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores, eu parabenizo todos os nossos colegas Parlamentares e tamb\u00e9m os nossos assessores.\r\nViva a educa\u00e7\u00e3o brasileira!\r\nO PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA MANUTEN\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), FELIPE RIGONI, RELATOR, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o aos Deputados para aprova\u00e7\u00e3o in totum  do relat\u00f3rio apresentado pelo Deputado Felipe Rigoni ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Parab\u00e9ns, Deputada Professora Rosa Neide, pela sua manifesta\u00e7\u00e3o!\r\nDe fato, a aprova\u00e7\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB n\u00e3o pode representar um retrocesso. A regulamenta\u00e7\u00e3o deve expressar e garantir as conquistas que tivemos com a aprova\u00e7\u00e3o da PEC 15/15, que uma vez promulgada se transformou na Emenda Constitucional n\u00ba 108.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos, em hip\u00f3tese nenhuma, permitir que aquela vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira se transforme hoje numa derrota, num retrocesso. Na verdade, a aprova\u00e7\u00e3o da PEC 15/15 representou tornar o FUNDEB permanente, representou a amplia\u00e7\u00e3o de recursos de participa\u00e7\u00e3o do Governo Federal. Ela foi comemorada efusivamente pelos professores, pelos profissionais de educa\u00e7\u00e3o de todo o Brasil.\r\nN\u00e3o podemos permitir, prezados colegas Parlamentares, que um destaque, de repente, retire do bojo da Emenda Constitucional n\u00ba 108 o que h\u00e1 de mais precioso nela, o que h\u00e1 de mais importante e fundamental para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, que \u00e9 o financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica b\u00e1sica do Brasil.\r\nO FUNDEB hoje representa aproximadamente 60% do financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. Ele mant\u00e9m uma rede de 50 milh\u00f5es de alunos e de 3 milh\u00f5es de professores, aproximadamente, com pagamento, inclusive, do piso nacional de sal\u00e1rio. E o fundo \u00e9 para financiar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, que necessita de mais recursos, que necessita de mais financiamento para melhorar a qualidade do ensino, ampliar o n\u00famero de matr\u00edculas e reduzir a desigualdade educacional t\u00e3o forte e t\u00e3o presente no nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, n\u00f3s queremos convocar, convidar e conclamar os colegas Parlamentares a aprovarem o relat\u00f3rio na forma como o Deputado Felipe Rigoni o apresentou. Ele foi capaz de negociar, de dialogar e de conciliar. N\u00e3o \u00e9 o texto, naturalmente, de que n\u00f3s gostar\u00edamos, mas \u00e9 o texto poss\u00edvel, que revela realmente a capacidade de concilia\u00e7\u00e3o e de articula\u00e7\u00e3o do Relator Felipe Rigoni. Por isso, n\u00f3s vamos, naturalmente, votar contra este destaque, porque ele desfigura, ele na verdade altera substancialmente o conte\u00fado principal do relat\u00f3rio do Deputado Felipe Rigoni e, mais do que isso, ele consegue desfigurar a Emenda Constitucional n\u00ba 108, na medida em que altera substancialmente a distribui\u00e7\u00e3o de recursos.\r\nA nossa intransigente defesa \u00e9 no sentido de que os recursos do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais de Educa\u00e7\u00e3o sejam destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. \r\nEu quero parabenizar o nosso companheiro Deputado Felipe Rigoni, que teve capacidade de acolhimento das demandas, das iniciativas, das emendas e das considera\u00e7\u00f5es dos diferentes partidos pol\u00edticos que comp\u00f5em esta Casa Legislativa.\r\nEsperamos, naturalmente, que os colegas que s\u00e3o defensores da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil votem contra e derrubem este destaque, para n\u00f3s preservarmos o relat\u00f3rio do companheiro Deputado Felipe Rigoni, que retrata os interesses daqueles que defendem a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no nosso Pa\u00eds.\r\nS\u00e3o mais de 2,5 milh\u00f5es de professores, que naturalmente est\u00e3o a defender o relat\u00f3rio do Deputado Felipe Rigoni. Nunca se viu no Brasil uma capacidade de mobiliza\u00e7\u00e3o t\u00e3o grande como a que est\u00e1 acontecendo em torno da defesa da aprova\u00e7\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB.\r\nPor isso, n\u00e3o vamos retroceder. A aprova\u00e7\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB representa a consolida\u00e7\u00e3o de uma extraordin\u00e1ria vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil, mantendo-se o conte\u00fado do relat\u00f3rio do Deputado Felipe Rigoni. \r\nViva a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Brasil! Viva Paulo Freire! Viva Florestan Fernandes! Viva An\u00edsio Teixeira!\r\nEsperamos que os nossos colegas Parlamentares sejam sens\u00edveis neste momento dram\u00e1tico, com a apresenta\u00e7\u00e3o desta emenda que consegue realmente desconfigurar o bojo, o conte\u00fado principal do relat\u00f3rio do companheiro Deputado Felipe Rigoni.\r\nDesculpe-me por ter passado um pouco do tempo estabelecido.\r\nMuito obrigado pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), FELIPE RIGONI, RELATOR, RECURSOS,  EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Descumprimento do disposto na Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, na vota\u00e7\u00e3o do parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Descumprimento, pelo Relator Felipe Rigoni, de acordo celebrado para vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade de manifesta\u00e7\u00e3o.\r\nQuero dizer que \u00e9 lament\u00e1vel o que estamos assistindo nesta noite, nesta sess\u00e3o desta Casa Legislativa, quando apreciamos o projeto de lei que trata da regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Em primeiro lugar, \u00e9 lament\u00e1vel porque a Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, est\u00e1 sendo destru\u00edda - totalmente destru\u00edda. E foi essa a emenda constitucional que representou, naquela oportunidade, a maior vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.\r\nEm segundo lugar, Sr. Presidente, quero me dirigir, respeitosamente, ao Deputado Felipe Rigoni para dizer que vou retirar os elogios que fiz quando da minha primeira manifesta\u00e7\u00e3o, parabenizando S.Exa. pelo acordo firmado. \r\nEu tenho gravado, Deputado Rigoni - e v\u00e1rios outros colegas participaram e s\u00e3o testemunhas daquele momento -, o momento em que V.Exa. afirmou que o L\u00edder do Governo j\u00e1 havia concordado com o seu relat\u00f3rio alterado e que apenas em tr\u00eas partidos V.Exa. n\u00e3o tinha inser\u00e7\u00e3o, para ajudar na negocia\u00e7\u00e3o. E V.Exa. citou os tr\u00eas partidos: o NOVO, o Cidadania e o PSDB. Ainda segundo V.Exa., os demais partidos j\u00e1 haviam concordado com as altera\u00e7\u00f5es a que V.Exa. procedeu. \r\nE \u00e9 por isso que estou retirando meus elogios, porque viemos para esta sess\u00e3o retirando o nosso kit obstru\u00e7\u00e3o e todos os destaques, na expectativa, de fato, de que votar\u00edamos favoravelmente e comemorar\u00edamos a consolida\u00e7\u00e3o dessa grande vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o brasileira, aprovando a regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB nas bases acordadas com a Oposi\u00e7\u00e3o. Portanto, respeitosamente, retiro meu elogios.\r\nLamento muito a destrui\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020. E \u00e9 um desrespeito, inclusive, \u00e0 Deputada Professora Dorinha e ao companheiro Bacelar.\r\nO SR. PRESIDENTE (Professor Israel Batista. PV - DF) - Pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, Deputado.\r\nO SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA) - E tamb\u00e9m lamento que o companheiro Deputado Felipe Rigoni, que se apresentou como um conciliador, como uma pessoa que realmente estivesse construindo um consenso para preservar e garantir os avan\u00e7os que conseguimos com a PEC 15, tenha, infelizmente, falhado no acordo. \r\nEu quero dizer isso muito respeitosamente, porque tenho gravado o seu \u00e1udio. Al\u00e9m disso, outros colegas que participaram da negocia\u00e7\u00e3o s\u00e3o testemunhas de que V.Exa. falou que a Lideran\u00e7a do Governo e os demais partidos, com exce\u00e7\u00e3o do NOVO, do Cidadania e do PSDB, n\u00e3o haviam acordado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O , FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EMENDA, RETIRADA, RECURSOS, EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA, PROTESTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques do Presidente Jair Bolsonaro ao setor educacional. Protesto contra a transfer\u00eancia para a iniciativa privada de recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, por meio do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Parab\u00e9ns, Deputada Rosa, pelo seu pronunciamento. \r\nOs professores e profissionais de educa\u00e7\u00e3o de todo o Brasil est\u00e3o at\u00f4nitos, estarrecidos, com o que assistiram nesta noite, nesta sess\u00e3o legislativa: um verdadeiro desmonte da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. Esta sess\u00e3o ser\u00e1 lembrada no futuro como a mais tr\u00e1gica sess\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. \r\nA bem da verdade, a elei\u00e7\u00e3o de Bolsonaro representou a atra\u00e7\u00e3o de uma pauta reacion\u00e1ria, autorit\u00e1ria e conservadora para a pol\u00edtica brasileira, uma pauta que retira direitos e afronta a democracia e a nossa soberania.\r\nEla toma a educa\u00e7\u00e3o como alvo principal das suas agress\u00f5es e dos seus ataques. O que n\u00f3s vimos aqui hoje foi um conluio de Parlamentares privatistas defendendo o desmonte da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, drenando os recursos p\u00fablicos do FUNDEB para favorecer a iniciativa privada.\r\nO FUNDEB \u00e9 um marco na hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. Foi criado pelo Governo Lula, que teve como Ministro o Fernando Haddad. Financia mais de 60% da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica no Brasil, envolve uma rede de 50 milh\u00f5es de estudantes e quase 3 milh\u00f5es de professores e est\u00e1 sendo hoje golpeado pelo Parlamento brasileiro, pela C\u00e2mara dos Deputados.\r\nN\u00f3s lamentamos muito que os nossos colegas tenham votado a favor dos destaques dessas emendas que recuperam aquelas mat\u00e9rias que foram derrotadas quando da aprova\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020. N\u00f3s lamentamos muito e queremos, em voz alta, com a cabe\u00e7a erguida e altiva, dizer ao povo brasileiro, especialmente aos profissionais de educa\u00e7\u00e3o, aos professores, do nosso posicionamento firme e decidido a favor da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira e contra a atitude desses Parlamentares que tra\u00edram a confian\u00e7a dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o e dos professores.\r\nN\u00f3s vamos continuar na luta. N\u00f3s vamos continuar defendendo Paulo Freire, Florestan Fernandes e An\u00edsio Teixeira, que \u00e9 o Patrono da Educa\u00e7\u00e3o do meu Estado. N\u00f3s estamos realmente estarrecidos, at\u00f4nitos, na noite de hoje, com o comportamento dos nossos colegas, que, ao n\u00e3o aprovarem destaques, ao n\u00e3o cumprirem um acordo que foi firmado com o Relator do projeto, desmontam a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, naturalmente dando curso a este processo de desmonte do Estado brasileiro que \u00e9 capitaneado pelo Governo Bolsonaro.\r\nEu quero me dirigir, finalmente, \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o - CNTE, \u00e0 Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes - UNE, \u00e0 Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes Secundaristas - UBES, ao Enfrente, \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o de Sindicatos de Trabalhadores T\u00e9cnico-Administrativos em Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior P\u00fablicas do Brasil - FASUBRA, \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Dirigentes das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior - ANDIFES e a todas as entidades de representa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira, que resistem bravamente a essas agress\u00f5es, a esses ataques capitaneados pelo Governo Bolsonaro, os quais recebem a ades\u00e3o, infelizmente, de Parlamentares que geralmente n\u00e3o fazem parte da base governista, mas que, nesta quest\u00e3o em particular, aderem ao Governo Bolsonaro para destruir a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica do nosso Pa\u00eds.\r\nRegistro nosso protesto e nosso lamento veementes e reafirmo nossa disposi\u00e7\u00e3o de continuar na luta em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em nosso Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns a todos os Parlamentares da bancada do Partido dos Trabalhadores e aos nossos assessores. Como Coordenador do N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o do partido, eu quero parabenizar toda a companheirada, Parlamentares e assessores, que lutaram bravamente em defesa da aprova\u00e7\u00e3o desta regulamenta\u00e7\u00e3o. Fomos tra\u00eddos. Fomos tra\u00eddos pela n\u00e3o confirma\u00e7\u00e3o do acordo firmado para a noite de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=359&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), FELIPE RIGONI, DEPUTADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), FONTE DE RECEITA, CRIT\u00c9RIO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O INTERGOVERNAMENTAL DE FINANCIAMENTO PARA A EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA DE QUALIDADE, COMPOSI\u00c7\u00c3O, COMPET\u00caNCIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ESCOLA P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PROFESSOR, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FERNANDO HADDAD, EX-MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nEMENDA CONSTITUCIONAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos educadores brasileiros. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do parecer oferecido pelo Deputado Felipe Rigoni ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento V.Exa., os colegas Parlamentares, ao tempo em que sa\u00fado, de forma muito especial, todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, especialmente os professores.\r\nNo dia de amanh\u00e3, n\u00f3s vamos concluir a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria mais importante para a educa\u00e7\u00e3o brasileira: a regulamenta\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB. O FUNDEB se tornou constitucional e permanente, atrav\u00e9s da aprova\u00e7\u00e3o da PEC 15, que se transformou na Emenda Constitucional n\u00ba 108. A aprova\u00e7\u00e3o deste projeto de lei, relatado pelo Deputado Felipe Rigoni, poder\u00e1 representar a consolida\u00e7\u00e3o de uma grande vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, que se iniciou exatamente com a aprova\u00e7\u00e3o da PEC em agosto deste ano e agora, com a regulamenta\u00e7\u00e3o, naturalmente se transformar\u00e1, repito, na mat\u00e9ria mais importante para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do nosso Pa\u00eds.\r\nO FUNDEB, companheiros e companheiras que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, pela R\u00e1dio C\u00e2mara e pelas redes sociais, \u00e9 um marco na hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Foi criado pelo Governo do Presidente Lula quando Fernando Haddad era nosso Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Ele \u00e9 o principal instrumento de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica brasileira. \u00c9 respons\u00e1vel por aproximadamente 60% dos recursos necess\u00e1rios para o financiamento da educa\u00e7\u00e3o e financia uma rede de 40 a 45 milh\u00f5es de estudantes e de aproximadamente 3 milh\u00f5es de professores, inclusive com o pagamento do piso nacional de sal\u00e1rio. Portanto, trata-se, de fato, de uma mat\u00e9ria extremamente relevante para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nNa semana passada, na primeira aprecia\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara dos Deputados, n\u00f3s enfrentamos muitos atropelos. Infelizmente, o relat\u00f3rio acordado com o Deputado Felipe Rigoni recebeu v\u00e1rios destaques, que realmente desconfiguraram seu relat\u00f3rio, que respondia, garantia e preservava os pontos principais que comp\u00f5em o bojo da Emenda Constitucional n\u00ba 108. Estes destaques acabaram permitindo n\u00e3o s\u00f3 o conveniamento com entidades e institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas, confessionais e comunit\u00e1rias, mas tamb\u00e9m a drenagem de recursos para o Sistema S. N\u00f3s n\u00e3o temos absolutamente nada contra essas institui\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o muito importantes, j\u00e1 que cumprem pap\u00e9is sociais relevantes para o Brasil, mas o FUNDEB foi criado para destinar recursos p\u00fablicos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.\r\nPor isso, nossa expectativa \u00e9 de muita confian\u00e7a em que, ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o por unanimidade no Senado Federal, ap\u00f3s as manifesta\u00e7\u00f5es das principais Lideran\u00e7as e Senadores dos principais partidos que comp\u00f5em esta Casa legislativa, ap\u00f3s a grande repercuss\u00e3o na grande m\u00eddia brasileira, uma repercuss\u00e3o muito positiva, da aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio no Senado, amanh\u00e3 n\u00f3s debateremos a mat\u00e9ria novamente no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados em condi\u00e7\u00e3o bem mais favor\u00e1vel. \r\nEu quero parabenizar a CNTE, a UNE, a UBES, a FASUBRA, o CONSED, a UNDIME, o Enfrente, todas as entidades de representa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira que est\u00e3o pressionando positivamente e sensibilizando os Deputados desta Casa legislativa para, no dia de amanh\u00e3, aprovarmos definitivamente a nova regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB, naturalmente atendendo a princ\u00edpios fundamentais como destinar recurso p\u00fablico para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e, al\u00e9m disso, garantir a LDB na tipifica\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o democr\u00e1tica na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica b\u00e1sica brasileira e, naturalmente, permitir que o FUNDEB continue permitindo equidade de financiamento na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em todo o Brasil. \r\n\u00c9 de fundamental import\u00e2ncia, colegas Parlamentares, que amanh\u00e3, seguindo o relat\u00f3rio acordado com o Deputado Felipe Rigoni para o Senado, n\u00f3s possamos aprov\u00e1-lo, preservando, portanto, os pontos fundamentais e os avan\u00e7os que alcan\u00e7amos com a aprova\u00e7\u00e3o da PEC 15, que se transformou na Emenda Constitucional n\u00ba 108.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 bancada do Partido dos Trabalhadores! Parab\u00e9ns \u00e0 bancada da Oposi\u00e7\u00e3o! Parab\u00e9ns a todos os Parlamentares defensores da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira que amanh\u00e3, temos certeza, haver\u00e3o de votar favoravelmente ao relat\u00f3rio do Deputado Felipe Rigoni.\r\nViva Paulo Freire! \r\nViva An\u00edsio Teixeira!\r\nViva Florestan Fernandes!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pelo Relator Felipe Rigoni.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero, inicialmente, corrigir a orienta\u00e7\u00e3o porque, na verdade, eu falarei a favor da aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio do Deputado Felipe Rigoni, relat\u00f3rio este que foi aprovado na \u00edntegra pelo Senado Federal.\r\nMais uma vez, \u00e9 importante destacar que este relat\u00f3rio resgata e preserva os grandes avan\u00e7os que n\u00f3s alcan\u00e7amos quando da aprova\u00e7\u00e3o da PEC 15, que resultou na Emenda Constitucional n\u00ba 108. O relat\u00f3rio do Deputado Felipe Rigoni, acordado que foi com Lideran\u00e7as de v\u00e1rios partidos, com Parlamentares defensores, neste Parlamento, da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, revela realmente o interesse da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, porque retirou a possibilidade de conveniamento com as institui\u00e7\u00f5es e entidades filantr\u00f3picas comunit\u00e1rias e confessionais e com o Sistema S. O relat\u00f3rio recuperou a gest\u00e3o democr\u00e1tica na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica brasileira e acolheu as demandas do movimento negro e da educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena.\r\nPortanto, trata-se de um relat\u00f3rio votado pelo Senado Federal que, na verdade, recuperou a Emenda Constitucional n\u00ba 108 e retirou os destaques nocivos que foram apresentados, votados e aprovados naquela noite fat\u00eddica da quinta-feira passada, que representou um grande golpe contra a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, eu quero, mais uma vez, parabenizar o Deputado Felipe Rigoni pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Senado, que recupera seu relat\u00f3rio original, e convidar todos os Parlamentares da C\u00e2mara dos Deputados a votarem favoravelmente a este relat\u00f3rio, pois \u00e9 o relat\u00f3rio que interessa \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. Ele conta com o apoio da CNTE, da UNE, da UBES, da UNDIME, do CONSED e de todas as entidades e organiza\u00e7\u00f5es que defendem a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no nosso Pa\u00eds.\r\nViva a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira! \r\nVivam Florestan Fernandes, An\u00edsio Teixeira e Paulo Freire! \r\nPela aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio do Deputado Felipe Rigoni!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Waldenor Pereira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, no Substitutivo do Senado Federal, da al\u00ednea f, inciso I, \u00a7 3\u00ba, art. 7\u00ba, do texto da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALDENOR PEREIRA (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este destaque fere de morte o cora\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB, que \u00e9 um financiamento p\u00fablico. Ele \u00e9 nocivo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica porque retira 16 bilh\u00f5es do FUNDEB. Mas, al\u00e9m de nocivo, do ponto de vista dos recursos que representa, ele \u00e9 inconstitucional. Os conte\u00fados expressos no art. 213 e tamb\u00e9m na Emenda Constitucional n\u00ba 59 s\u00e3o irrefut\u00e1veis! O art. 213 s\u00f3 permite o conveniamento se o poder p\u00fablico for incapaz de oferecer vagas em sufici\u00eancia; e a Emenda Constitucional n\u00ba 59 tornou a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita para os alunos de 4 a 17 anos.\r\nPor isso, n\u00f3s respeitamos muito o papel das concessionais, das filantr\u00f3picas, das comunit\u00e1rias do Sistema S. Mas o FUNDEB \u00e9 o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nAssim, n\u00f3s votamos \"sim\" ao relat\u00f3rio do Deputado Felipe Rigoni.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]