[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PACTO FEDERATIVO.",
        "nomeDeputado": "Walter Alves",
        "sumario": "Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de inclus\u00e3o na pauta da proposta de revis\u00e3o do pacto federativo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALTER ALVES (Bloco/MDB - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o que me traz hoje aqui \u00e9 um pedido a todos n\u00f3s e ao Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, para que se paute, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, o pacto federativo. O Parlamento vive hoje uma independ\u00eancia. \u00c9 o momento de n\u00f3s aprovarmos o pacto federativo, porque, todos os dias, Prefeitos e Prefeitas do meu Estado, o Rio Grande do Norte, ligam preocupados, aflitos, porque n\u00e3o t\u00eam o que fazer.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio redistribuir, rever o pacto federativo. Hoje, 24% dos recursos v\u00e3o para os Estados e 18%, para os Munic\u00edpios. \u00c9 necess\u00e1rio mais recursos para os Estados e para os Munic\u00edpios.\r\nEnt\u00e3o, aqui fica o apelo para que a mat\u00e9ria tramite na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania rapidamente, para que se crie a Comiss\u00e3o Especial e se paute a mat\u00e9ria, na certeza de que seja concretizado isso, que \u00e9 t\u00e3o importante para o Parlamento brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CRISE ECONOMICA, REVIS\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, PEC 446/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, CALCULO, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM)..\r\nUNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Walter Alves",
        "sumario": "Retra\u00e7\u00e3o c\u00edclica da economia brasileira. Defesa da revis\u00e3o do pacto federativo. Apresenta\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 446, de 2018, sobre o estabelecimento do valor do repasse do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios  - FPM calculado com base na m\u00e9dia dos 48 meses anteriores ao instante da apura\u00e7\u00e3o do valor devido. Inadmissibilidade de cortes de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais e aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. WALTER ALVES (Bloco/MDB - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, trago neste momento um assunto que considero da maior import\u00e2ncia. \r\nVale aqui rememorar, relembrar o nosso passado. Muito se ouviu falar que 1980 foi uma d\u00e9cada perdida para a economia brasileira. Os estudiosos que assim definiram aquele per\u00edodo n\u00e3o imaginavam, por\u00e9m, que viver\u00edamos novamente um fen\u00f4meno parecido. \r\nPois bem, a d\u00e9cada em que estamos j\u00e1 assume fei\u00e7\u00f5es semelhantes, com alguns anos de baix\u00edssimo crescimento e outros de recess\u00e3o, que culminar\u00e3o, ao seu final, com um desempenho p\u00edfio da economia. \r\nPara se ter uma ideia do drama vivido, Sras. e Srs. Deputados, em 2015 e em 2016, houve uma retra\u00e7\u00e3o acumulada do PIB da ordem 8%. As consequ\u00eancias de tudo isso s\u00e3o suportadas pelos brasileiros no seu dia a dia: desemprego, inseguran\u00e7a, servi\u00e7os p\u00fablicos sucateados. Quando n\u00e3o se criam empregos, a renda cai, destroem-se as atividades produtivas e, consequentemente, frustra-se a arrecada\u00e7\u00e3o.\r\nV\u00e1rios s\u00e3o os fatores que levam essa situa\u00e7\u00e3o a ser debatida nesta Casa, neste Parlamento, at\u00e9 porque esta Casa, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 a Casa do debate, do entendimento, do di\u00e1logo, e a sociedade aqui est\u00e1 representada por n\u00f3s Parlamentares. Aqui vamos debater temas como: a reforma da Previd\u00eancia, que est\u00e1 sendo debatida agora na Comiss\u00e3o Especial pelo Ministro Paulo Guedes; a reforma tribut\u00e1ria, que o L\u00edder do MDB, o Deputado Baleia Rossi ser\u00e1 o Relator, que simplificar\u00e1 o nosso sistema e estimular\u00e1 a produ\u00e7\u00e3o, sem os entraves que se colocam hoje; e uma reforma pol\u00edtica que aprimore a representa\u00e7\u00e3o popular e restabele\u00e7a o papel da atividade que exercemos, como tamb\u00e9m qualifique o debate nacional. Como se v\u00ea, Sras. e Srs. Deputados, o leque \u00e9 amplo.\r\nQuero tamb\u00e9m dedicar este pronunciamento a um tema que considero sens\u00edvel e que, no atual formato, coloca-se como um dos entraves ao nosso desenvolvimento. Tema este, inclusive, que vem sendo constantemente abordado pelo Ministro da Economia Paulo Guedes, que \u00e9 o redesenho do pacto federativo. Esse redesenho vai permitir aos Estados mais pobres recuperar a sua capacidade de investimento, com recursos pr\u00f3prios, e aos Munic\u00edpios estimular de forma mais apropriada as atividades que cada regi\u00e3o, com suas voca\u00e7\u00f5es, apresenta.\r\nDigo isso, Sras. e Srs. Deputados, porque o que vemos hoje \u00e9 uma Federa\u00e7\u00e3o constitu\u00edda apenas no papel, onde h\u00e1 uma grande concentra\u00e7\u00e3o de recursos na Uni\u00e3o, no Governo Federal. Isso coloca Governadores e Prefeitos de todo o Pa\u00eds numa situa\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria de pedintes, tendo de ficar com o pires na m\u00e3o. Gestores, com as contas p\u00fablicas estranguladas, diante das demandas mais variadas m\u00eas a m\u00eas, v\u00eam se angustiando, sem ter certeza se cumprir\u00e3o os seus compromissos mais imediatos, como o de pagar o sal\u00e1rio dos seus servidores ativos e inativos. \r\nO Governo Federal, representado pelo Ministro Paulo Guedes, estaria elaborando - ainda est\u00e1 em discuss\u00e3o - o pacto federativo. Trata-se de uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que vai propor, entre outros pontos, a descentraliza\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o, permitindo um maior desafogo dos Estados e Munic\u00edpios, em especial do meu Estado do Rio Grande do Norte.\r\nFala-se muito do atrelamento dessa medida \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, no momento em aprecia\u00e7\u00e3o em Comiss\u00e3o Especial desta Casa. No entanto, creio que esta Casa, sob a lideran\u00e7a do Deputado Rodrigo Maia, poderia capitanear o debate em torno de um novo pacto que, a meu ver, \u00e9 crucial para o Pa\u00eds, at\u00e9 porque estamos falando, em \u00faltima an\u00e1lise, do desenho institucional que deveria ser descentralizador. O Governo central \u00e9 concentrador de poder e de recursos. Precisamos de uma verdadeira Federa\u00e7\u00e3o, na qual os entes recuperam a sua capacidade de investir e de resolver suas demandas, sem precisar mendigar, pedir recursos, ou, como j\u00e1 foi dito, ficar com o pires na m\u00e3o diante do Governo Federal. O novo pacto federativo seria, na verdade, um pacto federativo efetivo, pois o que est\u00e1 estabelecido n\u00e3o atende aos anseios do povo brasileiro.\r\nAo se falar em pacto, tem-se a impress\u00e3o de que se est\u00e1 tratando de um assunto abstrato, mas esse \u00e9 um ledo engano. Na condi\u00e7\u00e3o de Parlamentar, acompanho de perto, no meu Estado do Rio Grande do Norte, as demandas das Prefeitas, dos Prefeitos, da Governadora, do Prefeito de Natal. E o que n\u00f3s queremos, na verdade, s\u00e3o mais recursos do bolo tribut\u00e1rio, queremos exatamente que seja destinado mais dinheiro para Estados e Munic\u00edpios, porque s\u00e3o esses que cuidam das necessidades mais prementes das pessoas. Precisamos de centros de sa\u00fade, de infraestrutura urbana adequada, de cal\u00e7amento nos bairros, onde h\u00e1 habita\u00e7\u00f5es insalubres, aus\u00eancia de saneamento b\u00e1sico, escolas prec\u00e1rias, professores mal remunerados e sem a atualiza\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria.\r\nEnfim, s\u00e3o necess\u00e1rios os servi\u00e7os b\u00e1sicos, at\u00e9 porque, Sras. e Srs. Deputados, caros telespectadores da TV C\u00e2mara, n\u00e3o moramos num ente abstrato chamado Uni\u00e3o. Vivemos numa cidade, e \u00e9 para l\u00e1 que os recursos devem ir, destinados ao or\u00e7amento p\u00fablico, afinal s\u00e3o muitas atribui\u00e7\u00f5es conferidas constitucionalmente aos Estados e Munic\u00edpios brasileiros, sem a necess\u00e1ria contrapartida financeira. E existem exig\u00eancias legais, que colocam os gestores com uma constante espada de D\u00e2mocles sobre seus pesco\u00e7os, \u00e9 o que ou\u00e7o ao conversar diariamente com os Prefeitos do Rio Grande do Norte. E essa n\u00e3o deve ser uma realidade diferente em outros Estados do Brasil, principalmente os do Nordeste.\r\nH\u00e1 outro fator que deve ser tamb\u00e9m observado. Os servi\u00e7os p\u00fablicos prestados nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, transporte, seguran\u00e7a, levam o cidad\u00e3o a pagar um plano de sa\u00fade, uma escola particular, a comprar um carro, o que acaba por empobrecer ainda mais as fam\u00edlias brasileiras.\r\nEnt\u00e3o, Sras. e Srs. Deputados, a redefini\u00e7\u00e3o do pacto federativo, dotando os nossos Estados e Munic\u00edpios de condi\u00e7\u00f5es para que possam oferecer bons servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9, em \u00faltima an\u00e1lise, uma medida em favor da economia das fam\u00edlias que precisam ver o seu rendimento suado ser mais valorizado. Posso sentir isso ao conversar com as pessoas do meu Estado, o Rio Grande do Norte, que ocupam boa parte dos seus or\u00e7amentos com servi\u00e7os que deveriam ser ofertados pelo poder p\u00fablico.\r\nPor outro lado, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 que se ver tamb\u00e9m que a burocracia federal, por mais competente que seja, n\u00e3o alcan\u00e7a, n\u00e3o consegue atender as demandas e as necessidades de mais de 5 mil Munic\u00edpios brasileiros. A car\u00eancia \u00e9 de uma estrada vicinal para escoar a produ\u00e7\u00e3o municipal, de uma obra no aterro sanit\u00e1rio, de uma quadra de esporte para servir a determinada comunidade. S\u00e3o investimentos muitas vezes pequenos para a Uni\u00e3o, mas que se tornam invi\u00e1veis para os pequenos Munic\u00edpios do Rio Grande do Norte, porque eles s\u00f3 vivem praticamente do repasse do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM e de uma pequena parcela do Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS.\r\nUma resposta satisfat\u00f3ria a esses Munic\u00edpios seria atender o seu povo com uma redistribui\u00e7\u00e3o do bolo tribut\u00e1rio. Ent\u00e3o, preocupados com esta situa\u00e7\u00e3o, no nosso mandato como Deputado Federal, n\u00f3s apresentamos no ano passado a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 446, de 2018, que estabelece que o valor do repasse do FPM ser\u00e1 calculado com base na m\u00e9dia dos 48 meses anteriores ao instante da apura\u00e7\u00e3o do valor devido.\r\nAinda que n\u00e3o se trate de uma solu\u00e7\u00e3o definitiva, imaginei algo que pudesse trazer mais seguran\u00e7a para os gestores municipais, a partir de uma maior previsibilidade or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nNa sistem\u00e1tica atual, Sras. e Srs. Deputados, os valores enviados aos Munic\u00edpios variam na mesma frequ\u00eancia com que varia a arrecada\u00e7\u00e3o federal. Se a Uni\u00e3o, por um lado, possui outros tributos de grande arrecada\u00e7\u00e3o, como o Imposto de Renda e o Imposto sobre Produtos Industrializados, bem como outros meios para se financiar, os Munic\u00edpios, por outro lado, ficam totalmente ref\u00e9ns das flutua\u00e7\u00f5es abruptas do FPM. Isso n\u00e3o s\u00f3 imp\u00f5e perdas financeiras que impedem qualquer pr\u00e1tica moderna de gest\u00e3o p\u00fablica, como tamb\u00e9m que se tenha um planejamento estrat\u00e9gico para o futuro.\r\nO que n\u00f3s queremos \u00e9 um Brasil mais justo, solid\u00e1rio e desenvolvido. Ser\u00e1, antes de tudo, um pa\u00eds que valoriza os seus Munic\u00edpios e que a efetiva democracia seja concretizada em cada uma das nossas cidades, com a efetiva participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o na defini\u00e7\u00e3o dos gastos, do dinheiro p\u00fablico. \r\nPor fim, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, trago outro assunto que preocupa n\u00e3o s\u00f3 a Regi\u00e3o Nordeste como um todo, mas especialmente o meu Estado do Rio Grande do Norte. A minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com o an\u00fancio feito pelo Governo Federal, na pessoa do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. S\u00f3 para que V.Exas. possam ter uma ideia da magnitude do corte, os institutos federais e as universidades p\u00fablicas sediadas no Rio Grande do Norte perder\u00e3o algo em torno de 103 milh\u00f5es de reais. Vou repetir: institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino do meu Estado, como a Universidade do Estado do Rio Grande do Norte - UERN, a Universidade Federal do Rio Grande do Norte - UFRN, a Universidade Federal Rural do Semi\u00e1rido - UFERSA e os institutos federais perder\u00e3o, com esse corte que o Ministro quer fazer, 103 milh\u00f5es de reais. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir isso!\r\nApenas a UFRN, institui\u00e7\u00e3o que presta tantos servi\u00e7os ao nosso Estado, perder\u00e1 60 milh\u00f5es de reais, o equivalente a um ter\u00e7o do or\u00e7amento da nossa universidade. Os institutos federais, por sua vez, perder\u00e3o 27 milh\u00f5es de reais, o que praticamente inviabilizar\u00e1 o seu funcionamento. A UFERSA, tamb\u00e9m atingida pelo corte, ter\u00e1 uma perda de algo em torno de 16 milh\u00f5es de reais. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 dram\u00e1tica e a Reitora da UFRN, a Profa. \u00c2ngela Paiva, anunciou que a institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1 como cumprir contratos de trabalho de 1.500 funcion\u00e1rios terceirizados, o que vai colocar em risco, inclusive o atual semestre.\r\nEssa \u00e9 realidade das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino do meu Estado, o Rio Grande do Norte, apesar de ser uma realidade do Brasil em comum com outros Estados atingidos por essa medida - digamos - equivocada. Sabemos das dificuldades or\u00e7ament\u00e1rias que atingem todos os entes, da Uni\u00e3o aos Munic\u00edpios. Tamb\u00e9m sabemos das dificuldades de outras \u00e1reas. Mas, quero falar e reafirmar que, na condi\u00e7\u00e3o de Deputado Federal reeleito pelo povo do Rio Grande do Norte, n\u00e3o podemos admitir que isso seja concretizado.\r\nEnt\u00e3o, o que eu defendo aqui \u00e9 que n\u00f3s Deputados e Senadores possamos, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, reverter essa situa\u00e7\u00e3o aqui no Congresso Nacional. \r\nJ\u00e1 lhe cortaram as asas h\u00e1 algum tempo e agora querem lhe cortar as pernas. N\u00e3o podemos e n\u00e3o vamos permitir isso!\r\nO Sr. Benes Leoc\u00e1dio - Deputado Walter, permita-me um aparte?\r\nO SR. WALTER ALVES (Bloco/MDB - RN) - Com o maior prazer, concedo um aparte ao meu colega, Deputado Benes Leoc\u00e1dio.\r\nO Sr. Benes Leoc\u00e1dio - Deputado Walter, eu queria parabenizar V.Exa. ao trazer aqui um discurso muito pertinente com a realidade que vivemos hoje, frente ao nosso pacto federativo, que sem d\u00favida nenhuma deveria receber melhor tratamento da Federa\u00e7\u00e3o brasileira. V.Exa. conhece muito bem essa realidade, pois tem uma rela\u00e7\u00e3o muito pr\u00f3xima com os Munic\u00edpios do Rio Grande do Norte, entre os quais o Munic\u00edpio de Lajes, que o apoiou algumas vezes quando estive Prefeito daquela cidade. E, com muita honra, contamos sempre com o seu apoio e com o apoio do Senador Garibaldi Alves Filho. V.Exa. traz hoje aqui realmente aquilo com o que n\u00f3s sonhamos, desejamos. Estamos preparados n\u00e3o s\u00f3 para debater e discutir esse assunto, mas tamb\u00e9m para aprimorar e, dentro do poss\u00edvel, avan\u00e7ar nas pautas municipalistas nesta Casa do Congresso Nacional, a C\u00e2mara dos Deputados. Tamb\u00e9m desejamos avan\u00e7ar em alguns pontos que o movimento municipalista brasileiro sonha ver tornando-se realidade, a exemplo da PEC 391/17, que prev\u00ea o aumento de 1% do FPM a ser repassado a cada m\u00eas de setembro do ano, pois j\u00e1 temos 1%, em 10 de julho, e 1%, em 10 de dezembro. J\u00e1 foi criada a Comiss\u00e3o Especial que analisar\u00e1 essa PEC, que ter\u00e1 como Relator o Deputado J\u00falio C\u00e9sar, do Piau\u00ed, e como Presidente o Deputado Hildo Rocha, do Maranh\u00e3o. Hoje tamb\u00e9m tenho a vontade, o desejo, como Parlamentar em primeiro mandato, de dar essa contribui\u00e7\u00e3o. Como membro desta Comiss\u00e3o, indicado que fui pelo meu partido, o PRB, venho aqui me somar ao pronunciamento de V.Exa. quanto \u00e0 quest\u00e3o da defesa do municipalismo, pois h\u00e1 d\u00e9cadas discutimos, debatemos que os recursos devem ser descentralizados. Mas, infelizmente, mais de 60% dos recursos continuam aqui. Na verdade, o grande sonho, a grande esperan\u00e7a do povo brasileiro \u00e9 que os recursos cheguem l\u00e1 onde est\u00e3o os nossos concidad\u00e3os. Reitero tamb\u00e9m aqui a minha solidariedade e me somo ao seu discurso, no tocante aos indevidos cortes anunciados pelo Governo Federal na educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, que, sabemos n\u00f3s, \u00e9 uma \u00e1rea que precisa sim ser fortalecida e apoiada, assim como ter ampliados os recursos para a sua manuten\u00e7\u00e3o. E V.Exa. mencionou muito bem a UFRN, o IFRN e as institui\u00e7\u00f5es federais, como a UFERSA. E digo isso porque dois dos meus tr\u00eas filhos foram alunos da escola p\u00fablica federal, do IFRN, na nossa cidade de Lajes. Ent\u00e3o, eu me somo ao discurso de V.Exa. e lhe desejo todo \u00eaxito e sucesso n\u00e3o s\u00f3 nesta sua defesa, mas tamb\u00e9m nesta sua luta no sentido de que juntos poderemos ver isso alterado, modificado. Muito obrigado e parab\u00e9ns, Deputado!\r\nO SR. WALTER ALVES (Bloco/MDB - RN) - Agrade\u00e7o ao meu colega, o Deputado Benes Leoc\u00e1dio, que j\u00e1 foi Prefeito e conhece muito bem a realidade dos Munic\u00edpios.\r\nCom muito prazer, concedo aparte ao meu colega tamb\u00e9m, o Deputado Rafael Motta, do Rio Grande do Norte. \r\nO Sr. Rafael Motta - Obrigado, Deputado Walter Alves. Somo-me aqui \u00e0s palavras do colega e amigo que divide as fileiras da nossa bancada federal do Rio Grande do Norte, o Deputado Benes Leoc\u00e1dio, Deputado municipalista que tem um conhecimento de causa grandioso em rela\u00e7\u00e3o ao municipalismo potiguar. V.Exa. n\u00e3o \u00e9 diferente. Sou testemunha da sua defesa em rela\u00e7\u00e3o ao fortalecimento dos Munic\u00edpios potiguares, assim como de sua fam\u00edlia, a exemplo de seu pai, com o qual tive a honra de dividir a bancada federal como Deputado Federal na legislatura passada. Certamente, V.Exa. est\u00e1 na continuidade desse seu trabalho, que iniciou quando foi Deputado Estadual, depois como Deputado Federal e, agora, como Deputado Federal reeleito, sempre defendendo os interesses do povo do Rio Grande do Norte. Na condi\u00e7\u00e3o de coordenador de bancada e sendo testemunha do seu trabalho, eu n\u00e3o poderia deixar de fazer este aparte, para falar que muito me honra dividir as fileiras da bancada do Estado do Rio Grande do Norte ao seu lado, sempre em defesa do povo potiguar. N\u00f3s temos uma caracter\u00edstica comum, que \u00e9 o amor e o carinho pelo Estado do Rio Grande do Norte. Sempre n\u00f3s nos encontramos nas estradas potiguares, cada um em um lado, mas sempre mantendo algo muito importante e preservado na bancada federal do Estado do Rio Grande do Norte, que \u00e9 o respeito. Certamente a sua defesa junto ao municipalismo potiguar se soma n\u00e3o apenas ao Deputado Benes Leoc\u00e1dio, mas certamente a toda a bancada federal do nosso Estado. E isso n\u00e3o \u00e9 diferente no nosso mandato, porque certamente temos que defender, temos que dar mais oxig\u00eanio para os Munic\u00edpios potiguares. Os Munic\u00edpios hoje est\u00e3o literalmente em pen\u00faria, enfrentando dificuldades, sendo \u00fanica e exclusivamente administradores de folhas de pagamento. N\u00e3o se pode dar cada vez mais atividades para esses Munic\u00edpios, criando dificuldades de pagamento e, em contraponto, retirar-lhes benef\u00edcios. Ent\u00e3o, aqui fica o nosso reconhecimento tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa da educa\u00e7\u00e3o do nosso Estado. Infelizmente, essas tr\u00eas institui\u00e7\u00f5es - a UFRN, a UFERSA e o IFRN - est\u00e3o sofrendo cortes, bloqueios, indisponibilidades financeiras de mais de 100 milh\u00f5es de reais. A UFRN tem um s\u00e9rio risco de demiss\u00e3o de 1.545 funcion\u00e1rios que prestam servi\u00e7os naquela institui\u00e7\u00e3o; o IFRN pode fechar as portas at\u00e9 o final do ano; a UFERSA n\u00e3o tem dinheiro sequer para pagar despesas como energia. Isso \u00e9 muito preocupante. A sua voz em defesa dessas institui\u00e7\u00f5es \u00e9 de suma import\u00e2ncia. Aqui fica o nosso reconhecimento ao trabalho que V.Exa. tem feito pelo Estado do Rio Grande do Norte. E, mais uma vez, eu digo que muito me honra defender a bancada do Rio Grande do Norte ao seu lado.\r\nO SR. WALTER ALVES (Bloco/MDB - RN) - Eu lhe agrade\u00e7o, meu colega Deputado Rafael Motta. \r\nEssa uni\u00e3o \u00e9 muito importante, Sra. Presidente. No Rio Grande do Norte somos oito Deputados Federais. \u00c9 hora de n\u00f3s do Nordeste nos unirmos. Por isso, o pacto federativo \u00e9 t\u00e3o importante. \u00c0s vezes, as pessoas n\u00e3o compreendem bem quando se fala em ajudar Munic\u00edpios, Prefeituras. O Deputado Benes foi Prefeito. A nossa preocupa\u00e7\u00e3o maior \u00e9 com as pessoas que vivem l\u00e1. Quando vamos ao interior, ao oeste, ao Trairi, ao Serid\u00f3, \u00e0 Grande Natal, percebemos as necessidades locais que s\u00e3o conhecidas pelos Prefeitos. Por isso, essa descentraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante para o Pa\u00eds.\r\nPara que as pessoas possam entender, hoje se arrecada algo em torno de 1,5 trilh\u00e3o de reais. Cerca de 60% ficam com o Governo Federal, 25% com os Estados e 15% com os Munic\u00edpios. Pela primeira vez o Presidente da Rep\u00fablica tem um estilo diferente de governar. Nenhum Presidente quis passar poder para outro, mas o Presidente tem dito, assim como o Ministro da Economia, o Presidente desta Casa e o Presidente do Senado que s\u00e3o favor\u00e1veis e v\u00e3o pautar a redistribui\u00e7\u00e3o desse bolo. Consequentemente, haver\u00e1 mais dinheiro para o Rio Grande do Norte, para os outros Estados e para os Munic\u00edpios.\r\nPor isso eu sou um defensor intransigente dessa luta, porque eu sei e conhe\u00e7o do que estou falando. A Governadora F\u00e1tima Bezerra \u00e9 nossa advers\u00e1ria, mas isso n\u00e3o importa, as elei\u00e7\u00f5es j\u00e1 passaram. Agora n\u00f3s temos que pensar no futuro. Ent\u00e3o, agora \u00e9 hora de n\u00f3s lutarmos pelo Rio Grande do Norte. Somos uma bancada pequena? Somos, mas juntos, unidos, n\u00f3s vamos vencer. \r\nO escritor americano Norman Vincent diz o seguinte: \"O covarde nunca come\u00e7a; o fracassado nunca termina; e o vencedor nunca desiste\". N\u00f3s vamos vencer, ganhar e, se Deus quiser, melhorar o Brasil e, em especial, o nosso Rio Grande do Norte.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 70/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EFIC\u00c1CIA, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, PRAZO, APROVA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Walter Alves",
        "sumario": "Esclarecimento sobre o trabalho do orador como Relator da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a altera\u00e7\u00e3o do procedimento de aprecia\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias pelo Congresso Nacional. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela realiza\u00e7\u00e3o de acordo para a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALTER ALVES (Bloco/MDB - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou satisfeito e parabenizo V.Exa., todos os L\u00edderes e o Senado Federal, que construiu esta importante PEC que est\u00e1 sendo votada neste momento.\r\nFui incumbido, no mandato passado, de ser o Relator da mat\u00e9ria. E, juntamente com o hoje Deputado Marcos Pereira, na Comiss\u00e3o Especial, constru\u00edmos uma regra para medidas provis\u00f3rias.\r\nConstru\u00eddo esse novo entendimento, a partir de agora, a Comiss\u00e3o Especial ter\u00e1 40 dias para votar a medida, assim que for editada, a partir do dia subsequente. Ent\u00e3o, s\u00e3o 40 dias na C\u00e2mara dos Deputados, 30 dias no Senado Federal, e, se houver emenda, retorna \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAcho muito importante esta mat\u00e9ria, Sras. e Srs. Deputados, porque todos os Governos - do Presidente Lula, da Presidenta Dilma Rousseff, do Presidente Michel Temer, do Presidente Jair Bolsonaro - t\u00eam usado e abusado das medidas provis\u00f3rias. Ent\u00e3o, \u00e9 importante que, a partir de agora, haja uma regra que estabele\u00e7a crit\u00e9rios.\r\nE mais: na nossa relatoria foi incorporado que n\u00e3o pode haver mat\u00e9rias estranhas, ou seja, jabutis, nas medidas provis\u00f3rias.\r\nQuero parabenizar V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, por ter articulado, juntamente com os L\u00edderes, esse consenso para aprovar essa PEC t\u00e3o importante para o Pa\u00eds, que trata da tramita\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 610/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXPANS\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), BACIA HIDROGR\u00c1FICA, REGI\u00c3O NORDESTE, DESENVOLVIMENTO REGIONAL.",
        "nomeDeputado": "Walter Alves",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 610, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o Lei n \u00ba 6.088, de 1974,  com vista \u00e0 inclus\u00e3o das bacias hidrogr\u00e1ficas do Nordeste brasileiro na \u00e1rea de jurisdi\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WALTER ALVES (Bloco/MDB - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a benevol\u00eancia, serei breve.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero apenas registrar que apresentei um projeto de lei importante para o meu Estado, o Rio Grande do Norte, para inclu\u00ed-lo na CODEVASF. Essa semana mesmo conversei com o Ministro Rog\u00e9rio Marinho, do Desenvolvimento Regional, que \u00e9 potiguar, que \u00e9 do Rio Grande do Norte, para que sejam inclu\u00eddos o Rio Grande do Norte e a Para\u00edba, que s\u00e3o dois Estados que n\u00e3o est\u00e3o na jurisprud\u00eancia da CODEVASF.\r\nIr\u00e1 trazer in\u00fameros benef\u00edcios para o nosso Estado essa inclus\u00e3o do Rio Grande do Norte na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o com todas as bacias hidrogr\u00e1ficas do Nordeste, inclusive a Bacia do Rio Jaguaribe, que \u00e9 do Cear\u00e1 e Pernambuco, o Rio Piranhas-A\u00e7u, que \u00e9 da Para\u00edba e Rio Grande do Norte, e o Rio de Contas, na Bahia.\r\nCumpre destacar, Sr. Presidente, que a CODEVASF \u00e9 reconhecida nacional e internacionalmente por sua capacidade de promover pol\u00edtica p\u00fablica, contribuindo com a seguran\u00e7a h\u00eddrica.\r\n\u00c9 muito importante essa inclus\u00e3o, porque ela trar\u00e1 benef\u00edcios. J\u00e1 temos l\u00e1 o DNOCS, mas n\u00f3s sabemos, n\u00f3s vimos, n\u00f3s registramos e olhamos que o or\u00e7amento da CODEVASF \u00e9 muito maior do que o do DNOCS.\r\nEnt\u00e3o, esse recurso tem que ser tamb\u00e9m direcionado para o meu Estado do Rio Grande do Norte. E essa \u00e9 a hora importante, com a ascens\u00e3o do Ministro Rog\u00e9rio Marinho.\r\nPresidente, agrade\u00e7o a V.Exa. a benevol\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "WALTER ALVES, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARCELAMENTO, D\u00cdVIDA, PREFEITURA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), MUNIC\u00cdPIO, APOIO POL\u00cdTICO, APOIAMENTO, PROCESSO LEGISLATIVO, SANTO ANT\u00d4NIO (RN), RIO GRANDE DO NORTE.",
        "nomeDeputado": "Walter Alves",
        "sumario": "An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre o parcelamento, em 300 meses, de d\u00edvidas das Prefeituras Municipais junto ao Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WALTER ALVES (Bloco/MDB - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje venho \u00e0 tribuna para fazer um apelo, um pedido a todos os colegas em prol de uma PEC que n\u00f3s estamos dando entrada. Trata-se de uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que visa o parcelamento da d\u00edvida do INSS para as Prefeituras do Brasil, em 300 meses. \r\nAs Prefeituras n\u00e3o t\u00eam capacidade de investimento com recursos pr\u00f3prios. Elas est\u00e3o numa situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil. Salvo exce\u00e7\u00f5es, aquelas que t\u00eam royalties, a maioria vive do FPM e uma pequena parcela do ICMS. \r\nEssa PEC \u00e9 importante. Quero contar com a ajuda de todos para que ela entre em tramita\u00e7\u00e3o. Fa\u00e7o um apelo ao nosso Presidente Arthur Lira, a todos os colegas, a fim de resgatarmos isso, porque por mais que as Prefeituras possam otimizar, dinamizar, aperfei\u00e7oar e aprimorar a gest\u00e3o p\u00fablica, elas est\u00e3o sem condi\u00e7\u00f5es.\r\nNo Munic\u00edpio de Santo Ant\u00f4nio, no Rio Grande do Norte, o Prefeito, que \u00e9 do nosso MDB, tem zero de caixa. E o INSS est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 deixando-o preocupado e aflito. Temos que ajudar, e para isso, s\u00f3 por meio de uma PEC, de uma emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, apelo a todos os Deputados e Deputadas a fim de que essa PEC tramite o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, para ajudarmos os Munic\u00edpios do Rio Grande do Norte. Eu falo aqui como um Deputado municipalista. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Walter Alves",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WALTER ALVES (Bloco/MDB - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje venho \u00e0 tribuna para fazer um apelo, um pedido a todos os colegas em prol de uma PEC que n\u00f3s estamos dando entrada. Trata-se de uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que visa o parcelamento da d\u00edvida do INSS para as Prefeituras do Brasil, em 300 meses. \r\nAs Prefeituras n\u00e3o t\u00eam capacidade de investimento com recursos pr\u00f3prios. Elas est\u00e3o numa situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil. Salvo exce\u00e7\u00f5es, aquelas que t\u00eam royalties, a maioria vive do FPM e uma pequena parcela do ICMS. \r\nEssa PEC \u00e9 importante. Quero contar com a ajuda de todos para que ela entre em tramita\u00e7\u00e3o. Fa\u00e7o um apelo ao nosso Presidente Arthur Lira, a todos os colegas, a fim de resgatarmos isso, porque por mais que as Prefeituras possam otimizar, dinamizar, aperfei\u00e7oar e aprimorar a gest\u00e3o p\u00fablica, elas est\u00e3o sem condi\u00e7\u00f5es.\r\nNo Munic\u00edpio de Santo Ant\u00f4nio, no Rio Grande do Norte, o Prefeito, que \u00e9 do nosso MDB, tem zero de caixa. E o INSS est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 deixando-o preocupado e aflito. Temos que ajudar, e para isso, s\u00f3 por meio de uma PEC, de uma emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, apelo a todos os Deputados e Deputadas a fim de que essa PEC tramite o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, para ajudarmos os Munic\u00edpios do Rio Grande do Norte. Eu falo aqui como um Deputado municipalista. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]