[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ROMPIMENTO, BARRAGEM, BRUMADINHO (MG), DESASTRE AMBIENTAL,  PARACATU (MG).",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Necessidade de criminaliza\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pela trag\u00e9dia socioambiental ocorrida em Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Urgente necessidade de fiscaliza\u00e7\u00e3o de barragem localizada no Munic\u00edpio de Paracatu.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de dar como lido discurso sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o, em Paracatu, da maior barragem de rejeitos de ouro do mundo. O problema \u00e9 realmente muito s\u00e9rio em Paracatu. N\u00f3s estamos pedindo fiscaliza\u00e7\u00e3o a todos os \u00f3rg\u00e3os, inclusive aos Minist\u00e9rios P\u00fablicos Estadual e Federal. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 muito preocupada!\r\nEstou protocolando o discurso e solicitando que seja dado como lido.\r\nObrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WELITON PRADO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Minas Gerais ainda est\u00e1 revoltada, estarrecida e em luto com a trag\u00e9dia de Brumadinho, um crime maior contra a humanidade, que revela o descaso das grandes empresas com a popula\u00e7\u00e3o atingida, com as fam\u00edlias e suas hist\u00f3rias, com o local onde escolheram viver, um descaso com o meio ambiente, com os animais, com os trabalhadores, com comunidades inteiras.\r\nEsse grande e arrasador desastre provou que nada se aprendeu com o rompimento da barragem em Mariana. E mais, que a impunidade dos respons\u00e1veis, que a aus\u00eancia total de criminaliza\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis \u00e9 que resulta na reincid\u00eancia desses crimes.\r\n\tPrecisamos de medidas urgentes, mesmo porque em Minas Gerais temos na cidade de Paracatu a maior mina de ouro a c\u00e9u aberto do Pa\u00eds e do mundo. O jornal O Tempo, em reportagem publicada no site no dia 3 de fevereiro, chama aten\u00e7\u00e3o para a preocupa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o de Paracatu, que est\u00e1 em alerta e alarmada. Caso haja um rompimento, o desastre poder\u00e1 ser muito maior do que o ocorrido em Brumadinho. \r\n\tA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o preocupante, que o Sr. Luiz Roberto de Oliveira Pereira comentou, na mat\u00e9ria: \r\nRejeitos da minera\u00e7\u00e3o de ouro s\u00e3o altamente t\u00f3xicos. Os efeitos de uma ruptura nas barragens de Paracatu seriam dram\u00e1ticos para o meio ambiente e arrasariam com o Rio S\u00e3o Francisco, pois a Bacia do Rio Paracatu \u00e9 tribut\u00e1ria do Velho Chico. Seria uma senten\u00e7a de morte.\r\n\tConforme j\u00e1 relatado at\u00e9 mesmo pela Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o - EBC Ag\u00eancia Brasil, as atividades da mineradora se expandiram para triplicar a capacidade de produ\u00e7\u00e3o da mina de Paracatu, com a cria\u00e7\u00e3o de nova barragem para o despejo de rejeitos. A popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 convive com o medo da contamina\u00e7\u00e3o e os efeitos das explos\u00f5es de rochas. A poeira se espalha pelos bairros pr\u00f3ximos \u00e0 mineradora, e at\u00e9 mesmo no centro hist\u00f3rico da cidade \u00e9 poss\u00edvel sentir os tremores provocados pela atividade, segundo relato da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 Ag\u00eancia. \r\n\tO Governo Federal publicou, no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2019, do Conselho Ministerial de Supervis\u00e3o de Respostas a Desastres. O texto estabelece que todas as barragens do Pa\u00eds dever\u00e3o ser fiscalizadas, com prioridade para as barragens classificadas como possuidoras de \"dano potencial associado alto\" ou com \"risco alto\". \r\n\tFazemos aqui um apelo e uma cobran\u00e7a: que Paracatu esteja na prioridade e seja fiscalizada urgentemente, para se garantir seguran\u00e7a \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \r\n\tSolicito que o meu pronunciamento tenha ampla divulga\u00e7\u00e3o no notici\u00e1rio A Voz do Brasil, para que a popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m acompanhe e fiscalize, exer\u00e7a a cidadania participativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CRIME AMBIENTAL, DESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), VALE (EMPRESA), MINERA\u00c7\u00c3O, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), ATUA\u00c7\u00c3O, O TEMPO, JORNAL, REPORTAGEM.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, em decorr\u00eancia do rompimento de barragem da empresa Vale.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WELITON PRADO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna falar sobre o crime ocorrido em Brumadinho, o maior desastre da hist\u00f3ria em perdas humanas, e sobre os erros e descasos com a vida das pessoas que n\u00e3o poderiam ter sido cometidos pela Vale.\r\n\tAquele grande crime socioambiental ocorreu pela gan\u00e2ncia de uma empresa que n\u00e3o tem respeito pelas comunidades, pelas pessoas, pelas m\u00e3es e pais de fam\u00edlia e seus filhos e filhas, nem pelo meio ambiente. \tE essa postura da Vale tem sido demonstrada de forma mais grave desde a trag\u00e9dia de Mariana, em 2015. \r\nSobre Brumadinho temos novas den\u00fancias nas mat\u00e9rias dos jornais de hoje, dando conta de que documentos obtidos pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico apontam que a Vale sabia dos riscos de rompimento da barragem pelo menos 3 meses antes da trag\u00e9dia. Relat\u00f3rio feito em outubro de 2018 pela pr\u00f3pria Vale aponta que a barragem tinha 2 vezes mais chances de se romper. A estrutura estava classificada como de zona de aten\u00e7\u00e3o, porque estava pr\u00f3xima a n\u00facleos urbanos.\r\nO jornal O Tempo de 12 de fevereiro de 2019 publicou mat\u00e9ria intitulada Documentos apontam que Vale sabia de riscos em Brumadinho h\u00e1 pelo menos um ano.\r\n\tA Vale nega tudo. Para a empresa estava tudo perfeito, devidamente licenciado, sem problemas.\r\n\tMas h\u00e1 ind\u00edcios de irregularidades at\u00e9 mesmo nas licen\u00e7as concedidas pela Secretaria de Estado de Meio Ambiente, que tem como Secret\u00e1rio, no Governo Zema, o mesmo Secret\u00e1rio do Governo Pimentel.\r\nO mesmo jornal O Tempo publicou mat\u00e9ria intitulada Vale ganhou licen\u00e7a para explos\u00f5es um m\u00eas antes de rompimento. Autoriza\u00e7\u00e3o n\u00e3o considerou laudo que contraindicava detona\u00e7\u00f5es no local. Na mat\u00e9ria, o jornal revela que a Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel concedeu licen\u00e7a para opera\u00e7\u00e3o da Vale nas duas minas em dezembro de 2018. No parecer do Estado, em nenhum momento s\u00e3o citados o laudo de estabilidade e as recomenda\u00e7\u00f5es feita pela empresa alem\u00e3.\r\nSegundo o portal de not\u00edcias G1, o documento, que ficou restrito aos diretores da Vale, alertava que explos\u00f5es e uso de m\u00e1quinas pesadas na regi\u00e3o colocariam a estabilidade da barragem em risco. \r\n\tO Governador Romeu Zema, talvez mal assessorado, minimizou o caso e chamou a trag\u00e9dia de \"incidente\". O Governador, absurdamente, defendeu a empresa e disse que a Vale aprendeu com o rompimento de Mariana em 2015. Disse ainda que estava apenas relatando fatos e que qualquer um pode ir a Brumadinho e checar in loco.\r\n\tDeve estar havendo algum problema ou n\u00e3o devemos estar falando da mesma trag\u00e9dia. \tN\u00e3o se trata de um incidente, mas de um crime que poderia ter sido perfeitamente evitado.\r\n\"A Vale destruiu a nossa vida\". Essa fala da comerciante e moradora de Brumadinho Sara de Souza Silva faz parte do t\u00edtulo de mat\u00e9ria publicada pelo jornal O Tempo. Pelo menos 165 pessoas morreram e outras 155 est\u00e3o desaparecidas. Isso n\u00e3o \u00e9 um incidente. \tVolunt\u00e1rios se desdobram no trabalho de buscas com os bombeiros. Nem mesmo a lavanderia para lavar as roupas usadas pelos bombeiros diariamente foi montada pela Vale.\r\n\tO IBAMA est\u00e1 aplicando multa di\u00e1ria \u00e0 Vale por falhas no salvamento de animais. O \u00f3rg\u00e3o informou que, desde sexta-feira, dia 8, est\u00e1 multando diariamente a mineradora Vale, respons\u00e1vel pela cat\u00e1strofe socioambiental provocada pelo rompimento de barragem de rejeitos em Brumadinho, na Regi\u00e3o Metropolitana de Belo Horizonte, Minas Gerais. A empresa dever\u00e1 pagar 100 mil reais por dia, at\u00e9 executar um plano de salvamento de fauna silvestre e dom\u00e9stica.\r\nInforma o portal G1, em mat\u00e9ria do dia 12 de fevereiro: \r\n(...)\r\nDe acordo com o Ibama, a companhia foi notificada em 26 de janeiro para iniciar, em 24 horas, a execu\u00e7\u00e3o do plano de salvamento de fauna e entregar relat\u00f3rios di\u00e1rios com informa\u00e7\u00f5es sobre os animais resgatados.\r\nO Ibama informou ainda que agentes ambientais constataram atraso na realiza\u00e7\u00e3o das obras e que os relat\u00f3rios enviados pela empresa n\u00e3o atendem as exig\u00eancias estabelecidas na notifica\u00e7\u00e3o. (...)\r\nE o Governador diz que a Vale aprendeu com o desastre de Mariana!\r\n\tMat\u00e9ria do jornal O Tempo, de 11 fevereiro de 2019, mostra uma realidade diferente e diz que \"L\u00e1\" - em Mariana -, \"mais de 3.000 pessoas aguardam h\u00e1 tr\u00eas anos a prometida indeniza\u00e7\u00e3o integral e os ressarcimentos\". No processo, ainda h\u00e1 \"falta de defini\u00e7\u00e3o de puni\u00e7\u00f5es severas para a empresa em caso de descumprimento dos acordos\".\r\n\tNingu\u00e9m foi preso, indeniza\u00e7\u00f5es n\u00e3o foram pagas, e o processo criminal movido contra funcion\u00e1rios e diretores da empresa, em raz\u00e3o da trag\u00e9dia ocorrida em Mariana, chegou at\u00e9 mesmo a ser suspenso pela Justi\u00e7a Federal.\r\n\tO que a Vale aprendeu? Que haver\u00e1 impunidade? Que o lucro est\u00e1 acima de tudo e de todos? \u00c9 preciso, sim, investigar e punir criminalmente os respons\u00e1veis por esses crimes.\r\n\tSolicito que o meu pronunciamento tenha ampla divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil para que a popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m acompanhe, fiscalize e exer\u00e7a a cidadania participativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANDRADE GUTIERREZ, EMPRESA, CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL, COBRAN\u00c7A, D\u00cdVIDA, BETIM (MG).",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Ilegalidade da cobran\u00e7a de d\u00edvida do Munic\u00edpio de Betim, Estado de Minas Gerais, pela empreiteira Andrade Gutierrez.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade, porque eu fui sorteado para falar 25 minutos na sess\u00e3o ordin\u00e1ria, mas ela infelizmente n\u00e3o vai abrir.\r\nVou tratar de um caso muito s\u00e9rio, de uma den\u00fancia. A popula\u00e7\u00e3o de Betim vem sofrendo muito com uma empresa que, inclusive, \u00e9 r\u00e9 confessa e j\u00e1 foi condenada na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Trata-se da empresa Andrade Gutierrez, que h\u00e1 40 anos vem fazendo simula\u00e7\u00f5es e fraudes. O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o fez as constata\u00e7\u00f5es, ap\u00f3s um pedido de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle que n\u00f3s solicitamos, e ficaram comprovadas v\u00e1rias irregularidades.\r\nO Tribunal de Contas da Uni\u00e3o investigou a execu\u00e7\u00e3o do contrato da Andrade Gutierrez, no qual se deu uma s\u00e9rie de irregularidades. O TCU apontou falta de especifica\u00e7\u00e3o do projeto no contrato; aus\u00eancia de projetos; fiscaliza\u00e7\u00e3o falha; medi\u00e7\u00f5es incompletas e sem confiabilidade; aditivos exorbitantes que chegavam a 300%; recebimento de obra sem vistoria.\r\nA Prefeitura j\u00e1 pagou, ao longo desse tempo, mais de 50 milh\u00f5es de reais. O valor inicial do contrato atualizado era em torno de 26 milh\u00f5es de reais, apenas com um termo de confiss\u00e3o de d\u00edvida.\r\nA Andrade Gutierrez fez isso em v\u00e1rios Estados do Brasil, sem nenhum tipo de comprova\u00e7\u00e3o de que as obras foram realizadas. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o muito s\u00e9ria.\r\nFoi comprovado em Campo Grande, no Estado de Mato Grosso do Sul, apenas com a confiss\u00e3o de d\u00edvidas, que eu acredito que seja uma simula\u00e7\u00e3o com os prefeitos da \u00e9poca. Eles faziam uma simula\u00e7\u00e3o de d\u00edvida, sem comprova\u00e7\u00e3o e sem projetos. Depois de alguns anos, a Andrade Gutierrez entrava com a\u00e7\u00f5es na Justi\u00e7a para tentar receber do poder p\u00fablico.\r\nNo caso, a Andrade Gutierrez est\u00e1 querendo receber do Munic\u00edpio de Betim em torno de 500 milh\u00f5es de reais. O pr\u00eamio da Mega-Sena desta semana \u00e9 de 11 milh\u00f5es de reais. Significa dizer que a empresa quer receber mais de 50 pr\u00eamios da Mega-Sena, em simula\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas e fraude. O Munic\u00edpio de Betim,\tque vive com muita dificuldade, n\u00e3o pode pagar esse pato.\r\nEm Campo Grande, em todas as inst\u00e2ncias do Poder Judici\u00e1rio foram comprovadas essas fraudes e j\u00e1 houve a determina\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o dos pagamentos.\r\nDepois, em momento apropriado, eu quero citar todos os Estados onde aconteceu essa fraude, essa simula\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o existiam, em muitos casos, obras comprovadas. A Andrade Gutierrez cobrava valores absurdos.\r\nNo caso, est\u00e1 cobrando 500 milh\u00f5es de reais da popula\u00e7\u00e3o de Betim, o que n\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar, n\u00e3o vamos admitir. Isso \u00e9 caso de pol\u00edcia! Inclusive, acho que a dela\u00e7\u00e3o premiada da Andrade Gutierrez tem que cair, e os respons\u00e1veis t\u00eam que ir para a cadeia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "EMPRESA, EMPREITADA, COBRAN\u00c7A, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, PREFEITURA, BETIM (MG), IRREGULARIDADE, D\u00cdVIDA, PROPOSTA DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O E CONTROLE, INICIATIVA LEGISLATIVA, WELITON PRADO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AUDITORIA, CONTRATO, ADITIVO, OBRA DE ENGENHARIA, VOTO, RELATOR, AC\u00d3RD\u00c3O, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), ARTIGO DE JORNAL, RESSARCIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, FRAUDE, CAMPO GRANDE (MS), ILEGALIDADE, PRECAT\u00d3RIO, CONFISS\u00c3O (DIREITO), EX-PREFEITO, COMISS\u00c3O DE DESENVOLVIMENTO URBANO (CDU), DELIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Irregularidades da a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a de d\u00edvida do Munic\u00edpio de Betim, Estado de Minas Gerais, ajuizada pela empreiteira Andrade Gutierrez.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WELITON PRADO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Betim vive uma situa\u00e7\u00e3o absurda, por causa de uma cobran\u00e7a de d\u00edvida feita pela empreiteira Andrade Gutierrez, com graves ind\u00edcios de fraudes. A luta do Prefeito de Betim para provar as irregularidades no processo ganha um refor\u00e7o importante, como a auditoria realizada pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, a meu pedido, sobre esta cobran\u00e7a judicial de d\u00edvida que est\u00e1 fendo feita pela Andrade Gutierrez contra o Munic\u00edpio e a popula\u00e7\u00e3o de Betim. \r\n\tA Andrade Gutierrez quer receber mais de 500 milh\u00f5es de reais, mas, ao que tudo indica nas investiga\u00e7\u00f5es, ela \u00e9 que teria de pagar ao Munic\u00edpio de Betim, que foi obrigado a publicar decreto estabelecendo estado de emerg\u00eancia financeira. Um dos motivos para esta situa\u00e7\u00e3o foi justamente esta cobran\u00e7a de d\u00edvida. \r\n\tA importante investiga\u00e7\u00e3o do TCU a meu pedido concluiu que a execu\u00e7\u00e3o do contrato que tanto a Andrade quer receber se deu em meio a uma s\u00e9rie de potenciais irregularidades.\r\n\tO Tribunal de Contas da Uni\u00e3o apontou falta de especifica\u00e7\u00e3o do objeto no contrato; aus\u00eancia de projetos; fiscaliza\u00e7\u00e3o falha; medi\u00e7\u00f5es incompletas e sem confiabilidade; aditivos exorbitantes, que indicam a altera\u00e7\u00e3o substancial do objeto; recebimento da obra sem termo circunstanciado de vistoria; assinatura de termo aditivo ap\u00f3s o encerramento do contrato e entrega do objeto da obra; m\u00e1 gest\u00e3o efetuada no contrato, desde a sua assinatura at\u00e9 os pagamentos efetuados e, ainda, ap\u00f3s o encerramento, com assun\u00e7\u00e3o da d\u00edvida sem estar devidamente subsidiada por pareceres t\u00e9cnicos.\r\n\tA empresa quer receber da popula\u00e7\u00e3o de Betim mais de 500 milh\u00f5es de reais. Pasmem, 500 milh\u00f5es de reais, sem qualquer prova de que realizou as obras e de que a d\u00edvida realmente existe. \r\n\tE mais: a Prefeitura constatou que, por meio de aditivos ilegais, a empresa j\u00e1 teria recebido o dobro do valor do contrato inicial e teria que devolver dinheiro aos cofres p\u00fablicos de Betim. \r\n\tSegundo mat\u00e9ria do jornal O Tempo Betim do dia 15 de fevereiro de 2019, que passo a ler, \t\"a contesta\u00e7\u00e3o da d\u00edvida cobrada pela AG, atrav\u00e9s de precat\u00f3rios, come\u00e7ou em mar\u00e7o de 2017, quando a Prefeitura, ap\u00f3s 25 anos de omiss\u00f5es e revelias, decidiu que a d\u00edvida deveria ser questionada. Em 2018, uma auditoria independente realizada pela empresa BRN Auditoria Per\u00edcia, Auditoria e Avalia\u00e7\u00e3o, comprovou que Betim j\u00e1 quitou a d\u00edvida com a empreiteira, entre 1980 e 1985, e que o Munic\u00edpio teria \u00e9 que ser ressarcido por valores pagos a mais. \tSegundo a auditoria, em valores atuais pela tabela de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do Tribunal de Justi\u00e7a de Minas, o valor final do contrato pelas obras da Andrade Gutierrez foi 32,215 milh\u00f5es de reais. Por\u00e9m, pagamentos feitos pelo Munic\u00edpio ultrapassaram em 28,99 milh\u00f5es de reais o valor final do contrato\". \r\n\tOutra reportagem do dia 8 de fevereiro comprova nossa fiscaliza\u00e7\u00e3o: \"TCU atesta inexist\u00eancia de provas na cobran\u00e7a da AG. Relat\u00f3rio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o pedido pela C\u00e2mara dos Deputados aponta ilegalidades, dolo e aus\u00eancia de lastro da d\u00edvida cobrada pela empreiteira\".\r\n\tEsta, ali\u00e1s, n\u00e3o \u00e9 uma pr\u00e1tica nova da empreiteira. O Prefeito de Betim, Vittorio Medioli, e o Procurador-Geral do Munic\u00edpio e Secret\u00e1rio de Governo, Bruno Cypriano, t\u00eam lutado para combater esta fraude e apontaram muito bem uma conduta absurda que a Andrade vem adotando em contratos em v\u00e1rios Estados, como no Amazonas, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Alagoas e Minas Gerais. \r\n\tComo funciona esta pr\u00e1tica absurda: a empresa deixa prescrever uma d\u00edvida e depois a cobra judicialmente com documentos \"vazios\", fraudados, ou at\u00e9 sem documentos, simplesmente com uma confiss\u00e3o de d\u00edvida da Prefeitura sem provas. \r\n\tNo Estado de Mato Grosso do Sul, a situa\u00e7\u00e3o foi bem parecida com a de Betim e foi revertida no Supremo Tribunal Federal. Esperamos que, no caso de Betim, tamb\u00e9m haja a nulidade da cobran\u00e7a. \r\n\tVejam o que a reportagem do jornal O Tempo conseguiu apurar: \t\"Modus operandi da Andrade Gutierrez - a empreiteira conseguiu ser contemplada com precat\u00f3rios pelo Pa\u00eds, cobrando d\u00edvidas anos depois de realizar as obras. Em diversos locais, o modo de atua\u00e7\u00e3o foi o mesmo: a empresa conseguia confiss\u00f5es de agentes p\u00fablicos e cobrava o d\u00e9bito na Justi\u00e7a. Foi assim em Betim e em Campo Grande\". \r\n\tEm Betim: \r\n\t1982 - A construtora obt\u00e9m uma confiss\u00e3o de d\u00edvida no valor de 5,7 milh\u00f5es de reais (valores atuais) do ex-Prefeito Osvaldo Franco, ap\u00f3s realizar obras na cidade. Por\u00e9m, de 1980 a 1985, o Munic\u00edpio repassou 56,2 milh\u00f5es de reais \u00e0 AG, valor acima do contrato final das obras, que foi de 28 milh\u00f5es de reais. \r\n\t1991 - \tEm 11 de outubro, a empreiteira enviou uma solicita\u00e7\u00e3o de confiss\u00e3o de d\u00edvida para o Prefeito \u00e0 \u00e9poca, que respondeu positivamente \u00e0 empresa no mesmo dia da solicita\u00e7\u00e3o\r\n\t1992 - \tA Andrade ingressa na Justi\u00e7a, cobrando o d\u00e9bito do Munic\u00edpio de Betim, amparada apenas pelas confiss\u00f5es dos dois ex-Prefeitos. N\u00e3o havia, na peti\u00e7\u00e3o inicial, nenhuma prova da realiza\u00e7\u00e3o das obras, nem a comprova\u00e7\u00e3o das medi\u00e7\u00f5es. \r\n\t2013 - \tAp\u00f3s anos sem o Munic\u00edpio se defender tecnicamente, discutindo apenas o valor de juros e corre\u00e7\u00f5es, a AG consegue na Justi\u00e7a que a d\u00edvida seja cobrada por meio de precat\u00f3rios, que podem chegar a 500 milh\u00f5es de reais. \r\n\tEm Campo Grande:\r\n\t1986 - \tA Andrade realiza obras na cidade de Campo Grande (MS). A empresa n\u00e3o cobrou imediatamente pelas obras e demorou 8 anos para fazer esta cobran\u00e7a \u00e0 Capital sul-mato-grossense. \t\r\n\t1994 - \tA empreiteira consegue uma confiss\u00e3o de d\u00edvida do ent\u00e3o Prefeito da Capital de Mato Grosso do Sul no valor de 558 milh\u00f5es de cruzeiros. O m\u00e9todo foi o mesmo empregado em Betim.\r\n\t1999 - \tAp\u00f3s n\u00e3o receber o valor que queria, a Andrade ingressa na Justi\u00e7a contra o Munic\u00edpio sul-mato-grossense, cobrando um d\u00e9bito de 1,7 milh\u00e3o de reais. Na peti\u00e7\u00e3o inicial de apenas uma p\u00e1gina e meia, a empresa se baseou somente na confiss\u00e3o de d\u00edvida do ent\u00e3o Prefeito. \r\n\tAp\u00f3s 2006 - \tAp\u00f3s perder em primeira inst\u00e2ncia, a construtora recorreu nas inst\u00e2ncias superiores e perdeu sempre: no Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul, no Superior Tribunal de Justi\u00e7a e no Supremo Tribunal Federal, pela falta de comprova\u00e7\u00e3o das obras e da d\u00edvida. \r\n\t\tAl\u00e9m desta pr\u00e1tica, mat\u00e9ria do jornal O tempo do dia 18 de dezembro de 2019 mostra que a empresa se comprometeu \"a devolver 1,49 bilh\u00e3o de reais \u00e0 Uni\u00e3o. Deste montante, 875 milh\u00f5es de reais correspondem a lucros obtidos ilegalmente\". Vejam bem: lucros obtidos ilegalmente, confessados pela empreiteira. \r\n\tVoltando \u00e0 auditoria do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, o tribunal investigou tr\u00eas pontos que solicitamos na PFC: a execu\u00e7\u00e3o das obras, analisando o contrato e seus termos aditivos; a correta correspond\u00eancia entre o valor do contrato e as obras executadas; e o efetivo pagamento das obras executadas.\r\n\t\tAl\u00e9m dos documentos encaminhados com a PFC para o TCU, os t\u00e9cnicos solicitaram novos documentos e realizaram inspe\u00e7\u00e3o in loco em setembro de 2018 na cidade de Betim. \r\na) Execu\u00e7\u00e3o das obras objeto dos contratos, e seus termos aditivos:\r\n\tQuanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das obras, que s\u00e3o objeto do contrato e dos termos aditivos, o tribunal afirmou que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel garantir que a obra tenha sido entregue com todo o objeto conclu\u00eddo:\r\n\tO objeto nem sequer foi especificado no contrato. \r\n\tN\u00e3o foram apresentados documentos anexos ao contrato que pudessem definir, com um m\u00ednimo de detalhamento, os objetos a serem executados, com os locais e quantidades, por exemplo.\r\n\tA \"Ata da reuni\u00e3o relativa ao encerramento e recebimento das obras previstas no edital 004/79\" n\u00e3o registrou a comprova\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os executados, mesmo porque n\u00e3o h\u00e1 documentos que comprovem a vistoria, n\u00e3o existem relat\u00f3rios t\u00e9cnicos e nenhum outro tipo de documento. \r\n\tEsta ata \u00e9 justamente a que foi usada como comprovante de encerramento das obras para a constitui\u00e7\u00e3o da d\u00edvida. O fato \u00e9 que uma ata que n\u00e3o comprova que as obras foram realizadas foi usada pela construtora para dizer que Betim est\u00e1 devendo cerca de 500 milh\u00f5es de reais.\r\n\tA pr\u00f3pria perita oficial no processo judicial questionou em seu laudo quais foram os servi\u00e7os de terraplanagem, de saneamento, de retifica\u00e7\u00e3o de c\u00f3rregos, de pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica, de esgotos sanit\u00e1rios, meios-fios de concreto e passeios, pontilh\u00f5es e viadutos de concreto efetivamente executados pela autora.\r\n\tN\u00e3o h\u00e1 planilhas e medi\u00e7\u00f5es conferindo in loco a realiza\u00e7\u00e3o das obras.\r\n\tN\u00e3o h\u00e1 di\u00e1rio de obras, laudos e vistorias, nem mesmo os projetos encontram-se presentes nos autos.\r\n\tO relat\u00f3rio com registro fotogr\u00e1fico das obras executadas apresentado pela construtora mostra algumas obras, mas sem comprova\u00e7\u00e3o de que tratam das obras contratadas em Betim.\r\n\tN\u00e3o havia identifica\u00e7\u00e3o sequer de que os oper\u00e1rios das fotos eram vinculados \u00e0 empresa. As fotos tamb\u00e9m n\u00e3o constam de documentos oficiais da Prefeitura, s\u00f3 dos arquivos da construtora. \r\n\tA inspe\u00e7\u00e3o in loco tamb\u00e9m n\u00e3o conseguiu precisar a realiza\u00e7\u00e3o de todo o objeto contratado. \r\nFoi isso que apontou o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. \r\nb) Correta correspond\u00eancia entre o valor do contrato e as obras executadas:\r\n\tOutra irregularidade no contrato apontada pelo tribunal diz respeito ao valor bem superior ao previsto no contrato. \tSegundo o tribunal, esta situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o era permitida pela legisla\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9poca (art. 60 da Lei 4.320, de 1964). \r\n\tO que dizia a lei? A lei previa a necessidade de pr\u00e9vio empenho para a realiza\u00e7\u00e3o da despesa. \tMas n\u00e3o foi a administra\u00e7\u00e3o que solicitou o aditivo, mas sim a empresa que apresentou este aditivo, sob a justificativa de extrapola\u00e7\u00e3o das quantidades de servi\u00e7os, impondo o aditivo ao Munic\u00edpio. \r\n\tEsta pr\u00e1tica n\u00e3o era permitida, pois limita o controle da execu\u00e7\u00e3o das obras pela contratante.\r\n\tA empresa s\u00f3 comunicou o aumento da despesa depois de supostamente realizar servi\u00e7os, mas esses servi\u00e7os nem podiam ser comprovados, pois se tratava de escava\u00e7\u00e3o, carga de material e transporte de material. \r\n\tO quinto termo aditivo, celebrado em dezembro de 1982, foi firmado ap\u00f3s o encerramento e recebimento das obras previstas no contrato. N\u00e3o tinha cobertura contratual. Tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o apresentadas justificativas para este aditivo. \tApesar de esse aditivo n\u00e3o ser objeto da a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a, a ilegalidade refor\u00e7a a fragilidade da cobran\u00e7a. \r\n\tO aumento do valor contratual foi de 292% em rela\u00e7\u00e3o ao valor inicial. A legisla\u00e7\u00e3o atual, por exemplo, s\u00f3 permite acr\u00e9scimos justificados de 25% a 50%, dependendo do objeto. No caso concreto, o aumento foi de mais de dez vezes o montante permitido nos dias de hoje. \r\n\tNos boletins de medi\u00e7\u00e3o referentes ao Projeto Cura da Caixa, os pre\u00e7os unit\u00e1rios foram alterados ap\u00f3s a assinatura do contrato de financiamento, devido \u00e0 mudan\u00e7a de data-base imposta pelo financiamento. Mas n\u00e3o h\u00e1 documentos que permitam afirmar que estes valores foram corretamente alterados para o pagamento das medi\u00e7\u00f5es. \r\nc) Efetivo pagamento das obras executadas:\r\n\tNa ata de encerramento e recebimento das obras, tamb\u00e9m n\u00e3o consta a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos detalhando e comprovando o d\u00e9bito do Munic\u00edpio.\r\n\tCom base nas notas fiscais, o tribunal identificou que ocorreram pagamentos nos anos de 1984 e 1985, ou seja, ap\u00f3s o encerramento do contrato e do atesto de d\u00edvida. \r\n\tO tribunal concluiu que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel firmar posicionamento a respeito da veracidade do suposto saldo a pagar e que \u00e9 cobrado pela empreiteira. \r\n\tO ac\u00f3rd\u00e3o dos Ministros do tribunal ser\u00e1 encaminhado para an\u00e1lise da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano, para que a C\u00e2mara possa definir os pr\u00f3ximos encaminhamentos. Teremos a designa\u00e7\u00e3o de um Relator na Comiss\u00e3o para a aprecia\u00e7\u00e3o da proposta de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle. \r\nSegue o voto do Relator aprovado:\r\n\"Conforme visto no relat\u00f3rio, a solicita\u00e7\u00e3o sob exame, encaminhada pela Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano da C\u00e2mara dos Deputados, tem origem no Relat\u00f3rio Pr\u00e9vio da Proposta de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle 133/2017, de autoria do Deputado Weliton Prado, com pedido ao tribunal de ato de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle para investigar a execu\u00e7\u00e3o do Projeto Cura, financiado com recursos da Caixa Econ\u00f4mica Federal, que objetivou a execu\u00e7\u00e3o de obras de saneamento em Betim, na Regi\u00e3o Metropolitana de Belo Horizonte, Minas Gerais, tendo em vista os ind\u00edcios de fraude em cobran\u00e7a feita pela empresa Andrade Gutierrez ao Munic\u00edpio.\r\n2. Em sede de admissibilidade, a solicita\u00e7\u00e3o merece ser conhecida, eis que atendidos os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie, constantes do art. 38, inciso II, da Lei 8.443/92, c/c o art. 232, inciso III, do Regimento Interno; e art. 4\u00ba, inciso I, al\u00ednea \"b\", da Resolu\u00e7\u00e3o TCU 215/2008.\r\n3. Quanto ao m\u00e9rito, verifico que a Secretaria de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Infraestrutura Urbana - SEINFRAURBANA abordou, com bastante propriedade, em sua minudente instru\u00e7\u00e3o, cujos fundamentos incorporo a estas raz\u00f5es de decidir, todas as quest\u00f5es necess\u00e1rias ao deslinde do feito, exaurindo a an\u00e1lise da mat\u00e9ria.\r\n4. Neste contexto, afigura-se pertinente a proposta de atendimento \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o, nos termos consignados nos autos, devendo o processo ser arquivado, ap\u00f3s o envio, \u00e0 Comiss\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, da an\u00e1lise empreendida no \u00e2mbito da instru\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito.\r\n5. Como visto, foi realizado procedimento de inspe\u00e7\u00e3o in loco no Munic\u00edpio de Betim, em Minas Gerais, incluindo a busca de documentos sob a posse da Procuradoria da municipalidade, objetivando verificar a possibilidade de visualiza\u00e7\u00e3o das obras realizadas, bem como a de buscar outros documentos da \u00e9poca de realiza\u00e7\u00e3o das obras que eventualmente n\u00e3o haviam sido disponibilizados pela Prefeitura na sua peti\u00e7\u00e3o inicial.\r\n6. Em resumo, tentou-se responder \u00e0s quest\u00f5es suscitadas pela Comiss\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, versando sobre: i) a execu\u00e7\u00e3o das obras objeto do contrato e seus termos aditivos; ii) a correta correspond\u00eancia entre o valor do contrato e as obras executadas; e iii) o efetivo pagamento das obras executadas.\r\n7. De in\u00edcio, a unidade t\u00e9cnica historiou o feito, informando que o Munic\u00edpio de Betim, Minas Gerais, firmou em 5 de novembro de 1979 contrato com a construtora Andrade Gutierrez S.A. para a constru\u00e7\u00e3o das obras do seu Plano Geral de Saneamento, Vi\u00e1rio e de Urbaniza\u00e7\u00e3o, no valor inicial de 268.148.430,00 cruzeiros, com data-base dos pre\u00e7os unit\u00e1rios de mar\u00e7o de 1979 e reajustamento de valores baseados no IGP-DI, tendo o contrato passado por cinco aditamentos, com amplia\u00e7\u00e3o de prazos e valores, totalizando o montante final de 1.050.000.000,00 (um bilh\u00e3o e cinquenta milh\u00f5es de cruzeiros).\r\n8. Em face da inexist\u00eancia de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias para o pagamento, a construtora ajuizou a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a, visando a receber o valor atualizado de 14.759.549.121,00 (14,759 bilh\u00f5es de cruzeiros), tendo ocorrido o tr\u00e2nsito em julgado e a condena\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio em 2010, junto ao STF. A construtora promoveu a execu\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo judicial, restando uma d\u00edvida no valor de 424.372.893,71 (424,372 milh\u00f5es de reais), atualizados at\u00e9 30 de novembro de 2013.\r\n9. A demanda passou por diversas intercorr\u00eancias, a exemplo do ajuizamento de A\u00e7\u00e3o Aut\u00f4noma de Argui\u00e7\u00e3o de Falsidade Documental acerca dos documentos utilizados para embasar o d\u00e9bito \u00e0 construtora, decorrente de confiss\u00e3o de d\u00edvida assinada em 1991 pelo ent\u00e3o Prefeito do Munic\u00edpio, o Sr. Ivair Nogueira do Pinho.\r\n10. Conforme lan\u00e7ado na instru\u00e7\u00e3o de SEINFRAURBANA, chegou-se \u00e0 conclus\u00e3o, relativamente \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do contrato, de que foram realizadas obras, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel informar quais foram as obras ent\u00e3o contratadas e em quais locais deveriam ter sido executadas, inviabilizando, por conseguinte, o pronunciamento sobre se o objeto fora ou n\u00e3o totalmente executado, devido \u00e0 aus\u00eancia de projetos, medi\u00e7\u00f5es fidedignas, bem como vistorias e registros fotogr\u00e1ficos oficiais feitos quando do encerramento do contrato.\r\n11. Ainda quanto ao objeto do contrato e aditivos, esclareceu a SEINFRAURBANA n\u00e3o ser poss\u00edvel precisar que a entrega da obra ocorreu com todo o objeto conclu\u00eddo, pelo fato de no contrato o objeto n\u00e3o ter sido adequadamente especificado, eis que registrado de forma gen\u00e9rica, como a constru\u00e7\u00e3o das obras do plano geral de saneamento, vi\u00e1rio e de urbaniza\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Betim.\r\n12. A an\u00e1lise empreendida pela unidade t\u00e9cnica especializada evidenciou que: (i) existiram obras realizadas pela construtora Andrade Gutierrez no Munic\u00edpio de Betim, quest\u00e3o em que a Prefeitura e a construtora s\u00e3o un\u00edssonas, contudo (ii) n\u00e3o h\u00e1 elementos que definam quais eram os servi\u00e7os pactuados e os respectivos locais de execu\u00e7\u00e3o, bem como (iii) n\u00e3o h\u00e1 elementos que comprovem a conclus\u00e3o total do objeto previsto, pois, al\u00e9m de n\u00e3o se saber com exatid\u00e3o o objeto efetivamente pactuado quando da assinatura do ajuste, n\u00e3o constam nos autos documentos que comprovem ou ao menos indiquem o que teria sido executado e em que local.\r\n13. Quanto \u00e0 correta correspond\u00eancia entre o valor do contrato e as obras executadas, verificou-se n\u00e3o ser poss\u00edvel realizar tal aferi\u00e7\u00e3o, dada a aus\u00eancia de especifica\u00e7\u00f5es quanto ao que foi contratado e ao que foi executado.\r\n14. Neste passo, a SEINFRAURBANA informou, ainda, que os documentos dispon\u00edveis n\u00e3o inclu\u00edam os boletins de medi\u00e7\u00e3o em sua totalidade, restando a impossibilidade de se aferir se o valor declarado como medido a pre\u00e7os de mar\u00e7o de 1979 estava adequado, e prejudicada a an\u00e1lise da exata correspond\u00eancia entre as obras executadas e o valor do contrato.\r\n15. Por fim, no que respeita ao efetivo pagamento das obras executadas, esclareceu a SEINFRAURBANA que os documentos ora disponibilizados s\u00e3o a totalidade dos documentos utilizados para o acompanhamento da obra \u00e0 \u00e9poca e que \u00e9 poss\u00edvel concluir que a execu\u00e7\u00e3o do contrato em tela se deu em meio a uma s\u00e9rie de potenciais irregularidades, tais como falta de especifica\u00e7\u00e3o do objeto, aus\u00eancia de projetos, fiscaliza\u00e7\u00e3o falha (em vista de medi\u00e7\u00f5es incompletas e sem confiabilidade), aditivos exorbitantes (que indicam altera\u00e7\u00e3o substancial do objeto), recebimento da obra sem termo circunstanciado de vistoria e, ainda, assinatura de termo aditivo ap\u00f3s o encerramento do contrato e entrega do objeto.\r\n16. Ademais, restou constatado pela unidade t\u00e9cnica que houve v\u00e1rios pagamentos \u00e0 empresa contratada, os quais aparentemente foram todos contabilizados quando do c\u00f4mputo da d\u00edvida realizado na a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a. Todavia, em vista das diversas lacunas de informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 mencionadas anteriormente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel emitir parecer conclusivo a respeito da corre\u00e7\u00e3o dos valores pagos nem dos valores devidos \u00e0 contratada.\r\nAnte o exposto, acolhendo a an\u00e1lise empreendida pela unidade t\u00e9cnica especializada, voto para que seja adotada a delibera\u00e7\u00e3o que ora submeto a este colegiado.\r\nTCU, Sala das Sess\u00f5es Ministro Luciano Brand\u00e3o Alves de Souza, em dezembro de 2018.\r\nAroldo Cedraz\r\nRelator\r\nAcordaram os Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, reunidos em sess\u00e3o do Plen\u00e1rio, diante das raz\u00f5es expostas pelo Relator.\"\r\n\t\tSr. Presidente, solicito que meu pronunciamento tenha ampla divulga\u00e7\u00e3o no notici\u00e1rio A Voz do Brasil, para que a popula\u00e7\u00e3o acompanhe, fiscalize e exer\u00e7a a cidadania participativa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "WELITON PRADO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMPROMISSO, DESTINA\u00c7\u00c3O, EMENDA INDIVIDUAL, COMBATE, C\u00c2NCER, CENTRO CIR\u00daRGICO, HOSPITAL, UBERL\u00c2NDIA (MG), DIAGN\u00d3STICO DE SA\u00daDE, TRATAMENTO M\u00c9DICO, CANCEROLOGIA, UNA\u00cd (MG), PATROC\u00cdNIO (MG), SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, BELO HORIZONTE (MG), BETIM (MG), CONTAGEM (MG),  MONTES CLAROS (MG), SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o dos recursos das emendas or\u00e7ament\u00e1rias do orador para o tratamento do c\u00e2ncer.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria dizer da minha felicidade, da minha alegria por ter o compromisso p\u00fablico, registrado em cart\u00f3rio, de destinar 100% das minhas emendas individuais para o enfrentamento do c\u00e2ncer.\r\nDe 2016 at\u00e9 2019, n\u00f3s destinamos mais de 31 milh\u00f5es de reais. E, na \u00faltima segunda-feira, n\u00f3s participamos, no Hospital do C\u00e2ncer de Uberl\u00e2ndia, da entrega do terceiro piso, o Centro de Transplante de Medula \u00d3ssea, refer\u00eancia para todo o Brasil, com a possibilidade de atender todo o Pa\u00eds.\r\nTamb\u00e9m ser\u00e1 feita a entrega do quarto piso, o Centro Cir\u00fargico. Esse hospital, que atende em m\u00e9dia 8.500 pessoas por m\u00eas, vai ter a possibilidade de dobrar o n\u00famero de atendimento, abrangendo mais de 80 cidades. Esse centro cir\u00fargico \u00e9 fundamental, e vai ter que ser equipado. N\u00f3s vamos contribuir tamb\u00e9m para equip\u00e1-lo, para que possa funcionar.\r\nC\u00e2ncer \u00e9 uma doen\u00e7a que tem cura, mas tem que ter diagn\u00f3stico e tratamento. E a lei dos 60 dias, para o in\u00edcio do tratamento, infelizmente, muitas vezes, n\u00e3o \u00e9 cumprida. A\u00ed a doen\u00e7a avan\u00e7a, o tratamento fica mais caro, o sofrimento aumenta e a possibilidade de salvar o paciente diminui muito.\r\nNos pa\u00edses desenvolvidos, a m\u00e9dia de cura de c\u00e2ncer maligno \u00e9 em torno de 70%; no Brasil, passa um pouco de 30%. N\u00f3s temos que avan\u00e7ar muito n\u00e3o s\u00f3 no diagn\u00f3stico, mas tamb\u00e9m no tratamento.\r\nAl\u00e9m dos recursos de nossas emendas para a constru\u00e7\u00e3o do terceiro e do quarto pisos, destinamos tamb\u00e9m para o acelerador linear de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o, um dos mais modernos do Pa\u00eds. J\u00e1 est\u00e1 comprado e deve ser instalado, para come\u00e7ar a funcionar nos pr\u00f3ximos meses.\r\nAl\u00e9m do Hospital do C\u00e2ncer de Uberl\u00e2ndia, destinamos recursos para a constru\u00e7\u00e3o do Hospital do C\u00e2ncer de Una\u00ed, em parceria com a Prefeitura, para o Hospital H\u00e9lio Angotti, o Hospital do C\u00e2ncer do Tri\u00e2ngulo Mineiro, para o Hospital do C\u00e2ncer de Patroc\u00ednio.\r\nDestinamos 5 milh\u00f5es de reais para a constru\u00e7\u00e3o do Centro Oncol\u00f3gico da Santa Casa de Belo Horizonte, que atende 2,5 milh\u00f5es de pacientes por ano.\r\nE agora vamos ter um centro especializado na \u00e1rea de oncologia na Santa Casa de BH. Colocamos recursos para a constru\u00e7\u00e3o do Hospital do C\u00e2ncer Betim-Contagem e tamb\u00e9m recursos para a Santa Casa de Montes Claros, para o enfrentamento ao c\u00e2ncer.\r\n\u00c9 um compromisso nosso destinar 100% das nossas emendas na \u00e1rea da sa\u00fade para o enfrentamento ao c\u00e2ncer. Quem tem c\u00e2ncer tem pressa, porque a doen\u00e7a n\u00e3o espera.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, EXTIN\u00c7\u00c3O,  ESCOLA P\u00daBLICA, ENSINO INTEGRAL, MERENDA ESCOLAR, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o de escolas de tempo integral pelo Governador do Estado de Minas Gerais, Romeu Zema.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (PROS - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria comunicar um fato a todo o Brasil e solicitar apoio, desde j\u00e1 deixando registrado todo o meu rep\u00fadio e indigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao Governo Zema, eleito com ampla maioria no Estado de Minas Gerais. \r\nA popula\u00e7\u00e3o de Minas Gerais acreditou no Governo. Por isso, apesar de o Governo fazer um tanto de besteira, ficamos calados, at\u00e9 porque a nossa inten\u00e7\u00e3o era a de ajudar. Mas agora ele quer tirar a merenda escolar das crian\u00e7as em Minas Gerais, acabando com o ensino integral, sob o argumento de que n\u00e3o tem dinheiro para oferecer a merenda escolar. O Governo est\u00e1 fechando mais de 1.100 escolas que oferecem ensino integral e deixando 80 mil crian\u00e7as sem amparo, na rua, \u00e0 merc\u00ea da criminalidade e da viol\u00eancia. \r\nEste ato merece todo o nosso rep\u00fadio. \u00c9 cruel, \u00e9 uma maldade, \u00e9 um absurdo o que o Governo Zema est\u00e1 fazendo, o que s\u00f3 se compara \u00e0s grandes tiranias...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Para concluir, Deputado Weliton Prado.\r\nO SR. WELITON PRADO (PROS - MG) - Enfim, quero dizer que vamos acionar o Minist\u00e9rio P\u00fablico. N\u00f3s ficamos calados at\u00e9 agora, por\u00e9m, n\u00e3o podemos mais aceitar essa situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 um verdadeiro absurdo, uma maldade, uma crueldade, s\u00f3 compar\u00e1vel \u00e0s maiores tiranias de toda a hist\u00f3ria da humanidade. \u00c9 um absurdo o que o Governo Zema est\u00e1 fazendo, ou seja, fechar escola de tempo integral, justificando, para tanto, que n\u00e3o tem como dar a merenda escolar. E isso ocorreu em regi\u00f5es vulner\u00e1veis, sem qualquer crit\u00e9rio. \r\nN\u00e3o vamos aceitar, n\u00e3o vamos admitir e vamos at\u00e9 as \u00faltimas consequ\u00eancias para combater essa crueldade, essa maldade do Governo Zema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, DIA DAS M\u00c3ES, POMPEO DE MATTOS, DEPUTADO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, ESTUDO T\u00c9CNICO, FAVORECIMENTO, MERCADO FINANCEIRO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nEMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DESTINA\u00c7\u00c3O, HOSPITAL, CANCEROLOGIA.\r\nVE\u00cdCULO DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Pompeo de Mattos pela declama\u00e7\u00e3o de poesia em homenagem \u00e0s m\u00e3es e pela elabora\u00e7\u00e3o de estudo t\u00e9cnico sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Manuten\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios e retirada de direitos das classes menos favorecidas na proposta governamental de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Aquisi\u00e7\u00e3o de viaturas para a \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica de municipalidades mineiras com recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias de bancada.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (PROS - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de cumprimentar e parabenizar todas as m\u00e3es - infelizmente, eu n\u00e3o tenho mais a minha. Mas quero aproveitar e parabenizar o Deputado Pompeo de Mattos, pela poesia em homenagem \u00e0s m\u00e3es e pelo estudo t\u00e9cnico que fez, inclusive com n\u00fameros oficiais do Governo, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Esses n\u00fameros aqui n\u00e3o sa\u00edram da imprensa; s\u00e3o n\u00fameros oficiais do pr\u00f3prio Governo, que comprovam que a reforma da Previd\u00eancia tira dos mais pobres.\r\n\u00c9 o Robin Hood ao contr\u00e1rio, Robin Hood \u00e0s avessas. Tira dos pobres e favorece os riscos. Tira s\u00f3 um pouquinho dos ricos, praticamente insignificante na maioria dos casos. N\u00e3o combate os privil\u00e9gios, os supersal\u00e1rios, nem de promotor, nem de juiz, nem de desembargador, nem de Deputado, de servidores. Prejudica quem? As pessoas mais pobres, o professor, a mulher, aquelas pessoas que realmente trabalharam a vida inteira e podem nunca se aposentar.\r\n\u00c9 uma verdadeira maldade! \u00c9 uma verdadeira injusti\u00e7a, uma crueldade com os mais pobres! O Governo poderia muito bem fazer uma reforma justa, combater os privil\u00e9gios, os supersal\u00e1rios, cobrar as grandes empresas devedoras, fazer a auditoria da d\u00edvida p\u00fablica, mas n\u00e3o. O que o Governo faz? Prejudica aquelas pessoas mais fracas, as pessoas mais pobres.\r\nPode ter certeza, Deputado Pompeo, de que tem voz aqui na C\u00e2mara. N\u00f3s estamos do lado certo, do lado correto. Vamos brigar muito para n\u00e3o deixar essa proposta passar. O Governo tentando jogar todos os problemas do Pa\u00eds nas costas dos mais pobres, dos servidores, dos professores, dos trabalhadores. Isso n\u00f3s n\u00e3o vamos permitir de maneira nenhuma.\r\nEnt\u00e3o, queria cumprimentar V.Exa. por esse estudo t\u00e9cnico. \u00c9 um estudo realmente que comprova por A mais B, com n\u00fameros do pr\u00f3prio Governo, um estudo que tem credibilidade, que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 a maior maldade, a maior crueldade com aquelas pessoas que dedicaram sua vida inteira ao Pa\u00eds e podem morrer sem se aposentar, jogando no futuro uma legi\u00e3o de miser\u00e1veis. Isso n\u00e3o \u00e9 reforma da Previd\u00eancia. Vai quebrar a Previd\u00eancia Social, j\u00e1 que no futuro n\u00e3o vai haver condi\u00e7\u00f5es de pagar as pessoas aposentadas. O objetivo do Governo \u00e9 esse mesmo: favorecer o sistema financeiro, favorecer os bancos.\r\nPor isso, n\u00f3s deixamos claro o nosso posicionamento. Inclusive eu tenho um compromisso p\u00fablico registrado em cart\u00f3rio. N\u00e3o voto nenhum projeto que retire direitos dos trabalhadores, dos servidores, ou que aumente impostos para as pessoas mais pobres. Cem por cento das minhas emendas na \u00e1rea da sa\u00fade eu destino para os hospitais do c\u00e2ncer.\r\nEssa reforma da Previd\u00eancia n\u00f3s n\u00e3o vamos aprovar. Somos totalmente contr\u00e1rios!\r\nGostar\u00edamos que o nosso pronunciamento fosse amplamente divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, inclusive no programa A Voz do Brasil.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Pompeo!\r\nFinalizando, informo que amanh\u00e3 vamos fazer a entrega de viaturas. S\u00e3o recursos da bancada mineira para v\u00e1rias cidades. N\u00f3s tivemos a honra de indicar v\u00e1rias cidades. Sabemos do problema s\u00e9rio que \u00e9 a quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica. Vamos fazer essa entrega em conjunto com o Deputado Estadual Elismar Prado.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Pompeo! Estamos juntos.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), AUTORIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, COMPANHIA ENERG\u00c9TICA DE MINAS GERAIS (CEMIG), AUMENTO, PRE\u00c7O ABUSIVO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PREJU\u00cdZO, PRODUTOR RURAL, REQUERIMENTO, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Inadmissibilidade do aumento das tarifas de energia el\u00e9trica praticadas pela Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais S/A - CEMIG.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (PROS - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, mais uma vez, a Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL age como verdadeira advogada das empresas de energia: autorizou \u00e0 CEMIG, em Minas Gerais, mais um aumento totalmente absurdo, de 6,93% para as resid\u00eancias e de 10% para as ind\u00fastrias. Deputado Padre Jo\u00e3o, para os pequenos agricultores, o aumento chegou a mais de 16%, sem justificativa nenhuma.\r\nA CEMIG teve um lucro, no ano passado, de 1,7 bilh\u00f5es de reais, fechou v\u00e1rios escrit\u00f3rios, demitiu funcion\u00e1rios. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 justificativa. A popula\u00e7\u00e3o pagou as bandeiras tarif\u00e1rias, que n\u00e3o t\u00eam clareza na forma de cobran\u00e7a. E esse aumento vai penalizar muito as fam\u00edlias, porque energia \u00e9 um bem p\u00fablico essencial \u00e0 vida e n\u00e3o pode ser tratada como mercadoria.\r\nVamos continuar denunciando! Devemos entrar com pedido de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, para que haja uma investiga\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas. Estamos de olho para n\u00e3o deixar que a CEMIG seja privatizada, porque \u00e9 um bem dos mineiros.\r\nSra. Presidente, gostaria que o meu pronunciamento fosse amplamente divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, VE\u00cdCULO DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, COROMANDEL (MG), VAZANTE (MG), ITUIUTABA (MG), CAPIN\u00d3POLIS (MG), PRATA (MG), MONTE ALEGRE DE MINAS (MG), MONTE CARMELO (MG), FAVOR\u00c1VEL, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, WELITON PRADO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Entrega de viaturas policiais a Munic\u00edpios do Estado de Minas Gerais, adquiridas com emendas parlamentares de autoria do orador.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WELITON PRADO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos fazendo a entrega de viaturas para a Pol\u00edcia Militar que foram adquiridas com emenda nossa, da nossa bancada. \r\n\tNo trabalho conjunto com o Deputado Tenente L\u00facio e com o Deputado Estadual Elismar Prado, as viaturas j\u00e1 foram entregues em Coromandel, Vazante, Ituiutaba, Capin\u00f3polis, Prata, Monte Alegre de Minas e Monte Carmelo. \r\n\tAinda faremos entrega nas cidades de Jo\u00e3o Pinheiro, Santa Vit\u00f3ria, Uberl\u00e2ndia (uma reivindica\u00e7\u00e3o do Projeto Vizinhan\u00e7a Solid\u00e1ria, do 17\u00ba Batalh\u00e3o de Pol\u00edcia Militar), Nova Ponte, Lagoa Formosa, Santa Rosa da Serra e Grupiara. \r\n\tNa Regi\u00e3o Metropolitana de Belo Horizonte, as viaturas ser\u00e3o entregues em Contagem, Betim, Ribeir\u00e3o das Neves e Santa Luzia. E no norte de Minas, em Montes Claros. \r\n\tEssa emenda \u00e9 muito importante, pois atende a uma das maiores preocupa\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o refor\u00e7o na seguran\u00e7a p\u00fablica, o combate \u00e0 criminalidade, o trabalho de preven\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o. \r\n\tA Pol\u00edcia Militar tem feito um grande trabalho: tem respondido \u00e0s comunidades e atuado de forma conjunta com os moradores. \r\n\tQuero parabenizar a Corpora\u00e7\u00e3o pelo respeito a nossa Constitui\u00e7\u00e3o, pela disciplina e uni\u00e3o com que trabalha, pela recep\u00e7\u00e3o e pelo tratamento que tivemos, al\u00e9m do reconhecimento da import\u00e2ncia de atuarmos juntos pelo bem da sociedade. \r\n\tQuero destacar a atua\u00e7\u00e3o dos seguintes policiais militares: \r\n\t- Tenente-Coronel Luiz Magalh\u00e3es, Comandante do Batalh\u00e3o da Pol\u00edcia Militar de Paracatu, respons\u00e1vel tamb\u00e9m por Vazante e Jo\u00e3o Pinheiro;\r\n\t- Capit\u00e3o Leandro Cambraia, Comandante da Companhia de Vazante;\r\n\t- Tenente-Coronel Alisson William, Comandante do Batalh\u00e3o da Pol\u00edcia Militar e respons\u00e1vel por Ituiutaba, Capin\u00f3polis e Santa Vit\u00f3ria;\r\n\t- Major Alan, respons\u00e1vel pelas viaturas;\r\n\t- Major Rodrigo Brasil, do Comando Regional em Uberl\u00e2ndia;\r\n\t- Sargento Adriano, da Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o em Uberl\u00e2ndia;\r\n\t- Major Borges, respons\u00e1vel por Lagoa Formosa;\r\n\t- Major Vanderlan, respons\u00e1vel por Santa Rosa da Serra;\r\n\t- Major Marcus Vin\u00edcius, de Monte Carmelo;\r\n\t- Sargento Stanislau, da Regi\u00e3o Metropolitana de Belo Horizonte.\r\n\tAgrade\u00e7o a todos e estamos juntos!\r\n\tSolicito que o meu pronunciamento tenha ampla divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil para refor\u00e7ar a transpar\u00eancia do nosso trabalho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAGENTE PENITENCI\u00c1RIO, MINAS GERAIS, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital. Congratula\u00e7\u00f5es aos agentes penitenci\u00e1rios do Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS encaminha \"sim\", a favor dos agentes penitenci\u00e1rios, a favor da Pol\u00edcia Penal, a favor da seguran\u00e7a p\u00fablica. A PEC foi fundamental para fortalecer a seguran\u00e7a p\u00fablica e, com certeza, combater a criminalidade.\r\nQueria fazer uma lembran\u00e7a muito especial aos agentes penitenci\u00e1rios do Estado de Minas Gerais, que estiveram aqui, bravos, guerreiros, sob sol e chuva. Enfrentaram quil\u00f4metros e quil\u00f4metros de viagem para estarem aqui toda semana, fazendo uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o a favor da Pol\u00edcia Penal para o Brasil inteiro.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns a todos os agentes penitenci\u00e1rios de Minas Gerais, que fizeram uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o aqui em Bras\u00edlia. Voc\u00eas realmente est\u00e3o de parab\u00e9ns! Podem continuar contando com o nosso apoio. N\u00f3s sabemos, somos testemunhas da mobiliza\u00e7\u00e3o de voc\u00eas.\r\nParab\u00e9ns a todo o Plen\u00e1rio!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, SERVIDOR PUBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Homenagem aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos e a todas.\r\nEu queria dizer que estou muito feliz. Eu estava inclusive acompanhando \u00e0 sess\u00e3o pela TV C\u00e2mara - ouvi sua fala, viu, Egio? Para mim, \u00e9 uma grande satisfa\u00e7\u00e3o participar desta sess\u00e3o solene. Eu tenho at\u00e9 um compromisso p\u00fablico registrado em cart\u00f3rio. N\u00e3o voto nenhum projeto que retire direito das pessoas mais pobres, n\u00e3o voto nenhum projeto contra os servidores, e 100% das minhas emendas na \u00e1rea da sa\u00fade eu destino para os hospitais de c\u00e2ncer.\r\nO pr\u00f3prio nome \"servidor p\u00fablico\" diz qual \u00e9 a sua fun\u00e7\u00e3o: servir, servir bem ao p\u00fablico. E aqui n\u00f3s temos grandes exemplos. Eu ouvi v\u00e1rias falas. E queria, por meio do Diretor-Geral da Casa, Sergio Sampaio, cumprimentar a todos - est\u00e1 aqui o Egio, uma pessoa magn\u00edfica, humilde, um grande servidor p\u00fablico. Eu acho que o Sergio representa bem o servidor p\u00fablico: al\u00e9m de ser competente, honesto, preparado, \u00e9 um exemplo de ser humano e de humildade. Isso \u00e9 muito importante.\r\nEu ouvi pessoas falarem: \"Est\u00e3o querendo jogar todos os problemas existentes no Pa\u00eds nas costas dos servidores\". Isso n\u00e3o \u00e9 verdade, n\u00e3o \u00e9 realidade. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso de maneira nenhuma.\r\nMas acho que o Sergio representa bem isso. Pessoal da copa, Parlamentar, supervisor, diretor, pessoal da imprensa, ele trata a todos com o mesmo respeito e considera\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 servidor p\u00fablico.\r\nParab\u00e9ns, Sergio! Parab\u00e9ns a todos os servidores da C\u00e2mara dos Deputados! Voc\u00eas prestam bem o seu trabalho.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, COMBATE, C\u00c2NCER.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial destinada ao acompanhamento das a\u00e7\u00f5es de combate ao c\u00e2ncer no Brasil. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para combate \u00e0 doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiramente, eu gostaria de parabenizar V.Exa. por ter autorizado, atrav\u00e9s de of\u00edcio de nossa autoria, a cria\u00e7\u00e3o da primeira Comiss\u00e3o Especial de enfrentamento do c\u00e2ncer, que deve ser instalada nas pr\u00f3ximas semanas.\r\nHoje \u00e9 um dia realmente de reflex\u00e3o. H\u00e1 um projeto importante, cuja urg\u00eancia foi aprovada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ultrassonografia de mama, mais um instrumento para combater o c\u00e2ncer. Inclusive, tenho o compromisso, registrado em cart\u00f3rio, de destinar 100% das minhas emendas na \u00e1rea da sa\u00fade para o enfrentamento do c\u00e2ncer. J\u00e1 foram destinados mais de 53 milh\u00f5es de reais.\r\nSabemos que quem tem c\u00e2ncer tem pressa. O c\u00e2ncer tem cura. \u00c9 preciso que haja o diagn\u00f3stico para as pessoas terem acesso ao tratamento. Foi um grande avan\u00e7o a lei dos 30 dias, que aprovamos nesta Casa. Agora, devemos brigar para que ela realmente seja cumprida.\r\nNeste dia de enfrentamento do c\u00e2ncer, \u00e9 muito importante o papel do Parlamento, as a\u00e7\u00f5es que n\u00f3s estamos promovendo, porque essa \u00e9 uma doen\u00e7a que tem cura.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CANCER, VACINA, PAPILOMA V\u00cdRUS HUMANO.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para hospitais do c\u00e2ncer. Import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o contra o HPV.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WELITON PRADO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o combate ao c\u00e2ncer \u00e9 miss\u00e3o do meu mandato. N\u00e3o s\u00f3 tenho compromisso registrado em cart\u00f3rio de destinar 100% das minhas emendas impositivas na sa\u00fade para os Hospitais do C\u00e2ncer, como sou autor do requerimento para cria\u00e7\u00e3o da 1\u00aa Comiss\u00e3o Especial de Combate ao C\u00e2ncer.\r\n\tEsse trabalho vem de longa data. H\u00e1 quase uma d\u00e9cada, por exemplo, j\u00e1 lut\u00e1vamos para incluir no Calend\u00e1rio de Vacina\u00e7\u00e3o do SUS a vacina contra o HPV para meninas e meninos, homens e mulheres. A vacina \u00e9 extremamente importante para prevenir o c\u00e2ncer.\r\n\tLutamos e conseguimos a imuniza\u00e7\u00e3o oferecida gratuitamente pelo SUS. Apesar disso, apenas um em cada cinco meninos tomou as duas doses da vacina contra o HPV no Brasil. J\u00e1 as meninas vacinadas s\u00e3o em torno de 40%. Longe da meta ainda que \u00e9 de 80%.\r\n\tUm estudo publicado pela American Cancer Society, divulgado em mat\u00e9ria do site UOL em 10/02/2020, mostra a efic\u00e1cia da vacina e ainda destaca que a dose \u00fanica da vacina contra o HPV poderia prevenir o c\u00e2ncer do colo do \u00fatero.\r\n\tSabemos que o c\u00e2ncer \u00e9 devastador. E que o c\u00e2ncer de colo de \u00fatero \u00e9 o terceiro tumor maligno mais frequente entre as mulheres, ficando atr\u00e1s do de mama e do colorretal, al\u00e9m de ser a quarta causa de morte por c\u00e2ncer entre as brasileiras, segundo o Instituto Nacional de C\u00e2ncer (INCA).\r\n\tSabemos ainda que o INCA prev\u00ea o surgimento de quase 17 mil novos casos de c\u00e2ncer de colo uterino para 2020. Portanto, a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 urgente e esse ser\u00e1 um assunto tratado na Comiss\u00e3o Especial de Combate ao C\u00e2ncer. Precisamos discutir, inclusive, a amplia\u00e7\u00e3o da idade das pessoas vacinadas contra o HPV, contemplado jovens e adultos. Queremos discutir campanhas, iniciativas nas escolas e programas para sensibilizar as fam\u00edlias da import\u00e2ncia da imuniza\u00e7\u00e3o e dos exames preventivos para combatermos o c\u00e2ncer.\r\n\tSolicito que o meu pronunciamento tenha ampla divulga\u00e7\u00e3o no notici\u00e1rio A Voz do Brasil para refor\u00e7ar a transpar\u00eancia do nosso trabalho e mobilizar a popula\u00e7\u00e3o para a luta pela vida e combate ao c\u00e2ncer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=310&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "GOVERNADOR, MINAS GERAIS, PAGAMENTO, PISO SALARIAL, PROFESSOR, D\u00c9CIMO TERCEIRO SAL\u00c1RIO, SERVIDOR P\u00daBLICO ESTADUAL.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Pedido ao Governo do Estado de Minas Gerais de pagamento do piso nacional do magist\u00e9rio p\u00fablico aos professores e do 13\u00ba sal\u00e1rio aos servidores p\u00fablicos estaduais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WELITON PRADO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 preciso que o Governo de Minas cumpra urgentemente a lei e pague o Piso Nacional da Educa\u00e7\u00e3o para os professores de Minas. \u00c9 urgente tamb\u00e9m que o Governo trate os servidores com isonomia e pague o 13\u00ba sal\u00e1rio. \r\n\tO Governador diz que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de pagar, mas o valor total da ren\u00fancia fiscal seria suficiente para pagar integralmente o 13\u00ba dos servidores e colocar os sal\u00e1rios do funcionalismo em dia. \r\n\tN\u00f3s temos denunciado isso h\u00e1 anos, e um levantamento da Federa\u00e7\u00e3o Brasileira de Associa\u00e7\u00f5es de Fiscais de Tributos Estaduais (FEBRAFITE), divulgado em mat\u00e9ria do site Estado de Minas, publicada no dia 12 de fevereiro de 2020, s\u00f3 confirmou o que temos defendido.\r\n\tAcionamos inclusive o Minist\u00e9rio P\u00fablico, por interm\u00e9dio do Deputado Estadual Elismar Prado, para investigar os incentivos fiscais em Minas Gerais. Para piorar, as ren\u00fancias cresceram 27% no primeiro ano do Governo Zema.\r\n\tO Governo continua a tratar a popula\u00e7\u00e3o, os professores, os servidores da sa\u00fade e outras carreiras com m\u00e3o de ferro, cobrando alta carga de impostos em produtos essenciais, como luz, \u00e1gua, Internet e telefonia, pagando sal\u00e1rios atrasados, deixando de pagar o 13\u00ba sal\u00e1rio. Contudo, n\u00e3o tem dificuldade alguma para decidir beneficiar empresas com regimes especiais de tributa\u00e7\u00e3o, abrindo m\u00e3o de receitas. E esses processos n\u00e3o t\u00eam transpar\u00eancia. N\u00e3o sabemos quem e nem se h\u00e1 benef\u00edcios para a sociedade.\r\n\tConsiderando apenas o ICMS, Minas abriu m\u00e3o de R$ 5,5 bilh\u00f5es, o que representa 10,6% do total arrecadado com o imposto em 2019, que foi de R$ 51,9 bilh\u00f5es. Esse valor \u00e9 maior do que o Estado espera receber com o leil\u00e3o do ni\u00f3bio! Ao mesmo tempo em que diz que precisa aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o para honrar os compromissos e entrega nosso ni\u00f3bio, o Governador promove uma pol\u00edtica tribut\u00e1ria injusta.\r\n\tGoverno de Minas Gerais, cumpra a lei e pague o Piso Nacional da Educa\u00e7\u00e3o, para a carreira educacional! Todos os servidores estaduais, ativos e inativos, devem ser respeitados, valorizados e receber seus sal\u00e1rios em dia. Trata-se de direito constitucional e fundamental! Estamos lutando com toda a categoria, que vem sofrendo h\u00e1 d\u00e9cadas o descaso com os seus sal\u00e1rios e as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, o fechamento e a fus\u00e3o de turmas, a infraestrutura prec\u00e1ria dos pr\u00e9dios, a redu\u00e7\u00e3o das vagas do ensino integral e problemas com os afastamentos para tratamento de sa\u00fade. \r\n\tValorizar professores \u00e9 valorizar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade e acess\u00edvel para todos. \r\n\tEu gostaria que o meu pronunciamento tivesse ampla divulga\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil, para que a popula\u00e7\u00e3o de Minas Gerais possa participar desse processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a do cumprimento da lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1270/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, COMBATE, SANEAMENTO B\u00c1SICO, ABASTECIMENTO DE \u00c1GUA, REAJUSTE DE TARIFAS, REAJUSTE TARIF\u00c1RIO ANUAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, COMBATE, MINAS GERAIS, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.270, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.445, de 2007, com vista ao impedimento do reajuste de tarifas do setor de saneamento b\u00e1sico, e \u00e0 suspens\u00e3o do fornecimento dos servi\u00e7os aos consumidores inadimplentes, no caso de decreta\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica. Apelo ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, de libera\u00e7\u00e3o de recursos ao Estado de Minas Gerais para enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria solicitar a V.Exa. que colocasse em pauta um projeto nosso que altera a Lei de Saneamento. \r\nEsse projeto \u00e9 muito importante. Por meio dele n\u00f3s fazemos altera\u00e7\u00e3o para impedir o corte do fornecimento de \u00e1gua das pessoas inadimplentes. Sabemos que a \u00e1gua \u00e9 essencial \u00e0 vida, como \u00e9 a energia, e n\u00e3o pode ser tratada como mercadoria. Pretende-se que, durante esta crise do coronav\u00edrus, as pessoas inadimplentes n\u00e3o tenham o fornecimento de \u00e1gua cortado e que estejam suspensos os processos de reajustes tarif\u00e1rios. Espera-se ainda que os reajustes tarif\u00e1rios para o ano que vem n\u00e3o levem em considera\u00e7\u00e3o os \u00edndices econ\u00f4micos e as planilhas deste ano para que o consumidor n\u00e3o fique surpreso, assim que passar esta pandemia, com um reajuste exorbitante. \r\nEsse projeto \u00e9 de fato muito importante, porque altera a Lei de Saneamento e pro\u00edbe o corte de fornecimento de \u00e1gua. Portanto, eu fa\u00e7o essa solicita\u00e7\u00e3o em nome de toda a bancada do PROS.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m temos cobrado do Ministro da Sa\u00fade e do Governo Federal a\u00e7\u00f5es urgentes em Minas Gerais, onde a situa\u00e7\u00e3o realmente \u00e9 muito s\u00e9ria, \u00e9 muito grave. Falta tudo em Minas e, se aumentar o n\u00famero de infectados pelo coronav\u00edrus, pessoas que necessitarem de UTI n\u00e3o v\u00e3o conseguir, porque em Minas o d\u00e9ficit \u00e9 muito grande. Eu cito como exemplo a cidade de Frutal, que n\u00e3o tem nenhum leito de UTI no sistema p\u00fablico de sa\u00fade, mas n\u00f3s estamos solicitando o credenciamento. J\u00e1 solicitamos leitos em Ituiutaba, em Monte Carmelo, em Uberl\u00e2ndia. Inclusive, em Uberl\u00e2ndia, eu fui respons\u00e1vel por colocar no REHUF as obras do novo pronto-socorro da UFU, uma obra muito importante. V\u00e3o ser 249 leitos a mais. Infelizmente, a obra foi interrompida, mas conseguimos garantir no or\u00e7amento do ano passado para este ano uma emenda para a continuidade das obras no valor de 20 milh\u00f5es. \r\nPor isso, eu fa\u00e7o um apelo para que o Ministro da Sa\u00fade, juntamente com o MEC, libere esses recursos o mais r\u00e1pido poss\u00edvel para que as obras possam continuar, j\u00e1 que \u00e9 uma obra fundamental, que ofertar\u00e1 249 leitos.\r\nS\u00f3 para dar um exemplo, o d\u00e9ficit de leitos hoje no Hospital de Cl\u00ednicas de Uberl\u00e2ndia \u00e9 de 800. Imaginem se aumentar o n\u00famero de infectados por coronav\u00edrus! Se hoje j\u00e1 h\u00e1 um d\u00e9ficit, hoje j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 leitos, imagine se aumentar o n\u00famero de infectados! \r\nEnt\u00e3o, a situa\u00e7\u00e3o realmente \u00e9 muito s\u00e9ria, \u00e9 muito grave. \r\nN\u00f3s fazemos uma solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Sa\u00fade para que garanta respiradores, EPIs para Minas Gerais. N\u00f3s criticamos inclusive o posicionamento do Governo do Estado, que foi muito lento nas a\u00e7\u00f5es. \r\nEu queria aproveitar a oportunidade para parabenizar o Prefeito de Belo Horizonte, especialmente o Prefeito de Betim, o Vittorio Medioli, que foi pioneiro, assumiu a responsabilidade, realmente saiu na frente, e puxou um pouco esse sentimento e as a\u00e7\u00f5es dos outros Prefeitos de Minas Gerais. Ent\u00e3o, \u00e9 importante o exemplo que Betim e Belo Horizonte deram para o Estado de Minas Gerais.\r\nMais uma vez fa\u00e7o este apelo. A nossa parte n\u00f3s estamos tentando fazer. O Congresso aprovou leis importantes, as nossas emendas tamb\u00e9m. Juntamente com o Deputado Elismar Prado, j\u00e1 disponibilizamos mais de 17 milh\u00f5es de reais para o enfrentamento do coronav\u00edrus, beneficiando alguns hospitais do c\u00e2ncer tamb\u00e9m.\r\nPor fim, queria parabeniz\u00e1-lo, Presidente, pelo seu trabalho, pela sua coragem, pela sua altivez. Vamos continuar firmes trabalhando e rogando a Deus para que essa crise passe r\u00e1pido. \r\nUm abra\u00e7o. Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, UNI\u00c3O, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ENFRENTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS).\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1088/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Apoio do PROS \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de lei n\u00ba 1.006, de 2020, Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.088, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PROS \u00e9 favor\u00e1vel a esta mat\u00e9ria e \u00e0 anterior tamb\u00e9m.\r\nO Partido Novo \u00e9 contra tudo aquilo que \u00e9 a favor do povo. A tudo aquilo que \u00e9 a favor dos bancos e a favor das grandes empresas o Partido Novo \u00e9 favor\u00e1vel, mas \u00e0quilo que \u00e9 a favor do povo o Partido Novo \u00e9 contr\u00e1rio.\r\nQuero dizer do nosso posicionamento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Santas Casas. Eu, juntamente com o Deputado Elismar Prado, destinamos mais de 7 milh\u00f5es reais para as Santas Casas, inclusive para a constru\u00e7\u00e3o do novo instituto oncol\u00f3gico.\r\nPortanto, o nosso posicionamento \u00e9 favor\u00e1vel a essa mat\u00e9ria.\r\nO PROS \u00e9 a favor das Santas Casas no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPARTIDO NOVO (NOVO), ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, do Senado Federal, sobre a  promo\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no aux\u00edlio emergencial institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.982, de 2020. Rep\u00fadio ao posicionamento do partido NOVO em  vota\u00e7\u00e3o anterior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS encaminha \"sim\". O PROS \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do rol de benefici\u00e1rios, contemplando as m\u00e3es de fam\u00edlia que s\u00e3o adolescentes, menores de idade, e os pais de fam\u00edlia que criam os filhos sozinhos. O PROS \u00e9 favor\u00e1vel a que seja garantido tamb\u00e9m o apoio aos trabalhadores informais. O PROS tamb\u00e9m \u00e9 favor\u00e1vel a que sejam contemplados os estudantes do FIES.\r\nMais uma vez, eu queria repudiar o posicionamento do Novo na vota\u00e7\u00e3o anterior. Eu tenho certeza de que, se fosse um projeto para beneficiar bancos e grandes empresas, com certeza eles seriam favor\u00e1veis, mas, como \u00e9 um projeto que visa beneficiar trabalhadores e pessoas mais pobres, um projeto com compromisso social, eles s\u00e3o contr\u00e1rios. Portanto, a popula\u00e7\u00e3o brasileira precisa ter a clareza de que o Novo s\u00f3 tem o nome de Novo, porque na verdade, na pr\u00e1tica, defende s\u00f3 as grandes empresas, defende s\u00f3 o capital financeiro, contra o povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDIA MUNDIAL DO COMBATE AO C\u00c2NCER, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COMISS\u00c3O ESPECIAL, HENRIQUE PRATA, DIRETOR-PRESIDENTE, HOSPITAL, BARRETOS (SP).",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 4, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Transcurso do Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer. Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Rodrigo Maia, do requerimento de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial de Combate ao C\u00e2ncer no Brasil. Congratula\u00e7\u00f5es ao Diretor-Presidente do Hospital de Amor, Henrique Prata, sediado no Munic\u00edpio de Barretos, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Orienta favoravelmente ao projeto, que destina 2 bilh\u00f5es de reais para as Santas Casas e os hospitais filantr\u00f3picos. \u00c9 um projeto muito importante.\r\nApesar de n\u00e3o sermos contra o m\u00e9rito das emendas, vamos votar \"n\u00e3o\" a elas, porque temos que aprovar esse projeto com muita urg\u00eancia.\r\nCito como exemplo o trabalho bel\u00edssimo que faz a Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Belo Horizonte, que atende mais de 2,5 milh\u00f5es de pessoas por ano.\r\nQuero aproveitar para parabenizar o Presidente Rodrigo Maia. Ontem foi o Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer, e ele autorizou um pedido que n\u00f3s fizemos para a cria\u00e7\u00e3o da primeira Comiss\u00e3o Especial de enfrentamento ao c\u00e2ncer.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m o Henrique Prata, que \u00e9 o Diretor-Presidente do Hospital de Amor, o antigo Hospital de C\u00e2ncer de Barretos, que \u00e9 refer\u00eancia em tratamento do c\u00e2ncer, n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas no mundo inteiro, e \u00e9 um hospital filantr\u00f3pico que est\u00e1 fazendo inclusive uma mobiliza\u00e7\u00e3o para a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto t\u00e3o importante, que destina 2 bilh\u00f5es de reais para as Santas Casas e hospitais filantr\u00f3picos. \r\nPor isso, o PROS vota \"sim\" ao projeto e \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu sou favor\u00e1vel ao projeto, na medida em que garante um aux\u00edlio para as Santas Casas e para os hospitais filantr\u00f3picos.\r\nEste projeto conta com o apoio e o voto de 100% da bancada, do nosso L\u00edder Ac\u00e1cio Favacho, do Deputado Eros Biondini, da Deputada Clarissa Garotinho, do Deputado Boca Aberta, do Deputado Capit\u00e3o Wagner, do Deputado Gast\u00e3o Vieira, do Deputado Uldurico Junior e do Deputado Vaidon Oliveira.\r\nTrata-se de um projeto muito importante, que destina 2 bilh\u00f5es de reais para as Santas Casas. Todos os projetos favor\u00e1veis ao povo contam com o apoio do PROS e de toda a nossa bancada. Eu acabei de falar com o Diretor da Santa Casa de Belo Horizonte, que atende mais de 2,5 milh\u00f5es de pessoas por ano. Ele nos manifestou as imensas dificuldades que est\u00e3o enfrentando.\r\nPortanto, \u00e9 fundamental que este recurso chegue \u00e0s Santas Casas e aos hospitais filantr\u00f3picos.\r\nPor isso, este projeto tem nosso apoio e nosso voto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1106/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 950/202O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR EL\u00c9TRICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, EMPR\u00c9STIMO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Minas e Energia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia, ressalvados os destaques. Defesa de retirada da parte relativa \u00e0 concess\u00e3o de empr\u00e9stimos a empresas distribuidoras de energia el\u00e9trica, constante no bojo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, de 2020, sobre as medidas tempor\u00e1rias emergenciais destinadas ao setor el\u00e9trico para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decretado em face da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PROS \u00e9 a favor da inclus\u00e3o imediata dos consumidores de baixa renda na Tarifa Social de Energia\r\nSomos favor\u00e1veis, mas deixo aqui este alerta tamb\u00e9m. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, de 2020, isenta os consumidores de baixa renda com consumo de at\u00e9 220 quilowatts de pagarem a tarifa de energia de abril a junho. No entanto, outro trecho da medida provis\u00f3ria - isso \u00e9 muito s\u00e9rio; e fa\u00e7o um alerta a todos os L\u00edderes - diz que as distribuidoras de energia v\u00e3o poder pegar empr\u00e9stimos. Elas j\u00e1 lucram muito. Quem vai pagar essa conta? Quem vai pagar essa conta s\u00e3o os consumidores de energia. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o muito s\u00e9ria. Pode explodir o valor da tarifa de energia, no ano que vem, para os consumidores residenciais.\r\nSomos a favor de garantir a imediata inclus\u00e3o dos consumidores de baixa renda, mas somos totalmente contra esse trecho da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950 que favorece as distribuidoras de energia e prejudica os consumidores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE ACOMPANHAMENTO E TRANSPAR\u00caNCIA FISCAL, POL\u00cdTICA FISCAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PROVID\u00caNCIAS, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Apoio do PROS \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s chegamos a um acordo. Eu \u00e9 que vou usar a palavra. \r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida nenhuma de que a C\u00e2mara \u00e9 protagonista nas a\u00e7\u00f5es de enfrentamento ao coronav\u00edrus. \r\nN\u00f3s do PROS votamos a favor dessa medida. \u00c9 fundamental fazer a recomposi\u00e7\u00e3o das perdas tanto do ICMS quanto do ISS para os Estados e para os Munic\u00edpios. Hilton Acioti dizia: \"Uma cidade parece pequena se comparada com um pa\u00eds, mas \u00e9 na minha, na sua cidade que se come\u00e7a a ser feliz\". Os cidad\u00e3os vivem nos Munic\u00edpios. Ali est\u00e3o enfrentando muitas dificuldades. Esses recursos t\u00eam que chegar a eles. Por isso, \u00e9 muito importante a aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria.\r\nVotamos tamb\u00e9m a recomposi\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de 2019 para o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios e o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados. Isso foi muito importante.\r\nAprovamos o estado de calamidade p\u00fablica, e o Governo j\u00e1 n\u00e3o precisa cumprir a Lei de Responsabilidade Fiscal, a regra de ouro. Aprovamos o \"or\u00e7amento de guerra\" e o aux\u00edlio emergencial, num valor de 600 reais, chegando at\u00e9 1.200 reais. O Governo queria 200 reais no in\u00edcio. Gra\u00e7as ao Parlamento, gra\u00e7as a muita mobiliza\u00e7\u00e3o, a muita press\u00e3o, chegou-se a esse valor de 600 reais. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida, o protagonista nessas a\u00e7\u00f5es de defesa da vida e do emprego \u00e9 o Parlamento brasileiro. O Governo vem depois, a reboque.\r\nAs outras medidas importantes que aprovamos na semana passada foram as seguintes: repassar 2 bilh\u00f5es de reais \u00e0s Santas Casas e aos hospitais filantr\u00f3picos, que passam por muitas dificuldades; incluir todos os consumidores de baixa renda na tarifa social de energia, os quais v\u00e3o ter gratuidade de abril a junho, uma medida muito importante; impedir a inclus\u00e3o dos nomes no SPC e no SERASA das pessoas inadimplentes; autorizar a telemedicina. Houve ainda a medida Mesa desta Casa, atrav\u00e9s do Presidente da C\u00e2mara, de destinar 150 milh\u00f5es reais de economia da Casa para o enfrentamento ao coronav\u00edrus. Todas essas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o realmente muito importantes.\r\nEu queria destacar ainda a Portaria n\u00ba 774, que s\u00f3 foi poss\u00edvel em raz\u00e3o do acordo entre C\u00e2mara e Senado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 MP 924, que destina quase 4 bilh\u00f5es de reais aos Munic\u00edpios. Essas seriam emendas inclusive do Relator-Geral do Or\u00e7amento, uma emenda impositiva que est\u00e1 sendo destinada aos Munic\u00edpios. S\u00f3 para se ter uma ideia, Uberl\u00e2ndia vai receber 19 milh\u00f5es e 855 mil reais; Araguari, 1 milh\u00e3o e 520 mil reais; Patroc\u00ednio, quase 2 milh\u00f5es; Monte Carmelo, 364 mil; Ituiutaba, mais de 1 milh\u00e3o e 200 mil reais. Se pegarmos a regi\u00e3o metropolitana, Belo Horizonte vai receber 113 milh\u00f5es de reais; Betim, 6 milh\u00f5es e 800 mil reais; Contagem, mais de 8 milh\u00f5es; Montes Claros, mais de 15 milh\u00f5es; Ribeir\u00e3o das Neves, quase de 3 milh\u00f5es de reais; Santa Luzia, quase 2 milh\u00f5es; Ibirit\u00e9, 1 milh\u00e3o e 400 mil reais.\r\nEsses recursos foram todos frutos da emenda impositiva do Relator do Or\u00e7amento, de que eu tenho a grata satisfa\u00e7\u00e3o de fazer parte, gra\u00e7as a um acordo com a Casa, com a C\u00e2mara dos Deputados e com o Senado Federal. Esses recursos j\u00e1 v\u00e3o chegar aos Munic\u00edpios e v\u00e3o ser fundamentais para fazer o enfrentamento do coronav\u00edrus. Al\u00e9m desses recursos garantidos pela Portaria n\u00ba 774, n\u00f3s destinamos tamb\u00e9m emendas individuais, inclusive de minha autoria, junto com o Deputado Estadual Elismar Prado, da ordem de quase 17 milh\u00f5es de reais para o enfrentamento do coronav\u00edrus.\r\nEu queria agradecer e parabenizar todos os Deputados do PROS pela mobiliza\u00e7\u00e3o, pelo empenho. De forma especial, agrade\u00e7o ao Deputado Vaidon Oliveira, que \u00e9 um dos autores da medida que impede a inclus\u00e3o dos nomes dos inadimplentes no SPC e no SERASA. Parab\u00e9ns!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, UNI\u00c3O, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ENFRENTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.\r\nSAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, FORTALECIMENTO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, USO OBRIGAT\u00d3RIO, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, CIRCULA\u00c7\u00c3O, LOCAL P\u00daBLICO, PENA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATO ADMINISTRATIVO, PR\u00c1TICA, INFRA\u00c7\u00c3O CONTRA A ORDEM ECON\u00d4MICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EMENDA INDIVIDUAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, C\u00c2NCER, MINAS GERAIS, COMISS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.995, de 2020, sobre a concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos. Imediata san\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, do projeto de lei sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0s pequenas e microempresas para enfrentamento da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do projeto de lei sobre a obrigatoriedade do uso de m\u00e1scara para preven\u00e7\u00e3o da Covid-19. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para institui\u00e7\u00f5es de combate ao c\u00e2ncer.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todas e a todos. Em primeiro lugar, quero dizer que, at\u00e9 que enfim, foi sancionada a Lei n\u00ba 13.995, que destina 2 bilh\u00f5es de reais \u00e0s Santas Casas e hospitais filantr\u00f3picos. \u00c9 realmente muito importante. As Santas Casas passam por imensas dificuldades, e n\u00f3s aprovamos h\u00e1 mais de 30 dias o projeto que resultou nessa lei.\r\nEm segundo lugar, quero solicitar ao Presidente que sancione o mais r\u00e1pido poss\u00edvel o projeto que aprovamos para salvar as micro e pequenas empresas, que est\u00e3o passando por imensas dificuldades. \u00c9 muito importante a san\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, para salvar muitos empregos. Se for sancionado e as empresas tiverem acesso de maneira r\u00e1pida a esse financiamento, aos bancos, isso com certeza vai salvar muitos empregos. O projeto que n\u00f3s aprovamos, que foi aprovado pelo Senado tamb\u00e9m, estabelece uma das menores taxas de juros que existem no mercado, 1,25% mais a taxa SELIC, por ano. Vai ficar em menos de 5%, as empresas v\u00e3o come\u00e7ar a pagar s\u00f3 no ano que vem, porque vai haver 8 meses de car\u00eancia, e elas v\u00e3o ter 3 anos e 6 meses para pagar.\r\nEsse \u00e9 um projeto muito importante, fundamental. Pedimos, pelo amor de Deus, ao Presidente da Rep\u00fablica que sancione rapidamente o projeto que n\u00f3s aprovamos para salvar empregos e impedir, neste momento de crise, de pandemia, que haja um desemprego maior. Sabemos que \u00e9 muito triste o que est\u00e1 acontecendo no nosso Pa\u00eds e no mundo. Vai haver reflexos muito graves disso na economia, principalmente no que diz respeito a desemprego, fome, mis\u00e9ria. No entanto, se essa medida for adotada de maneira urgente, com certeza vai impedir que muitas empresas fechem as portas.\r\nQuero solicitar ainda ao nosso Presidente que coloque em pauta o projeto que torna obrigat\u00f3rio o uso de m\u00e1scara. Esse \u00e9 um projeto muito importante, do qual sou um dos autores. Eu at\u00e9 critiquei, no in\u00edcio, grande parte da imprensa, especialistas, a pr\u00f3pria Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, que demorou muito para alertar a popula\u00e7\u00e3o da relev\u00e2ncia de usar m\u00e1scaras em v\u00e1rios pa\u00edses do mundo. O mais importante \u00e9 aprovar o projeto para que m\u00e1scaras sejam usadas n\u00e3o s\u00f3 neste momento, de crise, de pandemia, mas no futuro tamb\u00e9m. \u00c9 preciso que isso fa\u00e7a parte da cultura do nosso Pa\u00eds, fa\u00e7a parte da cultura do brasileiro, o que dificultar\u00e1 a transmiss\u00e3o de outros v\u00edrus, como o v\u00edrus da gripe. Isso, com certeza, vai trazer economia para os cofres p\u00fablicos, vai prevenir novas doen\u00e7as e, com certeza, vai salvar muitas vidas. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante aprovar os projetos que est\u00e3o na Casa que objetivam tornar obrigat\u00f3rio o uso de m\u00e1scaras.\r\nAbordo agora outro ponto. Destino 100% das minhas emendas na \u00e1rea da sa\u00fade para o enfrentamento ao c\u00e2ncer. J\u00e1 s\u00e3o mais de 53 milh\u00f5es de reais. Destinamos, junto com o Deputado Estadual Elismar Prado, 5 milh\u00f5es para a cria\u00e7\u00e3o do Instituto Oncol\u00f3gico da Santa Casa BH. Na semana passada, destinamos mais 2 milh\u00f5es - ao todo, foram 7 milh\u00f5es - \u00e0 Santa Casa BH para transformar o acelerador linear deles num dos mais modernos do Pa\u00eds.\r\nDestinamos tamb\u00e9m 14 milh\u00f5es de reais para o Hospital de Amor, de Barretos, que faz um trabalho bel\u00edssimo, atendendo mais de 300 Munic\u00edpios de Minas Gerais. Destinamos 15 milh\u00f5es de reais, 100% das minhas emendas de 2016 na \u00e1rea da sa\u00fade, para o Hospital do C\u00e2ncer de Uberl\u00e2ndia, onde ser\u00e1 inaugurado, nos pr\u00f3ximos dias, um acelerador linear, um dos mais modernos do mundo, e haver\u00e1 a amplia\u00e7\u00e3o do centro cir\u00fargico, o que vai possibilitar que se dobre o n\u00famero de cirurgias.\r\nDestinamos a Betim 2 milh\u00f5es de reais para a constru\u00e7\u00e3o do Hospital do C\u00e2ncer. Destinamos ainda 2 milh\u00f5es de reais para o Hospital do C\u00e2ncer do Noroeste Mineiro; 1 milh\u00e3o e 400 para o Hospital do C\u00e2ncer de Patroc\u00ednio; 1 milh\u00e3o e 300 para o Hospital H\u00e9lio Angotti, Betim e Ituiutaba; 3 milh\u00f5es para o hospital (inintelig\u00edvel); 2 milh\u00f5es para o hospital de Curvelo. Enfim, destinamos milh\u00f5es para mais de 25 hospitais de c\u00e2ncer do Estado de Minas Gerais, que s\u00e3o refer\u00eancia no tratamento do c\u00e2ncer. Estamos s\u00f3 esperando passar este per\u00edodo para instalarmos a Comiss\u00e3o de Enfrentamento do C\u00e2ncer, que vai ser um grande marco, com certeza, para o nosso Pa\u00eds.\r\nMais uma vez solicito que o nosso projeto seja colocado em pauta.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLENARIO, SUBSTITUTIVO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em qualidade e quantidade adequadas ao uso durante o per\u00edodo das atividades laborais, e para o percurso da resid\u00eancia ao local de trabalho ou deste para aquela, contida na Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, com vista \u00e0 inclus\u00e3o no art. 3\u00ba-B, da Lei 13.979, de 2020, modificada pelo art. 1\u00ba, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, 2020, referente \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, sou um dos autores do projeto e gostaria de agradecer ao Relator e de parabeniz\u00e1-lo. Ele incorporou v\u00e1rias partes do meu texto ao relat\u00f3rio, pelo que agrade\u00e7o em nome de toda a bancada do PROS.\r\nN\u00f3s vamos orientar que se vote \"sim\" a este destaque. Este projeto \u00e9 um divisor de \u00e1guas, fundamental. Acho que ele pode ser positivo do ponto de vista de mudar a cultura da popula\u00e7\u00e3o brasileira e fazer com que, mesmo depois da pandemia, as pessoas se acostumem a usar m\u00e1scara, como acontece em outros pa\u00edses, n\u00e3o s\u00f3 por causa do coronav\u00edrus, mas tamb\u00e9m por causa de outros v\u00edrus como, por exemplo, o causador da gripe, que pode se transformar em uma pneumonia e at\u00e9 levar \u00e0 morte. Com certeza, com a cultura da m\u00e1scara, pode-se economizar muito na \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nEnfim, \u00e9 um projeto muito importante, e eu fico muito feliz de ser um dos autores do projeto que estabelece o uso obrigat\u00f3rio de m\u00e1scaras.\r\nVamos apresentar outro projeto para que as m\u00e1scaras continuem sendo usadas depois da pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Esse texto, em que n\u00f3s beneficiamos os agentes penitenci\u00e1rios e os agentes socioeducativos, j\u00e1 estava contemplado inclusive no meu projeto original. Eu queria agradecer ao Relator, pois parte do texto do meu projeto foi contemplado e anexado. \r\nVotamos favoravelmente. Vamos mudar a nossa orienta\u00e7\u00e3o para \"sim\".\r\nQueria agradecer a toda a bancada do PROS pela compreens\u00e3o, ao nosso L\u00edder, Deputado Gast\u00e3o e, enfim, a todos os Deputados. N\u00f3s vamos orientar \"sim\", a favor dos policiais penais e tamb\u00e9m dos socioeducativos, que fazem um trabalho muito bonito. S\u00e3o trabalhadores da \u00e1rea da seguran\u00e7a que precisam garantir a sua pr\u00f3pria seguran\u00e7a.\r\nPortanto, n\u00f3s orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Agradecimento aos Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, oferecida \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agradecer a todos os Deputados pela vota\u00e7\u00e3o do destaque anterior, que inclusive j\u00e1 estava contido no texto do nosso projeto, que foi anexado.\r\nEu quero agradecer ao Relator por beneficiar os policiais penais e tamb\u00e9m os socioeducativos, uma categoria muito importante. Tamb\u00e9m agrade\u00e7o a sugest\u00e3o ao Vereador Eug\u00eanio, de Una\u00ed, que solicitou que apresent\u00e1ssemos a proposta em defesa dos policias penais. Agora esse texto t\u00e3o importante deve ser sancionado e tornar-se lei.\r\nPor fim, nosso projeto em rela\u00e7\u00e3o ao uso de m\u00e1scaras j\u00e1 contemplava as campanhas, e o Relator tamb\u00e9m contemplou de certa forma, no seu projeto, as campanhas educativas.\r\nSeguindo a orienta\u00e7\u00e3o de nosso L\u00edder Ac\u00e1cio, o PROS encaminha \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Apoio da bancada do PROS \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade. Eu quero dizer, em nome de toda a bancada do PROS, sobretudo do Deputado Gast\u00e3o, que tanto trabalhou pela aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, que o projeto vai ter n\u00e3o s\u00f3 o nosso voto, mas tamb\u00e9m teve muito do nosso apoio: n\u00f3s fizemos sua defesa para o Col\u00e9gio de L\u00edderes, porque com certeza um dos setores mais prejudicados neste momento de pandemia \u00e9 o da cultura.\r\nEm nome do Deputado Estadual Elismar Prado, que \u00e9 m\u00fasico; em nome de todas as pessoas do setor cultural - cito a Iara, do Grupo Estrela Guia; o Ramon, dos Congados; o Rubem, do Grupontap\u00e9 de Teatro, pessoas que fizeram a mobiliza\u00e7\u00e3o para o setor cultural n\u00e3o s\u00f3 de Minas, mas do Brasil -, destaco que \u00e9 muito importante que os recursos sejam descentralizados e cheguem \u00e0 ponta, para as pessoas que mais precisam, porque elas realmente est\u00e3o passando por muitas dificuldades.\r\nParab\u00e9ns a todos, \u00e0 Relatora e a todos os autores! Esperamos que esses recursos cheguem o mais r\u00e1pido poss\u00edvel \u00e0 ponta para quem precisa, porque o setor cultural \u00e9 muito importante e tem que ser respeitado e valorizado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-27T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "WELITON PRADO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, COMPANHIA ENERG\u00c9TICA DE MINAS GERAIS (CEMIG).\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MINAS GERAIS. \r\nCOMPANHIA ENERG\u00c9TICA DE MINAS GERAIS (CEMIG)., DEVOLU\u00c7\u00c3O, VALOR, COBRAN\u00c7A INDEVIDA, CONSUMIDO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA,",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Empenho do orador na redu\u00e7\u00e3o de tarifas pela Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais - CEMIG. Defesa de devolu\u00e7\u00e3o, pela empresa, de valores cobrados a maior dos consumidores.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de encaminhar favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria. Eu tenho o tempo de L\u00edder. At\u00e9 para ganhar tempo, se V.Exa. permitir, eu posso us\u00e1-lo.\r\nO que eu gostaria de falar, se V.Exa. entender que eu devo utilizar nesta fala o tempo de L\u00edder, \u00e9 que ontem eu estive na Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, como fa\u00e7o todos os anos, questionando os reajustes apresentados pelo relator do processo para a energia el\u00e9trica em Minas Gerais.\r\nO relator do processo apresentou um reajuste em torno de 4,27%, o que n\u00e3o se justifica, porque a Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais - CEMIG, em 2019, teve um faturamento de mais de 3 bilh\u00f5es de reais, o que representa 83% a mais que o faturamento que a CEMIG obteve no ano de 2018. E, neste momento de crise, de pandemia, em que est\u00e1 todo mundo sofrendo - consumidores, pequenos empres\u00e1rios, microempreendedores individuais -, a CEMIG quer que a popula\u00e7\u00e3o arque com 100% de seus preju\u00edzos. Na realidade, com esses lucros, n\u00e3o h\u00e1 preju\u00edzo nenhum.\r\nN\u00f3s questionamos isso e apresentamos uma decis\u00e3o transitada em julgado que obriga a CEMIG a fazer uma devolu\u00e7\u00e3o bilion\u00e1ria aos consumidores de Minas Gerais. Essa devolu\u00e7\u00e3o fica em torno de 3 bilh\u00f5es de reais. Ela tem que devolver para o consumidor 6 bilh\u00f5es de reais, retroativos a 2003. Essa decis\u00e3o judicial tem que ser cumprida. N\u00f3s dissemos isso nos argumentos que apresentamos ao relator - depois, at\u00e9 o Senador Rodrigo Pacheco utilizou a palavra para falar disso tamb\u00e9m -, e o relator retirou o processo da pauta das pr\u00f3ximas semanas.\r\nNa realidade, a CEMIG reconhece que tem que devolver 4 bilh\u00f5es de reais, mas quer embolsar 2 bilh\u00f5es dos consumidores. Isso n\u00f3s n\u00e3o podemos admitir de maneira nenhuma, porque esse dinheiro foi pago pelo consumidor, foi um valor cobrado a mais no ICMS, por meio do PIS, COFINS e PASEP, isso fazendo contas retroativas a 2003. Esse valor tem que ser devolvido de forma integral aos consumidores.\r\nHaveria o reajuste da tarifa de energia de, em m\u00e9dia, 4,27%. Para as empresas, o relator criou o aumento de 6%. N\u00f3s conseguimos impedir com isso o aumento das tarifas de energia da CEMIG, que j\u00e1 \u00e9 muito cara. Inclusive, s\u00f3 o ICMS cobrado da CEMIG em Minas Gerais chega a 43%. \u00c9 o ICMS mais caro do Brasil. Eu sempre costumo dizer que Tiradentes foi morto por um intento da coroa. Hoje, s\u00f3 de ICMS, n\u00f3s em Minas Gerais pagamos mais do que o dobro: 43%, um verdadeiro absurdo.\r\nEsperamos que nas pr\u00f3ximas semanas a ANEEL chegue a uma defini\u00e7\u00e3o e que tenhamos uma redu\u00e7\u00e3o na tarifa de energia dos consumidores, que pode chegar a mais de 10%. Vai-se precisar de um entendimento com a Receita Federal. Queria dizer \u00e0 Receita Federal e ao Minist\u00e9rio da Economia que n\u00f3s estamos de olho, estamos acompanhando. E, para a ANEEL, digo que n\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar que os consumidores sejam passados para tr\u00e1s.\r\nJ\u00e1 h\u00e1 uma decis\u00e3o transitada em julgado. Esses recursos t\u00eam que ser devolvidos para os consumidores. Os consumidores \u00e9 que pagaram um valor indevido, um valor a mais, em rela\u00e7\u00e3o ao ICMS, no PIS, COFINS e PASEP, que, como eu coloquei, chega a 6 bilh\u00f5es de reais. Na realidade, considerando o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, tinha-se que devolver o dobro, porque os consumidores foram enganados. Eles tinham que ser ressarcidos em dobro. Mas o valor calculado foi o de 6 bilh\u00f5es de reais. Mesmo assim, a CEMIG n\u00e3o quer devolver esse valor.\r\nFiz todas essas pondera\u00e7\u00f5es ao relator do processo. N\u00f3s questionamos tamb\u00e9m a qualidade da energia em Minas Gerais em rela\u00e7\u00e3o aos \u00edndices de FEC e DEC, que t\u00eam que estar identificados. \u00c9 uma quest\u00e3o muito s\u00e9ria. A cada dia que passa, a CEMIG aumenta mais o seu faturamento e diminui a qualidade. A energia - desculpem a palavra - est\u00e1 uma porcaria. Os produtores rurais est\u00e3o sendo prejudicados. Estamos com muitos problemas, inclusive nas pequenas cidades. Eu vou dar um exemplo. O Vereador Marquinho da Farm\u00e1cia, de Santa Vit\u00f3ria, e a Vereadora N\u00fabia, de Cachoeira Dourada, nos passaram v\u00e1rias solicita\u00e7\u00f5es, v\u00e1rias demandas e reclama\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 essa a situa\u00e7\u00e3o em todo o Estado de Minas Gerais. Os produtores rurais est\u00e3o perdendo leite, produtos, porque a energia cai e demora muito a ser religada. A cada dia, a qualidade da energia da CEMIG est\u00e1 pior. E a CEMIG, ano ap\u00f3s ano, aumenta o seu lucro. Como eu coloquei, o lucro da CEMIG em 2019 foi de mais de 3 bilh\u00f5es de reais.\r\nApresentei outra den\u00fancia, e n\u00f3s exigimos investiga\u00e7\u00f5es por parte dos diretores da ANEEL, exigimos investiga\u00e7\u00f5es por parte do procurador da ANEEL: sem nenhuma autoriza\u00e7\u00e3o, a tarifa de energia em Minas Gerais praticamente dobrou. Por que \u00e9 que dobrou, se n\u00e3o houve nenhum tipo de aumento? Porque a CEMIG est\u00e1 fazendo a cobran\u00e7a pela m\u00e9dia, uma m\u00e9dia que s\u00f3 ela entende, para beneficiar a si mesma. Ent\u00e3o, ela jogou a tarifa l\u00e1 para cima. H\u00e1 conta que subiu 50%, 60%, 70%, 80%. H\u00e1 conta que ficou at\u00e9 o dobro mais cara. Isso realmente n\u00e3o pode acontecer. Isso \u00e9 ilegal, \u00e9 um crime contra os consumidores. N\u00f3s exigimos uma investiga\u00e7\u00e3o.\r\nE a popula\u00e7\u00e3o, por e-mail, pelas r\u00e1dios, pela Internet, est\u00e1 reclamando dos valores absurdos cobrados pela CEMIG todo m\u00eas na conta de energia el\u00e9trica da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma cobran\u00e7a in\u00e9dita, calculada pela m\u00e9dia. N\u00f3s exigimos a identifica\u00e7\u00e3o, para que o consumidor n\u00e3o seja prejudicado.\r\nPresidente, eu queria agradecer e dizer que n\u00f3s acompanhamos essa luta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altas tarifas de energia el\u00e9trica em Minas Gerais todos os anos. Sou o \u00fanico Deputado a participar das reuni\u00f5es da ANEEL todos os anos. Se n\u00e3o fosse essa luta nossa junto com o Deputado Estadual Elismar Prado, a tarifa de energia, que j\u00e1 \u00e9 muito cara, seria mais do que o dobro.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s esperamos que, at\u00e9 a pr\u00f3xima semana, haja uma redu\u00e7\u00e3o da tarifa de energia e que os valores absurdos que foram cobrados a mais, de forma irregular, por parte da CEMIG, valores que chegam a 6 bilh\u00f5es de reais, sejam devolvidos de forma integral para os consumidores.\r\nEsperamos que se fa\u00e7a justi\u00e7a e estamos de olho nas a\u00e7\u00f5es da ANEEL, da Receita Federal e do Minist\u00e9rio da Economia. N\u00e3o vamos aceitar os consumidores de Minas serem passados para tr\u00e1s.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3515/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, ESTATUTO DO IDOSO, POL\u00cdTICA NACIONAL DE RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, CONSUMIDOR, EDUCA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, ENDIVIDAMENTO, DIREITO DO CONSUMIDOR, PUBLICIDADE, CONSUMO, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, CL\u00c1USULA ABUSIVA, CRIT\u00c9RIO, OFERTA, CR\u00c9DITO, CONSUMIDOR, EMPR\u00c9STIMO EM CONSIGNA\u00c7\u00c3O, REPACTUA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), e do art. 96 da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor e da preven\u00e7\u00e3o e tratamento do superendividamento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu venho refor\u00e7ar a import\u00e2ncia de pautarmos o Projeto de Lei n\u00ba 3.515/2015, que, sem d\u00favida alguma, \u00e9 um dos projetos mais importantes depois da aprova\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\r\nH\u00e1 d\u00e9cadas, entidades de defesa do consumidor, como os PROCONs, discutem esse projeto, cujo Relator \u00e9 o Deputado Franco Cartafina, a quem quero parabenizar por ter ouvido todos os segmentos. O projeto est\u00e1 enxuto, tem todas as condi\u00e7\u00f5es de ser apreciado e votado. O Deputado Franco j\u00e1 fez os acordos. Isso foi bem discutido com todas as Lideran\u00e7as desta Casa. \u00c9 um projeto muito importante para resgatar a autoestima dos consumidores neste momento de pandemia, pois trata do superendividamento.\r\n\u00c9 fundamental que o PL 3.515 venha para a pauta, para que possamos apreciar e aprovar essa mat\u00e9ria muito importante.\r\nQuero parabenizar todos os PROCONs, de forma especial a BRASILCON, cujo Presidente \u00e9 o Promotor Fernando Martins.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3515/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, ESTATUTO DO IDOSO, POL\u00cdTICA NACIONAL DE RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, CONSUMIDOR, EDUCA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, ENDIVIDAMENTO, DIREITO DO CONSUMIDOR, PUBLICIDADE, CONSUMO, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, CL\u00c1USULA ABUSIVA, CRIT\u00c9RIO, OFERTA, CR\u00c9DITO, CONSUMIDOR, EMPR\u00c9STIMO EM CONSIGNA\u00c7\u00c3O, REPACTUA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.078, de 1990, (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), e do art. 96 da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor, da preven\u00e7\u00e3o e tratamento do superendividamento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveitando a fala do Deputado, quero fazer um apelo para colocar em pauta o PL 3.515. Trata-se de um projeto muito importante, que j\u00e1 est\u00e1 sendo discutido h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada e vai beneficiar mais de 40 milh\u00f5es de pessoas neste momento de crise, de pandemia. Ele \u00e9 fundamental, inclusive, para aquecermos a economia. Votamos v\u00e1rios projetos beneficiando o agroneg\u00f3cio e v\u00e1rios outros setores. \u00c9 fundamental votarmos um projeto que \u00e9 de interesse dos consumidores tamb\u00e9m. Fazemos esse apelo para a vota\u00e7\u00e3o do PL 3.515.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 7843/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 3515/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, ESTATUTO DO IDOSO, POL\u00cdTICA NACIONAL DE RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, CONSUMIDOR, EDUCA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, ENDIVIDAMENTO, DIREITO DO CONSUMIDOR, PUBLICIDADE, CONSUMO, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, CL\u00c1USULA ABUSIVA, CRIT\u00c9RIO, OFERTA, CR\u00c9DITO, CONSUMIDOR, EMPR\u00c9STIMO EM CONSIGNA\u00c7\u00c3O, REPACTUA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 7.843, de 2017, acerca dos princ\u00edpios, regras e instrumentos para o governo digital e a efici\u00eancia p\u00fablica; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.116, de 1983; 13.460, de 2017; 12.682, de 2012, e 12.527, de 2011, ressalvados os destaques. Defesa da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.078, de 1990, (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), e do art. 96, da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor; da preven\u00e7\u00e3o e tratamento do superendividamento",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS encaminha o voto \"sim\", Presidente.\r\nAproveitamos o momento para pedir para que seja colocado na pauta o Projeto de Lei n\u00ba 3.515. N\u00e3o tenho d\u00favida nenhuma de que \u00e9 um dos projetos mais importantes que se encontram nesta Casa. O tema j\u00e1 vem sendo debatido h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada. O projeto \u00e9 fundamental, neste momento de crise e desemprego, para resgatarmos a economia, salvar da pobreza milhares de brasileiros que est\u00e3o superendividados, devido aos juros altos e abusivos cobrados pelos bancos.\r\nEnt\u00e3o, trata-se de um projeto muito importante, fundamental, e n\u00f3s solicitamos o apoio de todos os L\u00edderes, de todos os Deputados desta Casa para aprovarmos, na noite de hoje, o Projeto 3.515, que altera o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, justamente no trecho que trata do superendividamento.\r\nQueria aproveitar esta oportunidade para parabenizar todos os \u00f3rg\u00e3os de Defesa do Consumidor que lutaram tanto. Parabenizo, de forma especial, a Brasilcon, no nome do seu Presidente, o Promotor Fernando Martins, que fez um brilhante trabalho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=338&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 3515/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, ESTATUTO DO IDOSO, POL\u00cdTICA NACIONAL DE RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, CONSUMIDOR, EDUCA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, ENDIVIDAMENTO, DIREITO DO CONSUMIDOR, PUBLICIDADE, CONSUMO, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, CL\u00c1USULA ABUSIVA, CRIT\u00c9RIO, OFERTA, CR\u00c9DITO, CONSUMIDOR, EMPR\u00c9STIMO EM CONSIGNA\u00c7\u00c3O, REPACTUA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o de consumidores amapaenses abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.078, de 1990, (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), e do art. 96, da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, (Estatuto do Idoso), com vista ao aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor e da preven\u00e7\u00e3o e tratamento do superendividamento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Orientamos \"n\u00e3o\", Presidente, e deixamos aqui a nossa solidariedade ao povo de Amap\u00e1 e, de forma especial, ao L\u00edder Ac\u00e1cio Favacho.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o que aconteceu l\u00e1, deixamos aqui inclusive a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com outros Estados. Por exemplo, em Minas Gerais, fala-se em privatizar a energia. No Amap\u00e1, em Goi\u00e1s, em outros Estados onde se privatizou o sistema el\u00e9trico, aconteceu isso, o valor da conta de luz aumentou e a qualidade virou uma porcaria. No mundo inteiro, onde se privatizou o sistema el\u00e9trico, n\u00e3o deu certo.\r\nQueria parabenizar mais uma vez o L\u00edder Ac\u00e1cio. Sou testemunha hoje da mobiliza\u00e7\u00e3o do Deputado Ac\u00e1cio, ligando para todos os L\u00edderes partid\u00e1rios. Esta mat\u00e9ria \u00e9 muito importante. Vamos aprov\u00e1-la.\r\nNa sequ\u00eancia, eu j\u00e1 solicito a V.Exa. que coloque em pauta o Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2020, do superendividamento, um projeto muito importante, que vai beneficiar mais de 40 milh\u00f5es de pessoas. Ent\u00e3o, fa\u00e7o esse apelo: ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, colocar o PL 3.515 na pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=373&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE SANIT\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, UBERL\u00c2NDIA (MG), MINAS GERAIS.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VENTILADOR PULMONAR, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, ENFERMARIA, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, MINAS GERAIS, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Colapso do sistema de sa\u00fade na regi\u00e3o do Tri\u00e2ngulo Mineiro provocado pela epidemia de coronav\u00edrus. Apelo ao Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, por fornecimento de respiradores mec\u00e2nicos e abertura de novos leitos de UTI e de enfermaria nas municipalidades situadas na regi\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (PROS - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero saudar todos os Parlamentares e fazer um apelo, diante da situa\u00e7\u00e3o em que se encontra a regi\u00e3o do Tri\u00e2ngulo Mineiro, Pontal e Alto Parana\u00edba em face da COVID.\r\n\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o de colapso total. \u00c9 muito s\u00e9ria, muito grave a situa\u00e7\u00e3o em toda a regi\u00e3o do Tri\u00e2ngulo Mineiro!\r\nHoje, estava conversando com o Presidente da C\u00e2mara Municipal de Uberl\u00e2ndia, o S\u00e9rgio do Bom Pre\u00e7o. Ele estava realmente desesperado, fazendo, em nome de todos os Vereadores, o Vereador Fab\u00e3o da Massa, o Vereador Dudu, o Vereador Odair Jos\u00e9, o Vereador Ant\u00f4nio Carrijo, um apelo para o aumento de leitos de UTI.\r\nN\u00e3o h\u00e1 um leito de UTI de COVID em Uberl\u00e2ndia, na regi\u00e3o do Tri\u00e2ngulo Mineiro! Quanto aos pacientes \u00e0 espera de leitos, hoje, s\u00f3 em Uberl\u00e2ndia, s\u00e3o mais de 300! Os pacientes est\u00e3o precisando de um leito e n\u00e3o t\u00eam. Grande parte deles, mais de 60%, s\u00e3o casos de COVID.\r\nEnt\u00e3o, hoje, haveria necessidade de mais de 80 leitos de UTI e de mais 100 leitos de enfermaria para COVID. \u00c9 um colapso total! \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o realmente muito s\u00e9ria, situa\u00e7\u00e3o de desespero! Fiz uma cobran\u00e7a, ontem, ao Ministro Pazuello. Fui ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que confirmou a libera\u00e7\u00e3o de respiradores para o Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia, para a Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU, e v\u00e1rios outros Munic\u00edpios da regi\u00e3o: Monte Carmelo, Coromandel, Patroc\u00ednio.\r\nEm Patroc\u00ednio, tivemos o apelo do Vereador Thiago Malagoli; em Coromandel, o apelo da Vereadora Karina e do Prefeito Fernando Breno, que eu quero parabenizar por ter tido a coragem de mostrar essa realidade para o Pa\u00eds. A situa\u00e7\u00e3o do Tri\u00e2ngulo Mineiro, do Pontal, do noroeste de Minas e do Alto Parana\u00edba est\u00e1 muito parecida com a situa\u00e7\u00e3o, grave, de Manaus. N\u00e3o h\u00e1 leitos! As pessoas est\u00e3o morrendo!\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o aqui um apelo, mais uma vez, ao Ministro da Sa\u00fade, a todas as autoridades, para que olhem com carinho, de forma urgente, imediata, a nossa situa\u00e7\u00e3o. Realmente, ela \u00e9 muito s\u00e9ria, grave. V\u00e3o morrer muitas pessoas, porque elas n\u00e3o v\u00e3o conseguir encontrar um leito. Pe\u00e7o que garantam a transfer\u00eancia desses pacientes para outros Estados, o que j\u00e1 est\u00e1 acontecendo, s\u00f3 que a demanda \u00e9 muito grande. Como eu disse, na fila da regula\u00e7\u00e3o, s\u00e3o necess\u00e1rios mais de 180 leitos, entre leitos de enfermaria e de UTI.\r\nEstive com o General Ferreira, o Presidente da EBSERH, e n\u00f3s tivemos, hoje, do Prof. Valder, Reitor da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia, e do Dr. Nilton, que eu gostaria de parabenizar, a not\u00edcia da abertura de novos leitos de COVID na universidade, que vai ter em torno de 100 leitos de COVID. Isso j\u00e1 \u00e9 importante, mas n\u00e3o \u00e9 suficiente para atender a demanda.\r\nEnt\u00e3o, mais uma vez, eu gostaria de fazer aqui esse apelo e mostrar a situa\u00e7\u00e3o desesperadora, o colapso total na \u00e1rea da sa\u00fade no Tri\u00e2ngulo Mineiro, no Pontal, no noroeste do Estado e no Alto Parana\u00edba.\r\nEstive hoje tamb\u00e9m com o Jeferson, representando o Sputnik Voz do Povo, e o Vereador Cabo Vieira, da cidade de Jo\u00e3o Pinheiro. Eles disseram que a situa\u00e7\u00e3o l\u00e1 n\u00e3o \u00e9 diferente.\r\nEnt\u00e3o, finalizando, reitero que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 realmente muito grave. Eu pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil, solicitando, mais uma vez, uma provid\u00eancia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Precisamos que o Minist\u00e9rio olhe, com urg\u00eancia, para toda a regi\u00e3o do Tri\u00e2ngulo Mineiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PRONTO-SOCORRO GERAL, UNIVERSIDADE FEDERAL DE UBERL\u00c2NDIA (UFU), REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, LEITO HOSPITALAR, SA\u00daDE P\u00daBLICA, OBRA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Rodrigo Pacheco, pela destina\u00e7\u00e3o de recursos de emenda de bancada para a constru\u00e7\u00e3o do novo pronto-socorro do Hospital de Cl\u00ednicas, da Universidade Federal de Uberl\u00e2ncia - UFU, no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a prioridade do nosso mandato \u00e9 a conclus\u00e3o do novo pronto-socorro da UFU, e eu queria agradecer muito a V.Exa. o apoio. Receba o nosso muito obrigado. N\u00f3s apresentamos essa demanda a V.Exa., que prontamente atendeu. A \u00fanica emenda de bancada que V.Exa. apresentou foi para a conclus\u00e3o do novo pronto-socorro da UFU, uma emenda no valor 100 milh\u00f5es de reais. Houve uma adequa\u00e7\u00e3o de valor, e n\u00f3s vamos apresentar agora um destaque para tentar chegar pelo menos a 50 milh\u00f5es de reais, para que se possa concluir pelo menos a primeira etapa do novo pronto-socorro da UFU - s\u00e3o 249 leitos -, que atende mais de 2 milh\u00f5es de pessoas em todo o Tri\u00e2ngulo Mineiro. Com certeza, \u00e9 a obra mais importante da regi\u00e3o. Ent\u00e3o, mais uma vez, eu queria agradecer a V.Exa. o apoio. A \u00fanica emenda de bancada que o Senador Rodrigo Pacheco tinha ele destinou \u00e0 conclus\u00e3o da obra do novo pronto-socorro da UFU. Muito obrigado, em nome de toda a popula\u00e7\u00e3o de Uberl\u00e2ndia e do Tri\u00e2ngulo Mineiro.\r\nCom certeza, se Deus quiser, essa primeira etapa da obra vai ser terminada. E que, no ano que vem, n\u00f3s possamos aumentar o n\u00famero de leitos, porque h\u00e1 um d\u00e9ficit, na nossa regi\u00e3o, de mais de 800 leitos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS).\r\nELISMAR PRADO, DEPUTADO ESTADUAL, MINAS GERAIS, COMBATE,  REAJUSTE, TARIFA DE ENERGIA ELETRICA, COMPANHIA ENERG\u00c9TICA DE MINAS GERAIS (CEMIG), DEVOLU\u00c7\u00c3O, CONSUMIDOR, VALOR, PAGAMENTO, FRAUDE.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, institu\u00eddas em decorr\u00eancia da Covid-19. Vit\u00f3ria do orador e do Deputado Estadual Elismar Prado na luta contra o reajuste de tarifas pela Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais - CEMIG. Devolu\u00e7\u00e3o aos consumidores de valores cobrados a maior pela empresa. Den\u00fancia de ocorr\u00eancia de fraudes no \u00e2mbito da CEMIG.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - \"Sim\", Sr. Presidente.\r\nQuero aproveitar para encaminhar pela Lideran\u00e7a.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Agrego o tempo de Lideran\u00e7a do PROS.\r\nO SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG) - Sr. Presidente, primeiramente, quero cumprimentar a todos e a todas.\r\nImpedir o aumento da conta de luz \u00e9 mais do que uma vit\u00f3ria. Principalmente neste ano, num momento realmente muito dif\u00edcil para o conjunto da popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 mais do que uma vit\u00f3ria, num momento de morte, num momento de desemprego, num momento de mis\u00e9ria. Muitos comerciantes est\u00e3o baixando as portas, quebrando, falindo. Imaginem um aumento de mais de 18% na conta de energia, que \u00e9 um bem p\u00fablico essencial \u00e0 vida.\r\nHoje foi definido o reajuste tarif\u00e1rio para este ano em Minas Gerais. Como fazemos todos os anos, junto com o Deputado Elismar Prado, novamente enviamos as nossas contribui\u00e7\u00f5es e fizemos sustenta\u00e7\u00e3o oral em defesa dos consumidores. Foi fundamental essa justi\u00e7a com os consumidores. Atrav\u00e9s das contribui\u00e7\u00f5es, das den\u00fancias que n\u00f3s apresentamos, este ano n\u00e3o vai haver aumento na conta de luz em Minas Gerais.\r\nN\u00e3o \u00e9 um favor, n\u00e3o, \u00e9 mais do que uma obriga\u00e7\u00e3o. Foi cobrado a mais, de forma indevida, atrav\u00e9s do ICMS, do PIS e da COFINS, que s\u00e3o tributos federais, na conta de luz. Os consumidores t\u00eam que receber em Minas Gerais 6,2 milh\u00f5es de reais - 6,2 milh\u00f5es de reais. J\u00e1 foi transitado em julgado, n\u00e3o h\u00e1 o que discutir. Tem que ser devolvido para os consumidores. Desde o ano passado estamos brigando por essa devolu\u00e7\u00e3o. No ano passado apresentamos as contribui\u00e7\u00f5es, conseguimos impedir tamb\u00e9m o reajuste da tarifa da CEMIG, com um abatimento de 714 milh\u00f5es de reais. Este ano novamente as nossas propostas foram acatadas. Houve um abatimento, no total, de 1,5 bilh\u00e3o de reais.\r\nQueria parabenizar o Deputado Estadual Elismar Prado, queria parabenizar o Presidente do Congresso Nacional, o Senador Rodrigo Pacheco, que apresentou contribui\u00e7\u00f5es.\r\nApresentamos uma s\u00e9rie de den\u00fancias, e foi abatido desses 6,2 bilh\u00f5es o valor de 1 bilh\u00e3o e meio, para zerar, para impedir o reajuste. O reajuste ficaria em torno de 18%. Como eu coloquei, neste momento de fome, de mis\u00e9ria, de desemprego, com mais de 14 milh\u00f5es de desempregados, com as empresas passando por extremas dificuldade, esse aumento de energia, que \u00e9 um bem p\u00fablico essencial, n\u00e3o se justificaria de maneira nenhuma, frente \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o da CEMIG, que teve lucro l\u00edquido de 2,8 bilh\u00f5es em 2020. No \u00faltimo trimestre de 2019, antes da pandemia, qual foi o lucro que a CEMIG teve? De 136%, se comparado com 2020. Depois da pandemia, a CEMIG teve um lucro de 133%, se comparado com o mesmo per\u00edodo. Vendeu a Light por mais de 1 bilh\u00e3o, mais participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria. Nada justifica um aumento de 18%.\r\nEnt\u00e3o, eu queria realmente agradecer a todos os que se mobilizaram e, de forma muito especial, ao Deputado Elismar Prado. Desde 2008 n\u00f3s apresentamos as contribui\u00e7\u00f5es. Se n\u00e3o fossem as nossas den\u00fancias, as nossas contribui\u00e7\u00f5es, a nossa luta, a tarifa de energia, que \u00e9 muito cara em Minas Gerais porque o ICMS chega a 43% - \u00e9 um dos ICMS mais altos do Pa\u00eds -, seria quase o dobro ou mais do que o dobro. Uma conta de 100 reais chegaria a quase 300 reais. Foi justamente gra\u00e7as a essa mobiliza\u00e7\u00e3o e a essas articula\u00e7\u00f5es. Sempre estamos presentes, apresentando contribui\u00e7\u00f5es.\r\nApresentamos v\u00e1rias den\u00fancias. H\u00e1 hoje um movimento planejado para sucateamento da CEMIG, com o objetivo de criar uma insatisfa\u00e7\u00e3o nos consumidores e propiciar o ambiente favor\u00e1vel \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o. A mesma coisa aconteceu em Goi\u00e1s. O mesmo modus operandi que a CPI detectou l\u00e1 eles est\u00e3o tentando fazer em Minas Gerais: fecham os escrit\u00f3rios, n\u00e3o respeitam os \u00edndices de DEC e FEC, e a qualidade a cada dia est\u00e1 pior, para criar uma insatisfa\u00e7\u00e3o nos consumidores e poder privatizar, vender a Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais a pre\u00e7o de banana.\r\nH\u00e1 v\u00e1rias den\u00fancias aqui. Segundo o site Bem Minas, h\u00e1 den\u00fancias de que metade dos estoques encontrados nos dep\u00f3sitos da empreiteira que pertence \u00e0 CEMIG... Detectaram que centenas de obras particulares foram realizadas com sobras desviadas e nunca devolvidas \u00e0 empresa. Com certeza, essas fraudes oneram e muito a tarifa do consumidor.\r\nH\u00e1 uma den\u00fancia espec\u00edfica de um contrato de 113 milh\u00f5es de reais com uma empreiteira que nunca funcionou no lugar informado. O propriet\u00e1rio, que alugou o pr\u00e9dio para outra empresa de S\u00e3o Paulo, nunca viu um funcion\u00e1rio da empreiteira trabalhando no local. Ent\u00e3o, \u00e9 uma empresa fantasma, com contrato de 113 milh\u00f5es de reais. Solicitamos \u00e0 ANEEL que fa\u00e7a essa investiga\u00e7\u00e3o.\r\nMais do que uma vit\u00f3ria, foi uma quest\u00e3o de justi\u00e7a impedir o aumento da conta de luz da CEMIG este ano. Queremos a devolu\u00e7\u00e3o total dos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, COMBATE, C\u00c2NCER, BRASIL, TRATAMENTO M\u00c9DICO, TRATAMENTO DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VACINA, PAPILOMA V\u00cdRUS HUMANO, MAMOGRAFIA BILATERAL, RADIOTERAPIA, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o pela Casa da Comiss\u00e3o Especial destinada ao acompanhamento das a\u00e7\u00f5es de combate ao c\u00e2ncer no Brasil. Participa\u00e7\u00e3o do orador no ato de entrega de acelerador linear, em Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero saudar todos e todas e dizer da nossa felicidade com a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial de Combate ao C\u00e2ncer no Brasil - a primeira -, com o objetivo de fazer um diagn\u00f3stico em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de casos, \u00e0 situa\u00e7\u00e3o do tratamento, como quimioterapia e radioterapia, e ao cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o, com a Lei dos 60 dias e a Lei dos 30 dias. Tamb\u00e9m visamos incentivar a aplica\u00e7\u00e3o da vacina HPV para prevenir o c\u00e2ncer, garantir que a lei que prev\u00ea a mamografia aos 40 anos seja cumprida, garantir o mesmo tratamento com alguns m\u00e9todos modernos que j\u00e1 s\u00e3o desenvolvidos na rede privada tamb\u00e9m no SUS, pois 70% das pessoas tratam o c\u00e2ncer no SUS.\r\nQuero dizer da minha alegria de ter participado ontem da entrega de um acelerador linear, um dos mais modernos e o primeiro instalado em Minas Gerais - s\u00e3o poucos que funcionam na rede p\u00fablica -, com capacidade de fazer radioterapia e radiocirurgias, garantindo a efic\u00e1cia no tratamento e salvando vidas. \r\nFinalizando, quero solicitar aos Deputados de todos os Estados a participa\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o, que, realmente, \u00e9 muito importante para combater o c\u00e2ncer. N\u00f3s vamos tra\u00e7ar o diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a em todo o Pa\u00eds. Sabemos que, por um lado, tem aumentado muito o n\u00famero de casos de c\u00e2ncer e de mortes, mas, por outro lado, a ci\u00eancia tem avan\u00e7ado. Temos a\u00ed a possibilidade de combater a doen\u00e7a.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 6330/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO DA ORDEM SOCIAL (PROS), VOTO FAVOR\u00c1VEL, SILVIA CRISTINA, RELATORA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, INSTALA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, COMBATE, C\u00c2NCER.",
        "nomeDeputado": "Weliton Prado",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.330, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.656, de 1998, (Lei dos Planos de Sa\u00fade), para amplia\u00e7\u00e3o do acesso a tratamentos antineopl\u00e1sicos domiciliares de uso oral, pelos usu\u00e1rios de planos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, ressalvado o destaque. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira pela instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial de Combate ao C\u00e2ncer. Realiza\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica com a presen\u00e7a do presidente do Hospital do Amor, do Munic\u00edpio de Barretos, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WELITON PRADO (Bloco/PROS - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PROS encaminha \"sim\". \r\n\u00c9 um dia muito importante. Quero parabenizar a nossa Relatora, a Deputada Silvia Cristina, porque este \u00e9 um projeto realmente fundamental. J\u00e1 houve muitos debates nesta Casa. J\u00e1 \u00e9 um avan\u00e7o garantir ao cidad\u00e3o o direito na cobertura inclusive nos planos de sa\u00fade da rede privada, uma vez que hoje 70% dos pacientes fazem tratamento de c\u00e2ncer no SUS, s\u00e3o pessoas pobres. \u00c9 muito importante garantir tamb\u00e9m a quimioterapia oral no SUS.\r\nQueria aproveitar a oportunidade tamb\u00e9m para parabenizar o Presidente Arthur Lira pela instala\u00e7\u00e3o ontem da primeira Comiss\u00e3o Especial de Combate ao C\u00e2ncer na C\u00e2mara dos Deputados. \r\nOntem fizemos uma audi\u00eancia p\u00fablica realmente muito importante, com a participa\u00e7\u00e3o do Presidente do Hospital do Amor, de Barretos. Ser\u00e1 fundamental acompanharmos todas as a\u00e7\u00f5es, estudos e o diagn\u00f3stico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer no nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]