[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "WILSON SANTIAGO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PLATAFORMA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Retorno do orador \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa da \u00e1rea social e da descentraliza\u00e7\u00e3o federativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fiz um relato da real situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em todo o Brasil, da seguran\u00e7a p\u00fablica, da educa\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m da pr\u00f3pria infraestrutura, e detectamos a necessidade da descentraliza\u00e7\u00e3o federativa.\r\nPor essa raz\u00e3o, apresento a V.Exa., para que seja registrado nos Anais desta Casa, todo o relat\u00f3rio, para que esta Casa, num futuro pr\u00f3ximo, tenha condi\u00e7\u00f5es de colocar essa mat\u00e9ria em discuss\u00e3o, e, com isso, atendermos o clamor da grande maioria do povo brasileiro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WILSON SANTIAGO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, deixei esta Casa em 31 de janeiro de 2011, para ocupar, em 1\u00ba de fevereiro daquele mesmo ano, um mandato no Senado Federal, e hoje retorno \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, pela bancada do Partido Trabalhista Brasileiro, por decis\u00e3o do povo da Para\u00edba, para colaborar, mais uma vez, com o aprimoramento legislativo desta Casa do Povo, buscando cumprir os compromissos assumidos no decorrer da campanha eleitoral de 2018.\r\nTrago o sentimento de quem nunca abandonou a conviv\u00eancia cotidiana neste Parlamento, pois ele sempre est\u00e1 presente no \u00edntimo do meu ser, completando-me com os mais elevados princ\u00edpios pol\u00edticos a que esta alma paraibana faz jus. Nem mesmo posso afirmar que estive, sequer, ausente, visto que meu filho, Wilson Filho, hoje Deputado Estadual no Estado da Para\u00edba, aqui cumpriu dois mandatos, dignificando a Para\u00edba e o meu pr\u00f3prio nome, ao inscrever sua intensa participa\u00e7\u00e3o legislativa como autor e Relator de in\u00fameros projetos, muitos deles ainda em andamento nesta institui\u00e7\u00e3o.\r\nAssumo esta miss\u00e3o para p\u00f4r em pr\u00e1tica o que prometi aos paraibanos, buscando corresponder \u00e0 expectativa da popula\u00e7\u00e3o como seu leg\u00edtimo representante. Nesse sentido, est\u00e3o no foco do nosso mandato, principalmente, a melhoria da sa\u00fade p\u00fablica, da educa\u00e7\u00e3o, do emprego, da infraestrutura, da seguran\u00e7a p\u00fablica e da descentraliza\u00e7\u00e3o federativa.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, nossa inten\u00e7\u00e3o \u00e9 de lev\u00e1-la ao encontro do povo, melhorando-a cada vez mais no Estado. Com essa finalidade, contribuiremos para equip\u00e1-la com servi\u00e7os essenciais de sa\u00fade para a popula\u00e7\u00e3o, fortalecendo os hospitais regionais, criando novos servi\u00e7os de sa\u00fade, aproximando, cada vez mais, a sa\u00fade p\u00fablica da popula\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba.\r\nTendo em vista a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, dedicaremos aten\u00e7\u00e3o ao ensino profissional e superior, com a amplia\u00e7\u00e3o e interioriza\u00e7\u00e3o dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia e o aumento do n\u00famero de cursos e dos campi universit\u00e1rios em todo o Estado. Paralelamente, apoiaremos a melhoria da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no ensino m\u00e9dio e fundamental, ampliando, assim, a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Estado e nos Munic\u00edpios, como uma quest\u00e3o vital que precisa ser resolvida com urg\u00eancia no Brasil. Afinal, at\u00e9 hoje, n\u00e3o se sabe de nenhum pa\u00eds que tenha evolu\u00eddo de forma significativa sem investir fortemente na \u00e1rea educacional.\r\nQuanto \u00e0 pol\u00edtica de emprego, em um Pa\u00eds como o nosso, cujo n\u00famero de desempregados ultrapassa 12 milh\u00f5es, em um cen\u00e1rio marcado pelo desalento dos trabalhadores, a meta de nosso mandato \u00e9 construir solu\u00e7\u00f5es para gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Nesse sentido, n\u00e3o podemos deixar de reconhecer a import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, da PEC 19/11, que institui a Zona Franca do Semi\u00e1rido Nordestino, como o dispositivo capaz de gerar cerca de 100 mil empregos, sendo 10 mil deles somente na sua instala\u00e7\u00e3o, e o restante no decorrer do prazo dos primeiros 10 anos.\r\nLevando em conta a infraestrutura, buscaremos fortalec\u00ea-la no Estado da Para\u00edba e seus Munic\u00edpios, dando-lhe prioridade nos aspectos h\u00eddrico, rodovi\u00e1rio, tur\u00edstico, aeroportu\u00e1rio e outros, propiciando desenvolvimento para o Nordeste, em especial para o Semi\u00e1rido. Tamb\u00e9m aqui se deve frisar que a proposta de cria\u00e7\u00e3o da Zona Franca do Semi\u00e1rido prev\u00ea investimento privado em todas as \u00e1reas de infraestrutura necess\u00e1rias para o pleno funcionamento do setor produtivo da regi\u00e3o.\r\nNo que tange \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, vemos como necess\u00e1ria a sua reestrutura\u00e7\u00e3o, almejando a a\u00e7\u00e3o unificada da tarefa dos \u00f3rg\u00e3os que constituem a Seguran\u00e7a P\u00fablica nas tr\u00eas esferas federativas (Federal, Estadual e Municipal), cuidando da melhoria salarial, da qualifica\u00e7\u00e3o profissional, de melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho e de equipamentos para os profissionais da \u00e1rea, tendo como fonte de financiamento o Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e outros recursos igualmente importantes para serem aplicados nesta \u00e1rea, melhorando, assim, a seguran\u00e7a do cidad\u00e3o.\r\nNo que diz respeito \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o federativa, estabeleceremos nosso empenho em prol da reforma tribut\u00e1ria, pois, sem ela, n\u00e3o existe desenvolvimento regional. Os Estados e, principalmente, os Munic\u00edpios, ressentem-se da falta de recursos para a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que propiciem melhorias ao cidad\u00e3o. Assim, procuraremos a descentraliza\u00e7\u00e3o dos recursos federais para fortalecer Estados e Munic\u00edpios, j\u00e1 que o Brasil tem de se desenvolver sem a contradi\u00e7\u00e3o existente entre Estados ricos e Estados carentes da esmola do poder p\u00fablico.\r\nPortanto, temos que construir, no interior, ind\u00fastrias, universidades p\u00fablicas e ensino qualificado, a fim de que a Para\u00edba e o Nordeste cres\u00e7am de forma integralizada, e n\u00e3o de forma concentrada nas grandes cidades.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil tem uma d\u00edvida com o Nordeste. \u00c9 preciso interiorizar o desenvolvimento e mudar, de uma vez por todas, a realidade de sofrimento e de v\u00e1rias necessidades pelas quais o povo paraibano passa, especialmente no Sert\u00e3o, Cariri e Curimata\u00fa.\r\nA data de hoje aponta o recome\u00e7o de minha vida na C\u00e2mara dos Deputados. Procurarei, dia ap\u00f3s dia deste meu novo mandato, retribuir a confian\u00e7a que me foi dada nas urnas pelo povo paraibano.\r\nEste \u00e9 o nosso compromisso. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vivemos num per\u00edodo em que a transpar\u00eancia \u00e9 necess\u00e1ria. Quando se fez diferente, ou seja, praticaram-se atos que n\u00e3o representavam a transpar\u00eancia, esc\u00e2ndalos ocorreram.\r\nPor esta raz\u00e3o, pela defesa da transpar\u00eancia em todos os servi\u00e7os e atos p\u00fablicos neste Pa\u00eds, o PTB vota \"sim\" ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, AGRADECIMENTO, DESTINA\u00c7\u00c3O, PARA\u00cdBA, RECURSOS P\u00daBLICOS, HOSPITAL P\u00daBLICO, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, CANCEROLOGIA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), WILSON SANTIAGO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Relato da visita do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, ao Estado da Para\u00edba. An\u00fancio pelo Titular da Pasta da libera\u00e7\u00e3o de recursos ao Estado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de, no dia de hoje, registrar a presen\u00e7a, ontem, do Ministro da Sa\u00fade no Estado da Para\u00edba. Foram viabilizados 23 milh\u00f5es de reais para v\u00e1rios hospitais do Estado. Isso \u00e9 significativo para a sa\u00fade p\u00fablica do nosso Estado.\r\nN\u00f3s temos que agradecer ao Ministro da Sa\u00fade a sua sensibilidade em credenciar um hospital oncol\u00f3gico, em credenciar um hospital da crian\u00e7a, em atender outras demandas de outros hospitais filantr\u00f3picos. Isso merece, sim, ser agradecido pela Para\u00edba. N\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o de agradecer ao Ministro sua aten\u00e7\u00e3o especial com a Para\u00edba.\r\nGostar\u00edamos, Sr. Presidente, de registrar nos Anais da Casa tudo o que ocorreu com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no dia de ontem com o Sr. Ministro da Sa\u00fade.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WILSON SANTIAGO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta segunda-feira, dia 25 de mar\u00e7o, o Estado da Para\u00edba recebeu a honrosa visita do Exmo. Sr. Ministro de Estado da Sa\u00fade, o Dr. Henrique Mandetta.\r\nComo Deputado, tive a satisfa\u00e7\u00e3o de cumprir agenda conjunta com o Sr. Ministro, ocasi\u00e3o em que Mandetta anunciou recursos para diversos hospitais p\u00fablicos e filantr\u00f3picos da Para\u00edba, al\u00e9m de anunciar outras a\u00e7\u00f5es important\u00edssimas para a melhoria da qualidade dos servi\u00e7os prestados na \u00e1rea de sa\u00fade, o que beneficiar\u00e1 todo o Estado. Dentre as a\u00e7\u00f5es significativas, apontamos o an\u00fancio do credenciamento do Hospital do Bem, localizado no Munic\u00edpio de Patos, para realizar o atendimento dos servi\u00e7os de oncologia credenciados pelo SUS - Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nNossa agenda foi intensa! Iniciamos nossas atividades no Hospital Napole\u00e3o Laureano, em Jo\u00e3o Pessoa, onde o Ministro autorizou a aquisi\u00e7\u00e3o de PET Scan e sua utiliza\u00e7\u00e3o para o atendimento da popula\u00e7\u00e3o da Para\u00edba.\r\nDando continuidade \u00e0s nossas visitas, o Ministro Mandetta teve a oportunidade de conhecer as particularidades de nossa realidade, principalmente as dificuldades cotidianas enfrentadas pelos profissionais e autoridades da \u00e1rea de sa\u00fade, al\u00e9m da qualidade dos servi\u00e7os m\u00e9dico-hospitalares prestados pelo Hospital Metropolitano Dom Jos\u00e9 Maria Pires, em Santa Rita, ocasi\u00e3o em que foram habilitados novos leitos de UTI naquela unidade hospitalar.\r\nEm Campina Grande, representando o Governo Federal, o Ministro Henrique Mandetta fez visita t\u00e9cnica ao Instituto de Sa\u00fade Elp\u00eddio de Almeida - ISEA, onde conheceu de perto as dificuldades daquela unidade de sa\u00fade.\r\nEssa peregrina\u00e7\u00e3o em defesa da melhoria da qualidade da sa\u00fade p\u00fablica da Para\u00edba, buscando atender \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o dos diversos Munic\u00edpios do nosso Estado, foi uma iniciativa conjunta do meu mandato parlamentar, do Ministro de Estado da Sa\u00fade, representando o Governo do Presidente Jair Bolsonaro, como tamb\u00e9m do Governo do Estado, dos Deputados Federais e Estaduais, dos Prefeitos dos Munic\u00edpios, dos representantes de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de sa\u00fade, da sociedade civil e de muitos representantes dos servidores e usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos de nosso Estado.\r\nEsse grande dia de a\u00e7\u00f5es e investimentos, voltados para melhorias da qualidade da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o do nosso Estado, terminou no Munic\u00edpio de Patos, no Sert\u00e3o paraibano. Nessa ocasi\u00e3o, o Ministro Henrique Mandetta assinou a portaria que habilita o servi\u00e7o de oncologia do Hospital do Bem, do Sert\u00e3o da Para\u00edba.\r\nNa ocasi\u00e3o, agradecemos ao Sr. Ministro de Estado da Sa\u00fade, Dr. Henrique Mandetta, pelos recursos destinados aos paraibanos, que hoje somam R$ 23 milh\u00f5es. Como esses recursos foram destinados para arcar com despesas de custeios, automaticamente eles estar\u00e3o previstos nos pr\u00f3ximos 4 anos no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, correspondendo, ao final do Governo, a mais de R$ 90 milh\u00f5es de repasses do Governo Federal para o Estado da Para\u00edba.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=295&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DESTAQUE DE EXPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ou provis\u00f3rios , contida no \u00a7 2\u00b0 do art. 3\u00b0 da Lei 9.096, de 1995, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00b0 1.321, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PTB encaminha o voto \"sim\" por v\u00e1rias raz\u00f5es. A primeira delas \u00e9 que existe uma resolu\u00e7\u00e3o no partido segundo a qual, no Munic\u00edpio em que o Deputado Federal n\u00e3o obteve 1,5% dos votos, o diret\u00f3rio s\u00f3 pode ser provis\u00f3rio. \r\nAcredito que outros partidos devem ter tomado a mesma decis\u00e3o em decorr\u00eancia da cl\u00e1usula de barreira aprovada nesta Casa e referendada pelo TSE.\r\nPortanto, o PTB vota \"sim\", pelo texto original.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA, EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Reda\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PTB vota \"sim\", Sr. Presidente, porque entende que n\u00f3s devemos separar o candidato do partido. Se o candidato n\u00e3o prestou contas, deve ser punido e at\u00e9 ficar ineleg\u00edvel; o partido n\u00e3o, pois n\u00e3o tem nada a ver com isso. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar o partido inviabilizado porque um candidato n\u00e3o prestou contas.\r\nPortanto, a reda\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta. O PTB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMP 1/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2543/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CARGO EM COMISS\u00c3O, CONSORCIO P\u00daBLICO, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), RETIRADA.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Retirada da Emenda de Plen\u00e1rio pelo orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Relator, Deputado Hildo Rocha, n\u00f3s tivemos uma conversa recente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa emenda, que permite a livre contrata\u00e7\u00e3o dos integrantes da dire\u00e7\u00e3o do cons\u00f3rcio, mas j\u00e1 identificamos que j\u00e1 consta na lei de cria\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio cons\u00f3rcio essa permiss\u00e3o. Mesmo sendo com uma limita\u00e7\u00e3o muito grande, n\u00f3s concordamos com a lei atualmente existente, porque, do contr\u00e1rio, o projeto ter\u00e1 que voltar para o Senado Federal. Correremos o risco de prejudicar a pr\u00f3pria destina\u00e7\u00e3o, eu digo at\u00e9 a pr\u00f3pria concretiza\u00e7\u00e3o do projeto at\u00e9 ent\u00e3o em discuss\u00e3o.\r\nPor isso, concordo em retirar a emenda, para que fique em vigor a lei atualmente existente, de acordo com a conversa com V.Exa., para evitar que o projeto volte ao Senado Federal.\r\nMuito obrigado a V.Exa., muito obrigado a esta Presid\u00eancia. Esta lei dos cons\u00f3rcios vai ajudar muito os Munic\u00edpios do Brasil e tamb\u00e9m todos aqueles entes que queiram, de fato, participar dessa integra\u00e7\u00e3o com recursos de investimentos tanto do Estado, como dos pr\u00f3prios Munic\u00edpios, como tamb\u00e9m da pr\u00f3pria Uni\u00e3o, permitindo a inclus\u00e3o de emendas parlamentares para investimentos e para outras atividades, e isso vai beneficiar muito.\r\nHoje mais de 40% dos Munic\u00edpios do Brasil est\u00e3o prejudicados por conta da inclus\u00e3o no CAUC, e isso n\u00e3o permitiria, at\u00e9 ent\u00e3o, antes da lei do cons\u00f3rcio, que avan\u00e7asse o andamento dos projetos daqueles Munic\u00edpios que estivessem inclu\u00eddos entre os consorciados.\r\nPor esta raz\u00e3o, eu quero parabenizar V.Exa. pelo relat\u00f3rio, parabenizar a Casa, a Presid\u00eancia e todos. Quero dizer que esta lei \u00e9 mais um instrumento legal para facilitarmos, ajudarmos, darmos encaminhamentos e a\u00e7\u00f5es \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de grandes benef\u00edcios para os Munic\u00edpios de todo o Brasil.\r\nMuito obrigado a V.Exa. e a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 2649/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, TABELA, IMPOSTO SOBRE A RENDA DA PESSOA F\u00cdSICA (IRPF).",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.649, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da tabela do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero aproveitar a oportunidade para registrar nos Anais desta Casa um projeto de lei que apresentei ontem, aqui, na C\u00e2mara, que trata da corre\u00e7\u00e3o da tabela do Imposto de Renda. \u00c9 o Projeto de Lei n\u00ba 2.649, de 2019.\r\nTodos n\u00f3s sabemos que h\u00e1 12 anos a tabela do Imposto de Renda n\u00e3o \u00e9 corrigida de acordo com a infla\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, a defasagem acumulada ao longo desses anos j\u00e1 soma 90% do valor total da tabela do Imposto de Renda. N\u00f3s precisamos isentar o trabalhador brasileiro que hoje ganha cinco sal\u00e1rios m\u00ednimos, 4.998 reais, e que n\u00e3o deveria pagar Imposto de Renda, mas est\u00e1 sendo tributado por conta da falta de reajuste da tabela do Imposto de Renda.\r\nNossa proposta, atrav\u00e9s do projeto de lei, \u00e9 atualizar a tabela e com isso corrigir os anos subsequentes, permitindo que s\u00f3 se chegue \u00e0 tabela m\u00e1xima do Imposto de Renda quem ganha acima de dez sal\u00e1rios m\u00ednimos. Foi isso que apresentei.\r\nGostaria que V.Exa. registrasse meu pronunciamento nos Anais da Casa para que o Brasil inteiro tome conhecimento dessa proposta t\u00e3o importante para todo trabalhador brasileiro.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WILSON SANTIAGO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito a oportunidade para comunicar aos membros desta Casa que nesta semana estarei protocolando um projeto de lei que prop\u00f5e altera\u00e7\u00e3o na base de c\u00e1lculo sobre a qual incide a cobran\u00e7a do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica - IRPF.\r\nSe considerarmos os \u00faltimos 12 anos, chega a ser um absurdo a defasagem da tabela de corre\u00e7\u00e3o em que est\u00e3o situadas as faixas da base de c\u00e1lculo, sobre as quais incidem as al\u00edquotas do Imposto de Renda, dos rendimentos da pessoa f\u00edsica, que j\u00e1 superou os patamares de 90%. Ou seja, ao n\u00e3o ser levada em considera\u00e7\u00e3o a corre\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria ocorrida no ano anterior, sobre a base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica - IRPF, as atuais al\u00edquotas atingem milh\u00f5es de brasileiros que passaram a ter obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias e que jamais as teriam se a Receita Federal corrigisse, anualmente, os valores da atual tabela que comp\u00f5e a base de c\u00e1lculo das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias dos contribuintes.\r\nCom essa pol\u00edtica tribut\u00e1ria confiscat\u00f3ria, o Fisco brasileiro, injustificadamente, ampliou a base de sua pir\u00e2mide de contribuintes aumentando sua arrecada\u00e7\u00e3o de impostos sobre o rendimento da pessoa f\u00edsica. Se houvesse a corre\u00e7\u00e3o desta base de c\u00e1lculo, sobre a qual incide a al\u00edquota do Imposto de Renda, milh\u00f5es de contribuintes, em nosso Pa\u00eds, estariam isentos ou pagariam muito menos impostos do que atualmente pagam \u00e0 Receita Federal.\r\nA omiss\u00e3o do Estado em n\u00e3o corrigir os valores da tabela da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica n\u00e3o \u00e9 apenas uma forma sorrateira de se relacionar com o contribuinte, mas, sobretudo, uma pol\u00edtica dos \u00faltimos governos em transferir para o contribuinte a crise fiscal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, deslocando para si os rendimentos da classe m\u00e9dia brasileira, visando ajustar suas contas cada dia mais deficit\u00e1rias devido \u00e0 sua conduta perdul\u00e1ria e geradora do crescente desequil\u00edbrio fiscal do Estado.\r\nEsse \u00e9 o principal objetivo da presente iniciativa legislativa: fazer justi\u00e7a tribut\u00e1ria, protegendo o poder aquisitivo dos brasileiros e, ao mesmo tempo, restringir a voracidade do Fisco, limitando o seu poder de tributar injustamente. \r\nEste projeto de lei visa atualizar monetariamente a base de c\u00e1lculo utilizada pela Receita Federal para o c\u00e1lculo do fato gerador do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica, isentando todos os contribuintes com receita mensal igual ou inferior a 5 sal\u00e1rios m\u00ednimos, com valores correspondentes ao limite de R$ 4.990,00. A partir deste patamar a Receita Federal poder\u00e1 aplicar as al\u00edquotas do Imposto de Renda incidente sobre os rendimentos de pessoas f\u00edsicas, previstas no inciso IX, art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 11.482/2007. Ou seja, ser\u00e3o isentos todos os contribuintes com renda igual ou inferior a R$ 4.990,00, correspondente a 5 sal\u00e1rios m\u00ednimos. De R$ 4.990,01 at\u00e9 R$ 6.986,00, entre 5 a 7 sal\u00e1rios m\u00ednimos, incidir\u00e1 al\u00edquota de 7,50%; de R$ 6.986,01 at\u00e9 R$ 8.982,00, entre 7 a 9 sal\u00e1rios m\u00ednimos, incidir\u00e1 al\u00edquota de 15%; de R$ 8.982,01 at\u00e9 R$ 9.980,00, entre 9 a 10 sal\u00e1rios m\u00ednimos, incidir\u00e1 al\u00edquota de 22,50%. Nos rendimentos acima de R$ 9.980,00, corresponde a 10 sal\u00e1rios m\u00ednimos, incidir\u00e1 al\u00edquota de 27,50%.\r\nEssa altera\u00e7\u00e3o na base de c\u00e1lculo sobre a qual incide a cobran\u00e7a do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica \u00e9 uma necessidade para que o Estado brasileiro fa\u00e7a justi\u00e7a tribut\u00e1ria. Ao mesmo tempo, essa iniciativa parlamentar garante a preserva\u00e7\u00e3o do poder aquisitivo dos contribuintes e obriga o Governo Federal a ajustar suas contas, pois somente por interm\u00e9dio de uma tributa\u00e7\u00e3o coerente e justa alcan\u00e7aremos um maior equil\u00edbrio fiscal das contas p\u00fablicas, requisito determinante para a retomada do crescimento econ\u00f4mico sustent\u00e1vel, buscando elevar o poder aquisitivo dos brasileiros com vistas \u00e0 justi\u00e7a social.\r\nJamais existir\u00e1 justi\u00e7a social em um pa\u00eds se n\u00e3o houver uma tributa\u00e7\u00e3o justa por parte do Estado, visando o bem estar do seu povo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), HOMENAGEM, ENCERRAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Transcurso do 74\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PTB.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente, requerente desta Sess\u00e3o Solene, Deputado Pedro Lucas; L\u00edder do nosso partido, Deputado Jovair Arantes; Presidente Nacional do PTB, Deputado Roberto Jefferson; Presidente do PTB Mulher, nossa Graciela, esta grande mulher guerreira, que tanto tem engrandecido e fortalecido o PTB Brasil afora; Presidente do PTB Jovem, Deputado Henrique Arantes, de Goi\u00e1s; Deputados Federais, Presidente do PTB Jovem aqui presente; Deputados Federais do partido; Deputados Federais de outras agremia\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias; assessoria do PTB na C\u00e2mara dos Deputados; comandantes que integram a Executiva Nacional do Partido e demais integrantes do partido em \u00e2mbito nacional; representantes do partido de v\u00e1rios outros Estados da Federa\u00e7\u00e3o e demais senhores e senhoras. \r\nNa verdade, s\u00e3o 74 anos de idade e de hist\u00f3ria. O que o PTB construiu ao longo deste tempo, ao longo destes 74 anos, est\u00e1 n\u00e3o s\u00f3 na hist\u00f3ria da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, mas tamb\u00e9m na mente de todo o trabalhador brasileiro. \r\nN\u00f3s temos, sim, n\u00e3o s\u00f3 que valorizar o partido, mas tamb\u00e9m agradecer esta hist\u00f3ria constru\u00edda ao longo dos anos, defendendo os interesses do Brasil, procurando fortalecer os direitos e as conquistas dos trabalhadores brasileiros, fazendo com que tudo isso sirva de exemplo aos seus integrantes e a todos os adeptos e admiradores, a fim de que prossigam no caminho do que de verdade exemplificou o PTB na vida nacional. \r\nTodos n\u00f3s, integrantes do partido, temos que agradecer por este momento que \u00e9 importante para o partido, por tudo aquilo que tem constru\u00eddo, apesar de n\u00e3o sermos uma bancada das maiores aqui no Congresso Nacional. No entanto, eu tenho certeza de que \u00e9 a mais unida de todas aqui. (Palmas.) Isso fortalece o partido, d\u00e1 rumo e serve de exemplo aos demais. Todos os posicionamentos que n\u00f3s tomamos s\u00e3o de forma un\u00e2nime, integralizada, coesa, em benef\u00edcio do Brasil, de todos daqueles que se espelham e t\u00eam no PTB um exemplo, a fim de constru\u00edrem seu futuro. \r\nO Presidente Roberto Jefferson, nosso companheiro, registrou na hist\u00f3ria do Brasil conquistas e, al\u00e9m de tudo, exemplos que haver\u00e3o de ser seguidos por tantos. S\u00e3o seus exemplos que, cada vez mais, dignificam o PTB e fazem com que seus integrantes procurem fazer pelo partido aquilo que espera e quer a sociedade brasileira.\r\nN\u00e3o quero me alongar muito. O que quero neste momento \u00e9 parabenizar o PTB, dizer que o partido, ao longo desses anos, tem se fortalecido. Sua unidade tem feito com que, exemplificado por muitos, siga tantos anos que ser\u00e3o exemplares, para que todos tenhamos condi\u00e7\u00f5es de representar o PTB nos nossos Estados e de dar o exemplo, para que conquistemos espa\u00e7os e fa\u00e7amos com que o PTB, a cada dia, cres\u00e7a, se fortale\u00e7a e d\u00ea exemplos a este Pa\u00eds, em defesa do povo brasileiro.\r\nNeste ano, temos muitas miss\u00f5es nesta Casa, al\u00e9m de muitas disputas. Por\u00e9m, o PTB, com certeza, n\u00e3o arredar\u00e1 o p\u00e9: ir\u00e1 em defesa dos interesses nacionais e dos interesses do povo brasileiro. Com isso, iremos construir uma hist\u00f3ria que continuar\u00e1 servindo de exemplo para todos aqueles que amam e admiram o PTB.\r\nUma data significativa como esta, na verdade, a data da melhor idade, 74 anos, ser\u00e1 constru\u00edda com exemplo, com dedica\u00e7\u00e3o e com zelo.\r\nParab\u00e9ns a todos os que constru\u00edram e ainda constroem este partido e que est\u00e3o, no momento, procurando fazer com que o PTB continue sendo m exemplo para todos.\r\nVamos em frente! Vamos trabalhar e fazer pelo PTB o que o povo brasileiro espera de cada um de n\u00f3s.\r\nUm bom dia para todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CRISE ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Crise socioecon\u00f4mica vigente no Pa\u00eds. Corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB) - Sr. Presidente, Sr. Ministro, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, L\u00edder e Deputada Joice Hasselmann, profissionais da imprensa, demais senhores e senhoras, todos n\u00f3s brasileiros estamos preocupados com o Brasil, preocupados em todos os sentidos: o desemprego est\u00e1 muito grande - h\u00e1 quase 14 milh\u00f5es de desempregados -, a economia est\u00e1 paralisada, com tend\u00eancia a aumentar o n\u00famero de desempregados, a falta de oportunidades em todos os setores tem aumentado a cada dia. Nenhum brasileiro quer isso. Todos n\u00f3s queremos o melhor para este Pa\u00eds.\r\n\u00c9 por essa raz\u00e3o, Sr. Presidente, que o povo brasileiro, neste momento, est\u00e1 sens\u00edvel a tudo que repercute negativamente ou contra parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Quando se fala em corte no Or\u00e7amento, quando se fala em contingenciamento, o povo fica, na verdade, todo apavorado. Todos n\u00f3s precisamos, Sr. Ministro, trabalhar com sinceridade, usando aquilo que \u00e9 o melhor para este Pa\u00eds, que \u00e9 a verdade, e com isso construir as solu\u00e7\u00f5es para coloc\u00e1-lo para frente.\r\nTodos sabemos que o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 de 148 bilh\u00f5es de reais. Aproximadamente 136 bilh\u00f5es s\u00e3o para as despesas obrigat\u00f3rias e, portanto, n\u00e3o podem sofrer corte. Quando se fala em corte das despesas discricion\u00e1rias, isso atinge apenas 12 bilh\u00f5es de reais. O que foi atingido com esse corte de contingenciamento equivale a 30% desses citados 12 bilh\u00f5es de reais.\r\nO que muito mais nos preocupa, Sr. Ministro, de fato \u00e9 a falta de comunica\u00e7\u00e3o ou a p\u00e9ssima comunica\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Governo. Uma popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sens\u00edvel com o desemprego...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA DEFENSORIA P\u00daBLICA, HOMENAGEM.\r\nWILSON SANTIAGO, DEPUTADO FEDERAL, DEFENSOR P\u00daBLICO, PARA\u00cdBA.\r\nASSIST\u00caNCIA JUR\u00cdDICA, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Defensor P\u00fablico. Import\u00e2ncia da Defensoria P\u00fablica para a popula\u00e7\u00e3o carente. Sauda\u00e7\u00e3o aos defensores p\u00fablicos brasileiros, e em especial aos do Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de registrar a comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Defensor P\u00fablico no \u00faltimo dia 19, uma classe que merece ser elogiada em todo o Brasil pelo servi\u00e7o que presta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais carente do Pa\u00eds. Parabenizo todos os defensores p\u00fablicos do meu Estado, a Para\u00edba, e de todo o Brasil.\r\nSolicito a V.Exa. o registro nos Anais de discurso sobre a import\u00e2ncia da Defensoria P\u00fablica para o pobre, para o cidad\u00e3o comum, para aqueles que precisam da Justi\u00e7a gratuita neste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado Wilson Santiago.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WILSON SANTIAGO.\r\n\r\nExma. Sra. Presidente, Exmos. Sras. e Srs. Deputados, desde 2002 o dia 19 de maio \u00e9 dedicado a homenagear o defensor p\u00fablico. \u00c9 com imensa satisfa\u00e7\u00e3o que presto esta homenagem, primeiro porque tamb\u00e9m fa\u00e7o parte dessa categoria profissional, ao pertencer \u00e0 carreira dos defensores p\u00fablicos do Estado da Para\u00edba, mas, tamb\u00e9m, para prestar tributo a uma categoria profissional honrada, dedicada profissionalmente, que tantos servi\u00e7os t\u00eam prestado ao meu Estado e ao povo brasileiro, principalmente para aquelas pessoas carentes e vulner\u00e1veis socialmente.\r\nA assist\u00eancia judici\u00e1ria, que obrigou o Estado a prestar o servi\u00e7o de assist\u00eancia jur\u00eddica gratuita aos mais pobres, nasce da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1934, especialmente no que diz respeito ao acesso \u00e0 Justi\u00e7a por meio da concess\u00e3o de benef\u00edcios de isen\u00e7\u00e3o de taxas e custas judici\u00e1rias, garantindo, assim, orienta\u00e7\u00e3o e defesa jur\u00eddica \u00e0 popula\u00e7\u00e3o carente.\r\nCom o advento da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a Defensoria P\u00fablica consagrou-se como assist\u00eancia jur\u00eddica gratuita do Estado ao figurar como um dos \"Direitos e Garantias Fundamentais\" de todos os brasileiros, quando o art. 5\u00ba, inciso LXXIV, definiu que \"o Estado prestar\u00e1 assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita aos que comprovarem insufici\u00eancia de recursos\".\r\nA partir de 1988, em todas as Unidades da Federa\u00e7\u00e3o brasileira e no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, foram estruturadas as Defensorias P\u00fablicas, institui\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado, incumbidas da miss\u00e3o de prestar orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, assist\u00eancia e defesa das pessoas necessitadas que n\u00e3o podem pagar um advogado particular para patrocinar suas causas e defender seus direitos. \r\nFica f\u00e1cil, dessa maneira, entender a import\u00e2ncia da Defensoria P\u00fablica para a edifica\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria, em que o Estado se responsabilize por assegurar o acesso dos mais pobres ao direito inalien\u00e1vel da Justi\u00e7a, diminuindo os efeitos de uma realidade marcada pela exclus\u00e3o e pela desigualdade social. Contribui-se, portanto, para a emancipa\u00e7\u00e3o social do povo brasileiro.\r\nCom o nosso trabalho, fizemos a op\u00e7\u00e3o de defender a dignidade humana daqueles que mais sofrem na sociedade, muitas vezes os mais perseguidos e, com certeza, os mais injusti\u00e7ados.\r\nO dia 19 de maio \u00e9 especial para todos n\u00f3s, porque acumulamos nos primeiros cinco meses do ano milhares de batalhas jur\u00eddicas vitoriosas que, ao serem somadas aos direitos e garantias das pessoas que tanto necessitam da assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita do Estado, se transformaram em conquistas que jamais existiriam sem a atua\u00e7\u00e3o institucional do defensor p\u00fablico, respons\u00e1vel pela presta\u00e7\u00e3o jurisdicional gratuita em nossa sociedade.\r\nQueremos finalizar o nosso pronunciamento com a seguinte indaga\u00e7\u00e3o: como \u00e9 poss\u00edvel falamos em garantia dos direitos dos cidad\u00e3os, em igualdade de oportunidades para todos, sem que haja por parte do Estado e da sociedade o devido reconhecimento ao papel do defensor p\u00fablico como principal agente p\u00fablico garantidor do direito da sociedade ao acesso \u00e0 Justi\u00e7a?\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VOTO DE PESAR, FALECIMENTO, MIGUEL BENJAMIN DE SALES, EX-PREFEITO, AREIAL (PB), EPIT\u00c1CIO ROBERTO DANTAS, PAI, WELLINGTON ROBERTO, DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Falecimento do ex-Prefeito Miguel Benjamin de Sales, do Munic\u00edpio de Areial, Estado da Para\u00edba, e do empres\u00e1rio Epit\u00e1cio Roberto Dantas, pai do Deputado Wellington Roberto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar nos Anais desta Casa dois votos de pesar por dois ilustres paraibanos.\r\nFaleceu no dia 19 de maio, no \u00faltimo domingo, o Sr. Miguel Benjamin de Sales, ex-Vereador, ex-Vice-Prefeito e ex-Prefeito do Munic\u00edpio de Areial, na Para\u00edba, aos 84 anos de idade. Durante toda a sua vida, fez o bem em favor daquela cidade. Tanto \u00e9 verdade que hoje o seu filho j\u00e1 \u00e9 Prefeito pela terceira vez, o Prefeito Adelson Benjamin. Registro ent\u00e3o o voto de pesar a toda a fam\u00edlia, pela hist\u00f3ria, por tudo o que ele fez de bom naquele Munic\u00edpio de Areial, na Para\u00edba.\r\nTamb\u00e9m perdemos na Para\u00edba, dia 20 de maio, o pai do Deputado Federal Wellington Roberto, o Sr. Epit\u00e1cio Roberto Dantas. Empres\u00e1rio bem-sucedido, ao longo da sua vida fez o bem a toda a popula\u00e7\u00e3o do Sert\u00e3o da Para\u00edba, S\u00e3o Jos\u00e9 de Piranhas, Cajazeiras e Campina Grande. A fam\u00edlia enlutada agradece a todos. Deixo um abra\u00e7o bem forte ao nosso amigo e companheiro Wellington Roberto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3297/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DENOMINA\u00c7\u00c3O, T\u00daNEL, OBRA P\u00daBLICA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, LIMITE, PARA\u00cdBA, CEAR\u00c1, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.297, de 2019, sobre a denomina\u00e7\u00e3o de T\u00fanel Engenheiro Adalberto Nogueira Pessoa ao t\u00fanel Cuncas 2, nas obras de transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco entre os Estados da Para\u00edba e do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, por solicita\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias entidades representativas do Alto Sert\u00e3o da Para\u00edba, especialmente da cidade de Cajazeiras, n\u00f3s apresentamos o Projeto de Lei n\u00ba 3.297, de 2019, que denomina T\u00fanel Engenheiro Adalberto Nogueira Pessoa o t\u00fanel Cuncas II, nas obras de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco, entre os Estados da Para\u00edba e do Cear\u00e1.\r\nO engenheiro Alberto Nogueira, todos n\u00f3s sabemos, defendeu durante muitos anos a transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco. E a obra est\u00e1 em fase final. Esperamos que o Governo agilize o fim da obra, como est\u00e1 prometendo fazer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, PARA\u00cdBA, SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, EMPRESA, CONSULTORIA EMPRESARIAL, CENTRAL DE ATENDIMENTO, INVESTIMENTO, CAMPINA GRANDE (PB), JO\u00c3O PESSOA (PB), GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Homenagem aos 30 anos de atividades da empresa AeC (Contact Center), especialmente no Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Assembleia Legislativa da Para\u00edba realizou sess\u00e3o especial, na \u00faltima semana, destinada a parabenizar a empresa AeC, pelos seus 30 anos de funda\u00e7\u00e3o, comprovando sua import\u00e2ncia na gera\u00e7\u00e3o de empregos pelo Brasil inteiro.\r\nS\u00f3 na Para\u00edba essa empresa j\u00e1 gerou 6 mil empregos permanentes. Na verdade, isso atende diretamente \u00e0s necessidades do povo da Para\u00edba. \r\nParab\u00e9ns \u00e0 empresa AeC por ter contribu\u00eddo para a melhoria da qualidade de vida do povo da Para\u00edba. \u00c9 necess\u00e1rio registrar nos Anais desta Casa a contribui\u00e7\u00e3o da empresa AeC, no que se refere \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego e de renda em nosso Estado, a Para\u00edba.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WILSON SANTIAGO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero aproveitar esta oportunidade para homenagear a Empresa AeC (Contact Center), que muito tem feito pelo nosso Pa\u00eds, em especial ao Estado da Para\u00edba, instalando suas unidades empresariais em Jo\u00e3o Pessoa, respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de aproximadamente 2 mil empregos diretos nesta Capital, e em Campina Grande, com mais de 4 mil empregados.\r\nPor esta raz\u00e3o, acatando sugest\u00e3o do Deputado Estadual Wilson Filho, em sess\u00e3o especial, a Assembleia Legislativa da Para\u00edba prestou homenagem a AeC pelos seus 30 anos de atividade empresarial no Pa\u00eds, al\u00e9m dos 7 anos dedicados ao desenvolvimento do nosso Estado, quando se instalou pela primeira vez em Campina Grande, em abril de 2012. \r\nAo inaugurar sua primeira unidade em Campina Grande, regi\u00e3o possuidora do segundo maior PIB entre os Munic\u00edpios paraibanos, representando 15,63% do total das riquezas produzidas na Para\u00edba, e notabilizada como um grande polo industrial da regi\u00e3o, estruturou-se ali a primeira unidade de opera\u00e7\u00f5es da empresa AeC, fundada em Minas Gerais, Unidade da Federa\u00e7\u00e3o onde est\u00e1 sediada sua matriz. \r\nA constru\u00e7\u00e3o de sua unidade em Campina Grande \u00e9 parte da estrat\u00e9gia pioneira da AeC de expans\u00e3o territorial, iniciada com a constru\u00e7\u00e3o da unidade Montes Claros, em fevereiro de 2011. Essa decis\u00e3o de migrar para a Para\u00edba ampliou as fronteiras da AeC e a colocou em contato com uma realidade cultural distinta das experimentadas at\u00e9 ent\u00e3o e vivenciadas em cidades do Sudeste brasileiro.\r\nAl\u00e9m de Campina Grande, a AeC vem operando fortemente em Jo\u00e3o Pessoa, Capital do Estado, e \u00e9 o principal centro econ\u00f4mico e financeiro da Para\u00edba. A expans\u00e3o de suas atividades possibilitou a constru\u00e7\u00e3o de uma sede pr\u00f3pria, com \u00e1rea total de cerca de 6.200 metros quadrados, com 1.500 pontos de atendimento e 280 esta\u00e7\u00f5es de trabalho para equipes de setores administrativos, com capacidade final para abrigar 3.800 colaboradores. Totalmente direcionada para opera\u00e7\u00f5es de call center, a unidade foi concebida a partir de incentivos do pr\u00f3prio Munic\u00edpio e solu\u00e7\u00f5es que t\u00eam impacto na qualidade e custo dos servi\u00e7os da AeC, beneficiando diretamente os seus clientes e a popula\u00e7\u00e3o, gerando emprego e qualidade na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os por parte desta empresa. \r\nA presen\u00e7a da AeC na Para\u00edba tem se mostrado extremamente prof\u00edcua, pois, al\u00e9m de gerar mais de 6.000 empregos diretos, al\u00e9m de 20 mil ocupa\u00e7\u00f5es indiretas, ampliando seus investimentos em Jo\u00e3o Pessoa e Campina Grande, ela se consolida pelo seu projeto Capacita do Bem, oferecendo cursos para os seus funcion\u00e1rios, tanto para os que t\u00eam ensino m\u00e9dio quanto para os que adquiriram forma\u00e7\u00e3o superior, com o prop\u00f3sito de melhor instru\u00ed-los, a fim de atender \u00e0s suas demandas t\u00e9cnicas e de desenvolvimento de recursos humanos, como a capacita\u00e7\u00e3o de sua orat\u00f3ria e de relacionamento com seus clientes.\r\nCerca de 70% desses empregos est\u00e3o voltados para jovens que ingressam pela primeira vez no mercado de trabalho. Al\u00e9m de uma pol\u00edtica de gera\u00e7\u00e3o de renda, o primeiro emprego torna-se decisivo para que esta juventude possa obter qualifica\u00e7\u00e3o e experi\u00eancia profissional.\r\n\u00c9 neste contexto que a AeC se tornou uma empresa respeitada e competitiva, principalmente nas \u00e1reas de Contact Center, Consultorias, Software e Gest\u00e3o em Sa\u00fade. Ela oferece servi\u00e7os atendendo a empresas de diversos segmentos como telecomunica\u00e7\u00f5es, controle financeiro, varejo e assessoria governamental, entre outros. \r\nA AeC tamb\u00e9m atua na \u00e1rea de Consultoria e Gest\u00e3o, oferecendo produtos e servi\u00e7os, al\u00e9m de gerenciamento de projetos, outsourcing e desenvolvimento de sistemas sob medida, criando solu\u00e7\u00f5es inovadoras que buscam facilitar o dia a dia de milh\u00f5es de consumidores.\r\nA cada projeto, a AeC busca inovar, para mitigar e diminuir erros, garantindo maior vantagem competitiva para os seus clientes. Al\u00e9m dos ganhos para os neg\u00f3cios dos seus parceiros, a empresa tamb\u00e9m atua de forma socialmente respons\u00e1vel, levando emprego a novas localidades onde passa a operar. Muitos dos profissionais que trabalham nesses novos empreendimentos encontram na empresa sua oportunidade de ingresso no competitivo mercado de trabalho, adquirindo experi\u00eancia e progress\u00e3o em uma carreira promissora; existem bons exemplos na AeC.\r\nHoje, a unidade de Campina Grande \u00e9 a principal em volume de atendimento e det\u00e9m o recorde de n\u00famero de Posi\u00e7\u00f5es de Atendimento - PAs, implantadas de uma s\u00f3 vez em um \u00fanico projeto. A unidade \u00e9 resultado de um investimento de cerca de R$ 20 milh\u00f5es, contando atualmente com mais de 2.300 PAs para empresas dos setores de telefonia, Internet e TV por assinatura.\r\n\u00c9 com imensa satisfa\u00e7\u00e3o que parabenizo a empresa AeC, um exemplo de experi\u00eancia bem-sucedida de empreendedorismo, investimento sustent\u00e1vel, gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, al\u00e9m do compromisso com o Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nTR\u00c1FICO DE DROGA, ENTORPECENTE, COMBATE, JO\u00c3O AZEVEDO LINS FILHO, GOVERNADOR, PARA\u00cdBA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Acerto da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.\r\nElogio ao Governador do Estado da Para\u00edba, Jo\u00e3o Azevedo Lins Filho, pela san\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.347, de 2019, sobre a escolha do m\u00eas de junho para realiza\u00e7\u00e3o de ampla campanha de combate \u00e0s drogas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta Casa hoje deu uma demonstra\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o em favor do Brasil, quando votou todos aqueles assuntos importantes para o Brasil, na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, na \u00e1rea da transposi\u00e7\u00e3o, na \u00e1rea da infraestrutura h\u00eddrica, porque s\u00e3o os recursos necess\u00e1rios \u00e0 continuidade da transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do S\u00e3o Francisco, enfim, em todos os setores. Esta Casa deu um exemplo hoje ao aprovar, por unanimidade, o PLN 4, que dar\u00e1 ao Governo as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para cumprir os programas sociais e os programas de infraestrutura. Al\u00e9m de tudo, ir\u00e1 atender \u00e0quilo que mais o povo tem cobrado nos \u00faltimos dias, os recursos contingenciados da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero parabenizar a L\u00edder Joice e todos os L\u00edderes partid\u00e1rios, especificamente, e todos os Deputados e Senadores, por entenderem neste momento a necessidade de se dar continuidade \u00e0quilo que interessa ao Brasil. O Brasil precisa de investimentos, o Brasil precisa de gera\u00e7\u00e3o de empregos, o Brasil precisa, sim, da compreens\u00e3o do Congresso Nacional, para, juntos, construirmos as solu\u00e7\u00f5es que atendem diretamente \u00e0s necessidades do povo brasileiro, especialmente do povo nordestino.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. \r\nSe Deus quiser, vamos continuar na luta a favor do Nordeste e a favor do Brasil.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WILSON SANTIAGO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na sexta-feira, dia 7 de maio, o Di\u00e1rio Oficial do Estado da Para\u00edba publicou a Lei n\u00ba 11.347, de 2019, sancionada pelo Sr. Governador Jo\u00e3o Azevedo Lins Filho, que define junho como o m\u00eas em que a sociedade paraibana far\u00e1 um amplo debate e promover\u00e1 diversas a\u00e7\u00f5es de enfrentamento e combate \u00e0s drogas, tanto na Capital, Jo\u00e3o Pessoa, quanto nos diversos Munic\u00edpios do nosso Estado.\r\nO projeto que deu origem \u00e0 Lei 11.347/19 foi aprovado, por unanimidade, no dia 21 de maio de 2019, sendo uma iniciativa do Deputado Estadual Wilson Filho, Presidente da Frente Parlamentar de Enfrentamento \u00e0s Drogas e Defesa da Juventude da Assembleia Legislativa da Para\u00edba.\r\nCom essa nova Lei, nos pr\u00f3ximos anos, junho ser\u00e1 o m\u00eas em que a sociedade paraibana, com a participa\u00e7\u00e3o do Governo do Estado, da Assembleia Legislativa e das entidades representativas da sociedade civil, promover\u00e1 uma ampla campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a necessidade de maior enfrentamento e combate \u00e0s drogas em nosso Estado.\r\nSegundo a Pesquisa Nacional de Sa\u00fade Escolar divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), a Para\u00edba \u00e9 o Estado do Nordeste onde mais estudantes do ensino fundamental experimentaram algum tipo de droga il\u00edcita, por pelo menos uma vez em 2015. Conforme os dados tabulados, aproximadamente 6,8% dos estudantes paraibanos matriculados no 9\u00ba ano do ensino fundamental j\u00e1 usaram algum tipo de droga proibida legalmente. Ap\u00f3s a Para\u00edba, aparecem os Estados do Cear\u00e1, com 6,2%, e de Pernambuco, com 6,1%. Se levarmos em considera\u00e7\u00e3o apenas os estudantes matriculados em escolas p\u00fablicas, o percentual do uso de drogas no Estado aumenta para 7,1%. Referente aos estabelecimentos de ensino privados, o \u00edndice cai para 5,4% dos matriculados.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s denominadas drogas l\u00edcitas, 43,8% dos estudantes admitiram o consumo do \u00e1lcool, enquanto que 17,5% declararam ter sofrido algum epis\u00f3dio de embriaguez na vida. Entre os nove Estados nordestinos, a Para\u00edba se encontra em quarto lugar, quando catalogados os depoimentos dos alunos do 9\u00ba ano do ensino fundamental que admitiram ter consumido \u00e1lcool pelo menos uma vez. Quando a pesquisa faz refer\u00eancia ao consumo do cigarro, outra droga l\u00edcita muito utilizada na Regi\u00e3o Nordeste, os alunos do Estado do Cear\u00e1 ficaram no topo do levantamento, com 18,7% de usu\u00e1rios. Neste caso, os adolescentes do Estado da Para\u00edba passaram a ocupar a segunda posi\u00e7\u00e3o, com 15,3% dos entrevistados.\r\nO objetivo da Lei n\u00ba 11.347, de 2019, de iniciativa do Deputado Wilson Filho, sancionada pelo Governador Jo\u00e3o Azevedo Lins Filho, visa \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o dos diversos segmentos da sociedade paraibana para as a\u00e7\u00f5es de enfrentamento e combate \u00e0s drogas, procurando conscientizar as crian\u00e7as e os jovens, seus pais e respons\u00e1veis, al\u00e9m de professores e alunos, comunidade cient\u00edfica, agentes p\u00fablicos, sindicatos e associa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, prefeitos e vereadores, pois temos que nos juntar para lutar contra essa trag\u00e9dia nacional, representada pela depend\u00eancia qu\u00edmica e o consumo desenfreado de drogas, fatores decisivos que t\u00eam causado danos irrepar\u00e1veis \u00e0s nossas crian\u00e7as e aos nossos jovens, comprometendo nosso desenvolvimento e o futuro da Para\u00edba e de nosso Pa\u00eds. \r\nNo Congresso Nacional, durante o exerc\u00edcio do seu mandato parlamentar, como Deputado Federal da Para\u00edba, Wilson Filho foi o 1\u00ba Vice-Presidente da Comiss\u00e3o Especial de Pol\u00edticas P\u00fablicas de Combate \u00e0s Drogas, participando de palestras em diversas cidades brasileiras, al\u00e9m de promover audi\u00eancias p\u00fablicas em v\u00e1rios Munic\u00edpios paraibanos, procurando alertar os diversos segmentos da sociedade acerca da epidemia e da gravidade que representam as drogas e o seu consumo, entre as pessoas de bem na nossa sociedade. Esse mal \u00e9 verdadeiro c\u00e2ncer que acomete o Brasil, expandindo-se de forma acelerada e desenfreada, como se estivesse ocorrendo uma verdadeira met\u00e1stase no tecido social brasileiro.\r\nS\u00e3o incalcul\u00e1veis os preju\u00edzos sofridos pelas fam\u00edlias brasileiras quando um dos seus membros se envolve com as drogas. Neste caso, \u00e9 inevit\u00e1vel a destrui\u00e7\u00e3o ou a desagrega\u00e7\u00e3o dos lares que n\u00e3o disp\u00f5em de condi\u00e7\u00f5es financeiras para submeter seus filhos ao tratamento cl\u00ednico necess\u00e1rio para a recupera\u00e7\u00e3o da depend\u00eancia qu\u00edmica. O aumento do uso de drogas no Brasil tem elevado a criminalidade e o avan\u00e7o exponencial do tr\u00e1fico e do crime organizado. Nossos jovens est\u00e3o sendo recrutados e transformados em agentes deste crime, ocupando fun\u00e7\u00f5es de \"mulas\" ou \"avi\u00e3ozinho\" dos chefes do tr\u00e1fico.\r\nNas \u00faltimas d\u00e9cadas, somente o SUS - Sistema \u00danico de Sa\u00fade consumiu mais de 9 bilh\u00f5es de reais para custear o tratamento dos dependentes qu\u00edmicos e viciados em entorpecentes em todo o Brasil. Sem essa cat\u00e1strofe nacional, os recursos que a financiam seriam direcionados a outras a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica, como a amplia\u00e7\u00e3o do atendimento na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, a assist\u00eancia de m\u00e9dia e de alta complexidade, a amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de leitos de interna\u00e7\u00e3o e de UTI, al\u00e9m da constru\u00e7\u00e3o de novas unidades hospitalares e postos de sa\u00fade, tanto na Para\u00edba quanto nos demais Estados brasileiros.\r\nQuero elogiar o gesto de grandeza do Governador do Estado da Para\u00edba, o Sr. Jo\u00e3o Azevedo Lins Filho, por sancionar a Lei 11.347/19, de iniciativa do Deputado Estadual Wilson Filho, aprovada pela Assembleia Legislativa, pois, a partir de sua decis\u00e3o de transformar junho no m\u00eas de mobiliza\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o da sociedade sobre a gravidade do uso de entorpecentes por nossos jovens, o enfrentamento e combate \u00e0s drogas passaram \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de prioridade e de pol\u00edtica p\u00fablica de Estado na Para\u00edba.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s concordamos plenamente com a decis\u00e3o do Bloco de orientar o voto favor\u00e1vel a este projeto, pela import\u00e2ncia que ele tem para o fortalecimento desse esporte t\u00e3o querido, t\u00e3o amado e que contribui tanto com a economia, especialmente do Nordeste brasileiro. Portanto, o PTB orientou o voto \"sim\" e vota \"sim\".\r\nEst\u00e3o de parab\u00e9ns os promotores de vaquejada, aqueles que de fato cumprem as normas e procuram fazer desse esporte algo que, na verdade, agrada a toda a popula\u00e7\u00e3o do Nordeste.\r\nParab\u00e9ns a todos! Parab\u00e9ns \u00e0 Casa, que se preocupou em consolidar a emenda constitucional!\r\nAgora, essa lei ir\u00e1 de fato disciplinar a atividade e com isso dar a todos os cidad\u00e3os o direito de exercer sua cidadania e de participar desses esportes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=301&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WILSON SANTIAGO.\r\n\r\nExmo. Sr. Presidente, Exas. Sras. Deputadas e Exmos. Srs. Deputados, popula\u00e7\u00e3o que assiste \u00e0 TV C\u00e2mara, o Brasil assiste, na expectativa, ao desfecho do processo de vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, que, por ora, transcorre aqui, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, de onde, caso aprovada, seguir\u00e1 para o Senado Federal.\r\nAnsiosos pelo desfecho, os agentes econ\u00f4micos torcem pela aprova\u00e7\u00e3o da reforma, a fim de que seja poss\u00edvel a retomada do desenvolvimento econ\u00f4mico pelo estabelecimento de novas regras para aposentadorias que sejam capazes de garantir a estabilidade do sistema previdenci\u00e1rio, rumo ao futuro.\r\nH\u00e1 muito o que corrigir no sistema previdenci\u00e1rio, e esse \u00e9 o objetivo da reforma em curso. Buscando igualdade de tratamento entre os diversos segmentos de trabalhadores \u00e9 que n\u00f3s, Parlamentares, precisamos agilizar a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, o que deve acontecer ap\u00f3s superadas as naturais diverg\u00eancias em curso.\r\nO debate da reforma previdenci\u00e1ria acontece em meio a um quadro irrevers\u00edvel e crescente de envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o. Segundo dados de 2016, a expectativa de vida superou os 73 anos, ampliando ainda mais o n\u00famero de idosos.\r\nPor outro lado, a taxa de fecundidade brasileira, que em 1950 era de mais de 6 filhos por mulher, caiu, em 2015, para 1,74 filho por mulher. Isto significa uma redu\u00e7\u00e3o significativa da popula\u00e7\u00e3o jovem.\r\nEm 2018, segundo dados oficiais, a Previd\u00eancia Social registrou d\u00e9ficit de R$195,2 bilh\u00f5es, um aumento de 7% em rela\u00e7\u00e3o a 2017. A despesa com benef\u00edcios cresceu 5,2% e fechou o ano em R$586,4 bilh\u00f5es. A arrecada\u00e7\u00e3o, por sua vez, subiu 4,4%, somando R$391,2 bilh\u00f5es. Os valores s\u00e3o nominais, isto \u00e9, n\u00e3o consideram a infla\u00e7\u00e3o do per\u00edodo.\r\nPrevid\u00eancia Social \u00e9 um seguro p\u00fablico que tem como atribui\u00e7\u00e3o garantir que as fontes de renda do contribuinte sejam mantidas quando sua capacidade laboral estiver comprometida tempor\u00e1ria ou permanentemente.\r\nAs contribui\u00e7\u00f5es feitas ao sistema previdenci\u00e1rio substituem a renda do trabalhador quando ele n\u00e3o pode mais exercer mais sua atividade profissional, como em casos de doen\u00e7a, invalidez, idade avan\u00e7ada - a aposentadoria -, desemprego involunt\u00e1rio ou mesmo maternidade e reclus\u00e3o.\r\nPara que as contas da Previd\u00eancia estejam em equil\u00edbrio, \u00e9 necess\u00e1rio que haja n\u00famero maior de trabalhadores em atividades remuneradas em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de benefici\u00e1rios na Previd\u00eancia. O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de jovens quebram esse equil\u00edbrio.\r\nO fen\u00f4meno vem ocorrendo na maioria dos pa\u00edses, o que tem obrigado cada um deles a promover a sua pr\u00f3pria reforma previdenci\u00e1ria, em virtude da incapacidade do Estado de continuar cobrindo a diferen\u00e7a negativa entre a despesa e a receita.\r\nA situa\u00e7\u00e3o, portanto, tem fundamento numa quest\u00e3o meramente matem\u00e1tica, e n\u00e3o ideol\u00f3gica, como alegam alguns. Ou se faz a reforma da Previd\u00eancia ou o sistema quebra, o que impedir\u00e1 que os aposentados, num futuro pr\u00f3ximo, simplesmente recebam seus proventos.\r\nA quebra da Previd\u00eancia, por sua vez, contaminar\u00e1 todo o sistema macroecon\u00f4mico, com reflexos intensamente negativos em todos os n\u00edveis da produ\u00e7\u00e3o, afastando, por conseguinte, investidores porventura interessados na cria\u00e7\u00e3o de novas empresas no Pa\u00eds.\r\nNeste momento, segundo especialistas ouvidos recentemente pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e Defesa Nacional - CRE do Senado, o d\u00e9ficit j\u00e1 se aproxima de R$300 bilh\u00f5es por ano, aumentando sem parar.\r\nCom a Uni\u00e3o progressivamente cobrindo o d\u00e9ficit, conclui-se que o grande prejudicado, al\u00e9m dos pr\u00f3prios aposentados, \u00e9 o Pa\u00eds, diante da falta de recursos na Uni\u00e3o para aplicar em investimentos de infraestrutura.\r\nImportante entender a composi\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o. A pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria cont\u00e9m despesas obrigat\u00f3rias, que o Governo n\u00e3o pode deixar de fazer, e despesas discricion\u00e1rias, sobre as quais ele tem liberdade de decidir. As aposentadorias est\u00e3o entre as despesas obrigat\u00f3rias, e os investimentos p\u00fablicos, entre as discricion\u00e1rias.\r\nAtualmente, as despesas obrigat\u00f3rias consomem mais de 93% do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o. Em 2001, representavam 85,6%. Esse percentual somente tende a crescer, caso n\u00e3o se fa\u00e7a a reforma da Previd\u00eancia.\r\nPortanto, em fun\u00e7\u00e3o dessa realidade simples de compreender, constata-se a necessidade de todos estarmos envolvidos com a reforma da Previd\u00eancia, uma vez que se trata de uma solu\u00e7\u00e3o de fundamental import\u00e2ncia para o Pa\u00eds.\r\nCreio que seja necess\u00e1rio que os homens p\u00fablicos, especialmente os Parlamentares, assumam, agora, um compromisso claro com a reforma da Previd\u00eancia, ajudando a Na\u00e7\u00e3o a entender mais perfeitamente a sua necessidade, independentemente das posi\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas de cada um.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SOUSA (PB), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, AGRICULTURA, DESENVOLVIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 165\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Sousa, no Estado da Para\u00edba. Voca\u00e7\u00e3o agr\u00edcola da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WILSON SANTIAGO.\r\n\r\nExmo. Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, nesta quarta-feira, dia 10 de julho, a cidade de Sousa, na Para\u00edba, completa 165 anos de emancipa\u00e7\u00e3o, data que marca tamb\u00e9m o anivers\u00e1rio oficial da cidade. Significativo ressaltar, contudo, que, na verdade, Sousa tem 253 anos de funda\u00e7\u00e3o.\r\nSousa, a Cidade Sorriso, segundo \u00e9 considerada pelos paraibanos em geral e pelos sertanejos em particular, \u00e9 um dos n\u00facleos urbanos mais tradicionais e queridos da Para\u00edba, celeiro de pol\u00edticos e formador de opini\u00e3o, no Estado.\r\nTerra vocacionada para o setor agr\u00edcola, tendo a produ\u00e7\u00e3o de coco como uma das mais famosas do Pa\u00eds, o Munic\u00edpio desenvolve experi\u00eancia importante no chamado Per\u00edmetro Irrigado das V\u00e1rzeas de Sousa.\r\nO Per\u00edmetro Irrigado V\u00e1rzeas de Sousa est\u00e1 situado em \u00e1rea conjunta ao Munic\u00edpio de Aparecida, abrangendo, ao todo, mais de 6 mil hectares, sendo que mais de 4.300 hectares s\u00e3o de \u00e1rea irrigada, onde quase mil hectares s\u00e3o divididos com pequenos produtores rurais.\r\nOs demais hectares de terras est\u00e3o distribu\u00eddos entre o Setor Empresarial, o Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, e parte para pesquisa, experimenta\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o, mas tamb\u00e9m s\u00e3o repartidos em \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente e Reserva Legal, e outra parte destinada \u00e0 infraestrutura. \r\nIdealizado pelo Governo Federal na d\u00e9cada de 1950, somente em 1998 o projeto do per\u00edmetro irrigado tomou forma, e, a partir de 2007, teve in\u00edcio a produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os e de fruticultura irrigada para exporta\u00e7\u00e3o.\r\nMas a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola n\u00e3o limita a economia de Sousa, j\u00e1 que a cidade possui quase 200 ind\u00fastrias produzindo regularmente, o que faz do Munic\u00edpio um dos mais industrializados do Sert\u00e3o Paraibano.\r\nNo entanto, \u00e9 no setor de servi\u00e7os que Sousa mais se destaca, j\u00e1 que \u00e9 respons\u00e1vel pela maior parcela de recursos tribut\u00e1rios do Munic\u00edpio, embora n\u00e3o se deva descartar a contribui\u00e7\u00e3o da bovinocultura na economia sousense.\r\nMas voltemos \u00e0 hist\u00f3ria de Sousa, que se confunde, em linhas gerais, com a hist\u00f3ria da conquista da Para\u00edba, a partir das expedi\u00e7\u00f5es dos irm\u00e3os L\u00eado, figuras m\u00edticas da interioriza\u00e7\u00e3o do poder portugu\u00eas no territ\u00f3rio paraibano.\r\nOliveira L\u00eado foi o 3\u00ba Capit\u00e3o-Mor das Fronteiras dos Rios Espiranhas, Cariris e Pianc\u00f3, sucedendo seu irm\u00e3o, Constantino de Oliveira L\u00eado, de quem herdou o t\u00edtulo por carta patente de Sua Majestade, D. Pedro II, de Portugal. \r\nEm 1664, Teod\u00f3sio de Oliveira L\u00eado e sua fam\u00edlia sa\u00edram da regi\u00e3o s\u00e3o-franciscana da Bahia, que hoje faz parte do Estado de Sergipe, para explorar as sesmarias que lhe tinham sido entregues por empreendimentos com outros nobres. \r\nTeod\u00f3sio recebeu v\u00e1rias cartas de merc\u00ea para datas e sesmarias cuja ocupa\u00e7\u00e3o empreendeu sozinho ou com consorciados. Seu tio, Ant\u00f4nio de Oliveira L\u00eado, foi o primeiro Capit\u00e3o-Mor da Infantaria de Ordenan\u00e7as do Sert\u00e3o da Para\u00edba e, posteriormente, o 1\u00ba Capit\u00e3o-Mor das Fronteiras dos Rios Espiranhas, Cariris e Pianc\u00f3, t\u00edtulo de posto de mil\u00edcia que foi herdado por Constantino de Oliveira L\u00eado, irm\u00e3o de Teod\u00f3sio e filho de Cust\u00f3dio de Oliveira L\u00eado.\r\nEm 1723, Francisco e Teod\u00f3sio de Oliveira L\u00eado, passaram o territ\u00f3rio da atual cidade de Sousa para a Casa da Torre da Bahia e se tornaram senhores dos vales constitu\u00eddos pelos Rios do Peixe e Piranhas. \r\nO processo de habita\u00e7\u00e3o aconteceu vagarosamente, com os moradores das ribeiras dos rios e dos paulistas que iam chegando para situarem suas fazendas com rebanhos e agricultura. J\u00e1 nessa \u00e9poca o lugarejo contava com uma popula\u00e7\u00e3o de 780 habitantes.\r\nDessa maneira, com uma rica e marcante hist\u00f3ria, Sousa tem muito a comemorar em seu anivers\u00e1rio de 165 anos de emancipa\u00e7\u00e3o. Durante toda a semana a programa\u00e7\u00e3o segue firme, com a participa\u00e7\u00e3o de todo o povo sousense.\r\nPara isso, a Prefeitura de Sousa, sob o comando do Prefeito F\u00e1bio Tyrone Braga de Oliveira, elaborou e vem cumprindo desde a \u00faltima sexta-feira, dia 5, uma extensa programa\u00e7\u00e3o, em que se destacam, al\u00e9m das atividades festeiras, as esportivas e a entrega de obras e de a\u00e7\u00f5es em favor do povo.\r\nNesta quarta-feira, dia 10, dia maior da festa, o Prefeito Tyrone vai inaugurar o Programa P\u00e3o na Mesa, ao mesmo tempo em que far\u00e1 a entrega de cheques dos Programas Caf\u00e9 Solid\u00e1rio, Fazer Neg\u00f3cio e Meu Beb\u00ea.\r\nTamb\u00e9m est\u00e1 prevista para esta quarta-feira, dia 10, a entrega de cestas b\u00e1sicas e de certificados de alistamento militar e de conclus\u00e3o de cursos profissionais. Destaco ainda a inaugura\u00e7\u00e3o da reforma e amplia\u00e7\u00e3o da Escola Municipal Papa Paulo VI.\r\nDe nossa parte, a felicidade \u00e9 grande com as comemora\u00e7\u00f5es dos 165 anos de emancipa\u00e7\u00e3o de Sousa, em virtude de nossa rela\u00e7\u00e3o sentimental com o Munic\u00edpio, com quem mantemos permanente v\u00ednculo pol\u00edtico e pessoal.\r\n\u00c9 por isso que, ao longo de nossa atividade pol\u00edtica, ainda ao tempo de Deputado Estadual, temos procurado contribuir com o progresso de Sousa, n\u00e3o apenas com a destina\u00e7\u00e3o de emendas parlamentares, mas tamb\u00e9m com a presen\u00e7a constante no Munic\u00edpio.\r\nPortanto, nesta data t\u00e3o querida para todos os sousenses, queremos registrar a festa nos Anais da C\u00e2mara dos Deputados, para que fique marcada, na hist\u00f3ria parlamentar desta Casa, a import\u00e2ncia que t\u00eam os 165 anos de emancipa\u00e7\u00e3o de Sousa.\r\nViva Sousa! \r\nViva a Para\u00edba!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=326&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, JO\u00c3O PESSOA (PB), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 434\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Pessoa, Capital do Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WILSON SANTIAGO.\r\n\r\nExmo. Sr. Presidente, Exmas. Sras. Deputadas, Exmos. Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, povo de Jo\u00e3o Pessoa e de toda a Para\u00edba, nesta segunda-feira dia 5 de agosto, a querida cidade de Jo\u00e3o Pessoa completa 434 anos como a terceira cidade mais antiga do Pa\u00eds. Fundada em 5 de agosto de 1585, a Cidade Real de Nossa Senhora das Neves, nome de batismo, j\u00e1 nasceu cidade sem ter sido vila ou simples povoa\u00e7\u00e3o.\r\nA Capital do Estado da Para\u00edba, o qual orgulhosamente represento nesta Casa, tem sido marcada, desde sua cria\u00e7\u00e3o, como ber\u00e7o feliz de sua gente, mas tamb\u00e9m de muitas outras gentes que escolheram Jo\u00e3o Pessoa para morar. Isso porque, apesar de sofrer com os males naturais da civiliza\u00e7\u00e3o que avan\u00e7a, Jampa, como \u00e9 conhecida e amada pelos mais jovens, mant\u00e9m-se como um lugar tranquilo, onde ainda \u00e9 poss\u00edvel viver com dignidade.\r\nA cidade \u00e9 beneficiada pela natureza, com cen\u00e1rios extremamente belos, especialmente os de suas praias, e pelo fato de ser, tamb\u00e9m, a cidade mais verde de todas as Am\u00e9ricas e a segunda cidade mais verde do mundo, depois de Paris. \u00c9 uma cidade cosmopolita, pois em seus espa\u00e7os convivem as vis\u00f5es culturais de maior tradi\u00e7\u00e3o do Estado junto com outras mais amplas do Pa\u00eds e do mundo. Em Jo\u00e3o Pessoa transitam, pac\u00edfica e maravilhosamente, manifesta\u00e7\u00f5es culturais autenticamente paraibanas com outras oriundas de v\u00e1rias partes da Regi\u00e3o Nordeste, do Brasil e de outros pa\u00edses.\r\nDessa forma, seus teatros, cinemas e outros ambientes culturais mant\u00eam programa\u00e7\u00e3o da maior qualidade, destacando-se produ\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de paraibanos, bem como produ\u00e7\u00f5es nordestinas, brasileiras e internacionais.\r\nEm suas escolas de primeiro e segundo graus e em suas universidades, Jo\u00e3o Pessoa acolhe, anualmente, jovens vindos de todas os Munic\u00edpios do Estado, mas, ainda, da Regi\u00e3o e do Pa\u00eds, que, normalmente, viram tamb\u00e9m pessoenses e amantes da cidade.\r\nAli\u00e1s, o amor \u00e0 cidade de Jo\u00e3o Pessoa \u00e9 a maior caracter\u00edstica de seus habitantes, o que pode ser comprovado por qualquer um que ouse tentar diminui-la. A paix\u00e3o do pessoense por Jampa \u00e9 inigual\u00e1vel.\r\nChegado a Jo\u00e3o Pessoa do Sert\u00e3o paraibano, da minha querida Uira\u00fana, encontrei na cidade um abrigo extraordin\u00e1rio. E foi na Cidade Real de Nossa Senhora das Neves que frequentei os bancos da faculdade e ingressei na pol\u00edtica.\r\nTenho, portanto, por Jo\u00e3o Pessoa, um amor verdadeiramente de filho da cidade, com quem divido o meu amor a Uira\u00fana e ao Sert\u00e3o paraibano, os quais, todos juntos, comp\u00f5em o amado Estado da Para\u00edba.\r\nFor\u00e7oso \u00e9 lembrar os versos do poeta de Meu sublime torr\u00e3o, Genival Macedo, que transformou sua cria\u00e7\u00e3o em verdadeiro hino n\u00e3o apenas de Jo\u00e3o Pessoa mas, certamente, da Para\u00edba:\r\n\"Num recanto bonito do Brasil,\r\nSorri a minha terra amada\r\nOnde o azul do c\u00e9u\r\n\u00c9 mais cor de anil,\r\nOnde o sol t\u00e3o quente\r\nParece mais gentil.\r\nL\u00e1 eu nasci, me criei\r\nFiz can\u00e7\u00f5es e amei.\r\nSempre tive inspira\u00e7\u00e3o.\r\nL\u00e1, no Nordeste imenso,\r\nTem um fulgor intenso,\r\nMeu sublime torr\u00e3o.\"\r\nCom esses versos sublimes de Genival Macedo, encerro meu discurso em homenagem aos 434 anos de Jo\u00e3o Pessoa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O PESSOA (PB), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Transcurso do 434\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Pessoa, Capital do Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer uma comunica\u00e7\u00e3o a esta Casa e solicitar a V.Exa. que autorize o registro nos Anais da C\u00e2mara dos Deputados. Ontem a capital Jo\u00e3o Pessoa completou 434 anos. Trata-se de uma cidade hist\u00f3rica, considerada a segunda mais verde do mundo, como todos sabemos. Gostar\u00edamos de registrar a import\u00e2ncia de Jo\u00e3o Pessoa, come\u00e7ando por sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria. \u00c9 o registro que solicitamos a V.Exa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Nilo. PSB - BA) - V.Exa. ser\u00e1 atendido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WILSON SANTIAGO.\r\n\r\nExmas. Sras. Deputadas, Exmos. Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, povo da Para\u00edba e de Jo\u00e3o Pessoa, nesta segunda-feira, 5 de agosto, a querida cidade de Jo\u00e3o Pessoa completa 434 anos, a terceira cidade mais antiga do Pa\u00eds. Fundada em 5 de agosto de 1585, a Cidade Real de Nossa Senhora das Neves, nome de batismo, j\u00e1 nasceu cidade sem ter sido vila ou simples povoa\u00e7\u00e3o.\r\nA Capital da Para\u00edba, capital do Estado que orgulhosamente represento nesta Casa, tem sido marcada, desde a sua cria\u00e7\u00e3o, como ber\u00e7o feliz de sua gente, mas tamb\u00e9m de muitas outras gentes que escolheram Jo\u00e3o Pessoa para morar. Isso porque, apesar de sofrer com os males naturais da civiliza\u00e7\u00e3o que avan\u00e7a, Jampa, como \u00e9 conhecida e amada pelos mais jovens, mant\u00e9m-se como um lugar tranquilo, ainda, onde \u00e9 poss\u00edvel viver com dignidade.\r\nA favorecer ainda a Capital paraibana, a cidade \u00e9 beneficiada pela natureza com cen\u00e1rios extremamente belos, especialmente os de suas praias, e por ser tamb\u00e9m a cidade mais verde de todas as Am\u00e9ricas e a segunda cidade mais verde do mundo, depois de Paris.\r\nA Capital paraibana \u00e9 tamb\u00e9m uma cidade cosmopolita, pois em seus espa\u00e7os convivem as vis\u00f5es culturais de maior tradi\u00e7\u00e3o, no Estado, junto com outras mais amplas, do Pa\u00eds e do mundo. Por isso mesmo \u00e9 que em Jo\u00e3o Pessoa transitam, pac\u00edfica e maravilhosamente, manifesta\u00e7\u00f5es culturais autenticamente paraibanas com outras oriundas de v\u00e1rias partes do Brasil, da regi\u00e3o e de outros pa\u00edses. Dessa forma, seus teatros, cinemas e outros ambientes culturais mant\u00eam programa\u00e7\u00e3o da maior qualidade, destacando-se as produ\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de paraibanos, mas ainda outras nordestinas, brasileiras e internacionais.\r\nEm suas escolas de primeiro e segundo graus e em suas universidades, Jo\u00e3o Pessoa acolhe anualmente jovens vindos de todos os Munic\u00edpios do Estado, da regi\u00e3o e do Pa\u00eds. Normalmente, viram tamb\u00e9m pessoenses e amantes da cidade.\r\nAli\u00e1s, o amor \u00e0 cidade de Jo\u00e3o Pessoa \u00e9 a maior caracter\u00edstica de seus habitantes, o que pode ser comprovado por qualquer um que ouse tentar diminu\u00ed-la. A paix\u00e3o do pessoense por Jampa \u00e9 inigual\u00e1vel!\r\nChegado a Jo\u00e3o Pessoa do Sert\u00e3o paraibano, da minha querida Uira\u00fana, encontrei na cidade um abrigo extraordin\u00e1rio! E foi na Cidade Real de Nossa Senhora das Neves que frequentei os bancos da faculdade e ingressei na pol\u00edtica. Tenho, portanto, por Jo\u00e3o Pessoa um amor verdadeiramente de filho da cidade, com quem divido o meu amor a Uira\u00fana e ao Sert\u00e3o paraibano. Tudo junto comp\u00f5e o amado Estado da Para\u00edba!\r\nFor\u00e7oso \u00e9 lembrar os versos do poeta de Meu Sublime Torr\u00e3o, Genival Macedo, que transformou sua cria\u00e7\u00e3o em verdadeiro hino, n\u00e3o apenas de Jo\u00e3o Pessoa, mas certamente de toda a Para\u00edba. Diz Genival Macedo: \r\nNum recanto bonito do Brasil, sorri a minha terra amada, onde o azul do c\u00e9u \u00e9 mais cor de anil, onde o Sol t\u00e3o quente parece mais gentil! L\u00e1 eu nasci e me criei, fiz can\u00e7\u00f5es e amei, sempre tive inspira\u00e7\u00e3o. L\u00e1, no Nordeste imenso, tem um fulgor intenso, meu Sublime torr\u00e3o!\r\nCom esses versos sublimes de Genival Macedo, encerro o meu discurso em homenagem aos 434 anos de Jo\u00e3o Pessoa, pedindo \u00e0 Mesa Diretora que fa\u00e7a constar dos Anais da Casa este pronunciamento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, ARTIGO DE JORNAL, FOLHA DE S. PAULO, CARLOS G\u00d3ES, JORNALISTA, TRANSCRI\u00c7\u00c3O, ANAIS DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da reforma do sistema previdenci\u00e1rio. Artigo Quem paga os custos da reforma da Previd\u00eancia? , de Carlos G\u00f3es, publicado pelo jornal Folha de S.Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de solicitar a V.Exa. que seja registrado nos Anais desta Casa um artigo publicado na Folha de S.Paulo, de autoria do jornalista Carlos G\u00f3es, em que relata a realidade da reforma da Previd\u00eancia, dando todos aqueles destaques, todas aquelas informa\u00e7\u00f5es, muitas delas transmitidas para confundir a opini\u00e3o p\u00fablica. O artigo, na verdade, esclarece tudo e faz com que a popula\u00e7\u00e3o brasileira tome conhecimento da realidade, deixando de lado aquilo que muitos levantam como mentira, como engana\u00e7\u00e3o, com discursos demag\u00f3gicos. Na verdade, n\u00e3o \u00e9 disso que a popula\u00e7\u00e3o precisa. \r\nPor essa raz\u00e3o, Sra. Presidente, solicito a V.Exa. a publica\u00e7\u00e3o desse artigo que passarei ao setor t\u00e9cnico para que seja divulgado em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigada, nobre Deputado. Est\u00e1 deferido o seu pedido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WILSON SANTIAGO.\r\n\r\nSra. Presidente, Exmas. Sras. Deputadas, Exmos. Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, nesta ter\u00e7a-feira, 06 de agosto, a C\u00e2mara dos Deputados iniciar\u00e1 os debates visando \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da reforma da Previd\u00eancia, conforme decidiu o Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia.\r\nEmbora n\u00e3o seja uma reforma que os Parlamentares se sintam felizes em votar, o projeto tem se evidenciado, infelizmente, como uma necessidade inadi\u00e1vel, tendo em vista as condi\u00e7\u00f5es de nossas contas p\u00fablicas. \r\nFoi com observ\u00e2ncia a essa necessidade que a maioria dos Deputados votou favoravelmente ao projeto, em primeiro turno, no dia 10 de julho passado, por 379 votos favor\u00e1veis contra apenas 131 contr\u00e1rios. N\u00e3o havia alegria, e sim sentimento de obriga\u00e7\u00e3o para com o Pa\u00eds.\r\nO resultado da vota\u00e7\u00e3o expressa, portanto, o entendimento da Casa sobre a import\u00e2ncia da reforma para que o Pa\u00eds consiga avan\u00e7ar, n\u00e3o apenas do ponto de vista econ\u00f4mico, mas tamb\u00e9m sob a \u00f3tica da evolu\u00e7\u00e3o social.\r\nNo campo econ\u00f4mico, as melhorias previstas vir\u00e3o por conta, principalmente, da confian\u00e7a que os investidores passam a sentir com respeito ao futuro das nossas contas p\u00fablicas, bastante comprometidas pelo crescente rombo previdenci\u00e1rio.\r\nNo dom\u00ednio social, a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o somente pretende representar limite a uma s\u00e9rie de privil\u00e9gios entre as diversas categorias de trabalhadores p\u00fablicos e privados, como tamb\u00e9m busca garantir o pagamento, no futuro, das pr\u00f3prias aposentadorias.\r\nCada vez mais bem compreendida pela sociedade civil, a reforma previdenci\u00e1ria ganha crescente n\u00famero de an\u00e1lises favor\u00e1veis na m\u00eddia, assinadas por renomados especialistas, sobre as raz\u00f5es que justificam a reforma e os benef\u00edcios que dela advir\u00e3o.\r\nSemana passada li nas p\u00e1ginas de Opini\u00e3o, da Folha de S.Paulo, artigo assinado por Carlos G\u00f3es, pesquisador-chefe do Instituto Mercado Popular, ex-assessor econ\u00f4mico especial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e doutorando em economia pela Universidade da Calif\u00f3rnia.\r\nSob o t\u00edtulo Quem paga os custos da Reforma da Previd\u00eancia?, o economista se dedica, no texto veiculado pelo jornal paulista, a derrubar dados utilizados para refutar a proposta, considerados por ele como falsos.\r\nO dado mais combatido por Carlos G\u00f3es \u00e9 aquele utilizado pela oposi\u00e7\u00e3o ao projeto e que afirma provir de quem ganha at\u00e9 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos 80% da economia gerada pela reforma da Previd\u00eancia.\r\nSegundo defende o renomado pesquisador, o dado \u00e9 falso, uma vez que os contr\u00e1rios \u00e0 reforma partem da simples dedu\u00e7\u00e3o de que, sendo a maior parte da economia com a reforma proveniente da aposentadoria dos trabalhadores da iniciativa privada, logo a economia viria dos mais pobres.\r\nConforme retruca o autor do artigo, a confus\u00e3o oposicionista acontece porque seus porta-vozes, com esse argumento, tomam a parte pelo todo e ignoram que a reforma preserva os benef\u00edcios daqueles que ganham menos.\r\nAqui, vale utilizar as aspas: \"A proposta aprovada pela C\u00e2mara retirou do projeto original mudan\u00e7as previstas no Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC), na aposentadoria rural e na aposentadoria por idade que atingiriam precisamente os mais vulner\u00e1veis\", esclarece Carlos G\u00f3es.\r\nE continua: \"Em particular, preservou-se aqueles que recebem um sal\u00e1rio m\u00ednimo, que hoje s\u00e3o 63% do total de aposentados do RGPS. Para os aposentados pelo sistema rural - 45% entre os que ganham at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, nada mudou. Al\u00e9m disso, aumentou-se a progressividade das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, reduzindo-as para quem ganha at\u00e9 quatro sal\u00e1rios m\u00ednimos\", enfatiza o autor do artigo.\r\nDe acordo com o pesquisador, apesar de ser verdade que 81% do total de pensionistas e aposentados receberem at\u00e9 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos, s\u00e3o os 19% dos que recebem mais de 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos os que v\u00e3o arcar com 56% da economia.\r\nQuanto \u00e0s cr\u00edticas a respeito de suposto preju\u00edzo na mudan\u00e7a de idade m\u00ednima para aposentadoria, o autor do artigo na Folha considera que isso ter\u00e1 impacto \"muito reduzido sobre quem se aposenta por idade, pois j\u00e1 tendem a se aposentar em idade pr\u00f3xima ao limite imposto pela reforma\".\r\nCom os n\u00fameros, a conclus\u00e3o do pesquisador Carlos G\u00f3es \u00e9 sem rodeios: \"Isso deixa claro que houve um esfor\u00e7o deliberado de prote\u00e7\u00e3o dos mais vulner\u00e1veis na reforma fazendo com que o peso proporcional do ajuste sobre quem ganha mais seja muito maior\".\r\nPortanto, n\u00f3s que fazemos a maioria dos Parlamentares estamos conscientes, embora n\u00e3o felizes, na express\u00e3o da palavra, de que estamos votando favoravelmente a um projeto que vai favorecer o Pa\u00eds e o seu povo.\r\nEnfim, pe\u00e7o \u00e0 Mesa Diretora da Casa para que o artigo do economista Carlos G\u00f3es, que transcrevo ao fim do discurso, seja integralmente registrado nos Anais desta Casa.\r\n\r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WILSON SANTIAGO\r\n\r\nQuem paga os custos da reforma da Previd\u00eancia?\r\nDado utilizado para contestar proposta \u00e9 falso.\r\nCarlos G\u00f3es\r\nPol\u00edticos e colunistas t\u00eam repetido um n\u00famero para firmar sua oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia: mais de 80% da economia gerada viria de quem ganha at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos (SM). Em distintos matizes, a utiliza\u00e7\u00e3o desse dado para argumentar uma suposta regressividade da proposta apareceu em coment\u00e1rios de Ciro Gomes, Gleisi Hoffmann e mesmo em texto que o economista Thomas Piketty assinou sobre a reforma. Mas h\u00e1 um problema: o dado \u00e9 falso.\r\nO erro dessa an\u00e1lise \u00e9 tomar a parte pelo todo: como a maior parte da economia vem do regime de aposentadoria dos trabalhadores do setor privado (RGPS), em que a aposentadoria m\u00e9dia \u00e9 baixa, conclui-se que ela vem dos mais pobres. Ela ignora que a reforma preserva os benef\u00edcios daqueles que recebem menos.\r\nA proposta aprovada pela C\u00e2mara retirou do projeto original mudan\u00e7as previstas no Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC), na aposentadoria rural e na aposentadoria por idade que atingiriam precisamente os mais vulner\u00e1veis.\r\nEm particular, preservou-se aqueles que recebem um SM, que hoje s\u00e3o 63% do total de aposentados do RGPS. Para os aposentados pelo sistema rural - 45% entre os que ganham at\u00e9 dois SM -, nada mudou. Al\u00e9m disso, aumentou-se a progressividade das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, reduzindo-as para quem ganha at\u00e9 quatro SM.\r\nDisso j\u00e1 se depreende que a afirma\u00e7\u00e3o de que mais de 80% da economia viria de quem ganha at\u00e9 dois SM, atribuindo-se toda a economia do RGPS a esse grupo, n\u00e3o \u00e9 verdadeira. Entretanto \u00e9 poss\u00edvel chegar a uma aproxima\u00e7\u00e3o mais realista de qual propor\u00e7\u00e3o do ajuste recai sobre os mais pobres cruzando as estimativas de economia produzidas pela Institui\u00e7\u00e3o Fiscal Independente com os dados do \u00faltimo Anu\u00e1rio Estat\u00edstico da Previd\u00eancia Social.\r\nAqueles que recebem at\u00e9 dois SM entre os benefici\u00e1rios assistenciais, pensionistas e aposentados dos regimes geral e pr\u00f3prio da Previd\u00eancia federal somam 81% do total. Mas os 19% que recebem mais de dois SM arcar\u00e3o com 56% da economia. Isso deixa claro que houve um esfor\u00e7o deliberado de prote\u00e7\u00e3o dos mais vulner\u00e1veis, fazendo com que o peso proporcional do ajuste sobre quem ganha mais seja muito maior.\r\nPara entender o car\u00e1ter progressivo do ajuste \u00e9 preciso compreender quais decis\u00f5es protegeram os mais vulner\u00e1veis. Benefici\u00e1rios assistenciais e aposentados rurais, que tendem a vir de fam\u00edlias mais pobres e mais expostas \u00e0 informalidade durante seu per\u00edodo ativo no mercado de trabalho, foram integralmente poupados. Aposentados por idade, que tendem a ter sal\u00e1rios e aposentadorias menores em compara\u00e7\u00e3o aos que se aposentam por tempo de contribui\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m s\u00e3o impactados de forma limitada. \r\nA principal mudan\u00e7a da reforma - a imposi\u00e7\u00e3o de uma idade m\u00ednima para aposentadoria - tem impacto muito reduzido sobre quem se aposenta por idade, pois eles j\u00e1 tendem a se aposentar em idade pr\u00f3xima ao limite imposto pela reforma. \r\nEssa realidade de progressividade se torna expl\u00edcita quando calculada a economia em dez anos, por aposentado, para distintas categorias. A economia per capita para aposentados por idade (R$ 8.566) \u00e9 11% daquela advinda de aposentados do setor p\u00fablico (R$ 75.693). Para quem recebe at\u00e9 dois SM (R$ 11.519), \u00e9 um quinto da gerada por quem recebe mais de dois SM (R$ 60.462).\r\nOu seja, os grupos que t\u00eam remunera\u00e7\u00e3o maior durante sua vida e aposentadorias maiores contribuem com uma propor\u00e7\u00e3o substancialmente maior da economia. Por isso, o argumento de que a reforma est\u00e1 pondo o peso do ajuste sobre os ombros dos mais pobres simplesmente n\u00e3o encontra guarida nos dados.\r\nAlgumas das obje\u00e7\u00f5es da oposi\u00e7\u00e3o ao projeto original tinham m\u00e9rito -mudan\u00e7as no BPC, na aposentadoria rural e no tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para quem se aposenta por idade prejudicavam os mais vulner\u00e1veis. Contudo virtualmente todas essas obje\u00e7\u00f5es foram incorporadas ao projeto aprovado pela C\u00e2mara, tornando-o socialmente mais justo.\r\nA resist\u00eancia \u00e0 reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o se justifica por uma suposta preocupa\u00e7\u00e3o com os mais pobres. Ao contr\u00e1rio, essa resist\u00eancia utiliza dados falsos para atingir objetivos pol\u00edticos que nada t\u00eam a ver com a prote\u00e7\u00e3o dos mais vulner\u00e1veis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GONZAG\u00c3O, DENOMINA\u00c7\u00c3O, TROF\u00c9U, PR\u00caMIO, RAIMUNDO FAGNER, ALCYMAR MONTEIRO, BILIU DE CAMPINA, SILV\u00c9RIO PESSOA, JACKSON DO PANDEIRO, CAMPINA GRANDE (PB), HOMENAGEM, ANAIS DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REGISTRO.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o da cerim\u00f4nia de outorga do Trof\u00e9u Gonzag\u00e3o aos Srs.  Raimundo Fagner, Alcymar Monteiro, Biliu de Campina, Silv\u00e9rio Pessoa e Jackson do Pandeiro, no Munic\u00edpio de Campinha Grande, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar nos Anais desta Casa que a Para\u00edba h\u00e1 11 anos homenageia com o Trof\u00e9u Gonzag\u00e3o grandes figuras da cultura e da m\u00fasica daquele Estado.\r\nNo pr\u00f3ximo dia 21, amanh\u00e3, em Campina Grande, ser\u00e3o homenageados grandes artistas nordestinos com esse trof\u00e9u. O Instituto Intercultural Brasil, sediado em Campina Grande, com abrang\u00eancia em todo o Estado da Para\u00edba, ir\u00e1 homenagear o Raimundo Fagner, o novo cearense, o Alcymar Monteiro, o Jackson do Pandeiro, o Biliu de Campina, al\u00e9m de tantos outros que fazem parte da cultura do Nordeste, especificamente.\r\nPor esta raz\u00e3o, solicitamos a V.Exa. que conste nos Anais da Casa todo esse relato, que de fato registra e comprova a hist\u00f3ria da cultura nordestina, atrav\u00e9s do Trof\u00e9u Gonzag\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido, Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WILSON SANTIAGO.\r\n\r\nExmas. Sras. Deputadas, Exmos. Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, h\u00e1 11 anos, em 2008, surgia a ideia da cria\u00e7\u00e3o de um trof\u00e9u que homenageasse a cultura nordestina, na m\u00fasica, no teatro, na literatura popular e erudita, no cinema, enfim, em todos os campos em que a criatividade dos nordestinos se manifestasse.\r\nAprovada a ideia, o nome a ser consagrado como o s\u00edmbolo maior da cultura nordestina se imp\u00f4s: Luiz Gonzaga, o Gonzag\u00e3o. Afinal, quem teria condi\u00e7\u00f5es de suplant\u00e1-lo, apesar de outros nomes muito fortes no territ\u00f3rio da cultura regional do Nordeste?\r\nPesou na escolha de Gonzag\u00e3o para o nome do trof\u00e9u a proeza do homenageado de ter popularizado, pela sua m\u00fasica, todas as manifesta\u00e7\u00f5es culturais nordestinas, sendo, at\u00e9 hoje, o mais popular artista da regi\u00e3o.\r\nAo longo dos anos, o evento contou com os apoios importantes do Governo do Estado, da Prefeitura de Campina Grande, da Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado da Para\u00edba (FIEP), da Rede Globo e da popula\u00e7\u00e3o paraibana.\r\nNo lan\u00e7amento do evento deste ano, o Instituto Intercultural Brasil (INBRA) e a Prefeitura Municipal de Campina Grande reuniram a imprensa e convidados, no dia 31 de julho \u00faltimo, para apresentar a programa\u00e7\u00e3o da 11\u00aa edi\u00e7\u00e3o do evento. \r\nFicou certo, ent\u00e3o, que a cerim\u00f4nia do Trof\u00e9u Gonzag\u00e3o vai ser realizada nesta quarta-feira, dia 21 de agosto, no audit\u00f3rio do Centro Universit\u00e1rio Faculdade de Ci\u00eancias Sociais Aplicadas - UNIFACISA, em Campina Grande.\r\nEntre os homenageados deste ano est\u00e3o os cearenses Fagner e Alcymar Monteiro, os paraibanos Jackson do Pandeiro, que no pr\u00f3ximo dia 31 de agosto festejaria 100 anos de nascimento, e Biliu de Campina, e o pernambucano Silv\u00e9rio Pessoa.\r\nAl\u00e9m dos homenageados, a previs\u00e3o \u00e9 de que o evento receba mais de 100 artistas e 800 convidados, em uma festa realizada, assim como todas as vezes anteriores, com muito brilho e repercuss\u00e3o enorme em toda a regi\u00e3o. \r\nO evento j\u00e1 homenageou, ao longo de sua hist\u00f3ria, diversos m\u00fasicos, cineastas, escritores e cordelistas, a exemplo do pr\u00f3prio Luiz Gonzaga, que nunca \u00e9 homenageado demais, Dominguinhos, Jackson do Pandeiro, Alceu Valen\u00e7a, Marin\u00eas e Sivuca, Nando Cordel, Z\u00e9 Dantas, Raimundo Fagner, Alcione, Genival Lacerda, Geraldo Azevedo, Quinteto Violado, Falamansa e Carlinhos Brown, entre outros.\r\nHoje, o Trof\u00e9u Gonzag\u00e3o faz parte do calend\u00e1rio cultural da Para\u00edba, tendo, ao longo do tempo, se firmado como uma esp\u00e9cie de Oscar do Nordeste, tamanha \u00e9 a sua import\u00e2ncia para a regi\u00e3o.\r\nPortanto, vale a pena registrar, nos Anais desta Casa, a realiza\u00e7\u00e3o de mais essa vers\u00e3o do Trof\u00e9u Gonzag\u00e3o, por toda a import\u00e2ncia adquirida pelo evento ao longo dos anos, na glorifica\u00e7\u00e3o, mais do que justa, da cultura nordestina.\r\nDevemos lembrar sempre o conceito que deu origem ao trof\u00e9u, qual seja, \"o de premiar a alma das pessoas cujos sentimentos transcendem \u00e0s emo\u00e7\u00f5es, aos sonhos, \u00e0 dor, \u00e0 coragem, \u00e0s lutas e \u00e0 f\u00e9 de um povo forte, aben\u00e7oadamente aclamado nordestino\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "TROF\u00c9U GONZAG\u00c3O (2019, CAMPINA GRANDE (PB)).",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o da cerim\u00f4nia de outorga do Trof\u00e9u Gonzag\u00e3o, no Munic\u00edpio de Campina Grande, Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WILSON SANTIAGO.\r\n\r\nExmas. Sras. Deputadas, Exmos. Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara e ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara.\r\nH\u00e1 11 anos, em 2008, surgia a ideia da cria\u00e7\u00e3o de um trof\u00e9u que homenageasse a cultura nordestina, seja na m\u00fasica, no teatro, na literatura popular e erudita, no cinema, enfim, em todos os campos em que a criatividade dos nordestinos se manifestasse.\r\nAprovada a ideia, o nome a ser consagrado como o s\u00edmbolo maior da cultura nordestina se imp\u00f4s: Luiz Gonzaga, o Gonzag\u00e3o. Afinal, quem teria condi\u00e7\u00f5es de suplant\u00e1-lo, apesar de outros nomes muito fortes no territ\u00f3rio da cultura regional do Nordeste?\r\nPesou na escolha de Gonzag\u00e3o, para o trof\u00e9u, a proeza do homenageado em ter popularizado, pela sua m\u00fasica, todas as manifesta\u00e7\u00f5es culturais nordestinas, sendo, at\u00e9 hoje, o mais popular artista da regi\u00e3o.\r\nAo longo dos anos, o evento contou com o apoio importante do Governo do Estado, da Prefeitura de Campina Grande, da Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado da Para\u00edba (FIEP), da Rede Globo e da popula\u00e7\u00e3o paraibana.\r\nNo lan\u00e7amento do evento deste ano, o Instituto Intercultural Brasil (INBRA) e a Prefeitura Municipal de Campina Grande reuniram a imprensa e convidados, no dia 31 de julho \u00faltimo, para apresentar a programa\u00e7\u00e3o da XI edi\u00e7\u00e3o do evento.\r\nFicou certo, ent\u00e3o, que o Trof\u00e9u Gonzag\u00e3o vai ser realizado nesta quarta-feira, dia 21 de agosto, no audit\u00f3rio do Centro Universit\u00e1rio Faculdade de Ci\u00eancias Sociais Aplicadas - UNIFACISA, em Campina Grande.\r\nEntre os homenageados deste ano est\u00e3o os cearenses Fagner e Alcymar Monteiro, os paraibanos Jackson do Pandeiro (que no pr\u00f3ximo dia 31 de agosto festejaria 100 anos de nascimento), Biliu de Campina e o pernambucano Silv\u00e9rio Pessoa.\r\nAl\u00e9m dos homenageados, a previs\u00e3o \u00e9 de que o evento receba mais de 100 artistas e 800 convidados, em uma festa realizada, assim como todas as vezes anteriores, com muito brilho e repercuss\u00e3o enorme em toda a regi\u00e3o.\r\nO evento j\u00e1 homenageou, ao longo de sua hist\u00f3ria, diversos m\u00fasicos, cineastas, escritores e cordelistas, a exemplo do pr\u00f3prio Luiz Gonzaga (que nunca \u00e9 demais ser homenageado), Dominguinhos, Jackson do Pandeiro, Alceu Valen\u00e7a, Marin\u00eas e Sivuca, e, ainda, Nando Cordel, Z\u00e9 Dantas, Raimundo Fagner, Alcione, Genival Lacerda, Geraldo Azevedo, Quinteto Violado, Falamansa e Carlinhos Brown, entre outros.\r\nHoje, o Trof\u00e9u Gonzag\u00e3o faz parte do calend\u00e1rio cultural da Para\u00edba, tendo, ao longo do tempo, se firmado como uma esp\u00e9cie de Oscar do Nordeste, tamanha \u00e9 a sua import\u00e2ncia para a regi\u00e3o.\r\nPortanto, vale a pena registrar, nos Anais desta Casa, a realiza\u00e7\u00e3o de mais essa vers\u00e3o do Trof\u00e9u Gonzag\u00e3o, por toda a import\u00e2ncia adquirida pelo evento ao longo dos anos, na glorifica\u00e7\u00e3o, mais do que justa, da cultura nordestina.\r\nLembro, sempre, o conceito que deu origem ao Trof\u00e9u: premiar a alma das pessoas cujos sentimentos transcendem \u00e0s emo\u00e7\u00f5es, aos sonhos, \u00e0 dor, \u00e0 coragem, \u00e0s lutas e \u00e0 f\u00e9 de um povo forte, aben\u00e7oadamente aclamado nordestino.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), DISCIPLINAMENTO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PARTIDO POL\u00cdTICO, RECURSOS, FUNDO PARTID\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o projeto que temos o dever de relatar altera as Leis n\u00bas 9.096, de 19 de setembro de 1995, e 9.504, de 30 de setembro de 1997, para dispor sobre regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \r\nSr. Presidente, o presente projeto de lei foi apresentado pelos Deputados Domingos Neto, Arthur Lira, Baleia Rossi e Lucas Vergilio, altera a lei dos partidos pol\u00edticos, altera a lei das elei\u00e7\u00f5es, justifica uma pequena altera\u00e7\u00e3o na CLT e tamb\u00e9m no C\u00f3digo Eleitoral. \r\nForam apresentadas emendas e sugest\u00f5es ao projeto por quase todos os partidos pol\u00edticos desta Casa. Quase todas essas sugest\u00f5es, Sr. Presidente, aquelas poss\u00edveis, foram acatadas, j\u00e1 que, por orienta\u00e7\u00e3o da Mesa, dos L\u00edderes e de todos os que integram esta Casa, dever\u00edamos elaborar um relat\u00f3rio que somasse a grandiosa maioria dos partidos pol\u00edticos, pois se tratava da lei dos partidos pol\u00edticos. Constru\u00edmos um relat\u00f3rio praticamente consensual, com crit\u00e9rios, adotando transpar\u00eancia e fazendo com que esta Casa da verdade votasse aquilo que de fato gostaria, quando se regulamenta lei de partido pol\u00edtico e lei das elei\u00e7\u00f5es.\r\n\"Substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018.\r\nDisp\u00f5e sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \r\nAutores: Deputados Domingos Neto, Arthur Lira, Baleia Rossi e Lucas Vergilio.\r\nRelator: Deputado Wilson Santiago.\r\nParecer em plen\u00e1rio \r\nSr. Presidente, \u00e9 o relat\u00f3rio.\r\nTrata-se de projeto que originalmente visava regulamentar a remunera\u00e7\u00e3o percebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico, oriunda dos recursos do Fundo Partid\u00e1rio. \r\nA mat\u00e9ria foi distribu\u00edda \u00e0s Comiss\u00f5es de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, cabendo a este \u00faltimo \u00f3rg\u00e3o colegiado manifestar-se tanto pela constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa, quanto pelo m\u00e9rito da proposta. \r\nEm virtude de aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de urg\u00eancia, a proposta encontra-se para aprecia\u00e7\u00e3o em Plen\u00e1rio, raz\u00e3o pela qual algumas altera\u00e7\u00f5es foram feitas no m\u00e9rito do projeto.\r\nO Tribunal Superior Eleitoral julgou o processo de presta\u00e7\u00e3o de contas (PC 22390), ficou consignado pelo Ministro Admar Gonzaga a regularidade de pagamento com verbas do Fundo de cinco dirigentes da agremia\u00e7\u00e3o, mediante recibos de pagamento aut\u00f4nomo (RPA). Ressaltou o Ministro nessa sess\u00e3o do TSE os fundamentos do julgamento da Consulta 1732, que, 'embora essa consulta n\u00e3o tenha sido respondida por se tratar de caso concreto, o parecer e os votos proferidos sinalizaram, na \u00e9poca, a legalidade desses pagamentos'.\r\nEm an\u00e1lise de diversas concep\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e doutrin\u00e1rias acerca do que se compreende por partido pol\u00edtico e suas rela\u00e7\u00f5es, \u00e9 poss\u00edvel identificar que, em que pese a agremia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria apresentar natureza de pessoa jur\u00eddica de direito privado, existem particularidades espec\u00edficas que a distingue de outros entes privados, tendo em vista a autonomia constitucional de organiza\u00e7\u00e3o de sua estrutura interna e funcionamento, bem como o desempenho da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica que exerce.\r\n\u00c9 de se lembrar que a partir da decis\u00e3o do STF no bojo da ADI 4650, que vedou qualquer doa\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica - independentemente de sua finalidade -, o Fundo Partid\u00e1rio se tornou a maior fonte de recursos partid\u00e1rios, sen\u00e3o a \u00fanica, sendo certo que essa nova perspectiva reclama o desenvolvimento de um modelo que, ao passo que confira maior estabilidade, transpar\u00eancia e responsabilidade no tocante \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos, seja capaz de tornar compat\u00edvel o regime incidente nas rela\u00e7\u00f5es contratuais de servidores de partidos com a natureza intr\u00ednseca do cargo, cuja voca\u00e7\u00e3o requer a exist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a entre a pessoa contratada e a autoridade respons\u00e1vel por sua designa\u00e7\u00e3o.\r\nEntre outras altera\u00e7\u00f5es sugeridas, destaca-se, ainda, a inclus\u00e3o do \u00a7 3\u00ba-A ao art. 37 da Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995. Referido dispositivo buscou corrigir a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es aos \u00f3rg\u00e3os nacionais em desconformidade com o C\u00f3digo de Processo Civil, com vista a estabelecer, expressamente, a necess\u00e1ria observ\u00e2ncia aos princ\u00edpios e regras relativos aos atos processuais que devem nortear qualquer processo, judicial ou extrajudicial.\r\nAl\u00e9m disso, \u00e9 prevista a necessidade de aten\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da proporcionalidade e da razoabilidade quando da aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o que imp\u00f5e o desconto nos valores no repasse do Fundo Partid\u00e1rio, de modo a se fixar o percentual m\u00e1ximo de 50% do valor mensal a ser repassado.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es na Lei n\u00ba 9.504, de 1997 (Lei Geral das Elei\u00e7\u00f5es), por ter a reda\u00e7\u00e3o original do inciso II do art. 16-C vinculado o valor do fundo eleitoral a um crit\u00e9rio est\u00e1tico (LDO de 2018), houve a necessidade de se determinar de forma espec\u00edfica e gen\u00e9rica referida previs\u00e3o, com fins de se conferir efeito pr\u00e1tico para as demais elei\u00e7\u00f5es.\r\nAs modifica\u00e7\u00f5es inclu\u00eddas no art.16-D servem para dar uma imparcialidade e comprometimento dos candidatos com o partido, pois, ao passar o c\u00e1lculo da distribui\u00e7\u00e3o do Fundo Eleitoral de Financiamento de Campanha ao resultado da elei\u00e7\u00e3o, suplanta qualquer inseguran\u00e7a e, principalmente, a possibilidade de balc\u00e3o de negocia\u00e7\u00f5es pelos mandatos de Deputados\" Federais \"e Senadores para aumentar o fundo\", a exemplo de fatos ocorridos em passado bem pr\u00f3ximo. \"O marco temporal da elei\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de valorizar o resultado das urnas, a vontade do eleitor.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao que possa impor dificuldade ao exerc\u00edcio da ampla defesa e do contradit\u00f3rio, e considerando o que j\u00e1 \u00e9 feito hoje pelas resolu\u00e7\u00f5es do Tribunal Superior Eleitoral quanto aos gastos com consultoria, assessoria e honor\u00e1rios advocat\u00edcios e de contabilidade, inserem-se na legisla\u00e7\u00e3o dispositivos relativos a essa tem\u00e1tica de modo a assegurar maior seguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e0s elei\u00e7\u00f5es vindouras.\r\nOutros pontos essenciais de car\u00e1ter administrativo s\u00e3o tratados no projeto: o direito do partido de escolher o local da sede nacional; a veda\u00e7\u00e3o a cobran\u00e7a de taxas diferenciadas do mercado para os partidos; o tratamento ison\u00f4mico do partido pelos bancos\" - para quem ainda n\u00e3o sabe, Sr. Presidente e Srs. Deputados, as institui\u00e7\u00f5es financeiras cobram excessivamente valores dos partidos pol\u00edticos, diferentemente do que fazem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas e aos pr\u00f3prios clientes -, \"possibilitando o d\u00e9bito autom\u00e1tico em conta das despesas corriqueiras e repetidas, forma de facilitar a administra\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria\", que \u00e9 o que os partidos pol\u00edticos cobram permanentemente; \"garantia ao partido do direito de acesso aos dados de seus filiados para que possa ser facilitada a participa\u00e7\u00e3o de todos os filiados nos atos intrapartid\u00e1rios, etc.\"\r\nPara quem n\u00e3o sabe, todos os partidos pol\u00edticos t\u00eam dificuldade de acesso aos dados, \u00e0 rela\u00e7\u00e3o dos seus filiados, no Tribunal Superior Eleitoral, exatamente pelos programas criados pelo pr\u00f3prio TSE.\r\nSr. Presidente, esse \u00e9 o relat\u00f3rio resumido, que est\u00e1 em m\u00e3os de todos os L\u00edderes e de todos os interessados desta Casa.\r\n\"Voto.\r\nO parecer da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018.\r\nA Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania resolve dar parecer pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o, na forma do substitutivo.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 3 de setembro de 2019.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=296&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), DOA\u00c7\u00c3O, FILIADO, PARTIDO POL\u00cdTICO, REGISTRO DA CANDIDATURA, PROPAGANDA PARTID\u00c1RIA, TELEVIS\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s emendas de plen\u00e1rio apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, buscamos o entendimento com a maioria dos partidos pol\u00edticos e consideramos que existem demandas justas. \u00c9 o caso de emenda do PDT apresentada pelo Deputado Pompeo de Mattos. A lei j\u00e1 permite a doa\u00e7\u00e3o de filiados a partido pol\u00edtico. Casos que n\u00e3o foram acatados na presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral n\u00e3o t\u00eam nada a ver com doa\u00e7\u00e3o a partido pol\u00edtico. Ent\u00e3o, nada mais justo do que acolher a Emenda n\u00ba 5, do PDT, porque corrige uma injusti\u00e7a praticada contra determinados filiados e determinados candidatos, que foram punidos, com devolu\u00e7\u00e3o de dinheiro. A pr\u00f3pria lei anterior j\u00e1 permitia essa doa\u00e7\u00e3o de filiados a partidos pol\u00edticos.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 7, do Deputado Elmar Nascimento e outros, de tantos outros L\u00edderes de outros partidos pol\u00edticos, o Relator a acata tamb\u00e9m, por entender que os candidatos precisam ter um tempo, uma seguran\u00e7a a partir do registro da candidatura. Haver\u00e1 inseguran\u00e7a jur\u00eddica em rela\u00e7\u00e3o a todos os registros de candidaturas e tamb\u00e9m para os pr\u00f3prios candidatos se essa emenda for rejeitada. Ent\u00e3o, acatamos tamb\u00e9m a Emenda n\u00ba 7.\r\nAs demais emendas, Sr. Presidente, muitas delas...(Pausa.)\r\nA Emenda n\u00ba 2 o PSD j\u00e1 retirou, em decorr\u00eancia de parte do texto j\u00e1 ter sido acatado no substitutivo principal. Em rela\u00e7\u00e3o a essa emenda, a maior parte do texto j\u00e1 foi acatado no substitutivo.\r\nEu pergunto \u00e0 Lideran\u00e7a do PDT se n\u00e3o retira a Emenda n\u00ba 1, para facilitar a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. POMPEO DE MATTOS (PDT - RS) - Deputado Wilson Santiago, primeiro eu quero agradecer a V.Exa. pelo acolhimento da Emenda n\u00ba 5, de minha autoria, que trata exatamente de se aplicar tamb\u00e9m aos processos que se encontram em fase de execu\u00e7\u00e3o judicial o disposto no art. 55-D da Lei n\u00ba 9.096, de 1995. Essa emenda eu apresentei exatamente para proteger os partidos pol\u00edticos daquela cobran\u00e7a injusta que havia sido feita pela Justi\u00e7a Eleitoral em fun\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es dos filiados, que a Justi\u00e7a considerava indevidas. Ent\u00e3o, agrade\u00e7o a V.Exa. por esse aspecto.\r\nSegundo, a Emenda n\u00ba 1, de autoria do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, que V.Exa. levanta, na verdade V.Exa. tamb\u00e9m j\u00e1 acatou no texto do seu relat\u00f3rio. Ela j\u00e1 est\u00e1 contemplada. Ela trata das inser\u00e7\u00f5es dos partidos pol\u00edticos nos programas de televis\u00e3o em semestres que n\u00e3o s\u00e3o semestres eleitorais. Tamb\u00e9m \u00e9 importante, nesse sentido, que os partidos pol\u00edticos tenham essa prerrogativa, e o PDT luta muito por isso. V.Exa. j\u00e1 a acatou. Por via de consequ\u00eancia, n\u00f3s pedimos a retirada dessa emenda, porque ela j\u00e1 est\u00e1 contemplada no corpo do seu relat\u00f3rio.\r\nTamb\u00e9m retiramos o destaque da Emenda n\u00ba 5, porque V.Exa. contemplou essa emenda, de minha autoria, que trata da contribui\u00e7\u00e3o dos filiados para os partidos. A Justi\u00e7a exige a devolu\u00e7\u00e3o. A devolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 mais ser exigida. A contesta\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser feita no processo de execu\u00e7\u00e3o dessa cobran\u00e7a. Ent\u00e3o, retiramos o destaque da Emenda n\u00ba 5.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB) - Deputado Pompeo de Mattos, h\u00e1 uma outra emenda do PDT que trata quase da mesma coisa. N\u00f3s indagamos de V.Exa. e dos demais integrantes se retiram tamb\u00e9m essa emenda, haja vista que parte dela tamb\u00e9m j\u00e1 foi contemplada no substitutivo principal.\r\nO SR. POMPEO DE MATTOS (PDT - RS) - Essa \u00e9 a n\u00ba 3?\r\nO SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB) - \u00c9 a n\u00ba 4.\r\nO SR. POMPEO DE MATTOS (PDT - RS) - Tudo bem, n\u00e3o h\u00e1 problema. J\u00e1 est\u00e1 contemplada tamb\u00e9m. N\u00f3s retiramos igualmente a Emenda n\u00ba 4, porque o relat\u00f3rio de V.Exa. a contempla tamb\u00e9m.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB) - Obrigado, Deputado Pompeo de Mattos.\r\nO SR. POMPEO DE MATTOS (PDT - RS) - A Emenda n\u00ba 3, Sr. Relator, tamb\u00e9m foi contemplada?\r\nO SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB) - Foi a n\u00ba 1 e a n\u00ba 4. A n\u00ba 1 e a n\u00ba 4 j\u00e1 est\u00e3o contempladas.\r\nO SR. POMPEO DE MATTOS (PDT - RS) - Na verdade, a n\u00ba 1, a n\u00ba 4 e a n\u00ba 5 est\u00e3o contempladas.\r\nO SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB) - V.Exa. leu o destaque. Parte de todas essas emendas apresentadas foi contemplada. Algumas, por quest\u00e3o de adequa\u00e7\u00e3o ao texto, eram invi\u00e1veis, mas as demais foram acatadas.\r\nFoi esta a nossa miss\u00e3o: assumir este relat\u00f3rio com o compromisso de construir um consenso nesta Casa com os partidos pol\u00edticos, para que tiv\u00e9ssemos condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00f3 de preparar os requisitos legais para as elei\u00e7\u00f5es do pr\u00f3ximo ano como tamb\u00e9m de manter uma boa rela\u00e7\u00e3o nesta Casa, j\u00e1 que ela \u00e9 representada por todos os partidos pol\u00edticos que aqui t\u00eam integrantes seus.\r\nO SR. POMPEO DE MATTOS (PDT - RS) - Muito obrigado.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Wilson Santiago! O relat\u00f3rio de V.Exa. foi o mais amplo poss\u00edvel. Reconhecemos o esfor\u00e7o de V.Exa., da equipe, enfim, de tantos quantos estiveram na assessoria com V.Exa.\r\nO SR. GILSON MARQUES (NOVO - SC) - Presidente, ainda n\u00e3o foi disponibilizado o texto do substitutivo. N\u00e3o temos como fazer a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Foi sim.\r\nContinua com a palavra o Deputado Wilson Santiago.\r\nO SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB) - Sr. Presidente, quanto \u00e0s demais emendas de Plen\u00e1rio, as que citei aqui anteriormente, \"o parecer da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 5 e 7 e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas\", j\u00e1 que a grande maioria delas foi contemplada em parte no substitutivo principal.\r\n\"A Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania resolve dar parecer pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das emendas de Plen\u00e1rio apresentadas e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 5 e 7, na forma da subemenda substitutiva global de Plen\u00e1rio, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\"\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - Sr. Relator, s\u00f3 um adendo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Sim, Deputado.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - Sr. Relator, quero fazer refer\u00eancia \u00e0 Emenda n\u00ba 6, que trata do registro das candidaturas. Ela \u00e9 important\u00edssima, porque fala sobre fato superveniente. O texto original do substitutivo aceitava que fato superveniente pudesse interferir na impugna\u00e7\u00e3o do registro da candidatura. Da\u00ed apresentamos a Emenda n\u00ba 6, que fala do \u00a7 15, que se remete ao \u00a7 10 do art. 11.\r\nTodavia, o partido Democratas apresentou a Emenda n\u00ba 7, que contempla essa Emenda n\u00ba 6, que n\u00f3s apresentamos. A Emenda n\u00ba 6 trata apenas da Lei das Elei\u00e7\u00f5es, mas a Emenda n\u00ba 7, do Democratas, repete o texto da Emenda n\u00ba 6 e contempla ainda o C\u00f3digo Eleitoral. Acabou sendo mais abrangente. \r\nPortanto, n\u00f3s retiramos a Emenda n\u00ba 6, por entender que est\u00e1 contemplada pela Emenda n\u00ba 7, que \u00e9 at\u00e9 mais abrangente.\r\nEra essa a posi\u00e7\u00e3o que eu queria registrar, Sr. Relator.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB) - Exatamente, Deputado Lafayette de Andrada. Eu j\u00e1 ia dizer isto a V.Exa., que a Emenda n\u00ba 6 est\u00e1, sim, contemplada pela Emenda n\u00ba 7.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=302&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2944/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DISCIPLINAMENTO, PROCEDIMENTO, INCID\u00caNCIA, CUSTAS, EMOLUMENTO, SERVI\u00c7O NOTARIAL, REGISTRO P\u00daBLICO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.944, de 2019, sobre os emolumentos dos servi\u00e7os notariais e de registros p\u00fablicos, no \u00e2mbito do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 bom que esta Casa tome conhecimento da natureza da mat\u00e9ria que iremos votar: n\u00f3s estamos aumentando em 100% o valor de uma escritura para qualquer pobre ou qualquer cidad\u00e3o do Distrito Federal que quiser transferir seu im\u00f3vel. A escritura vai custar 100% a mais, e apenas um reconhecimento ou autentica\u00e7\u00e3o passar\u00e1 de 1,30 real para 6,50 reais. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nN\u00f3s temos que votar contra este projeto, porque ele \u00e9 contra a sociedade do Distrito Federal, e isso pode se espalhar por todo o Brasil, em decorr\u00eancia da gan\u00e2ncia por dinheiro, a come\u00e7ar pelo Poder Judici\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), SUBSTITUTIVO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), ELEI\u00c7\u00d5ES, JURISPRUD\u00caNCIA, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), LEI ELEITORAL, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC).",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, fui designado para proferir parecer sobre o Projeto de Lei n\u00ba 5.029, que veio do Senado Federal.\r\nSr. Presidente, \u00e9 bom que fique registrado, para conhecimento de todos que fazem parte deste Plen\u00e1rio na tarde de hoje, que esse substitutivo de que n\u00f3s estamos tratando n\u00e3o se refere a fundo eleitoral, como bem disse o Presidente.\r\nO fundo eleitoral foi aprovado ontem l\u00e1 no Senado Federal. N\u00f3s estamos, na tarde de hoje, adaptando as atuais resolu\u00e7\u00f5es do TSE, as atuais jurisprud\u00eancias do TSE, a pr\u00f3pria Lei dos Partidos Pol\u00edticos e tamb\u00e9m a lei eleitoral.\r\nPor essa raz\u00e3o, \u00e9 bom que fique claro que o posicionamento da relatoria \u00e9 no sentido de unificar aquilo que j\u00e1 \u00e9 coisa julgada no TSE e que tamb\u00e9m faz parte de uma resolu\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente no pr\u00f3prio TSE.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, que ora relato, altera as Leis n\u00bas 9.096, de 19 de setembro de 1995, 9.504, de 30 de setembro de 1997, 4.737, de 15 de julho de 1965, 13.831, de 17 de maio de 2019, e a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - esse projeto de lei trata de funcion\u00e1rio de partidos pol\u00edticos -, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, para dispor sobre regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es; revoga dispositivos da Lei n\u00ba 13.488, de 6 de outubro de 2017; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 bom que todos prestem aten\u00e7\u00e3o, para que, no final do relat\u00f3rio e tamb\u00e9m do nosso voto, ningu\u00e9m fique com d\u00favida ou apare\u00e7a com sugest\u00f5es e posicionamentos que n\u00e3o representem a verdade deste relat\u00f3rio.\r\nPasso \u00e0 leitura do relat\u00f3rio.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nTrata-se de emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados em 4 de setembro de 2019, que altera a Lei n\u00ba 5.504, de 30 de setembro de 1997 (...).\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator\r\nPela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, voto pela manuten\u00e7\u00e3o do texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, voto pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria e, no m\u00e9rito, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das emendas do Senado Federal e, no m\u00e9rito, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados, inclusive da ementa\" - emendas que vieram do Senado Federal.\r\n\"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas supressivas do Senado Federal, voto pela aprova\u00e7\u00e3o das que suprimem do texto da C\u00e2mara os seguintes dispositivos:\r\na) art. 30, caput e par\u00e1grafos, da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019\" - esta lei mant\u00e9m esse artigo; para que fique bem claro, mant\u00e9m o sistema atual j\u00e1 existente no TSE, n\u00e3o altera uma v\u00edrgula.\r\n\"b) \u00a7 16 do art. 37 da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 5.019, de 2019\". Mant\u00e9m-se a multa independentemente de dolo. Quanto \u00e0quela quest\u00e3o do dolo, t\u00e3o falado, n\u00f3s estamos mantendo a multa, independentemente do dolo. Para que fique claro, esse texto foi aprovado ontem pelo Senado Federal.\r\n\"c) o inciso III do art. 28 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, constante do art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019.\" Mant\u00e9m-se o prazo atual, o prazo que a lei determina na atual lei existente; ent\u00e3o, n\u00e3o altera nada em prazos. Para que n\u00e3o se gere nenhuma d\u00favida nessa nova reda\u00e7\u00e3o, no que se refere \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas, n\u00e3o se altera nada nas presta\u00e7\u00f5es de contas. Digo isso para que n\u00e3o fique nenhuma d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\n\"d) o \u00a7 2\u00ba do art. 30 da Lei n\u00ba 9.504, de 2017, constante do art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019.\" Mant\u00e9m-se a lei anterior no que se refere \u00e0quilo que foi t\u00e3o citado sobre transpar\u00eancia. N\u00f3s estamos mantendo todo o artigo j\u00e1 existente na lei, que mant\u00e9m toda a transpar\u00eancia da pr\u00f3pria presta\u00e7\u00e3o de contas.\r\n\"Voto, ainda, pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas supressivas do Senado Federal, para manuten\u00e7\u00e3o do texto aprovado pela C\u00e2mara, esclarecendo que fica mantido no texto o \u00a7 16 do art. 16-C da Lei n\u00ba 9.054, de 1997, constante do art. 2\u00ba do projeto.\r\nSugerimos, por fim, a aprova\u00e7\u00e3o de duas emendas de reda\u00e7\u00e3o referentes ao inciso VIII do art. 44 da Lei n\u00ba 9.096, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, e ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 18-A da Lei n\u00ba 9504, de 1997, com o objetivo de aperfei\u00e7oar a reda\u00e7\u00e3o original aprovada pela C\u00e2mara.\"\r\n\u00c9 assim que emito o nosso parecer em rela\u00e7\u00e3o ao projeto.\r\nEstamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer Parlamentar para justificar ou apresentar ou dirimir qualquer d\u00favida no que se refere ao pr\u00f3prio projeto de lei at\u00e9 ent\u00e3o apresentado, aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados, emendado e rejeitado parte dele pelo Senado Federal.\r\nPortanto, repito: n\u00e3o estamos votando nada de financiamento eleitoral. Essa decis\u00e3o foi votada ontem no Senado Federal, e cabe \u00e0 Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, em decis\u00f5es futuras, e ao Congresso Nacional, C\u00e2mara e Senado juntos, definirem, decidirem qualquer ponto em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto.\r\nEra s\u00f3 isso, Sr. Presidente, que eu queria relatar em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto.\r\nEspero que a C\u00e2mara dos Deputados tenha entendido aquilo que, de fato, foi apresentado, e esperamos tamb\u00e9m que seja aprovado o referido projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PEC 98/2019 (FASE 2-CD), PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), PACTO FEDERATIVO, UNI\u00c3O, COMPARTILHAMENTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, RECURSOS, LEIL\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CRIT\u00c9RIO, OBRIGATORIEDADE, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Rodrigo Maia e aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 98, de 2019, a chamada PEC da Cess\u00e3o Onerosa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero aproveitar a oportunidade para, junto a V.Exa., Sra. Presidente, e ao nosso Presidente Rodrigo Maia e aos demais L\u00edderes da Casa, trabalharmos para retornar \u00e0 pauta da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a a Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 98, de 2019, que trata da cess\u00e3o onerosa.\r\nN\u00f3s precisamos votar esta emenda at\u00e9 o dia 15 de outubro. Do contr\u00e1rio, n\u00e3o teremos condi\u00e7\u00f5es de executar o leil\u00e3o no dia 5 de novembro. Os prazos est\u00e3o limitados, e n\u00f3s precisamos que esta Casa, com a Presid\u00eancia e todos os L\u00edderes, crie condi\u00e7\u00f5es para nos unirmos em favor da aprova\u00e7\u00e3o da cess\u00e3o onerosa. Sen\u00e3o, todos os Prefeitos e Governadores do Brasil inteiro, especificamente os dos Estados mais carentes, mais deficit\u00e1rios e pobres, sofrer\u00e3o muito com a n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria. \r\nPortanto, reitero meu apelo para que V.Exa., o Presidente da Casa e os Deputados nos unamos, no sentido de aprovarmos a PEC 98, sobre a cess\u00e3o onerosa, que \u00e9 extremamente necess\u00e1ria \u00e0 sobreviv\u00eancia dos Munic\u00edpios e dos Estados brasileiros nesta reta final do ano.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5478/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, VALOR, LEIL\u00c3O, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CAMADA PR\u00c9-SAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de celebra\u00e7\u00e3o de acordo a respeito da utiliza\u00e7\u00e3o, pelos Estados e Munic\u00edpios, de recursos oriundos dos leil\u00f5es da cess\u00e3o onerosa da camada pr\u00e9-sal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, todos n\u00f3s reconhecemos o trabalho de V.Exa. no sentido de pautar todos os projetos que interessam aos Munic\u00edpios brasileiros e tamb\u00e9m aos Estados da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nPor essa raz\u00e3o, n\u00f3s tamb\u00e9m apelamos a V.Exa. no dia de hoje para cada vez mais incentivar essa proposta de consenso no que se refere \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o da cess\u00e3o onerosa.\r\nN\u00f3s sabemos que os Munic\u00edpios est\u00e3o com 15%, os Estados tamb\u00e9m com 15%, mas n\u00f3s precisamos priorizar a distribui\u00e7\u00e3o desses recursos. N\u00e3o podemos abrir m\u00e3o no que se refere a investimentos. Estados e Munic\u00edpios brasileiros precisam muito de investimentos, al\u00e9m de tantas o outras a\u00e7\u00f5es.\r\nTemos que ter como prioridade nesse texto que votaremos hoje os investimentos, porque s\u00f3 assim n\u00f3s teremos condi\u00e7\u00f5es de avan\u00e7ar cada vez mais na infraestrutura urbana dos Munic\u00edpios e tamb\u00e9m em tantas outras \u00e1reas que atendem diretamente ao desenvolvimento dos Munic\u00edpios e dos Estados do Nordeste, especificamente - essa cess\u00e3o onerosa contribuir\u00e1 muito para isso.\r\nPortanto, agradecemos e contamos com V.Exa., que j\u00e1 tem demonstrado o seu interesse em avan\u00e7ar nessa pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10940/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.940, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.492, de 1997, com vista \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos e dos documentos de d\u00edvida suscet\u00edveis de protesto, e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 9.430, de 1996.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande, quando se trata de projetos que penalizam o consumidor. Todos n\u00f3s sabemos que um projeto como este, que facilita o protesto, penalizando o consumidor ou a empresa, n\u00e3o importando o tamanho, causa danos muito grandes, especialmente se o protesto pode ser feito a partir da emiss\u00e3o de uma nota fiscal. Ent\u00e3o, temos que votar contra a urg\u00eancia deste projeto, analis\u00e1-lo melhor e, num outro momento, depois de o discutirmos de fato, se necess\u00e1rio for, aprov\u00e1-lo com outras garantias, no que se refere ao consumidor brasileiro.\r\nEu tenho muito cuidado com os projetos apresentados nos \u00faltimos dias nesta Casa, principalmente no que se refere a benef\u00edcio e a privil\u00e9gio para cart\u00f3rio. Os cart\u00f3rios j\u00e1 s\u00e3o ricos e est\u00e3o a cada dia enricando cada vez mais \u00e0 custa do consumidor brasileiro. Todos n\u00f3s integrantes desta Casa temos que ter um cuidado muito grande no que se refere a esse tipo de projeto que, com certeza, s\u00f3 vem penalizar o consumidor brasileiro, a microempresa e o empresariado nacional.\r\nPortanto, devemos votar \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, esta Casa est\u00e1 de parab\u00e9ns, como est\u00e3o todos os Munic\u00edpios brasileiros. Todos n\u00f3s sabemos da dificuldade de se liberarem recursos quando se utiliza a norma atual existente, da Caixa Econ\u00f4mica. E, com esta PEC, que libera, que facilita, que desburocratiza e permite que se transfiram diretamente os recursos para os Munic\u00edpios, com certeza o gestor ter\u00e1 o prazer, o Parlamentar ter\u00e1 o prazer de, apenas no segundo ano, j\u00e1 ver uma obra conclu\u00edda no Munic\u00edpio para onde ele direcionou os recursos. Por isso \u00e9 importante esta PEC 48, que agiliza a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e agiliza a conclus\u00e3o de obras pelo Brasil inteiro, come\u00e7ando pela libera\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios recursos.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns a esta Casa, parab\u00e9ns ao Presidente Rodrigo e a todos que se empenharam para que isso fosse concretizado na noite de hoje!\r\nParab\u00e9ns, enfim, a todos os Munic\u00edpios brasileiros, que se mobilizaram e, com isso, concretizaram o grande desejo de agilizar os seus projetos e as suas a\u00e7\u00f5es em favor da popula\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CRISE INSTITUCIONAL, REDE SOCIAL, CRIME CIBERN\u00c9TICO, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nCONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Afronta ao Estado Democr\u00e1tico de Direito demonstrada em hostilidades e agress\u00f5es contra Ministros do Supremo Tribunal Federal, veiculadas pelas redes sociais. Rep\u00fadio \u00e0 tentativa de desmoraliza\u00e7\u00e3o da Suprema Corte e dos seus membros.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WILSON SANTIAGO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal define o Brasil como uma Rep\u00fablica Federativa, constituindo-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito (art. 1\u00ba, CF), formada pela Uni\u00e3o dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, independentes e harm\u00f4nicos entre si (art. 2\u00ba, CF), tendo como objetivos fundamentais, entre outros, construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria, para promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o (I e II, art. 3\u00ba, CF).\r\nO que tem caracterizado nossa sociedade \u00e9 o exerc\u00edcio permanente da toler\u00e2ncia e a incans\u00e1vel busca da estabilidade e consolida\u00e7\u00e3o do nosso sistema democr\u00e1tico.\r\nNosso sistema constitucional assegura ao Supremo Tribunal Federal o papel de guardi\u00e3o da Carta Magna (art. 102, CF), fundamentando suas decis\u00f5es com base na legalidade, na impessoalidade, na moralidade, na publicidade, na efici\u00eancia e no interesse p\u00fablico (art. 37, CF), buscando proteger e garantir os direitos individuais e fundamentais dos brasileiros (art. 5\u00ba, CF), erguidos sob o Estado Democr\u00e1tico de Direito (art. 1\u00ba, CF).\r\nVivemos momentos turbulentos, pois as cr\u00edticas de parte da sociedade dirigidas \u00e0s decis\u00f5es do Supremo Tribunal Federal t\u00eam se caracterizado por agress\u00f5es e ofensas institucionais, al\u00e9m da difama\u00e7\u00e3o e do desacato aos seus componentes, o que \u00e9 uma afronta ao Estado de Direito, pr\u00e1tica incompat\u00edvel com o Estado republicano e as liberdades democr\u00e1ticas em nosso Pa\u00eds, o que subverte perigosamente os pilares que sustentam a ordem constitucional.\r\nN\u00e3o estamos nos referindo \u00e0s diverg\u00eancias de opini\u00f5es, que s\u00e3o salutares em uma democracia e direito protegido pela Carta Magna. N\u00e3o \u00e9 desta liberdade que estamos falando, muito menos de cr\u00edticas contundentes que se possam fazer, mas que buscam solu\u00e7\u00f5es para os graves problemas enfrentados por nosso Pa\u00eds. Estamos falando de agress\u00f5es contra nossa Suprema Corte e seus integrantes, v\u00edtimas de atos de hostilidade e ataques a sua honra pessoal.\r\nIsto \u00e9 inadmiss\u00edvel, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados! \r\nEstes ataques s\u00e3o veiculados nas redes sociais, por meio de golpes sorrateiros e a\u00e7\u00f5es covardes. Eles s\u00e3o realizados no anonimato, na surdina, produto de uma pr\u00e1tica pol\u00edtica vazia de contradit\u00f3rio, sem que o acusado tenha o direito de se defender. Estamos passando dos limites da conviv\u00eancia civilizada, em que h\u00e1 o primado do direito, para ingressarmos no estado de selvageria, no qual o jogo do vale-tudo passou a ser a regra habitual dos delinquentes virtuais, que se organizam em verdadeiras mil\u00edcias nas redes sociais. \r\nEstas atitudes infames e indecorosas nos conduzir\u00e3o \u00e0 barb\u00e1rie, \u00e0 aus\u00eancia de limites, a ultrapassar a sensatez, para desembocar em condutas criminosas, em que a cal\u00fania, a difama\u00e7\u00e3o e a inj\u00faria se tornaram as armas preferenciais de combate daqueles que, ao atacarem covardemente a reputa\u00e7\u00e3o das pessoas, atentam contra a democracia, ao Estado de Direito e ao devido processo legal, porque condenam sem processo e sem provas suas v\u00edtimas.\r\nMuitas pessoas que buscam denegrir os Ministros do STF trabalham com as famosas fake news. Produzem e distribuem not\u00edcias falsas, imagens distorcidas e v\u00eddeos montados maliciosamente, aumentando o grau criminoso dos atos que praticam, por serem essas condutas dolosas e mal-intencionadas, por meio das quais seus autores buscam atingir certo resultado, ou seja, a imagem e a honra de determinadas pessoas. Estas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o planejadas e desenvolvidas com objetivos claros: visam desmoralizar a Suprema Corte e os seus Ministros.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, para todos n\u00f3s que acreditamos nos valores democr\u00e1ticos e no papel institucional do Supremo Tribunal Federal de nosso Pa\u00eds, consideramos inaceit\u00e1veis as condutas que acabei de descrever. N\u00e3o podemos mais aceitar as a\u00e7\u00f5es desses milicianos da Internet que disseminam o \u00f3dio e a intoler\u00e2ncia, pois estes abusos atentam contra o nosso sistema democr\u00e1tico.\r\nEste \u00e9 o meu compromisso: combater a intoler\u00e2ncia e a viol\u00eancia, m\u00e9todos inaceit\u00e1veis na pr\u00e1tica pol\u00edtica de quem tem compromisso com a democracia. \r\nPor isso mesmo, Sr. Presidente, neste momento fa\u00e7o uso desta tribuna da C\u00e2mara dos Deputados para convocar meus pares e as pessoas conscientes e sensatas do Brasil a, juntos, darmos um basta \u00e0 intoler\u00e2ncia pol\u00edtica, pois temos que aprender a conviver com a diversidade de ideias e opini\u00f5es e das decis\u00f5es prolatadas pela institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas do nosso Pa\u00eds.\r\nQueremos falar com nossa consci\u00eancia voltada para o Brasil, utilizando a for\u00e7a de comunica\u00e7\u00e3o dos jornais, das emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o, da TV C\u00e2mara e das redes sociais. Unidos, aglutinaremos um conjunto de for\u00e7as politicas e democr\u00e1ticas em defesa da Suprema Corte do nosso Pa\u00eds. \r\nPortanto, conclamamos os diversos segmentos da sociedade civil e os partidos pol\u00edticos brasileiros para defendermos os valores democr\u00e1ticos de nossa sociedade.\r\nNeste momento, n\u00e3o podemos nos furtar a esta responsabilidade, pois quem cala consente. N\u00e3o podemos consentir que tais ataques sejam desferidos contra o STF. Como c\u00fapula do Poder Judici\u00e1rio deste Pa\u00eds, determinante para a prote\u00e7\u00e3o das garantias dos direitos individuais e fundamentais dos cidad\u00e3os brasileiros, o STF precisa ser preservado como institui\u00e7\u00e3o, para que seus Ministros possam exercer a magistratura de forma imparcial e independente.\r\nN\u00e3o obstante, \u00e9 fundamental que se encerrem as constantes agress\u00f5es disseminadas pelas redes sociais e pelos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o, pois esses detratores da democracia querem intimidar os Ministros da Suprema Corte, para impor seus interesses pol\u00edticos e ideol\u00f3gicos. \r\nAo promulgar a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, a Assembleia Nacional Constituinte encerrou o per\u00edodo do regime autorit\u00e1rio de nossa hist\u00f3ria recente, abrindo as portas para a redemocratiza\u00e7\u00e3o do Brasil. Neste contexto, cabe ao STF a miss\u00e3o de impedir que governantes e legisladores, mesmo com a legitimidade adquirida por meio do voto popular, ou de maiorias eventuais, abusem de suas prerrogativas, buscando consolidar projetos autorit\u00e1rios e populistas de poder, que buscam violar e massacrar os direitos fundamentais e individuais de minorias.\r\nNos dias de hoje, o grande mal a ser combatido \u00e9 a intoler\u00e2ncia pol\u00edtica veiculada nas m\u00eddias. Por conta dela, multiplicam-se as agress\u00f5es na Internet, tendo os Ministros do Supremo Tribunal Federal como um dos seus alvos preferenciais.\r\nComo Parlamentares, estamos acostumados aos embates de ideias discordantes e debates democr\u00e1ticos, sempre procurando respeitar as posi\u00e7\u00f5es divergentes dos nossos interlocutores. A intoler\u00e2ncia n\u00e3o \u00e9 um valor que cultuamos em nossa pr\u00e1tica pol\u00edtica, muito menos no interior desta Casa. \u00c9 por conta desta e de outras convic\u00e7\u00f5es que resolvemos censurar e criticar, de forma veemente, as atuais investidas criminosas contra o STF e contra seus Ministros. N\u00e3o podemos deixar que a intoler\u00e2ncia e o \u00f3dio ven\u00e7am as for\u00e7as democr\u00e1ticas deste Pa\u00eds.\r\nOutro dia, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputadas, assim se pronunciou o Deputado Constituinte e ex-Presidente do Supremo Tribunal Federal Nelson Jobim: \"Na Constituinte, convers\u00e1vamos com todo mundo, \u00e9ramos tolerantes no di\u00e1logo. Voc\u00ea conversava com qualquer um que estivesse legitimado para estar ali do outro lado da mesa. Hoje, as pessoas n\u00e3o falam com aqueles que n\u00e3o concordam com elas\".\r\nQue estas palavras do Ministro Nelson Jobim nos sirvam de li\u00e7\u00e3o e iluminem nossa caminhada em defesa da democracia e das nossas institui\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUTONOMIA CONSTITUCIONAL, PODERES DA UNI\u00c3O.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), MEMBRO, OFENSA, REDE SOCIAL DIGITAL.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Necessidade de conten\u00e7\u00e3o de ofensas e agress\u00f5es contra o Supremo Tribunal Federal e seus membros, veiculadas pelas redes sociais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, queremos divulgar no dia de hoje um trabalho sobre a autonomia e a independ\u00eancia dos Poderes neste Pa\u00eds.\r\nHoje mesmo tivemos algumas criticas ao Poder Judici\u00e1rio e ao Poder Legislativo. N\u00f3s temos que referendar nesta Casa aquilo que determina a Constitui\u00e7\u00e3o Federal no que se refere \u00e0 autonomia dos Poderes neste Pa\u00eds. Precisamos registrar o nosso posicionamento, que representa, sim, o pensamento e a decis\u00e3o de mantermos o nosso Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WILSON SANTIAGO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal define o Brasil como uma Rep\u00fablica Federativa constitu\u00edda em Estado Democr\u00e1tico de Direito (art. 1\u00ba, CF), formada pela Uni\u00e3o dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, independentes e harm\u00f4nicos entre si (art. 2\u00ba, CF), tendo como objetivos fundamentais, entre outros, construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria, para promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o (I e II, art. 3\u00ba, CF).\r\nO que tem caracterizado a nossa sociedade \u00e9 o exerc\u00edcio permanente da toler\u00e2ncia e a incans\u00e1vel busca da estabilidade e consolida\u00e7\u00e3o do nosso sistema democr\u00e1tico.\r\nNosso sistema constitucional assegura ao Supremo Tribunal Federal o papel de guardi\u00e3o da Carta Magna (art. 102, CF), sendo suas decis\u00f5es fundamentadas na legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade, efici\u00eancia e interesse p\u00fablico (art. 37, CF), buscando proteger e garantir os direitos individuais e fundamentais dos brasileiros (art. 5\u00ba, CF), erguidos sob o Estado Democr\u00e1tico de Direito (art. 1\u00ba, CF).\r\nVivemos momentos turbulentos, pois as cr\u00edticas de parte da sociedade dirigidas \u00e0s decis\u00f5es do Supremo Tribunal Federal t\u00eam se caracterizado por agress\u00f5es e ofensas institucionais, al\u00e9m da difama\u00e7\u00e3o e desacato aos seus componentes, o que \u00e9 uma afronta ao Estado de Direito, pr\u00e1tica incompat\u00edvel com o Estado republicano e as liberdades democr\u00e1ticas em nosso Pa\u00eds, que subverte perigosamente os pilares que sustentam a ordem constitucional.\r\nN\u00e3o estamos nos referindo \u00e0s diverg\u00eancias de opini\u00f5es, que s\u00e3o salutares em uma democracia e direito protegido pela Carta Magna. N\u00e3o \u00e9 desta liberdade que estamos falando, muito menos de cr\u00edticas contundentes que buscam solu\u00e7\u00f5es para os graves problemas enfrentados por nosso Pa\u00eds. Estamos falando de agress\u00f5es contra a nossa Suprema Corte e os seus integrantes, v\u00edtimas de atos de hostilidade e ataques a sua honra pessoal.\r\nIsto \u00e9 inadmiss\u00edvel, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados! \r\nEsses ataques s\u00e3o veiculados nas redes sociais, por meio de golpes sorrateiros e a\u00e7\u00f5es covardes. Eles s\u00e3o realizados no anonimato, na surdina, produtos de uma pr\u00e1tica pol\u00edtica vazia de contradit\u00f3rio, sem que o acusado tenha direito de se defender. Estamos passando dos limites da conviv\u00eancia civilizada, em que h\u00e1 o primado do direito, para ingressarmos no estado de selvageria, em que o jogo do vale-tudo passa a ser a regra habitual dos delinquentes virtuais, que se organizam em verdadeiras mil\u00edcias nas redes sociais.\r\nEssas atitudes infames e indecorosas nos conduzir\u00e3o \u00e0 barb\u00e1rie, \u00e0 aus\u00eancia de limites, nos far\u00e3o ultrapassar a sensatez para desembocar em condutas criminosas, em que a cal\u00fania, a difama\u00e7\u00e3o e a inj\u00faria tornam-se as armas preferencias de combate daqueles que, ao atacarem covardemente a reputa\u00e7\u00e3o das pessoas, atentam contra a democracia, o Estado de Direito e o devido processo legal, porque condenam sem processo e sem provas suas v\u00edtimas.\r\nMuitas das pessoas que buscam denegrir os Ministros do STF trabalham com as famosas fake news. Produzem e distribuem not\u00edcias falsas, imagens distorcidas e v\u00eddeos montados maliciosamente, aumentando o grau criminoso dos atos que praticam, por serem essas condutas dolosas, mal-intencionadas. Os seus autores buscam atingir certo resultado, ou seja, atingir a imagem e a honra de determinadas pessoas. Essas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o planejadas e desenvolvidas com objetivos claros: visam desmoralizar a Suprema Corte e os seus Ministros.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos n\u00f3s que acreditamos nos valores democr\u00e1ticos e no papel institucional do Supremo Tribunal Federal de nosso Pa\u00eds consideramos inaceit\u00e1veis as condutas que acabei de descrever. N\u00e3o podemos mais aceitar as a\u00e7\u00f5es desses milicianos de Internet que disseminam o \u00f3dio e a intoler\u00e2ncia, pois esses abusos atentam contra o nosso sistema democr\u00e1tico.\r\nEste \u00e9 o meu compromisso: combater a intoler\u00e2ncia e a viol\u00eancia, m\u00e9todos inaceit\u00e1veis na pr\u00e1tica pol\u00edtica de quem tem compromisso com a democracia.\r\nPor isso mesmo, Sra. Presidente, neste momento fa\u00e7o uso desta tribuna da C\u00e2mara dos Deputados para convocar os meus pares e as pessoas conscientes e sensatas do Brasil para juntos darmos um basta \u00e0 intoler\u00e2ncia pol\u00edtica. Temos que aprender a conviver com a diversidade de ideias, opini\u00f5es e decis\u00f5es prolatadas pelas institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas do nosso Pa\u00eds.\r\nQueremos falar com nossa consci\u00eancia voltada para o Brasil, utilizando a for\u00e7a de comunica\u00e7\u00e3o dos jornais, das emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o, da TV C\u00e2mara e das redes sociais. Unidos, aglutinaremos um conjunto de for\u00e7as pol\u00edticas e democr\u00e1ticas em defesa da Suprema Corte do nosso Pa\u00eds. Portanto, conclamamos os diversos segmentos da sociedade civil e partidos pol\u00edticos brasileiros para defender os valores democr\u00e1ticos de nossa sociedade.\r\nNeste momento, Sra. Presidente, n\u00e3o pod\u00edamos nos furtar desta responsabilidade, pois quem cala consente. N\u00e3o podemos consentir que tais ataques sejam desferidos contra o STF. Como c\u00fapula do Poder Judici\u00e1rio deste Pa\u00eds, determinante para a prote\u00e7\u00e3o das garantias dos direitos individuais e fundamentais dos cidad\u00e3os brasileiros, o STF precisa ser preservado enquanto institui\u00e7\u00e3o para que os seus Ministros possam exercer a magistratura de forma imparcial e independente.\r\nN\u00e3o obstante, \u00e9 fundamental que se encerrem as constantes agress\u00f5es disseminadas pelas redes sociais e demais meios de comunica\u00e7\u00e3o, pois esses detratores da democracia querem intimidar os Ministros da Suprema Corte para impor seus interesses pol\u00edticos e ideol\u00f3gicos.\r\nAo promulgar a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, a Assembleia Nacional Constituinte encerrou o per\u00edodo do regime autorit\u00e1rio de nossa hist\u00f3ria recente, abrindo as portas para a redemocratiza\u00e7\u00e3o do Brasil. Neste contexto, cabe ao STF a miss\u00e3o de impedir que governantes e legisladores, mesmo com a legitimidade adquirida por meio do voto popular ou de maiorias eventuais, abusem de suas prerrogativas, buscando consolidar projetos autorit\u00e1rios e populistas de poder para violar e massacrar direitos fundamentais e individuais de minorias.\r\nNos dias de hoje, o grande mal a ser combatido \u00e9 a intoler\u00e2ncia pol\u00edtica veiculada nas m\u00eddias. Por conta dela se multiplicam as agress\u00f5es na Internet, que t\u00eam os Ministros do Supremo Tribunal Federal como alguns dos seus alvos preferenciais.\r\nComo Parlamentares, estamos acostumados aos embates de ideias discordantes e debates democr\u00e1ticos, sempre procurando respeitar as posi\u00e7\u00f5es divergentes dos nossos interlocutores. A intoler\u00e2ncia n\u00e3o \u00e9 um valor que cultuamos em nossa pr\u00e1tica pol\u00edtica, muito menos no interior desta Casa.\r\n\u00c9 por conta desta e de outras convic\u00e7\u00f5es que resolvemos censurar e criticar, de forma veemente, as atuais investidas criminosas contra o STF e os seus Ministros. N\u00e3o podemos deixar que a intoler\u00e2ncia e o \u00f3dio ven\u00e7am as for\u00e7as democr\u00e1ticas deste Pa\u00eds.\r\nOutro dia, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, assim se pronunciou o Ministro Nelson Jobim, Deputado Constituinte e ex-Presidente do Supremo Tribunal Federal: \"Na Constituinte, conversava-se com todo mundo, \u00e9ramos tolerantes no di\u00e1logo. Voc\u00ea conversava com qualquer um que estivesse legitimado para estar ali do outro lado da mesa. Hoje, as pessoas n\u00e3o falam com aqueles que n\u00e3o concordam com elas\".\r\nQue essas palavras do Ministro Nelson Jobim nos sirvam de li\u00e7\u00e3o e iluminem a nossa caminhada em defesa da democracia e de nossas institui\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=274&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUGUSTO LIBERATO, GUGU, APRESENTADOR DE PROGRAMAS DE TELEVIS\u00c3O, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nPL 5368/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE TRANSPLANTES, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, DOA\u00c7\u00c3O PRESUMIDA DE \u00d3RG\u00c3O OU TECIDO, PARTE, CORPO HUMANO, TRANSPLANTE DE \u00d3RG\u00c3O OU TECIDO, CRIA\u00c7\u00c3O, \u00c2MBITO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CADASTRO NACIONAL DE PESSOAS N\u00c3O DOADORAS (CNPND), DECLARA\u00c7\u00c3O DE VONTADE, N\u00c3O DOADOR DE \u00d3RG\u00c3O E TECIDO, GRAVA\u00c7\u00c3O, CARTEIRA DE IDENTIDADE (CI), CARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O (CNH).",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Falecimento do apresentador de televis\u00e3o Ant\u00f4nio Augusto de Moraes Liberado, conhecido como Gugu Liberato. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.368, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.434, de 1997, com vista \u00e0 doa\u00e7\u00e3o presumida de \u00f3rg\u00e3os, tecidos e partes do corpo humano para transplantes e \u00e0 institui\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, do Cadastro Nacional de Pessoas N\u00e3o Doadoras. Import\u00e2ncia da ado\u00e7\u00e3o de campanha nacional de doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o dia de hoje ficar\u00e1 marcado, sim, na hist\u00f3ria do Brasil, desde a \u00faltima sexta-feira especificamente, quando se anunciou o falecimento do apresentador, que todos n\u00f3s conhecemos, Gugu Liberato, antigamente do SBT.\r\nNesses \u00faltimos dias, Sra. Presidente, muitos discursos aqui foram registrados, e um tema se voltou a ser questionado e vir \u00e0 tona pelo Brasil inteiro: como fazermos, como elaborarmos as leis, como atualizarmos as leis da doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, j\u00e1 que existe no Brasil uma necessidade muito grande de doadores de \u00f3rg\u00e3os? Muitos est\u00e3o nas filas dos hospitais, esperando um doador, e, infelizmente, morrem muitos deles e n\u00e3o chegam esses \u00f3rg\u00e3os doados.\r\nPor esta raz\u00e3o, apresentamos um projeto de lei nesta Casa que dar\u00e1 ao pr\u00f3prio poder p\u00fablico, \u00e0s pr\u00f3prias autoridades p\u00fablicas, o direito de, quando o cidad\u00e3o falecer, se n\u00e3o for cadastrado em \u00f3rg\u00e3o nenhum nacional oficial de doa\u00e7\u00e3o, ficar a crit\u00e9rio da pr\u00f3prias autoridades brasileiras dar destino a esses \u00f3rg\u00e3os. S\u00f3 dessa forma teremos condi\u00e7\u00f5es de conseguirmos diminuir a fila que, de fato, est\u00e1 muito grande, em busca de doadores de \u00f3rg\u00e3os.\r\nPrecisamos salvar muitas vidas, e s\u00f3 assim teremos condi\u00e7\u00f5es de salvar muitas vidas: atrav\u00e9s da obriga\u00e7\u00e3o - n\u00e3o a obriga\u00e7\u00e3o quando a fam\u00edlia de fato ou o pr\u00f3prio doador n\u00e3o se cadastrar, mas, mesmo assim, ficando a crit\u00e9rio das fam\u00edlias, dificilmente se concretizam essas doa\u00e7\u00f5es.\r\nPor essa raz\u00e3o \u00e9 que este projeto de lei, com certeza, ter\u00e1 muita discuss\u00e3o, mas ele vem em boa hora, para, com isso, atendermos e diminuirmos a quantidade de pessoas que est\u00e3o hospitalizadas, que est\u00e3o aguardando \u00f3rg\u00e3os doados, e n\u00e3o chega um filho de Deus, ou os que chegam s\u00e3o poucos, porque a fila a cada dia aumenta e a cada dia se precisa de mais doadores.\r\nPrecisamos, tamb\u00e9m, de uma campanha nacional, para que se conven\u00e7a as fam\u00edlias brasileiras a convencerem os seus entes queridos a, de fato, concordarem com essas doa\u00e7\u00f5es, porque elas t\u00eam um objetivo principal, que \u00e9 de salvar muitas vidas pelo Brasil afora.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Dra. Soraya Manato. PSL - ES) - Obrigada, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WILSON SANTIAGO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o tr\u00e1gico falecimento do apresentador de televis\u00e3o Ant\u00f4nio Augusto de Moraes Liberato colocou na ordem do dia dos debates realizados em nosso Pa\u00eds a necessidade urgente de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que disciplina a doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, tecidos e partes do corpo humano das pessoas falecidas para realiza\u00e7\u00e3o de transplantes.\r\nO transplante de \u00f3rg\u00e3os \u00e9 um procedimento cir\u00fargico que consiste na reposi\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o comprometido em sua fisiologia por outro que se encontra em estado normal de funcionamento, como ocorre com o cora\u00e7\u00e3o, pulm\u00e3o, f\u00edgado, rim e p\u00e2ncreas ou, ainda, em rela\u00e7\u00e3o aos tecidos da medula \u00f3ssea, dos ossos e das c\u00f3rneas. Assim, uma pessoa doente que se encontra na condi\u00e7\u00e3o de receptora de outro \u00f3rg\u00e3o ou tecido normal, retirado do corpo do doador, seja ele uma pessoa viva, seja ele uma pessoa morta, poder\u00e1 prolongar por muitos anos sua vida mediante este procedimento.\r\nEsse novo paradigma se concretizou gra\u00e7as \u00e0s constantes revolu\u00e7\u00f5es nas pesquisas cient\u00edficas ocorridas na \u00e1rea m\u00e9dica em diversos pa\u00edses, entre eles o Brasil, que desponta cada vez mais na lideran\u00e7a mundial, apresentando resultados inquestionavelmente bem sucedidos, assumindo um posicionamento de vanguarda em diversas modalidades de transplantes realizado por nossos m\u00e9dicos, que buscam na inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e pesquisa cient\u00edfica resultados pr\u00e1ticos surpreendentes, garantindo aos receptores de \u00f3rg\u00e3os e tecidos uma sobrevida e qualidade no seu bem-estar que jamais seria imaginado, se retrocedermos em 50 anos na hist\u00f3ria da medicina.\r\n\u00c9 preciso que a popula\u00e7\u00e3o brasileira se conscientize da import\u00e2ncia do ato de doar um \u00f3rg\u00e3o ou tecido, pois a doa\u00e7\u00e3o pode ser a \u00fanica esperan\u00e7a de vida ou de supera\u00e7\u00e3o de limita\u00e7\u00e3o f\u00edsicas para milhares de brasileiros que se encontram na fila de doadores aguardando um \u00f3rg\u00e3o compat\u00edvel para que o transplante seja realizado. Doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os \u00e9 um ato de amor \u00e0 vida, uma atitude de empatia e compaix\u00e3o para com o pr\u00f3ximo, que enxerga neste ato um gesto de solidariedade e de esperan\u00e7a, porque, por meio deste procedimento, pode ter uma sobrevida que jamais teria sem o procedimento de doa\u00e7\u00e3o. Sem sa\u00fade, a pessoa receptora de um \u00f3rg\u00e3o jamais conseguir\u00e1 ser reintegrada na sociedade, pois as limita\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas causadas pelas doen\u00e7as deslocam os indiv\u00edduos do conv\u00edvio social, destruindo o seu equil\u00edbrio mental.\r\nO Brasil \u00e9 refer\u00eancia mundial na \u00e1rea de transplantes e possui o maior sistema p\u00fablico de transplantes do mundo. Em n\u00fameros absolutos, o Brasil \u00e9 o segundo maior transplantador do mundo, atr\u00e1s apenas dos EUA. Atualmente, cerca de 96% (noventa e seis por cento) dos procedimentos de transplante em todo o Pa\u00eds s\u00e3o financiados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Os pacientes recebem assist\u00eancia integral e gratuita, incluindo exames preparat\u00f3rios, cirurgia, acompanhamento e medicamentos p\u00f3s-transplante, pela rede p\u00fablica de sa\u00fade.\r\nPela atual legisla\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o h\u00e1 como garantir que efetivamente a vontade do doador ser\u00e1 respeitada, pois o consentimento para a doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e tecidos para transplante ainda depende exclusivamente do consentimento dos seus familiares. A vontade do doador, expressamente registrada, tamb\u00e9m pode ser aceita, caso haja decis\u00e3o judicial nesse sentido.\r\nO PL 5369/2019, proposi\u00e7\u00e3o de minha autoria, tem como objetivo principal o aperfei\u00e7oamento da Lei n\u00ba 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, tornando presumida a doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, tecidos e partes do corpo humano para efeito de transplantes. O aprimoramento da lei tem o prop\u00f3sito de garantir maior efetividade aos dispositivos constitucionais presentes no caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, elencando como direito fundamental \"a inviolabilidade do direito \u00e0 vida\". No inciso III do art. 1\u00ba, a \"dignidade da pessoa humana\" \u00e9 elencada como um dos fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, constituindo-se como pilar do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nNossa proposta torna presumida a autoriza\u00e7\u00e3o de retirada de tecidos, \u00f3rg\u00e3os e partes do corpo de pessoas falecidas para transplantes ou outra finalidade terap\u00eautica post mortem, salvo manifesta\u00e7\u00e3o expressa de vontade em contr\u00e1rio da pessoa, que poder\u00e1 inscrever o seu nome em um Cadastro Nacional de Pessoas N\u00e3o Doadoras - CNPND.\r\nEste Cadastro Nacional estar\u00e1 vinculado ao \u00f3rg\u00e3o central do Sistema Nacional de Transplante - SNT, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fado, e nele ser\u00e1 relacionado o nome da pessoa que manifestar, por meio de requerimento f\u00edsico ou eletr\u00f4nico, sua vontade contr\u00e1ria \u00e0 capta\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de tecidos, \u00f3rg\u00e3os e partes do seu corpo para transplantes ou outra finalidade post mortem.\r\nA declara\u00e7\u00e3o de vontade da pessoa n\u00e3o doadora junto ao CNPND pro\u00edbe expressamente a extra\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o de qualquer tecido, \u00f3rg\u00e3o ou parte do seu corpo para efeito de doa\u00e7\u00e3o post mortem, sendo obrigat\u00f3ria a consulta ao CNPND antes de qualquer procedimento que tenha por finalidade a extra\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o de tecidos, \u00f3rg\u00e3os ou partes do corpo de qualquer pessoa, para que seja certificada sua condi\u00e7\u00e3o de doador presumido ou de n\u00e3o doador de \u00f3rg\u00e3os e tecidos.\r\nPor fim, Sra. Presidente, Srs. e Sras. Deputadas, o descumprimento das normas estipuladas neste artigo implicar\u00e1 a instala\u00e7\u00e3o de procedimento de apura\u00e7\u00e3o administrativo, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, realizado no prazo de 60 (sessenta) dias, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo, e o envio das conclus\u00f5es deste procedimento ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal para ado\u00e7\u00e3o das medidas judiciais cab\u00edveis, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente.\r\nAnte o exposto e tendo em vista a relev\u00e2ncia deste projeto de lei, que \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e para o Sistema Nacional de Transplante - SNT, \u00f3rg\u00e3o vinculado ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, gostaria de contar com o apoio dos nobres pares nesta Casa para a aprova\u00e7\u00e3o desta proposi\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA), COMPET\u00caNCIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461-A, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003. Contrariedade \u00e0 unifica\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas do ISSQN preconizada no bojo da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, sobre a pergunta ao Relator, h\u00e1 coment\u00e1rios do plen\u00e1rio de que existem destaques de unifica\u00e7\u00e3o de al\u00edquota. N\u00f3s estamos votando e concordando com um projeto de distribui\u00e7\u00e3o - digo at\u00e9 de concentra\u00e7\u00e3o - do ISS no local onde h\u00e1 a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, retirando-o das sedes das empresas, das quais a maioria \u00e9 em S\u00e3o Paulo e em Santa Catarina. N\u00f3s concordamos, sim, com o projeto, porque fortalece a economia dos Munic\u00edpios, mas n\u00e3o concordamos com aumento de al\u00edquota, com unifica\u00e7\u00e3o de al\u00edquota. Isso penaliza as empresas, todas elas, as microempresas, as m\u00e9dias e at\u00e9 as grandes empresas de todo o Brasil. \u00c9 sobre isso que indago a V.Exa. \r\nCaso haja alguma solicita\u00e7\u00e3o, pe\u00e7o que se rejeite o destaque de unifica\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas. Existem Munic\u00edpios com 2%, 3%, 4% e at\u00e9 5%. Essa unifica\u00e7\u00e3o penaliza algumas pequenas, m\u00e9dias e microempresas. N\u00f3s concordamos, sim, com a destina\u00e7\u00e3o dos recursos do ISS para os Munic\u00edpios onde o servi\u00e7o \u00e9 prestado. Assim, n\u00f3s estaremos sendo justos com todos os Munic\u00edpios brasileiros e, consequentemente, com os que mais precisam. Os recursos do ISS fortalecem as finan\u00e7as municipais.\r\nO SR. HERCULANO PASSOS (Bloco/MDB - SP) - \u00c9 exatamente o que n\u00f3s estamos votando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNADOR, ESTADO (MEMBRO), REGI\u00c3O NORDESTE, CONS\u00d3RCIO, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Cons\u00f3rcio Interestadual de Desenvolvimento do Nordeste criado pelos Governadores da regi\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, os Governadores do Nordeste, com o intuito de promover o desenvolvimento e contribuir para a redu\u00e7\u00e3o de custos, por ser o Nordeste uma das Regi\u00f5es carentes deste Pa\u00eds, decidiram criar o Cons\u00f3rcio Nordeste, que tem objetivos muito grandes: promover o desenvolvimento do Nordeste; reduzir custos para a aquisi\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios materiais e equipamentos que atendem diretamente aos Estados do Nordeste; fazer com que o Nordeste seja mais bem visto em \u00e2mbito nacional no que se refere \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego, \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de renda, a incentivos, para que, de fato, se instalem cada vez mais ind\u00fastrias na Regi\u00e3o e tamb\u00e9m se promova o desenvolvimento.\r\nPor essa raz\u00e3o, n\u00f3s decidimos registrar nos Anais desta Casa este pronunciamento sobre a import\u00e2ncia do Cons\u00f3rcio Nordeste para o bem-estar e o desenvolvimento daquela Regi\u00e3o.\r\nSolicito a V.Exa. que este pronunciamento seja registrado nos Anais desta Casa e que seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos outros meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WILSON SANTIAGO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Cons\u00f3rcio Nordeste, criado no m\u00eas de mar\u00e7o deste ano, \u00e9 uma iniciativa promovida pelos nove Governadores da Regi\u00e3o Nordeste, que se uniram com o prop\u00f3sito de criar, por meio de uma proposta institucional interestadual, uma organiza\u00e7\u00e3o com personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, a fim de desenvolver pol\u00edticas econ\u00f4micas, sociais e administrativas, visando uma atua\u00e7\u00e3o conjunta de todos os entes subnacionais do Nordeste brasileiro, para a implementa\u00e7\u00e3o das suas atividades comerciais.\r\nO cons\u00f3rcio visa estimular licita\u00e7\u00f5es conjuntas para reduzir custos e obter pre\u00e7os mais favor\u00e1veis nas compras realizadas pelas empresas estatais da Regi\u00e3o; proporcionar a aquisi\u00e7\u00e3o em bloco de produtos e servi\u00e7os vinculados \u00e0s demandas nas \u00e1reas de sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o, com a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os com pre\u00e7os mais competitivos; buscar uma atua\u00e7\u00e3o institucional articulada entre as for\u00e7as policiais e os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a, para combater a crescente criminalidade e a viol\u00eancia que destr\u00f3i o tecido social brasileiro; aumentar os investimentos e a qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos nas \u00e1reas sociais; e desenvolver a\u00e7\u00f5es administrativas com a finalidade de ampliar as parcerias com a iniciativa privada para aumentar o volume de obras, integrando os Estados e os Munic\u00edpios dessa Regi\u00e3o com grande potencial socioecon\u00f4mico.\r\nDo ponto de vista da economia nacional, o Nordeste tem um potencial imenso de possibilidades para o seu desenvolvimento inter-regional e muito a oferecer para o desenvolvimento da economia do Brasil, pois existem in\u00fameras oportunidades para que a iniciativa privada possa empreender e ampliar os seus neg\u00f3cios nesta Regi\u00e3o, inclusive com a amplia\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias parcerias p\u00fabico-privadas. \r\nExiste um vultoso e pr\u00f3spero mercado de gera\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel, j\u00e1 que o Nordeste oferece condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas peculiares para suprir a maior parte da demanda energ\u00e9tica do Pa\u00eds at\u00e9 o ano de 2030, principalmente com a explora\u00e7\u00e3o das energias e\u00f3lica e solar, que, a cada dia, aumentam a sua capacidade difundida nessa Regi\u00e3o.\r\nA energia solar, sem d\u00favida alguma, \u00e9 uma alternativa energ\u00e9tica ainda carente de investimentos financeiros. Se realizados, esses investimentos contribuir\u00e3o para alavancar esse setor da economia nacional e ajudar\u00e3o a formatar uma nova matriz energ\u00e9tica para nosso Pa\u00eds. Essas modalidades de energia limpa do terceiro mil\u00eanio t\u00eam potencial para alavancar o desenvolvimento social e econ\u00f4mico de forma sustent\u00e1vel no Brasil, ainda na primeira metade do s\u00e9culo XXI. \r\nO turismo \u00e9 outra grande aposta dos Governadores. O cons\u00f3rcio pretende incentivar o desenvolvimento desse setor reduzindo a competi\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria entre os Estados, aumentando a conex\u00e3o litor\u00e2nea entre Piau\u00ed, Maranh\u00e3o e Cear\u00e1, criando uma rota \u00fanica de turismo entre Estados com biomas e culturas semelhantes, oferecendo uma experi\u00eancia integrada para ampliar a oferta de voos e neg\u00f3cios para os turistas nacionais e estrangeiros.\r\nDo ponto de vista do combate \u00e0 viol\u00eancia, a cria\u00e7\u00e3o do Centro Integrado de Intelig\u00eancia na Seguran\u00e7a P\u00fablica, articulando todos os Estados do Nordeste, tende a acelerar a queda dos indicadores de viol\u00eancia em todos os Munic\u00edpios. Ser\u00e3o unificadas as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0s fac\u00e7\u00f5es criminosas e ser\u00e1 articulado minuciosamente o trabalho de intelig\u00eancia entre todas as for\u00e7as policiais, para reduzir os \u00edndices das diversas modalidades de crimes, principalmente homic\u00eddios, latroc\u00ednios, furtos, roubos, prostitui\u00e7\u00e3o infantil, pedofilia e tr\u00e1fico de pessoas, esp\u00e9cies de delinqu\u00eancias muito presente nas capitais e demais Munic\u00edpios, o que afeta diretamente a vida dos cidad\u00e3os de bem e prejudica ou at\u00e9 mesmo inviabiliza as atividades comerciais e tur\u00edsticas nos Estados nordestinos.\r\nNo dia 29 de julho, os Governadores se reuniram em Salvador para impulsionar essa parceria dos Estados por meio do cons\u00f3cio e propor o primeiro edital de compra conjunta de medicamentos. A pauta dessa primeira reuni\u00e3o incluiu discuss\u00f5es acerca de saneamento b\u00e1sico, infraestrutura, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Os governadores tamb\u00e9m discutiram estrat\u00e9gias para as reuni\u00f5es com investidores da Fran\u00e7a, da It\u00e1lia e da Alemanha, ocorridas em visita \u00e0 Europa entre os dias 17 e 22 de novembro.\r\nAo mesmo tempo, o Cons\u00f3rcio Nordeste sinaliza o seu interesse em se aproximar comercialmente da China e da R\u00fassia, a partir de reuni\u00f5es que est\u00e3o sendo planejadas para o pr\u00f3ximo ano, em 2020. \r\nAl\u00e9m da amplia\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas, o Cons\u00f3rcio Interestadual de Desenvolvimento do Nordeste busca maior sustentabilidade em suas pr\u00e1ticas comerciais, por meio da redu\u00e7\u00e3o da guerra fiscal entre os seus Estados-membros. Esse expediente marcou a competi\u00e7\u00e3o entre os entes federados, sobretudo nos anos 90, por meio de pol\u00edticas que tiveram o prop\u00f3sito de atrair cada vez mais capital para os seus investimentos locais, acirrando uma competi\u00e7\u00e3o comercialmente destrutiva entre Estados e Munic\u00edpios nordestinos.\r\nDo ponto de vista pol\u00edtico, os Governadores do Nordeste estiveram reunidos para debater, entre outros temas, propostas conjuntas para a reforma tribut\u00e1ria que tramita no Congresso Nacional. Al\u00e9m disso, manifestaram-se em defesa da tramita\u00e7\u00e3o c\u00e9lere da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, que torna o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais do Magist\u00e9rio - FUNDEB um instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, para refor\u00e7ar o investimentos na rede de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do Pa\u00eds.\r\nOutro tema discutido refere-se \u00e0 pol\u00edtica de concess\u00f5es vigente no Pa\u00eds e \u00e0 atual situa\u00e7\u00e3o da PETROBRAS, que elevou a cota de importa\u00e7\u00e3o de etanol n\u00e3o tributada dos EUA sem nenhuma contrapartida direta, o que possivelmente ir\u00e1 gerar consequ\u00eancias para os produtores nacionais, em especial os produtores do Nordeste.\r\nA primeira miss\u00e3o internacional do Cons\u00f3rcio Interestadual de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Nordeste (Cons\u00f3rcio Nordeste), neste m\u00eas de novembro, foi concretizada com a visita dos Governadores \u00e0 Europa, num momento de interlocu\u00e7\u00e3o em que se iniciaram tratativas para trazer investimentos de aproximadamente 96 empresas da Fran\u00e7a, da It\u00e1lia e da Alemanha, que se mostraram interessadas em fazer neg\u00f3cios no Nordeste brasileiro.\r\nNas reuni\u00f5es realizadas em Paris, Roma e Berlim com empres\u00e1rios e representantes europeus, os gestores nordestinos tamb\u00e9m explicaram o funcionamento do cons\u00f3rcio e o potencial econ\u00f4mico dos Estados do Nordeste, que possui um mercado de 57 milh\u00f5es de consumidores. \r\nPara ampliar o fluxo de neg\u00f3cios com investidores europeus, foi apresentado pelos representantes do cons\u00f3rcio um mapa de oportunidades de investimentos visando fortalecer as rela\u00e7\u00f5es de coopera\u00e7\u00e3o desses pa\u00edses com o Brasil, em especial com os Estados nordestinos.\r\nOs Governadores procuraram destacar o potencial de consumo e de desenvolvimento da Regi\u00e3o Nordeste, que possui mais de 57 milh\u00f5es de habitantes e tem um Produto Interno Bruto - PIB de 898,1 bilh\u00f5es de reais, equivalente a 14% do PIB brasileiro.\r\nParticiparam dessa viagem \u00e0 Europa e integraram a delega\u00e7\u00e3o do Cons\u00f3rcio Nordeste os Governadores Rui Costa, da Bahia; Renan Filho, de Alagoas; Camilo Santana, do Cear\u00e1; Jo\u00e3o Azevedo, Para\u00edba; Paulo C\u00e2mara, de Pernambuco; Wellington Dias, do Piau\u00ed; F\u00e1tima Bezerra, do Rio Grande do Norte; assim como o Vice-Governador do Maranh\u00e3o, Carlos Brand\u00e3o. O Governador de Sergipe foi representado pelo Superintendente de Parcerias P\u00fablico-Privadas, Oliveira J\u00fanior.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados,  por \u00faltimo, quero salientar que o Cons\u00f3rcio Interestadual de Desenvolvimento do Nordeste foi constitu\u00eddo pelos Governadores nordestinos com intento de representar cada Estado, a partir da cria\u00e7\u00e3o de um f\u00f3rum de discuss\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para realizar interlocu\u00e7\u00f5es sobre temas relevantes para o nosso Pa\u00eds junto ao Governo Federal e ao Congresso Nacional. Al\u00e9m disso, o cons\u00f3rcio visa buscar investimentos e recursos financeiros, articulando com empres\u00e1rios nacionais e estrangeiros parcerias de neg\u00f3cios e investimentos, e desenvolver pol\u00edticas econ\u00f4mica e sociais sustent\u00e1veis, para melhor integra\u00e7\u00e3o entre os diversos Estados e Munic\u00edpios do Nordeste brasileiro, principalmente nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a, infraestrutura, saneamento b\u00e1sico, turismo e com\u00e9rcio exterior. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC  391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta PEC \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para melhorar a situa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios brasileiros. N\u00f3s sabemos que essa distribui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 escalonada, esse repasse dos recursos. Mas, de qualquer maneira, isso j\u00e1 garante aos Munic\u00edpios um certo al\u00edvio a partir dos anos subsequentes, para que se projete um or\u00e7amento melhor e, com isso, se atenda \u00e0s necessidades da grande maioria da popula\u00e7\u00e3o dos seus respectivos Munic\u00edpios.\r\nVamos votar \"sim\". O PTB vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=409&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 MARANH\u00c3O, EX-SENADOR,  EX-GOVERNADOR, PARA\u00cdBA, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, VOTO DE PESAR, PUBLICA\u00c7\u00c3O, ANAIS DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Falecimento do Senador e ex-Governador do Estado da Para\u00edba, Jos\u00e9 Maranh\u00e3o. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de autoriza\u00e7\u00e3o da publica\u00e7\u00e3o, nos Anais da Casa, de voto de pesar pelo falecimento do Senador da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Para\u00edba hoje est\u00e1 em luto, porque faleceu o nosso Senador Jos\u00e9 Maranh\u00e3o. \r\nTodos n\u00f3s que conhec\u00edamos o Senador Jos\u00e9 Maranh\u00e3o sab\u00edamos, na verdade, de sua qualidade como homem p\u00fablico. Ele foi Governador da Para\u00edba por duas vezes - por tr\u00eas vezes, digo at\u00e9 -, Senador por duas vezes, Deputado Federal por quatro vezes e Deputado Estadual por quatro vezes. \r\nPor essa raz\u00e3o, apresentamos um voto de pesar descrevendo toda a vida do Senador Jos\u00e9 Maranh\u00e3o e gostar\u00edamos que V.Exa. autorizasse sua publica\u00e7\u00e3o nos Anais desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO,  VETO 10/2021, VETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 35/2020, VETO TOTAL, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 21/2021, VETO PARCIAL, PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LEI ALDIR BLANC.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 20/2021, VETO TOTAL, PL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, DECLARA\u00c7\u00c3O DE AJUSTE ANUAL DO IMPOSTO SOBRE A RENDA DA PESSOA F\u00cdSICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 15/2021, VETO PARCIAL, PLN 2/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do acordo celebrado para a rejei\u00e7\u00e3o dos Vetos Totais de n\u00bas 10, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477 de 2020, acerca da garantia de acesso \u00e0 Internet, com fins educacionais, a alunos e a professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica; 35, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, para estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento de aux\u00edlio emergencial; e do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, (Lei Aldir Blanc), com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores da cultura e \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados e Munic\u00edpios e o Distrito Federal; do Veto Total n\u00ba 20, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, para prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto sobre a Renda da Pessoa F\u00edsica; e do Veto Parcial n\u00ba 15, de 2021, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.116, de 2020, relativa \u00e0s diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021 (transfer\u00eancias volunt\u00e1rias para Munic\u00edpios de at\u00e9 50 mil habitantes).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esses vetos derrubados, como bem citou o Deputado Arlindo Chinaglia, s\u00e3o de significativa import\u00e2ncia para v\u00e1rios dos setores e para muitos dos habitantes deste Pa\u00eds.\r\nNo caso espec\u00edfico dos Munic\u00edpios, n\u00f3s entendemos que foi significativa essa decis\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, do Congresso Nacional, de derrubar esse veto por conta da dificuldade que t\u00eam hoje os Munic\u00edpios do Brasil. Mais de 50%, ou quase 50%, dos Munic\u00edpios brasileiros est\u00e3o com inadimpl\u00eancias, e essas inadimpl\u00eancias impedem os Munic\u00edpios de receber recursos do Governo Federal. Os Munic\u00edpios, especificamente os menores, de at\u00e9 50 mil habitantes, sem a ajuda, sem a libera\u00e7\u00e3o dos recursos do Governo Federal para realiza\u00e7\u00e3o de obras...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)\r\nO SR. DANILO CABRAL (PSB - PE) - O PSB, Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Espere a\u00ed.\r\nConclua, Deputado Wilson Santiago.\r\nO SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB) - Sem a libera\u00e7\u00e3o de recursos para a realiza\u00e7\u00e3o de obras e para outras \u00e1reas, fica dif\u00edcil administrar um Munic\u00edpio no Brasil hoje.\r\nEnt\u00e3o, o Congresso Nacional, por meio desse acordo, derruba este veto, de comum acordo com a pr\u00f3pria Lideran\u00e7a do Governo. E n\u00f3s temos que parabenizar o Congresso Nacional neste dia de hoje, porque, de fato, isso d\u00e1 uma folga aos Munic\u00edpios e permite que eles recebam esses recursos p\u00fablicos, que s\u00e3o...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PARA\u00cdBA.",
        "nomeDeputado": "Wilson Santiago",
        "sumario": "Agradecimento ao Plen\u00e1rio e aos membros da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o pela  aprova\u00e7\u00e3o do projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022. Regozijo com a destina\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios ao Estado da Para\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia de hoje, quero agradecer n\u00e3o s\u00f3 a este Plen\u00e1rio, mas especificamente a todos os integrantes da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, \u00e0 Presidente Rose de Freitas, ao nosso Relator da LDO e a todos aqueles que contribu\u00edram para esse grande entendimento, no dia de hoje.\r\nN\u00f3s aprovamos pontos importantes nessa LDO, Sr. Presidente. S\u00f3 de se admitir tudo aquilo que, de fato, foi aprovado e relatado pelo pr\u00f3prio Relator, que \u00e9 de conhecimento de todos... O tempo \u00e9 resumido, n\u00e3o podemos citar todos esses pontos, mas, no caso espec\u00edfico da Para\u00edba, n\u00f3s teremos condi\u00e7\u00f5es de melhorar a sa\u00fade p\u00fablica, de melhorar a infraestrutura, de melhorar a merenda escolar, no caso da educa\u00e7\u00e3o. Enfim, s\u00e3o muitos os pontos positivos. E, em termos de infraestrutura, aprovamos na LDO uma emenda para duplicar um trecho da BR-104, que liga Campina Grande \u00e0 divisa de Pernambuco, nessa primeira etapa, com 12 quil\u00f4metros at\u00e9 \u00e0 cidade de Queimadas; e tamb\u00e9m a duplica\u00e7\u00e3o do trecho que liga Cajazeiras a...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)\r\nAl\u00e9m disso, foram contempladas outras infraestruturas, em outros Munic\u00edpios da Para\u00edba. No mais, n\u00f3s iremos posteriormente relatar nesta Casa todos os pontos, para que a Para\u00edba e o Brasil tomem conhecimento disso. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]