[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FERNANDO LYRA, EX-MINISTRO DE ESTADO, CARUARU (PE), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do ex-Ministro da Justi\u00e7a, Fernando Lyra, ao ensejo do transcurso do 81\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio. Artigo do jornalista Magno Martins em homenagem ao ex-Ministro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, se vivo estivesse, o ex-Ministro Fernando Lyra teria feito ontem 81 anos de idade.\r\nEle construiu a sua carreira pol\u00edtica em Caruaru, Pernambuco, e foi uma importante pe\u00e7a na redemocratiza\u00e7\u00e3o do Brasil. Eu tive o privil\u00e9gio de chegar a esta Casa em 1995 e dividir o mandato com ele, uma pessoa que tem uma grande folha de servi\u00e7os prestados ao Brasil.\r\nPortanto, quero deixar registrada em ata minha homenagem a ele e tamb\u00e9m a homenagem escrita pelo jornalista Magno Martins, que fez um belo relato da vida parlamentar do ex-Ministro e tamb\u00e9m da sua vida pol\u00edtica.\r\nFernando Lyra \u00e9 daqueles pol\u00edticos que fazem falta ao Brasil dos momentos atuais.\r\nEu gostaria de deixar registrada em ata a passagem do seu anivers\u00e1rio, ainda que in memoriam.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FERNANDO LYRA,  EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM POSTUMA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do ex-Deputado Federal e ex-Ministro da Justi\u00e7a, Fernando Lyra.  Pronunciamento e artigo do jornalista Magno Martins em homenagem ao ex-Ministro da Justi\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO WOLNEY QUEIROZ.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos nesta tribuna para homenagear Fernando Lyra, que, se vivo estivesse, faria hoje 81 anos.\r\nSempre o considerei um dos melhores pol\u00edticos que Pernambuco j\u00e1 produziu - e n\u00e3o foram poucos os grandes quadros da pol\u00edtica pernambucana.\r\nFernando era homem de gestos largos, com seu pai, Jo\u00e3o Lyra Filho. Foi Deputado Federal seis vezes, mas o ponto alto da sua trajet\u00f3ria foi ter sido Ministro da Justi\u00e7a no Governo de Tancredo Neves. Era um ex\u00edmio articulador e dono de uma conversa sedutora.\r\nCom Fernando, briguei e fiz as pazes. Fomos eu e ele que conversamos e preparamos a aproxima\u00e7\u00e3o entre Jo\u00e3o Lyra Neto e Z\u00e9 Queiroz, no ano 2000, depois de 8 anos de briga pol\u00edtica que descambou para o campo pessoal. E quando, em 2004, eu fui escolhido candidato a Vice-Prefeito de Jo\u00e3o Lyra Neto, foi de Fernando o primeiro telefonema. \"Wolney, parab\u00e9ns pela indica\u00e7\u00e3o! Sei que n\u00e3o foi f\u00e1cil essa constru\u00e7\u00e3o\", disse-me ele. Pol\u00edtico por voca\u00e7\u00e3o, como eu, Fernando Lyra sempre foi uma inspira\u00e7\u00e3o para mim.\r\nSr. Presidente, para finalizar, estou anexando ao meu pronunciamento o artigo que o jornalista Magno Martins fez em homenagem a Fernando Lyra.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IN\u00cdCIO, ORDEM DO DIA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de in\u00edcio da Ordem do Dia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nS\u00e3o 19h29min e h\u00e1 270 Deputados em plen\u00e1rio. Eu queria que V.Exa. iniciasse a Ordem do Dia. N\u00f3s Parlamentares fomos convocados de todo o Brasil, extraordinariamente, para a finalidade desta sess\u00e3o. Cheguei aqui \u00e0s 17 horas, estou h\u00e1 2 horas e 30 minutos ouvindo essa verdadeira cantilena aqui neste plen\u00e1rio, esperando que a Mesa decida deliberar. Precisamos votar, Presidente! H\u00e1 medidas provis\u00f3rias para serem lidas, h\u00e1 projetos em pauta. Precisamos que V.Exa. decida iniciar a Ordem do Dia para que comecemos a deliberar. Chame os L\u00edderes e os demais Deputados para o plen\u00e1rio. Foi para isso que nos deslocamos dos nossos Estados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 22/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA,  FUNDO PARTID\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nFUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), RECURSOS, ACORDO, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), ENCAMINHAMENTO, POSSIBILIDADE, SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de encaminhamento ao Tribunal Superior Eleitoral, por L\u00edderes e Presidentes de partidos pol\u00edticos, de documento abdicat\u00f3rio dos recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha - Fundo Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Senador Davi Alcolumbre, Sras. e Srs. Parlamentares, eu ouvi aqui discursos empolgados, inflamados, de seis L\u00edderes que pregaram aqui o voto \"n\u00e3o\". \r\nPortanto, Sr. Presidente, eu gostaria de pedir a V.Exa. que esses Presidentes e L\u00edderes de partidos encaminhassem \u00e0 Mesa um documento no mesmo sentido do que disse o Deputado Hildo Rocha e se comprometessem a devolver o dinheiro que receberam, abrindo m\u00e3o dos recursos do Fundo Partid\u00e1rio, independentemente do valor que for aprovado de agora em diante, porque fazer um discurso falso e demag\u00f3gico nesta tribuna significa falta de hombridade, falta de dec\u00eancia, falta de honestidade. Quando se apagarem as luzes do plen\u00e1rio amanh\u00e3 de manh\u00e3, esses L\u00edderes e esses partidos v\u00e3o ao TSE com uma sacolinha buscar seus 50 ou 60 milh\u00f5es de reais, ludibriando o povo brasileiro.\r\nPara serem justos e honestos com a Na\u00e7\u00e3o, encaminhem um documento ao TSE agora! Encaminhem agora, antes de encerrarmos a vota\u00e7\u00e3o, um documento assinado por seus Parlamentares, com f\u00e9 p\u00fablica, abrindo m\u00e3o dos recursos do Fundo Partid\u00e1rio. Do contr\u00e1rio, \u00e9 falsidade, demagogia, desfa\u00e7atez e cara de pau!\r\nE tenho dito, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, LIDERAN\u00c7A DA MINORIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), GREVE, TRABALHADOR, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Apoio do Parlamento brasileiro, dos partidos oposicionistas e de centrais sindicais ao movimento grevista dos petroleiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje pela manh\u00e3, n\u00f3s estivemos representando a Lideran\u00e7a do PDT, numa reuni\u00e3o importante, na Lideran\u00e7a da Minoria, com representantes dos caminhoneiros, dos banc\u00e1rios, dos trabalhadores do setor el\u00e9trico e dos Correios, para fortalecer a greve dos petroleiros. Os petroleiros est\u00e3o numa luta, e n\u00f3s do PDT somos parceiros nessa trincheira. A reuni\u00e3o de hoje foi para unificar esses movimentos, para despertar a sociedade brasileira sobre a import\u00e2ncia do que estamos vivendo neste momento.\r\nEnt\u00e3o, nesta semana que antecede o carnaval, \u00e9 importante mandarmos este recado: o movimento grevista dos petroleiros conta com o apoio do Parlamento, dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, das centrais sindicais. A greve est\u00e1 mantida. Ela teve origem por um descumprimento do acordo que foi patrocinado e mediado pelo Tribunal Superior do Trabalho, e n\u00f3s estamos aqui, em nome do PDT, para refor\u00e7ar esse compromisso com os grevistas petroleiros, nossos companheiros.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Deputado Dagoberto, da nossa bancada, fez um encaminhamento declarando sua posi\u00e7\u00e3o pessoal e tamb\u00e9m a libera\u00e7\u00e3o do PDT, mas cumpre ressalvar que uma parte da bancada tem uma posi\u00e7\u00e3o a favor do veto. \u00c9 importante deixar aqui registrado que o nosso partido respeita a posi\u00e7\u00e3o divergente, embora a maior parte dos Deputados do PDT vote pela derrubada do veto.\r\nA minha posi\u00e7\u00e3o pessoal \u00e9 contra esse veto, mas respeito aqueles que discordam, por isso a libera\u00e7\u00e3o da bancada do PDT.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Elogio a servidores da Casa pela cria\u00e7\u00e3o de plataforma digital destinada \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es remotas. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE aos pais ou respons\u00e1veis de estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Parlamentares, boa noite a todos.\r\nPrimeiro, eu quero saudar V.Exa., Presidente, pelo esfor\u00e7o que tem feito. A Casa tem se reunido, remotamente, com os L\u00edderes e partidos, durante o dia, com muita dedica\u00e7\u00e3o e seriedade.\r\nEnt\u00e3o, neste momento grave por que o planeta passa, especialmente n\u00f3s do Parlamento brasileiro estamos aqui fazendo o nosso papel: votando e nos debru\u00e7ando sobre as mat\u00e9rias. Isso \u00e9 extremamente importante, principalmente porque \u00e9 um momento em que tentativas pouco democr\u00e1ticas est\u00e3o acompanhando todo esse processo. Ent\u00e3o, \u00e9 importante que a democracia se fortale\u00e7a e se apresente neste momento.\r\nPresidente, V.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns por conduzir a todos n\u00f3s, assim como os trabalhos desta Casa.\r\nAntes de declarar o voto do PDT, eu quero fazer um reconhecimento aos funcion\u00e1rios desta Casa, que se superaram para formar esta plataforma que hoje estamos inaugurando, para que todos n\u00f3s, nos nossos Estados, possamos votar e interagir. Isso tudo est\u00e1 sendo feito de maneira muito r\u00e1pida. Ent\u00e3o, todos n\u00f3s estamos de parab\u00e9ns.\r\nQuanto ao Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, do Deputado Hildo Rocha e da Deputada Professora Dorinha, o PDT encaminha favoravelmente. Reconhecemos o m\u00e9rito do projeto e a intelig\u00eancia dos colegas. Portanto, s\u00f3 poderia apoi\u00e1-lo. Lembramos que esses projetos foram constru\u00eddos a partir de uma pauta com V.Exa. e com os L\u00edderes, desde semana passada. S\u00e3o projetos que fazem parte de um consenso entre V.Exa. e todos n\u00f3s.\r\nMuito obrigado. Boa noite a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O REMOTA, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR).\r\nPL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS, CIRO GOMES, EX-SENADOR.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Interesse de Parlamentos mundiais no conhecimento do sistema de vota\u00e7\u00e3o virtual implantado no Congresso Nacional. Proposta do ex-Senador Ciro Gomes para enfrentamento da Covid-19. Apoio do PDT ao Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e a inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993,  com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Srs. Parlamentares e Sras. Parlamentares, eu queria, antes de entrar no assunto em pauta, dizer que temos aqui uma boa not\u00edcia. Ontem eu falei dos servidores da Casa, que viabilizaram essa vota\u00e7\u00e3o remota, comandada por V.Exa. e pela Deputada Soraya, e depois tive a not\u00edcia da Assessoria da Mesa de que v\u00e1rios Parlamentos do mundo pediram informa\u00e7\u00f5es sobre o nosso case de sucesso hoje, que \u00e9 essa vota\u00e7\u00e3o remota, inclusive o Senado da It\u00e1lia, a C\u00e2mara dos Deputados da Espanha, o Senado da Espanha, o Parlamento Europeu, a House of Commons, do Canad\u00e1, o Parlamento da Ucr\u00e2nia, a C\u00e2mara do Peru, o Parlamento da Noruega, o Parlamento da \u00c1ustria e a Uni\u00e3o Interparlamentar. Ent\u00e3o, al\u00e9m do SUS, que \u00e9 um grande sucesso mundial de sa\u00fade p\u00fablica, n\u00f3s temos tamb\u00e9m agora esse outro grande sucesso que \u00e9 essa nossa vota\u00e7\u00e3o remota.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao tema, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Vice-Presidente Nacional do PDT, o Governador Ciro Gomes, atrav\u00e9s de uma carta ao nosso partido, fez uma proposta que foi incorporada pela nossa bancada para o enfrentamento do coronav\u00edrus. S\u00e3o seis pontos b\u00e1sicos que criariam um programa de renda m\u00ednima, atrav\u00e9s de um cart\u00e3o de d\u00e9bito da Caixa Econ\u00f4mica Federal, e isso tudo custeado pelas reservas cambiais e pelo Tesouro Nacional.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 hoje 1 trilh\u00e3o e 350 bilh\u00f5es de reais no caixa \u00fanico do Tesouro Nacional. Al\u00e9m disso, prop\u00f5em-se tamb\u00e9m nessa carta um imposto progressivo sobre grandes fortunas e a revis\u00e3o das ren\u00fancias fiscais hoje existentes, no valor de 320 bilh\u00f5es de reais por ano.\r\nEntretanto, n\u00f3s sabemos que n\u00e3o h\u00e1 tempo para aprecia\u00e7\u00e3o dessas dezenas de propostas de partidos e de Deputados em torno desse tema. N\u00f3s sabemos que o tempo \u00e9 ex\u00edguo, e as medidas exigem urg\u00eancia. Ent\u00e3o, o nosso partido, o PDT, comunga do acordo em torno do Projeto n\u00ba 9.236, cujo encaminhamento de m\u00e9rito ser\u00e1 feito agora pelo Deputado Mauro Benevides Filho.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.\r\nPL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, NECESSIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de consigna\u00e7\u00e3o, na ata da sess\u00e3o, do voto do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de recursos/saldos financeiros, oriundos de repasses federais, dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.  Provoca\u00e7\u00e3o ao Parlamento brasileiro demonstrado na manifesta\u00e7\u00e3o de enaltecimento ao golpe militar de 1964 pelo Minist\u00e9rio da Defesa, com o endosso do Vice-Presidente Hamilton Mour\u00e3o. Protesto contra o atraso na san\u00e7\u00e3o presidencial do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Perplexidade ante o discurso do Presidente Jair Bolsonaro contr\u00e1rio ao isolamento social, proferido na contram\u00e3o das recomenda\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7as mundiais da sa\u00fade. Alcance social do papel desenvolvido pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero primeiro dizer que tive dificuldade hoje para me conectar. Perdi a primeira vota\u00e7\u00e3o e tive que ser socorrido pelo Deputado Dami\u00e3o Feliciano, da Para\u00edba. Agora tamb\u00e9m n\u00e3o consegui votar. Ent\u00e3o, pe\u00e7o que V.Exa. fa\u00e7a consignar em ata meu voto favor\u00e1vel a essa...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Esta \u00e9 a primeira vota\u00e7\u00e3o, Deputado. \r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Ah, sim. Ent\u00e3o, registro que o encaminhamento que fiquei sem fazer na vota\u00e7\u00e3o anterior foi feito pelo Vice-L\u00edder Eduardo Bismarck e pe\u00e7o que V.Exa. consigne em ata a minha posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao PLP 232.\r\nSr. Presidente, fomos tomados por grande surpresa ontem, quando soubemos de uma ordem do dia do Minist\u00e9rio da Defesa alusiva ao dia 31 de mar\u00e7o de 1964. O que nos causa estranheza e perplexidade \u00e9 como o Governo Federal, diante de uma calamidade nacional de sa\u00fade p\u00fablica, uma calamidade sanit\u00e1ria, \u00e0 beira de uma depress\u00e3o econ\u00f4mica, consegue encontrar tempo para criar mais uma confus\u00e3o. O Governo Federal, na pessoa do Ministro da Defesa, com palavras endossadas pelo Vice-Presidente da Rep\u00fablica Hamilton Mour\u00e3o, que tamb\u00e9m se manifestou nas redes sociais enaltecendo o golpe militar de 1964, faz uma provoca\u00e7\u00e3o ao Parlamento, a esta Casa, ao Congresso Nacional, que foi a primeira e maior v\u00edtima da ditadura quando foi fechado, quando teve seus membros calados e cassados. Isso \u00e9 uma provoca\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s n\u00e3o podemos aceit\u00e1-la, Sr. Presidente. Temos que trazer uma palavra hoje.\r\nA ditadura militar mergulhou o Brasil na escurid\u00e3o durante 21 anos. Pessoas morreram, tombaram no combate, na defesa da democracia; pessoas foram perseguidas; pessoas foram assassinadas; pessoas foram torturadas. A imprensa foi calada, mandatos foram cassados, e o Brasil levou 21 anos para poder sair novamente para o regime democr\u00e1tico. Esse \u00e9 um momento que a vida brasileira n\u00e3o pode esquecer. \u00c9 preciso lembrar sempre, com rep\u00fadio veemente, aquele per\u00edodo nefasto da sociedade brasileira.\r\nEnt\u00e3o, estou aqui, Sr. Presidente, em nome do meu partido, de cada Deputado do PDT, do Presidente do PDT, Carlos Lupi, do Vice-Presidente Nacional, Ciro Gomes, para repudiar veementemente, para recha\u00e7ar veementemente qualquer iniciativa por parte do Governo Federal de enaltecer aquele per\u00edodo horr\u00edvel da vida institucional brasileira que foi o per\u00edodo ditatorial.\r\nDito isso, Sr. Presidente, quero passar ao segundo ponto da minha fala, que diz respeito ao aux\u00edlio emergencial que esta Casa aprovou na semana passada. Sabemos que, por desejo do Governo, ele seria de apenas 200 reais, o suficiente para comprar duas cestas b\u00e1sicas, como disse o Ministro da Economia Paulo Guedes. Esta Casa buscou um acordo, um consenso. Os partidos de oposi\u00e7\u00e3o queriam um sal\u00e1rio m\u00ednimo, mas aquiescemos e constru\u00edmos um acordo para pagar 600 reais, podendo o valor chegar a 1.200 reais por fam\u00edlia.\r\nImaginamos que isso seria votado pelo Senado semana passada, e o Senado votou s\u00f3 ontem. Esper\u00e1vamos, ent\u00e3o, que o Presidente, em ato cont\u00ednuo, assinasse, sancionasse o projeto!\r\nSr. Presidente, este \u00e9 um caso de emerg\u00eancia! N\u00e3o temos tempo a perder! \u00c9 inimagin\u00e1vel que o Presidente ainda demore para fazer essa assinatura, que \u00e9 s\u00f3 um risco no papel autorizando que a burocracia saia da frente e esses recursos possam chegar ao bolso daqueles que precisam. S\u00e3o pessoas nas periferias das grandes, m\u00e9dias e pequenas cidades do Brasil que est\u00e3o aflitas, aguardando a chegada desse dinheiro para poderem ir ao supermercado, para poderem ir \u00e0 farm\u00e1cia, para poderem sobreviver!\r\nSr. Presidente, n\u00f3s estamos na imin\u00eancia de um caos social, de um colapso social, e o Governo ainda demora? Agora o Ministro Onyx avisa que esse pagamento vai ficar para o dia 16 de abril. N\u00e3o me parece que essas pessoas estejam conectadas com a realidade do Brasil. Isso \u00e9 um assombro! Como se n\u00e3o bastasse o Presidente da Rep\u00fablica contrariar todas as lideran\u00e7as mundiais pregando que as pessoas saiam do isolamento, agora as medidas do Governo Federal, que s\u00e3o decorrentes de medidas que a C\u00e2mara tomou de forma acelerada, demoram para ser implementadas.\r\nPresidente, n\u00f3s lamentamos muito usar a tribuna no dia de hoje para falar dessas coisas, mas essas verdades precisam ser ditas.\r\nEnquanto isso, neste momento, o grande patrim\u00f4nio do povo brasileiro, que \u00e9 o SUS, se apresenta com toda sua for\u00e7a. O SUS, que foi t\u00e3o atacado, que teve recursos tirados ao longo dos \u00faltimos anos e cujo financiamento sempre foi colocado em segundo plano, \u00e9 aquilo que se apresenta agora para salvar o povo brasileiro. O SUS \u00e9 um programa de sa\u00fade universal, gratuito, \u00fanico no mundo. Um pa\u00eds com dimens\u00f5es continentais como o Brasil, com 210 milh\u00f5es de habitantes, tem o SUS. Gra\u00e7as a Deus que n\u00f3s temos o SUS para socorrer o povo brasileiro!\r\nGra\u00e7as a Deus que n\u00f3s temos o Estado para socorrer todas as na\u00e7\u00f5es! Os liberais agora n\u00e3o sabem o que dizer e t\u00eam que se contorcer nos seus argumentos para poder reconhecer que a m\u00e3o invis\u00edvel do mercado s\u00f3 aparece para pegar o dinheiro e coloc\u00e1-lo no bolso. Na hora de dar a m\u00e3o ao cidad\u00e3o, \u00e0quele que est\u00e1 em casa e que precisa, aos mais vulner\u00e1veis, \u00e9 preciso a m\u00e3o vis\u00edvel do Estado. \u00c9 esse Estado que n\u00f3s defendemos, forte, soberano, independente e sempre justo na defesa dos que mais precisam.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT se sente confort\u00e1vel para votar essa mat\u00e9ria. \u00c9 uma mat\u00e9ria que socorre os Munic\u00edpios e os Estados brasileiros, mas isso n\u00e3o resolve. N\u00f3s sabemos que os Munic\u00edpios recebem a demanda maior de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, e eles vivem sufocados. \r\nAo longo dos \u00faltimos 10 anos, houve uma concentra\u00e7\u00e3o de responsabilidades nos Munic\u00edpios e uma concentra\u00e7\u00e3o de recursos na Uni\u00e3o. Os Munic\u00edpios j\u00e1 est\u00e3o normalmente sobrecarregados. E agora, ent\u00e3o, com a pandemia do coronav\u00edrus, isso fica muito mais evidente. Ent\u00e3o, este socorro chega em muito boa hora.\r\nO PDT tem o maior prazer, a maior satisfa\u00e7\u00e3o de encaminhar o voto favor\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PROVID\u00caNCIAS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Compromisso do PDT de apoiamento \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho o dever de reconhecer publicamente o esfor\u00e7o de V.Exa. para construir este texto.\r\nN\u00f3s, desde a semana passada, temos conversado. Este esfor\u00e7o foi de V.Exa., pessoalmente, com quem conversei v\u00e1rias e v\u00e1rias vezes, e tamb\u00e9m das assessorias e dos Parlamentares que comp\u00f5em os partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, dos L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, das bancadas. Enfim, este texto foi pactuado com muito esfor\u00e7o e foi examinado minuciosamente por todos n\u00f3s. E n\u00f3s temos, ent\u00e3o, responsabilidade na sua constru\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 l\u00f3gico que todo esse processo que n\u00f3s estamos vivendo \u00e9 novo, e a velocidade com que as coisas se imp\u00f5em aos Deputados, \u00e0s bancadas causa \u00e0s vezes alguma dificuldade.\r\nEnt\u00e3o, eu quero dizer que, possivelmente, a bancada do PDT far\u00e1 algum destaque ou alguma emenda a este texto, desde que isso n\u00e3o seja considerado quebra do acordo, porque eu me sinto respons\u00e1vel tamb\u00e9m pela constru\u00e7\u00e3o deste texto.\r\nEnt\u00e3o, vamos aguardar a apresenta\u00e7\u00e3o de todas essas emendas dos partidos, que vai ser feita hoje. \r\nV.Exa. tem neste L\u00edder o compromisso pactuado entre n\u00f3s de votarmos favoravelmente ao texto elaborado pelo Relator Hugo Motta.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nBANCO, SISTEMA FINANCEIRO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONFLITO, GOVERNO FEDERAL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, COMIT\u00ca GESTOR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Posicionamento do PDT contr\u00e1rio \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos. Solidariedade ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, diante de declara\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro. Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pelo empenho na aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Presidente Rodrigo Maia, Sras. e Srs. Parlamentares. A minha primeira palavra aqui \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos brasileiros, que est\u00e3o aflitos com as not\u00edcias que circularam nas redes sociais. Quando eu falo dos servidores p\u00fablicos, eu n\u00e3o falo da pequena por\u00e7\u00e3o que significa Deputados, Senadores, ju\u00edzes, fiscais de renda; eu falo aqui da imensa maioria deles, que s\u00e3o os professores, os profissionais de sa\u00fade, os pesquisadores, que est\u00e3o em todo o Brasil na ponta, segurando a onda do Estado brasileiro e atendendo ao cidad\u00e3o nas suas necessidades. A nossa palavra \u00e9 firme em sua defesa, em defesa dos seus interesses.\r\nOs servidores p\u00fablicos n\u00e3o podem ser o patinho feio, n\u00e3o podem ser o bode expiat\u00f3rio dessa crise. N\u00f3s temos que buscar realmente quem merece ser buscado. Nesse momento de crise, \u00e9 preciso irmos atr\u00e1s dos bancos e banqueiros, saber quando \u00e9 que os bancos, os banqueiros e o sistema financeiro v\u00e3o entrar nessa conta, v\u00e3o pagar a sua parte. S\u00e3o lucros bilion\u00e1rios a cada trimestre sendo anunciados, mas os bancos e banqueiros est\u00e3o calados e n\u00e3o se colocam no momento dessa crise. Ent\u00e3o, o PDT vai for\u00e7ar a barra nesse tema. O PDT vai buscar o dinheiro do andar de cima, que sempre foi preservado. Essa \u00e9 a nossa primeira palavra para a noite de hoje, Sr. Presidente.\r\nA nossa segunda palavra \u00e9 de solidariedade ao Ministro da Sa\u00fade, Ministro Mandetta. Vejam que ironia: eu, L\u00edder do PDT, um partido de Oposi\u00e7\u00e3o, estou aqui em uma noite como esta de hoje prestando solidariedade ao Ministro Mandetta. O Ministro Mandetta foi Deputado conosco, n\u00f3s o conhecemos. \u00c9 m\u00e9dico, t\u00e9cnico, respons\u00e1vel, e sobre seus ombros est\u00e1 a responsabilidade de ser uma voz de sensatez, uma ilha de sensatez no meio dessa balb\u00fardia que \u00e9 o Governo Federal. Portanto, o Ministro Mandetta tem feito um grande trabalho, que precisa ser reconhecido. N\u00f3s temos bom senso para ser justos quando o Governo acerta, e o Ministro Mandetta tem feito um grande esfor\u00e7o nesse sentido.\r\nE n\u00f3s estamos aqui solid\u00e1rios, porque o Ministro Mandetta agora tem sido humilhado publicamente pelo Presidente da Rep\u00fablica. Uma hora o Presidente diz que est\u00e1 se bicando com ele, outra hora o Presidente diz que n\u00e3o demite porque n\u00e3o vai demitir em tempo de guerra, outra hora o Presidente diz que ele deveria pedir demiss\u00e3o, outra hora o Presidente diz que ele extrapolou, que ele tem que ter mais humildade.\r\n\u00c9 um absurdo, Sr. Presidente! Como \u00e9 que o Presidente da Rep\u00fablica consegue brigar em uma hora dessas com o seu pr\u00f3prio time?\r\nEnt\u00e3o registro aqui a nossa solidariedade ao Ministro Mandetta. Deixo aqui, Ministro Mandetta, a palavra do PDT: Fique firme! V.Exa. hoje declarou que m\u00e9dico n\u00e3o abandona paciente. \u00c9 isso a\u00ed! Fique firme no seu trabalho, que n\u00f3s o estamos apoiando aqui no Parlamento.\r\nDepois, Sr. Presidente, eu quero me dirigir especificamente a V.Exa., que fez um trabalho brilhante com rela\u00e7\u00e3o a essa PEC, uma constru\u00e7\u00e3o que fez com que todos os L\u00edderes participassem. Eu me sinto contemplado, a minha bancada se sente contemplada. N\u00f3s tivemos discuss\u00f5es, atrav\u00e9s do Deputado Mauro Benevides Filho; do Deputado Subtenente Gonzaga; do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, que \u00e9 L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m integra a nossa bancada.\r\nN\u00f3s nos unimos num grande esfor\u00e7o e fizemos grandes avan\u00e7os: a desvincula\u00e7\u00e3o; o \u00a7 6\u00ba; o prazo para fiscaliza\u00e7\u00e3o do TCU; a quest\u00e3o da transpar\u00eancia, que foi debatida aqui hoje, com o compromisso do Relator, Deputado Hugo Motta, a quem cumprimento pelo brilhante relat\u00f3rio, prestando contas ao Parlamento a cada 45 dias. Enfim, ajustamos o texto, e o texto est\u00e1 maduro para receber o voto favor\u00e1vel do PDT, ainda que consideremos a desnecessidade desta PEC. A nossa assessoria, a nossa bancada acha que o Governo j\u00e1 dispunha dos instrumentos para fazer o enfrentamento da crise do coronav\u00edrus.\r\nO estado de calamidade, que foi decretado por esta Casa, j\u00e1 dava condi\u00e7\u00f5es suficientes para que o Governo pudesse agir, mas, para que n\u00e3o pairasse qualquer d\u00favida, para que n\u00e3o ficasse parecendo m\u00e1 vontade do Parlamento, n\u00f3s dotamos todos os L\u00edderes de todos os partidos, num arco de for\u00e7as que poucas vezes se construiu nesta Casa...\r\nE V.Exa. teve o dedo nisso, a compet\u00eancia para isso, Sr. Presidente. E foi a pluralidade que V.Exa. deu a essa constru\u00e7\u00e3o que possibilitou este entendimento na tarde de hoje. Ent\u00e3o V.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns. N\u00f3s n\u00e3o vamos dar o pretexto ao Governo de dizer que o Parlamento se furtou na hora da discuss\u00e3o. O Parlamento tem sido altivo, tem sido decisivo nestas horas. V.Exa. tem cumprido o papel de poder moderador, de uma pessoa sensata, equilibrada, respons\u00e1vel, como n\u00f3s esperamos que seja o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados. Parab\u00e9ns a V.Exa.!\r\nAgora, cabe ao Governo agir. O Governo teve todos os instrumentos, todos eles dados pelo Parlamento, para fazer o dinheiro chegar \u00e0 ponta, chegar aos Estados aonde n\u00e3o chegou, chegar aos Munic\u00edpios aonde n\u00e3o chegou, chegar \u00e0s pessoas das periferias das grandes, m\u00e9dias e pequenas cidades do Brasil, aonde n\u00e3o chegou. O dinheiro chegou aos bancos, sem contrapartida, sem garantia de que ser\u00e1 distribu\u00eddo para os que mais precisam. Mas agora o Governo precisa agir. O Governo n\u00e3o tem mostrado essa capacidade, e esta Casa vai ter que cobrar a contrapartida do Governo Federal no sentido de que aja, que apoie, que chegue junto do povo brasileiro neste momento de crise.\r\nAvante, Parlamento brasileiro, cumprindo seu dever, com responsabilidade e dec\u00eancia, como o povo brasileiro merece e espera!\r\nGrande abra\u00e7o. Boa noite. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, APOIO POL\u00cdTICO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REDU\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, CONTR\u00c1RIO.\r\nLINHA DE CR\u00c9DITO, ESTADO (ENTE FEDERADO), FINANCIAMENTO P\u00daBLICO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REDU\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS).\r\nMPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, PRECARIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 demiss\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. Acerto da decis\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia de destina\u00e7\u00e3o de recursos da Casa para combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Defesa de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto) sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal; a altera\u00e7\u00e3o das leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019,, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, Presidente, gostaria de dizer que o dia de ontem foi muito marcante para todos n\u00f3s, porque, mesmo diante deste epis\u00f3dio da pandemia e com a sociedade assustada, houve a expectativa de que o Ministro Mandetta seria demitido. Isso deixou todo mundo preocupado. Felizmente, o Ministro saiu demission\u00e1rio do Minist\u00e9rio para o Planalto e voltou ainda Ministro, mas o saldo foi um dia perdido no combate \u00e0 doen\u00e7a, e isso n\u00f3s temos que lamentar.\r\nQueremos aqui mandar novamente o recado: fique firme, Ministro Mandetta! N\u00e3o abandone suas fun\u00e7\u00f5es. N\u00e3o troque a ci\u00eancia pelo achismo.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida de V.Exa. de cortar os 150 milh\u00f5es de reais em despesas da C\u00e2mara, achei que isso \u00e9 muito apropriado, Presidente, e veio em um bom momento. V.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns! A C\u00e2mara faz uma economia e entra com sua parte, neste momento, para o combate ao coronav\u00edrus. Fiz um c\u00e1lculo r\u00e1pido, e o valor representa mais do que o sal\u00e1rio l\u00edquido dos 513 Deputados durante mais de 1 ano. Ent\u00e3o, essa foi uma medida acertada, que vem ao encontro do que espera a sociedade. Parab\u00e9ns a V.Exa.!\r\nO pr\u00f3ximo ponto da pauta que eu queria destacar, que est\u00e1 n\u00e3o na pauta da sess\u00e3o, mas na pauta da C\u00e2mara dos Deputados, \u00e9 o Plano Mansueto. Esse plano foi concebido 1 ano atr\u00e1s, ou seja, numa realidade muito diferente da de hoje. Ele prev\u00ea um arrocho fiscal, est\u00e1 dentro de uma vis\u00e3o fiscalista, prev\u00ea demiss\u00f5es, venda de estatais, contrapartidas e sacrif\u00edcios dos Estados. N\u00f3s entendemos que isso n\u00e3o tem nada a ver com o enfrentamento do coronav\u00edrus. \u00c9 por isso que foi t\u00e3o dif\u00edcil construir esse texto. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel conciliar essas duas coisas, na medida em que n\u00f3s precisamos de rapidez, volume e robustez no combate ao coronav\u00edrus, e, do outro lado, h\u00e1 medidas recessivas, que desempregam e que s\u00e3o de m\u00e9dio e longo prazo.\r\nPortanto, acho importante que o Plano Mansueto saia de pauta, porque n\u00e3o adianta trabalharmos com ele. Seguir com ele seria a mesma coisa que andar com o mapa do Rio no Recife - a pessoa n\u00e3o vai encontrar o aeroporto, n\u00e3o vai encontrar o hospital -; seria a mesma coisa que usar as regras do basquete para um jogo de futebol - n\u00e3o h\u00e1 time que consiga ganhar o jogo assim.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante que o Plano Mansueto seja colocado de lado e que possamos fazer uma medida emergencial. V.Exa. pode capitanear, com o apoio do Parlamento, junto ao Ministro Paulo Guedes, uma ajuda emergencial para os Estados, um financiamento para eles. \u00c9 necess\u00e1ria, primeiro, uma ajuda para compensar a queda de arrecada\u00e7\u00e3o do ICMS e, depois, uma linha de cr\u00e9dito maior para que os Estados possam encontrar folga fiscal e financeira para enfrentar o coronav\u00edrus.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 MP 905, n\u00f3s reconhecemos a boa vontade do Relator, o Deputado Christino Aureo, mas n\u00f3s queremos aqui deixar registrada a inoportunidade da apresenta\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. N\u00e3o \u00e9 hora de mexer nos direitos trabalhistas, ou melhor, nunca \u00e9 hora de mexer nos direitos trabalhistas, muito menos agora, num momento de grave crise, de pandemia. Ent\u00e3o, n\u00e3o podemos deixar - e o PDT vai ser muito firme nisso - que precarizem ainda mais as rela\u00e7\u00f5es trabalhistas.\r\nMas n\u00f3s fazemos uma oposi\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel. N\u00f3s nos reunimos com o Relator hoje, durante 1 hora e meia, debatemos temas e propusemos algumas iniciativas, de forma que a MP fique mais palat\u00e1vel. Por isso, n\u00f3s pedimos este prazo de hoje para amanh\u00e3, para construir um texto que evite que o meu partido, o PDT, e outros partidos fa\u00e7am obstru\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, estamos firmes nessa constru\u00e7\u00e3o.\r\nPor \u00faltimo, quero dizer que o nosso partido encaminha favoravelmente ao Projeto de Lei n\u00ba 848.\r\nCumprimento a Relatora, a Deputada Alice Portugal, pelo relat\u00f3rio e o autor da proposta, o Deputado Kim Kataguiri, pela vis\u00e3o e pela oportunidade desta proposta colocada hoje em vota\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, do Senado Federal, sobre a  promo\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no aux\u00edlio emergencial institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.982, de 2020. Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de instala\u00e7\u00e3o de monitor no plen\u00e1rio para visualiza\u00e7\u00e3o de L\u00edderes partid\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente e Sras. e Srs. Parlamentares!\r\nO PDT encaminha \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia. \r\nEu queria pedir a V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, que providencie a instala\u00e7\u00e3o de um monitor para visualiza\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a dos L\u00edderes, porque ontem fiz de tudo para falar. Remotamente, n\u00e3o temos como gritar e n\u00e3o temos como levantar a m\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - \u00c9 verdade, embora haja como levantar a m\u00e3o. Mas, de fato, \u00e9 algo complexo. Tem que haver outro painel para os que est\u00e3o representando as Lideran\u00e7as durante a vota\u00e7\u00e3o. V.Exa. tem toda a raz\u00e3o.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Pois \u00e9, Sr. Presidente. E havia assunto importante para encaminhar ontem, mas n\u00e3o pude faz\u00ea-lo. Enquanto outros partidos usaram at\u00e9 duas vezes o tempo de Lideran\u00e7a, o PDT ficou prejudicado na sess\u00e3o de ontem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1106/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT),  VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ANDR\u00c9 FERREIRA, AUTOR, L\u00c9O MORAES, RELATOR.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, L\u00cdDER DO PARTIDO, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS. \r\nACORDO DE LIDERAN\u00c7AS, APROVA\u00c7\u00c3O,  PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, RESPONSABILIDADE FISCAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Minas e Energia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Andr\u00e9 Ferreira e L\u00e9o Moraes, respectivamente, autor e relator da proposi\u00e7\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa, \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela proficuidade dos trabalhos de combate \u00e0 Covid-19. Expectativa quanto \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de acordo consensual com vista \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019 (Plano Mansueto) sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queremos parabenizar o Deputado Andr\u00e9 Ferreira pela iniciativa muito salutar de apresentar este projeto, que \u00e9 muito simples e que vai exatamente ao encontro do esp\u00edrito desta Casa, neste momento de enfrentamento ao coronav\u00edrus. Quero parabenizar tamb\u00e9m o Relator, Deputado L\u00e9o Moraes.\r\nA inscri\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica dos integrantes do Cadastro \u00danico e dos idosos inscritos no BPC na Tarifa Social de Energia \u00e9 muito importante. Eu fiquei impressionado ao saber que a lei foi regulamentada em 2012 e s\u00f3 agora algu\u00e9m teve essa iniciativa.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s estamos vivendo um momento muito importante no Parlamento. Essas iniciativas da C\u00e2mara dos Deputados e do Congresso Nacional como um todo s\u00e3o muito importantes neste momento. Eu acho que isso deve permanecer ap\u00f3s a pandemia. Os Parlamentares precisam ter os seus projetos apreciados, uma vez que tanta coisa boa e importante tem sido votada nesta Casa. A C\u00e2mara dos Deputados tem cumprido o seu papel. Estamos todos de parab\u00e9ns!\r\nEu quero parabenizar os L\u00edderes, V.Exa. e toda a C\u00e2mara por mais uma semana de prof\u00edcuo trabalho em nome do povo brasileiro. A C\u00e2mara est\u00e1 fazendo o seu papel, est\u00e1 construindo propostas, votando, fazendo coisas importantes para o Brasil. Isto \u00e9 o que importa: podermos votar de acordo com o que a sociedade brasileira espera.\r\nSr. Presidente, eu espero tamb\u00e9m que n\u00f3s possamos construir um acordo em torno do Plano Mansueto, do PLP 149/19. Eu tenho conversado com o Relator, tenho tentado construir um entendimento com os partidos, para que todos n\u00f3s retiremos os empecilhos, os destaques, as emendas, para agilizarmos a vota\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vamos deixar espa\u00e7o para fake news, para not\u00edcias inver\u00eddicas que est\u00e3o sendo plantadas, como se esse socorro aos Estados fosse uma bomba fiscal - n\u00e3o \u00e9. N\u00f3s sabemos que \u00e9 um socorro importante e necess\u00e1rio.\r\nPortanto, V.Exa. pode contar com o nosso apoio, com o apoio do PDT, que se disp\u00f5e juntamente com os demais partidos da Oposi\u00e7\u00e3o. Eu j\u00e1 contatei a L\u00edder Perp\u00e9tua Almeida, o Deputado Enio Verri e o Deputado Alessandro Molon. Num acordo conjunto de L\u00edderes, n\u00f3s nos dispomos a retirar todos os destaques, todas as emendas, com o prop\u00f3sito \u00fanico de acelerar a aprecia\u00e7\u00e3o, votar o projeto e garantir a aprova\u00e7\u00e3o do PLP 149.\r\nDesejo a todos uma boa P\u00e1scoa e um bom fim de semana! Espero que possamos nos encontrar na segunda-feira revigorados, reenergizados, como disse o L\u00edder Alessandro Molon, para retomarmos a trincheira na luta em defesa do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE,  DESTAQUE, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em globo  da admissibilidade dos destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimentando V.Exa. e os demais L\u00edderes, eu os parabenizo pela constru\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio.\r\nO PDT vota favoravelmente \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o em globo dessa mat\u00e9ria e, no m\u00e9rito, votar\u00e1 favoravelmente. Retirou todas as emendas e os destaques, para que possamos votar celeremente essa mat\u00e9ria.\r\nO tempo de Lideran\u00e7a ser\u00e1 dividido mais \u00e0 frente entres os Deputados Eduardo Bismarck e Mauro Benevides Filho, nessa ordem.\r\nBoa sorte, Presidente! Vamos juntos votar essa mat\u00e9ria, neste momento importante para o Brasil e para os Estados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT tem o entendimento muito claro de que neste exato momento existem for\u00e7as muito poderosas trabalhando contra a aprova\u00e7\u00e3o deste PLP.\r\nPor isso o PDT vai deixar de usar o tempo de L\u00edder mais adiante, assim que abrir a vota\u00e7\u00e3o. Eu pe\u00e7o a V.Exa. que nos inscreva, e o hor\u00e1rio ser\u00e1 dividido entre os dois Deputados, como V.Exa. j\u00e1 disse. \r\nMas fa\u00e7o um apelo aqui aos L\u00edderes para que n\u00e3o percamos o time, como perdemos na quarta-feira passada. Vamos votar este projeto, sacramentar essa vit\u00f3ria. Depois os L\u00edderes far\u00e3o seus encaminhamentos em seus hor\u00e1rios de Lideran\u00e7a. \r\nEnt\u00e3o, o PDT abre m\u00e3o desse espa\u00e7o e encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s vamos ficar com o texto original, vamos votar contra a emenda, primeiro porque, no m\u00e9rito da emenda, n\u00e3o h\u00e1 nenhum indicador de que esse dinheiro v\u00e1 ser efetivamente gasto com o combate ao coronav\u00edrus e, segundo, porque entendemos que tacitamente ficou acordado entre os L\u00edderes que seriam retirados os destaques e emendas. E assim o PDT o fez.\r\nEnt\u00e3o, votaremos com o texto original, contra a emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, ISOLAMENTO SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REFORMA TRABALHISTA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da mat\u00e9ria pelo PDT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu estou muito preocupado. At\u00e9 aqui, n\u00f3s vemos um grande esfor\u00e7o e um entendimento entre todos dos partidos, procurando votar as urg\u00eancias do Brasil, diante deste momento que exige o enfrentamento do coronav\u00edrus. Eu acho que esta mat\u00e9ria \u00e9 estranha a este momento.\r\nQuero fazer uma ressalva ao Relator Christino Aureo, cujo trabalho procura contemplar as Lideran\u00e7as e busca conversar com os Deputados e acatar as sugest\u00f5es. S.Exa. acatou cerca de quinhentas emendas, mas o problema n\u00e3o \u00e9 este. O problema \u00e9 que se trata de uma nova reforma trabalhista jogada \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados no meio da pandemia do coronav\u00edrus. Portanto, s\u00e3o realidades muito diferentes, realidades d\u00edspares em rela\u00e7\u00e3o ao que o mundo todo est\u00e1 vivendo.\r\nPrimeiro, n\u00f3s aprovamos aqui o decreto de calamidade, e o Governo disse que o que est\u00e1 acontecendo \u00e9 uma gripezinha. Diante disso, o Pa\u00eds n\u00e3o sabe o que est\u00e1 acontecendo. Depois, aprovamos o or\u00e7amento de guerra, com a segrega\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento, coisa nunca foi feita! A\u00ed, o Presidente da Rep\u00fablica pede o fim do isolamento social, indo num caminho totalmente diferente. Em seguida, constata-se um aumento da curva de casos do coronav\u00edrus no Brasil, e o Governo manda o Plano Mansueto para esta Casa, plano que prop\u00f5e demiss\u00f5es e medidas recessivas, com ajuste fiscal e arrocho fiscal. Gra\u00e7as a Deus, n\u00f3s superamos este texto e aprovamos a ajuda aos Estados!\r\nOntem a Fran\u00e7a avisou que vai estender as medidas de quarentena at\u00e9 o dia 11 de maio. E o que o Presidente Bolsonaro faz? Manda a MP 905, com uma reforma trabalhista!\r\nEu quero dizer que o PDT apresentar\u00e1 todos os requerimentos para obstruir esta mat\u00e9ria, pois considera um grave equ\u00edvoco esta proposi\u00e7\u00e3o vir \u00e0 pauta. Ao mesmo tempo, fazemos um alerta \u00e0s Sras. e aos Srs. Deputados desta Legislatura. Eu estou no Congresso Nacional, na C\u00e2mara dos Deputados, j\u00e1 faz seis mandatos. Eu me lembro de uma quantidade de Parlamentares que n\u00e3o conseguiram se eleger na Legislatura passada por terem votado a favor da reforma trabalhista do Presidente Temer. Eles foram avisados, mas disseram: \"O povo vai esquecer, vai deixar para l\u00e1!\" O povo n\u00e3o vai esquecer! \r\nN\u00f3s lembramos, nas redes sociais e nas ruas, que quem votar a favor desta mat\u00e9ria estar\u00e1 votando a favor de uma nova reforma trabalhista. \r\nO PDT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o e vota \"sim\" aos requerimentos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, os temas atacados por esta medida provis\u00f3ria ferem preceitos muito caros para o nosso partido, o PDT.\r\nDa\u00ed a nossa veem\u00eancia no encaminhamento anterior e a nossa posi\u00e7\u00e3o pela obstru\u00e7\u00e3o na tarde e na noite de hoje e na madrugada, se for necess\u00e1rio.\r\nVeja, Sr. Presidente, hoje \u00e0 tarde o Guilherme Amado, da revista \u00c9poca, divulgou um \u00e1udio do Deputado Osmar Terra em que ele diz que os n\u00fameros relativos ao coronav\u00edrus est\u00e3o despencando no Brasil e que eles devem ser comemorados.\r\nEu vi agora um Deputado da base do Governo que vota a favor desta medida dizendo que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 descolada da realidade. Eu me pergunto: \"Quem est\u00e1 realmente descolado da realidade?\" No dia em que o Brasil bate um recorde de 200 mortes nas \u00faltimas 24 horas, as pessoas do Governo acham que a epidemia est\u00e1 indo embora simplesmente porque elas querem.\r\nEu acho que o Ministro Osmar Terra deve ter ganhado a cadeira de Ministro com essa declara\u00e7\u00e3o, e isso mostra um completo descolamento da realidade por parte das pessoas do Governo \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s apoiamos o requerimento do PSB, entretanto encaminhamos pela obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT entende que, com rela\u00e7\u00e3o aos pressupostos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, n\u00e3o h\u00e1 relev\u00e2ncia e nem urg\u00eancia para votar essa MP. Na verdade, h\u00e1 urg\u00eancia para socorrer os que mais precisam, e isso o Governo n\u00e3o tem feito, mas se preocupa em mandar uma MP para esta Casa que est\u00e1 completamente fora de prop\u00f3sito.\r\nQuero pedir a V.Exa. que agregue ao meu tempo de encaminhamento o meu tempo de L\u00edder, porque eu vou conceder a palavra ao Deputado Pompeo de Mattos, que vai usar o tempo da Lideran\u00e7a do PDT.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s votamos a favor da prefer\u00eancia da emenda aglutinativa e concordamos com o acordo de procedimentos para a retirada de um dos destaques do partido.\r\nJ\u00e1 encaminhei \u00e0 Mesa o destaque que n\u00f3s escolhemos.\r\nEspero que possamos serenar os \u00e2nimos e seguir com a vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCOL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s votaremos \"n\u00e3o\" a essa emenda aglutinativa, mas queremos dizer que fizemos o combate com as armas dispon\u00edveis. Semana passada e durante esta semana lutamos muito para conseguir um acordo que pudesse evitar que essa MP viesse \u00e0 pauta. Sab\u00edamos do grande risco que corr\u00edamos ao chegar a este momento: um momento \u00e0 beira da ruptura das nossas rela\u00e7\u00f5es. \r\nLembro-me bem de que participei de uma reuni\u00e3o com V.Exa. e com os demais L\u00edderes, ocasi\u00e3o em que estabelecemos os procedimentos, a inspira\u00e7\u00e3o para passarmos a apreciar as mat\u00e9rias de forma remota. E aquele ambiente era o do entendimento, no sentido de que evit\u00e1ssemos mat\u00e9rias extremas, para que cri\u00e1ssemos um caminho consensual entre n\u00f3s. \r\n\u00c9 l\u00f3gico que n\u00e3o pensamos de maneira igual. Os partidos pensam de forma diferente. Mas, tanto quanto poss\u00edvel, eu pe\u00e7o a V.Exa. que fuja de mat\u00e9rias pol\u00eamicas como esta, porque esse distanciamento entre Parlamentares, essa forma de comunica\u00e7\u00e3o remota, por meio de videoconfer\u00eancias, dificulta demais as conversas e os entendimentos. Falhas de comunica\u00e7\u00e3o aconteceram entre nossos partidos na semana passada e se repetiram ontem e hoje. E muitas dessas, digamos, vicissitudes ocorridas hoje e ao longo desta semana s\u00e3o fruto justamente desse estresse profundo ao qual estamos submetidos. \r\nAcho que \u00e9 preciso serenarmos os \u00e2nimos e sabermos que estamos trabalhando pelo Brasil. A C\u00e2mara est\u00e1 fazendo um grande trabalho, e n\u00f3s n\u00e3o podemos tisnar esse trabalho que temos realizado com alguma precipita\u00e7\u00e3o de qualquer parte.\r\nEnt\u00e3o, deixo um apelo a V.Exa. e aos L\u00edderes para que possamos apreciar com mais calma as pr\u00f3ximas mat\u00e9rias e buscar um entendimento no sentido de priorizar aquelas que nos unam e que fa\u00e7am com que trabalhemos e votemos as mat\u00e9rias que a sociedade brasileira espera.\r\nRegistro o nosso reconhecimento ao trabalho do Relator, o Deputado Christino Aureo, pessoa que foi extremamente cordata com todos n\u00f3s, que nos atendeu e fez o que p\u00f4de. Portanto, S.Exa. merece aqui o nosso reconhecimento. \r\nPor fim, a V.Exa., pela paci\u00eancia que teve, deixamos tamb\u00e9m registrados os nossos agradecimentos. \r\nO PDT vota contra o m\u00e9rito. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o naquilo que n\u00e3o for contr\u00e1rio ao disposto nesta Lei, constante no par\u00e1grafo \u00fanico, art. 4\u00ba, da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a express\u00e3o destacada determina que o Contrato Verde e Amarelo prevale\u00e7a sobre as leis, inclusive sobre a CLT. Portanto, o PDT votar\u00e1 favoravelmente ao destaque do PT, o que significa \"n\u00e3o\" ao texto. \r\nO voto do PDT \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, SUBSTITUI\u00c7AO, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL,  MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para fins de substitui\u00e7\u00e3o ao art. 6\u00ba da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o destaque, na nossa opini\u00e3o, piora o texto da emenda aglutinativa, porque suprime uma conquista que foi negociada pelo Relator. A multa do FGTS atualmente \u00e9 de 40%, o texto original da MP trazia esse percentual para 20%, e o Relator deixou isso em 30%, j\u00e1 fazendo uma pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o de danos. O destaque, se aprovado, retrocede aos 20%, o que \u00e9 um absurdo.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s votamos contra o destaque. Votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SUBSTITUI\u00c7AO, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para fins de substitui\u00e7\u00e3o do art. 7\u00ba da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o destaque apresentado piora a situa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s conseguimos restaurar o art. 7\u00ba, no qual a MP original trazia a al\u00edquota de 2%. Nas nossas conversas com o Relator Christino Aureo, conseguimos elevar isso para 8%. E agora h\u00e1 a tentativa de se voltar \u00e0 al\u00edquota de 2%.\r\nEnt\u00e3o, votamos contra, obviamente, esperando que o destaque seja rejeitado e seja restabelecido o texto da emenda aglutinativa proposta pelo Deputado Christino Aureo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T00:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 27, constante da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1 oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Destaque n\u00ba 103, do PCdoB, suprime artigos que promovem na CLT diversas altera\u00e7\u00f5es prejudiciais ao trabalhador, interferem na autonomia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, mexem na quest\u00e3o da inst\u00e2ncia recursal e da dupla visita, entre outras mat\u00e9rias j\u00e1 mencionadas pelo L\u00edder Molon e pela Deputada Marcivania.\r\nEnt\u00e3o, o PDT acompanha o Destaque n\u00ba 103, do PCdoB, e encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=293&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T00:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba, do art. 8, do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943, (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho), inserido pelo art. 27 da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse foi um ponto em que as negocia\u00e7\u00f5es com o Relator Christino Aureo emperraram, digamos assim. Foi a\u00ed que n\u00f3s n\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar. Na verdade, esse ponto \u00e9 fundamental para todos n\u00f3s. Esse entendimento do negociado sobre o legislado \u00e9 muito ruim para o trabalhador, porque ele negocia sempre em situa\u00e7\u00e3o adversa. \r\nN\u00f3s esperamos que esse destaque do Republicanos seja aprovado. \r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T01:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEMISS\u00c3O, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da al\u00ednea d, do inciso IV, do art. 21 da Lei n\u00ba 8.213 de 1991, alterado pelo art. 35 da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT apoia o destaque do PSOL e recomenda o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu estou aqui lendo uma mat\u00e9ria da Folha de S.Paulo, postada agora, que diz que Mandetta avisa \u00e0 equipe que ser\u00e1 demitido e que Bolsonaro j\u00e1 procura substituto. Para coroar a noite de hoje, ainda vamos ter um negacionista sentado na cadeira de Ministro da Sa\u00fade do Brasil no meio da maior crise sanit\u00e1ria de sa\u00fade da hist\u00f3ria da humanidade. \u00c9 para lamentar realmente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=331&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em primeiro lugar, Presidente, eu queria dizer que ouvi a fala dos que me antecederam. Na verdade, esse destaque n\u00e3o amplia valores, amplia acesso. Ele define crit\u00e9rios para que as pessoas tenham acesso, passando de um quarto para meio sal\u00e1rio m\u00ednimo. Essa \u00e9 a primeira corre\u00e7\u00e3o.\r\nEm segundo lugar, isso n\u00e3o \u00e9 gasto. Algumas pessoas falaram em gasto. Isso n\u00e3o \u00e9 gasto. Isso \u00e9 um socorro para aquelas pessoas que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria. \u00c9 importante sabermos disso.\r\nEm terceiro lugar, Presidente, quero dizer que \u00e9 muito dif\u00edcil atender \u00e0s pessoas que precisam realmente. Eu me lembro de que, no in\u00edcio desta pandemia, o Governo, numa canetada, resolveu o problema das companhias \u00e9reas. Para resolver problema de companhia a\u00e9rea deve ser bilh\u00e3o, porque mil reais n\u00e3o resolvem. E isso \u00e9 feito facilmente. Resolve-se facilmente.\r\nEu compreendo V.Exa. quando diz que n\u00f3s temos essa quest\u00e3o judicializada, mas realmente, Presidente, o PDT encaminha favoravelmente a esse destaque, porque esta Casa j\u00e1 se manifestou reiteradas vezes sobre esse tema.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REP\u00daDIO, DECLARA\u00c7\u00c3O,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OFENSA, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Deslealdade do Chefe da Na\u00e7\u00e3o com o Presidente Rodrigo Maia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que se diz que este Governo \u00e9 uma casa de loucos. Enquanto o Deputado Major Vitor Hugo, L\u00edder do Governo, faz aqui um acordo com o PSB em torno deste destaque, o Presidente da Rep\u00fablica se ocupa, na CNN, de fazer um ataque frontal ao Presidente Rodrigo Maia - agora, minutos atr\u00e1s -, um ataque covarde, desleal, ao Presidente de um Poder que est\u00e1 trabalhando pelo Brasil, como n\u00f3s estamos trabalhando.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o tenho procura\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia para defend\u00ea-lo, mas me sinto ultrajado, indignado com a atitude do Presidente da Rep\u00fablica, que merece ser recha\u00e7ada por esta Casa. \u00c9 impens\u00e1vel que, num momento de crise como este, quando acaba de perder o melhor Ministro do seu Governo, ele se ocupe em abrir uma guerra institucional com a C\u00e2mara dos Deputados, com o Congresso Nacional.\r\nQuero deixar registrado aqui o meu rep\u00fadio, em nome da bancada do PDT, contra esse ato impens\u00e1vel. Eu encontro dificuldade de adjetivar esse ato do Presidente da Rep\u00fablica. Repudio a fala do Presidente Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 43, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, entendemos que esta Casa tem que seguir nesta marcha de unidade, de concilia\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos ceder \u00e0s provoca\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica, embora ele merecesse ouvir algumas verdades mais duras do Presidente Rodrigo Maia, que eu creio que se saiu muito bem na entrevista dada, respondendo \u00e0s indaga\u00e7\u00f5es com equil\u00edbrio - o equil\u00edbrio que falta ao Presidente da Rep\u00fablica. Esta Casa tem que seguir votando, mostrando que o Parlamento brasileiro tem responsabilidade e equil\u00edbrio neste momento de crise.\r\nEu sa\u00fado os autores do destaque. \u00c9 importante termos entendimento em torno dessa mat\u00e9ria. Eu sa\u00fado os L\u00edderes, pelo equil\u00edbrio e pela responsabilidade no trato desses temas.\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s votamos favoravelmente ao Destaque n\u00ba 15, do PT. Esta emenda determina que um mesmo computador possa ser utilizado para fazer v\u00e1rias autodeclara\u00e7\u00f5es de hipossufici\u00eancia.\r\nN\u00f3s vimos, pela exposi\u00e7\u00e3o de motivos, que a autodeclara\u00e7\u00e3o por meio eletr\u00f4nico para a concess\u00e3o do aux\u00edlio vincula esta ao computador que foi utilizado. Portanto, abrir para que mais pessoas possam fazer a declara\u00e7\u00e3o num mesmo computador facilita o acesso ao benef\u00edcio.\r\nPor isso, votamos favoravelmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o PDT vota favoravelmente ao projeto. Trata-se de um projeto importante que vai no mesmo sentido daquele projeto que aprovamos anteriormente, que permite a transposi\u00e7\u00e3o do fundos de sa\u00fade para serem usados pelos Estados e Munic\u00edpios. Esse projeto est\u00e1 melhor elaborado e pega esse saldo remanescente para possibilitar que ele seja usado neste momento t\u00e3o importante de enfrentamento, tanto da crise do coronav\u00edrus quanto de todo esse leque de assist\u00eancia social que foi t\u00e3o atacado no ano de 2019 pelo Governo Bolsonaro. \r\nO PDT vota favoravelmente a urg\u00eancia e espera que fa\u00e7amos uma vota\u00e7\u00e3o c\u00e9lere no dia de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VIOLA\u00c7\u00c3O, ISOLAMENTO SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, OFENSA, DEMOCRACIA, CONGRESSO NACIONAL, PODER JUDICI\u00c1RIO, LIBERDADE DE IMPRENSA.\r\nINTERVEN\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, DADOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.\r\nDEMOCRACIA, EMPREGO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA.\r\nPARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), A\u00c7\u00c3O POPULAR, TAXA DE JUROS, BANCO, CR\u00c9DITO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Pilares centrais do pedido de impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro, apresentado pelo PDT. Inconfiabilidade dos dados divulgados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, relativos ao n\u00famero de \u00f3bitos e de pessoas infectadas por coronav\u00edrus, tendo em vista \u00e0 interven\u00e7\u00e3o velada da Pasta com a nomea\u00e7\u00e3o de general para o cargo de secret\u00e1rio-executivo. Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa para forma\u00e7\u00e3o de frente parlamentar ampla em defesa da sa\u00fade, da democracia e do emprego. Acatamento, pela Justi\u00e7a, de a\u00e7\u00e3o popular apresentada pelo PDT contra o sistema banc\u00e1rio pelo aumento das taxas de juros e por exig\u00eancias impostas em opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito. Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para supress\u00e3o da parte relativa \u00e0s taxas de juros, constante no parecer oferecido \u00e0 mat\u00e9ria pela Relatora Joice Hasselmann.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, Sras. e Srs. Parlamentares, inicialmente gostaria de pedir que fosse agregado nosso tempo de L\u00edder.\r\nQueremos comunicar a esta Casa que o Partido Democr\u00e1tico Trabalhista entra, no dia de hoje, com o pedido de impeachment do Presidente da Rep\u00fablica, Jair Messias Bolsonaro.\r\nA pe\u00e7a \u00e9 assinada pelo Presidente Nacional do PDT, Carlos Lupi, e pelo Vice-Presidente Nacional do PDT, Ciro Gomes. Ambos deram entrada hoje no pedido de impeachment.\r\nO pedido se fundamenta em duas quest\u00f5es centrais. A primeira \u00e9 que o Presidente atenta contra a sa\u00fade p\u00fablica, estimulando indiretamente - por vezes, tamb\u00e9m diretamente, como ocorreu no \u00faltimo domingo - a contamina\u00e7\u00e3o dos brasileiros e o fim do isolamento social. Outro pilar central desse pedido de impeachment s\u00e3o os ataques reiterados contra o Congresso Nacional, contra a democracia, contra o Judici\u00e1rio e contra a imprensa livre.\r\nSr. Presidente, depois de um debate profundo, realizado com a nossa bancada e com a Executiva Nacional do partido, decidimos que \u00e9 hora de dar um basta a isso. Motivos n\u00e3o faltavam, e culminaram com a situa\u00e7\u00e3o apresentada nos \u00faltimos dias. O Partido Democr\u00e1tico Trabalhista n\u00e3o pode deixar que isso v\u00e1 adiante.\r\nPortanto, o PDT comunica a esta Casa que entrou, na tarde de hoje, com o pedido de impeachment.\r\nQuero fazer tamb\u00e9m uma den\u00fancia, Sr. Presidente. Gostaria de denunciar que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 sob interven\u00e7\u00e3o, esta \u00e9 a verdade. Depois da sa\u00edda do Ministro Mandetta e da troca pelo novo Ministro Nelson Teich, que assumiu na semana passada, colocou-se como n\u00famero dois no Minist\u00e9rio um General. O Ministro Nelson Teich \u00e9 apenas uma figura. Na verdade, o General \u00e9 quem demite, o General \u00e9 quem decide, o General \u00e9 quem contrata, o General \u00e9 quem d\u00e1 os n\u00fameros.\r\nE \u00e9 em face desses n\u00fameros que n\u00f3s fazemos um questionamento, porque os crit\u00e9rios mudaram. Agora os n\u00fameros s\u00e3o outros, s\u00e3o cada vez menores. N\u00e3o que n\u00f3s queiramos que os n\u00fameros do coronav\u00edrus sejam maiores, \u00e9 \u00f3bvio que queremos que eles sejam menores e que haja o menor n\u00famero de v\u00edtimas poss\u00edvel, mas queremos seguran\u00e7a nos dados! E, a partir de agora, n\u00f3s n\u00e3o podemos contar com essa seguran\u00e7a. N\u00e3o confiamos mais nos dados dispon\u00edveis no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nPortanto, Sr. Presidente, faz necess\u00e1ria esta den\u00fancia que fazemos nesta tarde de hoje, na C\u00e2mara dos Deputados, conclamando os Parlamentares e as entidades para que formemos uma frente ampla em defesa da sa\u00fade, da democracia e do emprego, tr\u00eas coisas que t\u00eam de andar juntas. Nessa discuss\u00e3o, em que se diz que um \u00e9 contra o emprego porque \u00e9 a favor da sa\u00fade, ou que o outro \u00e9 a favor da sa\u00fade porque \u00e9 contra o emprego, essa divis\u00e3o n\u00e3o existe! N\u00f3s temos de fazer isso de forma conjunta. Temos de trabalhar pelo emprego, como esta Casa est\u00e1 fazendo, e pela sa\u00fade, mas sob o manto da democracia, que \u00e9 valor fundamental desta Casa.\r\nEu queria tamb\u00e9m dizer que o PDT, na semana passada, conseguiu uma vit\u00f3ria importante na Justi\u00e7a. Jos\u00e9 Carlos Lupi ajuizou a\u00e7\u00e3o popular e conseguiu a proibi\u00e7\u00e3o de que bancos aumentassem a taxa de juros ou intensificassem as exig\u00eancias para concess\u00e3o de cr\u00e9dito. N\u00f3s sabemos, Sr. Presidente, que no in\u00edcio desta pandemia o Banco Central anunciou a redu\u00e7\u00e3o do compuls\u00f3rio, injetou dinheiro e aumentou a liquidez dos bancos e do sistema financeiro, mas n\u00e3o exigiu contrapartidas. O que os bancos fizeram? Elevaram as taxas, dificultaram o cr\u00e9dito e ficaram com o dinheiro. Portanto, foi uma decis\u00e3o importante do nosso partido, tomada na semana passada. Eu n\u00e3o tive oportunidade de dividi-la com esta Casa. \r\nA decis\u00e3o judicial determina tamb\u00e9m que novas linhas de cr\u00e9dito sejam abertas em favor do mercado produtivo interno, o que \u00e9 algo importante neste momento de crise.\r\nPor fim, Sr. Presidente, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria que n\u00f3s estamos discutindo, sem d\u00favida nenhuma a Relatora, Deputada Joice Hasselmann, a quem eu cumprimento pelo relat\u00f3rio apresentado, avan\u00e7ou e melhorou o texto, em compara\u00e7\u00e3o com o que veio do Senado. Eu diria que, s\u00f3 por aumentar em quase 60% o valor dispon\u00edvel, j\u00e1 mereceria aprova\u00e7\u00e3o o relat\u00f3rio. Contudo, de forma que nem eu nem a bancada do PDT conseguimos entender, a Relatora mexeu na taxa de juros, deixando esse spread banc\u00e1rio acrescentado \u00e0 taxa SELIC de 3,75%, ou melhor, a taxa SELIC mais 1,25%.\r\nAssim, n\u00f3s iremos entrar com um destaque supressivo, para suprimir do texto esse trecho e retomarmos o trecho original do texto trazido pelo Senado Federal, porque \u00e9 essa a fun\u00e7\u00e3o dos bancos p\u00fablicos. O argumento da Relatora foi que tinha de haver algum atrativo para que os bancos p\u00fablicos pudessem participar desse programa. Ora, a fun\u00e7\u00e3o dos bancos p\u00fablicos, Sr. Presidente, \u00e9 justamente entrar nessas horas de dificuldade! Os bancos p\u00fablicos t\u00eam de ser escalados para fazer parte dessa dificuldade, n\u00e3o podem ter como op\u00e7\u00e3o participar ou n\u00e3o, pois isso \u00e9 uma necessidade. N\u00f3s aprovamos aqui um decreto de calamidade, estamos sob um or\u00e7amento de guerra, portanto n\u00e3o podemos deixar que os bancos optem: se participam ou n\u00e3o. Eles t\u00eam que fazer a sua parte, e com a taxa de juros menor poss\u00edvel. Portanto, n\u00f3s vamos entrar com esse destaque.\r\nQuero dizer, contudo, que vamos votar favoravelmente ao relat\u00f3rio da Deputada Joice, que, por sinal, acatou sugest\u00f5es e emendas nossas, e tamb\u00e9m acatou uma emenda do Deputado Pompeo de Mattos, do nosso partido, que possibilita a inclus\u00e3o dos bancos estaduais como autorizados a tamb\u00e9m operarem o programa. N\u00f3s consideramos isso um grande avan\u00e7o, e votaremos favoravelmente.\r\nO PDT encaminha o voto \"sim\".\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s queremos fugir dessa disputa entre Governo e Oposi\u00e7\u00e3o. Acho que aqui isso n\u00e3o est\u00e1 colocado.\r\nEsse destaque do PT visa a proteger mais esses funcion\u00e1rios, esses empregados, na medida em que estende o prazo de estabilidade para 180 dias, a partir da \u00faltima parcela cedida ou paga pela empresa, no caso do financiamento.\r\nN\u00f3s achamos que o prazo de 60 dias \u00e9 pequeno. A empresa recebeu o socorro do Governo. Ent\u00e3o, tem que haver uma contrapartida. Eu digo isso porque sou empres\u00e1rio. Eu sei que vai ser uma coisa boa para as empresas e vai ser uma coisa boa para os funcion\u00e1rios.\r\nEnt\u00e3o, o PDT vota favoravelmente ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FL\u00c1VIA ARRUDA, AUTORA, SH\u00c9RIDAN, RELATORA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT votou favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia, no dia de ontem, e hoje encaminha o voto favor\u00e1vel ao projeto. N\u00f3s entendemos que \u00e9 um projeto importante, que foi apresentado muito em boa hora pela Deputada Fl\u00e1via e bem relatado pela Deputada Sh\u00e9ridan, \u00e0s quais cumprimento pelo projeto e pelo relat\u00f3rio.\r\nEste projeto vem ao encontro de uma linha de projetos que a C\u00e2mara dos Deputados t\u00eam aprovado. N\u00f3s aprovamos projeto semelhante com rela\u00e7\u00e3o aos fundos de sa\u00fade, na semana passada, e agora fazemos o mesmo com os recursos remanescentes de 2019 do Fundo de Assist\u00eancia Social.\r\nEnt\u00e3o, votaremos favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria e esperamos que esses recursos cheguem o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, na ponta, \u00e0queles que mais precisam, fortalecendo essa rede de assist\u00eancia que est\u00e1 em todo o Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 906/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA POL\u00cdTICA NACIONAL DE MOBILIDADE URBANA, MUNIC\u00cdPIO, CRIT\u00c9RIO, ELABORA\u00c7\u00c3O, PLANO DE MOBILIDADE URBANA, AUMENTO, PRAZO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2020, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, \u00e9 uma honra estar sendo presidido por V.Exa. nesta tarde e noite de hoje.\r\nSr. Presidente, quero dizer aos L\u00edderes e a V.Exa. que temos um problema em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 MP 906, cujo Relator \u00e9 o Deputado Gustavo Fruet, do nosso partido, o PDT. Ali\u00e1s, o relat\u00f3rio est\u00e1 pronto. Essa MP caduca, ou seja, perde a validade na ter\u00e7a-feira.\r\nAssim, quero consultar V.Exa. e os L\u00edderes se \u00e9 poss\u00edvel agilizarmos a vota\u00e7\u00e3o dessas mat\u00e9rias que est\u00e3o sobre a mesa para podermos apreciar esse relat\u00f3rio. Se V.Exa. aquiescer, eu vou pedir ao Relator que encaminhe o relat\u00f3rio \u00e0s suas assessorias para votarmos essa mat\u00e9ria. Se n\u00e3o conseguirmos votar a MP 906, que institui as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana, at\u00e9 ter\u00e7a-feira, os Munic\u00edpios v\u00e3o ficar sem esse plano de mobilidade urbana.\r\nPortanto, trata-se de um assunto urgente.\r\nObrigado, Sr. Presidente, pela sua compreens\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT obviamente vota a favor e entende a fundamental import\u00e2ncia dessa mat\u00e9ria. A Casa, mais uma vez, d\u00e1 a sua contribui\u00e7\u00e3o \u00e0queles que mais precisam. Ent\u00e3o, eu me congratulo com o autor do projeto e com o Relator.\r\nO PDT tem tr\u00eas projetos apensados de tr\u00eas Deputados diferentes, com ideias que s\u00e3o compartilhadas nesse relat\u00f3rio. Portanto, n\u00f3s nos sentimos muito felizes de estarmos, na noite de hoje, votando esse projeto t\u00e3o importante.\r\nQuero dizer a V.Exa., Presidente Marcos Pereira, que n\u00f3s dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o estamos conversando para saber se \u00e9 poss\u00edvel retirar alguns dos destaques dessa mat\u00e9ria, a fim de possibilitar a aprecia\u00e7\u00e3o da MP 906, que perde a sua efic\u00e1cia na ter\u00e7a-feira vindoura. Estamos conversando enquanto segue a vota\u00e7\u00e3o.\r\nNosso voto \u00e9 \"sim\".\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, RELEV\u00c2NCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), URG\u00caNCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ACORDO.\r\nMAUR\u00cdCIO FRUET, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero, ao iniciar, cumprimentar V.Exa., que patrocinou este grande acordo e possibilitou esta vota\u00e7\u00e3o. Quero dizer que V.Exa. tem um papel fundamental no fato de termos conseguido este acordo na noite de hoje.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m a cada um dos L\u00edderes, porque foram sens\u00edveis e constru\u00edram rapidamente a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria com suas bancadas, e ao Presidente Rodrigo Maia, que designou o PDT para que escolhesse um Deputado para relatar esta mat\u00e9ria.\r\nEu quero dizer que isso se deu em tempo recorde. Ontem \u00e0 noite o Presidente Rodrigo Maia me comunicou, e eu escalei um dos craques da nossa bancada, o Deputado Gustavo Fruet, para relat\u00e1-la. Hoje de manh\u00e3 ele j\u00e1 me dava um sinal de que estava construindo o relat\u00f3rio e ao meio-dia estava com o relat\u00f3rio pronto, um relat\u00f3rio de grande qualidade, que conseguiu a unanimidade dos L\u00edderes. Ele est\u00e1 de parab\u00e9ns!\r\nQuando eu fui anunciar o nome dele, eu troquei o seu nome pelo nome de seu pai, Maur\u00edcio Fruet, a quem eu fa\u00e7o uma homenagem. Ele deve estar muito feliz por ver o seu filho apresentado esse show de relat\u00f3rio hoje. O ex-Deputado Maur\u00edcio Fruet foi Deputado nesta Casa, Constituinte, Prefeito e Vereador em Curitiba e Deputado Estadual. Ent\u00e3o, eu deixo aqui, na pessoa do pai do Deputado Gustavo Fruet, uma homenagem a ele pelo brilhante relat\u00f3rio.\r\nEu agrade\u00e7o mais uma vez aos L\u00edderes e a V.Exa., Presidente.\r\nO PDT vota \"sim\", obviamente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, DESIGUALDADE SOCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VIOLA\u00c7\u00c3O, ISOLAMENTO SOCIAL, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, SERGIO MORO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, COLETIVA DE IMPRENSA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, AJUSTE FISCAL, CR\u00cdTICA.\r\nCONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991. Reflex\u00e3o sobre o Brasil real e o Brasil oficial. Incentivo do Presidente Jair Bolsonaro ao encerramento do isolamento domiciliar. Troca de acusa\u00e7\u00f5es entre o Presidente da Rep\u00fablica e o ex-Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Falta de sintonia entre alas do Governo Federal. Prioridade nas a\u00e7\u00f5es a favor da democracia, da sa\u00fade e da vida do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, Sras. e Srs. Parlamentares, com rela\u00e7\u00e3o a esta MP 907, queria inicialmente saudar o Presidente da EMBRATUR, o nosso conterr\u00e2neo Gilson Machado Neto, que tem-se esfor\u00e7ado para fazer um bom trabalho, e o Relator, o Deputado Newton Cardoso.\r\nObviamente, n\u00e3o h\u00e1 os pressupostos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia para a aprecia\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria, mas isso est\u00e1 vencido.\r\nEsses pressupostos j\u00e1 foram alcan\u00e7ados.\r\nA nossa bancada se reuniu no dia de hoje e decidiu pelo voto \"sim\" a esta medida provis\u00f3ria. \u00c9 l\u00f3gico que sabemos que n\u00e3o \u00e9 a medida provis\u00f3ria perfeita, que ela precisa ser melhorada em alguns pontos. Esperamos, no momento das emendas e dos destaques, poder melhorar o texto e avan\u00e7ar, fazer uma proposta melhor do que a que chegou a esta Casa.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de pedir a V.Exa. que agregasse o meu tempo de L\u00edder.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - \u00c9 claro. Tem V.Exa. a palavra pela Lideran\u00e7a do PDT.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Pelo que tenho visto nos \u00faltimos meses e neste momento de pandemia que o Brasil vive, tenho-me lembrado muito do nosso Ariano Suassuna, um paraibano adotado por Pernambuco, romancista, escritor, poeta, dramaturgo. Ele falava sempre da exist\u00eancia de dois brasis: o Brasil real e o Brasil oficial. Esses dois brasis \u00e0s vezes se cruzam. Por exemplo, ouvi o seguinte relato de algu\u00e9m que vinha com o seu carro e parou no sinal, no sem\u00e1foro, no farol: veio uma pessoa, e a pessoa no carro n\u00e3o sabia se abria o vidro, porque poderia ser um pedinte ou um assaltante. A pessoa disse: \"N\u00e3o quero pedir nada. Quero s\u00f3 perguntar por que tantas pessoas est\u00e3o passando por aqui usando m\u00e1scaras\". Quer dizer, isso \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o do choque entre esses dois brasis, o Brasil real e o Brasil oficial. Enquanto um est\u00e1 no seu carro, possivelmente indo \u00e0 farm\u00e1cia, ao supermercado, fazer a sua feira, outro sequer sabe o que se passa no Brasil, sequer sabe da exist\u00eancia do coronav\u00edrus.\r\nH\u00e1 outros momentos em que essa diferen\u00e7a fica evidente, Sr. Presidente. Quando citamos aqui o home office - nome bonito, chique -, quando falamos aqui em sess\u00f5es remotas, em aplicativos de smartphone para a pessoa sacar o seu aux\u00edlio emergencial, n\u00f3s nos distanciamos desse Brasil real, que \u00e9 o Brasil das pessoas que n\u00e3o t\u00eam acesso ao m\u00ednimo, que est\u00e3o hoje com dificuldade de obter um prato de comida, que n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o t\u00eam perspectivas.\r\nMas essa diferen\u00e7a se agrava muito mais, Sr. Presidente, quando votamos aqui um estado de calamidade, um \"or\u00e7amento de guerra\". Estamos em calamidade, em guerra, mas o Presidente incentiva aglomera\u00e7\u00f5es, pede o fim do isolamento, for\u00e7a e ensina erradamente o Pa\u00eds e os seus seguidores a pedirem o fim do isolamento.\r\nSr. Presidente, essa express\u00e3o do Brasil real e do Brasil oficial, na verdade, n\u00e3o \u00e9 de Ariano Suassuna. Essa \u00e9 uma express\u00e3o de Machado de Assis. Ele diz que o Brasil real tem os seus melhores instintos, \u00e9 o Brasil bom, e o Brasil oficial muitas vezes \u00e9 burlesco. Foi isso o que n\u00f3s vimos na sexta-feira passada, quando assistimos \u00e0 entrevista coletiva do ainda Ministro Sergio Moro, agora ex-Ministro, em que fez graves acusa\u00e7\u00f5es, graves ataques, muito deles velados, muitos deles frontais e abertos, ao Presidente da Rep\u00fablica. Ficamos observando essa dist\u00e2ncia entre os dois brasis. No fim da tarde, o Presidente da Rep\u00fablica convocou uma entrevista coletiva para atacar o ex-Ministro Sergio Moro. Somos obrigados a dizer que os dois t\u00eam total raz\u00e3o. Concordamos com ambos. Os dois est\u00e3o absolutamente certos no que dizem um do outro.\r\nN\u00f3s conhecemos essas duas figuras, principalmente o Presidente Jair Bolsonaro, com quem convivemos durante muito tempo nesta Casa. Enquanto eles se digladiam, Sr. Presidente, as pessoas morrem, as pessoas n\u00e3o t\u00eam acesso aos hospitais, a sa\u00fade dos Estado est\u00e1 colapsada. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o consegue chegar com suas a\u00e7\u00f5es aos Estados e \u00e0s cidades. Os recursos n\u00e3o chegam para as empresas, para salvarem os empregos.\r\n\u00c9 uma coisa terr\u00edvel saber que, enquanto uma ala do Governo prega e defende a cria\u00e7\u00e3o de um plano de obras, outra ala do Governo se op\u00f5e, falando em rigor fiscal. Ora, rigor fiscal neste momento \u00e9 um absurdo! O Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds em que se est\u00e1 falando em rigor fiscal. As pessoas est\u00e3o agora preocupadas em salvar vidas, em se defender do coronav\u00edrus. Agora, o Ministro Paulo Guedes insiste nessa tecla. Essa vis\u00e3o fiscalista do Governo parece que se mant\u00e9m intacta. Isso tudo trava a chegada das a\u00e7\u00f5es ao Brasil real.\r\nSr. Presidente, a constata\u00e7\u00e3o que fazemos nesta tarde \u00e9 a de que o Brasil oficial n\u00e3o quer saber do Brasil real, de que o Brasil oficial d\u00e1 as costas ao Brasil real. Esta Casa tem que ser o instrumento, com o seu trabalho, que vai fazer com que o Brasil oficial trabalhe, dedique-se, empenhe-se para dar a m\u00e3o a esse Brasil real que pede, que clama com urg\u00eancia. Precisamos priorizar a vida, a democracia e a sa\u00fade. Eu conto com V.Exa. e com os demais pares para isto, para fazer com que o Congresso Nacional seja o socorro de que o Brasil real tanto precisa.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu tamb\u00e9m quero parabenizar o PSL, representado pela L\u00edder Joice, por essa emenda.\r\nAo contr\u00e1rio do que foi dito, n\u00e3o se tira nenhuma prerrogativa do Presidente da Rep\u00fablica. A prerrogativa do Presidente de escolher continua sendo a mesma. Entretanto, ele vai ter que escolher, numa lista tr\u00edplice, dentre os quadros da pr\u00f3pria EMBRATUR. Nada \u00e9 mais justo.\r\nEnt\u00e3o, o PDT se sente muito confort\u00e1vel de votar esta mat\u00e9ria e vota favoravelmente \u00e0 Emenda n\u00ba 17, do PSL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o v\u00eania para discordar dos que me antecederam. Eu acho que isso n\u00e3o tem nada a ver com agilidade da nova EMBRATUR, embora o PDT tenha votado favoravelmente.\r\nEu acho que n\u00f3s n\u00e3o podemos sonegar aos servidores concursados o direito de terem pelo menos a possibilidade de escolher se querem ou n\u00e3o migrar para a nova EMBRATUR.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s parabenizamos o PT por esse destaque e encaminhamos o voto \"sim\". \r\nParece-me muito justo esse destaque do PT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 31 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o destaque visa suprimir do texto o trecho que destina 4% dos repasses ao SESC e ao SENAC, para custear a nova EMBRATUR. \r\nEmbora tenhamos votado favoravelmente a essa MP, achamos que essa n\u00e3o deve ser a fonte de financiamento. E note que a MP 932 j\u00e1 reduziu, durante 3 meses, em 50% essas contribui\u00e7\u00f5es ao SESC e ao SENAC. \r\nPor essas raz\u00f5es, o PDT vota \"n\u00e3o\", para destacar essa parte e suprimir o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT tem muito claro que n\u00e3o adianta falar em turismo enquanto gente estiver morrendo por causa do coronav\u00edrus. Quem vai viajar? Quem vai gastar com turismo? O foco agora tem que ser este.\r\nPortanto, parece-me muito justo que destinemos estes 20% para o combate ao coronav\u00edrus. \u00c0 frente, n\u00f3s voltamos este dinheiro para a EMBRATUR, j\u00e1 que s\u00e3o apenas 2 anos. \r\nO PDT concorda com o destaque e vota \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso I, \u00a7 2\u00ba, art. 35, do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria ter a ousadia de pedir a reconsidera\u00e7\u00e3o por parte da Maioria, do Deputado Aguinaldo Ribeiro.\r\nParece-me que este destaque \u00e9 muito justo, j\u00e1 que n\u00e3o traz nenhum \u00f4nus para a EMBRATUR.\r\nE, ao contr\u00e1rio do que disse o Deputado Aguinaldo, a medida vale para tempos de calamidade, n\u00e3o para uma situa\u00e7\u00e3o de normalidade. \r\nN\u00e3o vejo l\u00f3gica na cria\u00e7\u00e3o de duas categorias de brasileiros - os que t\u00eam bilhetes a\u00e9reos emitidos e os que n\u00e3o os t\u00eam - numa hora de repatria\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, pe\u00e7o ao Deputado Aguinaldo Ribeiro, ao L\u00edder do PSL e aos demais L\u00edderes que encaminharam a vota\u00e7\u00e3o que repensem, porque essa aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 uma coisa simples. Trata-se do \u00faltimo destaque. \u00c9 justo que fa\u00e7amos de forma igualit\u00e1ria essa repatria\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pelos encaminhamentos, n\u00f3s j\u00e1 vimos que vai ser dif\u00edcil vencer este destaque. Lamento, porque vejo que a C\u00e2mara perde mais uma oportunidade de estender esse benef\u00edcio. N\u00e3o creio que isso ponha em xeque o Fundo Garantidor, n\u00e3o creio que atrapalhe. N\u00f3s n\u00e3o estamos falando de calote, n\u00f3s n\u00e3o estamos falando de inadimpl\u00eancia, n\u00f3s estamos falando de algu\u00e9m que se disp\u00f5e a pagar em parcela \u00fanica e estamos falando de extens\u00e3o do prazo at\u00e9 31 de mar\u00e7o. Parece-me muito razo\u00e1vel este destaque.\r\nO PDT faz este apelo aos demais L\u00edderes e encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques remanescentes do Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, antes da fala do Deputado Pompeo de Mattos, que vai fazer o encaminhamento, eu queria solicitar o tempo de L\u00edder.\r\nAproveito para agradecer a V.Exa. por ter pautado esses destaques na noite de hoje, que vieram bem a calhar com o Dia Internacional da Educa\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, passo o encaminhamento de 1 minuto para o Deputado Pompeo de Mattos. A seguir, o Deputado Chico d'Angelo vai usar o tempo da Lideran\u00e7a. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1409/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, PROTE\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA SA\u00daDE, PROFISSIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL, LIMPEZA, ENDEMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei  n\u00ba 1.409, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas imediatas de preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida dos profissionais considerados essenciais ao controle de doen\u00e7as e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, durante o estado de emerg\u00eancia decretado em face da pandemia de coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o  de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente eu queria dizer que os destaques feitos principalmente pelos partidos de oposi\u00e7\u00e3o no dia de hoje n\u00e3o tiveram o intuito de obstruir a vota\u00e7\u00e3o, mas sim o intuito de melhorar o texto. Tanto que em apenas um ou dois destaques foi pedida verifica\u00e7\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o.\r\nEu acho que este destaque do PT, que \u00e9 o \u00faltimo, talvez seja o melhor deles. \u00c9 aquele tipo de destaque que o PDT gostaria de ter feito. Ele n\u00e3o tem nenhum impacto pr\u00e1tico ou de custo - \u00e9 m\u00ednimo esse impacto -, mas tem um simbolismo muito grande, porque valoriza aqueles profissionais de sa\u00fade que est\u00e3o na lida di\u00e1ria, que est\u00e3o se submetendo ao risco de contrair o v\u00edrus, que est\u00e3o ajudando a popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 um gesto desta Casa para com esses profissionais. \r\nE vamos aproveitar o dia de hoje para votar tamb\u00e9m o PL 1.409, que busca, nesse mesmo sentido, valorizar os profissionais de sa\u00fade.\r\nPortanto, o PDT, com muito gosto, encaminha o voto \"sim\" a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, boa tarde.\r\nPresidente, n\u00f3s estamos acompanhando esse assunto h\u00e1 mais de 1 m\u00eas, como V.Exa. sabe. Para quem n\u00e3o acompanhou, essa era a antiga MP 901, que perdeu a efic\u00e1cia e foi transformada num PL, que \u00e9 o 1.304, do Deputado Jhonatan de Jesus.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estudamos essa mat\u00e9ria e conversamos com o Governador do Amap\u00e1, Waldez G\u00f3es, que \u00e9 do nosso partido, e acertamos um texto que fosse diferente do texto produzido pela Comiss\u00e3o Especial. Ent\u00e3o, n\u00f3s acreditamos que esse PL apresentado hoje melhorou. Ele trouxe, por exemplo, o art. 1\u00ba, que foi um artigo que n\u00f3s vamos destacar para votar contra, mas ele acrescentou os par\u00e1grafos do art. 2\u00ba, que s\u00e3o positivos. N\u00f3s pedimos que o Relator tirasse do texto o art. 2\u00ba, que dispensava o zoneamento ecol\u00f3gico e econ\u00f4mico. Ele assim o fez. Portanto, foi um ganho importante.\r\nEnt\u00e3o, o PDT se sente contemplado com esta mat\u00e9ria, desde que seja apresentado destaque, como foi apresentado pelo PT, do art. 1\u00ba, com o qual n\u00f3s vamos votar.\r\nVotaremos favoravelmente a esta mat\u00e9ria, ressalvados os destaques.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s votamos favoravelmente ao PL 1.304, entretanto ressaltamos que esse destaque mereceria o nosso apoio. N\u00f3s o consideramos fundamental.\r\nPara n\u00f3s, esse \u00e9 o ponto principal do texto, \u00e9 o que h\u00e1 de pior no texto. O PT apresenta um destaque de supress\u00e3o que tira a possibilidade de ocupa\u00e7\u00e3o das terras de fronteira sem consulta ao Conselho de Seguran\u00e7a Nacional.\r\nPortanto, o PDT votar\u00e1 favoravelmente a esse destaque. Ent\u00e3o, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANDR\u00c9 LUIZ DE ALMEIDA MENDON\u00c7A, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POSSE, DESCUMPRIMENTO, PRINC\u00cdPIO DA IMPESSOALIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, SUSPENS\u00c3O,  NOMEA\u00c7\u00c3O, ALEXANDRE RAMAGEM, DIRETOR-GERAL, POLICIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Impropriedade de termos utilizados pelo Ministro da Justi\u00e7a, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, em seu discurso de posse. Sucessivas quebras do princ\u00edpio da impessoalidade pelo Presidente Jair Bolsonaro. Deferimento pelo Ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal, do pedido de liminar em mandado de seguran\u00e7a ajuizado pelo PDT, para suspens\u00e3o dos efeitos da nomea\u00e7\u00e3o do Delegado Alexandre Ramagem ao cargo de Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o novo Ministro da Justi\u00e7a, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, fez o seu primeiro pronunciamento. E eu diria que ele come\u00e7ou muito mal, porque come\u00e7ou dizendo ser um servo do Presidente da Rep\u00fablica. Depois, mais \u00e0 frente, disse que o Presidente era um profeta no combate \u00e0 criminalidade.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, considerando o contexto em que n\u00f3s vivemos, considerando que o princ\u00edpio da impessoalidade tem sido quebrado e afrontado pelo Presidente da Rep\u00fablica e pelo seu Governo, eu diria que algu\u00e9m que chega ao posto de Ministro da Justi\u00e7a deveria ter mais prud\u00eancia no uso desses termos. N\u00e3o nos custa lembrar que o Presidente Bolsonaro, na semana passada, afirmou que ele era a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nOra, isso demonstra um claro desconhecimento do sistema republicano e do que significa a Carta Magna. E foi muito bem lembrado por um Ministro do Supremo que a Constitui\u00e7\u00e3o governa os governantes. Ent\u00e3o, fica esse recado ao Ministro da Justi\u00e7a, para que tenha prud\u00eancia em suas palavras, a fim de n\u00e3o corroborar esse equ\u00edvoco do Governo Bolsonaro na quebra do princ\u00edpio da impessoalidade.\r\nEnquanto o Ministro da Justi\u00e7a come\u00e7ou mal, o PDT come\u00e7ou o dia de hoje muito bem. O partido entrou com um mandado de seguran\u00e7a perante o Supremo Tribunal Federal para anular a nomea\u00e7\u00e3o de Alexandre Ramagem, e a a\u00e7\u00e3o se sustenta, Sr. Presidente, em dois argumentos. Eu vou citar aqui um trecho dessa a\u00e7\u00e3o.\r\nO primeiro argumento \u00e9 a ocorr\u00eancia de abuso de poder por desvio de finalidade da nomea\u00e7\u00e3o. O v\u00edcio teria se configurado em virtude de o nomeado ter sido escolhido n\u00e3o por seus predicados ou por seus m\u00e9ritos - a\u00ed \u00e9 o interesse p\u00fablico -, mas por interesse n\u00e3o republicano para, pretensamente, atrav\u00e9s dele, controlar politicamente a atua\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal. E a prova dessa alega\u00e7\u00e3o s\u00e3o as seguintes declara\u00e7\u00f5es do Ministro Sergio Moro: \"O Presidente me disse mais de uma vez, expressamente, que queria ter uma pessoa do contato pessoal dele, que ele pudesse ligar, colher informa\u00e7\u00f5es, colher relat\u00f3rios de intelig\u00eancia (...)\".\r\nO Ministro Alexandre de Moraes acolheu integralmente o pedido de liminar para suspender os efeitos da nomea\u00e7\u00e3o, pelos mesmos fundamentos lan\u00e7ados na peti\u00e7\u00e3o inicial. E quais foram esses fundamentos? A quebra do princ\u00edpio da moralidade, a afronta ao princ\u00edpio da impessoalidade e a afronta ao princ\u00edpio do interesse p\u00fablico.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, aqui fica o registro de que o Sr. Presidente da Rep\u00fablica recebeu, na verdade, um freio institucional do Excelso Pret\u00f3rio, da Suprema Corte brasileira. E o Ministro Alexandre de Moraes foi adiante quando disse: \"(...) em um sistema republicano n\u00e3o existe poder absoluto ou ilimitado, porque seria a negativa do pr\u00f3prio Estado de Direito (...)\".\r\nO que aconteceu hoje com o acolhimento do mandado de seguran\u00e7a do PDT foi o pleno funcionamento do princ\u00edpio dos freios e contrapesos, que o Presidente tamb\u00e9m ignora e desconhece. E o Presidente recuou, mas ele n\u00e3o o fez por bondade, e sim porque sabe que o Supremo Tribunal Federal estar\u00e1 vigilante e n\u00e3o deixar\u00e1 este tipo de postura prosperar.\r\nPortanto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesta tarde de hoje, eu quero reafirmar que o PDT estar\u00e1 atento, estar\u00e1 vigilante, estar\u00e1 pronto para defender o livre e soberano funcionamento de todas as institui\u00e7\u00f5es.\r\nE quero dizer aqui de forma calma, mas firme: n\u00e3o passar\u00e3o! N\u00e3o passar\u00e3o!\r\nEsta Casa est\u00e1 altiva, est\u00e1 de p\u00e9! Os partidos est\u00e3o funcionando, as institui\u00e7\u00f5es est\u00e3o atentas, e o Governo Bolsonaro n\u00e3o passar\u00e1 por cima da democracia, quebrando o Estado de Direito, afrontando as leis, afrontando a ordem constitucional, rompendo e atacando as institui\u00e7\u00f5es. \r\nDeixo aqui o meu recado, como L\u00edder do PDT, em nome da bancada: n\u00e3o passar\u00e3o!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT),  VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba, inciso VI, art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, constante do art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT votar\u00e1 \"n\u00e3o\", ou seja, \u00e9 a favor do destaque, sensibilizado pela eloqu\u00eancia do Deputado Edmilson Rodrigues e, \u00e9 l\u00f3gico, pela import\u00e2ncia da manuten\u00e7\u00e3o do georreferenciamento.\r\nEnt\u00e3o, o PDT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).\r\nCARLOS LUPI, PRESIDENTE, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira. Inconsist\u00eancia do discurso proferido por Deputado do PSL contra o Presidente Nacional do PDT, Carlos Roberto Lupi.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT encaminha o voto \"sim\".\r\nUm Deputado do PSL disse que eu tinha menosprezado Ministros do Governo Bolsonaro. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. Eu n\u00e3o menosprezei, eu fui fiel ao que disse o Ministro em seu discurso de posse e tamb\u00e9m fui fiel ao que disse o Ministro Alexandre de Moraes.\r\nO Presidente Carlos Lupi tem 40 anos de vida p\u00fablica, uma vida limpa. Jamais foi processado, muito menos condenado, por qualquer coisa.\r\nEnt\u00e3o, eu podia dizer que o Deputado foi impreciso, enganou-se, est\u00e1 mal informado, est\u00e1 equivocado, mas devemos chamar as coisas pelos nomes delas. O Deputado mentiu. \u00c9 mentira que o Presidente Lupi tenha deixado o Governo por irregularidades.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, com a autoridade de quem votou favoravelmente a esta mat\u00e9ria, construiu e conversou com o autor, o Deputado Jhonatan de Jesus, e com o Relator, eu queria dizer que este \u00e9 um destaque simples. Ele diz que os donos dos terrenos que n\u00e3o cumprirem as cl\u00e1usulas resolutivas ter\u00e3o os terrenos devolvidos para os Estados de Roraima e do Amap\u00e1.\r\nEnt\u00e3o, eu acredito que esse \u00e9 um destaque muito bem pensado, e o PDT, obviamente, votar\u00e1 favoravelmente a ele.\r\nO voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, a respeito do aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, tentamos construir um texto melhor, que pudesse atender \u00e0 bancada do PDT. Reconhecemos que o Relator Rodrigo de Castro se esfor\u00e7ou nesse sentido. Mas, no mesmo diapas\u00e3o do que disse o L\u00edder Molon, n\u00f3s n\u00e3o identificamos aqui os pressupostos constitucionais dessa medida provis\u00f3ria, embora reconhe\u00e7amos a import\u00e2ncia de Inhotim. Foi isso que motivou a nossa participa\u00e7\u00e3o nesse entendimento, mas, infelizmente, n\u00e3o chegamos a bom termo.\r\nEnt\u00e3o, o PDT votar\u00e1 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, HUGO MOTTA, RELAROR.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania sobre a admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Hugo Motta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente, Sras. e Srs. L\u00edderes e demais Parlamentares. O PDT encaminha favoravelmente \u00e0 admissibilidade. \r\nEu quero aqui ressaltar o trabalho do Relator Hugo Motta, Deputado competente desta Casa, e dizer que n\u00f3s daremos a nossa contribui\u00e7\u00e3o, como tem dado a C\u00e2mara dos Deputados, para que o Governo disponha de todos os instrumentos necess\u00e1rios para fazer o que \u00e9 preciso. E esperamos que, com isso, consiga fazer com que a ajuda e o socorro cheguem \u00e0s pessoas que precisam, aos Estados, aos Munic\u00edpios, ao Brasil. Todo mundo est\u00e1 esperando a a\u00e7\u00e3o governamental, e o Governo e o Congresso t\u00eam feito o trabalho deles. \r\nPor isso, \"sim\" \u00e0 admissibilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, dos artigos 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e seus incisos I e II, 9\u00ba, 10, 11 e 12, com parecer favor\u00e1vel, constantes da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre o estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Solidariedade do PDT aos membros do Supremo Tribunal Federal diante de ataques do Presidente da Rep\u00fablica. Pedido ao Presidente Rodrigo Maia para funcionamento remoto do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar, com vista \u00e0 coibi\u00e7\u00e3o de agress\u00f5es de Parlamentares ao Poder Legislativo. Participa\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro em ato p\u00fablico contra institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com agress\u00f5es f\u00edsicas praticadas contra jornalistas e profissionais da sa\u00fade, por apoiadores do Presidente da Rep\u00fablica. Apresenta\u00e7\u00e3o de pedido de impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro. Instala\u00e7\u00e3o de CPMI para investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias contra o mandat\u00e1rio da na\u00e7\u00e3o. Ajuizamento de mandado de seguran\u00e7a para impedimento da nomea\u00e7\u00e3o e posse do novo Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal, indicado por Jair Bolsonaro. Homenagem p\u00f3stuma ao compositor Aldir Blanc.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria que V.Exa. agregasse o nosso tempo de L\u00edder.\r\nVou iniciar falando da PEC 10, dizendo que o nosso encaminhamento ser\u00e1 favor\u00e1vel. N\u00f3s at\u00e9 achamos que o Senado melhorou, em alguns pontos, o texto enviado pela C\u00e2mara. Portanto, o nosso encaminhamento, o nosso voto ser\u00e1 \"sim\".\r\nMas eu queria, Sr. Presidente, fazer uma fala mais ampla na tarde de hoje, e come\u00e7o falando a respeito da solidariedade do nosso partido, da nossa bancada, ao Supremo Tribunal Federal, que tem sido duramente atacado, achincalhado, nos tempos atuais, e merece desta Casa uma m\u00e3o solid\u00e1ria, amiga, e o reconhecimento institucional, que \u00e9 o principal.\r\nO Supremo Tribunal Federal \u00e9 o guardi\u00e3o da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, e a nossa Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 a Lei Maior, nossa Carta Magna, a qual juramos defender e cumprir.\r\nO Supremo Tribunal \u00e9 que faz o controle de constitucionalidade, portanto ele tem que ser defendido por todos aqueles que defendem a democracia. \u00c9 o \u00f3rg\u00e3o, \u00e9 a inst\u00e2ncia maior do Poder Judici\u00e1rio, e tem que ser preservado, tem que ser enaltecido, tem que ser exaltado, muito diferentemente do que acontece hoje em dia. Os ataques ao Supremo Tribunal Federal s\u00e3o ataques \u00e0 democracia, ao Judici\u00e1rio e \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. Fica registrada a nossa solidariedade, a solidariedade do PDT.\r\nQuero tamb\u00e9m, Sr. Presidente, fazer um pedido a V.Exa. e um alerta a esta Casa. N\u00f3s estamos assistindo a cada dia, a cada semana, Parlamentares usarem a imunidade para atentar contra esta Casa, contra o Congresso, contra seus pares e contra a democracia. N\u00e3o podemos permitir isso, porque esta Casa \u00e9 que d\u00e1 a inviolabilidade aos mandatos. Eles n\u00e3o podem usar essa prerrogativa para atacar o pr\u00f3prio Poder que lhes d\u00e1 essa condi\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, Presidente, eu pe\u00e7o que V.Exa. instale o funcionamento do Conselho de \u00c9tica, de forma remota, para que n\u00f3s possamos coibir esse tipo de iniciativa. Essas coisas n\u00e3o podem prosperar, elas j\u00e1 chegaram ao limite do aceit\u00e1vel nesta Casa.\r\nEu tenho falado muito sobre o princ\u00edpio da reserva institucional, um princ\u00edpio fundamental da democracia. Observado esse princ\u00edpio, as autoridades n\u00e3o fazem tudo que podem, elas t\u00eam uma reserva, uma parcim\u00f4nia com rela\u00e7\u00e3o ao seu poder, justamente para preservar a harmonia institucional. O que o Presidente fez, por exemplo, no dia de ontem, foi justamente quebrar essa reserva institucional: fez aglomera\u00e7\u00e3o, atacou o Supremo Tribunal Federal, falou das For\u00e7as Armadas como se elas fossem sua aliada nesses ataques. Isso \u00e9 lament\u00e1vel e instiga a sociedade contra as suas institui\u00e7\u00f5es. Isso \u00e9 inaceit\u00e1vel. \r\nAinda no dia de ontem, apoiadores do Presidente agrediram jornalistas na frente do Pal\u00e1cio do Planalto, e justamente no Dia Mundial da Liberdade de Imprensa. Essas s\u00e3o coisas absurdas! Antes, enfermeiros foram agredidos. Enquanto os profissionais de sa\u00fade s\u00e3o exaltados, s\u00e3o parabenizados, s\u00e3o homenageados no mundo inteiro, aqui no Brasil eles sofrem ataques.\r\nIsso tem gerado na sociedade uma cobran\u00e7a muito forte sobre o que n\u00f3s podemos fazer, sobre o que a sociedade pode fazer, sobre o que o Parlamento pode fazer, sobre o que os partidos podem fazer. O PDT est\u00e1 fazendo a sua parte. Entramos com pedido de impedimento do Presidente da Rep\u00fablica, por raz\u00f5es muito fortes. Estamos colhendo assinaturas para a constitui\u00e7\u00e3o de uma CPMI no Congresso Nacional. Entramos com mandado de seguran\u00e7a para evitar a posse de um amigo do Presidente como Diretor da Pol\u00edcia Federal, o que seria uma clara interfer\u00eancia pol\u00edtica na institui\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos fazendo a nossa parte.\r\nMas n\u00f3s n\u00e3o vamos, Sr. Presidente, apostar no caos, na desordem e nos conflitos. Para cada mensagem de \u00f3dio do Presidente da Rep\u00fablica, n\u00f3s vamos trazer aqui uma mensagem de toler\u00e2ncia. \r\nPara cada express\u00e3o de desamor, n\u00f3s vamos trazer aqui uma express\u00e3o de acolhimento e de amor. Para cada ataque \u00e0 democracia, n\u00f3s vamos trazer uma palavra firme em favor das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. Para cada gesto de desprezo pela vida, n\u00f3s vamos lutar aqui pela garantia dos direitos sociais dos brasileiros. E para cada exalta\u00e7\u00e3o \u00e0s armas e \u00e0 guerra, n\u00f3s traremos aqui uma palavra de concilia\u00e7\u00e3o, de pacifica\u00e7\u00e3o e de fraternidade.\r\nPara terminar, Presidente, eu queria fazer uma homenagem ao compositor brasileiro que nos deixou hoje, Aldir Blanc, lendo trecho de uma m\u00fasica consagrada de sua autoria:\r\nChora a nossa P\u00e1tria, m\u00e3e gentil\r\nChoram Marias e Clarices\r\nNo solo do Brasil\r\nMas sei que uma dor assim pungente\r\nN\u00e3o h\u00e1 de ser inutilmente\r\nA esperan\u00e7a\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, onde couber, no texto do substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de come\u00e7ar fazendo uma pequena corre\u00e7\u00e3o, com todo o respeito ao L\u00edder Lafayette, porque ele se confundiu. Este destaque n\u00e3o tem o mesmo teor do destaque que foi votado anteriormente. O anterior falava de d\u00e9bitos com a Previd\u00eancia. Este fala em n\u00e3o demiss\u00f5es por parte das empresas que foram socorridas. Esse \u00e9 o primeiro ponto.\r\nSegundo, eu quero dizer que n\u00e3o se trata de uma coisa que o PT est\u00e1 colocando no texto. Ali\u00e1s, o PDT tem um destaque id\u00eantico. E n\u00f3s estamos fazendo obstru\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos com o intuito de melhorar o texto. Na verdade, n\u00f3s estamos querendo recuperar o texto que o Senado mandou para n\u00f3s. Nesse ponto o Senado acertou.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s rogamos aos L\u00edderes que recuperem o texto do Senado. Este destaque tem esta finalidade, este objetivo: recuperar o texto do Senado, para fazer com que as empresas que foram socorridas n\u00e3o possam demitir durante determinado prazo. Acho que \u00e9 uma coisa razo\u00e1vel. Por isso o PDT, com toda a convic\u00e7\u00e3o, encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REUNI\u00c3O, SEBASTI\u00c3O CURI\u00d3 RODRIGUES DE MOURA, MILITAR REFORMADO, DITADURA MILITAR, TORTURA, REP\u00daDIO.\r\nPARTIDO POL\u00cdTICO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Protesto contra a concess\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de audi\u00eancia ao Major Sebasti\u00e3o Curi\u00f3 Rodrigues de Moura, conhecido como Major Curi\u00f3, agente de repress\u00e3o da ditadura militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu relutei muito em falar sobre este tema, mas eu me sinto no dever de tamb\u00e9m deixar uma palavra em nome do PDT com rela\u00e7\u00e3o a essa not\u00edcia divulgada na coluna de Rubens Valente, do UOL, sobre o encontro do Presidente da Rep\u00fablica com o Major Curi\u00f3, que \u00e9 s\u00edmbolo de morte e de tortura. O que h\u00e1 de pior vivo hoje no mundo e habitando esta terra brasileira \u00e9 esse sujeito, esse tal Curi\u00f3.\r\nO Presidente faz um encontro fora da agenda, mas n\u00e3o \u00e9 uma coisa escondida. H\u00e1 fotos, e isso vaza para a imprensa de prop\u00f3sito. Isso \u00e9 mais uma provoca\u00e7\u00e3o.\r\nEu fico pensando na falta de empatia do Presidente da Rep\u00fablica sob dois aspectos: o primeiro \u00e9 o fato indecoroso de receber um torturador, uma pessoa que foi denunciada por mortes, torturas, coisas graves no per\u00edodo da ditadura militar; e depois, no momento que o Brasil vive.\r\nNada \u00e9 por acaso. Isso \u00e9 um deboche com a democracia, com as institui\u00e7\u00f5es. O Presidente est\u00e1 debochando, est\u00e1 indo ao limite do que o brasileiro pode tolerar.\r\nEu fico pensando neste momento, Sr. Presidente, em alguns partidos da Casa que est\u00e3o fazendo essa aproxima\u00e7\u00e3o com o Governo. Eu fico com d\u00f3 desses L\u00edderes, porque v\u00e3o ter trabalho para justificar essas atitudes. Eu conhe\u00e7o meus colegas L\u00edderes dos partidos e sei do bom-senso que essas pessoas t\u00eam, sei da razoabilidade que essas pessoas t\u00eam e n\u00e3o acredito que elas v\u00e3o conseguir se contorcer nos argumentos para poder justificar atitudes como essa - que n\u00e3o v\u00e3o parar hoje, \u00e9 claro.\r\nEnt\u00e3o, eu realmente lamento que isso tenha acontecido num momento t\u00e3o grave. N\u00f3s nos sentamos nas nossas cadeiras hoje \u00e0s 14 horas. V.Exa. est\u00e1 a\u00ed h\u00e1 8 horas e meia, sem se levantar. Estamos votando leis, nos debru\u00e7ando, estudando, fazendo o nosso esfor\u00e7o em defesa do Brasil e, enquanto isso, vemos o Presidente da Rep\u00fablica se divertindo na Presid\u00eancia com o sofrimento dos brasileiros, com a luta pela democracia no Brasil. Eu realmente fico estarrecido com tudo isso.\r\nPortanto, eu queria manifestar o nosso rep\u00fadio. Eu tenho dito nas nossas reuni\u00e3o internas que n\u00f3s j\u00e1 gastamos nossos adjetivos todos h\u00e1 uns 3 meses. Ent\u00e3o, fica dif\u00edcil encontrar palavras para adjetivar essas a\u00e7\u00f5es do Presidente Bolsonaro. Meu sentimento \u00e9 de decep\u00e7\u00e3o, de preocupa\u00e7\u00e3o e de tristeza nesta noite de hoje.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 11 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020,  referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu ouvi os argumentos do L\u00edder Enrico, mas minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 que o Governo utilize isso justamente no sentido contr\u00e1rio. Preocupa-me a possibilidade de que, na aus\u00eancia desse texto, o Poder Executivo considere que as proposi\u00e7\u00f5es legislativas aprovadas nas \u00faltimas semanas n\u00e3o tenham observado as limita\u00e7\u00f5es legais quanto ao aumento de despesas e, assim, utilize isso de forma contr\u00e1ria ao que n\u00f3s temos aprovado aqui. Eu quero fazer esse alerta.\r\nPor isso, o PDT votar\u00e1 \"n\u00e3o\".\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - O PDT vota \"n\u00e3o\". \r\nComo vota o Solidariedade?(Pausa.)\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Ali\u00e1s, o PDT votar\u00e1 \"sim\", contra o destaque do PV.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente, Sras. e Srs. L\u00edderes, Sras. e Srs. Deputados.\r\nO PDT vai no mesmo sentido do que disse o L\u00edder da Minoria. N\u00f3s, inclusive, achamos que \u00e9 uma postura inadequada, digamos assim, para ser mais elegante, do Presidente Davi Alcolumbre, porque o projeto votado por esta Casa teve 431 votos de Parlamentares de um espectro que vai da extrema-esquerda \u00e0 extrema-direita. Foi um projeto, uma constru\u00e7\u00e3o bem conduzida por V.Exa., que foi totalmente desconsiderada pelo Senado. Veio, ent\u00e3o, um projeto com valores semelhantes, mas com um dano grave ao funcionalismo p\u00fablico.\r\nEnt\u00e3o o PDT vai lutar aqui com os instrumentos dispon\u00edveis junto aos demais partidos de Oposi\u00e7\u00e3o para que consigamos retirar esse art. 8\u00ba, que, no nosso entendimento, \u00e9 muito ruim e desnecess\u00e1rio, porque os Governadores sabem cada qual da sua dificuldade, e n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m irrespons\u00e1vel para dar um aumento descabido diante de um cen\u00e1rio de recess\u00e3o econ\u00f4mica, de depress\u00e3o econ\u00f4mica, como n\u00f3s vamos vivenciar no final deste ano ou no pr\u00f3ximo ano. O PDT aprova a urg\u00eancia, mas vai lutar para que consigamos nos desfazer desse art. 8\u00ba.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo,   do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que o Senado, atrav\u00e9s da influ\u00eancia da vis\u00e3o fiscalista do Ministro Paulo Guedes, fez foi chantagear esta Casa, porque sabe da necessidade premente dos Governadores e Prefeitos de receber esses recursos. Ent\u00e3o, usa essa necessidade para tentar introduzir aqui uma derrota ao funcionalismo p\u00fablico. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 sal\u00e1rio que vai ficar congelado, mas tamb\u00e9m despesas obrigat\u00f3rias de sa\u00fade, de seguran\u00e7a p\u00fablica em algumas partes, de assist\u00eancia social, de educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s lamentamos isso.\r\nVamos votar com os destaques. O PDT tamb\u00e9m apresentou destaques ao art. 7\u00ba e ao art. 8\u00ba. Vamos votar para que esses destaques sejam aprovados. Mas aprovamos o texto e sabemos da urg\u00eancia que temos de aprov\u00e1-lo hoje. Ent\u00e3o, o PDT votar\u00e1 \"n\u00e3o\" a este requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo, do PSOL, mas vai destacar o trecho do PLP 39 que n\u00f3s achamos que \u00e9 nocivo.\r\nEsta \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do PDT.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, em detrimento do texto original do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o nosso encaminhamento vai ser em defesa da soberania da nossa Casa. Um projeto foi aprovado por 431 Parlamentares, de todas as legendas. Fiquei surpreso ao ver o encaminhamento de alguns L\u00edderes que disseram: \"Eu voto com o texto do Relator, do Deputado Pedro Paulo\". Ora, o texto do Deputado Pedro Paulo \u00e9 esse em rela\u00e7\u00e3o ao qual h\u00e1 esse destaque que estamos votando agora, atrav\u00e9s de uma emenda aglutinativa. Foi em torno desse texto que esta Casa se reuniu. Foi com esse texto que o Deputado Pedro Paulo se reuniu durante semanas com todos n\u00f3s L\u00edderes partid\u00e1rios, com muitos Deputados, sob o comando de V.Exa.\r\nEnt\u00e3o, o voto do PDT \u00e9 em homenagem ao Deputado Pedro Paulo. O voto do PDT \u00e9 em homenagem ao Deputado Rodrigo Maia, Presidente desta Casa. O voto do PDT \u00e9 em homenagem \u00e0 soberania da C\u00e2mara dos Deputados. O PDT votar\u00e1 \"sim\" a esse substitutivo, ressaltando que se trata do restabelecimento do PLP 149, que foi constru\u00eddo, desenvolvido e aprovado por larga maioria na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das emendas de plen\u00e1rio, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, votaremos \"sim\". \r\nN\u00f3s temos emendas, e os nossos partidos de Oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m t\u00eam muitas emendas.\r\nE cremos que a melhor forma de homenagear o Relator Pedro Paulo \u00e9 aprovando essas emendas, porque elas fazem com que o projeto do Senado se aproxime daquele que foi convencionado pela C\u00e2mara dos Deputados e aprovado por essa larga maioria.\r\nEnt\u00e3o, a forma de homenagearmos o Relator Pedro Paulo, na minha opini\u00e3o, \u00e9 aprovando essas emendas.\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tenho tanta coisa para falar neste 1 minuto que eu vou pedir a V.Exa. 1 minuto dos grandes.\r\nInicialmente gostaria de dizer que somos obrigados, aqui, devido \u00e0s circunst\u00e2ncias, a aprovar esse projeto, o que \u00e9 lament\u00e1vel, porque eu sinto que jogamos fora semanas de trabalho. Foram semanas constru\u00eddas pelo Relator Pedro Paulo, em reuni\u00e3o conosco, com os L\u00edderes, com os Deputados, de uma forma muito respons\u00e1vel. Formamos um texto, aqui, muito bom. Esse texto foi descartado pelo Senado. \r\nO que acontece? Observamos que os crit\u00e9rios para distribui\u00e7\u00e3o, levando-se em conta o \u00edndice de contamina\u00e7\u00e3o por milh\u00f5es de habitantes, na verdade, foi para privilegiar alguns Estados em detrimento de outros. Eu lamento isso.\r\nSr. Presidente, o pior \u00e9 saber que todo esse esfor\u00e7o que estamos fazendo agora, na aprova\u00e7\u00e3o de emendas, na constru\u00e7\u00e3o de um novo relat\u00f3rio, tudo isso ser\u00e1 desfeito no Senado. N\u00e3o se enganem. O objetivo de colocar o PLP 39 foi para que o Senado ficasse com a \u00faltima palavra. \r\nO Senado n\u00e3o tem nenhum compromisso com essas mudan\u00e7as que a C\u00e2mara est\u00e1 fazendo. No meu modesto entendimento, considero que o Senado n\u00e3o vai levar em conta nada disso e vai restabelecer o texto original. Nesta tarde de hoje teremos uma imensa perda de tempo. Mas, devido \u00e0s circunst\u00e2ncias, seremos obrigados a votar \"sim\".\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o taxa de , constante no inciso I, \u00a7 1\u00ba, art. 5\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu pessoalmente tamb\u00e9m vou votar favoravelmente ao destaque do NOVO.\r\nMas, pelas raz\u00f5es colocadas pelo L\u00edder Molon, n\u00f3s vamos liberar. O partido tem Deputados que acham que uma f\u00f3rmula \u00e9 melhor, outros que a outra \u00e9 mais vantajosa para os seus Estados. Ent\u00e3o n\u00f3s vamos liberar.\r\nMas a sensa\u00e7\u00e3o que eu tenho aqui, Sr. Presidente, \u00e9 de perda de tempo. Eu lamento decepcionar os colegas, mas qualquer incremento, qualquer melhora nesse texto vai ficar s\u00f3 na vontade, porque, quando chegar no Senado, a minha percep\u00e7\u00e3o \u00e9 que o Senado vai restabelecer o texto colocado por eles, e n\u00f3s aqui estaremos apenas perdendo tempo, como fizemos durante tr\u00eas semanas, no PLP 149.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 7\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este destaque supressivo do PSB visa retirar, suprimir do texto o art. 7\u00ba em sua inteireza, e o PDT tinha um destaque semelhante, que foi apresentado pelo Deputado Dagoberto Nogueira. Eu queria muito que o Deputado pudesse fazer esta orienta\u00e7\u00e3o, mas a conex\u00e3o de Internet dele est\u00e1 inst\u00e1vel, e ele e n\u00e3o consegue se pronunciar atrav\u00e9s da rede remota.\r\nO texto em destaque endurece os crit\u00e9rios da Lei de Responsabilidade Fiscal e tira o direito de as Assembleias decretarem estado de calamidade. N\u00f3s queremos restabelecer o texto que existe hoje da Lei de Responsabilidade Fiscal e queremos retirar do texto do Senado essa quest\u00e3o que tira essa prerrogativa das Assembleias Legislativas.\r\nO nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, DISPOSITIVO LEGAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, REAJUSTE SALARIAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 8\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria dizer que, na verdade, esse n\u00e3o \u00e9 um tema para dividir Governo e Oposi\u00e7\u00e3o, porque esse problema n\u00e3o \u00e9 nosso. A C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o votou isso no texto do PLP 149.\r\nEu queria voltar a falar do Plano Mansueto, onde tudo come\u00e7ou. O Plano Mansueto foi concebido em 2019. Portanto, n\u00e3o tinha como considerar o momento de pandemia que ora vivemos. Por isso ele teve que ser totalmente modificado. A C\u00e2mara construiu um novo texto, de emerg\u00eancia, adequado \u00e0 realidade que estamos vivendo. N\u00f3s aprovamos aqui um texto com muita responsabilidade.\r\nO texto que veio do Senado que introduziu essa novidade, penalizando os funcion\u00e1rios p\u00fablicos, os professores, as pessoas que est\u00e3o na ponta, ficou na contram\u00e3o do que fazem todos os pa\u00edses do mundo que est\u00e3o fortalecendo sua rede p\u00fablica neste momento. Essa rede p\u00fablica \u00e9 que tem sustentado todos os pa\u00edses, Presidente. Ela est\u00e1 sustentando e sustentar\u00e1 no futuro o Brasil.\r\nNesse sentido, gostaria de fazer um apelo a todos os Parlamentares. Eu tenho visto que essa corrente est\u00e1 se espalhando pelos partidos nesses \u00faltimos instantes. Quero fazer este apelos aos Parlamentares: n\u00e3o podemos votar aqui uma nova PEC sobre teto dos gastos, como fizemos na legislatura passada, que foi t\u00e3o danosa. Na verdade, na noite de hoje, estamos votando um PLP que tamb\u00e9m estabelece um teto de gastos. Isso n\u00e3o nos cabe. A C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o pode patrocinar isso, porque essa ideia n\u00e3o foi nossa. \u00c9 para isso que estou querendo alertar esta Casa. N\u00e3o podemos trazer para o nosso colo um projeto cujo \u00f4nus \u00e9 do Senado.\r\nO funcionalismo p\u00fablico n\u00e3o pode ser penalizado. O PDT n\u00e3o vai admitir isso, Presidente, e faz este apelo a todos os L\u00edderes, a todos os Parlamentares: vamos deixar esse problema para o Senado, porque foi o Senado que inventou isso. A C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o aprovou um texto nesse sentido.\r\nPor isso, o PDT pede o voto a favor desse destaque.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SEGUNDO TURNO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nEsse assunto j\u00e1 foi exaustivamente discutido no primeiro turno. N\u00f3s apresentamos destaques e emendas, debatemos nossas raz\u00f5es e contrarraz\u00f5es. E creio que, neste segundo turno, \u00e9 hora de centrarmos na agilidade da aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Ent\u00e3o, nosso campo, conduzido pelo Deputado Guimar\u00e3es e pelo Deputado Andr\u00e9, combinou entre os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s retiramos alguns destaques, algumas emendas. Vamos nos concentrar apenas nos pontos centrais, os quais achamos que merecem ainda uma nova aprecia\u00e7\u00e3o por parte da C\u00e2mara. \r\nO PDT, obviamente, votar\u00e1 \"sim\", porque o Parlamento est\u00e1 dando a sua voz, mais uma vez, ao Governo, para ele ter esse instrumento a mais para agir. \u00c9 isso o que n\u00f3s esperamos que aconte\u00e7a daqui para frente.\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 669/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, LEI DAS CONCESS\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, CRIT\u00c9RIO, SUSPENS\u00c3O, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, INADIMPLEMENTO, CONSUMIDOR, IM\u00d3VEL RESIDENCIAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, TAXA, RELIGAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 669, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00b0s 13.460, de 2017, (C\u00f3digo de Defesa do Usu\u00e1rio do Servi\u00e7o P\u00fablico); e 8.987, de 1995, (Lei de Concess\u00f5es), com vista \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o e o restabelecimento de servi\u00e7os p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, eu tenho uma lembran\u00e7a para fazer a V.Exa.\r\nN\u00f3s temos um requerimento de urg\u00eancia do PL 669/2019, que vem do Senado, do Senador Weverton - n\u00f3s j\u00e1 tratamos disso no Col\u00e9gio de L\u00edderes, j\u00e1 tenho as assinaturas -, que pro\u00edbe o corte do fornecimento de \u00e1gua e energia el\u00e9trica \u00e0s v\u00e9speras dos fins de semana e dos feriados. \r\nEnt\u00e3o, vou apresent\u00e1-lo para que seja pautada a urg\u00eancia por V.Exa. quando achar conveniente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Vou tentar votar a urg\u00eancia hoje. Combinado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO,  PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.\r\nVITOR HUGO, L\u00cdDER DO GOVERNO, COMPORTAMENTO.\r\nTETO SALARIAL, SERVIDOR PUBLICO, DEFESA.\r\nPLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 (COVID-19) MANUTEN\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o acima do m\u00ednimo obrigat\u00f3rio estabelecido em lei ou no estatuto social vigente na data de entrada em vigor desta Emenda Constitucional,  constante no inciso I, art. 8\u00ba, da reda\u00e7\u00e3o do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus. Discurso do L\u00edder Vitor Hugo a respeito do seu posicionamento em vota\u00e7\u00e3o de proposta de interesse do Governo Federal. Defesa de estabelecimento do teto salarial no servi\u00e7o p\u00fablico. Apelo ao Senado Federal de manuten\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es procedidas pela C\u00e2mara dos Deputados no Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do programa federativo de enfrentamento ao coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Parlamentares, gostaria de come\u00e7ar falando dessa PEC 10, que n\u00f3s estudamos tanto, debatemos tanto, e constru\u00edmos essa segrega\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento que foi t\u00e3o importante e hist\u00f3rica para esta Casa, para o Congresso e para o Brasil.\r\nO texto que veio do Senado - \u00e9 importante reconhecermos isso - trouxe inova\u00e7\u00f5es positivas. O Banco Central n\u00e3o poder\u00e1 comprar t\u00edtulos podres, porque t\u00edtulos com rating BB menos n\u00e3o s\u00e3o considerados t\u00edtulos podres. As empresas socorridas ter\u00e3o que manter os empregos. Ele melhora o texto na parte das licita\u00e7\u00f5es, traz mais seguran\u00e7a \u00e0s licita\u00e7\u00f5es realizadas nesse per\u00edodo e acaba com aquele comit\u00ea de gest\u00e3o da crise. Ent\u00e3o, acho que foram ganhos para o projeto, que a C\u00e2mara aprova nesta tarde de hoje. Por isso, encaminhamos o voto \"sim\".\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse Destaque n\u00ba 2, sobre o inciso I do art. 8\u00ba, \u00e9 bom esclarecermos que a PEC permite que as empresas paguem dividendos e juros sobre o capital pr\u00f3prio, e n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que isso aconte\u00e7a. Portanto, o PDT apoiar\u00e1 esse destaque, votar\u00e1 \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque, para impedir que esses dividendos e juros sejam pagos durante o per\u00edodo de calamidade, lembrando que isso aconteceu em 2008, naquela grave crise da Bolsa de Valores de Nova York, que quase quebrou os mercados financeiros do mundo todo. Os ricos e os banqueiros ganharam mais dinheiro, ficaram mais ricos, dividiram lucros, com a calamidade geral que foi instalada em muitas na\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, para evitar que isso aconte\u00e7a neste instante, ele \u00e9 muito adequado. E o PDT vota, com total convic\u00e7\u00e3o, a favor desse destaque do Partido dos Trabalhadores.\r\nPresidente, vi uma coisa que me chamou a aten\u00e7\u00e3o nesta tarde que n\u00e3o poderia deixar de comentar. Embora n\u00e3o me caiba fazer observa\u00e7\u00f5es no terreiro alheio, como se diz aqui em Pernambuco, eu fiquei muito impactado, digamos assim, chamou-me a aten\u00e7\u00e3o, de forma muito forte, a fala do L\u00edder do Governo, o Deputado Major Vitor Hugo, por quem n\u00f3s todos temos grande respeito e considera\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma pessoa cordata, do di\u00e1logo, educada. N\u00e3o \u00e9 uma observa\u00e7\u00e3o a ele, mas ao conte\u00fado da sua fala. O que n\u00f3s vimos aqui? O L\u00edder do Governo constrangido, desculpando-se dos seus posicionamentos na noite de ontem. \r\nOra, a quem ele dirigia essas desculpas, uma vez que as vota\u00e7\u00f5es, segundo disse o pr\u00f3prio Deputado, foram combinadas com o Presidente da Rep\u00fablica? Ele votou de acordo com a sua pr\u00f3pria consci\u00eancia. N\u00e3o houve uma viola\u00e7\u00e3o da sua consci\u00eancia, conforme foi exposto pelo L\u00edder do Governo. Ent\u00e3o, s\u00f3 posso imaginar que ele esteja dando satisfa\u00e7\u00f5es, da tribuna da C\u00e2mara dos Deputados, ao tal gabinete do \u00f3dio e \u00e0s redes bolsonaristas, as tais mil\u00edcias virtuais, que est\u00e3o acostumadas a destro\u00e7ar reputa\u00e7\u00f5es ao longo dos \u00faltimos meses e anos.\r\nEnt\u00e3o s\u00f3 pode ser a esse tipo de gente que o L\u00edder do Governo precisa vir \u00e0 tribuna para se justificar e pedir desculpas, porque n\u00e3o \u00e9 ao Presidente da Rep\u00fablica que ele pede essas desculpas.\r\nFico surpreso com esse tipo de coisa. Em Caruaru se diz que \u00e9 tempo de vaca desconhecer bezerro. S\u00e3o tempos estranhos que estamos vivendo por aqui. Eu redobro a minha admira\u00e7\u00e3o pelos partidos do centro que est\u00e3o fazendo essa aproxima\u00e7\u00e3o com o Governo Federal. Eu realmente redobro a minha admira\u00e7\u00e3o, porque eles v\u00e3o ter muito trabalho. Imaginem esses L\u00edderes sendo tutelados e atacados por essa rede bolsonarista e tendo que se defender na tribuna da C\u00e2mara dos Deputados!? Eles v\u00e3o ter que ter cabe\u00e7a de borracha para aguentar a pancadaria desse povo, que n\u00e3o mede consequ\u00eancias nem palavras contra os seus desafetos. Eu queria registrar isso aqui sem nenhum dem\u00e9rito \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do Deputado Major Vitor Hugo, que faz um trabalho digno em defesa do Governo, principalmente um Governo t\u00e3o ruim de se defender. Ele est\u00e1 de parab\u00e9ns pela atua\u00e7\u00e3o dele!\r\nMas eu queria tamb\u00e9m, Presidente, nesta tarde, fazer mais uma vez a defesa da vota\u00e7\u00e3o do projeto do extrateto. N\u00f3s somos favor\u00e1veis ao que preceitua a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, defendemos o funcionalismo p\u00fablico a todo custo, mas \u00e9 inadmiss\u00edvel que qualquer funcion\u00e1rio p\u00fablico receba acima do teto. O PDT n\u00e3o tem discrep\u00e2ncia, n\u00e3o tem diverg\u00eancia, n\u00f3s votamos fechados quanto a isso.\r\nO PDT aprova, n\u00f3s apoiamos a urg\u00eancia, seremos favor\u00e1veis ao m\u00e9rito e pedimos a V.Exa., assim que puder, que inclua a vota\u00e7\u00e3o do projeto do extrateto, porque \u00e9 uma coisa que est\u00e1 no momento exato de ser votada. Estamos, a contragosto, atacando funcion\u00e1rios p\u00fablicos, vedando aumentos, aprovando um PLP que, na pr\u00e1tica, \u00e9 um teto de gastos para os pr\u00f3ximos 18 meses, e isso tudo impacta a rede p\u00fablica brasileira. \u00c9 preciso que fa\u00e7amos tamb\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o a esse ponto fora da curva na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, no servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro. S\u00e3o pessoas que ganham valores astron\u00f4micos. Por isso eles terminam comprometendo o conjunto dos servidores p\u00fablicos, que \u00e9 acusado, como se recebessem grandes fortunas, quando n\u00e3o \u00e9 verdade. Os servidores p\u00fablicos \u00e9 que aguentam a press\u00e3o, \u00e9 que seguram a onda, como se diz na g\u00edria popular, e \u00e9 que fazem os atendimentos na ponta, nos Estados e Munic\u00edpios brasileiros. Temos solidariedade com cada um deles e, por isso, precisamos votar o projeto do extrateto.\r\nPara finalizar, Sr. Presidente - n\u00e3o quero abusar da boa vontade de V. Exa. -, comemoro mais uma semana de trabalho deste Parlamento, desta Casa, que trabalhou por mais 3 dias de forma muito eficaz, efetiva; ontem votamos aqui durante 12 horas seguidas. E eu me sinto muito feliz de poder dar uma contribui\u00e7\u00e3o, como L\u00edder, em nome da nossa bancada, a este momento importante, triste, que vive o Brasil, mas a C\u00e2mara cresce cada vez mais no conceito do povo brasileiro, da popula\u00e7\u00e3o, da sociedade.\r\nEspero que possamos conseguir manter as parcas vit\u00f3rias que tivemos na noite de ontem, que o Senado possa respeitar a decis\u00e3o desta Casa e manter aqueles destaques que n\u00f3s fizemos ao texto, porque vencemos, depois de muita luta e muita argumenta\u00e7\u00e3o.\r\nFoi uma express\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados quando a sua maioria aprovou esses destaques. Espero que isso seja considerado, pelo menos, no PLP 39, j\u00e1 que o PLP 149, de origem da C\u00e2mara dos Deputados, foi para a lata do lixo. \r\nApelamos para as Sras. e os Srs. Senadores a fim de que preservem os destaques aprovados pela C\u00e2mara dos Deputados.\r\nObrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS,  ATRASO, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, SARAMPO, CART\u00c3O DE CR\u00c9DITO CORPORATIVO, AUMENTO, GASTO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Fracasso do Governo Jair Bolsonaro. Protesto contra o atraso no pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial de 600 reais concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos. Escassez de testes para a Covid-19 no Brasil. Ressurgimento de casos de sarampo no Pa\u00eds. Elevados gastos do Presidente da Rep\u00fablica com cart\u00f5es corporativos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nBoa tarde a todos e a todas.\r\nPrimeiro, quero dizer que estamos muito atentos em rela\u00e7\u00e3o a tudo o que se passa no Brasil nos dias atuais. E n\u00f3s temos percebido que o Governo usa, o Presidente da Rep\u00fablica principalmente, manobras diversionistas para poder desviar o foco, criar uma cortina de fuma\u00e7a para dificultar que se v\u00e1 ao ponto, que \u00e9 esconder um Governo inoperante e incompetente. Ent\u00e3o, estas crises pol\u00edticas que o Presidente gera t\u00eam a miss\u00e3o de esconder a face terr\u00edvel deste Governo.\r\nLamentamos muito isso porque, quando o Presidente da Rep\u00fablica foi eleito, pelo menos pela maioria dos que votaram, ele passou a ser Presidente de todos os brasileiros. E torc\u00edamos para que o Governo fosse bom, fosse um bom Governo, porque as pessoas que mais precisam dele realmente s\u00e3o as mais penalizadas quando temos um Governo incompetente, um Governo ruim. Portanto, falta, na verdade, comando, falta lideran\u00e7a, falta compet\u00eancia por parte do Governo.\r\nNesse sentido, resolvemos pesquisar alguns pontos do Governo para mostrar cabalmente esses fatos.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao aux\u00edlio emergencial, por exemplo, essa lei - e recebi aqui todos os dados governamentais, dados oficiais - foi aprovada no dia 2 de abril. Hoje, dia 12 de abril, 17 milh\u00f5es de brasileiros ainda est\u00e3o com suas propostas em an\u00e1lise e 23 milh\u00f5es tiveram suas propostas rejeitadas, os pedidos de aux\u00edlio emergencial rejeitados.\r\nIsso j\u00e1 soma um contingente de 40 milh\u00f5es de brasileiros que requisitaram esse aux\u00edlio emergencial, esse socorro, e n\u00e3o obtiveram sucesso. Dos que receberam, dos que tiveram acesso ou que tiveram permiss\u00e3o para receber, 3 milh\u00f5es e meio de brasileiros n\u00e3o conseguiram movimentar ou n\u00e3o conseguiram sacar os seus recursos.\r\nO aplicativo Caixa Tem trava, d\u00e1 tilt, n\u00e3o permite que mais de 500 mil pessoas se conectem simultaneamente. Ent\u00e3o, h\u00e1 uma dificuldade enorme para aqueles que t\u00eam o aplicativo. Esse contingente \u00e9 formado por uma grande quantidade de pessoas que sequer t\u00eam smartphone ou acesso a esse tipo de tecnologia. O Brasil, mais uma vez, desconhece o Brasil.\r\nEu apresentei um projeto de lei sobre a prorroga\u00e7\u00e3o por mais 3 meses, ou seja, para julho, agosto e setembro, desse aux\u00edlio emergencial.\r\nMas o pior desse ponto \u00e9 que o Governo ainda n\u00e3o marcou sequer a data para come\u00e7ar a pagar a segunda parcela. Ent\u00e3o, o Governo \u00e9 incompetente.\r\nN\u00f3s vemos, por exemplo, a falta de testes. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade disse que, para que seja poss\u00edvel relaxar a quarentena, os pa\u00edses precisam ter capacidade para testar e isolar os casos suspeitos de seus contatos. O Brasil, dos 10 pa\u00edses com mais casos, \u00e9 o que menos testa, \u00e9 o \u00faltimo entre os 10 pa\u00edses. S\u00e3o 1.500 os testes por milh\u00e3o de habitantes aqui no Brasil. Os Estados Unidos fazem 29 mil testes por milh\u00e3o de habitantes, a Espanha faz 52 mil testes, o Reino Unido faz 28 mil testes. N\u00f3s ficamos atr\u00e1s do Ir\u00e3, que faz 7.159 testes por milh\u00e3o de habitantes. Ent\u00e3o, \u00e9 uma l\u00e1stima ver o fracasso das pol\u00edticas de sa\u00fade deste Governo. S\u00e3o casos concretos os que relato aqui. O Brasil \u00e9 o pen\u00faltimo na Am\u00e9rica Latina, s\u00f3 perde para a Bol\u00edvia. Na Am\u00e9rica Latina, os nossos vizinhos todos est\u00e3o melhores do que n\u00f3s, todos t\u00eam pol\u00edticas p\u00fablicas mais eficientes do que as nossas. Sr. Presidente, isso demonstra a fal\u00eancia do Governo.\r\nOs casos de sarampo s\u00e3o outro dado alarmante. A partir do ano 2000, foram zerados os casos de sarampo no Brasil. Em 2016, recebemos um certificado de elimina\u00e7\u00e3o de circula\u00e7\u00e3o do sarampo. No ano passado, em 2019, j\u00e1 surgiram 92 casos. Em 2020, houve uma acelera\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o. No Par\u00e1, houve 1.227 casos; em Pernambuco, no meu Estado, 31 mil casos. S\u00e3o milhares de casos, o que j\u00e1 toma contornos de epidemia de sarampo, uma doen\u00e7a de pa\u00eds subdesenvolvido. A fal\u00eancia do sistema \u00e9 causada tamb\u00e9m pela PEC do Teto dos Gastos P\u00fablicos que esta Casa aprovou erroneamente no passado.\r\nOutro pronto, para finalizar, Sr. Presidente, \u00e9 o da farra dos cart\u00f5es corporativos. O ano de 2019 houve o maior volume de gastos dos \u00faltimos 5 anos. Em 2020, j\u00e1 se superou a proje\u00e7\u00e3o para o ano de 2019. No primeiro quadrimestre de 2020, foram gastos 3 milh\u00f5es, 761 mil e 500 reais com os cart\u00f5es corporativos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Isso tudo de forma oculta. O Brasil n\u00e3o tem o direito de saber em que foi gasto esse dinheiro, o Brasil n\u00e3o pode ter transpar\u00eancia, n\u00e3o pode saber como foi gasto, e o Presidente se nega a revelar esses gastos.\r\nSr. Presidente, este \u00e9 um governo que fracassa na gest\u00e3o, \u00e9 um fiasco nas pol\u00edticas p\u00fablicas, \u00e9 um governo que tem incapacidade de apresentar resultados, \u00e9 um governo que tem incompet\u00eancia para governar, porque falta a ele lideran\u00e7a, falta a ele gest\u00e3o, falta a ele capacidade, falta a ele compet\u00eancia. Este Governo \u00e9 nota zero.\r\n\u00c9 por isto que eu me manifesto, em nome do PDT, em nome da nossa bancada, para denunciar essa incompet\u00eancia do Governo Federal, que coloca vidas em risco, que n\u00e3o consegue fazer com que as pol\u00edticas p\u00fablicas cheguem \u00e0s cidades, aos Estados e, dessa forma, penaliza os brasileiros que mais precisam.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DO ENFERMEIRO, ENFERMEIRO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. Homenagem aos profissionais da enfermagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT votar\u00e1 a favor da MP 909. N\u00f3s reconhecemos o m\u00e9rito da extin\u00e7\u00e3o desse fundo de reserva monet\u00e1ria para investimento de quase 9 bilh\u00f5es de reais no combate ao coronav\u00edrus.\r\nPor falar em combate ao coronav\u00edrus, o nosso partido n\u00e3o poderia deixar de fazer uma homenagem aos profissionais de sa\u00fade enfermeiros e enfermeiras de todo o Brasil, verdadeiros anjos que est\u00e3o no enfrentamento di\u00e1rio a essa pandemia, colocando em risco a sua vida, como sempre fizeram, mas o fazem muito mais agora. Ent\u00e3o, a todos esses profissionais de sa\u00fade o nosso agradecimento, a nossa homenagem e o reconhecimento da bancada do PDT.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos. Descumprimento do acordo de L\u00edderes sobre a vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o-somente de mat\u00e9rias consensuais nas sess\u00f5es remotas da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou aqui perplexo com esta vota\u00e7\u00e3o na tarde de hoje. Eu cheguei muito jovem a esta Casa, Presidente. Eu acho que eu cheguei aqui ainda antes de V.Exa. Eu fui eleito e cumpri o meu primeiro mandato com 21 anos de idade.\r\nCheguei aqui em 1995, quando o Deputado Lu\u00eds Eduardo Magalh\u00e3es presidia esta Casa. E com ele o nosso partido teve embates dur\u00edssimos. Eu era Vice-L\u00edder do PDT naquela ocasi\u00e3o, naqueles 2 anos, e aprendi a admirar o ent\u00e3o Presidente Lu\u00eds Eduardo Magalh\u00e3es porque era um homem que tinha uma palavra s\u00f3. Ele dava uma palavra e cumpria essa palavra. E ele tinha o respeito da Oposi\u00e7\u00e3o, que, na \u00e9poca, tinha menos de 100 Deputados. \r\nEssa confian\u00e7a era um ponto de equil\u00edbrio que facilitava o funcionamento da Casa naqueles momentos t\u00e3o dif\u00edceis. Est\u00e1vamos no per\u00edodo do Governo Fernando Henrique Cardoso, com vota\u00e7\u00f5es pol\u00eamicas, como a da quebra do monop\u00f3lio do petr\u00f3leo e da quebra do monop\u00f3lio das telecomunica\u00e7\u00f5es, vota\u00e7\u00f5es que, inclusive, geraram expuls\u00f5es de Deputados ainda durante processo. Deputados foram expulsos do meu partido ainda durante as vota\u00e7\u00f5es.\r\nPor que eu estou falando desses tempos? Porque n\u00f3s fizemos um acordo, Presidente, n\u00f3s fizemos um pacto. Acima da coisa escrita - porque tamb\u00e9m foi escrito -, acima do projeto de resolu\u00e7\u00e3o que V.Exa. apresentou para o funcionamento das sess\u00f5es remotas, n\u00f3s tivemos uma conversa entre os L\u00edderes, pessoas respons\u00e1veis que comandam suas bancadas. Eu quero aqui invocar, nominalmente, o testemunho de cada um desses L\u00edderes: do Deputado Arthur Lira, do Deputado Enio Verri, da Deputada Joice Hasselmann, do Deputado Carlos Sampaio, do Deputado Jhonatan de Jesus, do Deputado Aguinaldo Ribeiro, do Deputado Alessandro Molon, do Deputado L\u00e9o Moraes, da Deputada Fernanda Melchionna, do Deputado Andr\u00e9 Ferreira, do Deputado Arnaldo Jardim, da Deputada Perp\u00e9tua Almeida, do Deputado Paulo Ganime, do Deputado Fred Costa, do Deputado Enrico Misasi, da Deputada Joenia Wapichana, al\u00e9m do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, e do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, L\u00edder da Minoria.\r\nTodos esses L\u00edderes pactuaram que n\u00e3o seriam votadas mat\u00e9rias nas quais n\u00e3o houvesse consenso. N\u00f3s acertamos isso, Presidente! Como esses L\u00edderes agora aceitam que esta mat\u00e9ria v\u00e1 \u00e0 pauta? Como esses L\u00edderes, todos aqui agora, L\u00edderes que diante de n\u00f3s acertaram isso, submetem esta Casa a este constrangimento? Como vamos conviver daqui para frente, Presidente? Essa \u00e9 a minha preocupa\u00e7\u00e3o. Eu acho lament\u00e1vel que tenhamos chegado a este ponto na tarde de hoje.\r\nAcho que isso ter\u00e1 consequ\u00eancias. E n\u00e3o falo isso aqui como amea\u00e7a - longe de mim, esse n\u00e3o \u00e9 o meu perfil -, mas porque acho lament\u00e1vel que acertemos uma coisa e depois vejamos que esse acerto n\u00e3o foi cumprido por aqueles que t\u00eam a responsabilidade de conduzir a C\u00e2mara dos Deputados do Brasil, que s\u00e3o o Presidente e os L\u00edderes partid\u00e1rios, que falam pelo conjunto de 513 Exmos. Srs. Deputados Federais. Ent\u00e3o eu fa\u00e7o aqui um apelo dirigido a cada um desses L\u00edderes e dirigido tamb\u00e9m a V.Exa., Deputado Rodrigo Maia, como Presidente deste Poder.\r\nV.Exa. tem na mesa, em vota\u00e7\u00e3o, um requerimento de retirada de pauta. Eu pe\u00e7o a V.Exa. que ponha esse requerimento em vota\u00e7\u00e3o e pe\u00e7o que o encaminhamento desse requerimento por todos os L\u00edderes seja para vota\u00e7\u00e3o a favor da retirada de pauta da mat\u00e9ria como forma de se restabelecer um acordo que foi celebrado, pactuado, garantido, subscrito, confiado por todos os L\u00edderes partid\u00e1rios desta Casa, sob pena de n\u00e3o conseguirmos manter a conviv\u00eancia entre n\u00f3s, o respeito que deve pautar a coisa acordada.\r\n\u00c9 muito grave o que est\u00e1 acontecendo neste instante. Eu pe\u00e7o que os L\u00edderes observem bem o que estamos fazendo, se v\u00e3o querer cruzar essa linha nesta tarde de hoje. N\u00e3o quero aqui interferir no livre arb\u00edtrio de cada partido, mas, se for desejo dos L\u00edderes partid\u00e1rios romper descaradamente com uma coisa que n\u00f3s acordamos, que n\u00f3s acertamos, a que n\u00f3s nos submetemos, acho que isso \u00e9 uma coisa que n\u00e3o tem volta, ou que n\u00e3o ter\u00e1 volta nesta legislatura.\r\nEnt\u00e3o quero aqui fazer este apelo \u00e0s Sras. L\u00edderes, aos Srs. L\u00edderes e ao Sr. Presidente da C\u00e2mara dos Deputados: que votemos favoravelmente \u00e0 retirada de pauta proposta pelo PSB. \u00c9 assim que o PDT vai encaminhar esta mat\u00e9ria.\r\nVotamos \"sim\", pela retirada de pauta.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Defesa de transforma\u00e7\u00e3o, em projeto de lei, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, Sras. L\u00edderes, Srs. L\u00edderes, Sras. e Srs. Parlamentares, essa iniciativa do Deputado Baleia me deixa mais tranquilo para repactuar nossa conviv\u00eancia nesta Casa. Isso \u00e9 uma coisa importante.\r\nTenho certeza de que essa regra de ouro que temos aqui, que \u00e9 o cumprimento dos acordos, deve prevalecer, e eu sei que esse \u00e9 o entendimento de todos os L\u00edderes. Eu conhe\u00e7o muitos desses L\u00edderes aqui de v\u00e1rios mandatos e sei qu\u00e3o importante \u00e9 o di\u00e1logo para eles. Eu conhe\u00e7o o procedimento do L\u00edder Arthur, por exemplo, com quem tenho uma excelente rela\u00e7\u00e3o, e dos demais L\u00edderes.\r\nEnt\u00e3o, eu quero dizer que, digamos assim, o novo entendimento que se d\u00e1 neste momento, para que possamos repactuar com a Oposi\u00e7\u00e3o esse tema, \u00e9 o caminho mais adequado para esta noite. E eu fico feliz que isso seja patrocinado pelo Presidente Rodrigo Maia, por quem eu tenho grande apre\u00e7o, n\u00e3o escondo isso, uma pessoa que tem dado reiteradas provas do compromisso com o consenso, com a constru\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo, e isso \u00e9 fundamental para o funcionamento deste Parlamento.\r\nEnt\u00e3o, eu quero aqui dizer que conta com a boa vontade da nossa bancada para que n\u00f3s possamos trazer essa mat\u00e9ria para o caminho legislativo, que \u00e9 o caminho que ela deveria ter trilhado. \r\nUma medida provis\u00f3ria \u00e9 sempre o \u00faltimo recurso. Infelizmente, tem-se criado uma regra em que a medida provis\u00f3ria \u00e9 usada se sobrepondo \u00e0 iniciativa do Parlamento. Na hora em que uma mat\u00e9ria como essa vem como projeto de lei, sendo debatido com as lideran\u00e7as e com os Parlamentares, transforma-se em uma coisa muito mais palat\u00e1vel para o conjunto desta Casa. \r\nEnt\u00e3o, sem compromisso com o m\u00e9rito, afinal de contas n\u00f3s n\u00e3o sabemos qual ser\u00e1 o produto desse projeto de lei, n\u00f3s temos toda a disposi\u00e7\u00e3o de voltar ao di\u00e1logo com todos os L\u00edderes e pactuar uma nova posi\u00e7\u00e3o para que n\u00f3s possamos nos encontrar com essa mat\u00e9ria mais adiante.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O SALARIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VOTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, NECESSIDADE.\r\nDESPESA P\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Incoer\u00eancia de partidos pol\u00edticos quanto \u00e0s vota\u00e7\u00f5es de projeto de lei sobre a autonomia de Governadores e Prefeitos Municipais para concess\u00e3o de reajuste salarial a servidores, e do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal. Inoper\u00e2ncia e fracasso do Governo Jair Bolsonaro. Aumento exponencial dos gastos do Presidente da Rep\u00fablica com cart\u00f5es corporativos. Necessidade de pagamento, pelo Governo Federal, do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, falo pelo hor\u00e1rio da Lideran\u00e7a do PDT. Obrigado.\r\nInicio a minha fala, aproveitando a audi\u00eancia hoje da TV C\u00e2mara e da TV Senado, para falar de assunto referente ao tema votado agora. Eu fico imaginando que os argumentos usados por todos os partidos hoje serviriam muito bem para que aprov\u00e1ssemos o que pedimos na semana passada, quando da vota\u00e7\u00e3o do PLP 39.\r\nHoje est\u00e1 sendo votado, nada mais, nada menos do que a possibilidade de o Governador do Distrito Federal conceder o aumento. Isso n\u00e3o significa que ser\u00e1 dado o aumento, mas que h\u00e1 essa possibilidade, o que foi citado por v\u00e1rios Deputados e muito bem ressaltado pela Deputada Fl\u00e1via Arruda.\r\nNa semana passada, quer\u00edamos votar projeto em que Governadores e Prefeitos teriam autonomia e livre arb\u00edtrio para decidir sobre esses aumentos, de acordo com a realidade de cada Estado e de cada Munic\u00edpios. \u00d3bvio que todos os Governadores est\u00e3o passando por um incr\u00edvel arrocho com a queda da arrecada\u00e7\u00e3o do ICMS, e os Prefeitos, com a queda de arrecada\u00e7\u00e3o de ISS. Mas esse \u00e9 um problema de cada Estado. Foi isso o que n\u00f3s pregamos aqui.\r\nEu queria deixar registrada a incoer\u00eancia de alguns partidos, que na semana passada votaram contra e hoje sustentam o voto a favor, quando a l\u00f3gica \u00e9 a mesma.\r\nSr. Presidente, muito me surpreende a atitude do Presidente da Rep\u00fablica, quando tenta criar uma cortina de fuma\u00e7a a cada semana para esconder a inoper\u00e2ncia e o fracasso do Governo. Gostar\u00edamos de dizer que n\u00e3o vamos entrar nessa ciranda em que ele tenta colocar a pol\u00edtica nacional, porque, cada vez que ele se sente encurralado, por n\u00e3o apresentar as entregas que o Brasil esperava do seu Governo, ele acha um assunto para polemizar. Foram dezenas!\r\nPrimeiro, disse que as elei\u00e7\u00f5es foram fraudadas. A\u00ed todos v\u00e3o atr\u00e1s desse assunto e esquecem o Governo. Mais adiante, provou mais uma vez isso, quando demitiu o Ministro Mandetta. Na ocasi\u00e3o, o Presidente sofreu uma press\u00e3o enorme das redes sociais, inclusive as da sua base. O que ele fez? Realizou uma entrevista atacando o Presidente Rodrigo Maia. A\u00ed ele tirou o foco da demiss\u00e3o do Mandetta e passou para o ataque ao Parlamento.\r\nTrata-se de estrat\u00e9gia conhecida, mas n\u00e3o vamos entrar nessa t\u00e1tica do Presidente. Queremos que ele apresente os \u00edndices do seu Governo, que, por enquanto, s\u00e3o muito ruins, a exemplo do que vimos ontem e hoje, divulgado por todos os jornais: o aumento exponencial dos gastos dos cart\u00f5es corporativos do Presidente da Rep\u00fablica. Esses gastos superam o que os Presidentes Michel Temer e Dilma Rousseff gastaram. Em 2020, o Presidente extrapola todos os n\u00edveis e supera em proje\u00e7\u00e3o todos os anos anteriores. S\u00e3o gastos que ele condenava, quando era Deputado. Hoje, o Presidente incorre nesse erro.\r\nOs cart\u00f5es corporativos, para quem n\u00e3o conhece essa terminologia, s\u00e3o como cart\u00f5es de cr\u00e9dito que o Presidente da Rep\u00fablica tem o direito de usar como bem entender, sem prestar contas. Mas \u00e9 l\u00f3gico que qualquer autoridade tem que ter a autoconten\u00e7\u00e3o de us\u00e1-lo com prud\u00eancia e parcim\u00f4nia, e n\u00e3o como o Presidente da Rep\u00fablica faz. Essa \u00e9 uma falha evidente, uma contradi\u00e7\u00e3o e uma incoer\u00eancia do Presidente da Rep\u00fablica que precisa aqui ser denunciada. \r\nMuitos j\u00e1 falaram antes de mim, Presidente, da dificuldade que o Governo tem de gerir o aux\u00edlio emergencial que foi aprovado pelo Congresso Nacional. N\u00f3s demos ao Presidente todas as condi\u00e7\u00f5es, mas hoje h\u00e1 um contingente de nada mais, nada menos que 40 milh\u00f5es de brasileiros que pleitearam esse recurso e n\u00e3o tiveram acesso - 17 milh\u00f5es est\u00e3o em an\u00e1lise e 23 milh\u00f5es foram negados, dando um total de 40 milh\u00f5es. Dos que tiveram acesso, 3 milh\u00f5es e meio n\u00e3o conseguem movimentar nem sacar. Ent\u00e3o, esse contingente precisa ser socorrido. Esse aux\u00edlio emergencial, como o pr\u00f3prio nome diz, \u00e9 um aux\u00edlio de emerg\u00eancia, e o Governo n\u00e3o tem capacidade para gerenciar sequer o pagamento disso que foi aprovado, com todos os instrumentos dados por esta Casa.\r\nFica aqui, portanto, a nossa den\u00fancia, esperando que o Governo fa\u00e7a o pagamento, inclua esses que n\u00e3o tiveram acesso e determine e anuncie a data do pagamento da segunda parcela, Presidente. O povo precisa ter a garantia de que a segunda parcela ser\u00e1 paga, e o Governo sequer anunciou a data em que iniciar\u00e1 o pagamento da segunda parcela.\r\nEnt\u00e3o, era isso que eu queria deixar registrado nesta tarde de hoje, agradecendo a V.Exa. o tempo concedido ao PDT. Um grande abra\u00e7o. Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 964/2020, MEDIDA PROVISORIA, CRIT\u00c9RIO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DESOBRIGA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO, AERONAUTA, DEVOLU\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, SARAMPO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 964, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, acerca do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de aeronauta. Conveni\u00eancia de sua devolu\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo. Fracasso do Governo Federal quanto ao enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Ressurgimento do sarampo no Pa\u00eds. Despreparo do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mais uma vez, n\u00f3s somos surpreendidos negativamente pelo Governo Bolsonaro.\r\nNa madrugada de hoje, o Governo Bolsonaro editou a Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 964, que \u00e9, na verdade, uma licen\u00e7a para matar. E licen\u00e7a para matar poderia ser o t\u00edtulo de um filme da Netflix. Mas, n\u00e3o! \u00c9 a cara dessa medida provis\u00f3ria, tamb\u00e9m chamada de \"medida provis\u00f3ria da impunidade\". Na realidade, ela isenta os agentes p\u00fablicos de serem responsabilizados civil ou administrativamente por erros no combate ao coronav\u00edrus.\r\nN\u00f3s achamos que o Governo est\u00e1 preocupado em proteger as pessoas, em proteger a popula\u00e7\u00e3o, em proteger a sociedade. N\u00e3o, o Governo est\u00e1 preocupado em proteger \u00e9 a si pr\u00f3prio. Essa prote\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m se dirige \u00e0s autoridades no enfrentamento a essa emerg\u00eancia de sa\u00fade e ainda no combate aos efeitos econ\u00f4micos. Essa \u00e9 uma licen\u00e7a para matar os CPFs e uma licen\u00e7a para matar tamb\u00e9m os CNPJs.\r\nPresidente, \u00e9 surpreendente que o Governo aja dessa forma. Queremos, portanto, iniciar os trabalhos desta quinta-feira levando essa informa\u00e7\u00e3o aos Srs. e Sras. Parlamentares, e tamb\u00e9m ao Brasil, que nos assiste pela TV C\u00e2mara.\r\nEssa medida provis\u00f3ria foi assinada pelo Presidente Bolsonaro e pelo Ministro Paulo Guedes, e visa proteger todos os agentes p\u00fablicos: Prefeitos, Governadores, Secret\u00e1rios Municipais, Secret\u00e1rios Estaduais, Ministros de Estados e o pr\u00f3prio Presidente. Ent\u00e3o, em vez de proteger vidas, os empregos e as empresas, o Presidente procura, por meio de uma medida provis\u00f3ria, proteger a si pr\u00f3prio, o seu entorno, os seus Ministros, enfim, proteger a sua irresponsabilidade.\r\nN\u00f3s sabemos que o Presidente descumpre o isolamento, faz e estimula aglomera\u00e7\u00f5es. O Presidente prescreve rem\u00e9dios em cadeia nacional sem ser m\u00e9dico, descumpre as recomenda\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. \r\nA Folha de S.Paulo publicou hoje uma mat\u00e9ria sobre isso, e falou com um membro do Governo reservadamente. Essa pessoa disse que existe tamb\u00e9m o receio de responsabiliza\u00e7\u00e3o direta do Presidente por alguma medida tomada durante a crise, a qual poderia ser usada, no futuro, como base para um processo de impeachment. Quer dizer, o Presidente edita uma medida provis\u00f3ria para se proteger de um processo de impeachment! \u00c9 o fim dos tempos! \u00c9 o fim da picada esse tipo de iniciativa!\r\nEssa medida provis\u00f3ria significa um cheque em branco para Governadores, Prefeitos, Secret\u00e1rios Municipais e Estaduais, porque \u00e9 a MP da impunidade.\r\nEnt\u00e3o, em vez disso, o Governo deve \u00e9 procurar fazer com que os testes cheguem \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, cheguem aos Estados e Munic\u00edpios. O Brasil \u00e9 o Pa\u00eds que menos testa, hoje, na Am\u00e9rica do Sul. \u00c9 o Pa\u00eds, entre os dez com o maior n\u00famero de casos, que menos realiza testes por milh\u00e3o de habitantes.\r\nO Governo \u00e9 um fiasco, \u00e9 um fracasso total no enfrentamento \u00e0 epidemia do coronav\u00edrus. \u00c9 por isso que os n\u00fameros se avolumam, as mortes j\u00e1 ultrapassam 13 mil.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica, que antes tratava com desd\u00e9m, com ironia o coronav\u00edrus, agora edita uma medida provis\u00f3ria para proteger a si pr\u00f3prio. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel que na tarde de hoje tenhamos de vir \u00e0 tribuna da C\u00e2mara dos Deputados para fazer den\u00fancia dessa medida provis\u00f3ria, que muito em breve ser\u00e1 votada nesta Casa.\r\nSr. Presidente, eu at\u00e9 sugeriria a V.Exa. que devolvesse essa medida provis\u00f3ria, porque ela \u00e9 um esc\u00e1rnio, um deboche com o povo brasileiro, com o Congresso Nacional, que tem se esfor\u00e7ado para votar medidas que ajudem a popula\u00e7\u00e3o, que salvem vidas, que salvem as empresas, que salvem os empregos, enquanto parece que o Presidente s\u00f3 est\u00e1 preocupado em se proteger, em proteger suas a\u00e7\u00f5es. E acho que ele s\u00f3 n\u00e3o fez uma medida provis\u00f3ria para proteger-se penalmente porque deve saber que na esfera penal n\u00e3o \u00e9 permitida medida provis\u00f3ria.\r\nMas deixamos o nosso registro, lamentando que o Pa\u00eds esteja sendo acometido agora por um surto de sarampo, doen\u00e7a t\u00edpica de Pa\u00eds subdesenvolvido. O Brasil, que tinha erradicado o sarampo desde o ano 2000, volta a registar casos dessa doen\u00e7a.\r\nNeste momento, fica evidente que o Governo Bolsonaro n\u00e3o tem preparo para governar o Brasil e n\u00e3o tem conseguido fazer as entregas que a sociedade precisa, que a sociedade espera.\r\nPor isso, deixamos aqui, em nome da bancada do PDT, o nosso protesto na tarde de hoje.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LIBERDADE DE IMPRENSA, REP\u00d3RTER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA F\u00cdSICA, BARBACENA (MG), MILIT\u00c2NCIA POL\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nMANIFESTO, DEMOCRACIA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, DEFESA.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 agress\u00e3o f\u00edsica praticada por partid\u00e1rio do Presidente Jair Bolsonaro contra rep\u00f3rter da TV Integra\u00e7\u00e3o, no Munic\u00edpio de Barbacena, Estado de Minas Gerais. Promo\u00e7\u00e3o do ato Janelas pela Democracia  por partidos da Esquerda. Defesa de impeachment  do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todas e a todos.\r\n\u00c9 um prazer me dirigir \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, atrav\u00e9s desta tribuna virtual, Sr. Presidente, tendo V.Exa. na dire\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\nO primeiro tema que nos traz aqui hoje \u00e9 lament\u00e1vel. Hoje \u00e0 tarde, um rep\u00f3rter cinematogr\u00e1fico da TV Integra\u00e7\u00e3o, afiliada da Rede Globo na cidade de Barbacena, Minas Gerais, foi duramente agredido, foi agredido fisicamente, teve seus equipamentos quebrados, teve o pulso fraturado por um apoiador de Bolsonaro que insistiu em atac\u00e1-lo, no meio da rua, no momento em que mat\u00e9ria estava sendo feita por um conjunto de jornalistas.\r\nEst\u00e1 se tornando recorrente em nosso Pa\u00eds pr\u00e1tica como essa, uma pr\u00e1tica nefasta, muito peculiar aos tempos de intoler\u00e2ncia, que tem sido estimulada pelo Presidente da Rep\u00fablica e por seus apoiadores. Isso precisa ter um basta.\r\nEm nome da nossa bancada, do nosso partido, manifestamos a nossa solidariedade a todos os profissionais de imprensa e o nosso mais veemente rep\u00fadio a esse tipo de a\u00e7\u00e3o t\u00e3o conden\u00e1vel.\r\nSr. Presidente, v\u00eam muito a calhar com esse assunto as informa\u00e7\u00f5es a respeito de um ato que nossos partidos - PDT, PV, REDE, PSB, Cidadania - promoveram na noite de ontem. Promovemos pelas redes sociais o ato Janelas pela Democracia, que reuniu intelectuais, artistas, presidentes de partidos, dirigentes partid\u00e1rios, filiados, L\u00edderes no Congresso, no Senado, na C\u00e2mara, Governadores, expoentes desses partidos. N\u00f3s todos fizemos a nossa parte, iniciando, no meio da sociedade brasileira, um manifesto em defesa da democracia e em favor do impeachment do Presidente da Rep\u00fablica. Esse foi o primeiro ato desse tipo que alcan\u00e7ou todo o Brasil neste momento de isolamento social.\r\nN\u00f3s, que temos tamb\u00e9m a responsabilidade de manter o distanciamento social, n\u00e3o poder\u00edamos fazer aglomera\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, das nossas janelas, realizamos o nosso protesto, que foi muito bem recebido nas redes sociais, teve ampla ades\u00e3o em todos os Estados do Brasil, nas pequenas, m\u00e9dias e grandes cidades. Considero, portanto, que o ato foi um sucesso.\r\nN\u00f3s nos reapropriamos das cores da bandeira nacional, que \u00e9 de todos n\u00f3s. Demos voz aos milh\u00f5es de brasileiros desencantados e desesperados com os desmandos do Governo Bolsonaro que n\u00e3o tinham como se expressar.\r\nEsse foi um ponto muito positivo.\r\nQuero aqui tamb\u00e9m saudar o Partido dos Trabalhadores, o PT. Chegam not\u00edcias de que o PT encaminha igualmente aprova\u00e7\u00e3o e se junta a n\u00f3s em favor do pedido de impeachment do Presidente Bolsonaro.\r\nQueremos juntar todos, do MBL ao PSTU, todos que lutam pela democracia, todos que lutam contra a intoler\u00e2ncia. Todos juntos pelo impeachment de Bolsonaro!\r\nImpeachment j\u00e1, em defesa da democracia!\r\nPresidente, restam 2 minutos e 35 segundos, tempo que eu gostaria que fosse utilizado pelo nosso Deputado Idilvan Alencar, do Cear\u00e1, que vai fazer um importante pronunciamento \u00e0 Na\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA PLEN\u00c1RIO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba, da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT reconhece a boa inten\u00e7\u00e3o do PT em destacar esse trecho, mas entende que cria uma burocracia desnecess\u00e1ria.\r\nPortanto vota ''n\u00e3o'' \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGILIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR),  DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios para celeridade nas vota\u00e7\u00f5es da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o v\u00eania a V.Exa. para fazer algumas considera\u00e7\u00f5es sobre a vota\u00e7\u00e3o de hoje. N\u00f3s levamos cerca de 4 horas e 30 minutos para aprovar esse primeiro projeto da noite. Ontem, nesse mesmo tempo, aprovamos tr\u00eas. Ent\u00e3o, nossa produtividade de hoje \u00e9 um ter\u00e7o da de ontem.\r\nEu queria fazer uma sugest\u00e3o a V.Exa. Devo esclarecer antes aos Deputados que n\u00e3o participaram das duas reuni\u00f5es de L\u00edderes que fa\u00e7o essa sugest\u00e3o n\u00e3o no sentido de tolher, ou podar, a participa\u00e7\u00e3o dos Parlamentares. Ao contr\u00e1rio, o meu interesse \u00e9 privilegiar e dar relevo a este exerc\u00edcio legislativo, porque estudei os projetos. H\u00e1 muita coisa boa, Presidente, elaborada por esta Casa, proposta pelos Deputados, pelos mais diversos partidos, do leque da extrema Esquerda \u00e0 extrema Direita. H\u00e1 muita coisa boa para ser votada, importante para a popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 apreciada por exiguidade de tempo. \r\nFa\u00e7o, ent\u00e3o, uma sugest\u00e3o a V.Exa. e aos L\u00edderes. N\u00f3s ultrapassamos a parte mais dif\u00edcil na sess\u00e3o de hoje, ali\u00e1s, a mais dif\u00edcil n\u00e3o, a mais demorada, digamos assim, que \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o do tempo de L\u00edderes. Sugiro a V.Exa. que a aprecia\u00e7\u00e3o dos projetos, de agora em diante, tenha um rito mais c\u00e9lere, apenas com a palavra do autor e do Relator, sem encaminhamentos, porque s\u00e3o projetos consensuais, os Relatores j\u00e1 entraram em contato com as Lideran\u00e7as. Meu Relator, por exemplo, o Deputado Bismarck, do Projeto de Lei n\u00ba 669, j\u00e1 entrou em contato, tentou construir o m\u00e1ximo, para evitar emendas e contradi\u00e7\u00f5es e pol\u00eamicas.\r\nEnt\u00e3o, se fizermos assim, poderemos avan\u00e7ar hoje e ter um dia mais produtivo.\r\n\u00c9 essa a sugest\u00e3o que eu gostaria de fazer a V.Exa. e aos demais L\u00edderes e Parlamentares. \r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado Wolney, eu lhe agrade\u00e7o. Foi isso que de fato n\u00f3s combinamos, at\u00e9 porque recebemos muita press\u00e3o para conseguir pautar o projeto de cada um dos Deputados e das Deputadas. Quando levamos 3 ou 4 horas para votar um projeto, o que n\u00e3o se votou hoje vai para amanh\u00e3, somando-se ao que j\u00e1 est\u00e1 pautado para quinta-feira - depois, sucessivamente, somando-se ao que est\u00e1 pautado para ter\u00e7a-feira. As medidas provis\u00f3rias v\u00e3o come\u00e7ar a ter que ser votadas. \r\nEnt\u00e3o, ou priorizamos a boa ideia que gerou consenso entre o autor e o Relator ou de fato n\u00e3o vamos conseguir avan\u00e7ar nas demandas dos 512 Deputados e Deputadas. \r\nAcho que a sua tese est\u00e1 correta. Eu vou orientando, vou encaminhando, mas dependo de cada um dos Parlamentares e dos L\u00edderes. Quando pedem a palavra, quando apresentam destaque, eu n\u00e3o tenho como impedi-los.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO BISMARCK, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PL 669/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, LEI DAS CONCESS\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, CRIT\u00c9RIO, SUSPENS\u00c3O, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, INADIMPLEMENTO, CONSUMIDOR, IM\u00d3VEL RESIDENCIAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, TAXA, RELIGAMENTO.\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nC\u00c2MARA DOS  DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, PL 2294/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, NORMA T\u00c9CNICA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), FABRICA\u00c7\u00c3O, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, CERTIFICA\u00c7\u00c3O,VENTILADOR PULMONAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O.\r\nFL\u00c1VIA MORAIS, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, A\u00c7\u00d5ES, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 2159/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR , PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, SITUA\u00c7\u00c3O DE EMERG\u00caNCIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SUSPENS\u00c3O, AULA, ISOLAMENTO SOCIAL, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, PA\u00cdS, ALUNO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, MERENDA ESCOLAR, ESCOLA P\u00daBLICA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO COMUNIT\u00c1RIA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO CONFESSIONAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO FILANTR\u00d3PICA. \r\nFAVOR\u00c1VEL, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PREVEN\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, AGENTE ECON\u00d4MICO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, VIG\u00caNCIA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISCIPLINAMENTO, SISTEMA DE PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 INSOLV\u00caNCIA, SUSPENS\u00c3O LEGAL, PROCEDIMENTO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA, RECUPERA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa dos Projetos de Lei de n\u00bas 669, de 2019, do Senado Federal, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 13.460, de 2017 (C\u00f3digo de Defesa do Usu\u00e1rio do Servi\u00e7o P\u00fablico), e da Lei n\u00b0 8.987, de 1995 (Lei de Concess\u00f5es), com vista ao disciplinamento da interrup\u00e7\u00e3o, religa\u00e7\u00e3o ou restabelecimento de servi\u00e7os p\u00fablicos; 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949; 1.142, de 2020, a respeito da ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento \u00e0 Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica; 2.294, de 2000, acerca do regime extraordin\u00e1rio e tempor\u00e1rio de autoriza\u00e7\u00e3o de regras, normas t\u00e9cnicas e operacionais simplificadas da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, com vista \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o e com\u00e9rcio de ventiladores pulmonares e equipamentos de suporte respirat\u00f3rio emergencial durante a pandemia da Covid-19; e do procedimento simplificado de certifica\u00e7\u00e3o pela ANVISA; 1.291, de 2020, acerca da defini\u00e7\u00e3o como essenciais de servi\u00e7os e atividades abrangidos pelo inciso II, \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Decreto n\u00ba 10.282, de 2020, relacionados \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, aos casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos, crian\u00e7as ou adolescentes; e do estabelecimento da forma de cumprimento de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar previstas na Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional; e 1.397, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com validade at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tentei ao m\u00e1ximo n\u00e3o usar o tempo de L\u00edder hoje porque ouvi t\u00e3o bons assuntos sendo apreciados na pauta que eu torci para que n\u00f3s avan\u00e7\u00e1ssemos, como de fato aconteceu, e consegu\u00edssemos votar esses projetos neste dia de hoje.\r\nMas eu n\u00e3o poderia deixar de elogiar aqui dois companheiros. Um deles \u00e9 o Deputado Eduardo Bismarck, do nosso partido, que relatou o projeto do Senador Weverton, tamb\u00e9m do PDT, sobre a interrup\u00e7\u00e3o do fornecimento de energia, o PL 669/19, que foi aprovado por unanimidade na Casa. Agrade\u00e7o a S.Exa. a velocidade e a compet\u00eancia com que elaborou o relat\u00f3rio, que mereceu a aprova\u00e7\u00e3o un\u00e2nime dos partidos e dos Parlamentares.\r\nQuero dizer que foi de grande import\u00e2ncia a aprova\u00e7\u00e3o do PL 1.826/20, que atende aos profissionais de sa\u00fade.\r\nO PL 1.142/20, que \u00e9 uma luta de toda a Oposi\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m de toda esta Casa, traz prote\u00e7\u00e3o aos povos origin\u00e1rios, aos povos ind\u00edgenas. Trata-se tamb\u00e9m de uma luta grande da nossa L\u00edder, a Deputada Joenia Wapichana, que comp\u00f5e a bancada de oposi\u00e7\u00e3o nesta Casa e a quem parabenizo por essa vit\u00f3ria, pelo relat\u00f3rio e por ter conseguido pautar esse projeto.\r\nAprovamos o PL 2.294/20, que trata dos respiradores, e o PL 1.291/20, que foi relatado tamb\u00e9m pela colega de partido, a Deputada Fl\u00e1via Morais, a quem cumprimento pelo brilhante relat\u00f3rio, que mereceu elogios de todos os partidos.\r\nEnt\u00e3o, houve dois Parlamentares do PDT relatando projetos importantes na noite de hoje.\r\nInfelizmente, a pedido do pr\u00f3prio Relator, n\u00f3s n\u00e3o apreciamos o PL 2.159/20, que trata da distribui\u00e7\u00e3o de alimentos por entidades filantr\u00f3picas, comunit\u00e1rias e confessionais. \u00c9 um projeto de extrema import\u00e2ncia. Mas, segundo o Presidente Marcos Pereira nos informou, ele ser\u00e1 apreciado na pr\u00f3xima semana.\r\nPor fim, h\u00e1 esse PL 1.397/20. Eu queria dizer que confio muito na Assessoria do PDT. Conversamos com ela, no in\u00edcio da semana, sobre esse projeto, que dela mereceu aplausos. A nossa Assessoria diz que se trata de um projeto importante, um projeto muito bem elaborado. Quero tamb\u00e9m enaltecer aqui o trabalho feito pelo Deputado Isnaldo, com um excelente relat\u00f3rio.\r\nPortanto, eu acho que a C\u00e2mara dos Deputados encerra esta semana de trabalhos, na noite de hoje, com um saldo muito positivo. Estamos todos de parab\u00e9ns, assim como V.Exa., Presidente Marcos Pereira, que teve a paci\u00eancia e a compet\u00eancia de construir, com os L\u00edderes e com os Parlamentares, essas vota\u00e7\u00f5es t\u00e3o expressivas para o Brasil e para este momento que vivemos. Estamos todos de parab\u00e9ns!\r\nObrigado e boa noite a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 918/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA DO PODER EXECUTIVO (FCPE), FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA, POL\u00cdCIA FEDERAL, DEPARTAMENTO DE POL\u00cdCIA FEDERAL (DPF), EXTIN\u00c7\u00c3O, CARGO DE DIRE\u00c7\u00c3O E ASSESSORAMENTO SUPERIOR (DAS), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918, de 2020, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a destinadas \u00e0 Pol\u00edcia Federal e da extin\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer que o PDT subscreve as pondera\u00e7\u00f5es do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es.\r\nO texto original com o qual a assessoria tinha concordado e com o qual havia acordo \u00e9 diferente do texto que vem com a incorpora\u00e7\u00e3o das emendas.\r\nPortanto, n\u00f3s achamos desaconselh\u00e1vel essa vota\u00e7\u00e3o, a toque de caixa, com o adiantando da hora, depois de termos votado aqui seis projetos. \r\nAcho que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de for\u00e7ar a barra, Presidente. Pe\u00e7o a compreens\u00e3o de V.Exa. para colocar essa vota\u00e7\u00e3o na semana que vem.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, CRISE SANIT\u00c1RIA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, DEMOCRACIA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Rodrigo Maia acerca do papel da C\u00e2mara dos Deputados diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo, Sras. e Srs. L\u00edderes, Sras. e Srs. Parlamentares, em nome da minha bancada do PDT e de todos os 28 Parlamentares, eu quero dizer que V.Exa. nos representa quando traz uma palavra de solidariedade \u00e0s v\u00edtimas do coronav\u00edrus e tamb\u00e9m uma homenagem aos profissionais de sa\u00fade. \r\nEu acredito que estava faltando essa manifesta\u00e7\u00e3o por parte das autoridades brasileiras, das autoridades maiores do nosso Pa\u00eds, e V.Exa. traz, em muito boa hora, esta homenagem justa e necess\u00e1ria no dia de hoje. V.Exa. tamb\u00e9m ressalta este grande desafio que n\u00f3s temos, que \u00e9 vencer a crise, vencer o coronav\u00edrus e preservar a democracia. E esta Casa, denominada por V.Exa. como a Casa da Democracia, tem essa responsabilidade de ser a grande guardi\u00e3 dessa democracia em nosso Pa\u00eds.\r\nV.Exa. faz um discurso muito oportuno nesta tarde de hoje, um discurso hist\u00f3rico e faz, sobretudo, um convite ao di\u00e1logo, ao qual nenhum de n\u00f3s pode se furtar. Portanto, Sr. Presidente, parab\u00e9ns pela sua manifesta\u00e7\u00e3o. V.Exa. tem o apoio, acredito, un\u00e2nime dos L\u00edderes e dos Parlamentares desta Casa. \r\nE refor\u00e7o o que disse V.Exa.: \"Aqui, as nossas armas ser\u00e3o os princ\u00edpios que n\u00f3s temos, que n\u00f3s defendemos, o nosso compromisso com o povo e o nosso compromisso com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\". Ent\u00e3o, dentro desses compromissos, n\u00f3s parabenizamos V.Exa. por esta manifesta\u00e7\u00e3o na tarde de hoje.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), LEONEL BRIZOLA, EX-GOVERNADOR, HOMENAGEM.\r\nSOLIDARIEDADE, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nALDIR BLANC, COMPOSITOR DE M\u00daSICA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nDEMOCRACIA, DEFESA.\r\nBENEDITA DA SILVA, AUTORA (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), JANDIRA FEGHALI, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PDT. Import\u00e2ncia da rea\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional contra manifesta\u00e7\u00f5es fascistas e antidemocr\u00e1ticas. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas Jandira Feghali e Benedita da Silva, respetivamente, relatora e autora do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que agregue o meu tempo de L\u00edder.\r\nGostaria de iniciar a minha fala dizendo que hoje, dia 26 de maio, \u00e9 o anivers\u00e1rio de 40 anos do Partido Democr\u00e1tico Trabalhista. Em 26 de maio de 1980, o Governador Leonel Brizola fundava o partido, um partido de grandes l\u00edderes nacionais, como Jo\u00e3o Goulart, Get\u00falio Vargas, Alberto Pasqualini e Darcy Ribeiro, para falar dos que j\u00e1 se foram, e dos que est\u00e3o aqui conosco, em nome dos quais eu gostaria de saudar o Presidente do nosso partido, o Carlos Roberto Lupi, e o nosso Vice-Presidente, o Ciro Gomes.\r\nO PDT, Sr. Presidente, foi o meu primeiro e \u00fanico partido. Entrei no partido em 1992 e estou no s\u00e9timo mandato eletivo, todos pelo PDT. Hoje tenho a grande honra e a satisfa\u00e7\u00e3o de liderar a nossa competente bancada nesta Casa.\r\nO dia seria de grande comemora\u00e7\u00e3o para o nosso partido, mas, infelizmente, n\u00e3o \u00e9 hora de comemorar, \u00e9 hora de darmos as m\u00e3os e, como disse V.Exa., de nos solidarizarmos com as fam\u00edlias, com os que nos deixaram. Temos de dar as m\u00e3os ao povo brasileiro nesta hora, nesta quadra t\u00e3o dif\u00edcil da hist\u00f3ria nacional.\r\nSr. Presidente, o Pa\u00eds vive hoje graves amea\u00e7as \u00e0 sua democracia, e o PDT entende que \u00e9 hora de cada democrata se insurgir. Existe um ditado alem\u00e3o que diz que, se 10 pessoas estiverem sentadas \u00e0 mesa, e 1 nazista se sentar \u00e0 mesa, mas nenhuma das 10 pessoas se levantar, ent\u00e3o haver\u00e1 11 nazistas sentados \u00e0 mesa.\r\nPortanto, a cada manifesta\u00e7\u00e3o fascista e antidemocr\u00e1tica, h\u00e1 que haver o rep\u00fadio veemente e a manifesta\u00e7\u00e3o dos democratas do Congresso Nacional. E n\u00f3s do PDT faremos essa defesa da democracia, como V.Exa. fez, instantes atr\u00e1s, e tantos L\u00edderes aqui o fizeram na sequ\u00eancia. \r\nPresidente, quero dizer que n\u00f3s n\u00e3o nos curvaremos. Estaremos firmes e atentos, inspirados pelos ideais que tamb\u00e9m inspiraram os grandes L\u00edderes do PDT, nossos saudosos pedetistas, para ajudar o Pa\u00eds. \r\nPortanto, viva o trabalhismo! Viva Brizola! Viva o PDT pelos 40 anos de exist\u00eancia! \r\nPresidente, com rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.075, que est\u00e1 sendo votado - e agora ser\u00e1 chamado, por todos n\u00f3s, de \"Aldir Blanc\" -, quero aqui me congratular com a Deputada Jandira Feghali. Vi a Deputada Jandira Feghali falar nesse assunto, pela primeira vez, em uma reuni\u00e3o virtual que tivemos no in\u00edcio desta pandemia. A partir dali, S.Exa. tem sido quase monotem\u00e1tica nessa defesa. Ent\u00e3o, eu quero fazer o registro de reconhecimento da sua luta, tenacidade e persist\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o a esse tema. \r\nGostaria de parabenizar a companheira Benedita da Silva, do Partido dos Trabalhadores, que conseguiu reunir todas as sugest\u00f5es dos muitos autores e coautores desse projeto, e destacar aqui a participa\u00e7\u00e3o dos Deputados Andr\u00e9 Figueiredo, T\u00falio Gad\u00ealha e Chico d'Angelo, coautores do projeto. \r\nEm nome do Deputado Chico d'Angelo, eu fa\u00e7o aqui a nossa homenagem, dedicando a S.Exa. os derradeiros 3 minutos de minha manifesta\u00e7\u00e3o para que fa\u00e7a uso do tempo restante da Lideran\u00e7a. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Apoio do Senador Weverton Rocha ao Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trago um recado do Senador Weverton Rocha, que est\u00e1 apoiando esta vota\u00e7\u00e3o e manda avisar a V.Exa., aos L\u00edderes e aos Parlamentares que j\u00e1 entrou em contato com os L\u00edderes do Senado e com o Presidente Davi Alcolumbre para fazer essa vota\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, a fim de esse projeto seja aprovado rapidamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FAVOR\u00c1VEL, VERIFICA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Apoio do PDT ao pedido de verifica\u00e7\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em R$ 1.045,00 (mil e quarenta e cinco reais), a partir de 1\u00ba de fevereiro de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo, eu, obviamente, n\u00e3o poderia deixar de apoiar um pedido do PCdoB. Entretanto, eu n\u00e3o gostaria que isso se transformasse em mera perda de tempo, porque n\u00e3o \u00e9 um destaque para obstruir nada. Trata-se apenas de uma recomposi\u00e7\u00e3o justa que o PCdoB prop\u00f5e e que acho muito plaus\u00edvel.\r\nEnt\u00e3o, o PDT apoia o pedido de verifica\u00e7\u00e3o - se \u00e9 que o PCdoB deseja mant\u00ea-lo -, mas recomenda que haja uma articula\u00e7\u00e3o com os demais partidos, apenas para que n\u00e3o venhamos a ter o mesmo resultado da vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica. J\u00e1 houve uma manifesta\u00e7\u00e3o do L\u00edder Z\u00e9 Silva, do Solidariedade, favor\u00e1vel \u00e0 emenda, se n\u00e3o me engano. E acho que, se houver um estudo maior por parte dos demais L\u00edderes, n\u00f3s podemos alcan\u00e7ar um n\u00famero positivo que vale a pena verificar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, INCOMPET\u00caNCIA, GEST\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Inefici\u00eancia do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional na aplica\u00e7\u00e3o de recursos destinados \u00e0 pasta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria s\u00f3 fazer um reparo aqui. N\u00f3s aprovamos esta MP 920, e eu n\u00e3o falei. O PDT aprovou, apoiou. Mas \u00e9 importante deixar claro que o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional tinha 218 milh\u00f5es de reais \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, e empenhou somente 101 milh\u00f5es de reais. Agora est\u00e1 pedindo um cr\u00e9dito de 892 milh\u00f5es de reais.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o se trata de falta de dinheiro - vou deixar claro aqui. N\u00e3o est\u00e1 chegando dinheiro novo. N\u00e3o se trata de falta de dinheiro, mas de falta de compet\u00eancia para aplicar os recursos que j\u00e1 est\u00e3o dispon\u00edveis. Mas vamos colocar esse cr\u00e9dito, para o Governo n\u00e3o poder dizer que est\u00e1 faltando dinheiro. Est\u00e1 aprovada mais uma MP.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POSI\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Posicionamento do PDT favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo Deputado Orlando Silva \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Recomenda\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica da pr\u00e1tica de solidariedade, empatia e amor ao pr\u00f3ximo, tendo em vista \u00e0 sua queda natural para gera\u00e7\u00e3o de conflitos, disc\u00f3rdia e confus\u00f5es. Aguardo pelo Pa\u00eds da coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19 pelo Presidente Jair Bolsonaro. Car\u00e1ter hist\u00f3rico do pronunciamento do Presidente Rodrigo Maia em prol da democracia e do restabelecimento do di\u00e1logo entre os Poderes da Rep\u00fablica. Exig\u00eancia de respeito do Chefe da Na\u00e7\u00e3o para com o Supremo Tribunal Federal e \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria de iniciar a minha fala, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, Sras. e Srs. L\u00edderes, homenageando o Relator, o Deputado Orlando Silva, em nome da nossa bancada, em nome do nosso partido, pelo trabalho que S.Exa. realizou na constru\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio.\r\nEu tenho com o Deputado Orlando Silva uma hist\u00f3ria relativamente longa. O primeiro ano em que cheguei \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, em 1995, era o ano em que S.Exa. se elegia Presidente da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes. E come\u00e7amos a nossa milit\u00e2ncia aqui em Bras\u00edlia na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Comiss\u00e3o Permanente da C\u00e2mara, defendendo os estudantes, defendendo a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a universidade p\u00fablica, gratuita e de qualidade.\r\nEnt\u00e3o, foi ali que comecei a admirar a capacidade de di\u00e1logo que o Deputado Orlando tem como a sua maior caracter\u00edstica. Eu acredito que n\u00e3o haveria um Relator melhor para esse tema do que o Deputado Orlando.\r\nEu parabenizo V.Exa. por ter escolhido o Deputado Orlando como Relator e parabenizo tamb\u00e9m o nosso partido coirm\u00e3o, o PCdoB, por t\u00ea-lo em seus quadros.\r\nQuero dizer que foi uma constru\u00e7\u00e3o muito paciente - digamos assim -, porque ele come\u00e7ou ouvindo o seu partido e depois os partidos de esquerda. Depois, fez uma ausculta \u00e0s centrais sindicais. \r\nEu participei remotamente de algumas das reuni\u00f5es com as centrais, debatendo cada ponto, ouvindo pacientemente e construindo esse ambiente largo de entendimento com as centrais, o que foi fundamental para a constru\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio. Por fim, ele procurou os partidos de centro. Depois, foi aos partidos da base do Governo e, depois, ao pr\u00f3prio Governo. Enfim, foi uma aula do que h\u00e1 de melhor na boa pol\u00edtica, da Pol\u00edtica com \"P\" mai\u00fasculo. Ent\u00e3o, o exerc\u00edcio da ess\u00eancia verdadeira da pol\u00edtica foi praticado pelo Deputado Orlando Silva.\r\nO Parlamento ensina como \u00e9 que se constroem consensos, di\u00e1logos e entendimentos, e isso \u00e9 t\u00e3o importante de ser ensinado no momento atual que o Brasil vive.\r\nEnquanto L\u00edder do PDT, enquanto membro do col\u00e9gio de l\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o e enquanto membro do Col\u00e9gio de L\u00edderes da C\u00e2mara, eu e tamb\u00e9m a minha bancada participamos ativamente dessa constru\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, posso dizer que esse relat\u00f3rio, embora n\u00e3o seja o ideal, obviamente, \u00e9 o relat\u00f3rio poss\u00edvel.\r\nRendo aqui as minhas homenagens a essa constru\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica proporcionada pelo Deputado Orlando Silva. Esse relat\u00f3rio nos representa, representa o PDT, representa a mim pessoalmente e representa a nossa Lideran\u00e7a.\r\nEnt\u00e3o, obviamente, com isso, eu declaro aqui a minha posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel e a posi\u00e7\u00e3o do PDT favor\u00e1vel ao relat\u00f3rio. N\u00e3o apresentaremos emendas, n\u00e3o apresentaremos destaques, como uma homenagem a essa constru\u00e7\u00e3o do Deputado Orlando Silva.\r\nEsse relat\u00f3rio ajuda empresas, mant\u00e9m empregos e garante renda. A Casa est\u00e1 de parab\u00e9ns, sobretudo por trazer essa MP \u00e0 pauta nesta tarde de hoje, em mais um dia memor\u00e1vel para esta Casa.\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o poderia tamb\u00e9m deixar de fazer uma refer\u00eancia aos acontecimentos tristes mais recentes do Brasil. Esse tensionamento desagrada todos n\u00f3s, por ele em si, por ser uma incita\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 ruptura democr\u00e1tica, mas principalmente por se dar em um ambiente de crise, de pandemia, de crise econ\u00f4mica, de crise social e de crise de sa\u00fade p\u00fablica.\r\nEnt\u00e3o, eu queria dar um conselho ao Presidente da Rep\u00fablica pense em Deus. O Presidente da Rep\u00fablica precisa pensar em Deus. Como dizia o nosso saudoso Governador Eduardo Campos, deixe de ingrisia. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o sujeito acordar e dormir arrumando encrenca. \u00c9 encrenca com o Legislativo, \u00e9 encrenca com o Judici\u00e1rio, \u00e9 problema com a imprensa. Briga com todo mundo. Como \u00e9 que pode se ter um Presidente da Rep\u00fablica nessas condi\u00e7\u00f5es?\r\nAinda que estejamos diante de um Estado laico, o Presidente da Rep\u00fablica gosta de falar muito em Deus. Eu gostaria de lembrar-lhe que Deus se expressa por a\u00e7\u00f5es, por solidariedade, por empatia, por amor ao pr\u00f3ximo.\r\nEnt\u00e3o, Presidente Bolsonaro, paute as suas a\u00e7\u00f5es nesses pr\u00e9-requisitos, que s\u00e3o t\u00e3o caros a qualquer crist\u00e3o e a qualquer pessoa que ousa pronunciar t\u00e3o corriqueiramente o nome de Deus.\r\nQuero fazer um chamamento ao Presidente da Rep\u00fablica: des\u00e7a do palanque, abandone aquele cercadinho cheio de bajuladores, des\u00e7a do cercadinho, sente-se na cadeira presidencial e comece a governar, Presidente Bolsonaro. N\u00f3s temos 210 milh\u00f5es de brasileiros aguardando o seu Governo. Mostre a que veio, governando para o povo.\r\nO Brasil precisa de testes, o Brasil precisa de UTIs, o Brasil precisa unificar a linguagem para combater a COVID-19. V.Exa. n\u00e3o pode se limitar, Presidente, Bolsonaro, a ser um mero receitador de cloroquina sem ser m\u00e9dico. V.Exa. precisa coordenar as a\u00e7\u00f5es para o Brasil. O Brasil aguarda por isso.\r\nPresidente Bolsonaro, a sociedade est\u00e1 apavorada. Os ricos est\u00e3o preocupados em perder as suas empresas e est\u00e3o preocupados tamb\u00e9m com a sa\u00fade deles. Os pobres est\u00e3o preocupados com os seus empregos e tamb\u00e9m com a sa\u00fade p\u00fablica, caso precisem de UTI e n\u00e3o houver como serem atendidos. Os desempregados, que s\u00e3o milhares e milh\u00f5es hoje, est\u00e3o preocupados com o que v\u00e3o comer e se v\u00e3o ter dinheiro para comprar o rem\u00e9dio amanh\u00e3. E V.Exa. est\u00e1 preocupado em arrumar problema? V.Exa. tem a responsabilidade de arrumar as solu\u00e7\u00f5es, de encontrar os consensos. \r\nPresidente Bolsonaro, aprenda com esta Casa, que tem constru\u00eddo, ao longo de toda essa pandemia, consensos, pontes, di\u00e1logos, como deu demonstra\u00e7\u00e3o disso o Presidente Rodrigo Maia, com um discurso hist\u00f3rico que fez esta semana, conclamando ao di\u00e1logo.\r\nEnt\u00e3o, Presidente Jair Bolsonaro, governe o Brasil, respeite as leis, respeite a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, respeite o Supremo Tribunal Federal. \u00c9 uma exig\u00eancia que todos n\u00f3s lhe fazemos, diante do juramento que V.Exa. prestou, sob o testemunho de todos n\u00f3s, diante da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que todos n\u00f3s honramos cumprir e defender.\r\nPresidente Bolsonaro, V.Exa. tem o dever de ser maior do que todos n\u00f3s, maior do que todas as diverg\u00eancias. Apresente-se como um estadista, como um l\u00edder de Estado, e n\u00e3o como uma pessoa que se ocupa somente de atacar, de brigar e de diminuir os outros. V.Exa. n\u00e3o \u00e9 mais candidato. V.Exa. foi eleito. Comporte-se com a dignidade, com a lisura e com a responsabilidade que o cargo lhe imp\u00f5e. \r\nEssa \u00e9 a s\u00faplica que fa\u00e7o em nome do Partido Democr\u00e1tico Trabalhista.\r\nMuito obrigado, Presidente Rodrigo Maia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de dispositivo correspondente no Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a express\u00e3o impacto fiscal \u00e9 bonita, n\u00e3o \u00e9? Impacto fiscal \u00e9 como os fiscalistas do Governo encaram colocar 20 bilh\u00f5es de reais a mais na economia, na mesa dos trabalhadores. Eles n\u00e3o veem por este lado, veem assim: impacto fiscal: \u00c9 como quem olha para uma planilha, como quem est\u00e1 s\u00f3 ali para o computador e n\u00e3o sabe que s\u00e3o vidas humanas, fam\u00edlias, pessoas que est\u00e3o dependendo desse recurso.\r\nEu acho que o Relator Orlando Silva foi muito feliz ao incluir esse dispositivo no relat\u00f3rio, e o PDT fica com o texto do Relator.\r\nPortanto, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\" a esta emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 61, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, Sr. Presidente.\r\nEu sou filho de funcion\u00e1rios do Banco do Brasil, o meu pai \u00e9 funcion\u00e1rio de carreira do Banco do Brasil, e no Banco do Brasil eu iniciei como menor auxiliar de servi\u00e7os gerais, com 15 anos de idade. Portanto, eu voto a favor dos banc\u00e1rios de todo o Brasil, voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 30, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria estranha ao texto da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o v\u00eania a V.Exa. para discordar da vota\u00e7\u00e3o dessa emenda.\r\nSe V.Exa. reconhece que \u00e9 uma mat\u00e9ria estranha, parece-me que vamos agravar o caso se ela for aprovada. Eu pergunto a V.Exa. se n\u00e3o h\u00e1 um expediente regimental para evitar que aprofundemos o erro, o equ\u00edvoco. N\u00e3o vou nem entrar no m\u00e9rito da emenda.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00f3s n\u00e3o vamos aprofundar o erro, porque n\u00e3o vamos repeti-lo, mas j\u00e1 chegamos ao processo de vota\u00e7\u00e3o. Sobre essas quest\u00f5es, vou dar mais tempo depois de o relat\u00f3rio lido. \u00c9 por isso que n\u00f3s fizemos a discuss\u00e3o. Doze Deputados falaram na discuss\u00e3o exatamente para que cada partido pudesse olhar e fazer os questionamentos e as cr\u00edticas antes do in\u00edcio do processo de vota\u00e7\u00e3o. \r\nPe\u00e7o desculpas, mas essa \u00e9 a minha decis\u00e3o. \r\nNo s\u00e1bado, eu vou fazer uma reuni\u00e3o com a assessoria da C\u00e2mara para olhar cada um dos itens do relat\u00f3rio do Deputado Celso Maldaner. A partir da\u00ed, eu mesmo, junto com o Deputado L\u00e9o, vou informar \u00e0s Lideran\u00e7as sobre o que n\u00f3s consideramos mat\u00e9ria estranha. Tamb\u00e9m vamos receber dos L\u00edderes o que eles consideram mat\u00e9ria estranha sobre cada uma delas. \r\nPor isso, \u00e9 importante o pleito de muitos para que os relat\u00f3rios estejam prontos 24 horas antes. E, claro, no caso, h\u00e1 a quest\u00e3o das emendas, que tamb\u00e9m precisam ser avaliadas, se s\u00e3o ou n\u00e3o mat\u00e9ria estranha ao texto. \r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Nesse caso, Presidente, eu encaminho o voto \"n\u00e3o\" do PDT e pe\u00e7o encarecidamente aos L\u00edderes que tamb\u00e9m votem \"n\u00e3o\", porque se trata flagrantemente de mat\u00e9ria estranha ao texto.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, FALTA, SUSPENS\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o indeferimento, pela Presid\u00eancia, da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 30, tendo em vista o conte\u00fado alheio ao texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A quest\u00e3o de ordem tem base no art. 4\u00ba, \u00a7 4\u00ba, que diz: \"\u00c9 vedada a apresenta\u00e7\u00e3o de emendas que versem sobre mat\u00e9ria estranha \u00e0quela tratada na Medida Provis\u00f3ria, cabendo ao Presidente (...) o seu indeferimento liminar\". Isso est\u00e1 na Resolu\u00e7\u00e3o 1, de 2002, do Congresso Nacional, que trata das medidas provis\u00f3rias.\r\nEnt\u00e3o, o Legislativo n\u00e3o pode incluir em lei de convers\u00e3o mat\u00e9ria estranha \u00e0 MP, conforme decidiu o Supremo Tribunal Federal. \r\n\u00c9 importante lembrar: \r\nO Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu, nesta quinta-feira (15), que a partir de agora o Congresso Nacional n\u00e3o pode mais incluir, em medidas provis\u00f3rias (MPs) editadas pelo Poder Executivo, emendas parlamentares que n\u00e3o tenham pertin\u00eancia tem\u00e1tica com a norma, o chamado \"contrabando legislativo\".\r\nA decis\u00e3o foi tomada (...) no julgamento da A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade (ADI) 5.127, por meio da qual a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional das Profiss\u00f5es Liberais (CNPL) questionava altera\u00e7\u00f5es feitas na MP 472/2009, convertida na Lei 12.249/2010, que resultaram na extin\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de t\u00e9cnico em contabilidade.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, com base nessa argumenta\u00e7\u00e3o, eu pe\u00e7o a V.Exa. que indefira liminarmente a vota\u00e7\u00e3o dessa emenda \u00e0 medida provis\u00f3ria, j\u00e1 que V.Exa. reconhece ser absolutamente estranha ao texto.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, eu indefiro sua quest\u00e3o de ordem pela intempestividade, mas, claro, registro que de fato essa mat\u00e9ria e a anterior n\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o direta com a medida provis\u00f3ria. \r\nComo o per\u00edodo de questionamento est\u00e1 ultrapassado, eu indefiro sua quest\u00e3o de ordem, mas deixo registrado que V.Exa. e todos aqueles que criticaram essa emenda t\u00eam raz\u00e3o.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INDICA\u00c7\u00c3O, AUGUSTO ARAS, PROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Perplexidade ante a declara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro a favor da indica\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, para o cargo de Ministro do Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT vota \"sim\", Presidente.\r\nEu aproveito para dizer que recebi agora uma mat\u00e9ria, mas n\u00e3o estou acreditando no que leio. \r\nVou chamar a aten\u00e7\u00e3o do L\u00edder Arnaldo Jardim:\r\nBolsonaro promete (ao vivo) vaga no STF para PGR que o investiga por inger\u00eancia na PF\r\nNa live de hoje, Jair Bolsonaro elogiou Augusto Aras por defender o governo na pauta econ\u00f4mica e disse que poderia indic\u00e1-lo ao STF numa terceira vaga, que poderia surgir com a morte de algum ministro.\r\n\"O Augusto Aras, nessas duas vagas, n\u00e3o est\u00e1 previsto o nome dele. Tenho tr\u00eas nomes que namoro. Um vai ser evang\u00e9lico\", disse. Depois emendou: \"Se aparecer uma terceira vaga, espero que ningu\u00e9m ali desapare\u00e7a, n\u00e9, mas o Augusto Aras entra fortemente na terceira vaga a\u00ed\". \r\nPresidente, \u00e9 o fim da picada. Agora o Presidente da Rep\u00fablica oferece a vaga de Ministro do STF, ao vivo e em cores, diante do Brasil inteiro, ao Procurador-Geral da Rep\u00fablica, que \u00e9 respons\u00e1vel pelo inqu\u00e9rito que apura a interfer\u00eancia de Bolsonaro na Pol\u00edcia Federal. \u00c9 lament\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE  BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEMOCRACIA, DEFESA, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, ISOLAMENTO SOCIAL., PREJU\u00cdZO, FASCISMO, DISCURSO DE \u00d3DIO, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nDEMOCRACIA, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, LIBERDADE DE IMPRENSA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de  bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial mencionado do art. 2\u00ba do referido diploma legal, ressalvados os destaques. Desrespeito do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o da Covid-19. Rep\u00fadio ao discurso de \u00f3dio do Presidente da Rep\u00fablica e \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es fascistas realizadas por seus seguidores. Inadmissibilidade de afronta ao Supremo Tribunal Federal e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. Apoio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es realizadas por torcidas organizadas a favor da democracia. N\u00e3o compactua\u00e7\u00e3o do orador com atos de viol\u00eancia. Import\u00e2ncia das liberdades democr\u00e1ticas e da imprensa e da toler\u00e2ncia \u00e0s diferen\u00e7as.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT se congratula com os autores, com o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es e com a Relatora Professora Dorinha, e votar\u00e1 favoravelmente \u00e0 proposta, enaltecendo o m\u00e9rito dela.\r\nPresidente, eu queria aproveitar para usar o tempo de Lideran\u00e7a do PDT, se V.Exa. o permitir.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Claro, L\u00edder.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Gostaria de iniciar falando da est\u00e9tica, da est\u00e9tica das coisas, porque cada est\u00e9tica corresponde a um discurso.\r\nReparem na est\u00e9tica do plen\u00e1rio. Eu olho daqui, embora esteja a alguns milhares de quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia, e vejo o plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados com duas tribunas, privilegiando e enaltecendo o contradit\u00f3rio, o debate e o respeito \u00e0 diverg\u00eancia, e a Mesa, que V.Exa. preside e que est\u00e1 acima dos demais Deputados. Embora V.Exa. seja um Parlamentar igual aos outros, o cargo de Presidente lhe d\u00e1 uma condi\u00e7\u00e3o acima dos demais na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. V.Exa. est\u00e1 no centro das duas tribunas, representando o \u00e1rbitro, o mediador, o moderador, o magistrado na discuss\u00e3o das mat\u00e9rias. H\u00e1 a\u00ed o Pavilh\u00e3o Nacional, o Bras\u00e3o da Rep\u00fablica, \u00e0 sua frente, que significa o Estado Democr\u00e1tico de Direito, citado no art. 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Essa est\u00e9tica significa muita coisa: significa o discurso, o que n\u00f3s queremos demonstrar com cada um desses s\u00edmbolos que est\u00e3o no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA\u00ed eu pergunto: qual \u00e9 a est\u00e9tica bolsonarista? A est\u00e9tica bolsonarista \u00e9 a do desrespeito ao isolamento social. Essa \u00e9 uma est\u00e9tica de Bolsonaro, porque ali h\u00e1 um discurso, um discurso de contesta\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus, que ele sempre manteve, achando que era uma gripezinha, um resfriadinho, menosprezando o tamanho do problema.\r\nEle n\u00e3o usa m\u00e1scara. Manifesta-se em p\u00fablico, provoca aglomera\u00e7\u00f5es e n\u00e3o usa m\u00e1scaras. Isso \u00e9 um discurso de contesta\u00e7\u00e3o. O n\u00e3o uso de m\u00e1scaras por parte do Presidente \u00e9 um discurso contestando o uso de m\u00e1scaras, exemplificando isso para os seus seguidores, negando a ci\u00eancia e mandando que os seus seguidores n\u00e3o usem m\u00e1scaras.\r\nMas, pior que isso, a est\u00e9tica bolsonarista \u00e9 Bolsonaro andando a cavalo, como o comandante de suas tropas, ali\u00e1s, da sua horda de b\u00e1rbaros. E a situa\u00e7\u00e3o piora mais: a est\u00e9tica bolsonarista desfila \u00e0 noite na frente do Supremo Tribunal Federal portando tochas acesas, o que remonta ao final da d\u00e9cada de 30 na Alemanha, quando as passeatas fascistas e nazistas pregavam o poder totalit\u00e1rio, que foi t\u00e3o nefasto para a vida da humanidade. Ent\u00e3o, existe isso na est\u00e9tica fascista.\r\nO uso da bandeira dos Estados Unidos significa o sabujismo, a subservi\u00eancia aos pa\u00edses mais poderosos. As organiza\u00e7\u00f5es paramilitares tamb\u00e9m fazem parte da est\u00e9tica bolsonarista. O grupo 300 do Brasil \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o paramilitar, cuja exist\u00eancia a Constitui\u00e7\u00e3o veda, pro\u00edbe expressamente. Tudo isso faz parte da est\u00e9tica bolsonarista. Bandeiras neofascistas e neonazistas est\u00e3o tamb\u00e9m presentes nessas manifesta\u00e7\u00f5es bolsonaristas.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s deploramos essa est\u00e9tica do Presidente Bolsonaro e dos seus seguidores. N\u00f3s condenamos esse discurso de \u00f3dio e queremos dizer que o Presidente faz, a todo custo, uma confus\u00e3o entre os militares que integram o seu Governo e as For\u00e7as Armadas. N\u00f3s queremos dizer que s\u00e3o coisas diferentes. Os militares no Governo s\u00e3o pol\u00edticos, eles falam pelo bolsonarismo. As For\u00e7as Armadas s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es que est\u00e3o onde devem estar, submetidas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito e em defesa da democracia.\r\nN\u00f3s respeitamos as For\u00e7as Armadas, respeitamos o Supremo Tribunal Federal, com as suas atribui\u00e7\u00f5es, e respeitamos este Parlamento, ainda que, no passado, tenhamos tido profundas discord\u00e2ncias, como, por exemplo, no epis\u00f3dio do impeachment da Presidenta Dilma, uma Presidenta legitimamente eleita, que, na nossa opini\u00e3o, foi equivocadamente retirada, apeada do Poder. Mas n\u00f3s nos submetemos \u00e0 decis\u00e3o do Parlamento, n\u00f3s nos submetemos \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal. A Presidenta Dilma foi deposta, entregou o Poder, desceu a rampa e foi para casa. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos moral para dizer que respeitamos as institui\u00e7\u00f5es.\r\nEstou aqui para falar mais uma vez, em nome do nosso partido, o PDT, em nome da nossa bancada, que n\u00f3s n\u00e3o aceitaremos qualquer iniciativa que vise a afrontar as institui\u00e7\u00f5es, desmerecer a Suprema Corte ou atentar contra a democracia.\r\nO Presidente Bolsonaro quer armar a popula\u00e7\u00e3o para intimidar Prefeitos e Governadores, quer liberdade de express\u00e3o para espalhar fake news, quer poder para esmagar os demais Poderes, mas n\u00f3s estaremos aqui, nesta tribuna, protestando de forma firme e veemente, mas pac\u00edfica.\r\nQueremos aproveitar para saudar os levantes que as torcidas organizadas fizeram no domingo. Entretanto, n\u00f3s n\u00e3o compactuamos com qualquer tipo de viol\u00eancia. A nossa prega\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sempre pela n\u00e3o viol\u00eancia ativa. N\u00f3s estamos aqui em defesa da liberdade de imprensa, das liberdades democr\u00e1ticas e da toler\u00e2ncia \u00e0 diferen\u00e7a, e esses princ\u00edpios sagrados da democracia s\u00e3o sempre superiores a qualquer manifesta\u00e7\u00e3o de qualquer Poder da Rep\u00fablica.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2949/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTRAT\u00c9GIA PARA O RETORNO \u00c0S AULAS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), DIRETRIZES, ISOLAMENTO SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ILDIVAN ALENCAR, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.949, de 2020, acerca da estrat\u00e9gia para o retorno \u00e0s aulas diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente Rodrigo Maia. Boa tarde, Sras. e Srs. L\u00edderes, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nSr. Presidente, eu quero fazer um apelo a V.Exa. com rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 2.949, de 2020, de autoria do Deputado Idilvan Alencar, que trata da estrat\u00e9gia nacional para o retorno \u00e0s aulas no \u00e2mbito do enfrentamento do coronav\u00edrus. Esse projeto tem tido ampla repercuss\u00e3o na imprensa. O Deputado Idilvan tem falado, inclusive, com outros pa\u00edses sobre esses crit\u00e9rios. O projeto tem uma emerg\u00eancia vital, porque muitos Estados j\u00e1 t\u00eam cogitado abrir os col\u00e9gios, ou seja, possibilitar a volta \u00e0s aulas. E, se isso acontecer sem que haja esses crit\u00e9rios nacionais, vai ser uma trag\u00e9dia. \r\nPortanto, salvo melhor ju\u00edzo, isso deve fazer com que o projeto tenha uma certa preced\u00eancia, porque \u00e9 necess\u00e1rio que os Estados e Munic\u00edpios se preparem com base nesses crit\u00e9rios que votaremos. N\u00f3s seremos obrigados a vot\u00e1-los hoje ou daqui a 1 m\u00eas. Os Estados e Munic\u00edpios precisam se preparar para essa volta \u00e0s aulas. Isso requer obras do ponto de vista f\u00edsico: das salas de aula e das demais instala\u00e7\u00f5es das escolas. \r\nAcho que esse projeto \u00e9 importante, independentemente do fato de o Deputado ser do meu partido. E V.Exa., Sr. Presidente, sabe que eu j\u00e1 defendi aqui projetos sem sequer saber quem era o Relator, sem ter com ele nenhuma vincula\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, mas os defendi pelo bom senso. \u00c9 o que fa\u00e7o agora, independentemente de ser um Deputado do meu partido. \r\nEstendo esse apelo aos demais L\u00edderes, para que possamos apreciar essa mat\u00e9ria com urg\u00eancia. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero dizer que n\u00f3s t\u00ednhamos uma restri\u00e7\u00e3o grande com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria - inclusive, nas reuni\u00f5es do Col\u00e9gio de L\u00edderes, externamos a nossa posi\u00e7\u00e3o, junto com os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, para que ela n\u00e3o fosse apreciada -, mas tenho que reconhecer o trabalho herc\u00faleo do Relator, que melhorou sobremaneira o texto. E o seu relat\u00f3rio pode ser votado sim.\r\nO \u00fanico desconforto que n\u00f3s sentimos para votar essa mat\u00e9ria \u00e9 o fato de discrepar totalmente da quest\u00e3o do coronav\u00edrus, \u00e0 qual n\u00f3s t\u00ednhamos o compromisso de restringir os trabalhos da C\u00e2mara.\r\nPor essa raz\u00e3o - s\u00f3 por essa raz\u00e3o -, n\u00f3s vamos votar \"sim\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT),.\r\nLIBERDADE DE IMPRENSA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, CRISE POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Participa\u00e7\u00e3o do PDT de ato hist\u00f3rico em defesa da liberdade de imprensa. Incompet\u00eancia do Governo Jair Bolsonaro para gest\u00e3o das crises sanit\u00e1ria, econ\u00f4mica e pol\u00edtica reinantes no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, Sr. Presidente, posso dizer que eu fiz tudo o que podia para votar contra ela. Primeiro, nas manifesta\u00e7\u00f5es junto a V.Exa. e junto aos L\u00edderes, disse que achava que n\u00e3o era o momento de apreciarmos essa medida provis\u00f3ria.\r\nAl\u00e9m disso, acredito que ela n\u00e3o atende aos pressupostos de relev\u00e2ncia e de urg\u00eancia, que s\u00e3o os pressupostos constitucionais. Entretanto, essa parte foi vencida, e a mat\u00e9ria est\u00e1 agora em vota\u00e7\u00e3o.\r\nEu tamb\u00e9m gostaria de votar contra a mat\u00e9ria, mas o Deputado Fernando Monteiro, do meu Estado, e um dileto amigo, n\u00e3o me deixou outra alternativa a n\u00e3o ser votar favoravelmente, porque acatou todas as sugest\u00f5es que o nosso partido fez. Ele me telefonou e perguntou: \"Diga quais s\u00e3o os problemas que eu quero ajudar a super\u00e1-los e quero atend\u00ea-lo\".\r\nN\u00f3s fizemos sugest\u00f5es, conversamos com ele, que atendeu a todas as demandas nosso partido. Ent\u00e3o, n\u00e3o me resta alternativa sen\u00e3o encaminhar favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria. Portanto, voto contra essa medida obstrutiva, que \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.\r\nPresidente, eu tamb\u00e9m tenho que fazer refer\u00eancia, fazer men\u00e7\u00e3o, ao ato que n\u00f3s fizemos junto com v\u00e1rios partidos desta Casa no dia de hoje, na manh\u00e3 de hoje, em defesa da liberdade de imprensa. Foi um ato conduzido pela ABI, com a participa\u00e7\u00e3o da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Jornalistas - FENAJ, da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Jornalismo Investigativo - ABRAJI, e contou com as Lideran\u00e7as de v\u00e1rios partidos de oposi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara e do Senado, marcando um momento hist\u00f3rico do Brasil. Vejam bem em que dilema n\u00f3s nos colocamos. Enquanto todos os pa\u00edses do mundo cuidam da epidemia, do coronav\u00edrus e da grave crise econ\u00f4mica mundial, n\u00f3s temos de estar aqui mobilizados para defender uma liberdade elementar, fundamental da democracia, que \u00e9 a liberdade de imprensa. Mas foi um ato hist\u00f3rico. N\u00f3s resistiremos, e as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas est\u00e3o de p\u00e9 no Brasil para resistir a esses atentados contra os jornalistas, os profissionais de imprensa e a liberdade de imprensa como um todo.\r\nPresidente, n\u00f3s precisamos n\u00e3o perder de vista que o Governo Bolsonaro tem sido incompetente para gerir a crise brasileira. E n\u00f3s estamos diante de um desastre de sa\u00fade p\u00fablica, em que 31 mil brasileiros perderam a vida para a COVID-19. Enquanto isso, o Governo mudou tr\u00eas vezes de Ministro da Sa\u00fade. N\u00f3s estamos diante de um desastre econ\u00f4mico. Em dados de hoje, a produ\u00e7\u00e3o industrial brasileira caiu 18,8% neste primeiro trimestre.\r\nPresidente, n\u00f3s estamos diante de uma calamidade tamb\u00e9m, de um desastre pol\u00edtico - democracia amea\u00e7ada, jornalistas intimidados, institui\u00e7\u00f5es afrontadas. \u00c9, ent\u00e3o, a tempestade perfeita, porque nada justifica que o Brasil sozinho tenha mais mortes do que toda a Am\u00e9rica do Sul reunida, que \u00e9 muito maior em territ\u00f3rio, que \u00e9 muito maior em popula\u00e7\u00e3o. O Brasil tem 31 mil mortos, e Am\u00e9rica do Sul inteira tem apenas 11 mil mortos - apenas, n\u00e3o, tem 11 mil mortos.\r\nPresidente, tudo isso \u00e9 culpa do Presidente da Rep\u00fablica, que tenta distrair a todos n\u00f3s com essas crises pol\u00edticas, para que n\u00f3s percamos o foco do desastre que \u00e9 o seu Governo.\r\nEncerro o meu discurso aqui, abrindo a palavra para o Deputado Idilvan Alencar, que usar\u00e1 o restante do tempo da Lideran\u00e7a para explanar o importante projeto de sua autoria, o Projeto de Lei n\u00ba 2.949, ao qual fizemos refer\u00eancia para o Presidente Rodrigo Maia, hoje cedo.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como eu citei no encaminhamento anterior, esta medida provis\u00f3ria n\u00e3o atende aos pressupostos constitucionais de urg\u00eancia e relev\u00e2ncia, porque, considerando que estamos numa epidemia do coronav\u00edrus, n\u00e3o h\u00e1 relev\u00e2ncia para se abordar este tema no momento.\r\nPortanto, por falta dos pressupostos constitucionais, o voto do PDT \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  SUBSTITUTIVO, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, votamos \"sim\". \r\nTrata-se de um projeto muito importante que tem o apoio un\u00e2nime dos partidos e dos L\u00edderes da Casa.\r\nCumprimentamos a Autora e a Relatora pela iniciativa e a todos pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto.\r\nSr. Presidente, indago se ainda hoje, antes do t\u00e9rmino da sess\u00e3o, V.Exa. ir\u00e1 submeter a voto as urg\u00eancias cujas assinaturas foram coletadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-10T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HUGO LEAL, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SISTEMA S, EMPRESA, FINANCIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Sugest\u00e3o para restabelecimento da reda\u00e7\u00e3o anterior do parecer oferecido pelo Relator Hugo Leal \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Saudando V.Exa. e os demais L\u00edderes Parlamentares, eu quero dizer que eu tenho um grande respeito pelo Deputado Hugo Leal, e n\u00e3o \u00e9 de agora, tanto que eu nem li o relat\u00f3rio dele apresentado hoje, considerei que valia o texto pactuado ontem.\r\nEnt\u00e3o, para que n\u00e3o fique nenhuma d\u00favida sobre a forma como o Deputado Hugo Leal conduziu esse assunto, eu sugiro \u00e0 Mesa e a ele o restabelecimento da reda\u00e7\u00e3o anterior. Seria apresentado, ent\u00e3o, o destaque, e os partidos poderiam se manifestar. A\u00ed fica a posi\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, e quem tiver votos vence. Eu acredito que n\u00e3o \u00e9 adequado, do ponto de vista do nosso trato, que o texto apresentado seja diferente do texto combinado.\r\n\u00c9 essa a minha sugest\u00e3o ao Deputado Hugo Leal e a V.Exa., Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 3382/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, VENDA, FARM\u00c1CIA, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO,  DEXAMETASONA, AUS\u00caNCIA, RECEITA M\u00c9DICA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados. Imediata vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia, bem como do m\u00e9rito, do Projeto de Lei n\u00ba 3.382, de 2020, de autoria da Deputada Perp\u00e9tua Almeida, proibitivo da venda em estabelecimentos farmac\u00eauticos, sem receita m\u00e9dica, de medicamentos com o princ\u00edpio ativo corticoide dexametasona.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT vota a favor do Destaque n\u00ba 6 do PSB. Portanto, \u00e9 contra o texto. O voto do PDT \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nQuero aproveitar ainda, Presidente, para manifestar a nossa concord\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inclus\u00e3o na pauta do projeto da Deputada Perp\u00e9tua Almeida e da urg\u00eancia do mesmo, para que seja votado, conforme solicita\u00e7\u00e3o na reuni\u00e3o de hoje com o TSE, V.Exa. e o Presidente Davi Alcolumbre, que o dexametasona seja um medicamento indicado apenas por receita m\u00e9dica. \r\n\u00c9 fundamental que esta Casa aprove este projeto de lei de forma urgente, sen\u00e3o ele perde completamente o objeto. Portanto, somos favor\u00e1veis que ele venha \u00e0 pauta hoje. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, o PDT reconhece que o tema em si \u00e9 urgente e \u00e9 relevante, entretanto, lamenta que a abordagem feita pelo Presidente da Rep\u00fablica, atrav\u00e9s da edi\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria, seja t\u00e3o distante da realidade do trabalhador brasileiro.\r\nPortanto, o PDT avalia que n\u00e3o h\u00e1 o atendimento aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia na Medida Provis\u00f3ria 927, que apreciamos neste momento. Ent\u00e3o, nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Roma, cumprimento V.Exa. como Presidente dos trabalhos nesta tarde de hoje.\r\nQuero dizer que esta nossa luta vem de muito tempo. Desde quando essa medida foi editada, o PDT tem conversado muito com os demais partidos da Oposi\u00e7\u00e3o para evitar que ela fosse apreciada. Fizemos enfrentamento no dia de ontem com mecanismos de obstru\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o pr\u00f3prios da Oposi\u00e7\u00e3o. Fizemos obstru\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m no dia de hoje. Combatemos aqui o bom combate. Chegamos agora \u00e0 hora de apreciar o m\u00e9rito, e o nosso posicionamento, que manifesto em nome da bancada do PDT, obviamente, ser\u00e1 contr\u00e1rio \u00e0 MP 927, pelos retrocessos que ela causa, j\u00e1 que est\u00e1 na contram\u00e3o do que n\u00f3s esper\u00e1vamos de socorro do Governo Federal aos que mais precisam, aos mais vulner\u00e1veis.\r\nTransformar esse ambiente de empregador e empregado numa luta desigual, em que n\u00e3o h\u00e1 media\u00e7\u00e3o justa e necess\u00e1ria do Governo, \u00e9 uma covardia com aqueles que est\u00e3o do lado mais fraco, ou seja, os empregados.\r\nEu digo isso com muita tranquilidade porque sou um empres\u00e1rio m\u00e9dio, tenho algumas empresas e posso dizer que estou aqui na minha fun\u00e7\u00e3o de defender aqueles que mais precisam, os que est\u00e3o na ponta e no lado mais fraco da rela\u00e7\u00e3o.\r\nEu lamento que no dia de hoje, em que estamos apreciando as mat\u00e9rias, embora sem o nosso voto, seja aprovada essa MP - eu sei que a mobiliza\u00e7\u00e3o a favor possibilitar\u00e1 isso. \u00c9 triste e lament\u00e1vel que tenhamos a aprova\u00e7\u00e3o de um texto como este, que fere de morte o empregado, o trabalhador, o ponto mais fraco, a pessoa que est\u00e1 vulner\u00e1vel na pandemia. \r\nNeste momento, essa pessoa precisava ser abrigada, acolhida pelo Estado, pela legisla\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o ser exposta, como ocorre com o resultado desta MP.\r\nO nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\"; \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 MP 927.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 118, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s sabemos que as negocia\u00e7\u00f5es coletivas sempre protegem o trabalhador e, por essa raz\u00e3o, n\u00f3s votamos favoravelmente ao destaque e esperamos a sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nComo disse o pr\u00f3prio Relator, o Deputado Celso Maldaner, este \u00e9 o cerne da medida provis\u00f3ria: enfraquecer o trabalhador na defesa dos seus interesses. Quando cada um cuida de si, o trabalhador fica enfraquecido na disputa. \u00c9 \u00f3bvio que, num ambiente de instabilidade, em que as empresas est\u00e3o em dificuldades, os empregadores est\u00e3o com medo de perder suas empresas e os empregados est\u00e3o com medo de perder seus empregos, negocia\u00e7\u00f5es caso a caso s\u00e3o mal\u00e9ficas aos interesses dos mais fracos.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos favoravelmente ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na verdade, este \u00e9 o principal ponto da MP. Este destaque \u00e9 muito importante porque possibilita a exclus\u00e3o do texto da parte que visa atacar o mais fraco, fazer com que os trabalhadores percam o coletivo, e o coletivo \u00e9 que os defende.\r\n\u00c9 muito mais dif\u00edcil que o empregador atente contra um direito trabalhista se ele lida com toda uma categoria que defende o trabalhador. Quando o patr\u00e3o se dirige diretamente ao empregado que est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o de alta vulnerabilidade, numa situa\u00e7\u00e3o de desemprego galopante, o trabalhador vai se sujeitar a qualquer proposta do empregador.\r\nA maneira de preservarmos a parte mais fraca, o elo mais fraco desta corrente \u00e9 justamente aprovando este destaque.\r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 14, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Acredito que o Deputado Pompeo de Mattos esteja com dificuldade com a Internet para fazer o encaminhamento. Vou fazer a exposi\u00e7\u00e3o.\r\nEsse dispositivo trata do banco de horas. O \u00a7 2\u00b0 estabelece que a compensa\u00e7\u00e3o do saldo de horas poder\u00e1 ser determinada pelo empregador independentemente de conven\u00e7\u00e3o coletiva ou acordo individual ou coletivo.\r\nO SR. POMPEO DE MATTOS (PDT - RS) - Pode me ouvir agora, Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - O Deputado Wolney Queiroz est\u00e1 com a palavra.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Esse dispositivo concede uma carta em branco para o empregador estabelecer a jornada nos finais de semanais sem pr\u00e9vio aviso ou acordo com o pr\u00f3prio trabalhador. Para manter o emprego, o nosso trabalhador, que \u00e9 a ponta mais fraca da rela\u00e7\u00e3o, fica \u00e0 merc\u00ea de qualquer que seja o acordo ou a proposta do empregador. \r\nEste destaque vem na esteira de uma s\u00e9rie de destaques que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 apresentando no dia de hoje para proteger os trabalhadores.\r\nPe\u00e7o o voto e a aten\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes e dos Srs. Parlamentares para que possamos suprimir do texto essa parte. Fomos derrotados nas emendas e nos destaques anteriores, mas temos agora a oportunidade de proteger o trabalhador, fazendo com que este destaque seja aprovado e esse trecho do PLV seja suprimido.\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o na tarde de hoje, esperando a ades\u00e3o das Sras. e Srs. Deputados.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, AMBIENTE VIRTUAL, PARLAMENTAR,, DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, SOLIDARIEDADE, AMEA\u00c7A, \u00d3RG\u00c3O PUBLICO, PODER JUDICI\u00c1RIO. \r\nTRIBUNAL PENAL INTERNACIONAL (TPI), DEN\u00daNCIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GENOC\u00cdDIO. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), A\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ATUA\u00c7\u00c3O, FOR\u00c7AS ARMADAS. \r\nLUIZ EDUARDO RAMOS, GENERAL, DECLARA\u00c7\u00c3O,GOLPE DE ESTADO, ATUA\u00c7\u00c3O, FOR\u00c7AS ARMADAS. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AMEA\u00c7A, INSTITUI\u00c7\u00c3O DEMOCR\u00c1TICA.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA,  DECLARA\u00c7\u00c3O, DESENVOLVIMENTO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Reuni\u00e3o virtual de Parlamentares com o Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli, para manifesta\u00e7\u00e3o de solidariedade \u00e0 Suprema Corte diante de ataques sofridos pela nos \u00faltimos meses. Acolhimento, pela Corte Internacional de Haia, de den\u00fancia apresentada pelo PDT contra o Presidente Jair Bolsonaro por pr\u00e1tica de crimes contra a humanidade. Deferimento, pelo Supremo Tribunal Federal, de pedido de liminar em a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade da utiliza\u00e7\u00e3o indevida das For\u00e7as Armadas brasileiras. Sucessivas amea\u00e7as do Presidente Jair Bolsonaro ao Estado Democr\u00e1tico de Direito e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com declara\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, a respeito do futuro do Brasil. Atua\u00e7\u00e3o vexaminosa do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Rodrigo Maia.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, os acontecimentos na pol\u00edtica do Brasil s\u00e3o t\u00e3o velozes que as coisas parecem at\u00e9 antigas. Eu tinha alguns assuntos que ocorreram na semana passada para tratar e quero relat\u00e1-los aqui.\r\nO primeiro \u00e9 que n\u00f3s fizemos uma reuni\u00e3o virtual com o Presidente Dias Toffoli, mais alguns partidos da C\u00e2mara e do Senado, para apresentar um manifesto de solidariedade \u00e0 Suprema Corte pelos ataques que tem sofrido ao longo dos \u00faltimos meses. Olhem que isso ocorreu na semana passada, nem havia acontecido os ataques do final de semana. Participaram PDT, PSB, PV, REDE, o Senador Otto Alencar, os L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o e da Minoria na C\u00e2mara e do Senado. Foi um gesto importante e um marco, mais uma vez, na defesa desse que \u00e9 o guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o e o \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do Judici\u00e1rio do Brasil.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m na semana passada, o Tribunal Penal Internacional, a Corte de Haia, acolheu uma den\u00fancia feita pelo nosso partido, o PDT, contra o Presidente Bolsonaro por crimes contra a humanidade, por genoc\u00eddio. N\u00f3s sab\u00edamos da dificuldade para que essa den\u00fancia fosse acolhida, porque o Tribunal Penal Internacional n\u00e3o se mete na pol\u00edtica interna dos pa\u00edses. Mas, com uma peti\u00e7\u00e3o feita de forma substancial, com consist\u00eancia, o tribunal acolheu a nossa den\u00fancia e passou a investigar os atos do Presidente Bolsonaro para verificar crimes contra a humanidade, genoc\u00eddio.\r\nQueria registrar isso na tarde de hoje, porque \u00e9 importante que esta Casa tome conhecimento dessas a\u00e7\u00f5es.\r\nTamb\u00e9m na semana passada, Presidente, o STF atendeu a uma ADI - A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade que foi feita pelo PDT e imp\u00f4s limites \u00e0 atua\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas. O Ministro Fux afirmou que o poder das For\u00e7as Armadas \u00e9 limitado, excluindo qualquer interpreta\u00e7\u00e3o que permita a sua utiliza\u00e7\u00e3o para indevidas intromiss\u00f5es no funcionamento de outros Poderes. As For\u00e7as Armadas ser\u00e3o sempre usadas em atividades de modo subsidi\u00e1rio - \u00e9 importante isso -, sujeito a permanente controle dos demais Poderes. Elas n\u00e3o podem ser usadas como poder moderador entre os Poderes - eu destacaria esta frase como a mais importante do despacho do Ministro Fux -, portanto, est\u00e3o sujeitas ao controle permanente dos Poderes, na forma da Constitui\u00e7\u00e3o e da lei. \r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, essa foi uma manifesta\u00e7\u00e3o, uma resposta muito importante provocada pelo nosso partido, o PDT.\r\nAinda na semana passada, o General Ramos concedeu uma entrevista \u00e0 revista Veja e disse que o Governo n\u00e3o pretende dar um golpe de Estado. Mas no fim ele diz: \"Mas o outro lado n\u00e3o deve esticar a corda\". Primeiro, eu queria saber quem \u00e9 o outro lado nessa hist\u00f3ria, porque um general n\u00e3o pode se referir \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o como sendo o outro lado. N\u00f3s somos Brasil, e o general n\u00e3o pode nos considerar o outro lado. Depois, \u00e9 como se ele dissesse assim: \"N\u00e3o vai haver golpe, mas, se esticar a corda, haver\u00e1\". Ent\u00e3o, h\u00e1 amea\u00e7a expl\u00edcita \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o e ao seu direito de esticar a corda.\r\nN\u00f3s vamos esticar a corda, porque a Constitui\u00e7\u00e3o nos permite estic\u00e1-la! N\u00f3s vamos estic\u00e1-la quando acharmos conveniente e necess\u00e1rio, nos termos da lei e protegidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nDepois, o Presidente assina uma nota dizendo que as For\u00e7as Armadas n\u00e3o acatar\u00e3o a tomada de poder por outro Poder nem julgamento pol\u00edtico, ou seja, o Presidente da Rep\u00fablica diz o seguinte: \"Olhe, n\u00e3o tem golpe, mas desde que n\u00e3o julguem contra n\u00f3s\". Ent\u00e3o, essa \u00e9 outra amea\u00e7a clara \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e ao Estado de Direito.\r\nPortanto, Presidente, eu acho que as For\u00e7as Armadas brasileiras deviam se espelhar no que fez o General Mark Milley, chefe do Estado-Maior Conjunto dos Estados Unidos. Ele, que \u00e9 o general mais graduado e de mais alta patente dos Estados Unidos, pediu perd\u00e3o \u00e0 na\u00e7\u00e3o por ter comparecido a um ato junto ao Presidente Trump, considerando que aquela atitude poderia confundir as For\u00e7as Armadas com a pol\u00edtica dom\u00e9stica, a pol\u00edtica interna. Pediu perd\u00e3o aos Estados Unidos e fez um pronunciamento solene, s\u00e9rio, lido, para se penitenciar, dizendo que erros como aquele o ensinaram e n\u00e3o mais aconteceriam.\r\nPortanto, Presidente, fica aqui o nosso alerta, para que as institui\u00e7\u00f5es se mantenham firmes no respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nQuero dizer que, infelizmente, n\u00f3s temos uma realidade muito triste no Brasil. O Ministro Paulo Guedes diz que v\u00ea um futuro brilhante para o Pa\u00eds - eu at\u00e9 fiquei animado -, mas o que ele considera um futuro brilhante \u00e9 o que vou ler. Ele disse: \"Porque est\u00e1 dif\u00edcil a gente piorar\". Reparem bem nisso. Como \u00e9 que um Ministro da Economia d\u00e1 uma declara\u00e7\u00e3o dessas, dizendo que o futuro do Brasil \u00e9 brilhante porque n\u00e3o tem como a gente piorar?! Ent\u00e3o, no meio de uma pandemia, no meio de uma crise social, de uma crise econ\u00f4mica, \u00e9 esse tipo de declara\u00e7\u00e3o que o Governo faz.\r\nPortanto, \u00e9 lament\u00e1vel, Presidente, que tenhamos chegado a esse ponto, em que o Governo n\u00e3o consegue fazer as entregas com as quais se comprometeu durante a campanha eleitoral. O Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 chegou ao ponto mais alto da pol\u00edtica nacional, que \u00e9 governar o Pa\u00eds. Resta a ele governar! Em 1 ano e meio de mandato, quais s\u00e3o os balan\u00e7os que se fazem dos seus Minist\u00e9rios, das suas a\u00e7\u00f5es, das a\u00e7\u00f5es do Governo? As entregas s\u00e3o p\u00edfias, s\u00e3o rid\u00edculas. Por isso, o Presidente usa essa t\u00e1tica de nos distrair com essas pequenas intrigas, pequenas confus\u00f5es, para poder tirar o foco do vexame que \u00e9 o Governo Bolsonaro. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-B da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, cumprimento V.Exa. e os demais L\u00edderes e Parlamentares desta Casa.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse destaque do PT, a reda\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara \u00e9 muito mais favor\u00e1vel, Sr. Presidente. Espero que todos se atendem aos dois textos. O texto que a C\u00e2mara aprovou possibilita o abatimento a partir de 1 m\u00eas de trabalho no SUS pelos profissionais de sa\u00fade. O Senado alterou o texto para que passe a ser 6 meses. Isso dificulta o acesso ao abatimento.\r\nPortanto, queremos restabelecer o texto aprovado na C\u00e2mara, aprovado por esta Casa, atrav\u00e9s do destaque do PT. O nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\" ao texto do Senado, restabelecendo o texto da C\u00e2mara. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, EXONERA\u00c7\u00c3O.\r\nPOL\u00cdTICA EXTERNA, GERALD BRANT, ESTRANGEIRO, NOMEA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, POSSIBILIDADE, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-F, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Constrangimento imposto ao Presidente da Rep\u00fablica pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, no seu pronunciamento de despedida. Protesto contra a pretendida nomea\u00e7\u00e3o do executivo norte-americano Gerald Brant para ocupa\u00e7\u00e3o de cargo na c\u00fapula do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\". Como bem disse o Relator, minutos atr\u00e1s, ele cria uma dificuldade para os profissionais de sa\u00fade. Os profissionais de sa\u00fade precisam ficar pelo menos 6 meses em atividade para poder merecer esse abatimento, portanto piora, dificulta o acesso a esse abatimento. E \u00e9 isso que n\u00f3s estamos dizendo aqui. Eu n\u00e3o entendo, porque isso vai de encontro ao esp\u00edrito dessa lei, porque o nosso objetivo aqui \u00e9 facilitar o acesso. Portanto, \u00e9 um erro esse voto \"sim\". N\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".\r\nAproveito para pedir a V.Exa. que incorpore o nosso tempo de L\u00edder. Eu gostaria de falar sobre alguns assuntos e, depois, o restante do tempo ser\u00e1 utilizado pelo Deputado Paulo Ramos.\r\nSr. Presidente, esse Governo n\u00e3o se cansa de passar vergonha e de \"pagar mico\", como se diz no popular. \r\nEu assisti agora ao v\u00eddeo da despedida do ex-Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma l\u00e1stima. V\u00ea-se o Presidente constrangido, diante daquela imagem, e o Ministro Weintraub fala que vai para um determinado banco, at\u00e9 para ter seguran\u00e7a, ele e a fam\u00edlia, e a cachorrinha, Capitu. Sr. Presidente, no meio de um pronunciamento, eu acho que nunca na hist\u00f3ria do Brasil um Presidente da Rep\u00fablica se viu diante de um Ministro de Estado, fazendo um pronunciamento oficial, falar da seguran\u00e7a da sua cachorrinha, da cachorrinha da fam\u00edlia. N\u00e3o que os animais n\u00e3o mere\u00e7am considera\u00e7\u00e3o, mas eu acho completamente inadequado esse tipo de atitude.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 lament\u00e1vel que o desfecho da perman\u00eancia do Ministro Weintraub seja nesses termos, algo vergonhoso para o Brasil, mais uma vez.\r\nSr. Presidente, eu cedi parte do meu tempo ao Deputado Paulo Ramos, mas as coisas acontecem sem parar neste Governo. E aqui recebo uma not\u00edcia, e sou obrigado a falar: o Bolsonaro quer colocar um gringo no cora\u00e7\u00e3o do Itamaraty. A ideia \u00e9 mudar as regras da diplomacia para permitir que um executivo ligado a Steve Bannon - aquele conhecido manipulador, conhecido por destruir reputa\u00e7\u00f5es e eleger presidentes pelo mundo - assuma um cargo na diplomacia brasileira. \r\nA ideia foi do Ministro Ernesto Ara\u00fajo, e isso acabou passando batido no notici\u00e1rio pol\u00edtico, Sr. Presidente. O plano \u00e9 nomear o executivo americano Gerald Brant, que \u00e9 muito pr\u00f3ximo a Steve Bannon, para um cargo na c\u00fapula do Itamaraty.\r\nEm nota, a Associa\u00e7\u00e3o dos Diplomatas Brasileiros, que representa 1.600 diplomatas, afirma que recebeu com preocupa\u00e7\u00e3o a edi\u00e7\u00e3o do decreto, que abre a possibilidade de nomea\u00e7\u00e3o de assessores alheios ao servi\u00e7o exterior brasileiro.\r\nSr. Presidente, deixou aqui o nosso rep\u00fadio, a nossa surpresa, a nossa indigna\u00e7\u00e3o em ver o nosso t\u00e3o conceituado Itamaraty sendo exposto a esse tipo de vexame diante da comunidade internacional.\r\nEnt\u00e3o eu espero que tenhamos aqui, atrav\u00e9s do Parlamento, medidas que possam evitar que esse absurdo seja cometido. O restante do tempo, de 3min40seg, ser\u00e1 utilizado pelo eloquente Deputado Paulo Ramos.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para manuten\u00e7\u00e3o da supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 15-D, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, com vista \u00e0 suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"n\u00e3o\".\r\nOlhando o hist\u00f3rico deste assunto, vemos como \u00e9 dif\u00edcil fazer as coisas para quem precisa no Brasil. A lei do FIES tinha esse dispositivo que limitava o n\u00famero de cursos. A C\u00e2mara o retirou, o Senado o colocou de volta, o Relator o retirou, e o NOVO agora quer coloc\u00e1-lo de volta. Temos que derrotar o NOVO. \u00c9 dif\u00edcil, Sr. Presidente, fazer as coisas para quem precisa nesta Casa, no Poder Legislativo, e no Brasil, infelizmente.\r\nO voto do PDT \u00e9 \"n\u00e3o\", para aumentar a abrang\u00eancia de cursos acolhidos pelo FIES.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista  \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, nesse mesmo diapas\u00e3o, o PDT votar\u00e1 favoravelmente.\r\nCumprimento o Relator. N\u00f3s sabemos que \u00e9 uma medida importante. A MP 944 chega atrasada, como bem disse o L\u00edder Molon, assim como est\u00e3o atrasadas todas as a\u00e7\u00f5es do Governo Federal, que deixam muito a desejar no combate \u00e0 pandemia.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, quanto \u00e0 medida que chega aqui a votos no dia de hoje, o PDT vota favoravelmente, ressalvados os destaques.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 106, oferecida \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu concordo com o que disse o Deputado Helder Salom\u00e3o, que encaminhou defendendo esta emenda, quando diz que o Governo n\u00e3o atendeu \u00e0s pequenas e microempresas. \u00c9 l\u00f3gico! Sabemos que o Governo tem sido lento, incompetente para salvar a economia do Brasil, as empresas, os empregos, atender aos vulner\u00e1veis. Com isso, n\u00f3s concordamos. Entretanto, eu acho que uma coisa s\u00e3o as pequenas e microempresas, outra coisa s\u00e3o as pequenas e m\u00e9dias empresas, que s\u00e3o atendidas pela MP 944. Eu n\u00e3o acredito que n\u00f3s possamos resolver uma coisa atrapalhando outra.\r\nPor isso, pe\u00e7o v\u00eania ao L\u00edder do PT para votar contra essa emenda. Eu acho que ela restringe a abrang\u00eancia da MP, reduz de 81 milh\u00f5es para 10 milh\u00f5es de reais, de 4 meses para 3 meses o per\u00edodo de financiamento da folha de pagamento.\r\nEu acho que essa emenda n\u00e3o nos atende.\r\nO PDT, mais uma vez, pede licen\u00e7a ao L\u00edder Enio Verri para votar contra a emenda.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - O PDT vota \"n\u00e3o\"?\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - O PDT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s compreendemos a inten\u00e7\u00e3o nobre do PSB. Entretanto, n\u00f3s entendemos que, assim como o destaque, a emenda anterior do PT, essa emenda do PSB termina por restringir o atendimento a uma s\u00e9rie de empresas.\r\nEu, por exemplo, tenho um projeto de lei para socorrer as cl\u00ednicas e hospitais de m\u00e9dio porte em todo o Brasil, que est\u00e3o passando por terr\u00edveis dificuldades. Caso essa emenda seja aprovada, essas cl\u00ednicas e esses hospitais ficar\u00e3o impedidos de recorrer ao cr\u00e9dito possibilitado por esta MP.\r\nEnt\u00e3o, por essa raz\u00e3o, para ser coerente com o nosso entendimento, a bancada do PDT encaminha o voto \"n\u00e3o\". Com a m\u00e1xima v\u00eania ao L\u00edder Alessandro Molon, discordo dele nesse ponto espec\u00edfico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 15, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez vou ter que votar contra os meus colegas de oposi\u00e7\u00e3o.\r\nNa verdade, n\u00f3s consideramos que essa emenda \u00e9 boa quando baixa o sarrafo, ou seja, diminui, acaba com o limite, o piso de 360 mil reais para acesso a esse cr\u00e9dito.\r\nEntretanto, achamos que a emenda erra quando diminui o limite de 50 milh\u00f5es de reais para 10 milh\u00f5es de reais, que j\u00e1 foi um ganho que o texto do Relator trouxe para essa medida provis\u00f3ria. O texto do Governo era de 10 milh\u00f5es de reais. O Relator levantou isso para 50 milh\u00f5es de reais, o que aumenta a abrang\u00eancia de atendimento do cr\u00e9dito.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o desculpas \u00e0 L\u00edder Fernanda Melchionna, mas me valho aqui do exemplo do L\u00edder do Cidadania, o Deputado Arnaldo Jardim. H\u00e1 um card\u00e1pio que est\u00e1 sendo apresentado, e j\u00e1 existe o atendimento \u00e0s microempresas e aos MEIs atrav\u00e9s dos recursos que s\u00e3o destinados \u00e0quele tipo de empreendimento. Esse card\u00e1pio d\u00e1 atendimento agora a este tipo de empresa, as empresas m\u00e9dias e as empresas com faturamento entre 360 mil reais e 50 milh\u00f5es de reais.\r\nEnt\u00e3o, o voto do PDT \u00e9 \"n\u00e3o\" a essa emenda.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da express\u00e3o superior a R$360.000,00 (trezentos e sessenta mil reais) e, constante do caput do art. 2\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, agora, sim, chegou a hora de votarmos a favor da emenda, a favor desse destaque do PCdoB. Por qu\u00ea? Porque ele \u00e9 muito parecido com o destaque apresentado pelo PSOL, mas ele aproveita sua parte boa, no nosso entendimento, que \u00e9 baixar o sarrafo de 360 mil para zero, ou seja, ele amplia o leque de atendidos por essa medida provis\u00f3ria. Entretanto, ele n\u00e3o mexe no limite de 50 milh\u00f5es, como mexia o destaque anterior. Portanto, este merecer\u00e1 o nosso voto. \r\nO PDT vota \"n\u00e3o\" e aprova o destaque do PCdoB. O voto \u00e9 \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, cumprimentando V.Exa., os L\u00edderes, os colegas Deputados e Deputadas, o nosso partido entende que \u00e9 uma emenda louv\u00e1vel, que vai ajudar o setor hoteleiro, os parques de divers\u00e3o, enfim, toda a cadeia tur\u00edstica.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos a favor da emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o j\u00e1 inclu\u00eddo o prazo de car\u00eancia de que trata o inciso II do caput deste artigo, constante do inciso III, art. 6\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, lamentavelmente, eu e os demais L\u00edderes n\u00e3o conseguimos ouvir a explana\u00e7\u00e3o e a defesa do destaque feitas pelo Deputado e L\u00edder Arnaldo Jardim.\r\nN\u00f3s vamos acompanhar o destaque do Cidadania. Achamos importante alongar o prazo por mais 6 meses, que \u00e9 o que, na pr\u00e1tica, essa supress\u00e3o do texto possibilita.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque do Cidadania.\r\nObrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Obrigada, Deputado Wolney Queiroz. Se houver alguma d\u00favida e necessidade de explana\u00e7\u00e3o, esta Presid\u00eancia pode conceder a palavra ao Deputado Arnaldo Jardim.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - N\u00e3o h\u00e1 necessidade. N\u00f3s apenas ficamos privados de escutar a defesa do Deputado Arnaldo Jardim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, n\u00f3s achamos que esta emenda do PSB \u00e9 muito interessante. Ela garante que o fundo seja acessado por micro e pequenas empresas com faturamento de at\u00e9 4,8 milh\u00f5es de reais ao ano e, sobretudo, como j\u00e1 foi dito, ela tamb\u00e9m cria uma alternativa \u00e0s garantias reais para os donos dessas micro e pequenas empresas. Ent\u00e3o, ela cria uma forma mais f\u00e1cil de o dinheiro chegar \u00e0s micro e pequenas empresas, que s\u00e3o, na verdade, a vasculariza\u00e7\u00e3o da economia nacional. As pequenas e micro empresas s\u00e3o o que faz com que os recursos, os empregos e a atividade econ\u00f4mica possam pulsar no Brasil.\r\nO Governo Federal tem sido lento e incompetente para fazer com que os recursos cheguem, e n\u00f3s entendemos que esta emenda pode facilitar isso. Ent\u00e3o, parab\u00e9ns ao PSB.\r\nO PDT vota a favor da emenda destacada pelo PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer de admissibilidade, oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT vota \"sim\", pela admissibilidade. N\u00f3s estamos aqui votando uma mat\u00e9ria depois de fazermos um extenso debate. V.Exa. proporcionou um encontro desta Casa, junto com o Senado, com m\u00e9dicos, cientistas, pesquisadores e o Presidente do TSE.\r\nNingu\u00e9m gostaria de ver uma elei\u00e7\u00e3o adiada, mas as circunst\u00e2ncias nos obrigam a votar e a fazer essa mudan\u00e7a na Constitui\u00e7\u00e3o a fim de transferir mais para frente essa elei\u00e7\u00e3o, como forma de preservar os candidatos e, principalmente, os eleitores.\r\nPortanto, o PDT votar\u00e1 favoravelmente \u00e0 admissibilidade e tamb\u00e9m ao m\u00e9rito.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRIMEIRO TURNO, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s estamos votando nesta tarde uma mat\u00e9ria em defesa da ci\u00eancia, do bom senso e da seguran\u00e7a das elei\u00e7\u00f5es.\r\nComo um momento de consagra\u00e7\u00e3o e celebra\u00e7\u00e3o da democracia, a elei\u00e7\u00e3o teria que acontecer este ano e de fato acontecer\u00e1. M\u00e9dicos e cientistas recomendaram que a elei\u00e7\u00e3o somente fosse realizada em dezembro, o que seria invi\u00e1vel por causa do TSE. Ent\u00e3o, encontrou-se um meio termo, a data de 15 de novembro, que j\u00e1 representa uma seguran\u00e7a maior para eleitores e candidatos.\r\nSaudamos o Senador Weverton, que foi o Relator no Senado Federal e que \u00e9 de nosso partido.\r\nO PDT encaminha o voto favor\u00e1vel a essa mat\u00e9ria e ser\u00e1 acompanhado pela unanimidade de nossa bancada.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISCIPLINAMENTO, ADIAMENTO, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O, RENDA B\u00c1SICA, CRIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS. Necessidade de prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido aos trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da pandemia de coronav\u00edrus. Defesa de discuss\u00e3o pela Casa da proposta de cria\u00e7\u00e3o da renda b\u00e1sica cidad\u00e3.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s estamos aqui nesta tarde - j\u00e1 adentramos a noite - votando uma mat\u00e9ria muito importante e da qual havia uma cobran\u00e7a da sociedade brasileira sobre o posicionamento do Parlamento relativa \u00e0 data das elei\u00e7\u00f5es.\r\n\u00c9 bom recordar que essa discuss\u00e3o se intensificou a partir de uma reuni\u00e3o que foi pactuada entre o TSE e os Presidentes da C\u00e2mara e do Senado, para ouvirem cientistas, m\u00e9dicos, especialistas em sa\u00fade p\u00fablica e em infectologia, para que nos dessem o norte da ci\u00eancia.\r\nCom base na participa\u00e7\u00e3o e na opini\u00e3o balizada desses profissionais, os L\u00edderes da C\u00e2mara e do Senado se manifestaram e perceberam a necessidade iminente do adiamento das elei\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00e3o fizemos isso por gosto, por vontade ou por desejo. Esse adiamento se d\u00e1 por absoluta necessidade diante de uma pandemia e, mais ainda, diante do descontrole em que o nosso Pa\u00eds est\u00e1 dessa pandemia. As a\u00e7\u00f5es ineficientes e incompetentes do Governo Federal fizeram com que o Pa\u00eds perdesse o controle da pandemia do coronav\u00edrus, e isso tem resultado tamb\u00e9m na vota\u00e7\u00e3o desta tarde.\r\nObviamente, nenhum de n\u00f3s desejava mudar o calend\u00e1rio eleitoral. Estamos tendo aqui que aprovar uma emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, nesta noite, para podermos fazer esse adiamento. Mas ele se imp\u00f5e por absoluta responsabilidade desta Casa e do Senado Federal com a sa\u00fade das pessoas, com a sa\u00fade dos eleitores e com a sa\u00fade dos candidatos que v\u00e3o concorrer, para que os candidatos n\u00e3o sejam vetores de dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus apertando a m\u00e3o dos eleitores ou fazendo campanha no \u00e1pice da pandemia no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, eu cumprimento o Presidente Davi Alcolumbre e o Presidente Rodrigo Maia, que tiveram a paci\u00eancia de costurar este acordo para que n\u00f3s cheguemos, na tarde de hoje, com um consenso de quase unanimidade, consenso constru\u00eddo pelos Parlamentares, \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o com mais de 400 votos desta proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. Este \u00e9 o primeiro ponto sobre o qual eu queria falar na tarde de hoje. \r\n\u00c9 necess\u00e1rio, Sr. Presidente, que n\u00f3s tratemos de outro ponto central, que est\u00e1 na ordem do dia da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Refiro-me \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o ou \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, recurso que, na verdade, tem socorrido todas as pessoas que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade por conta da cat\u00e1strofe econ\u00f4mica que se abateu sobre o mundo diante do coronav\u00edrus. \r\nEsta crise sanit\u00e1ria gerou uma crise social, e n\u00f3s, partidos de oposi\u00e7\u00e3o, partidos de esquerda, iniciamos este debate aqui no Parlamento. Depois da cobran\u00e7a dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, o Ministro Paulo Guedes come\u00e7ou a avaliar uma ajuda de 200 reais por pessoa. N\u00f3s pressionamos, e desta Casa saiu a proposta de 600 reais. No entanto, ap\u00f3s 3 meses, depois de muita dificuldade para que fosse efetivado o pagamento para as pessoas, o Governo j\u00e1 demonstrava uma m\u00e1 vontade quanto \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o deste t\u00e3o importante instrumento de socorro. Todos os outros pa\u00edses est\u00e3o socorrendo suas popula\u00e7\u00f5es. Os Estados est\u00e3o socorrendo os cidad\u00e3os. Afinal de contas, j\u00e1 dizia nosso Governador Brizola, \"o lucro de uma na\u00e7\u00e3o \u00e9 a felicidade de seu povo\". \r\nPortanto, \u00e9 necess\u00e1rio, absolutamente obrigat\u00f3rio, que o Estado entre em campo, como tem acontecido em todas as na\u00e7\u00f5es do mundo. Ao mesmo tempo, \u00e9 absolutamente impens\u00e1vel que o Governo Federal tenha cogitado a hip\u00f3tese de simplesmente suspender, depois de 3 meses, o pagamento deste benef\u00edcio. Depois de muita press\u00e3o desta Casa, dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, o Governo se rende e prorroga por mais 2 meses a ajuda, que, no entanto, n\u00e3o ser\u00e1 suficiente, avisamos. \r\nAs pessoas perguntam: \"Mas voc\u00eas querem estender esse pagamento at\u00e9 quando?\" Eu respondo: \"At\u00e9 quando for necess\u00e1rio\". A sociedade brasileira precisa discutir e responder ao questionamento de qual ponto de desigualdade e de pobreza nosso povo e nosso Governo querem conviver de agora em diante. Esta \u00e9 a quest\u00e3o que precisa ser discutida.\r\nPortanto, Presidente Rodrigo Maia, Sras. e Srs. L\u00edderes, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s queremos fazer este debate, fundamental para dar tranquilidade e previsibilidade de solu\u00e7\u00f5es para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Estes recursos do aux\u00edlio emergencial t\u00eam socorrido a economia. Eu j\u00e1 vejo economistas e at\u00e9 liberais que defendem a prorroga\u00e7\u00e3o como forma de ajudar na sa\u00edda desta crise, de modo a vascularizar e socorrer a economia. N\u00f3s precisamos, ent\u00e3o, aprofundar este debate, e discutir, depois do socorro deste aux\u00edlio emergencial, um projeto de renda b\u00e1sica cidad\u00e3, concebido em 2004, com lei do ent\u00e3o Senador Eduardo Suplicy aprovada.\r\nNa \u00e9poca, a proposi\u00e7\u00e3o parecia uma utopia. Agora, n\u00f3s vemos o mundo todo, o Brasil inteiro discutir este assunto. Precisamos nos debru\u00e7ar sobre este tema. Esta Casa tem pessoas competentes, partidos dedicados e Parlamentares que t\u00eam feito um estudo de f\u00f4lego sobre esta mat\u00e9ria, para encontrarmos par\u00e2metros para implementar no Brasil um programa de renda b\u00e1sica cidad\u00e3 que permita a cada cidad\u00e3o brasileiro um recurso m\u00ednimo para garantir sua sobreviv\u00eancia. N\u00f3s temos que fazer isso.\r\nQuanto aos recursos, n\u00f3s vamos buscar as fontes, que s\u00e3o abundantes num pa\u00eds como o Brasil. Sabemos que \u00e9 sempre muito dif\u00edcil nesta Casa fazermos as coisas para os pobres, para quem precisa. Sempre que \u00e9 preciso socorrer os bancos, conseguimos faz\u00ea-lo com muita facilidade, sem fazer muitas contas. Eu lembro que as primeiras iniciativas do Governo foram para socorrer as companhias a\u00e9reas, e ningu\u00e9m nunca perguntou qual seria o tamanho do rombo ou o tamanho da ren\u00fancia fiscal. O fato \u00e9 que, nesse campo, as coisas passam meio r\u00e1pido. Mas, quando n\u00f3s falamos em qualquer coisa para os que mais precisam, para os mais vulner\u00e1veis, a\u00ed \u00e9 preciso fazer conta, ir para a ponta do l\u00e1pis, porque vai haver um impacto no teto de gastos e um aumento na d\u00edvida p\u00fablica. Por\u00e9m, ningu\u00e9m pensa nisso quando o recurso visa socorrer as empresas, os grandes.\r\nPortanto, Presidente, n\u00f3s estamos aqui para dizer que esta Casa precisa se debru\u00e7ar e dedicar seu olhar aos que mais precisam. Esta ser\u00e1 sempre a cobran\u00e7a do PDT, dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o.\r\nVamos iniciar este debate e trazer este tema para a ordem do dia. \u00c9 necess\u00e1rio que discutamos um projeto de renda b\u00e1sica cidad\u00e3 para o povo brasileiro. O PDT estar\u00e1 participando desta discuss\u00e3o e desta luta ao lado daqueles que mais precisam.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, cumprimento V.Exa. e os demais.\r\nO nosso partido vota favoravelmente \u00e0 emenda. Entende que esta emenda democratiza e possibilita a participa\u00e7\u00e3o da sociedade nas delibera\u00e7\u00f5es para o retorno \u00e0s atividades escolares.\r\nPortanto, o voto do PDT \u00e9 \"sim\".\r\nEu aproveito para pedir a V.Exa. que, assim que for poss\u00edvel, conceda-me o nosso tempo de L\u00edder. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente Rodrigo Maia. O PDT entende que essa emenda \u00e9 boa e possibilita que a carga hor\u00e1ria seja compensada no ano subsequente, permitindo, com isso, o recesso de pelo menos 15 dias.\r\nPortanto, o PDT vota favoravelmente, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANA MARIA DE LIMA SOUZA, PROFESSORA, UNIVERSIDADE FEDERAL DE ROND\u00d4NIA (UNIR), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma \u00e0 Conselheira do Centro Esp\u00edrita Beneficente Uni\u00e3o do Vegetal, doutora em psicologia e professora do Departamento de Educa\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Rond\u00f4nia - UNIR, Ana Maria de Lima Souza. Sucesso de sua trajet\u00f3ria acad\u00eamica. Homenagem prestada \u00e0 docente pelo Reitor da UNIR, Ari Teixeira Miguel Ott.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o que me traz \u00e0 tribuna nesta tarde \u00e9 o dever de registrar nos Anais da C\u00e2mara dos Deputados o falecimento de uma pessoa muit\u00edssimo especial. N\u00e3o \u00e9 sequer do meu Estado de Pernambuco, mas sua partida prematura deixou uma lacuna em todo o Pa\u00eds. Faleceu, v\u00edtima de coronav\u00edrus, a professora, mestre, doutora e querid\u00edssima amiga Ana Maria de Lima Souza. Depois de 20 dias de luta contra a doen\u00e7a, faleceu na ter\u00e7a-feira, dia 30 de junho.\r\nA passagem da professora, que ocupava uma cadeira no Departamento de Educa\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Rond\u00f4nia - UNIR, causou grande como\u00e7\u00e3o na comunidade acad\u00eamica de Rond\u00f4nia. O Reitor da UNIR, Ari Miguel Teixeira Ott, decretou luto oficial de 3 dias, em homenagem \u00e0 mem\u00f3ria da Dra. Ana Maria.\r\nAna Maria de Lima Souza era mestre e doutora em psicologia escolar e do desenvolvimento humano pelo Instituto de Psicologia da Universidade de S\u00e3o Paulo - USP e possu\u00eda duas especializa\u00e7\u00f5es: em coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e internacional, pela Universidade de Bras\u00edlia - UnB, e em metodologia do ensino superior, pela Universidade Federal do Par\u00e1.\r\nFoi na Universidade Federal do Par\u00e1 que ela iniciou a sua trajet\u00f3ria na comunidade escolar e concluiu a gradua\u00e7\u00e3o em pedagogia entre os anos de 1976 e 1978.\r\nAo longo de sua trajet\u00f3ria acad\u00eamica, a Dra. Ana Maria foi orientadora de 67 estudantes, entre cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, tendo participado de mais de 70 bancas avaliadoras de mestrados, doutorados e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00f5es. Como pesquisadora desenvolveu estudos voltados \u00e0 psicologia aplicada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e ao comportamento dos alunos no processo de ensino e aprendizagem.\r\nAl\u00e9m de fazer parte do quadro da UNIR, a professora tamb\u00e9m atuou na Faculdade Interamericana de Porto Velho - UNIRON e na Faculdade de Porto Velho, a atual Sapiens.\r\nAl\u00e9m da riqu\u00edssima trajet\u00f3ria acad\u00eamica, Ana Maria de Lima Souza era tamb\u00e9m conselheira do Centro Esp\u00edrita Beneficente Uni\u00e3o do Vegetal. A conselheira Ana Maria era s\u00f3cia-fundadora e integrante da Dire\u00e7\u00e3o do N\u00facleo Mestre Gabriel, sede hist\u00f3rica da UDV, em Porto Velho.\r\nNa can\u00e7\u00e3o de Marin\u00eas, cantora tradicional do mais aut\u00eantico forr\u00f3 nordestino, de que D. Ana tanto gostava, fui buscar uma estrofe da can\u00e7\u00e3o Cantiga de Viola e dar uma pequena ideia do sentimento que toma conta do cora\u00e7\u00e3o de todos os que a conheciam: \"Quem nunca sentiu saudade n\u00e3o sabe o que \u00e9 sofrer, nunca teve uma amizade, um amor, um bem-querer. Quem nunca gostou de algu\u00e9m procure gostar pra ver\".\r\nTranscrevo aqui a homenagem prestada pelo Reitor da UNIR - Universidade de Rond\u00f4nia, Ari Ott:\r\nN\u00f3s, professores, t\u00e9cnicos e estudantes da UNIR, estamos tristes, muito tristes. Estamos em luto e chorando a morte da professora Ana Maria de Lima Souza, mais uma v\u00edtima da covid19.\r\nApelo na dor ao poeta Drummond de Andrade: \"por que Deus permite que as m\u00e3es v\u00e3o-se embora?\" Ana Maria era m\u00e3e dos seus filhos, av\u00f3 dos seus netos, tia dos seus sobrinhos e da vasta parentela com quem gostava de estar e viver.\r\nEra tamb\u00e9m uma das m\u00e3es fundadoras da UNIR, Professora dos seus alunos, colega dos docentes, amiga dos t\u00e9cnicos. N\u00e3o sei se era gorda ou magra, alta ou baixa, branca ou preta. Essas classifica\u00e7\u00f5es f\u00edsicas n\u00e3o se aplicavam a ela.\r\nQuem conhecia Ana Maria sabia que ela era generosa e gentil. Ouvia mais do que falava. Uma escuta ativa e interessada e uma fala precisa e sempre em voz baixa, obrigando o outro a prestar aten\u00e7\u00e3o. E valia a pena ouvir o que ela tinha dizer, fosse em um di\u00e1logo, fosse em uma exposi\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Quando Ana Maria falava o burburinho do audit\u00f3rio de s\u00fabito silenciava, e ela com a mansid\u00e3o dos iluminados dissolvia os conflitos in\u00fateis e restitu\u00eda a conc\u00f3rdia.\r\nTrabalhamos e convivemos profissionalmente desde a d\u00e9cada de noventa do s\u00e9culo passado. Juntos concorremos e vencemos a elei\u00e7\u00e3o para reitor e vice-reitora em 1993, mas perdemos a nomea\u00e7\u00e3o por maquina\u00e7\u00f5es pol\u00edticas externas que nem eu nem ela sab\u00edamos enfrentar. E superamos sem rancor ou m\u00e1goa, como ela me ensinou.\r\nAna Maria continuou seu trabalho de ensinar e formar pessoas, de construir uma universidade, de iluminar o mundo com sua presen\u00e7a, com sua alegria, com seu sorriso. E fazia isso sem almejar nenhum reconhecimento, qualquer gl\u00f3ria. Fazia porque era essa sua miss\u00e3o entre n\u00f3s.\r\nEm respeitoso sil\u00eancio e carinho me despe\u00e7o desta admir\u00e1vel profissional, guardando na lembran\u00e7a sua infinita humanidade, uma pessoa a quem tive a honra de chamar minha amiga.\r\nDesta tribuna do Parlamento brasileiro a nossa mais pura e sincera homenagem, em meu nome pessoal, em nome do Centro Esp\u00edrita Beneficente Uni\u00e3o do Vegetal, em nome dos seus familiares, amigos, alunos, colegas professores, a esse ser humano de qualidades t\u00e3o finas e elevadas.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 22/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 \u00fanico, do art. 21-A, alterado pelo art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 22, de 2020, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT reconhece no PNAE um programa fundamental para o fortalecimento da agricultura familiar do Brasil. Acredito que a Relatora acerta quando aumenta os percentuais de 30% para 40%.\r\nPortanto, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPEDITO NETTO, DEPUTADO FEDERAL, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, TERCEIRO-SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Apoio un\u00e2nime da bancada do PDT \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do Deputado Expedito Netto para o cargo de 3\u00ba Secret\u00e1rio da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, tamb\u00e9m quero registrar o apoio un\u00e2nime da nossa bancada ao nome indicado pelo PSD, no cumprimento do acordo da Mesa Diretora atual. O partido acompanhar\u00e1 a decis\u00e3o da Lideran\u00e7a, desejando vit\u00f3ria e boa sorte ao nobre colega Expedito Netto, que, tenho certeza, far\u00e1 um trabalho \u00e0 altura deste Parlamento e \u00e0 altura do Deputado F\u00e1bio Faria.\r\nDesejo sucesso ao Deputado Expedito Netto. O PDT acompanha a designa\u00e7\u00e3o do PSD.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, PIAU\u00cd, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), BANCADA PARLAMENTAR.\r\nLEONIDAS CRISTINO, DEPUTADO FEDERAL, VOTO, JUSTIFICATIVA.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, ELEI\u00c7\u00c3O, PAUL\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ALAGOAS, QUARTO SUPLENTE DE SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Registro de voto do Deputado Le\u00f4nidas Cristino. Manifesta\u00e7\u00e3o de votos de condol\u00eancias \u00e0 bancada do PT e aos familiares do Deputado Assis Carvalho. Apoio \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do Deputado Paul\u00e3o para o cargo de 4\u00ba Suplente da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de justificar o voto do Deputado Le\u00f4nidas Cristino, que n\u00e3o conseguiu votar na vota\u00e7\u00e3o anterior. Nesta segunda vota\u00e7\u00e3o, a do Deputado Paul\u00e3o, eu \u00e9 que n\u00e3o estou conseguindo votar, mas vou continuar tentando.\r\nQuero dizer que me solidarizo tamb\u00e9m com o Partido dos Trabalhadores. J\u00e1 o fiz pessoalmente ao Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es e ao L\u00edder Enio Verri, mas fa\u00e7o agora na tribuna. Em nome da bancada do PDT, manifesto a nossa solidariedade ao partido pela perda do Deputado Assis Carvalho, um grande lutador. N\u00e3o era algu\u00e9m com quem eu tinha um contato t\u00e3o pr\u00f3ximo, mas pela como\u00e7\u00e3o causada diante de sua morte tem-se ideia do que ele representava para este Parlamento, para o Partido dos Trabalhadores e para o seu Estado, o Piau\u00ed.\r\nNossas condol\u00eancias ao PT e aos familiares. A indica\u00e7\u00e3o do nosso voto, cumprindo o acordo, \u00e9 em favor do Deputado Paul\u00e3o como sucessor do Deputado Assis Carvalho na 4\u00aa Supl\u00eancia.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARLAMENTAR, FALTA, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO, LIGA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Protesto contra a presen\u00e7a de Parlamentar sem m\u00e1scara no plen\u00e1rio, tendo em vista \u00e0 possibilidade de dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus em face do seu conv\u00edvio com o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu n\u00e3o estou no plen\u00e1rio, estou acompanhando a sess\u00e3o remotamente. Ouvi a Deputada Fernanda Melchionna dizer que h\u00e1 algu\u00e9m sem m\u00e1scara no plen\u00e1rio. Queria que V.Exa. me esclarecesse o ocorrido.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - N\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m sem m\u00e1scara, Deputado Wolney Queiroz. A Deputada apenas retirou a m\u00e1scara no momento em que falava ao microfone, depois botou a m\u00e1scara novamente. Ficou sem m\u00e1scara somente durante a fala, ao microfone.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - N\u00e3o me parece adequado esse tipo de procedimento, Sr. Presidente, ainda mais por parte de algu\u00e9m que convive com o Presidente da Rep\u00fablica, que est\u00e1 infectado pela COVID-19. Isso coloca todos os Deputados em risco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, LIMITA\u00c7\u00c3O, CIRCULA\u00c7\u00c3O, PESSOA, COMPET\u00caNCIA, GOVERNO FEDERAL, DEFINI\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, CRIT\u00c9RIO, DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O, AQUISI\u00c7\u00c3O, BENS, SERVI\u00c7OS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Proposta \u00e0 Presid\u00eancia de suspens\u00e3o da sess\u00e3o ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o do texto principal da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de dar uma sugest\u00e3o. Como os L\u00edderes, acredito, est\u00e3o inteirados do texto principal, acho que, quanto a isso, n\u00e3o h\u00e1 problema em se votar. Eu penso que a vota\u00e7\u00e3o poderia ser suspensa depois de votado o texto principal, porque, na sequ\u00eancia, v\u00eam os destaques e aparecem as peculiaridades. Acredito que, no caso do texto principal, n\u00e3o h\u00e1 problema.\r\n\u00c9 esta a sugest\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O DE FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O (CFT), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota pelo provimento do recurso do Partido dos Trabalhadores. N\u00f3s encarecemos aos demais L\u00edderes que deem essa oportunidade ao PT, para que o partido possa pelo menos destacar as suas emendas. Sem o provimento desse recurso, o PT n\u00e3o poder\u00e1 fazer o destaque de suas emendas.\r\nSe n\u00e3o houver votos para aprovar os destaques, tudo bem. Agora, n\u00e3o me parece uma medida adequada bloquear as emendas e o direito do partido de fazer os seus destaques.\r\nPortanto, o PDT vota \"sim\". \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2500/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o o Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 2.500, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao ajuste de contratos administrativos atingidos pelas medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT entende que n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para flexibilizar ainda mais os crit\u00e9rios. N\u00f3s sabemos que essa flexibiliza\u00e7\u00e3o pode ser danosa para os entes p\u00fablicos, que esperam rapidez, agilidade na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e na entrega das compras. Isso pode representar custo de vidas, efetivamente. Ent\u00e3o, o nosso entendimento \u00e9 de votar contra este projeto, no m\u00e9rito.\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REDE SOCIAL, ESQUERDA POL\u00cdTICA, PEDOFILIA, DOEN\u00c7A, ORIENTA\u00c7\u00c3O SEXUAL, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Inveracidade da mensagem postada pelo Presidente Jair Bolsonaro em seu twitter a respeito da busca, pela Esquerda, de meios para transforma\u00e7\u00e3o da pedofilia em mera doen\u00e7a ou op\u00e7\u00e3o sexual.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, no dia de ontem, eu recebi a informa\u00e7\u00e3o, por WhatsApp, de que o Presidente da Rep\u00fablica teria feito uma postagem no Twitter, mas a achei t\u00e3o absurda que desconsiderei o assunto.\r\nQual n\u00e3o foi minha surpresa quando passei a receber de grupos de WhatsApp e de pessoas id\u00f4neas a confirma\u00e7\u00e3o de que o Presidente realmente tinha feito a postagem! Assim, eu fui ao Twitter do Presidente da Rep\u00fablica e nele encontrei a seguinte postagem, entre aspas: \"Enquanto a Esquerda busca meios de descriminalizar a pedofilia, transformando-a em mera doen\u00e7a ou op\u00e7\u00e3o sexual, apresentei um PL que aumenta a pena em 50% para esses crimes\". \r\nOra, Presidente, eu fiquei estarrecido por ver o Presidente como um espalhador de fake news. Isso \u00e9 uma irresponsabilidade! Trata-se de uma mentira deslavada! Esse tipo de postura envergonha e desonra o cargo de Presidente da Rep\u00fablica. Isso tem um reflexo imediato, porque as pessoas, em sua boa-f\u00e9, veem esse tipo de postagem do Presidente e pensam que \u00e9 verdade, porque \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica que est\u00e1 se manifestando. As pessoas acreditam naquilo, e aquilo \u00e9 divulgado, \u00e9 distorcido. \r\nHoje o lutador de MMA Vitor Belfort, que tem milh\u00f5es de seguidores, j\u00e1 postou a mesma coisa, reproduzindo uma mentira que teve como fonte ningu\u00e9m menos do que o Presidente da Rep\u00fablica, a autoridade m\u00e1xima do nosso Pa\u00eds. \r\nPresidente, eu s\u00f3 posso imaginar que isso \u00e9 uma t\u00e1tica, mais uma vez, do Presidente da Rep\u00fablica para distrair a popula\u00e7\u00e3o da verdadeira incompet\u00eancia do seu Governo no trato da pandemia. \r\nN\u00e3o temos Ministro da Sa\u00fade h\u00e1 2 meses, estamos sem Ministro da Sa\u00fade h\u00e1 60 dias, o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que menos testa na Am\u00e9rica do Sul, faz um n\u00famero irris\u00f3rio de testes diante das necessidades, s\u00e3o quase 2 milh\u00f5es de infectados, quase 75 mil vidas ceifadas pelo coronav\u00edrus, o Brasil \u00e9 o segundo no mundo em mortes e infectados. \u00c9 uma l\u00e1stima! \u00c9 isso que o Presidente tenta esconder. Agindo assim, ele cria esses factoides, essas fake news, para esconder o desastre na sa\u00fade que \u00e9 o seu Governo. \r\nOs partidos de oposi\u00e7\u00e3o e os partidos de esquerda sempre combateram a pedofilia fortemente. N\u00f3s sempre combatemos a pedofilia! N\u00e3o h\u00e1 registro de um Parlamentar, de um partido em sentido contr\u00e1rio. N\u00e3o h\u00e1 a menor hip\u00f3tese de ter passado pela nossa cabe\u00e7a descriminalizar a pedofilia. Isso \u00e9 um absurdo! \u00c9 dif\u00edcil encontrar um adjetivo para tal coisa. \r\nPortanto, eu quero dizer que os partidos de oposi\u00e7\u00e3o e os partidos de esquerda v\u00e3o entrar na Justi\u00e7a para que o Presidente responda, judicialmente, por essa afirma\u00e7\u00e3o que fez nas suas redes sociais. \r\nEu passo o tempo restante ao Deputado Mauro Benevides Filho. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR ESPORTIVO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PROJETO ESPORTIVO, MORAT\u00d3RIA, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, ENTIDADE DESPORTIVA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, RENDA MENSAL, PROFISSIONAL, TRABALHO DESPORTIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, FELIPE CARRERAS, ALEXADRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Felipe Carreras e Alexadre Frota, respectivamente, autor e relator do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, eu queria iniciar saudando o Deputado Felipe Carreras, nosso conterr\u00e2neo, pela luta. Acompanhei desde o in\u00edcio a sua obstina\u00e7\u00e3o em fazer com que este projeto se transformasse em realidade e fosse votado, muito embora o Governo tenha tentado atrapalhar no \u00faltimo instante. Mas o Governo sofreu uma derrota acachapante, felizmente. Ent\u00e3o, cumprimento o Deputado Felipe Carreras pela condu\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nQuero cumprimentar tamb\u00e9m o Deputado Alexandre Frota pelo relat\u00f3rio, que mereceu elogios dos L\u00edderes de todos os partidos. Portanto, o Deputado Frota merece todos os cr\u00e9ditos por ter tamb\u00e9m constru\u00eddo este relat\u00f3rio de forma a merecer o apoio un\u00e2nime dos partidos desta Casa.\r\nQuero dizer que mais importante ou t\u00e3o importante quanto aprovar este projeto \u00e9 mostrar, \u00e9 sinalizar para a sociedade o olhar, a aten\u00e7\u00e3o governamental, a aten\u00e7\u00e3o deste Parlamento, deste Congresso, dos Deputados, para este tema t\u00e3o importante. \u00c9 importante e \u00e9 fundamental que o Parlamento mostre que tem apre\u00e7o a este tema, que tem um olhar diferenciado para ele, e isso se d\u00e1 concretamente na aprova\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nEstamos todos de parab\u00e9ns. Parab\u00e9ns, Deputado Felipe Carreras, Deputado Alexandre Frota! Parab\u00e9ns a todos os Deputados e a V.Exa., Deputado Marcos Pereira, que est\u00e1 conduzindo esta sess\u00e3o!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREQUERIMENTO DE DESTAQUE, RETIRADA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Retirada de requerimentos de destaques do PDT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente Marcos Pereira, cumprimento V.Exa. e os demais Parlamentares.\r\nO nosso partido tamb\u00e9m tem uma rela\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima com este tema. Foi um assunto que os partidos de oposi\u00e7\u00e3o lutaram muito para conseguir pautar.\r\nEste PL 735 re\u00fane, na verdade, um conjunto de projetos, de a\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios Parlamentares de v\u00e1rios partidos. Eu acho que \u00e9 um dia para haver uma celebra\u00e7\u00e3o entre n\u00f3s, Parlamentares. A agricultura familiar tem uma participa\u00e7\u00e3o fundamental na vida do povo brasileiro, sobretudo entre aqueles que mais precisam. A aprova\u00e7\u00e3o deste projeto \u00e9 um olhar especial que a C\u00e2mara dos Deputados lan\u00e7a hoje sobre essas pessoas. \r\n\u00c9 de muita import\u00e2ncia o dia de hoje pela aprova\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nN\u00f3s retiramos nossos dois destaques como forma de agilizar a vota\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s queremos parabenizar o Relator Z\u00e9 Silva pela forma como construiu esse relat\u00f3rio, conversando de forma aberta com todos os Parlamentares de todos os partidos. S.Exa. fez um grande relat\u00f3rio e agora merece colher os louros da sua constru\u00e7\u00e3o: a aprova\u00e7\u00e3o unanime dos partidos.\r\nPresidente, aproveito o momento para pedir a V.Exa. que conceda o tempo de L\u00edder ao Deputado M\u00e1rio Heringer, do PDT de Minas Gerais.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, estamos aqui num dia hist\u00f3rico do Parlamento brasileiro, dia que se inscreve de forma majestosa na vida da educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nNosso partido, o partido da educa\u00e7\u00e3o, o partido do Governador Brizola, o partido de Darcy Ribeiro, est\u00e1 participando neste momento, com tantos companheiros, desta luta, e n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que temos aqui v\u00e1rios companheiros. Est\u00e3o aqui demonstrando seu compromisso com a educa\u00e7\u00e3o o Deputado Afonso Motta, nosso L\u00edder Eduardo Bismarck, o Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, o Deputado Mauro Benevides Filho, o Deputado Jesus S\u00e9rgio, a Deputada Tabata Amaral.\r\nFa\u00e7o uma homenagem ao Deputado Idilvan Alencar, que, com a Deputada Professora Dorinha, representou nosso partido em todas as discuss\u00f5es que realizamos. Ao Deputado, nossos aplausos, em nome do Partido Democr\u00e1tico Trabalhista.\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, este \u00e9 um momento de grande alegria e de grande emo\u00e7\u00e3o, pelo fato de, na noite de hoje, podermos estar aqui, em nome da nossa bancada do PDT, para falar pela Lideran\u00e7a, especialmente diante desse placar, que, al\u00e9m de garantir a aprova\u00e7\u00e3o da proposta, garante tamb\u00e9m a constru\u00e7\u00e3o da unanimidade de um acordo, uma constru\u00e7\u00e3o feita aos poucos, uma constru\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, uma constru\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, uma constru\u00e7\u00e3o do bom senso, uma constru\u00e7\u00e3o da responsabilidade, uma constru\u00e7\u00e3o deste Parlamento.\r\nE n\u00f3s temos que celebrar. N\u00f3s, como membro e L\u00edder do PDT, o partido da educa\u00e7\u00e3o, temos ainda mais raz\u00f5es para comemorar na noite de hoje. O PDT recebeu um legado do Governador Brizola, que elegeu a educa\u00e7\u00e3o como prioridade, n\u00e3o somente no discurso, mas fundamentalmente na pr\u00e1tica da sua vida, da sua exist\u00eancia, da sua luta pol\u00edtica e de seus governos.\r\nFoi assim que o Governador Brizola agiu quando foi Governador do Rio Grande do Sul. O Governador Brizola, em 4 anos, construiu 5.900 escolas prim\u00e1rias, 278 escolas t\u00e9cnicas e 131 gin\u00e1sios e contratou 42 mil professores. E isso ele fez em apenas 4 anos como Governador do Rio Grande do Sul.\r\nEssa \u00e9 a verdadeira pr\u00e1tica da prioriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o. \r\nIsso tudo Brizola trouxe para o PDT. E esse legado, essa mensagem, essa li\u00e7\u00e3o de prioriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, contagia todo o nosso partido. Todos os nossos Deputados Federais, os nossos Senadores, os nossos Deputados Estaduais, os nossos Governadores, os nossos Prefeitos, os nossos Vereadores, enfim, toda a nossa linhagem pol\u00edtica recebe essa influ\u00eancia do Governador Brizola, recebe essa influ\u00eancia de Darcy Ribeiro, um grande educador brasileiro, um grande pensador, um fil\u00f3sofo, um brasileiro que orgulha muito o nosso partido e orgulha muito o nosso Pa\u00eds. N\u00f3s recebemos toda essa influ\u00eancia. E estamos aqui, na noite de hoje, vendo essa aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB, que significa a implanta\u00e7\u00e3o de forma permanente dessa vis\u00e3o, que passa a fazer parte da Constitui\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nT\u00ednhamos muito medo. Sab\u00edamos que o relat\u00f3rio seria aprovado, mas nos pergunt\u00e1vamos qual relat\u00f3rio restaria ao final de todas essas press\u00f5es e de toda essa discuss\u00e3o. Apesar disso, n\u00f3s depositamos toda a confian\u00e7a na Deputada Professora Dorinha, demos a ela toda a for\u00e7a, n\u00e3o s\u00f3 o PDT como tamb\u00e9m os demais partidos de oposi\u00e7\u00e3o, para que ela mantivesse os princ\u00edpios basilares do seu relat\u00f3rio, como era o anseio da educa\u00e7\u00e3o brasileira. E assim ela fez. N\u00e3o nos decepcionou; muito pelo contr\u00e1rio, deu-nos muita honra. N\u00f3s ficamos muito felizes. O Deputado Idilvan Alencar esteve ao lado dela participando das discuss\u00f5es e foi a voz do PDT na constru\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio.\r\nPortanto, estamos aqui felizes, estamos aqui sabendo que o Parlamento faz hist\u00f3ria nesta noite de hoje e mostra mais uma vez a sua conson\u00e2ncia, a sua sintonia com a sociedade brasileira. Esse placar de quase 500 votos favor\u00e1veis, com todos os partidos encaminhando a favor de uma mat\u00e9ria dessas depois de tanto tempo de discuss\u00e3o, mostra que, quando os temas relevantes v\u00eam \u00e0 tona, quando o bom senso impera, quando a responsabilidade tem o seu lugar, o Parlamento n\u00e3o se furta a decidir da melhor maneira, em defesa do povo brasileiro.\r\nEu quero aqui dizer que ouvi a Deputada Perp\u00e9tua Almeida, minha companheira L\u00edder e querida amiga, falando que esse clima do FUNDEB nos \u00faltimos dias parecia clima de Copa do Mundo. Mas hoje, em vez de levarmos um 7 a 1, como levamos na pen\u00faltima Copa do Mundo, n\u00f3s estamos dando aqui um 7 a 0 a favor do Brasil e a favor da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEstamos todos de parab\u00e9ns. Vamos juntos! Parab\u00e9ns, Presidente Rodrigo Maia! Parab\u00e9ns ao povo brasileiro e a este Parlamento!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nREUNI\u00c3O, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, ACORDO, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, VOTA\u00c7\u00c3O,  PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009. Sugest\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia de convoca\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o de L\u00edderes, para debate da repactua\u00e7\u00e3o da pauta durante a pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, Sras. e Srs. L\u00edderes, Sras. e Srs. Parlamentares, bom dia.\r\nN\u00f3s nos manifestamos contrariamente tanto \u00e0 urg\u00eancia como ao m\u00e9rito desta mat\u00e9ria. \r\nAproveito para fazer uma pondera\u00e7\u00e3o a V.Exa., Sr. Presidente. N\u00f3s nos reunimos no in\u00edcio desta pandemia, em mar\u00e7o, e pactuamos que as mat\u00e9rias a serem votadas seriam as relativas ao coronav\u00edrus. Eu sei que n\u00f3s n\u00e3o esper\u00e1vamos que se estendesse por tanto tempo o funcionamento remoto das sess\u00f5es. Portanto, quero sugerir a V.Exa. que re\u00fana novamente os L\u00edderes para repactuarmos como se dar\u00e1 o funcionamento das sess\u00f5es, j\u00e1 que n\u00f3s acertamos que votar\u00edamos apenas as medidas relativas ao coronav\u00edrus. \r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu concordo com a sua observa\u00e7\u00e3o, Deputado. Eu acho que os impactos provocados pelo coronav\u00edrus n\u00e3o est\u00e3o relacionados apenas aos projetos emergenciais, mas tamb\u00e9m aos projetos que olham para a frente, podendo haver alguma diverg\u00eancia no conte\u00fado. Por\u00e9m, eu concordo que n\u00f3s devemos reunir o Col\u00e9gio de L\u00edderes, j\u00e1 que se passaram muitos meses, e repactuar para termos clareza em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pauta da C\u00e2mara dos Deputados no segundo semestre.\r\nComo vota o Solidariedade?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s encaminhamos \"sim\", porque achamos importante a possibilidade de haver esse acordo entre os dois pontos da negocia\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m achamos importante que haja previs\u00e3o de restitui\u00e7\u00e3o em dinheiro. Isso \u00e9 bom para o consumidor.\r\nPortanto, o PDT encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-30T00:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "WOLNEY QUEIROZ, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PLP 186/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI COMPLEMENTAR, PROIBI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI TEMPOR\u00c1RIA, LEI EXCEPCIONAL, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 186, de 2020, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivos no Decreto-Lei 4.657, de 1942, e na Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998, com vista ao disciplinamento das leis tempor\u00e1ria e excepcional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, eu quero aproveitar este momento para comunicar aos L\u00edderes que tenho um projeto de lei que impede que leis de efeitos permanentes sejam votadas dentro de leis tempor\u00e1rias, como quando se est\u00e1 em estado de calamidade e estado de guerra. Eu acho que o Parlamento dos Estados Unidos j\u00e1 trata as mat\u00e9rias dessa forma, e eu acho que \u00e9 justo que fa\u00e7amos esse debate.\r\nEnt\u00e3o, eu vou, a partir de amanh\u00e3, procurar os L\u00edderes para colher as assinaturas e ver se n\u00f3s conseguimos trazer esse debate para a C\u00e2mara.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=411&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 31/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 946/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 31, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 946, de 2020, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo do Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e do Programa de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - Fundo PIS-PASEP, institu\u00eddo pela Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; a transfer\u00eancia do seu patrim\u00f4nio para o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS; a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 19, de 1974.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, Sras. e Srs. L\u00edderes, o que eu vejo sobrar de convic\u00e7\u00e3o em alguns L\u00edderes que encaminharam pela retirada de pauta, eu vejo faltar de convic\u00e7\u00e3o no Governo.\r\nEu estou perplexo aqui, Presidente, porque \u00e9 a mesma coisa de colocar um time para jogar sozinho e ele levar uma goleada de 5 a zero, com 5 gols contra. Veja, esta MP \u00e9 de autoria do Governo. Ela foi trazida para a C\u00e2mara e costurada com o apoio do Governo. Foi para o Senado e foi avalizada por ningu\u00e9m mais, ningu\u00e9m menos que o L\u00edder do Governo, que relatou a mat\u00e9ria. Foi aprovada por unanimidade. Agora, a mat\u00e9ria volta aqui, e o Governo prop\u00f5e a retirada de pauta?\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o vou nem entrar no m\u00e9rito muito acertado do Deputado Molon, que fez uma abordagem muito correta do assunto. Parece-me que o Governo n\u00e3o sabe o que quer num assunto t\u00e3o central, t\u00e3o importante na vida do trabalhador como \u00e9 este que n\u00f3s estamos votando.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, eu lamento muito. O PDT encaminha o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu cumprimento o Deputado Marcel pelo esfor\u00e7o enorme que fez desde a semana passada. E digo o seguinte: o L\u00edder Deputado Vitor Hugo \u00e9 muito mais uma v\u00edtima disso tudo, porque ajudou nessa constru\u00e7\u00e3o naquela madrugada, em que n\u00f3s acompanhamos at\u00e9 o fim, e levou uma bola nas costas do seu pr\u00f3prio time, que se coloca aqui numa situa\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria.\r\nEu acho que \u00e9 muito dif\u00edcil para o L\u00edder Vitor Hugo defender uma retirada de pauta, num caso desse. \r\nEnt\u00e3o, o PDT encaminha o voto \"n\u00e3o\" e lamenta...\r\nO SR. DARCI DE MATOS (Bloco/PSD - SC) - Sr. Presidente, o PSD...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - S\u00f3 um minuto. \r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Eu estou falando ainda, Deputado. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - O Deputado Wolney est\u00e1 com a palavra. \r\nPode concluir, Deputado. \r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Conclu\u00ed. Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 950/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO, L\u00c9O MORAES, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 950, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias emergenciais destinadas ao setor el\u00e9trico, para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado L\u00e9o Moraes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, Sras. e Srs. L\u00edderes, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s votamos obviamente contra a retirada de pauta. \r\nAproveito para cumprimentar o Relator L\u00e9o Moraes, que, juntamente conosco, tamb\u00e9m acatando emendas do PDT, construiu esse relat\u00f3rio. \r\n\u00c9 bom que aqueles que est\u00e3o nos ouvindo em casa saibam que n\u00f3s estamos deliberando aqui sobre uma medida provis\u00f3ria editada pelo pr\u00f3prio Governo. O Governo edita uma medida provis\u00f3ria, e o pr\u00f3prio Governo agora encaminha a sua retirada de pauta, o que significa que ele vai deixar que a medida provis\u00f3ria perca efic\u00e1cia, \"caduque\", como n\u00f3s conhecemos o termo legislativo aqui, corriqueiro.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel. O Governo parece que n\u00e3o est\u00e1 pensando bem nas suas medidas provis\u00f3rias no momento em que as edita, ou ent\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 articulando bem na Casa quando manda que elas sejam retiradas de pauta, porque n\u00f3s estamos aqui com muita coisa boa, fruto do pr\u00f3prio Parlamento, e n\u00e3o temos tempo de votar porque priorizamos as medidas provis\u00f3rias. E, assim, jogamos tempo fora, perdemos tempo, com uma medida in\u00f3cua. Depois dessa constru\u00e7\u00e3o toda, a medida vai ser retirada de pauta, se n\u00f3s perdermos essa vota\u00e7\u00e3o, e a mat\u00e9ria vai caducar. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel, Sr. Presidente. \r\nO PDT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado,",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s votamos contra a retirada de pauta. O PDT entende por princ\u00edpio que esse mecanismo puro e simples de aumentar as penas para resolver o problema da criminalidade do Brasil \u00e9 uma abordagem errada. O que o que diminui a criminalidade \u00e9 quem vai delinquir saber que com certeza pagar\u00e1 por aquilo. \u00c9 o fim da impunidade que gera a diminui\u00e7\u00e3o dos crimes, n\u00e3o apenas o aumento das penas.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s votamos pela retirada de pauta, achamos que este projeto \u00e9 inoportuno.\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), LIBERA\u00c7\u00c0O.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu j\u00e1 levantei algumas quest\u00f5es no encaminhamento, durante o processo de obstru\u00e7\u00e3o, sobre a inoportunidade deste projeto.\r\nN\u00f3s sabemos - o PDT entende muito claramente isso - que n\u00e3o se combate a criminalidade apenas e simplesmente aumentando as penas. Se fosse assim, seria muito f\u00e1cil, muito simples.\r\nO que vale \u00e9 o meliante, o criminoso efetivamente saber que ser\u00e1 punido. Aumentar a pena de 1 ano para 2 anos ou de 2 anos para 4 anos n\u00e3o resolve.\r\nDebatemos isso com a bancada, n\u00e3o conseguimos chegar a um consenso. Na bancada, alguns querem votar a favor, e outros, contra a mat\u00e9ria. De forma que o partido hoje est\u00e1 dividido.\r\nPortanto, o PDT vai liberar a vota\u00e7\u00e3o, e o meu voto pessoal ser\u00e1 contr\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 62/2019, VETO TOTAL, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 5/2020, VETO PARCIAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VETO 6/2020, PL 696/2020, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos n\u00ba 62, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica - RECINE; n\u00ba 5, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo Garantidor Solid\u00e1rio - FGS; o patrim\u00f4nio rural em afeta\u00e7\u00e3o, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural - CIR; a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito; a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais; e n\u00ba 6, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, relativo ao uso da telemedicina durante a crise provocada pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, dando boa tarde a V.Exa., quero agradecer a aten\u00e7\u00e3o que V.Exa. teve conosco na sess\u00e3o da manh\u00e3. Acho que foi importante termos suspendido aquela sess\u00e3o para que busc\u00e1ssemos um acordo, um entendimento entre todos os L\u00edderes, o que de fato aconteceu.\r\nO PDT segue no cumprimento desse acordo, encaminhando o voto \"n\u00e3o\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 17/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 17, de 2020, sobre a abertura do Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 615.996.235,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O nosso partido encaminha o voto \"sim\", de acordo com o que foi acertado entre os L\u00edderes. \r\nTamb\u00e9m gostaria de parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos na parte da manh\u00e3, pela constru\u00e7\u00e3o deste acordo e por estarmos at\u00e9 agora votando esses vetos sob a Presid\u00eancia de V.Exa.\r\nV.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns! N\u00f3s nos sentimos representados pela sua Presid\u00eancia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 10/2020, VETO TOTAL, PL 4699/2012, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 10, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 368, de 2009, do Senado Federal, (n\u00ba 4.699, de 2012, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Historiador.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta Soraya, muito boa noite.\r\nN\u00f3s, que estamos habituados ao processo legislativo, \u00e0s vezes nos levamos pelo \"sim\" ou \"n\u00e3o\" ao veto, mas \u00e9 importante dizer para quem est\u00e1 em casa nos assistindo o que est\u00e1 acontecendo aqui.\r\nO Congresso Nacional aprovou uma lei que reconhece a profiss\u00e3o de historiador, e o Presidente da Rep\u00fablica teve a capacidade de vetar. O Presidente vetou a cria\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de historiador. O que este Congresso est\u00e1 fazendo na noite de hoje \u00e9 derrubar o veto do Presidente da Rep\u00fablica. Portanto, \u00e9 a afirma\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\". Portanto, quer derrubar este veto. O voto \"n\u00e3o\" \u00e9 ao veto que o Presidente mandou para esta Casa. N\u00f3s vamos derrubar este veto. O voto do PDT \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nEu gostaria de pedir a V.Exa., Deputada Soraya, que concedesse, no momento oportuno, o tempo da Lideran\u00e7a ao Deputado Pompeo de Mattos, que vai us\u00e1-lo em nome do nosso partido.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1721/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CAMPANHA ELEITORAL, BEL\u00c9M (PA), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.721, de 2020, acerca da suspens\u00e3o da cobran\u00e7a de financiamentos de ve\u00edculos automotores contratados por meio do FAT-Taxista, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica estabelecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. An\u00fancio de obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PDT. Inoportunidade da realiza\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de campanha \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o diante da grave crise sanit\u00e1ria reinante no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente Rodrigo Maia, Sras. e Srs. L\u00edderes, Sras. e Srs. Parlamentares, o nosso partido obviamente encaminha o voto favor\u00e1vel a essa urg\u00eancia. Esse \u00e9 um projeto de lei importante, de autoria da Deputada Perp\u00e9tua Almeida, colega L\u00edder do PCdoB. Mas o nosso partido tamb\u00e9m avisa que entrar\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o nesta sess\u00e3o, por v\u00e1rias raz\u00f5es, e uma delas \u00e9 de hoje. \r\nO Presidente Bolsonaro desdenha da cara do povo brasileiro. Hoje, ele est\u00e1 descaradamente fazendo campanha em Bel\u00e9m do Par\u00e1, com fogos, carros de som, discursos. Essa \u00e9 uma postura inadequada para um Presidente do Brasil, visto que o pa\u00eds \u00e9 um dos que lidera o ranking de infectados e de mortos nessa pandemia, infelizmente. Esse \u00e9 um sinal muito ruim para a popula\u00e7\u00e3o, porque o povo olha para o Presidente da Rep\u00fablica e n\u00e3o v\u00ea nele qualquer sinaliza\u00e7\u00e3o para a gravidade dessa pandemia. As pessoas acham que est\u00e1 tudo normal e voltam \u00e0 vida normal, aumentando a infec\u00e7\u00e3o, aumentando a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.\r\nE eu acho que este Parlamento tem que dar uma sinaliza\u00e7\u00e3o clara para a sociedade brasileira, e n\u00f3s precisamos fazer esse freio de arruma\u00e7\u00e3o na pauta desta Casa.\r\nO voto do PDT \u00e9 a favor da urg\u00eancia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3968/1997, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.968, de 1997, sobre a isen\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e entidades filantr\u00f3picas do pagamento de direitos autorais pelo uso de obras musicais e l\u00edtero-musicais em eventos por eles promovidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a palavra e o cumprimento da palavra talvez sejam o ativo mais importante de um Deputado e de um L\u00edder nesta Casa.\r\nEu participei ativamente desse acordo para retirar da pauta a MP 907, que tratava da nova EMBRATUR e desse tema dos direitos autorais - e V.Exa. sabe disso, Presidente Rodrigo Maia. \r\nDepois, juntamente com o Deputado Felipe Carreras, fizemos um apelo para que isso sa\u00edsse tamb\u00e9m do texto na MP 948, que tratava do cancelamento de reservas e de eventos. Para conseguir retirar do texto da 948, eu me comprometi a apoiar e assinar a urg\u00eancia para que o tema viesse de forma espec\u00edfica num projeto de lei. Ent\u00e3o, essa \u00e9 a \u00fanica raz\u00e3o de ter a minha assinatura nesse requerimento de urg\u00eancia.\r\nNo m\u00e9rito, n\u00f3s somos contra. No m\u00e9rito, n\u00f3s ficamos com os m\u00fasicos, com os artistas. N\u00f3s defendemos esse lado. O PDT est\u00e1 do lado dos produtores de conte\u00fado do Brasil, dos artistas, daqueles que precisam ter os direitos autorais respeitados e precisam receber por eles, principalmente agora neste momento de pandemia. \r\nO assunto veio hoje \u00e0 pauta, justamente num momento em que a Oposi\u00e7\u00e3o e o nosso partido decretam estado de obstru\u00e7\u00e3o. Entretanto, para honrar aquilo a que me comprometi com os demais L\u00edderes e com o Presidente Rodrigo Maia, n\u00f3s vamos encaminhar o voto \"sim\" a esta urg\u00eancia.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR.WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos. \r\nEm primeiro lugar, gostaria de parabenizar o Deputado Dami\u00e3o Feliciano, do nosso partido, a quem coube a tarefa de relatar essa medida provis\u00f3ria, que \u00e0 primeira vista parecia muito simples, mas, com o passar do tempo, foi se mostrando uma mat\u00e9ria bem complexa.\r\nN\u00f3s tivemos a sorte de ter um Deputado que teve a capacidade de construir esse relat\u00f3rio, de conversar com todo mundo, de se debru\u00e7ar sobre o tema, estud\u00e1-lo e de apresentar hoje um relat\u00f3rio capaz de conseguir a aprova\u00e7\u00e3o de todos os partidos e de todos os Deputados.\r\nAchamos que a mat\u00e9ria est\u00e1 pronta para ser votada e apoiamos integralmente o relat\u00f3rio do Deputado Dami\u00e3o Feliciano. Por isso, votamos contra o requerimento de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL, POSSE, JO\u00c3O GOULART, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMBATE, GOLPE DE ESTADO, LEONEL BRIZOLA, EX-GOVERNADOR. \r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PACIENTE CONTAMINADO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, NEGROS. \r\nGOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nESCLARECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, DEP\u00d3SITO BANC\u00c1RIO, CONTA BANC\u00c1RIA, MICHELLE BOLSONARO, ESPOSA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Transcurso do anivers\u00e1rio da Campanha da Legalidade, promovida pelo ex-Governador Leonel de Moura Brizola a favor da posse do Presidente Jo\u00e3o Goulart. Reflexos da epidemia de coronav\u00edrus sobre as popula\u00e7\u00f5es pobres e negras das regi\u00f5es perif\u00e9ricas. Necessidade de reexame das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19 no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional e pela C\u00e2mara dos Deputados, de mat\u00e9rias destinadas \u00e0s camadas menos favorecidas para enfrentamento da doen\u00e7a. Postura irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Questionamento ao Presidente da Rep\u00fablica a respeito da realiza\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sito de 89 mil reais na conta banc\u00e1ria da Primeira-Dama do Pa\u00eds, Michelle Bolsonaro, pelo ex-assessor do ent\u00e3o Deputado Estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro, Fabr\u00edcio Jos\u00e9 Carlos de Queiroz.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Sras. e Srs. L\u00edderes, Sras. e Srs. Deputados, eu queria dizer que, num dia com o de hoje, dia 25 de agosto de 1961, o Governador Brizola desencadeou um movimento nacional no Brasil de resist\u00eancia ao golpe que se tentava dar para impedir a posse do Presidente Jo\u00e3o Goulart. Por meio de uma cadeia de r\u00e1dio de todo o Brasil, ele fez um verdadeiro levante popular, que foi denominado Rede da Legalidade, em nome da legalidade, para garantir a posse de Jo\u00e3o Goulart.\r\nEste \u00e9, portanto, um dia hist\u00f3rico para o Brasil, \u00e9 um dia hist\u00f3rico para o nosso partido, o PDT. E vem muito bem a calhar falar desse dia no dia de hoje, porque n\u00f3s precisamos refazer essa cadeia, essa rede da legalidade, essa rede de resist\u00eancia em nosso Pa\u00eds, pois nos parece que est\u00e1 havendo uma for\u00e7a\u00e7\u00e3o de barra para que haja uma naturaliza\u00e7\u00e3o da pandemia. Isso \u00e9 uma coisa muito triste para o Brasil, para o povo brasileiro, para as pessoas mais pobres. Isso porque, com o n\u00edvel de desigualdade que h\u00e1 neste Pa\u00eds, quem sofre com essa pandemia s\u00e3o os negros, s\u00e3o os pobres, s\u00e3o os moradores das periferias. Essas pessoas s\u00e3o as mais afetadas, s\u00e3o as que mais morrem, s\u00e3o as que mais sofrem com o desemprego, s\u00e3o as que mais sofrem com a falta de vagas nos hospitais, nas cl\u00ednicas, nas UPAs, s\u00e3o as que mais sofrem com a falta de testes. Portanto, \u00e9 em nome dessas pessoas que n\u00f3s temos que nos insurgir.\r\nEu me pergunto: qual era o cen\u00e1rio que n\u00f3s t\u00ednhamos no m\u00eas de mar\u00e7o deste ano? N\u00f3s t\u00ednhamos um v\u00edrus altamente contagioso, n\u00f3s t\u00ednhamos a informa\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o havia rem\u00e9dio, que n\u00e3o havia vacina e que muita gente morreria. Por conta desse cen\u00e1rio dantesco, terr\u00edvel, esta Casa aprovou um decreto de calamidade e um \"or\u00e7amento de guerra\".\r\nAgora, n\u00f3s estamos aqui, no dia 25 de agosto, e o v\u00edrus continua altamente contagioso. N\u00e3o h\u00e1 rem\u00e9dio, n\u00e3o h\u00e1 vacina, muita gente tem morrido. Naquela \u00e9poca se dizia que o pico da pandemia seria em maio e se preconizavam mil mortes por dia em maio. N\u00f3s estamos h\u00e1 v\u00e1rias semanas contabilizando mais de mil mortes por dia, estamos num plat\u00f4 altamente perigoso de mortes de brasileiros. Muitos de nossos irm\u00e3os t\u00eam perdido a vida por coronav\u00edrus.\r\nMas parece que o Governo quer tratar isso de forma natural. N\u00e3o \u00e9 um slogan que vai resolver a pandemia, n\u00e3o \u00e9 uma jogada publicit\u00e1ria que vai fazer com que essa pandemia passe, n\u00e3o \u00e9 por decreto que isso vai acontecer.\r\n\u00c9 preciso ter articula\u00e7\u00e3o, lideran\u00e7a; \u00e9 preciso ter estrat\u00e9gia; \u00e9 preciso fazer testagem em massa; \u00e9 preciso ter um Ministro que entenda, que seja da \u00e1rea; \u00e9 preciso ter um m\u00e9dico gerenciando isso, n\u00e3o podemos ficar com um Ministro interino num momento t\u00e3o grave.\r\nDiante desse cen\u00e1rio todo, o que me preocupa \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o desta Casa, da C\u00e2mara dos Deputados, do Congresso Nacional. O Congresso Nacional, a C\u00e2mara dos Deputados, n\u00e3o pode ser a linha auxiliar do Governo nessa embroma\u00e7\u00e3o que se faz com o Brasil. O Congresso Nacional, a C\u00e2mara dos Deputados, tem que ser a linha auxiliar do povo brasileiro, tem que denunciar, apoiar aqueles que mais precisam e votar as mat\u00e9rias relativas \u00e0 pandemia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos fazer uma pauta nesta Casa que ignore o momento terr\u00edvel que vive o Brasil, como se nada estivesse acontecendo. Isso n\u00e3o \u00e9 did\u00e1tico, passa um sinal errado para a sociedade, um sinal de que as coisas est\u00e3o bem, de que as coisas est\u00e3o resolvidas. As pessoas assistem \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados votando mat\u00e9rias que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com a pandemia e acham que podem viver a vida normal. \u00c9 por isso que elas v\u00e3o ao bar, n\u00e3o usam m\u00e1scaras, fazem festas, fazem aglomera\u00e7\u00e3o. Elas veem, primeiro, o Presidente da Rep\u00fablica, a alta c\u00fapula do Brasil, dando um mau exemplo diariamente, permanentemente, desde o in\u00edcio. \u00c9 negacionista, irrespons\u00e1vel. Depois, veem esta Casa, o Parlamento, tratando as coisas de forma muito simples, sendo, eu diria, muito displicente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia. Eu acho que n\u00f3s n\u00e3o podemos naturalizar este momento que estamos vivendo.\r\nEu quero aqui dizer que o PDT, a sua bancada entende dessa forma. E, nesta tarde de hoje, quero fazer esse pronunciamento em nome da nossa bancada e dizer que o nosso compromisso \u00e9 com as pautas, com as mat\u00e9rias que s\u00e3o importantes para este momento de pandemia. Se for de outro modo, vamos revogar o estado de calamidade e vamos revogar o \"or\u00e7amento de guerra\", porque n\u00e3o faz sentido, \u00e9 um faz de conta, ent\u00e3o.\r\nN\u00f3s sabemos que isso n\u00e3o \u00e9 um faz de conta, n\u00f3s sabemos da gravidade da situa\u00e7\u00e3o. Por isso, n\u00f3s queremos pedir encarecidamente ao Presidente Rodrigo Maia, aos L\u00edderes, aos Srs. Deputados e \u00e0s Sras. Deputadas que nos dediquemos a essa pauta priorit\u00e1ria, que \u00e9 a pauta da pandemia. Essa \u00e9 a pauta que deve mobilizar o Brasil inteiro.\r\nEsta Casa deve continuar dando o exemplo que tem dado nesses \u00faltimos meses, liderando o enfrentamento \u00e0 pandemia. Foi esta Casa, foi o Congresso Nacional que tomou as grandes medidas de enfrentamento \u00e0 pandemia.\r\nEra isso que eu queria dizer.\r\nAgrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos os colegas.\r\nMas, para dizer que n\u00e3o falei das flores, queria fazer a velha pergunta que todos os brasileiros fazem no dia de hoje: \"Presidente Bolsonaro, por que a sua esposa, Michelle, recebeu 89 mil reais de Fabr\u00edcio Queiroz?\"\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT vota a favor deste requerimento que pede a vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo. O PDT tem uma posi\u00e7\u00e3o muito clara a respeito deste tema. Embora tenhamos avan\u00e7ado quanto \u00e0 retirada dos arts. 6\u00ba, 7\u00ba e 13, ainda precisamos discutir a mat\u00e9ria. Temos destaque de prefer\u00eancia, emendas e outros destaques que vamos tratar no momento adequado.\r\nPor enquanto, o voto ent\u00e3o \u00e9 \"sim\".\r\nEst\u00e1 liberada, Deputada Jandira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, TEXTO LEGISLATIVO, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Retirada de requerimento de destaque de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 37, de 2020, oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse destaque foi apresentado em outro contexto, quando ainda havia a presen\u00e7a dos tr\u00eas artigos que foram retirados pelo Relator.\r\nEnt\u00e3o, diante dessa nova realidade, n\u00f3s retiramos esse destaque de prefer\u00eancia, que visava \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do texto original da MP em vez do PLV.\r\nSendo assim, est\u00e1 retirado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "L\u00cdDER DO PARTIDO, CONTINUA\u00c7\u00c3O, SESS\u00c3O DELIBERATIVA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Sugest\u00e3o aos L\u00edderes partid\u00e1rios de apoiamento \u00e0 continuidade da sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu acho que o caminho a ser seguido deveria ser o de continuarmos aqui, em um clima de acordo, porque, se n\u00f3s encerramos a sess\u00e3o, mesmo que mantiv\u00e9ssemos o painel, ensejar\u00edamos a todos os L\u00edderes poderem usar, novamente, o hor\u00e1rio de Lideran\u00e7a. Isso iria atrasar, de forma enorme, a vota\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu sugiro que os L\u00edderes aprovem a continua\u00e7\u00e3o, nesse clima de acordo e de entendimento, para que possamos agilizar, j\u00e1 que superamos essa parte mais demorada, que \u00e9 o uso do tempo de L\u00edder de cada partido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 38, de 2020, oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Este destaque de prefer\u00eancia, Presidente, requer que n\u00f3s votemos o texto original. Na verdade, n\u00f3s entendemos que h\u00e1 uma distor\u00e7\u00e3o enorme neste substitutivo: a inclus\u00e3o do art. 2\u00ba, que traz mat\u00e9ria estranha ao combate ao coronav\u00edrus, quando inclui a prorroga\u00e7\u00e3o de 12 contratos de engenheiros e arquitetos no meio dos contratos dos profissionais de sa\u00fade. \r\nQuando n\u00f3s vimos a quest\u00e3o de ordem apresentada pelo NOVO, n\u00f3s imaginamos que a Mesa a acolheria, o que infelizmente n\u00e3o aconteceu. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos agora apresentando este destaque de prefer\u00eancia para que possamos restabelecer o texto original da MP. E isso n\u00e3o tem nada a ver com Governo e Oposi\u00e7\u00e3o, tanto que n\u00f3s estamos restabelecendo o texto original do Governo, o texto enviado pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\nPortanto, mais uma vez, n\u00f3s pedimos aqui o voto de todos os partidos e de todos os Parlamentares, para que n\u00f3s possamos restabelecer o texto original da MP.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 38, de 2020, oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu compreendo os argumentos do eminente Relator, mas, embora bem-intencionado, o substitutivo faz uma coisa sobre a qual o Supremo Tribunal Federal j\u00e1 se posicionou. Ent\u00e3o, esse tipo de gambiarra, digamos assim, para resolver uma situa\u00e7\u00e3o, usando uma medida provis\u00f3ria para trazer um assunto diferente da vontade original, do esp\u00edrito daquela medida provis\u00f3ria, \u00e9 uma coisa que o Supremo n\u00e3o permite. \r\nN\u00f3s apresentamos este destaque, a fim de restabelecer o texto original da MP. Por isso, n\u00f3s encaminhamos neste instante o voto favor\u00e1vel.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2824/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR ESPORTIVO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PROJETO ESPORTIVO, MORAT\u00d3RIA, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, ENTIDADE DESPORTIVA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, RENDA MENSAL, PROFISSIONAL, TRABALHO DESPORTIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES., VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), PROTESTO.\r\nMPV 1000/2020,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018. Distor\u00e7\u00f5es do discurso proferido pelo Presidente Jair Bolsonaro na abertura da 75\u00aa Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU. Imediata vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Contrariedade \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu queria inicialmente dizer que votamos a favor do PL 2.824/20, que vem do Senado Federal, j\u00e1 foi aprovado por esta Casa e volta agora trazendo evolu\u00e7\u00f5es no seu texto, ampliando o acesso a essas a\u00e7\u00f5es emergenciais ao setor esportivo. Essa \u00e9 mais uma a\u00e7\u00e3o importante do Congresso Nacional, que mais uma vez mostra que \u00e9 quem toma a dianteira na defesa das pessoas atingidas pela pandemia. Foi assim na aprova\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, foi assim na aprova\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio ao setor cultural, com a aprova\u00e7\u00e3o da Lei Aldir Blanc, e agora no aux\u00edlio emergencial ao setor esportivo. Ent\u00e3o, o nosso voto \u00e9 favor\u00e1vel a esse PL.\r\nSr. Presidente, eu gostaria tamb\u00e9m de fazer algumas considera\u00e7\u00f5es sobre o discurso do eminente Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro, na abertura da Assembleia Geral da ONU. Esse \u00e9 um posto importante que o Brasil det\u00e9m, abrindo os trabalhos da Assembleia Geral, e n\u00f3s esper\u00e1vamos que o Presidente fizesse um discurso apresentando um Brasil real, um Brasil convidativo ao resto do mundo.\r\nMas o que n\u00f3s vimos foi um discurso terr\u00edvel, um discurso falso, uma sequ\u00eancia de fake news, de mistura de dados, de falseamento das informa\u00e7\u00f5es. E isso \u00e9 algo que dep\u00f5e contra o Brasil. N\u00e3o \u00e9 o Presidente Bolsonaro que fala, \u00e9 o Pa\u00eds que est\u00e1 falando diante de todas as outras na\u00e7\u00f5es.\r\nO Presidente disse que alertou sobre o v\u00edrus e o desemprego. Ora, isso \u00e9 mentira! O Presidente sempre zombou, desdenhou do v\u00edrus. Disse que se tratava de uma gripezinha. Lembro-me de que em fevereiro, in\u00edcio de mar\u00e7o, ele dizia que o Brasil n\u00e3o chegaria a 800 mortes por coronav\u00edrus, no total. Ent\u00e3o, \u00e9 mentira ele dizer que alertou o Brasil. Ele nunca alertou o Brasil. Ele sempre se escondeu, omitiu-se, foi incompetente no combate \u00e0 COVID-19.\r\nEle disse que a imprensa politizou o v\u00edrus e disseminou o p\u00e2nico. Ora, todo mundo sabe que quem politizou o v\u00edrus foi o Governo Bolsonaro, foi ele pr\u00f3prio. Foram os seus indicativos para o Brasil que fizeram com que este tema fosse politizado, absurdamente politizado. E o p\u00e2nico adveio da aus\u00eancia governamental, na condu\u00e7\u00e3o da maior pandemia da hist\u00f3ria da humanidade. Na verdade, foi isso que aconteceu.\r\nEle disse que o Governo, de forma arrojada, implementou medidas econ\u00f4micas, evitando um mal maior. \u00c9 outro dado falso, mentiroso, porque, na verdade, quem implementou as medidas econ\u00f4micas foi este Congresso Nacional. Foi o Congresso Nacional, foi a C\u00e2mara e o Senado que tomaram a dianteira, que protagonizaram as medidas econ\u00f4micas que puderam socorrer Estados, Munic\u00edpios e setores mais afetados, como o do esporte - a mat\u00e9ria que estamos votando agora -, como o aux\u00edlio emergencial, como o setor cultural e tantos segmentos da sociedade que foram socorridos e atendidos por leis votadas por esta Casa e pelo Senado, pelo Congresso Nacional.\r\nEle disse depois que concedeu um aux\u00edlio emergencial de quase mil d\u00f3lares, ou seja, de 5.500 reais para o povo brasileiro, para mais de 65 milh\u00f5es de pessoas. Ora, n\u00f3s sabemos que a proposta do Governo era de 200 reais. Agora o Governo j\u00e1 est\u00e1 querendo abaixar de 600 para 300 reais. A quem ele quer enganar? \u00c9 lament\u00e1vel, Sr. Presidente.\r\nEle disse que assistiu a mais de 200 mil fam\u00edlias ind\u00edgenas. Ora, n\u00f3s sabemos que o Presidente sempre desrespeitou os \u00edndios. Ele chegou a vetar, poucos meses atr\u00e1s, o dispositivo que garantia o fornecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel para os ind\u00edgenas. Ele vetou esse dispositivo. Ent\u00e3o, como \u00e9 que ele chega l\u00e1 agora para dizer que assistiu a 200 mil fam\u00edlias ind\u00edgenas? N\u00e3o \u00e9 verdade! Precisamos deixar isso claro aqui.\r\nEle disse que n\u00e3o faltaram hospitais e nem meios para atender \u00e0s pessoas com COVID. Ora, faltaram e faltam hospitais e meios, tanto que muita gente morreu por falta de atendimento, por falta de meios, por conflito de informa\u00e7\u00f5es. \r\nOs Governos batendo cabe\u00e7a, sem conseguir tra\u00e7ar uma linha coerente para a popula\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o fosse isso, n\u00e3o ter\u00edamos 138 mil mortes. Temos um pa\u00eds que est\u00e1 em segunda coloca\u00e7\u00e3o no mundo em n\u00famero absoluto de mortes por coronav\u00edrus. Ora, isso \u00e9 fruto dessa desinforma\u00e7\u00e3o. \r\nEle disse que a floresta \u00e9 \u00famida, que n\u00e3o pega fogo. Ora, que absurdo! Nunca tanta floresta queimou na hist\u00f3ria do Brasil.\r\nEle disse que quem queima a floresta s\u00e3o os caboclos e os \u00edndios! Ora, em 2019, ele revogou o Decreto n\u00ba 6.961, de 2009, que proibia o plantio de cana-de-a\u00e7\u00facar no Pantanal e na Amaz\u00f4nia. Foi ele quem revogou esse decreto, e, a partir da\u00ed, passou-se a cultivar a cana-de-a\u00e7\u00facar no Pantanal e na Amaz\u00f4nia. Ele facilitou a vida dos posseiros, dos grileiros, dos garimpeiros. Foi assim sempre, e o Brasil todo sabe disso. Ele foi negligente, foi conivente e foi leniente com essas pessoas.\r\nEle disse que, na Am\u00e9rica Latina, o Brasil continua trabalhando pela ordem democr\u00e1tica. Ora, todo mundo sabe que o Presidente da Rep\u00fablica participou de eventos defendendo o fechamento do Congresso e do STF. No Brasil, a imprensa, os setores, os sindicatos de imprensa se mobilizaram contra os ataques sucessivos \u00e0 liberdade de imprensa. O que \u00e9 isso, sen\u00e3o atentar contra a democracia?\r\nEnt\u00e3o, para concluir, Sr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel que o Presidente tenha perdido uma oportunidade de falar ao mundo, de mostrar o Brasil ao mundo. Ele transformou o seu discurso em um programa eleitoral de 2022.\r\nMas n\u00f3s queremos tamb\u00e9m aqui fazer coro aos L\u00edderes que nos antecederam pedindo a vota\u00e7\u00e3o da MP 1.000/20. N\u00f3s somos contra a redu\u00e7\u00e3o do valor de 600 reais do aux\u00edlio emergencial e queremos conclamar todos os L\u00edderes e Parlamentares para que nos unamos para votar a MP 1.000/20 e evitar a redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 982/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 26, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 982, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o da conta do tipo poupan\u00e7a social digital; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.982, de 2020, e 14.058, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o nosso destaque \u00e9 simples, \u00e9 um destaque que prev\u00ea a corre\u00e7\u00e3o de 100% da SELIC em vez dos 75% que est\u00e3o propostos no texto.\r\nTrata-se de uma medida muito simples, que eu acho que pode concretamente vir a ser um ganho para o Brasil. E eu pe\u00e7o aqui o apoiamento das Sras. e dos Srs. L\u00edderes e das Sras. e dos Srs. Parlamentares.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA,  MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA. Imediata aprecia\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito boa tarde, Presidente Marcos Pereira, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nNosso partido n\u00e3o tem nenhuma obje\u00e7\u00e3o espec\u00edfica \u00e0 MP 993, mas n\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o, porque os partidos de oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 se reuniram e fizeram uma declara\u00e7\u00e3o em conjunto para que seja pautada e votada a MP 1.000, que trata da redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. \u00c9 preciso que esta Casa coloque em vota\u00e7\u00e3o essa MP, para que cada Parlamentar possa se posicionar. N\u00e3o h\u00e1 nada mais importante no Brasil hoje do que a vota\u00e7\u00e3o da MP 1.000.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o e assim permaneceremos enquanto este assunto n\u00e3o for devidamente superado e as nossas solicita\u00e7\u00f5es, atendidas. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, DESEMPREGO, PERNAMBUCO, RECIFE (PE), ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Decis\u00e3o dos partidos oposicionistas de obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es em protesto contra a n\u00e3o inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa pelo PDT de manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\n No dia de ontem e hoje pela manh\u00e3, os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o se reuniram e chegaram \u00e0 conclus\u00e3o un\u00e2nime de estabelecer, a partir desta sess\u00e3o, uma obstru\u00e7\u00e3o pela vota\u00e7\u00e3o MP 1.000.\r\nAs pessoas que est\u00e3o em casa precisam saber com mais detalhes o que significa obstru\u00e7\u00e3o e o que significa a MP 1.000. A obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 esse trabalho que n\u00f3s aqui fazemos de tentativa de impedir que as vota\u00e7\u00f5es ocorram at\u00e9 que o objetivo nosso seja alcan\u00e7ado.\r\nA MP 1.000 \u00e9 a medida provis\u00f3ria editada pelo Governo Federal que reduz o aux\u00edlio emergencial de 600 reais para 300 reais.\r\nOra, foi este Congresso Nacional, foi esta C\u00e2mara e este Senado que aprovaram o aux\u00edlio emergencial no valor de 600 reais. Se o Governo do Presidente Bolsonaro quisesse prorrog\u00e1-lo por mais tempo, com o mesmo valor, j\u00e1 teria uma autoriza\u00e7\u00e3o, dada quando da edi\u00e7\u00e3o inicial do aux\u00edlio emergencial. Contudo, para mudar o valor, precisa editar uma nova medida provis\u00f3ria com o novo valor, e foi isso que fez. \r\nO que acontece? O Governo edita a medida provis\u00f3ria, que tem efic\u00e1cia imediata, j\u00e1 come\u00e7a a surtir efeito na hora em que \u00e9 editada e fica aguardando a aprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do Parlamento. Assim, fica muito c\u00f4moda a situa\u00e7\u00e3o, porque a medida provis\u00f3ria est\u00e1 surtindo seus efeitos, ou seja, na pr\u00e1tica o aux\u00edlio emergencial j\u00e1 diminuiu o seu valor de 600 reais para 300 reais. No entanto, a medida n\u00e3o \u00e9 colocada em vota\u00e7\u00e3o, na C\u00e2mara, para que se saiba se os Parlamentares aprovam essa redu\u00e7\u00e3o ou se mant\u00eam os 600 reais. N\u00f3s queremos exatamente isto, dona de casa e trabalhador que est\u00e3o nos ouvindo: n\u00f3s queremos obstruir os trabalhos, para que essa medida provis\u00f3ria seja pautada e votada, porque, assim, cada Parlamentar vai dizer se \u00e9 contra ou a favor da redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial.\r\nO nosso partido, o PDT, \u00e9 contra a redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais para 300 reais. N\u00f3s defendemos a manuten\u00e7\u00e3o dos 600 reais, que \u00e9 um valor m\u00ednimo para que as fam\u00edlias possam sobreviver, num tempo em que falta renda e emprego. O Brasil galopa no desemprego. O Brasil bate recordes mensais de desemprego. E esta pandemia, a pandemia que se abateu sobre o mundo inteiro, fez com que os Estados levassem a sua m\u00e3o para acudir, socorrer, ajudar os que mais precisam.\r\nNo Brasil, al\u00e9m de outras medidas importantes que a C\u00e2mara dos Deputados votou, a principal ajuda foi o estabelecimento desse aux\u00edlio emergencial.\r\nEu falo aqui em nome do meu Estado, o Estado de Pernambuco. A cidade do Recife tem milhares de pessoas que recebem, assim como a minha cidade de Caruaru, no Agreste, e outras cidades em todas as regi\u00f5es do Estado. Na Zona da Mata, no Agreste, no Sert\u00e3o, em todas as regi\u00f5es h\u00e1 milhares de pessoas que dependem desse dinheiro para sobreviver. E esse aux\u00edlio emergencial \u00e9 o que tem sustentado a economia brasileira.\r\nPortanto, n\u00f3s fazemos esta obstru\u00e7\u00e3o na tarde de hoje para alertar este Parlamento, para alertar o Governo, para alertar a sociedade da import\u00e2ncia de essa MP ser efetivamente pautada e votada no Congresso Nacional, na C\u00e2mara e depois no Senado, para que cada Parlamentar possa imprimir a sua impress\u00e3o digital nessa vota\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s sabemos que a maior parte dos Deputados \u00e9 contra a redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. Ent\u00e3o, n\u00f3s queremos que esses Deputados tenham voz, que possam se manifestar, mostrando a sua posi\u00e7\u00e3o, e que n\u00f3s derrotemos a medida provis\u00f3ria do Governo, porque, se for derrotada, imediatamente ser\u00e3o sustados os seus efeitos e o valor voltar\u00e1 a ser de 600 reais.\r\nPor isso, a aprecia\u00e7\u00e3o dessa MP \u00e9 t\u00e3o importante. Na nossa opini\u00e3o, na opini\u00e3o do nosso partido, o PDT, e do conjunto dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 nada mais importante no Brasil hoje do que a aprecia\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020. \u00c9 a medida provis\u00f3ria que vai garantir o prato de comida e o rem\u00e9dio na mesa de milh\u00f5es de brasileiros. S\u00e3o 67 milh\u00f5es de brasileiros que recebem o aux\u00edlio emergencial. Essa medida provis\u00f3ria j\u00e1 reduziu esse alcance. Milh\u00f5es de brasileiros deixar\u00e3o de receber, e para aqueles que continuar\u00e3o recebendo haver\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o significativa, pela metade, de 300 reais.\r\nN\u00f3s estamos fazendo este apelo a V.Exa., que preside os trabalhos, \u00e0 Mesa Diretora da C\u00e2mara, aos L\u00edderes que nos ouvem, aos Parlamentares que est\u00e3o presentes nesta sess\u00e3o de hoje, para que n\u00f3s todos nos unamos nesse objetivo conjunto de fazer com que essa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, seja votada e seja derrotada.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-20T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QU\u00d3RUM, ENCERRAMENTO, ORDEM DO DIA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelos partidos oposicionistas. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de encerramento da Ordem do Dia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu peguei o final da sua fala, quando dizia que aguardaria 5 minutos para que se atingisse o qu\u00f3rum e que, se ele n\u00e3o fosse atingido, V.Exa. encerraria a sess\u00e3o ou a Ordem do Dia, pelo menos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Correto.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Os partidos de oposi\u00e7\u00e3o est\u00e3o em obstru\u00e7\u00e3o, h\u00e1 uma obstru\u00e7\u00e3o clara na Casa, e eu gostaria que V.Exa. cumprisse a sua palavra e encerrasse a Ordem do Dia, por favor.\r\nO SR. ALESSANDRO MOLON (PSB - RJ) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o para falar como L\u00edder pelo PSB ap\u00f3s o encerramento da Ordem do Dia, logo que V.Exa. assim o declarar, atendendo ao pedido do L\u00edder Wolney.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Pois n\u00e3o, Deputado Alessandro Molon.\r\nDeputado Wolney, respondendo a V.Exa., exatamente no momento em que V.Exa. me interrompeu, eu estava informando que encerrar\u00edamos a Ordem do Dia para cumprir aquilo que foi dito e que deixei apenas dois Deputados falarem por 3 minutos.\r\nAgora vou cancelar a Ordem do Dia, mas continuarei com a sess\u00e3o por mais 1 hora, dando oportunidade aos L\u00edderes para que possam fazer uso da palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F10%2F2020&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-27T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), INDICA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CANDIDATO, M\u00c1RIO HENRIQUE AGUIAR GOULART RIBEIRO NUNES MAIA, OT\u00c1VIO LUIZ RODRIGUES J\u00daNIOR, ADVOGADO, ELEI\u00c7\u00c3O, CONSELHEIRO, CONSELHO NACIONAL DE JUSTI\u00c7A (CNJ), CONSELHO NACIONAL DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO (CNMP).",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Apoio do PDT \u00e0 candidatura do advogado M\u00e1rio Henrique Aguiar Goulart Ribeiro Nunes Maia e \u00e0 recondu\u00e7\u00e3o do professor Otavio Luiz Rodrigues Junior, respectivamente, ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a e ao Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, como representantes da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, para n\u00f3s do PDT tamb\u00e9m \u00e9 uma honra muito grande fazer essa indica\u00e7\u00e3o, em nome da nossa bancada, e pedir o voto aos colegas Deputados do PDT, com os quais j\u00e1 conversamos, e aos de outros partidos para os dois nomes que entendemos serem os melhores para ocupar dois cargos para os quais a C\u00e2mara dos Deputados tem o direito de indicar: Dr. M\u00e1rio Maia para o Conselho Nacional de Justi\u00e7a e Dr. Otavio para o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, este reeleito, que n\u00e3o tem sequer concorrentes.\r\nEu trago a palavra do PDT de confian\u00e7a nesses dois eminentes advogados. Que eles possam cumprir com essa imensa responsabilidade de representar a voz, a confian\u00e7a da C\u00e2mara dos Deputados, que entrega aos dois essa tarefa t\u00e3o honrosa de representa\u00e7\u00e3o nesses dois \u00f3rg\u00e3os t\u00e3o importantes da nossa institucionalidade.\r\nEra s\u00f3 isso, Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F10%2F2020&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.867, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do PDT temos muitos problemas com rela\u00e7\u00e3o ao relat\u00f3rio do Deputado Felipe Rigoni. Entretanto, avaliamos que \u00e9 importante votar favoravelmente a essa urg\u00eancia, com o compromisso de V.Exa. de n\u00e3o pautar a mat\u00e9ria hoje, porque sentimos que o relat\u00f3rio n\u00e3o est\u00e1 maduro para ser votado.\r\nPortanto, somos a favor da urg\u00eancia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PRIMEIRO TURNO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, EMPRESA STARTUP, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em primeiro turno, nos termos do \u00a7 3\u00ba do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013, ressalvados os destaques.Necessidade de convoca\u00e7\u00e3o de nova sess\u00e3o deliberativa para vota\u00e7\u00e3o da proposta de cria\u00e7\u00e3o de empresas startups.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Orlando, eu fui sens\u00edvel \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o de V.Exa. para agilizarmos os encaminhamentos, mas, como h\u00e1 partido encaminhando duas vezes, o PDT deseja aqui deixar a sua palavra a favor da mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s sabemos que existe um racismo estrutural, um racismo enraizado na sociedade brasileira. No Parlamento, ele \u00e9 claro e, nesta sess\u00e3o de hoje, fica evidente.\r\nA rea\u00e7\u00e3o que causa, quando tratados internacionais como este, cuja aprova\u00e7\u00e3o deveria ser un\u00e2nime, numa vota\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e f\u00e1cil, s\u00e3o contestados, \u00e9 uma evid\u00eancia de que o racismo est\u00e1 latente, est\u00e1 muito forte ainda, infelizmente, na nossa Casa.\r\nMas eu queria, Presidente, alertar V.Exa. - j\u00e1 que disse que pretende votar o projeto das startups hoje - de que seria necess\u00e1rio encerrar esta sess\u00e3o e chamar uma nova para que isso ocorra.\r\nO voto do PDT \u00e9 \"sim\".\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O, CHAPA ELEITORAL,  JO\u00c3O CAMPOS, ISABELLA, CANDIDATO, PREFEITURA, RECIFE (PE), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o da chapa Jo\u00e3o Campos/Isabella para a Prefeitura Municipal de Recife, Estado de Pernambuco. Votos de sucesso aos novos gestores da Capital pernambucana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente Orlando Silva, eu quero aproveitar a presen\u00e7a do Deputado Jo\u00e3o Campos hoje, que fez um bel\u00edssimo e emocionante discurso na tribuna da C\u00e2mara dos Deputados, e quero saud\u00e1-lo pela grande vit\u00f3ria.\r\nEm 1992, Eduardo Campos foi candidato a Prefeito no Recife e tinha um pedetista como candidato a Vice-Prefeito, Rold\u00e3o Joaquim. Eles n\u00e3o ganharam a elei\u00e7\u00e3o, mas, 28 anos depois, Jo\u00e3o Campos foi candidato a Prefeito do Recife, aos 27 anos, e teve a filha de Rold\u00e3o como candidata a Vice. O filho de Eduardo e a filha de Rold\u00e3o fizeram uma chapa e venceram a elei\u00e7\u00e3o para Prefeito e Vice-Prefeita do Recife, numa alian\u00e7a do PSB com o PDT que eu lutei muito para construir e pela qual eu trabalhei muito. Fico muito feliz. Foi uma grande vit\u00f3ria, que mobilizou a nossa milit\u00e2ncia, mobilizou o nosso partido, mobilizou o Presidente Ciro Gomes e o Presidente Carlos Lupi, que estiveram l\u00e1 na grande batalha que foi a elei\u00e7\u00e3o no segundo turno, que Jo\u00e3o ganhou com uma diferen\u00e7a de quase 100 mil votos.\r\nEssa foi uma elei\u00e7\u00e3o realmente hist\u00f3rica e que representa o projeto de continuidade da administra\u00e7\u00e3o. O PSB tem feito um bom Governo, caso contr\u00e1rio, n\u00e3o teria logrado \u00eaxito na campanha e na elei\u00e7\u00e3o. O PDT \u00e9 parceiro desse projeto, principalmente agora, com Jo\u00e3o Campos e Isabella. Desejo aos dois muito sucesso. \r\nParabenizo Jo\u00e3o Campos pelo grande mandato que exerceu conosco nesses 2 anos e espero que seu Governo seja de atendimento \u00e0s expectativas do povo de Recife e do povo de Pernambuco. Que ele conte com o PDT, conte comigo, aqui na C\u00e2mara ou onde eu estiver, para ajud\u00e1-lo a governar Recife e fazer cumprir as melhores expectativas do povo recifense.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA  (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.870, de 2020, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia e imediata inclus\u00e3o na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Investimento para o Setor Agropecu\u00e1rio - FIAGRO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Orlando, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s acreditamos, pelo que temos visto no decorrer deste ano, que a aprova\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia \u00e9 mais de meio caminho andado para a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Sendo assim, a Assessoria T\u00e9cnica do nosso partido fez algumas observa\u00e7\u00f5es, e n\u00f3s n\u00e3o conseguimos clarear este assunto a ponto de nos comprometermos com o voto desta urg\u00eancia.\r\n\u00c9 poss\u00edvel que, feitos esses esclarecimentos, n\u00f3s tenhamos um voto favor\u00e1vel no m\u00e9rito, mas, por enquanto, o PDT votar\u00e1 contra a urg\u00eancia.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero encaminhar o voto, obviamente, contra a retirada de pauta e parabenizar o nosso Deputado Mauro Benevides Filho por ter aberto esse amplo di\u00e1logo e ter feito um relat\u00f3rio plural, com o consenso poss\u00edvel. \r\nEle conversou com os Governadores, com os Parlamentares, com os L\u00edderes das bancadas, e, portanto, n\u00f3s discutimos na tarde hoje um relat\u00f3rio maduro, que, com certeza, ser\u00e1 aprovado pela maioria dos membros desta Casa.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Mauro Benevides Filho!\r\nO voto do PDT, obviamente, \u00e9 \"n\u00e3o\", e esperamos que esse voto seja seguido pelas demais agremia\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias, inclusive pelos Deputados e partidos da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, fica evidente, pela manifesta\u00e7\u00e3o de in\u00fameros partidos, que esta mat\u00e9ria n\u00e3o est\u00e1 pronta para ser votada. Esta mat\u00e9ria precisa ser mais aprofundada, melhor estudada e melhor debatida.\r\nN\u00e3o faz sentido que n\u00f3s aprovemos uma mat\u00e9ria desta magnitude, com esta abrang\u00eancia, a toque de caixa, com pressa e sem a devida aten\u00e7\u00e3o.\r\nEu rogo aos demais partidos que acompanhem esta obstru\u00e7\u00e3o, para conseguirmos retirar de pauta este assunto.\r\nO PDT vota favoravelmente \u00e0 retirada de pauta e est\u00e1 acompanhando os partidos que querem obstruir esta mat\u00e9ria, para que ela n\u00e3o seja votada no dia de hoje, na pen\u00faltima sess\u00e3o do ano. N\u00e3o faz sentido que isso aconte\u00e7a.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT \u00e9 contra a retirada de pauta. Votar\u00e1 esta mat\u00e9ria t\u00e3o importante, o FUNDEB, e comemora o texto aprovado pelo Senado, esperando que ele prevale\u00e7a. \u00c9 com este texto que n\u00f3s estamos fechados, um texto a favor dos educadores, dos alunos, da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e do financiamento p\u00fablico para a educa\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso, o PDT vota contra a retirada de pauta da mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA POL\u00cdTICA CONTRA A MULHER, ISA PENNA, DEPUTADO ESTADUAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o de mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio ao Deputado Estadual de S\u00e3o Paulo, Fernando Cury, por ass\u00e9dio sexual praticado contra a Deputada Isa Penna. Conveni\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es consensuais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Kim Kataguiri, primeiro, quero dizer que me congratulo com a presid\u00eancia de V.Exa. \r\nAl\u00e9m disso, quero colaborar com a Mesa em rela\u00e7\u00e3o ao que foi dito pelo Deputado Rubens Bueno. Quero lembr\u00e1-lo de que ele estava inscrito, e V.Exa. j\u00e1 lhe deu a palavra. \r\nTamb\u00e9m quero pedir a V.Exa. que coloque em vota\u00e7\u00e3o a mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio ao Deputado Fernando Cury. \r\nEspero que possamos avan\u00e7ar no que tiver consenso. Se cada Deputado sugerir a inclus\u00e3o de projetos, n\u00e3o vamos sequer conseguir votar a mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio.\r\nPor isso, eu queria pedir a V.Exa. que f\u00f4ssemos votando o que tiver consenso.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ACORDO, PROCEDIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN).",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a participa\u00e7\u00e3o do PDT e da Oposi\u00e7\u00e3o em acordo para ajuste de procedimentos, no tocante \u00e0 sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, cumprimentando V.Exa., os demais L\u00edderes, as Sras. e os Srs. Parlamentares, eu quero repor aqui um termo que foi usado e que n\u00e3o \u00e9 o termo adequado.\r\nVejam, o PDT n\u00e3o fez acordo nesses termos, porque o PDT n\u00e3o far\u00e1 acordo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autonomia do Banco Central. O que n\u00f3s fizemos aqui? N\u00f3s ajustamos os procedimentos para a sess\u00e3o de hoje e para sess\u00e3o de amanh\u00e3.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Justamente. Perfeito.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Sen\u00e3o, fica parecendo que o PDT e a Oposi\u00e7\u00e3o aqui celebraram um acordo, com outro campo, para aprovar a autonomia do Banco Central. Esses n\u00e3o s\u00e3o os fatos.\r\nEnt\u00e3o, reponho aqui que a posi\u00e7\u00e3o foi de ajustar os procedimentos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - O que n\u00f3s fizemos foi justamente isto: n\u00f3s acertamos os procedimentos da sess\u00e3o de hoje e da de amanh\u00e3, Deputado Wolney. V.Exa. tem raz\u00e3o.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO,  PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s estamos hoje, nesta tarde, cumprindo aqui um ritual de obstru\u00e7\u00e3o, de tentativa de resist\u00eancia a este projeto infeliz de autonomia do Banco Central, nocivo ao povo brasileiro, aos interesses nacionais. \u00c9 bom que a popula\u00e7\u00e3o entenda que esses s\u00e3o os instrumentos que a Oposi\u00e7\u00e3o tem. Este requerimento, que pede a vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo, \u00e9 uma tentativa de discutirmos a mat\u00e9ria, de nos aprofundarmos na mat\u00e9ria, coisa que n\u00e3o foi feita at\u00e9 agora. \u00c9 impens\u00e1vel que um projeto desta magnitude, desta gravidade seja trazido para o plen\u00e1rio sem a matura\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, sem o debate necess\u00e1rio, sem o aprofundamento necess\u00e1rio, sem que os Deputados, sem que a Casa conhe\u00e7a efetivamente o projeto, sem que a Casa tenha se debru\u00e7ado e estudado o relat\u00f3rio. Portanto, a Oposi\u00e7\u00e3o luta aqui, com os seus parcos instrumentos, para barrar esta vota\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o PDT vota \"sim\", pelo requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 39, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT vota \"sim\". Trata-se da aprova\u00e7\u00e3o das emendas que n\u00f3s pr\u00f3prios apresentamos. O Relator rejeitou essas emendas, e n\u00f3s votamos \"sim\", para defender essas emendas.\r\nSomos contr\u00e1rios ao projeto de autonomia do Banco Central e estamos aqui resistindo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no mesmo sentido, o PDT vota veementemente \"n\u00e3o\" a esta proposta de autonomia do Banco Central.\r\n\u00c9 um equ\u00edvoco que essa mat\u00e9ria, com essa amplitude, essa gravidade, essa import\u00e2ncia, seja votada a toque de caixa nesta Casa, no primeiro dia praticamente de funcionamento dos nossos trabalhos. \u00c9 um equ\u00edvoco que os partidos, os L\u00edderes e a Presid\u00eancia coloquem em pauta uma mat\u00e9ria como esta, sem que esteja devidamente discutida e maturada pela sociedade e acompanhada pela imprensa.\r\nJustificam todo esse a\u00e7odamento alegando que o texto n\u00e3o pode voltar para o Senado Federal. Ora, n\u00e3o fazer nenhuma modifica\u00e7\u00e3o para que o texto n\u00e3o volte para o Senado Federal significa dizer que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 abdicando do seu direito de modificar essa mat\u00e9ria, de dar a sua opini\u00e3o sobre essa mat\u00e9ria!\r\nPortanto, quero deixar registrado o voto \"n\u00e3o\" do PDT lamentando que esta mat\u00e9ria esteja sendo apreciada e votada no dia de hoje.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), CONTRARIO.\r\nPODER LEGISLATIVO, SUBMISS\u00c3O, PODER EXECUTIVO.\r\nPARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), JUVENTUDE, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Subservi\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados ao Poder Executivo. Transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Juventude Socialista do PDT. Luta dos jovens trabalhistas a favor da democracia e da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Sauda\u00e7\u00f5es aos L\u00edderes oposicionistas na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, este dia 10 de fevereiro ficar\u00e1 marcado no Brasil por esta vota\u00e7\u00e3o tr\u00e1gica que d\u00e1 autonomia ao Banco Central. Esta \u00e9 uma mat\u00e9ria que foi a voto sem o amadurecimento devido. E o pior \u00e9 que, como se n\u00e3o bastasse a trag\u00e9dia em si do assunto, por sua gravidade, abrang\u00eancia e interfer\u00eancia que tem na vida pr\u00e1tica do povo brasileiro, ela foi colocada a voto a partir de um pretexto muito pobre, o de que n\u00e3o se podia mudar o texto, mexer no texto, do contr\u00e1rio o texto voltaria para o Senado Federal. Ora, isso n\u00e3o \u00e9 cl\u00e1usula p\u00e9trea. Qual o problema de o texto voltar para o Senado Federal?\r\nQuando a C\u00e2mara se coloca dessa forma acanhada, subserviente diante do Poder Executivo, ela abdica do seu direito, abre m\u00e3o do seu direito de interferir, de dar a sua opini\u00e3o, de contribuir na cria\u00e7\u00e3o e na formata\u00e7\u00e3o do texto. Portanto, eu quero deixar aqui registrado que n\u00f3s deploramos a forma como este assunto veio a voto. E n\u00e3o \u00e9 porque a mat\u00e9ria teve 339 votos que o assunto deixa de ser terr\u00edvel para o povo brasileiro.\r\nMas eu queria, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, trazer aqui uma palavra sobre os 40 anos de exist\u00eancia da Juventude Socialista do PDT. Ela completa 40 anos no dia 15 de fevereiro. S\u00e3o 4 d\u00e9cadas de luta de uma juventude organizada em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito, da soberania nacional e do desenvolvimento social e econ\u00f4mico.\r\nA JS do PDT \u00e9 a uni\u00e3o dos jovens inspirados pelas bandeiras brizolistas. O primeiro encontro nacional, chamado tamb\u00e9m de Encontro de Quintino, realizado entre os dias 14 e 15 de fevereiro de 1981, no Rio de Janeiro, foi o marco da cria\u00e7\u00e3o desse importante movimento juvenil do nosso partido. Na \u00e9poca, o pernambucano, meu conterr\u00e2neo, Anacleto Juli\u00e3o, foi eleito primeiro Presidente dessa organiza\u00e7\u00e3o juvenil, que, na \u00e9poca, se chamava Juventude Trabalhista.\r\nAo longo desses 40 anos, a JS fez da sua hist\u00f3ria uma luta em favor da democracia, sempre participando ativamente das pautas importantes da juventude do Pa\u00eds.\r\nOs jovens trabalhistas estiveram nas ruas e se uniram a movimentos em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, manifestaram-se contra a Lei de Redu\u00e7\u00e3o da Maioridade Penal e tantas outras batalhas. Ter a vivacidade, o vigor e o entusiasmo da juventude na defesa do Pa\u00eds nos traz a esperan\u00e7a de poder acreditar em uma transforma\u00e7\u00e3o concreta do Brasil. \u00c9 tamb\u00e9m crer que s\u00f3 h\u00e1 caminho para o Pa\u00eds por meio da igualdade e da justi\u00e7a social.\r\nLutar pela juventude \u00e9 defender o futuro do Pa\u00eds. Por isso, uma das bandeiras do nosso partido \u00e9 dar voz aos jovens e espa\u00e7o para que haja sempre o di\u00e1logo, a fim de unificar as for\u00e7as pelo Brasil.\r\nEu que cheguei a esta Casa, Presidente, com 21 anos de idade, em 1995, tenho muita satisfa\u00e7\u00e3o, muita honra, muito orgulho de ter sido um pol\u00edtico, um Parlamentar de um partido s\u00f3. Fui eleito Vereador e estou no meu sexto mandato de Deputado Federal, todos pelo PDT. Aprendi e fui criado dentro da Juventude Socialista do PDT, inspirado pelo brizolismo. Tive o prazer, a alegria e a satisfa\u00e7\u00e3o de ser Deputado Federal aqui, quando Brizola ainda era Presidente Nacional do Partido, e de ser liderado por ele. E privar da sua amizade foi sempre uma grande honra.\r\nEnt\u00e3o, neste dif\u00edcil momento em que os brasileiros enfrentam, com desemprego recorde, a realidade de mais de 230 mil mortes pela COVID-19 e de ataques constantes \u00e0 democracia, precisamos, mais do que nunca, da for\u00e7a e da resist\u00eancia da juventude para que, unidos, possamos mudar esse triste cen\u00e1rio.\r\nDesejamos vida longa \u00e0 Juventude Socialista do PDT e reafirmamos nosso compromisso com a luta pelos jovens dentro do Congresso Nacional. Para que possamos trilhar um caminho de desenvolvimento social, \u00e9 importante defender a juventude e estabelecer pol\u00edticas de amparo aos jovens.\r\nQueria aproveitar esse tempo que nos resta para saudar tamb\u00e9m os L\u00edderes que conosco fizeram esse movimento de oposi\u00e7\u00e3o no ano de 2020, at\u00e9 a semana passada, e constru\u00edram um ambiente muito saud\u00e1vel de resist\u00eancia nesta Casa. Ent\u00e3o, minha sauda\u00e7\u00e3o e meu abra\u00e7o \u00e0 L\u00edder Perp\u00e9tua Almeida, do PCdoB; ao L\u00edder Alessandro Molon, do PSB; ao L\u00edder Enio Verri, do PT; \u00e0s L\u00edderes Fernanda Melchionna e S\u00e2mia Bomfim, do PSOL; ao L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo, da Oposi\u00e7\u00e3o; ao L\u00edder Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, da Minoria; \u00e0 L\u00edder Joenia Wapichana, da REDE; e ao L\u00edder Carlos Zarattini, que nos representa no Congresso Nacional. \r\nSa\u00fado tamb\u00e9m os novos L\u00edderes que j\u00e1 foram indicados pelos seus partidos: o L\u00edder Renildo Calheiros, do PCdoB; o L\u00edder Danilo Cabral, nosso conterr\u00e2neo pernambucano, do PSB; e a L\u00edder Tal\u00edria Petrone, do PSOL. Desejo sucesso a eles. Que possamos estar juntos neste ano de 2021, lutando pelo Brasil e pelos mais altos interesses do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT acompanha o destaque proposto pelo PSB.\r\nEssa foi uma das boas ideias que foram colocadas para o Relator, para o Presidente da Casa e para os partidos da base do Governo. N\u00f3s nos reunimos com muitas boas inten\u00e7\u00f5es, com boas ideias, com propostas fact\u00edveis, com coisas importantes, que foram totalmente recha\u00e7adas pelo Relator. Afinal de contas, ele n\u00e3o incluiu nenhuma delas no seu relat\u00f3rio. \r\nEnt\u00e3o, fica registrado o nosso lamento, porque nada disso foi aproveitado. N\u00f3s estamos lutando contra uma maioria expressiva para tentar aprovar aqui um destaque de cada partido, e este destaque do PSB \u00e9 excelente. Portanto, n\u00f3s vamos votar \"sim\" a ele.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de aprova\u00e7\u00e3o de propostas destinadas ao aprimoramento do parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT, Presidente, obviamente, vota favoravelmente \u00e0 proposta do PCdoB, mais uma boa iniciativa dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, que quiseram melhorar esse relat\u00f3rio e, infelizmente, foram ignorados pelo Relator. Ele nos atendeu com a gentileza de sempre, j\u00e1 que \u00e9 um homem cordato e amigo, mas efetivamente n\u00e3o acolheu nenhuma das nossas iniciativas, nenhuma das nossas propostas, e ficamos com o texto que veio do Senado, infelizmente.\r\nPortanto, quero aqui fazer um apelo aos demais L\u00edderes para que possamos aprovar uma dessas propostas, como foi encarecido pelos L\u00edderes que me antecederam, a fim de que possamos aprimorar a mat\u00e9ria, mostrar que a C\u00e2mara dos Deputados acrescentou alguma coisa, teve uma participa\u00e7\u00e3o na melhora do texto. Eu acho que \u00e9 bom para a C\u00e2mara dos Deputados e \u00e9 bom para a nossa conviv\u00eancia que a C\u00e2mara participe efetivamente da melhora desse relat\u00f3rio.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, URG\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN).",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o destaque apresentado pelo PDT \u00e9 uma das duas propostas que n\u00f3s levamos ao Relator. \r\nUma delas pedia que o balan\u00e7o do Banco Central fosse auditado pelo TCU, porque \u00e9 temer\u00e1rio que se fa\u00e7am tamanhas movimenta\u00e7\u00f5es de coisas t\u00e3o importantes, sem que haja nenhum tipo de regula\u00e7\u00e3o, nenhum tipo de presta\u00e7\u00e3o de contas, nenhum tipo de auditoria. Entretanto, infelizmente, a proposta n\u00e3o foi acatada pelo Relator.\r\nN\u00f3s fizemos, ent\u00e3o, este destaque, e a proposta visa instituir o comit\u00ea de pol\u00edtica cambial no \u00e2mbito do Banco Central para definir os par\u00e2metros da pol\u00edtica cambial. As defini\u00e7\u00f5es sobre essa pol\u00edtica, Sr. Presidente, envolvem volumes monumentais e est\u00e3o sob atribui\u00e7\u00e3o exclusiva de um \u00fanico diretor do Banco Central. Essas atribui\u00e7\u00f5es abrangem, por exemplo, os leil\u00f5es de swap cambial.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, o que n\u00f3s queremos \u00e9 compartilhar essa responsabilidade. O destaque visa a constitui\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea composto por, pelo menos, tr\u00eas membros do Banco Central, para que possamos compartilhar essas responsabilidades e para que essas decis\u00f5es sejam tomadas em conjunto.\r\nEu pe\u00e7o o apoio dos L\u00edderes para que n\u00f3s possamos aprovar esse destaque. \r\n\u00c9 importante ressaltar, mais uma vez, a nossa discord\u00e2ncia da forma como esse projeto veio \u00e0 pauta. N\u00e3o \u00e9 por acaso que esse projeto ficou aqui 27 anos! Ser\u00e1 que n\u00e3o se pergunta por que o projeto passou 27 anos parado nesta Casa? E por que esse projeto foi apresentado e votado em 24 horas? Tem algo errado nisso! \r\nA C\u00e2mara est\u00e1 abrindo m\u00e3o de construir a sua proposta, de dar a sua contribui\u00e7\u00e3o. A C\u00e2mara est\u00e1 abdicando do seu direito de participar desse processo, de participar do aprimoramento dessa proposta. Veio um texto do Senado, e a C\u00e2mara o est\u00e1 simplesmente subscrevendo com pressa, em cima da perna, para poder devolver ao Governo um texto aprovado sem aprofundamento, sem debate, sem matura\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s lamentamos que isso esteja ocorrendo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, estou aqui com o Deputado Eduardo Bismarck, autor do destaque, e n\u00f3s reiteramos a import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o desse comit\u00ea de pol\u00edtica cambial. \r\nPe\u00e7o aos Deputados o voto favor\u00e1vel a esse destaque. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c1O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Inciso IX, art. 5\u00b0, do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, a respeito do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse dispositivo permite que o Banco Central autorize a abertura de contas em moeda estrangeira no Brasil. Em virtude disso, o real perder\u00e1 a sua import\u00e2ncia como reserva de valor e como moeda de troca, pois os brasileiros concentrar\u00e3o os seus dep\u00f3sitos e as suas transa\u00e7\u00f5es em moeda estrangeira.\r\nEssa suposta vantagem de se facilitar o investimento externo n\u00e3o se cumprir\u00e1, porque o Governo brasileiro atualmente n\u00e3o tem boa imagem, n\u00e3o tem credibilidade no exterior, de modo que isso impede a entrada de investimentos; n\u00e3o \u00e9 a dificuldade de realiza\u00e7\u00e3o do c\u00e2mbio.\r\nConforme a opini\u00e3o de uma assessoria internacional da \u00e1rea econ\u00f4mica, investir no Brasil \u00e9 para \"os especialistas, os loucos e os que n\u00e3o t\u00eam outra op\u00e7\u00e3o\". Dessa forma, a medida somente causar\u00e1 preju\u00edzos ao Brasil, motivo pelo qual solicitamos apoio para suprimir o dispositivo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUPRESS\u00c3O, PLV 44/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art.12 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 44, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nPrimeiro, quero cumprimentar esta Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do texto e cumprimentar o Relator pela retirada do art. 14.\r\nN\u00f3s apresentamos este destaque com rela\u00e7\u00e3o ao art. 12, que diz:\r\n\"Art. 12. O contrato ou o instrumento cong\u00eanere para aquisi\u00e7\u00e3o ou fornecimento de vacinas contra a COVID-19, firmados antes ou ap\u00f3s o registro ou a autoriza\u00e7\u00e3o de uso emergencial concedida pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Anvisa, poder\u00e1 estabelecer as seguintes cl\u00e1usulas especiais (...)\r\nI - o eventual pagamento antecipado, inclusive com a possibilidade de perda do valor antecipado;\r\nII - hip\u00f3teses de n\u00e3o penaliza\u00e7\u00e3o da contratada; e\r\nIII - outras condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis\" - devidamente fundamentadas - \"para obter o bem ou assegurar a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.\"\r\nNa nossa opini\u00e3o, Sr. Presidente - queremos chamar a aten\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio para isto -, esse art. 12 \u00e9 muito ruim. N\u00f3s vimos o que aconteceu em fun\u00e7\u00e3o do pagamento antecipado de respiradores pelo Brasil inteiro.\r\nMesmo que haja qualquer problema no fornecimento, n\u00e3o haver\u00e1 penaliza\u00e7\u00e3o alguma, pois n\u00e3o h\u00e1 qualquer previs\u00e3o de penaliza\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, h\u00e1 cl\u00e1usulas especiais para o fornecimento, ou seja, o sujeito pode comprar um produto, dizer que houve dificuldade e entregar outro. Uma verdadeira gambiarra pode acontecer em rela\u00e7\u00e3o a esse art. 12. Por isso, n\u00f3s pedimos aos L\u00edderes a supress\u00e3o do art. 12.\r\nEsse \u00e9 o encaminhamento do PDT.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 44/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art.12 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 44, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio.\r\nEste \u00e9 um artigo importante que precisa ser suprimido do texto. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que se autorize o pagamento antecipado e se diga, no pr\u00f3prio texto, que n\u00e3o haver\u00e1 puni\u00e7\u00e3o alguma caso n\u00e3o seja fornecido o que foi comprado, os insumos, a vacina. \u00c9 uma temeridade esse art. 12.\r\nEu acho que isso vai criar problemas iguais aos que vimos no in\u00edcio da pandemia, at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s, com rela\u00e7\u00e3o ao fornecimento dos respiradores. As empresas v\u00e3o receber antecipadamente, n\u00e3o v\u00e3o entregar os produtos, os insumos, e n\u00e3o haver\u00e1 qualquer tipo de possibilidade de penaliza\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, encarecemos aos L\u00edderes que votem \"n\u00e3o\" ao texto, pela supress\u00e3o do artigo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), POSI\u00c7\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR.\r\nPEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, TRAMITA\u00c7\u00c3O, COMPRIMENTO, DEFESA. \r\nELOGIO, MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, ATUA\u00c7\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Consequ\u00eancias da n\u00e3o submiss\u00e3o, ao rito normal de tramita\u00e7\u00e3o, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Acerto da designa\u00e7\u00e3o da Deputada Margarete Coelho para Relatora da proposi\u00e7\u00e3o. Tend\u00eancia de rejei\u00e7\u00e3o da propositura pela bancada do PDT.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, Sras. e Srs. L\u00edderes, pessoas que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, eu queria, neste momento importante do in\u00edcio deste ano legislativo, dizer que \u00e9 preciso que n\u00f3s fa\u00e7amos aqui um hist\u00f3rico dessa PEC.\r\nO Presidente Arthur Lira convidou-nos a uma reuni\u00e3o para anunciar o seu desejo de pautar essa mat\u00e9ria, que \u00e9 importante, em que existem lacunas a serem preenchidas, a serem esclarecidas. Essa reuni\u00e3o com os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o, resultou, na unanimidade das nossas manifesta\u00e7\u00f5es, contra a vinda dessa mat\u00e9ria para a pauta. Pela inoportunidade, pelo momento da pandemia, por n\u00e3o ser uma prioridade do Brasil, n\u00f3s dissemos que n\u00e3o era conveniente essa mat\u00e9ria vir \u00e0 pauta. E mais, que essa mat\u00e9ria viesse \u00e0 pauta com um rito diferente do rito obrigat\u00f3rio das propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, Comiss\u00e3o Especial, prazo de emendamento. Entretanto, diante da mobiliza\u00e7\u00e3o de uma base que inclu\u00eda a maioria dos Parlamentares e partidos para que a mat\u00e9ria fosse pautada, ela foi pautada. A partir da\u00ed, a mat\u00e9ria passou a ser vencida, quer dizer, o rito j\u00e1 n\u00e3o importava mais, a mat\u00e9ria estava na pauta, a mat\u00e9ria estava na Ordem do Dia.\r\n Restava a n\u00f3s, ao PDT, a nossa bancada, a nossa Assessoria, aos demais partidos trabalhar pela redu\u00e7\u00e3o de danos. O que \u00e9 redu\u00e7\u00e3o de danos, para aqueles que n\u00e3o conhecem a pr\u00e1tica legislativa? \u00c9 voc\u00ea mergulhar no texto para faz\u00ea-lo melhor, debater o assunto para suprir as lacunas deixadas pela acelera\u00e7\u00e3o do rito. E nos dedicamos com afinco durante toda esta semana. Aqui lembro que n\u00f3s passamos 2 horas e meia numa reuni\u00e3o, na sala do Presidente Arthur Lira, procurando encontrar uma solu\u00e7\u00e3o a um texto que pudesse contemplar os partidos de oposi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o conseguimos, n\u00e3o obtivemos \u00eaxito.\r\nOntem, n\u00f3s passamos 3 horas e meia debatendo no Col\u00e9gio de L\u00edderes, todos bem intencionados, todos com o maior respeito, uma dedica\u00e7\u00e3o absoluta a esse tema, diante da seriedade que ele exige. Passamos, repito, 3 horas e meia debatendo no Col\u00e9gio de L\u00edderes, e n\u00e3o avan\u00e7amos. E eu me perguntava: \"Por que n\u00f3s n\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar nesse texto?\" \u00c9 exatamente por isto, Presidente: existe um rito a ser cumprido. Quando negamos esse rito, ent\u00e3o, esbarramos nessas dificuldades que est\u00e3o apontadas hoje: a sociedade n\u00e3o compreende o assunto, os L\u00edderes n\u00e3o se entendem, os Parlamentares n\u00e3o conseguem absorver as mudan\u00e7as no texto, esse vaiv\u00e9m que s\u00e3o debatidos pelos L\u00edderes, mas que n\u00e3o conseguem chegar \u00e0s bancadas. Ent\u00e3o, \u00e9 isso que n\u00f3s estamos vivendo nesta sess\u00e3o, numa sexta-feira, depois de uma semana inteira dedicada a esse tema.\r\nPara n\u00e3o me alongar, quero ressaltar a brilhante escolha de V.Exa., quando trouxe a Deputada Margarete Coelho para relatar esse tema. Realmente fiquei muito feliz de ver uma pessoa da qualidade da Deputada Margarete, que eu n\u00e3o conhecia de perto, uma pessoa de estirpe, com conhecimento, com seriedade, que de forma ponderada, de forma gentil, de forma dedicada atendia a todos e procurava contemplar a todas as solicita\u00e7\u00f5es. A escolha deixou-me muito satisfeito.\r\nMas quero dizer que n\u00e3o sou o comandante da minha bancada, n\u00e3o sou o dono da minha bancada. Bem pelo contr\u00e1rio, sou escravo da minha bancada. E a minha bancada hoje n\u00e3o tem disposi\u00e7\u00e3o para votar essa PEC. Encaminhei, enfrentei a obstru\u00e7\u00e3o ontem feita por alguns partidos at\u00e9 \u00e0s 23 horas, isso debatendo, conversando, lutando com cada companheiro da bancada. Hoje estamos em situa\u00e7\u00e3o diferente, e o PDT, que ontem era contra a obstru\u00e7\u00e3o, hoje j\u00e1 liberou a bancada. Eu n\u00e3o posso garantir que, esse m\u00e9rito vindo a votos, n\u00f3s tenhamos a libera\u00e7\u00e3o da bancada. A bancada hoje se inclina ao voto contr\u00e1rio a essa PEC.\r\nN\u00e3o vou declarar o voto agora, porque ainda est\u00e3o sendo feitas costuras em rela\u00e7\u00e3o ao texto, mas quero ser muito claro com os demais partidos, com os colegas, L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o e companheiros Deputadas e Deputados que nos acompanharam no enfrentamento \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o de ontem: a tend\u00eancia do nosso partido \u00e9 que essa mat\u00e9ria, vindo a voto hoje, tenha posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria.\r\nMuito obrigado, Presidente, pela toler\u00e2ncia conosco e pelo tempo destinado ao PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA INTERNACIONAL DA MULHER, MULHER, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres brasileiras, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Extin\u00e7\u00e3o de preconceitos e discrimina\u00e7\u00f5es contra as mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidenta. Cumprimento V.Exa.\r\nQuero dizer que o PDT \u00e9 contra, porque entende que n\u00e3o h\u00e1 relev\u00e2ncia e urg\u00eancia para votarmos este tema. \r\nQuero me congratular com as mulheres neste dia e dizer que o que importa realmente \u00e9 o voto dado por cada Parlamentar aqui, na defesa desses assuntos relativos \u00e0 pauta feminina. Muitas vezes os Parlamentares d\u00e3o flores, fazem elogios, mas na hora necess\u00e1ria de combater o preconceito, a discrimina\u00e7\u00e3o, a forma diferente como se tratam as mulheres, rebaixando-as a um patamar diferente dos homens, os Parlamentares silenciam, passam o pano, como se diz na linguagem popular.\r\nEnt\u00e3o, espero que esta homenagem de hoje seja transformada em homenagem de todos os dias, pela luta efetiva das mulheres, que t\u00eam que ser apoiadas pelos homens e pelas tamb\u00e9m mulheres contra todo tipo de discrimina\u00e7\u00e3o.\r\nO PDT faz aqui um registro de homenagem. \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Fl\u00e1via Arruda. PL - DF) - Muito obrigada, Deputado Wolney, pelas palavras.\r\nPode continuar seu discurso para conclu\u00ed-lo.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Deputada Fl\u00e1via Arruda, houve Deputado que passou do tempo de 1 minuto que n\u00e3o teve o microfone cortado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Fl\u00e1via Arruda. PL - DF) - Est\u00e1 cortando, e precisamos relig\u00e1-lo depois de 1 minuto.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Obrigado. Eu fico por aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONTR\u00c1RIO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CR\u00cdTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, SERVIDOR P\u00daBLICO, REFORMA ADMINISTRATIVA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de consenso para aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado. Eu queria apenas fazer aqui uma corre\u00e7\u00e3o \u00e0 fala do Deputado Ricardo Barros, L\u00edder do Governo, quando ele disse que a vota\u00e7\u00e3o seria praticamente consensual.\r\nN\u00e3o h\u00e1 nada de consensual nesta vota\u00e7\u00e3o. Os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e3o firmes, s\u00e3o contra, s\u00e3o contra essa granada que o Ministro Paulo Guedes est\u00e1 colocando no bolso do servidor p\u00fablico. Ou pensam que n\u00f3s esquecemos aquele \u00e1udio do ano passado em que ele disse: \"Se abra\u00e7a com a gente, quando pensa que a gente est\u00e1 distra\u00eddo, colocamos uma granada no bolso do inimigo\"? Quem \u00e9 o inimigo? O servidor p\u00fablico. Os servidores do Brasil. E quando falamos de servidor n\u00e3o estamos falando do juiz, do promotor, do fiscal de renda, do auditor fiscal. N\u00f3s estamos falando dos professores, dos m\u00e9dicos, daqueles que est\u00e3o na ponta.\r\nEnt\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 nada de consensual. A Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 obstruindo, est\u00e1 firme, est\u00e1 contra esse absurdo que \u00e9 incluir um arrocho e uma minirreforma administrativa no texto de uma PEC emergencial, que deveria tratar exclusivamente do socorro \u00e0queles que est\u00e3o morrendo de fome atrav\u00e9s do aux\u00edlio emergencial.\r\nPara concluir, Presidente, aproveitam-se da fragilidade do momento para tentar incluir uma pauta covarde contra o povo brasileiro, contra o funcionalismo, contra os Estados, contra a ci\u00eancia e tecnologia e contra a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s estamos aqui firmes. Vamos obstruir e vamos usar todos os instrumentos poss\u00edveis da Oposi\u00e7\u00e3o para impedir esse absurdo contra o povo brasileiro e contra o futuro do povo brasileiro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por oito sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT est\u00e1 obstruindo porque, como disse o Deputado Danilo Cabral, \u00e9 imposs\u00edvel que n\u00f3s aceitemos que o Governo se aproveite da fragilidade, neste momento, do povo brasileiro, que precisa receber o aux\u00edlio emergencial, que est\u00e1 passando fome, e tente colocar a granada no bolso do funcion\u00e1rio p\u00fablico, do servidor do Brasil. Isso \u00e9 lament\u00e1vel.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos aqui obstruindo e vamos votar contra esta mat\u00e9ria.\r\nVamos aprofundar a nossa an\u00e1lise a respeito desse assunto daqui a pouco, no hor\u00e1rio da Lideran\u00e7a.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, REJEI\u00c7\u00c3O.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nOBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, AN\u00c1LISE.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, RENOVA\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Insignific\u00e2ncia do aux\u00edlio emergencial de 250 reais proposto pelo Governo Federal. Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es da propositura pelos partidos oposicionistas. Apoio do PDT \u00e0 renova\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais e \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente, mas n\u00e3o costumo falar quando h\u00e1 outro falando.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s estamos aqui em um dia marcante para as nossas vidas. Eu achei que, depois do absurdo que foi a aprova\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 241, aquela famigerada PEC do Teto dos Gastos P\u00fablicos, n\u00f3s n\u00e3o voltar\u00edamos com medidas parecidas t\u00e3o cedo. Eu me enganei.\r\nNa verdade, essa PEC chamada \"Emergencial\" esconde por tr\u00e1s da concess\u00e3o de um aux\u00edlio emergencial medidas grav\u00edssimas. Trata-se de uma reforma administrativa disfar\u00e7ada de PEC emergencial que piora o foi aprovado na PEC do Teto dos Gastos.\r\nN\u00f3s estamos arrochando os Estados e Munic\u00edpios. N\u00f3s estamos propondo uma diminui\u00e7\u00e3o dos valores do aux\u00edlio emergencial, que antes era de 600 reais e agora vai ficar na m\u00e9dia de 250 reais, o que \u00e9 absolutamente insuficiente para sustentar uma fam\u00edlia. Al\u00e9m disso, vamos excluir cerca de 30 milh\u00f5es de brasileiros do recebimento desse aux\u00edlio, que \u00e9 um socorro para os que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade por causa da pandemia. N\u00f3s vamos, em troca desses m\u00edseros 250 reais, estabelecer altera\u00e7\u00f5es permanentes na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuero lembrar por que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, est\u00e1 contra essa vota\u00e7\u00e3o da PEC.\r\nN\u00f3s ouvimos o \u00e1udio e vimos o v\u00eddeo da reuni\u00e3o ministerial junto ao Presidente da Rep\u00fablica, quando Paulo Guedes disse textualmente: \"Est\u00e3o pensando que estamos distra\u00eddos. Eles est\u00e3o nos abra\u00e7ando, mas n\u00f3s j\u00e1 colocamos a granada no bolso do inimigo - 2 anos sem aumento de sal\u00e1rio\", referindo-se ao funcionalismo p\u00fablico.\r\nIsso deixa claro como o Governo pensa, como o Governo age. O inimigo, para o Governo, \u00e9 o funcionalismo p\u00fablico, e \u00e9 a granada contra os servidores p\u00fablicos que ele est\u00e1 jogando novamente por tr\u00e1s do aux\u00edlio emergencial. Ele joga um prato de esmolas e coloca a granada no bolso do funcionalismo p\u00fablico, mais uma vez.\r\nEssa PEC, chamada pelo PCdoB de PEC do Fim do Mundo, poder\u00edamos tamb\u00e9m chamar de PEC da Granada, uma vez que ela congela o sal\u00e1rio m\u00ednimo, n\u00e3o concede nenhum aumento real ao sal\u00e1rio m\u00ednimo e traz outras medidas de arrocho que passar\u00e3o a ser constitucionais, portanto, permanentes.\r\nEu lamento muito. Recebo apelos desesperados de v\u00e1rios segmentos. Hoje mesmo, como coordenador da bancada de Pernambuco, estava em reuni\u00e3o h\u00e1 pouco, simultaneamente a esta sess\u00e3o, com os cientistas e pesquisadores de Pernambuco, que pediam socorro porque, se essas mudan\u00e7as forem estabelecidas, a Lei de Inform\u00e1tica vai ter fim.\r\nO Brasil, que \u00e9 um pa\u00eds produtor de ci\u00eancia e tecnologia e de inova\u00e7\u00e3o, vai passar a ser um pa\u00eds como outro qualquer da Am\u00e9rica Latina, deixar\u00e1 de ser produtor de ci\u00eancia e tecnologia e de inova\u00e7\u00e3o para ser importador. \r\nEm Pernambuco temos o Porto Digital, temos o CESAR - Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife, o Centro de Inform\u00e1tica da UFPE, a FITec, empresas grandes. N\u00f3s temos mais de 600 Ph.D. em Recife nessa \u00e1rea de inova\u00e7\u00e3o. Isso tudo vai por \u00e1gua abaixo como efeito colateral dessa PEC, dentre outros muitos efeitos danosos. Eu aqui, em 6 minutos de fala, n\u00e3o posso elencar o tamanho do estrago que essa ela vai fazer, mas estamos resistindo.\r\nMuitos dos Deputados que votaram a favor da PEC do Teto dos Gastos viram sufocados os investimentos estaduais, municipais, governamentais em sa\u00fade, em educa\u00e7\u00e3o, em assist\u00eancia e se arrependeram. E muitos dos est\u00e3o votando aqui a favor desta outra PEC ser\u00e3o cobrados pelo seu posicionamento nas elei\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00e3o adianta querer disfar\u00e7ar. Um voto a favor do aux\u00edlio emergencial esconde, na verdade, a crueldade e a covardia do Governo. N\u00f3s n\u00e3o podemos ser c\u00famplices. Este Parlamento n\u00e3o pode ser c\u00famplice dessa covardia do Governo Bolsonaro de empurrar um prato de esmola, de comida, sendo que dentro desse prato de comida est\u00e1 o veneno, a extin\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico. A vontade deste Governo \u00e9 acabar com o funcionalismo p\u00fablico, acabar com os investimentos governamentais.\r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 dado o nosso recado. O PDT permanece firme na luta obstruindo e votando contra essa PEC. N\u00f3s somos a favor do aux\u00edlio emergencial. Agora, tudo aquilo que for covardia contra o futuro do povo brasileiro, n\u00f3s votaremos contra e denunciaremos.\r\nA pauta do PDT \u00e9 vacina j\u00e1, aux\u00edlio emergencial de 600 reais e gera\u00e7\u00e3o de emprego para o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC),  PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer de admissibilidade, oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota contra a admissibilidade, pelas raz\u00f5es aqui j\u00e1 expostas por n\u00f3s e pelos companheiros L\u00edderes, Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que esses assuntos sejam colocados numa mesma bandeja e servidos a este Parlamento. N\u00f3s queremos o aux\u00edlio emergencial, porque sabemos que o povo precisa dele, porque o povo est\u00e1 passando fome, mas rejeitamos, refutamos, deploramos esta iniciativa do Governo de atrelar a aprova\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial a medidas dur\u00edssimas contra os Estados, contra o funcionalismo p\u00fablico, contra a ci\u00eancia e tecnologia, contra a inova\u00e7\u00e3o e com tantos outros efeitos que ser\u00e3o sentidos nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es, por conta da vota\u00e7\u00e3o da noite de hoje.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0  CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nMPV 935/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CREDITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, BENEF\u00cdCIO EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, TRABALHADOR, CRISE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GOVENRO, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 10 sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. N\u00e3o execu\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de recursos da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 935, de 2020, aprovada pela Casa, sobre a abertura do cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio no valor de R$ 51.641.629.500,00, em favor do Minist\u00e9rio da Economia, para implementa\u00e7\u00e3o do Benef\u00edcio Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s encaminhamos favoravelmente ao requerimento apresentado pelo PT.\r\nSr. Presidente, eu recebi uma informa\u00e7\u00e3o sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 935, de 2020, que n\u00f3s aprovamos para disponibilizar cerca de 51 bilh\u00f5es de reais para o Governo Federal para a manuten\u00e7\u00e3o do emprego: o Governo empenhou apenas 41 bilh\u00f5es de reais e s\u00f3 pagou, em 2020, 33 bilh\u00f5es de reais.\r\nO Governo Bolsonaro \u00e9 um fracasso, \u00e9 um fiasco! \u00c9 este Governo que quer, agora, nos convencer a aprovar um aux\u00edlio emergencial irris\u00f3rio, com valor menor, para menos gente. Al\u00e9m disso, quer incluir nessa discuss\u00e3o mat\u00e9rias completamente absurdas, como a desvincula\u00e7\u00e3o de fundos importantes, o congelamento do aumento real de sal\u00e1rio m\u00ednimo e muitas outras mat\u00e9rias absurdas que ser\u00e3o constitucionalmente inclu\u00eddas nesta PEC.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s votamos a favor do requerimento.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0  CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por nove sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 importante esse requerimento de adiamento por nove sess\u00f5es. Acredito que, aprovando esse requerimento, n\u00f3s teremos a oportunidade de debater com maior profundidade essa mat\u00e9ria t\u00e3o danosa para o povo brasileiro. Dessa forma, n\u00f3s encaminhamos o voto a favor e pedimos a aprova\u00e7\u00e3o aos demais L\u00edderes.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRITICA.\r\nSISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Necessidade de rediscuss\u00e3o do sistema de vota\u00e7\u00e3o remota. Rep\u00fadio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria iniciar esta fala chamando \u00e0 reflex\u00e3o os colegas L\u00edderes dos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o. Lembro que, ano passado, no in\u00edcio de mar\u00e7o, n\u00f3s nos reunimos para estabelecer e implantar o sistema de vota\u00e7\u00e3o remota nesta Casa. Isso foi aprovado, digamos assim, pela unanimidade dos L\u00edderes dos partidos, com a concord\u00e2ncia de todos, sob crit\u00e9rios muito r\u00edgidos. N\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o aceitamos entrar nessa mudan\u00e7a de rito, que para n\u00f3s \u00e9 extremamente danosa e nos deixa muito mais vulner\u00e1veis, sob a condi\u00e7\u00e3o e o compromisso de nos restringirmos a votar e apreciar mat\u00e9rias exclusivamente referentes \u00e0 pandemia. Eu tive um debate duro com o Presidente Rodrigo Maia a esse respeito, tentando incluir na pauta assuntos diferentes, no ano passado, e terminamos flexibilizando para um e outro.\r\nEntretanto, acho que chega a hora de nos reunirmos para rediscutirmos o funcionamento remoto. Eu j\u00e1 era L\u00edder naquela ocasi\u00e3o, e V.Exa., Presidente Arthur Lira, era L\u00edder tamb\u00e9m. Esse funcionamento remoto s\u00f3 acontece dentro de um grande consenso, de um grande acordo de cavalheiros. Esse funcionamento remoto n\u00e3o pode existir para aniquilar a Oposi\u00e7\u00e3o ou diminuir um cent\u00edmetro dos recursos regimentais que lhe restam. \r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o aqui um chamamento: vamos ter que repactuar esse funcionamento. V.Exa. recebeu essa heran\u00e7a. Acredito que dever\u00edamos ter feito isso no in\u00edcio desta legislatura para saber como vamos agir. V.Exa. e todos n\u00f3s, que trabalhamos com o Regimento, sabemos que uma PEC dessa natureza levaria semanas para ser votada. J\u00e1 existia a medida provis\u00f3ria, como disse um colega L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, e agora criamos a Constitui\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, que \u00e9 uma Constitui\u00e7\u00e3o que se altera em 48 horas. E n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o somos os maiores prejudicados por esse funcionamento remoto. \r\nPortanto, se n\u00e3o tivermos uma garantia expressa, clara, de que os nossos espa\u00e7os, as nossas condi\u00e7\u00f5es, o nosso amparo regimental esteja garantido, n\u00e3o faz sentido permanecermos aprovando mat\u00e9rias que j\u00e1 est\u00e3o muito distantes da ideia original desse funcionamento remoto.\r\nQuero deixar essa discuss\u00e3o inicial e voltar para o tema principal, que \u00e9 a PEC. Muito j\u00e1 se falou sobre ela. O PDT, inclusive, inicia dizendo que \u00e9, obviamente, a favor do aux\u00edlio emergencial. Fomos n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o que trouxemos esse assunto \u00e0 pauta no ano passado para socorrer aquelas pessoas que passavam por dificuldades e estavam em vulnerabilidade por conta da pandemia. O mundo todo est\u00e1 fazendo isso. O Estado \u00e9 que est\u00e1 socorrendo essas pessoas em todos os pa\u00edses.\r\nNo Brasil, a vis\u00e3o fiscalista, covarde e fria do Ministro Paulo Guedes \u00e9 que tem tentado implantar sempre condi\u00e7\u00f5es ainda mais desumanas contra seus inimigos, a come\u00e7ar pelos funcion\u00e1rios p\u00fablicos. Ent\u00e3o, essa PEC \u00e9 um desdobramento disso. Em vez de mandar para esta Casa uma medida provis\u00f3ria estabelecendo o aux\u00edlio emergencial, ele se utiliza da necessidade premente do povo de receber o aux\u00edlio emergencial, de receber esse recurso para comprar rem\u00e9dio, para comprar comida, para sobreviver, e nos coloca, goela abaixo, uma s\u00e9rie de condi\u00e7\u00f5es que v\u00e3o penalizar o povo brasileiro durante gera\u00e7\u00f5es. Mudan\u00e7as constitucionais, mudan\u00e7as que v\u00e3o ficar para sempre na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e3o sendo colocadas na noite de hoje.\r\nEnt\u00e3o, deixamos o nosso protesto contra essa PEC e a forma como ela foi constru\u00edda, reafirmando a nossa concord\u00e2ncia com a aprova\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. Defendemos que o valor do aux\u00edlio emergencial seja de, no m\u00ednimo, 600 reais. E nada disso est\u00e1 sendo discutido nessa PEC. Ela \u00e9 apenas um pano de fundo, apenas uma cortina de fuma\u00e7a, melhor dizendo, para que o Ministro Paulo Guedes avance com uma reforma administrativa. Tudo isso \u00e9 muito lament\u00e1vel, porque n\u00f3s estamos numa situa\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel. Estamos jogando em terreno muito desfavor\u00e1vel para a Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o temos que rediscutir esse funcionamento, para podermos preservar minimamente os instrumentos que s\u00e3o garantidos pelo Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e pelo Regimento Comum, que t\u00eam sido continuamente ignorados diante da vota\u00e7\u00e3o remota.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=303&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T00:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT refor\u00e7a aqui que a posi\u00e7\u00e3o da bancada \u00e9 contr\u00e1ria a essa PEC, a essa vota\u00e7\u00e3o; \u00e9 favor\u00e1vel ao aux\u00edlio emergencial, mas de forma desmembrada de todas essas maldades que foram trazidas pelo Governo Bolsonaro. \r\nComo uma desculpa, ele usou essa vota\u00e7\u00e3o emergencial. Essa PEC n\u00e3o tem nada de emergencial. Sabemos disso. Essas medidas s\u00e3o uma reforma administrativa que o Ministro Paulo Guedes desejava implantar, e ainda com requintes de crueldade, porque esperou janeiro, fevereiro e mar\u00e7o. Quando a fome aperta, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mais segurar, ent\u00e3o ele juntou uma coisa \u00e0 outra para passar tudo goela abaixo.\r\nNosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T00:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome da nossa bancada e do nosso partido, n\u00f3s trazemos o nosso voto \"n\u00e3o\" a esta PEC.\r\nN\u00f3s que defendemos o aux\u00edlio emergencial somos absolutamente contr\u00e1rios a esse arrocho fiscal que est\u00e1 senso proposto por este texto.\r\nLembro \u00e0queles que ainda resistem e assistem \u00e0 vota\u00e7\u00e3o pela TV C\u00e2mara que essa medida traz arrocho aos Estados, traz a diminui\u00e7\u00e3o do valor do aux\u00edlio emergencial para apenas 250 reais e deixa de fora mais de 30 milh\u00f5es de brasileiros, que passar\u00e3o a ficar desamparados, ou melhor, que j\u00e1 est\u00e3o desamparados, porque desde dezembro n\u00e3o se paga esse aux\u00edlio emergencial. Eles continuar\u00e3o desamparados.\r\nEm nome de todos os servidores p\u00fablicos do Brasil, n\u00f3s queremos deixar registrado aqui o nosso protesto por essa vota\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s votamos \"n\u00e3o\". Esperamos e defendemos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=325&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, REJEI\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nWOLNEY QUEIROZ, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso I, art. 167-A, da Carta Magna, alterado pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Recondu\u00e7\u00e3o do orador \u00e0 Lideran\u00e7a do PDT na C\u00e2mara dos Deputados. Aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque oferecido pelo orador \u00e0 PEC Emergencial.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Eu solicito a V.Exa. que incorpore \u00e0 nossa fala o nosso tempo de L\u00edder, por favor.\r\nEu queria iniciar dizendo que o nosso partido votar\u00e1 a favor do destaque, portanto \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nNa manh\u00e3 de hoje, a nossa bancada se reuniu juntamente com a representa\u00e7\u00e3o do partido na Executiva Nacional do partido. Tivemos a presen\u00e7a do nosso Presidente Nacional, Carlos Lupi; do nosso Secret\u00e1rio Nacional, Manoel Dias; do nosso Vice-Presidente Nacional, Ciro Gomes; do nosso Vice-Presidente Nacional, Andr\u00e9 Figueiredo; e dos membros da bancada. N\u00f3s nos reunimos para decidirmos sobre a lideran\u00e7a do partido no exerc\u00edcio de 2021.\r\nEu tive o prazer, a honra, a satisfa\u00e7\u00e3o de ser reconduzido para liderar a nossa bancada tamb\u00e9m neste ano de 2021.\r\nEu cheguei \u00e0 Lideran\u00e7a no ano passado, no dia 4 de mar\u00e7o. Encarei n\u00e3o s\u00f3 como uma grande honra, mas tamb\u00e9m como uma grande responsabilidade liderar uma bancada de 28 Parlamentares da mais alta categoria, Parlamentares qualificados. Alguns foram Ministros de Estado, como o Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, o Deputado Le\u00f4nidas Cristino. Outros foram Prefeitos de capitais, como o nosso Gustavo Fruet. S\u00e3o Deputados muitos atuantes; portanto, uma bancada de muita qualidade.\r\nEssa qualidade facilitou o nosso trabalho, fez com que n\u00f3s pud\u00e9ssemos ter um desempenho satisfat\u00f3rio, a ponto de uma bancada achar que era v\u00e1lida a nossa recondu\u00e7\u00e3o para mais 1 ano \u00e0 frente desse conjunto.\r\nPortanto, eu quero aqui deixar o meu agradecimento, primeiro, aos L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, que compuseram o conjunto de L\u00edderes no ano de 2020. Aprendi muito com eles. Foi uma conviv\u00eancia muito salutar, muito saud\u00e1vel e muito enriquecedora.\r\nTamb\u00e9m quero agradecer algumas participa\u00e7\u00f5es efetivas nesse nosso trabalho. Agrade\u00e7o a participa\u00e7\u00e3o do nosso amigo Andr\u00e9 Figueiredo, como L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o; o apoio, o incentivo, em todas as horas, do nosso Presidente Carlos Lupi, do nosso Vice-Presidente Ciro Gomes; o apoio da nossa bancada, que sempre debateu, divergiu, questionou, mas, nas horas importantes, nas horas decisivas, sempre acompanhou a posi\u00e7\u00e3o da Lideran\u00e7a, a posi\u00e7\u00e3o consensual dos companheiros, expressa atrav\u00e9s da nossa pessoa no cargo de L\u00edder.\r\nEu procurei fazer essa gest\u00e3o da forma mais democr\u00e1tica poss\u00edvel: democratizei todos os espa\u00e7os do partido, a distribui\u00e7\u00e3o de relatorias e dos projetos que foram trazidos \u00e0 pauta e defendidos por mim junto ao Presidente no ano passado.\r\nEnt\u00e3o, tudo isso fez com que os Deputados se sentissem mais participativos. E que bom que isso aconteceu! Eu fiz quest\u00e3o de ressaltar as qualidades de cada um deles.\r\nN\u00e3o fazia sentido eu vir aqui debater um tema de economia, quando n\u00f3s temos um craque como o Prof. Mauro Benevides Filho compondo a nossa bancada. N\u00e3o havia necessidade de trazer a nossa posi\u00e7\u00e3o aqui em nome da bancada sobre um tema educacional, quando temos um especialista como o Deputado Idilvan Alencar, do Cear\u00e1, como membro da nossa bancada. N\u00e3o faz sentido eu debater a quest\u00e3o dos portos, quando temos um ex-Ministro como o Le\u00f4nidas Cristino. Esses temas foram debatidos por especialistas, e a bancada se sentiu bem representada, foi contemplada com os espa\u00e7os destinados pela Lideran\u00e7a. Portanto, eu acho que o resultado foi muito positivo.\r\nEspero continuar contando com esse novo quadro de L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, que, parece, continuar\u00e3o sendo conduzidos na Minoria pelo Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, com quem estabeleci uma rela\u00e7\u00e3o de estreita amizade durante esses \u00faltimos 12 meses. Espero fazer esse trabalho junto com os L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o por mais 12 meses. Espero que possamos continuar fazendo esse bom combate aqui na C\u00e2mara dos Deputados, nessa trincheira t\u00e3o necess\u00e1ria para a democracia e para esse projeto de desenvolvimento nacional que o PDT defende.\r\nPortanto, Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de falar nesta tarde da minha felicidade, da minha satisfa\u00e7\u00e3o de receber esse presente da minha bancada, de poder lider\u00e1-los por mais um exerc\u00edcio. Eu queria agradecer a V.Exa., aos demais pares, aos demais Deputados e dizer que estaremos aqui sempre vigilantes na defesa do Brasil e na defesa dos brasileiros.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a essa PEC, n\u00f3s fomos j\u00e1 taxativos durante todo o dia de ontem, fizemos a obstru\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e conseguimos uma vit\u00f3ria importante com um destaque, que, infelizmente, apesar de ter sido de minha autoria, n\u00e3o tive condi\u00e7\u00e3o de defender porque eu estava exatamente na elei\u00e7\u00e3o de L\u00edder, na reuni\u00e3o da bancada.\r\nEssa vit\u00f3ria de hoje representou uma conquista importante. N\u00f3s conseguimos sensibilizar os Deputados, e n\u00e3o somente os da Oposi\u00e7\u00e3o, que estavam atentos a essa quest\u00e3o.\r\n\u00c9 hora tamb\u00e9m de conseguirmos outros avan\u00e7os. Destaques importantes ser\u00e3o votados no decorrer do dia de hoje. Que os Deputados possam estar atentos para conseguirmos novas vit\u00f3rias defendendo coisas e causas t\u00e3o importantes para o povo brasileiro.\r\nEstamos aqui firmes na luta.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SUPRESS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares. Estando nesta tribuna virtual, temos sempre a impress\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 mais ningu\u00e9m acompanhando a sess\u00e3o, pois aqui vemos apenas a galeria dos L\u00edderes.\r\nQuero dizer que sou bem criterioso para apresentar um destaque. Por isso, acho que o resultado foi favor\u00e1vel. J\u00e1 conseguimos aprovar o outro destaque que apresentamos hoje. E trazemos agora este destaque, citado anteriormente pelo Deputado Andr\u00e9 Janones. Sou eu, Deputado Andr\u00e9 Janones, o autor do destaque.\r\n\u00c9 um destaque muito simples e quero tentar explic\u00e1-lo para as Sras. e os Srs. Parlamentares.\r\nO aux\u00edlio emergencial ser\u00e1 pago por cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio. Como ser\u00e1 pago atrav\u00e9s de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, n\u00e3o se considera que o aux\u00edlio vai furar o teto. O que essa PEC quer? A PEC quer vedar que seja concedido o aux\u00edlio na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021. \u00c9 s\u00f3 este o objetivo dessa PEC: impedir que o aux\u00edlio emergencial seja feito atrav\u00e9s da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.\r\nMas vejam que incoer\u00eancia: o Brasil tem a crise do coronav\u00edrus agravada em rela\u00e7\u00e3o ao ano de 2020. O n\u00famero de mortes hoje foi de 2.349, de acordo com a \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o, feita h\u00e1 2 horas. A crise mostra-se muito mais grave, muito mais terr\u00edvel do que em 2020. No entanto, o que se quer \u00e9 limitar a possibilidade de serem usados recursos al\u00e9m de 44 bilh\u00f5es de reais. Mas 44 bilh\u00f5es de reais \u00e9 a s\u00e9tima parte do que foi utilizado em 2020. E por que n\u00f3s vamos aprovar uma PEC nesta Casa limitando o valor em 44 bilh\u00f5es de reais se n\u00f3s n\u00e3o sabemos qual ser\u00e1 o desdobramento que essa crise ter\u00e1 at\u00e9 o final do ano? Para qu\u00ea? Para pagar o aux\u00edlio emergencial em mar\u00e7o, abril, maio e junho. Da\u00ed acaba o dinheiro, e o Governo diz: \"O Congresso limitou em 44 bilh\u00f5es de reais. N\u00f3s n\u00e3o podemos pagar nada mais do que isso\". Na verdade, essa \u00e9 uma armadilha que o Governo fez para encurralar esta Casa, encurralar o Parlamento, e dizer que n\u00f3s s\u00f3 aprovamos 44 bilh\u00f5es de reais de possibilidade de uso e de pagamento do aux\u00edlio emergencial.\r\nEu tentei apresentar uma emenda, mas n\u00e3o consegui as assinaturas. Agora n\u00f3s temos a oportunidade de impedir que haja esse teto, que haja esse limite. N\u00f3s n\u00e3o precisamos engessar essa mat\u00e9ria, deixando-a restrita aos 44 bilh\u00f5es de reais. N\u00f3s precisamos permitir que possam ser pagos mais de 44 bilh\u00f5es de reais se for necess\u00e1rio. N\u00e3o estou discutindo se \u00e9 muito ou se \u00e9 pouco. Estou discutindo que \u00e9 necess\u00e1rio termos folga or\u00e7ament\u00e1ria para gastar mais do que 44 bilh\u00f5es de reais caso haja necessidade. E com certeza haver\u00e1 necessidade, at\u00e9 o final de 2021, de mais recursos para socorrer as pessoas que querem comprar rem\u00e9dio e comida, pessoas que est\u00e3o passando ou passar\u00e3o fome em 2021.\r\nPortanto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, Sras. e Srs. L\u00edderes, n\u00f3s temos, por meio deste destaque, a oportunidade de sair dessa armadilha. Tirando a parte do \u00a7 1\u00ba do texto, n\u00f3s podemos deixar liberado o valor, para que n\u00e3o fiquemos ref\u00e9ns desses 44 bilh\u00f5es de reais que o Governo nos imp\u00f5e.\r\nEspero ter sido claro. Pe\u00e7o o apoio e o voto dos Srs. Parlamentares.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=275&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT encaminha o voto favor\u00e1vel.\r\nN\u00f3s queremos livrar esta Casa dessa armadilha. Quero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos Srs. Deputados! N\u00f3s n\u00e3o precisamos ficar ref\u00e9ns desses 44 bilh\u00f5es de reais!\r\nEsses 44 bilh\u00f5es s\u00e3o para pagar 250 reais, em m\u00e9dia, por 4 meses. E, se precisarmos pagar no quinto, no sexto, no s\u00e9timo m\u00eas, o que vamos fazer, se aprovamos aqui uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que pro\u00edbe que se gaste mais de 44 bilh\u00f5es de reais?\r\n\u00c9 uma burrice esta Casa aprovar isso! N\u00f3s temos a oportunidade de derrotar isso agora, neste destaque, n\u00e3o mais em outro momento. S\u00f3 agora!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT \u00e9 contra o encerramento da discuss\u00e3o, portanto, \u00e9 contra o requerimento.\r\nN\u00f3s nos manifestamos mais uma vez aqui no dia de hoje, como fizermos tantas outras vezes, reafirmando que somos a favor do aux\u00edlio emergencial, n\u00e3o nesse valor, mas do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, mas somos contra o ajuste fiscal.\r\nO ajuste fiscal est\u00e1 na contram\u00e3o de tudo o que tem sido feito em todos os pa\u00edses do mundo. Os pa\u00edses t\u00eam socorrido os cidad\u00e3os, defendido os empregos. Os pa\u00edses do mundo t\u00eam colocado a m\u00e3o no caixa dos governos para socorrer, e n\u00e3o para arrochar os Estados, os entes subnacionais e os servidores p\u00fablicos. N\u00e3o \u00e9 hora de fazer arrocho fiscal, n\u00e3o \u00e9 hora de fazer ajuste fiscal. \u00c9 hora de a m\u00e3o do Estado socorrer aqueles que precisam.\r\nPor isso, n\u00f3s queremos continuar discutindo essa mat\u00e9ria e somos contra a retirada de pauta e o encerramento da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), FAVOR\u00c1VEL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTR\u00c1RIO, AJUSTE FISCAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Inadmissibilidade da retirada de direitos dos servidores p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo. Achamos que dessa forma n\u00f3s podemos aprofundar esse debate e entender melhor essa mat\u00e9ria.\r\nO PDT \u00e9 favor\u00e1vel ao pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, mas \u00e9 contra essa medida de arrocho fiscal, de ajuste fiscal que est\u00e1 sendo introduzida de forma errada, de forma covarde e cruel pelo Governo nessa discuss\u00e3o do aux\u00edlio emergencial.\r\nO aux\u00edlio emergencial \u00e9 importante, \u00e9 vital para o povo pobre, para que ele possa comprar rem\u00e9dio e comida. O ajuste fiscal \u00e9 uma ideia esdr\u00faxula, uma ideia irrespons\u00e1vel do Governo para tentar esmagar ainda mais o servidor p\u00fablico de todas as esferas e para poder tirar leite de pedra - porque o Governo tenta tirar leite de pedra. \u00c9 a hora de socorrer...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, chegamos ao m\u00e9rito no segundo turno, e o PDT deixa claro o seu posicionamento.\r\nN\u00f3s somos convictamente favor\u00e1veis ao pagamento do aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s sabemos que ele \u00e9 premente, urgente e necess\u00e1rio para o povo brasileiro, para que possa comprar comida, para que possa comprar rem\u00e9dio. N\u00f3s sabemos dessa import\u00e2ncia, seja que valor for.\r\nEntretanto, o Governo introduziu uma discuss\u00e3o absolutamente absurda sobre esse tema, incluindo um ajuste fiscal que arrocha os Estados e Munic\u00edpios e penaliza os servidores p\u00fablicos, na contram\u00e3o do que tem sido feito no mundo todo. Por isso a nossa obstru\u00e7\u00e3o e o nosso combate aqui. N\u00f3s queremos o aux\u00edlio emergencial puro, para que ele possa socorrer o povo brasileiro, mas medidas de ajuste fiscal n\u00f3s recha\u00e7amos.\r\nPortanto, deixamos aqui o nosso voto \"n\u00e3o\" a essa mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, SUPRESS\u00c3O, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, essa fala do L\u00edder do Governo n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa - chamando a sua base, ligando para as pessoas, pedindo que se conectem ao Infoleg. N\u00f3s sabemos que tudo isso \u00e9 por conta desse destaque que est\u00e1 sendo votado agora.\r\nEu, Sr. Presidente, quero lhe dizer que recebi hoje in\u00fameras liga\u00e7\u00f5es e contatos do setor produtivo brasileiro e da imprensa brasileira. Esse destaque realmente mobilizou a C\u00e2mara, os Parlamentares, os partidos, e eu lamento apenas que ele tenha chegado a votos t\u00e3o tarde da noite, porque eu sei que os Deputados est\u00e3o cansados de votar in\u00fameras mat\u00e9rias seguidas. A essa altura do campeonato, digamos assim, os Deputados votam mais ou menos no autom\u00e1tico - recebem a orienta\u00e7\u00e3o da Lideran\u00e7a e votam. Mas eu tenho certeza de que, se os Deputados estivessem acompanhando... Os que est\u00e3o acompanhando votar\u00e3o, independente de serem da base do Governo, pela supress\u00e3o do art. 4\u00ba dessa PEC.\r\nO setor produtivo nacional est\u00e1 preocupado com a quantidade de incentivos fiscais que ter\u00e1 fim a partir da aprova\u00e7\u00e3o desse artigo. S\u00e3o incentivos \u00e0 ci\u00eancia, \u00e0 tecnologia e \u00e0 inova\u00e7\u00e3o que ser\u00e3o drasticamente reduzidos com a aprova\u00e7\u00e3o desse artigo, s\u00e3o as isen\u00e7\u00f5es do Imposto de Renda. E aqueles que querem atender a classe m\u00e9dia? A classe m\u00e9dia pedia tanto, e foi um compromisso de campanha do Presidente da Rep\u00fablica corrigir a tabela do Imposto de Renda. Isso estar\u00e1 travado constitucionalmente. A partir de agora, de hoje, se esse artigo n\u00e3o for derrubado, isso estar\u00e1 vedado pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, pela nossa Carta Magna, porque h\u00e1 esse art. 4\u00ba, que prev\u00ea uma redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica desses incentivos fiscais e dessas isen\u00e7\u00f5es.\r\nAs desonera\u00e7\u00f5es da folha de pagamento, as contrata\u00e7\u00f5es de t\u00edtulo de cr\u00e9dito para o setor imobili\u00e1rio e as contrata\u00e7\u00f5es de t\u00edtulo de cr\u00e9dito para o agroneg\u00f3cio... Aten\u00e7\u00e3o, agroneg\u00f3cio, bancada ruralista: as contrata\u00e7\u00f5es de t\u00edtulo de cr\u00e9dito ser\u00e3o drasticamente reduzidas com o art. 4\u00ba, assim como as isen\u00e7\u00f5es de produtos farmac\u00eauticos e produtos m\u00e9dicos. Tudo isso, dentro de uma PEC para aprovar 250 reais de aux\u00edlio emergencial.\r\nNa verdade, isso tudo poderia vir \u00e0 tona numa reforma tribut\u00e1ria, mas o Governo incluiu isso agora para tentar pass\u00e1-lo dentro de um bojo de medidas que n\u00e3o t\u00eam o menor cabimento.\r\nN\u00f3s sabemos que esse assunto mobiliza a Casa. Por isso \u00e9 que h\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o do Governo com o resultado da mat\u00e9ria. \u00c9 um destaque supressivo, o Governo precisa de 308 votos. E n\u00f3s estamos aqui encarecendo que os Parlamentares procurem ler o que diz o art. 4\u00ba e ver se o que eu estou fazendo, o que eu estou falando, o que eu estou mostrando aqui tem base na realidade ou \u00e9 uma fic\u00e7\u00e3o que estou inventando.\r\nEu reitero que tudo isso podia ter vindo dentro de uma reforma tribut\u00e1ria - e ela vai ser discutida brevemente, eu espero, todos n\u00f3s esperamos. Essa PEC diminui de 4% para 2% do PIB os chamados gastos tribut\u00e1rios. Mas a LDO, que n\u00f3s votamos nesta Casa no ano passado, j\u00e1 tratava da necessidade de revisar os benef\u00edcios tribut\u00e1rios. Ela j\u00e1 tratava disso. Bastava seguir aquele plano votado na LDO, que contempla essa redu\u00e7\u00e3o gradativa dos benef\u00edcios tribut\u00e1rios. Mas o Governo faz quest\u00e3o de antecipar a reforma, sem debate, sem a sociedade participar, sem passar por Comiss\u00e3o, sem passar por audi\u00eancia p\u00fablica, sem nada. Ent\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o esperada, estimada, se esse artigo perdurar, ser\u00e1 entre 15 bilh\u00f5es e 30 bilh\u00f5es de reais em 2021.\r\nAqui fica, ent\u00e3o, o meu alerta. N\u00f3s pedimos o voto \"n\u00e3o\" a esta mat\u00e9ria, para que o art. 4\u00ba seja suprimido do texto.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FALTA, VOTO, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, PAINEL ELETR\u00d4NICO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Reclama\u00e7\u00e3o contra a n\u00e3o inser\u00e7\u00e3o dos votos da Oposi\u00e7\u00e3o no painel eletr\u00f4nico.",
        "tipoDiscurso": "RECLAMA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Para uma reclama\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, deixe-me falar uma coisa antes. Eu entro aqui para votar no Infoleg e vejo que a posi\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o\" dos partidos n\u00e3o aparece. S\u00f3 aparece \"sim\", Presidente. \r\nEst\u00e1 aqui, olhe.\r\n(Mostra celular.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Deputado Wolney, vou pedir que se inclua em todos os outros partidos que sejam os do bloco o voto \"n\u00e3o\".\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Presidente, isso nunca aconteceu nesta Casa. \u00c9 a primeira vez que isso est\u00e1 acontecendo aqui.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Deputado Wolney, deixe-me tentar explicar a V.Exa.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Tente, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Eu sentei \u00e0 mesa com a orienta\u00e7\u00e3o do Presidente Arthur de que havia um acordo para que, at\u00e9 esta vota\u00e7\u00e3o, n\u00e3o na pr\u00f3xima, pudesse abrir o painel durante as orienta\u00e7\u00f5es. Como as orienta\u00e7\u00f5es dos outros partidos ainda n\u00e3o foram feitas...\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - J\u00e1 foram feitas. O PDT j\u00e1 encaminhou o voto \"sim\", o PT j\u00e1 encaminhou o voto \"sim\", mas n\u00e3o constam aqui, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Acho que \u00e9 voto \"n\u00e3o\", n\u00e3o \u00e9?\r\nA SRA. FERNANDA MELCHIONNA (PSOL - RS) - Voto \"n\u00e3o\" ao destaque. Voto \"n\u00e3o\" ao texto tamb\u00e9m.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Voto \"n\u00e3o\", voto \"n\u00e3o\".\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Deputado Wolney, eu pe\u00e7o desculpas a V.Exa. N\u00e3o houve nenhuma tentativa de influenciar a decis\u00e3o. J\u00e1 est\u00e1 inclu\u00edda l\u00e1 a possibilidade do voto \"n\u00e3o\" na orienta\u00e7\u00e3o.\r\nDeputado Wolney, eu pe\u00e7o que V.Exa. confirme se j\u00e1 est\u00e1 inserida a orienta\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. HUGO MOTTA (REPUBLICANOS - PB) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o a palavra como L\u00edder.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Espere s\u00f3 um pouquinho, s\u00f3 um pouquinho.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Acabou de ser inclu\u00eddo, Presidente. \r\nAgora imagine... Quantos j\u00e1 votaram? V.Exa. pode me informar?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Deputado Wolney, 362, mas...\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Trezentos e sessenta Deputados votaram sem ter a oportunidade de olhar aqui o que os seus partidos encaminharam, inclusive o nosso partido.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Deputado Wolney, foi assim nas vota\u00e7\u00f5es anteriores.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - N\u00e3o foi assim, Presidente, em nenhuma vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - N\u00e3o...\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Eu quero deixar aqui a minha reclama\u00e7\u00e3o, baseada no art. 96.\r\nAcho muito ruim que isso tenha acontecido, Presidente. A confian\u00e7a que n\u00f3s temos que ter no processo de encaminhamento aqui... A Mesa tem que agir como um magistrado, como um juiz. N\u00e3o pode ficar pendendo para um lado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - N\u00e3o. Mas, Deputado Wolney...\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Tem que haver equil\u00edbrio no processo.\r\nVou deixar aqui a minha reclama\u00e7\u00e3o. Por favor, V.Exa. escute, porque eu quero ser breve. Eu quero deixar aqui minha reclama\u00e7\u00e3o. N\u00e3o acho isso correto, acho que isso tisna a nossa rela\u00e7\u00e3o, isso macula o processo. \u00c9 muito suspeito - lamento dizer isto - que isso ocorra justamente na vota\u00e7\u00e3o do destaque com que o Governo tem mais preocupa\u00e7\u00e3o, do destaque que o Governo tem mais medo de perder. Quero deixar aqui a minha reclama\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Deputado Wolney, eu recebo a reclama\u00e7\u00e3o de V.Exa.\r\nEst\u00e3o aqui todos no plen\u00e1rio. Todo o procedimento est\u00e1 sendo feito em di\u00e1logo com os que aqui est\u00e3o no plen\u00e1rio. A sess\u00e3o remota nos causa certas dificuldades.\r\nMas eu quero trazer at\u00e9 V.Exa. o lastro da minha postura sempre nesta Casa, que n\u00e3o \u00e9 nem um pouco compat\u00edvel com qualquer tentativa de manipula\u00e7\u00e3o de orienta\u00e7\u00e3o de bancada.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o desculpas a V.Exa. e oriento a todos os Deputados e Deputadas que est\u00e3o acompanhando que voltem ao sistema, se necess\u00e1rio for, para verificar a orienta\u00e7\u00e3o dos seus partidos e alterar o voto, o que \u00e9 perfeitamente poss\u00edvel dentro do sistema Infoleg.\r\nEu n\u00e3o vou contestar V.Exa., Deputado Wolney. N\u00e3o vou contestar V.Exa., at\u00e9 porque n\u00e3o me cabe a Mesa, mas eu pe\u00e7o desculpas a V.Exa. e digo que n\u00e3o houve nenhuma tentativa, por parte desta Presid\u00eancia, de influenciar a decis\u00e3o, Deputado Wolney.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETRATA\u00c7\u00c3O, RECLAMA\u00c7\u00c3O, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE, SESS\u00c3O DELIBERATIVA. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, ACORDO, PRESERVA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO, INOVA\u00c7\u00c3O TECNOLOGICA, INFORM\u00c1TICA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Pedido de desculpas ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Marcelo Ramos, por reclama\u00e7\u00e3o do orador. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Felipe Carreras e outros, pela celebra\u00e7\u00e3o de acordo com vista \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da Lei de Inform\u00e1tica no processo de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, eu quero, inicialmente, aqui pedir desculpas a V.Exa. e dizer que a minha reclama\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi dirigida a V.Exa., foi ao procedimento como um todo da Mesa, que \u00e9 respons\u00e1vel por organizar administrativamente essas vota\u00e7\u00f5es.\r\nEu sei que V.Exa. \u00e9 um Parlamentar s\u00e9rio, respeitado, e eu sou um admirador silencioso de V.Exa. Eu quero deixar isso aqui expresso. Ent\u00e3o, desculpe-me se passei essa impress\u00e3o. Esse n\u00e3o \u00e9 o meu estilo, n\u00e3o \u00e9 o meu jeito. Quem me conhece sabe que eu sou cordato, educado, e procuro ser justo nas minhas observa\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, queira me desculpar.\r\nO segundo ponto que eu queria destacar aqui, Presidente, \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fala do meu dileto amigo Deputado Felipe Carreras, do meu Estado. S.Exa. liderou uma movimenta\u00e7\u00e3o em Pernambuco e tamb\u00e9m aqui em Bras\u00edlia para evitar que a Lei de Inform\u00e1tica fosse por \u00e1gua abaixo com a vota\u00e7\u00e3o desse artigo, fez um acordo com o Minist\u00e9rio da Economia, preservou os investimentos e as isen\u00e7\u00f5es do setor de inform\u00e1tica.\r\nMas eu quero dizer que eu encaminhei essa vota\u00e7\u00e3o aqui como L\u00edder do PDT, e n\u00e3o como Coordenador da bancada de Pernambuco, cuja coordena\u00e7\u00e3o honrosamente divido com o meu amigo Augusto Coutinho, Deputado do Solidariedade. Ent\u00e3o, eu o fiz baseado no compromisso com a nossa bancada, com os membros do nosso partido, com a nossa assessoria, com os membros da Oposi\u00e7\u00e3o. E a apresenta\u00e7\u00e3o desse destaque n\u00e3o poderia se sobrepor ao acordo, ou melhor, o acordo da bancada de Pernambuco n\u00e3o poderia se sobrepor a essa minha posi\u00e7\u00e3o de L\u00edder do meu partido aqui.\r\nPor isso, disse ao Presidente Arthur Lira que, infelizmente, eu n\u00e3o podia aquiescer a esse acordo e votar contra um destaque apresentado por mim mesmo.\r\nEnt\u00e3o, quero deixar esse esclarecimento e parabenizar o Prefeito Jo\u00e3o Campos, o Deputado Felipe Carreras, o Deputado Raul Henry e o Deputado Augusto Coutinho, que participaram desse acordo com o Minist\u00e9rio da Economia e conseguiram preservar a Lei de Inform\u00e1tica, conseguiram preservar o Polo de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o que se faz em Pernambuco hoje, com mais de 600 PHDs, o segundo Polo de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nPortanto, eu espero que o Governo cumpra o seu acordo, preservando esses incentivos \u00e0 \u00e1rea tecnol\u00f3gica do Brasil. E espero que possamos aprovar esse nosso destaque, porque ele \u00e9 muito mais amplo e diz respeito \u00e0s isen\u00e7\u00f5es de Imposto de Renda, \u00e0s desonera\u00e7\u00f5es, \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es do agroneg\u00f3cio e do setor imobili\u00e1rio, \u00e0s isen\u00e7\u00f5es dos produtos farmac\u00eauticos, dos produtos m\u00e9dicos. Ele \u00e9 muito mais amplo do que apenas preservar a Lei de Inform\u00e1tica.\r\nMuito obrigado, Presidente, pela generosidade. E, mais uma vez, as minhas escusas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=276&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), REQUERIMENTO DE DESTAQUE, VETO 4/2021, VETO PARCIAL, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE ACOMPANHAMENTO E TRANSPAR\u00caNCIA FISCAL, POL\u00cdTICA FISCAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque oferecido pelo PDT ao Veto Parcial n\u00ba 4, de 2021, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca do estabelecimento do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal e do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, demais L\u00edderes, Srs. Senadores, Sras. Senadoras, Srs. Deputados, Sras. Deputadas.\r\nEu gostaria de fazer minha quest\u00e3o de ordem com base no art. 106 do Regimento Comum, porque n\u00f3s encaminhamos \u00e0 Mesa do Senado, \u00e0 Mesa do Congresso, \u00e0s 9h26min, os dois destaques que cabiam ao PDT. A Mesa acusou o recebimento, tanto que conversou com a nossa assessoria e n\u00f3s retiramos um deles, o dos precat\u00f3rios dos professores, porque j\u00e1 estava contemplado. \r\nNo entanto, na leitura dos destaques feita por V.Exa., n\u00e3o houve men\u00e7\u00e3o ao segundo destaque do PDT:  04.21.002 a 04.21.006.\r\nEu fa\u00e7o esta quest\u00e3o de ordem porque n\u00f3s queremos saber o fim que foi dado a esse destaque do PDT, que \u00e9 de grande import\u00e2ncia para o nosso partido, tanto que foi o destaque escolhido para ser apresentado pela nossa bancada.  \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - Deputado Wolney Queiroz, V.Exa. traz uma quest\u00e3o nova. N\u00f3s vamos identificar na Mesa se h\u00e1 tempestivo requerimento de destaque. Em havendo, ser\u00e1 feita a retifica\u00e7\u00e3o.\r\nV.Exa. se refere ao Veto n\u00ba 4, de 2021?\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Veto n\u00ba 4, de 2021: 04.21.002 a 04.21.006.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - A princ\u00edpio, est\u00e3o destacados cinco dispositivos: 008, 014 a 015, 017 e 018.\r\nEu acabo de receber a informa\u00e7\u00e3o de que, de fato, h\u00e1 um requerimento assinado por V.Exa.: \"Nos termo do art. 106-D, al\u00ednea \"b\", do Regimento Comum, requeiro destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado dos subitens 04.21.002 a 04.21.006.\"\r\n\u00c9 isso? \r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Exatamente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - Subitens 02, 03, 04, 05 e 06.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Perfeitamente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - Ent\u00e3o, fica acolhido o requerimento de destaque de V.Exa.\r\nEsses dispositivos ser\u00e3o votados de forma destacada. \r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Muito obrigado. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - Eu agrade\u00e7o a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT),  VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT tamb\u00e9m encaminha o voto \"n\u00e3o\", lamentando que o Governo esteja quebrando a sua palavra, quebrando o acordo firmado.\r\nEnt\u00e3o, o PDT vota \"n\u00e3o\", pela derrubada do veto.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "WOLNEY QUEIROZ, L\u00cdDER DO PARTIDO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), IDILVAN ALENCAR, DEPUTADO FEDERAL, MOBILIZA\u00c7\u00c3O, CEAR\u00c1, PERNAMBUCO, PROFESSOR, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO, FAVOR\u00c1VEL, ACORDO, DERRUBADA DE VETO, VETO 48/2020, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF), CR\u00cdTICA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Regozijo com a rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba  1.581, de 2020, relativo ao estabelecimento de regas para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, e do acordo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica durante a epidemia de coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es aos profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico pela rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial. Compromisso do PDT com o setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente, Sras. e Srs. Congressistas.\r\nN\u00f3s estamos aqui, na noite de hoje, para comemorar, para festejar a derrubada do Veto n\u00ba 48. Mas \u00e9 importante que expliquemos um pouco para quem nos ouve e nos v\u00ea neste momento o que \u00e9 esse Veto n\u00ba 48. \r\nNa verdade, o Presidente da Rep\u00fablica, o Presidente Bolsonaro, vetou parte do texto que permitia que, no m\u00ednimo, 60% dos recursos advindos dos precat\u00f3rios do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio - FUNDEF fossem destinados aos professores, aos profissionais do magist\u00e9rio - os ativos, os inativos e os pensionistas. O Presidente da Rep\u00fablica vetou esse texto. E n\u00f3s hoje, aqui, por consenso, por acordo, derrotamos esse veto.\r\nQuero dizer que esse veto, primeiro, era absurdo, porque um veto s\u00f3 pode ser aposto se for por inconstitucionalidade ou se o Presidente da Rep\u00fablica entender que ele contraria o interesse p\u00fablico. Obviamente que esses 60% s\u00e3o direitos dos professores. Isso n\u00e3o \u00e9 inconstitucional e muito menos contraria o interesse p\u00fablico. \u00c9 de total interesse p\u00fablico que esses recursos sejam pagos aos docentes do Brasil inteiro. A decis\u00e3o do TCU na qual o Presidente da Rep\u00fablica se baseava n\u00e3o pode se sobrepor \u00e0 lei ordin\u00e1ria que foi aprovada pela C\u00e2mara dos Deputados, pelo Congresso Nacional. Portanto, aprovamos isso hoje, aqui, por consenso.\r\nMas \u00e9 importante dizer tamb\u00e9m que nem sempre houve essa unanimidade. Houve gente que lutou muito tempo para que esses precat\u00f3rios chegassem \u00e0s m\u00e3os e aos bolsos dos docentes do Brasil. E o PDT - nossa bancada e eu pessoalmente - sempre esteve empenhado nesta luta.\r\nE gra\u00e7as \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o dos professores do Brasil inteiro, n\u00f3s chegamos a esse acordo, a esse consenso. Foi a press\u00e3o popular - das pessoas, dos professores e dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o que est\u00e3o na ponta, na luta do dia a dia - que conseguiu fazer com que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos Senadores e Deputados de todos os partidos, de todas as matizes ideol\u00f3gicas, votando pela derrubada desse veto hoje aqui.\r\nPortanto, os nossos parab\u00e9ns aos professores e aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o de todo o Brasil! Contem sempre comigo, com este Parlamentar, enquanto coordenador da bancada de Pernambuco e enquanto L\u00edder do PDT na C\u00e2mara dos Deputados. Contem sempre com a nossa bancada e com o nosso partido. N\u00f3s estaremos sempre na defesa da educa\u00e7\u00e3o, na defesa efetiva da educa\u00e7\u00e3o, na valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s sabemos que s\u00f3 com a...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - Agrade\u00e7o a V.Exa.\r\nConcedo a palavra \u00e0 Deputada Caroline de Toni.(Pausa.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Bira do Pindar\u00e9. PSB - MA) - Presidente...\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Presidente, estou dentro do meu tempo de L\u00edder, que \u00e9 de 6 minutos. Eu usei apenas 3 minutos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - Perdoe-me, Deputado Wolney Queiroz! Pode complementar a sua fala.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Muito obrigado.\r\nQuero dizer que essa mobiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 que resultou nessa grande vit\u00f3ria no dia de hoje.\r\nO PDT \u00e9 um partido que sempre defendeu a educa\u00e7\u00e3o. O PDT \u00e9 um partido que sempre esteve ao lado dos professores e das causas dos professores. Na nossa bancada, por exemplo, entre outros, n\u00f3s temos o Deputado Idilvan Alencar, que \u00e9 um guerreiro nessa causa. Ele sempre defendeu a derrubada do Veto n\u00ba 48 e fez uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o no Cear\u00e1.\r\nCada Deputado aqui recebeu uma mensagem no WhatsApp ou a manifesta\u00e7\u00e3o de algum professor do Cear\u00e1. Professores do Brasil inteiro se mobilizaram, mas os professores do Cear\u00e1 e de Pernambuco deram, realmente, um exemplo de mobiliza\u00e7\u00e3o. Gra\u00e7as a tudo isso, n\u00f3s conseguimos essa vit\u00f3ria t\u00e3o importante.\r\nPor isso, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de deixar ressaltada aqui, na noite de hoje, numa sess\u00e3o do Congresso Nacional, essa grande vit\u00f3ria obtida pelos professores, obtida pela educa\u00e7\u00e3o e pelo magist\u00e9rio de todo o Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Srs. Congressistas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ACORDO, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONTR\u00c1RIO, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, INVAS\u00c3O DE DISPOSITIVO INFORM\u00c1TICO, FRAUDE ELETR\u00d4NICA, CRIME CIBERN\u00c9TICO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Vinicius Carvalho, a respeito do posicionamento da Oposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1rio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal, com vista ao agravamento dos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela internet; e do C\u00f3digo de Processo Penal, para estabelecimento da compet\u00eancia dos crimes cometidos pela Internet ou de forma eletr\u00f4nica, pelo lugar de domic\u00edlio ou resid\u00eancia da v\u00edtima. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, relativa ao estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu vou come\u00e7ar me referindo ao pronunciamento que fez agora do Deputado que me antecedeu. Eu estava propenso a aprovar para que houvesse acordo para votar o projeto sobre os crimes cibern\u00e9ticos, mas, diante da fala de S.Exa., posiciono-me agora contrariamente.\r\nS.Exa. traz aqui uma fala que n\u00e3o \u00e9 verdadeira, dizendo que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 contra o projeto, est\u00e1 contra o Brasil. \u00c9 mentira isso! Eu n\u00e3o admito esse tipo de sofisma aqui, numa sess\u00e3o como esta de hoje. Estamos procurando um acordo para aprovar projetos importantes, a Oposi\u00e7\u00e3o iria fazer obstru\u00e7\u00e3o para acabar com essa bagun\u00e7a que est\u00e1 no Brasil, sem comando e sem Governo, para alertar para o Parlamento n\u00e3o ser c\u00famplice.\r\nMas, voltando ao projeto, o PDT vota \"sim\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA,  LEITO DE INTERNA\u00c7\u00c3O, HOSPITAL DAS FOR\u00c7AS ARMADAS (HFA), PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, LEITO DE INTERNA\u00c7\u00c3O, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA CORONAV\u00cdRUS, WOLNEY QUEIROZ, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Posicionamento do orador a respeito do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19. Pedido aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 1, apresentada pelo orador \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, boa tarde.\r\nPrimeiro, quero ressaltar que um ponto positivo \u00e9 a sa\u00edda da in\u00e9rcia por parte do Governo, que tenta agora tomar p\u00e9 da situa\u00e7\u00e3o e agir, o que esper\u00e1vamos que fosse feito 1 ano atr\u00e1s. Mas ele, apesar de sair da in\u00e9rcia, sai errado porque, em vez de juntar todo mundo, junta apenas os seus, os que lhe conv\u00e9m, os do seu bloco, os que o aprovam, e n\u00e3o faz uma concerta\u00e7\u00e3o que junte a Oposi\u00e7\u00e3o, o Governo, quem \u00e9 contra e quem a favor, para lutar pelo Brasil.\r\nSegundo, n\u00e3o vamos aqui ter uma vis\u00e3o rom\u00e2ntica de que os donos de hospitais est\u00e3o colocando \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o leitos para o tratamento da COVID. V\u00e3o vender, e v\u00e3o vender caro. Enquanto uns choram, outros vendem len\u00e7o. \u00c9 preciso saber a que pre\u00e7o ser\u00e3o vendidos esses leitos para que o Estado os compre.\r\nPor \u00faltimo, eu gostaria de dizer que n\u00f3s temos uma emenda, que \u00e9 a Emenda n\u00ba 1, que pede...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - A nossa Emenda n\u00ba 1 sugere que, no texto, sejam disponibilizados os leitos dos Hospitais das For\u00e7as Armadas.\r\nN\u00f3s j\u00e1 fizemos o requerimento de informa\u00e7\u00e3o para o Minist\u00e9rio da Defesa e fomos informados de que h\u00e1 uma quantidade enorme de leitos ociosos. Sendo assim, n\u00e3o faz o menor sentido que o Governo Federal pague caro por leitos de UTI quando h\u00e1 diversos, muitos leitos de UTI \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para que sejam usados por civis.\r\nPortanto, pedimos, desde j\u00e1, o apoio para a nossa Emenda n\u00ba 1.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT vai encaminhar favoravelmente, mas tamb\u00e9m faz as ressalvas no mesmo sentido das feitas pelo L\u00edder Danilo Cabral, do PSB.\r\nN\u00f3s tememos por quanto ficar\u00e1 cada uma dessas UTIs. E a\u00ed n\u00e3o vamos nos enganar. Um orador que nos antecedeu disse que neste momento de como\u00e7\u00e3o todo mundo quer colaborar. N\u00e3o \u00e9 verdade isso. Uma caixa de 100 luvas de procedimentos antes da pandemia custava 25 reais e hoje custa 130 reais. Ent\u00e3o, os empres\u00e1rios continuam querendo lucrar muito na crise. Isso \u00e9 fato. Portanto, se n\u00e3o houver uma m\u00e3o firme do SUS, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para regular os pre\u00e7os, n\u00f3s vamos pagar muito caro por essas UTIs. E as UTIs que s\u00e3o hoje cedidas ao SUS ficar\u00e3o dentro das UTIs...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, DEFESA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SUGEST\u00c3O, RELATOR, ACORDO.\r\nCR\u00cdTICA, DEPUTADO FEDERAL, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), DISCURSO PARLAMENTAR, UNIDADE DE PRONTO ATENDIMENTO (UPA), RIO GRANDE DO SUL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, na reda\u00e7\u00e3o dada pela Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu fico surpreso com essa dificuldade de alguns partidos, de alguns Parlamentares, de argumentar. A\u00ed ficam com esse discurso cansado de que n\u00f3s somos contra tudo, e tal. N\u00f3s estamos mostrando, a pr\u00f3pria disponibilidade do Relator de incorporar a sugest\u00e3o mostra que o que est\u00e1 sendo proposto aqui pela Oposi\u00e7\u00e3o tem muito cabimento e \u00e9 muito necess\u00e1rio. \u00c9 pena que, com essa pressa que n\u00f3s tivemos aqui de tratar esse assunto, a quest\u00e3o n\u00e3o ficou bem esmiu\u00e7ada, e n\u00f3s vamos perder a oportunidade de construir um acordo.\r\nO PDT vota \"sim\", lamentando at\u00e9 as palavras de um Deputado do MDB, que disse que as UPAs l\u00e1 do Rio Grande do Sul j\u00e1 est\u00e3o vazias. Foi o mesmo que disse, em maio do ano passado, que a pandemia tinha ido embora, que ele estava comemorando porque ela estava indo embora. Ent\u00e3o, o que n\u00f3s estamos fazendo aqui? Se a pandemia acabou, se as UPAs do Rio Grande do Sul j\u00e1 est\u00e3o vazias, por que n\u00f3s estamos com essa luta toda aqui em torno de novos leitos? \u00c9 lament\u00e1vel isso.\r\nO PDT vota \"sim\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS.\r\nPAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, PL 457/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EDUARDO BISMARCK, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), UTILIZA\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, LEITO VAGO, HOSPITAL DAS FOR\u00c7AS ARMADAS (HFA), POPULA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Retirada pelo PDT de requerimento de destaque oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 457, de 2021, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, sobre as medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, com vista \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, pela popula\u00e7\u00e3o civil, de leitos vagos nos hospitais das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu sou criterioso com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de destaques e emendas, e n\u00e3o \u00e9 que os outros n\u00e3o sejam. Eu n\u00e3o fico apresentando destaque \u00e0 toa. Esse destaque que eu apresentei \u00e9 aquele que eu mencionei na reuni\u00e3o de L\u00edderes e que foi amplamente aceito, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vagas nos hospitais militares.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - J\u00e1 encaminhamos um requerimento nosso para agilizar a solicita\u00e7\u00e3o de V.Exa., Deputado Wolney Queiroz.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Se V.Exa. se comprometer com os demais de pautarmos o projeto do Deputado Eduardo Bismarck que trata desse tema, eu j\u00e1 retiro de imediato o destaque.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - N\u00f3s acertamos no Col\u00e9gio de L\u00edderes que n\u00f3s ir\u00edamos pautar esta semana projetos que tratam de COVID e que ir\u00edamos fazer um esfor\u00e7o absoluto para discutir os projetos no Col\u00e9gio de L\u00edderes, Deputado Wolney, para que n\u00e3o cheguem ao plen\u00e1rio projetos que n\u00e3o estejam arredondados, a fim de que n\u00e3o aconte\u00e7a, num momento como este, uma discuss\u00e3o sobre algo que poderia ter sido resolvido mais cedo, l\u00e1 no Col\u00e9gio de L\u00edderes. Mas entendo a urg\u00eancia deste projeto que veio para a pauta hoje.\r\nEu n\u00e3o tenho problema nenhum com pauta alguma, contando que sigamos o crit\u00e9rio de tentarmos arredondar o entendimento quanto aos projetos, para que eles n\u00e3o cheguem ao plen\u00e1rio com tantos destaques e com tantas emendas.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Eu retiro o destaque do PDT e pe\u00e7o a V.Exa. que me ajude na condu\u00e7\u00e3o do PL 457, do Deputado Eduardo Bismarck.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "WOLNEY QUEIROZ, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), CONTR\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, SETOR PRIVADO, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, IDOSO, EMPRES\u00c1RIO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), CR\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Falta de vacinas contra a Covid-19 no mercado mundial. Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Defesa de cumprimento dos crit\u00e9rios preconizados no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Posicionamento do PDT contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nPresidente, este assunto tem monopolizado a imprensa, os grupos de WhatsApp e a discuss\u00e3o nas casas, nas fam\u00edlias de todo o Brasil. Afinal de contas, \u00e9 bom ou \u00e9 ruim abrir para que a iniciativa privada possa comprar e distribuir suas pr\u00f3prias vacinas para os seus empres\u00e1rios, para seus funcion\u00e1rios?\r\nEu acho que \u00e9 importante deixar aqui clara a posi\u00e7\u00e3o do PDT, a minha posi\u00e7\u00e3o pessoal neste assunto. Quero come\u00e7ar fazendo a seguinte indaga\u00e7\u00e3o: existe vacina para todo mundo? H\u00e1 vacina para todo mundo? E a resposta \u00e9 n\u00e3o, porque, se houvesse, o Governo teria feito a vacina\u00e7\u00e3o de forma r\u00e1pida, como era a vacina\u00e7\u00e3o da H1N1. N\u00e3o h\u00e1 vacina para todo mundo. E o que acontece? Como n\u00e3o h\u00e1 vacina para todo mundo, assistimos a um \u00fanico crit\u00e9rio, que \u00e9 o crit\u00e9rio de idade. H\u00e1 poucos outros crit\u00e9rios que s\u00e3o fora disso, mas o crit\u00e9rio b\u00e1sico \u00e9 o de idade.\r\nEnt\u00e3o, o sujeito que tem dinheiro no Brasil \u00e9 acostumado a arrumar uma maneira de chegar \u00e0 frente dos outros e colocar os outros para tr\u00e1s, a garantir o seu e o da sua fam\u00edlia. Ent\u00e3o, o dinheiro encontra os seus caminhos, e o dinheiro encontrou o caminho no PL n\u00ba 948, de 2021, e o empres\u00e1rio que n\u00e3o tem a idade e n\u00e3o est\u00e1 inclu\u00eddo nos crit\u00e9rios do Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es agora vai poder comprar a vacina para si, para a sua fam\u00edlia e para os seus funcion\u00e1rios.\r\nO que vai acontecer? Se o SUS compra uma vacina por 10 d\u00f3lares, o sujeito do banco, o banqueiro vai oferecer 100 d\u00f3lares nessa vacina. O empres\u00e1rio do grande grupo, da grande empresa... E eu sou empres\u00e1rio e sei que \u00e9 isso que vai acontecer. Eu poderia estar calado aqui e me beneficiar, comprar para mim, comprar para a minha empresa. Tenho 48 anos de idade e tomaria a minha vacina \u00e0 frente dos idosos, dos que t\u00eam doen\u00e7as, dos vulner\u00e1veis, mas eu quero defender aqui o SUS.\r\nEu acho que essa fila do SUS \u00e9 muito democr\u00e1tica, transparente e did\u00e1tica. \u00c9 muito importante vermos S\u00edlvio Santos, J\u00f4 Soares, Faust\u00e3o, Roberto Carlos, no postinho, esperando a sua dose de vacina dada pelo SUS, pelo crit\u00e9rio de idade.\r\nN\u00f3s, com esse projeto, vamos abrir o leil\u00e3o no Brasil. Vai ter vacina quem tiver mais dinheiro para gastar. \u00c9 \u00f3bvio que, na hora em que os empres\u00e1rios mostrarem o seu dinheiro, mostrarem um monte de dinheiro para quem tem vacina para oferecer, estes v\u00e3o deixar de entregar as vacinas ao SUS. \u00c9 \u00f3bvio que vai acontecer isso. As desculpas ser\u00e3o as maiores e as mais mirabolantes: n\u00e3o chegou ao Brasil por isso, n\u00e3o chegou por aquilo, o insumo tal est\u00e1 faltando, mas, na verdade, \u00e9 porque agora vai ser muito mais lucrativo, mais importante, mais vantajoso vender para a iniciativa privada do que vender para o Governo brasileiro, vender para o SUS. \r\nEu aqui falo com a moral, digamos assim, de quem era adepto a essa ideia.\r\nEu achava que, realmente, quanto mais houvesse vacina, gente espalhada comprasse vacina, seria melhor, porque ajudaria a vacinar, at\u00e9 que fui ouvir os especialistas, fui ouvir os m\u00e9dicos, fui ouvir as pessoas que s\u00e3o entendidas, que s\u00e3o estudiosas do SUS, que vivem na ponta do SUS, e, hoje, eu sou radicalmente contr\u00e1rio a este PL 948.\r\nEu acho que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 cometendo um erro, um erro grave, e \u00e9 por isso que eu uso o tempo de Lideran\u00e7a, como L\u00edder do PDT, para fazer este alerta a esta Casa.\r\nN\u00e3o quero ter meu voto vinculado a este PL 948. Vou divulgar amplamente nas minhas redes sociais para que o meu eleitor saiba que o Deputado Federal Wolney Queiroz, do PDT de Pernambuco, votou \"n\u00e3o\" ao PL 948, se op\u00f4s veementemente a ele, fez discurso contra, alertou aos Deputados que isso \u00e9 um absurdo, e \u00e9 isso o que eu quero deixar patente nesta tarde.\r\nO que vai acontecer? Os pre\u00e7os v\u00e3o disparar. A vacina que poderia ter um custo de 10 d\u00f3lares para o SUS vai ser ofertada a 100 d\u00f3lares pela iniciativa privada, e isso \u00e9 nada mais nada menos que o fura-fila com dinheiro. Quem tiver dinheiro vai gastar mais, vai se imunizar na frente dos que n\u00e3o o t\u00eam, e o SUS vai ficar no rabo da gata, como se diz aqui em Pernambuco, vai ficar para o fim, vai ficar com o que sobrar depois de todo mundo que tem dinheiro comprar a sua vacina.\r\nPara que este projeto de fura-fila com dinheiro seja rejeitado, \u00e9 preciso ter o voto dos Parlamentares, e eu fa\u00e7o aqui encarecidamente este apelo para que n\u00f3s derrotemos este projeto, para que n\u00f3s modifiquemos este projeto, para que n\u00f3s voltemos atr\u00e1s, porque os Deputados j\u00e1 est\u00e3o arrependidos!\r\nOra, eu ouvi um Parlamentar dizer que o Governo j\u00e1 comprou doses para toda a sua popula\u00e7\u00e3o. Meus senhores e minhas senhoras, quem aqui nesta Casa aposta uma pataca nessa palavra do Governo Federal, do Governo Bolsonaro? Quem aposta a sua vida em uma informa\u00e7\u00e3o dada pelo Governo Federal? Ningu\u00e9m.\r\nN\u00f3s temos que obedecer ao Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00f5es. Os crit\u00e9rios t\u00eam que ser os do Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00f5es. \u00c9 isso o que eu defendo. Vamos deixar o dinheiro para outra oportunidade. O Governo brasileiro precisa disponibilizar as doses para os vulner\u00e1veis, para aqueles que est\u00e3o cumprindo as idades definidas no Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00f5es, e isso tem que ser um mutir\u00e3o. Os empres\u00e1rios t\u00eam que ajudar o Governo investindo dinheiro no Governo, ajudando o Governo a cumprir essas metas e n\u00e3o espalhando para que cada um, por si, possa resolver o seu problema.\r\nEnt\u00e3o, a nossa posi\u00e7\u00e3o - \u00e9 o que eu queria deixar claro aqui nesta tarde - \u00e9 que o PDT \u00e9 contra este PL 948, e eu, pessoalmente, quero deixar aqui...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DO JORNALISTA, HOMENAGEM.\r\nJ\u00daNIOR ALBUQUERQUE, RADIALISTA, V\u00cdTIMA, AMEA\u00c7A, CRISE SANIT\u00c1RIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SANTA CRUZ DO CAPIBARIBE (PE), DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Transcurso do Dia do Jornalista. Den\u00fancia de amea\u00e7as contra o radialista J\u00fanior Albuquerque por cr\u00edticas \u00e0 pol\u00edtica sanit\u00e1ria do Governo Jair Bolsonaro, do Munic\u00edpio de Santa Cruz do Capibaribe, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde.\r\nO PDT encaminha o voto \"sim\".\r\nAproveito a oportunidade, no dia de hoje, Dia do Jornalista, para dizer que ontem quatro homens invadiram uma r\u00e1dio aqui em Pernambuco, em Santa Cruz do Capibaribe, e amea\u00e7aram o radialista J\u00fanior Albuquerque depois que ele fez cr\u00edticas \u00e0 pol\u00edtica sanit\u00e1ria do Governo Bolsonaro. Essa \u00e9 a realidade dos jornalistas do Brasil hoje! Segundo o Relat\u00f3rio da Viol\u00eancia contra Jornalistas e Liberdade de Imprensa, os ataques e as amea\u00e7as a jornalistas dobraram de 2019 para 2020.\r\nEnt\u00e3o, manifesto nossa solidariedade e fa\u00e7o essa den\u00fancia da tribuna da C\u00e2mara. Fa\u00e7o esse alerta para que, nesta Casa, defendamos sempre a liberdade de imprensa e os jornalistas do Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6764/2002, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.764, de 2002, sobre o acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, \u00e0 Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, boa tarde. Boa tarde, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nO PDT entende que essa mat\u00e9ria tem uma grande import\u00e2ncia para n\u00f3s, os partidos de esquerda, e para a democracia em si. Trata-se de um entulho autorit\u00e1rio, res\u00edduo grave da ditadura militar que est\u00e1 na ordem do dia, est\u00e1 sendo usado e, na nossa opini\u00e3o, j\u00e1 dev\u00edamos ter nos livrado desse entulho da ditadura.\r\nN\u00f3s achamos que o caminho mais adequado seria uma Comiss\u00e3o Especial, uma discuss\u00e3o mais aprofundada. Entretanto, a mat\u00e9ria est\u00e1 aqui, e estamos agora discutindo a sua urg\u00eancia. Ent\u00e3o, n\u00e3o obstante o m\u00e9rito que ainda vamos discutir, vamos aprofundar, n\u00f3s votaremos favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia, confiantes na condu\u00e7\u00e3o da Deputada Margarete, que tem sido muito sens\u00edvel aos nossos anseios e aos nossos apelos.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPRIORIDADE, AGENDA LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT \u00e9 frontalmente contr\u00e1rio a essa ideia de privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, acha completamente inoportuno este assunto vir, ainda mais neste momento, um momento de pandemia.\r\nAqui eu fa\u00e7o minhas as palavras do Deputado Le\u00f4nidas Cristino: o mundo se acabando tr\u00eas vezes, e a C\u00e2mara dos Deputados dando milho aos pombos, dando milho aos pombos!\r\nOuvi aqui um Deputado que me antecedeu dizer que precisamos aprovar a urg\u00eancia para aprofundar o debate. Ora, que incoer\u00eancia! Aprova-se a urg\u00eancia para superficializar o debate, para anular o debate, para ultrapassar o debate, n\u00e3o para aprofund\u00e1-lo.\r\nN\u00f3s estamos aqui para dizer que o PDT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o. N\u00f3s queremos sinalizar para a comunidade brasileira, para o povo brasileiro, que a nossa prioridade, a prioridade do PDT, que a prioridade do Parlamento tinha que ser vacina\u00e7\u00e3o, aux\u00edlio emergencial, emprego, socorro do Estado, e n\u00e3o privatiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os essenciais, servi\u00e7os p\u00fablicos, como o dos Correios.\r\nO PDT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1514/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.514, de 2021, sobre a obrigatoriedade de fornecimento da terapia por ECMO (oxigena\u00e7\u00e3o por membrana extracorp\u00f3rea) aos pacientes em estado grave, pelos hospitais de campanha para o combate \u00e0 Covid 19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT encaminha a favor, acha fundamental a aprova\u00e7\u00e3o desta urg\u00eancia para que a oxigena\u00e7\u00e3o por membrana extracorp\u00f3rea seja incorporada aos tratamentos de pacientes em estado grave por causa da COVID.\r\nPortanto, a mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante, e o nosso partido empenha aqui a sua posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel para que ela venha a votos o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Raz\u00f5es da contrariedade do PDT \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es e outras provid\u00eancias.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nBoa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, Sras. e Srs. L\u00edderes, Sras. e Srs. Parlamentares. \u00c9 um prazer voltar presencialmente \u00e0 tribuna da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu advoguei esta tese internamente na bancada, advoguei no seio da Oposi\u00e7\u00e3o e advogo hoje no plen\u00e1rio. O nosso entendimento \u00e9 o de que n\u00e3o poder\u00edamos alterar o Regimento Interno desta Casa, j\u00e1 que ele \u00e9 o fator de media\u00e7\u00e3o entre a Maioria e a Minoria, entre o Governo, forte, e a Oposi\u00e7\u00e3o, sempre em posi\u00e7\u00e3o de desvantagem. O Regimento Interno nos d\u00e1 essa garantia de equil\u00edbrio. \r\nEnt\u00e3o, a nossa tese \u00e9 de que \u00e9 temer\u00e1ria uma iniciativa que visa a alterar o Regimento Interno no decorrer de uma legislatura. N\u00e3o iremos descer ao detalhamento das altera\u00e7\u00f5es propostas pelo eminente Relator, Vice-Presidente desta Casa, o Deputado Marcelo Ramos. Acho at\u00e9 que essas mudan\u00e7as, nas m\u00e3os dele, est\u00e3o em excelentes m\u00e3os. Entretanto, a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 essa desde o in\u00edcio do debate.\r\nPor qu\u00ea? Porque estamos diante de uma conjuntura pol\u00edtica. Estamos com um Presidente, estamos com determinados L\u00edderes e estamos com uma correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as determinadas. Na hora em que alteramos o Regimento, com base em uma maioria constitu\u00edda com essa correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as, vamos permitir que se abra um precedente para que, quando mudar a correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as, a nova correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as montada na circunst\u00e2ncia tamb\u00e9m se arvore ao direito de mudar o Regimento para atender aos seus conceitos, \u00e0s suas opini\u00f5es. Isso vai acarretar um efeito colateral muito grave: todas as vezes em que se estabelecer uma maioria nesta Casa, ficaremos sujeitos a altera\u00e7\u00f5es de Regimento que atendam a essa maioria circunstancial.\r\nPor isso insistimos nesta tese, nas reuni\u00f5es que tivemos com o Relator, nas reuni\u00f5es que tivemos com V.Exa.: \u00e9 um erro alterar o Regimento desta Casa. Alterar o Regimento significa alterar as regras do jogo durante um campeonato. Quando um time est\u00e1 vencendo e tem bons atacantes, \u00e9 voc\u00ea alterar a regra do jogo e dizer: \"N\u00e3o, a partir de agora, o time n\u00e3o pode ter mais atacante\". \u00c9 voc\u00ea permitir que um time tenha dois goleiros, \u00e9 voc\u00ea permitir que um time jogue com 15 jogadores e o outro jogue com 11, \u00e9 voc\u00ea alterar as regras do jogo durante o campeonato.\r\nTenho ouvido argumentos muito imprecisos de que a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o produz o suficiente por causa da excessiva obstru\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 um argumento que n\u00e3o se sustenta. Primeiro porque n\u00e3o podemos medir a efic\u00e1cia, a efici\u00eancia e a qualidade do Parlamento por causa do n\u00famero de vota\u00e7\u00f5es ou de leis que aprovamos ou votamos.\r\nEssa \u00e9 uma an\u00e1lise muita rasa, muito superficial. Mas se n\u00f3s quisermos encontrar esse n\u00famero como par\u00e2metro para saber se o Parlamento \u00e9 ou n\u00e3o eficiente, eficaz, se trabalha muito, se produz muito, eu tive o cuidado de fazer um levantamento para comparar o Parlamento brasileiro, com os Parlamentos argentino, australiano, americano e europeu.\r\nE o Brasil - quando n\u00e3o figura como o que mais aprova leis - \u00e9 o segundo pa\u00eds que mais aprovou leis nos \u00faltimos 4 anos. A m\u00e9dia de aprova\u00e7\u00e3o de leis, de medidas provis\u00f3rias e de projetos de lei, no Brasil, \u00e9 muito superior \u00e0 m\u00e9dia dos demais Parlamentos do mundo. S\u00f3 perdemos, em alguns casos, em alguns anos, para o Parlamento americano, mas produzimos muito mais do que os Parlamentos argentino, canadense, europeu e australiano. Eu peguei apenas esses pa\u00edses como exemplo. Inclusive, j\u00e1 entreguei esses estudos para o Presidente Arthur Lira.\r\nLamento que estejamos aqui - aproveitando uma maioria circunstancial de 15 L\u00edderes que subscrevem essas mudan\u00e7as - para alterar essas regras regimentais. S\u00f3 nos restou fazer uma negocia\u00e7\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o de danos com o eminente Relator, no dia de ontem, para encontrar alguns pontos que eram absolutamente cruciais para a Oposi\u00e7\u00e3o e para a Minoria.\r\nO Relator foi sens\u00edvel com rela\u00e7\u00e3o a uns, n\u00e3o conseguiu bancar os outros, diante dos L\u00edderes que subscreveram a mudan\u00e7a regimental do PRC. Portanto, chegamos ao dia de hoje com um projeto que n\u00e3o \u00e9 bom, \u00e9 ruim. \u00c9 um projeto que diminui o espa\u00e7o da Oposi\u00e7\u00e3o, portanto, diminui o debate, diminui o contradit\u00f3rio, o que n\u00f3s lamentamos.\r\nN\u00f3s iremos votar esse PRC, n\u00e3o iremos apresentar destaques, nem emendas, n\u00e3o iremos obstruir, mas deixamos registrada a nossa discord\u00e2ncia, com o voto \"n\u00e3o\" do PDT.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1568/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A VIDA, AUMENTO DA PENA, FEMINIC\u00cdDIO, MULHER, APROVA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).\r\nCARUARU (PE), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Apoio do PDT \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.568, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e 8.072, de 1990, para tipifica\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio como crime aut\u00f4nomo e agravamento das penas impostas ao condenado. Transcurso do 164\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Caruaru, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumpriment\u00e1-lo pela Presid\u00eancia e saudar a eminente Deputada Rose Modesto, autora deste projeto, e a Deputada Policial Katia Sastre, Relatora desta importante proposi\u00e7\u00e3o.\r\nO PDT, assim como o PSB, tamb\u00e9m tem problemas em votar aumento de penas, porque entende que esse tipo de medida, sozinho, n\u00e3o resolve os problemas do Brasil. Entretanto, foi consenso na nossa bancada e foi consenso entre os partidos de oposi\u00e7\u00e3o que esta \u00e9 uma medida importante, porque a viol\u00eancia contra a mulher tem se tornado end\u00eamica no Brasil e precisa ser combatida com educa\u00e7\u00e3o, precisa ser combatida com bons exemplos dos governantes, coisa que n\u00f3s n\u00e3o temos hoje no Governo Federal, e precisa tamb\u00e9m de um endurecimento de penas para que a conscientiza\u00e7\u00e3o seja mais, digamos, for\u00e7ada. Ent\u00e3o n\u00f3s votaremos favoravelmente ao projeto.\r\nEu quero, Presidente, aproveitar este momento em que falamos para o Brasil inteiro, para parabenizar a minha cidade, Caruaru, que hoje completa 164 anos de exist\u00eancia. Eu tive aqui em Caruaru a minha vida pol\u00edtica formada. Nesta cidade fui Vereador e Vice-Presidente da C\u00e2mara Municipal. Estou no sexto mandato de Deputado Federal e sempre tive grandes vota\u00e7\u00f5es aqui em Caruaru. Ent\u00e3o, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de parabenizar os meus conterr\u00e2neos, os meus amigos, a cidade que me fez despertar para a import\u00e2ncia da vida p\u00fablica. \r\nEu tenho em Caruaru as minhas ra\u00edzes e uma das raz\u00f5es principais da minha atividade pol\u00edtica. Por isso, quero aqui saudar os amigos e amigas de Caruaru que nos escutam, desejar todo o sucesso para a nossa cidade e dizer que continuo aqui \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Caruaru sabe que sempre contou e sempre poder\u00e1 contar com o nosso trabalho, com a nossa luta, para defender a cidade, para trazer mais recursos para c\u00e1 e tamb\u00e9m, no caso de hoje, para homenage\u00e1-la.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nREGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, PROCEDIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sr. L\u00edderes e demais Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s estamos inaugurando hoje aqui o Regimento com as modifica\u00e7\u00f5es votadas pela maioria dos Deputados semana passada. E vejo que a maior parte dos Deputados j\u00e1 votaram, n\u00f3s j\u00e1 estamos h\u00e1 quase 20 minutos votando e sequer tivemos o direito de dizer como o partido se posicionar\u00e1 nesta vota\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o clara de que essas mudan\u00e7as regimentais feitas de forma r\u00e1pida, sem tanto aprofundamento, geram esse tipo de distor\u00e7\u00e3o. Eu queria apenas registrar isso.\r\nQuero dizer que o nosso partido \u00e9 contr\u00e1rio, obviamente, \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nN\u00f3s votaremos a favor do povo brasileiro, defendendo este patrim\u00f4nio nacional que \u00e9 a ELETROBRAS, defendendo os interesses nacionais. E teremos oportunidade de votar em cada uma das mat\u00e9rias que ser\u00e3o colocadas em vota\u00e7\u00e3o.\r\nNesta vota\u00e7\u00e3o, o nosso voto vai ser pela obstru\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Posicionamento da bancada do PDT contr\u00e1rio \u00e0 venda da estatal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nO PDT refor\u00e7a a sua posi\u00e7\u00e3o, a posi\u00e7\u00e3o de sua bancada, contra a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. O sistema el\u00e9trico brasileiro \u00e9 estrat\u00e9gico e n\u00e3o pode ser entregue de forma nenhuma, muito menos sem a discuss\u00e3o adequada, sem um aprofundamento, a toque de caixa, como est\u00e1 sendo feito. \r\nPortanto, deixamos aqui o nosso protesto. Vamos permanecer em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria pedir a V.Exa. que, assim que for poss\u00edvel, conceda a palavra ao nosso 1\u00ba Vice-L\u00edder, o Deputado Paulo Ramos, que falar\u00e1 pela Lideran\u00e7a do PDT.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da  vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT segue na trincheira contra a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS e encaminha o voto pela \"obstru\u00e7\u00e3o\". N\u00e3o queremos que essa mat\u00e9ria seja apreciada e votada a toque de caixa, nesse rito, sem discuss\u00e3o, sem aprofundamento, no dia de hoje. \r\nO voto do PDT \u00e9 pela \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota a favor deste destaque do PCdoB. \u00c9 uma proposta muito razo\u00e1vel. N\u00f3s entendemos que existe a necessidade do socorro \u00e0s companhias a\u00e9reas. Ali\u00e1s, esta Casa aprovou um socorro \u00e0s companhias a\u00e9reas ainda em mar\u00e7o do ano passado. Logo quando se estabeleceu que est\u00e1vamos efetivamente numa pandemia, na segunda quinzena de mar\u00e7o do ano passado, uma das primeiras medidas foi o socorro \u00e0s companhias a\u00e9reas. Ent\u00e3o, esta Casa n\u00e3o se furtou a defender o interesse das companhias a\u00e9reas, para preservar os empregos e as empresas. Agora \u00e9 necess\u00e1rio o olhar para o cidad\u00e3o, como disse a Deputada Perp\u00e9tua. Portanto, eu acho que a proposta \u00e9 muito razo\u00e1vel.\r\nN\u00f3s estamos aumentando o prazo do reembolso de 30 dias, como era antes da pandemia, para 90 dias, ou seja, triplicamos o prazo. Mas \u00e9 muito tempo dividir isso em 12 meses. Por isso, n\u00f3s aprovamos o destaque do...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, institu\u00eddas em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s sabemos que, conforme preceitua a regra vigente antes da pandemia, o prazo para reembolso era de 30 dias. Esse prazo foi aumentado para 12 meses.\r\nO art. 4\u00ba revoga a determina\u00e7\u00e3o presente, que estabelece 7 dias para o reembolso dos valores pagos pelo consumidor a t\u00edtulo de tarifas aeroportu\u00e1rias ou de outros valores devidos a entes governamentais em caso de cancelamento dos voos. Entretanto, achamos que o consumidor j\u00e1 vai ser prejudicado, pois o reembolso de sua passagem (falha na transmiss\u00e3o), e n\u00e3o nos 30 dias estabelecidos nas normas vigentes antes da pandemia. Nesse sentido, se ao menos uma parte do reembolso j\u00e1 lhe for garantida, mesmo sendo de pouco valor, esse preju\u00edzo ser\u00e1 diminu\u00eddo.\r\nEsse \u00e9 o nosso destaque, Presidente. \r\nA justificativa do Governo para revogar o dispositivo \u00e9 que a fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil. Por\u00e9m, esse argumento n\u00e3o se sustenta, pois os pr\u00f3prios consumidores podem assumir o papel de fiscais e denunciar o atraso \u00e0s autoridades respons\u00e1veis, que poder\u00e3o agir para fazer cumprir a lei. \r\nNesse sentido, destacamos o artigo para suprimi-lo. Portanto, Presidente, n\u00f3s queremos a supress\u00e3o do art. 4\u00ba e pedimos o apoio dos demais L\u00edderes e Parlamentares. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOSCRATICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, institu\u00eddas em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, evidentemente, o PDT vota \"n\u00e3o\", ou seja, \u00e9 a favor do destaque pela supress\u00e3o do texto. \r\nClamamos aqui \u00e0s Sras. e aos Srs. Deputados que votem com o destaque para que possamos fazer com que os consumidores recebam, de forma imediata, ou seja, em prazo menor, de 7 dias, pelo menos as tarifas aeroportu\u00e1rias, j\u00e1 que os valores ser\u00e3o divididos em 12 meses.\r\n\u00c9 esse o objetivo do destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nEDUARDO BISMARCK, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nASSESSOR PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL. \r\nMPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, APRECIA\u00c7\u00c3O, ADIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Protesto contra a altera\u00e7\u00e3o do Regimento Interno da Casa e o ritmo alucinante das vota\u00e7\u00f5es. Alerta aos Deputados sobre a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave. Perplexidade ante a suposta vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias a dist\u00e2ncia por assessores de Deputados. Necessidade de questionamento ao Presidente Artur Lira, pelos L\u00edderes partid\u00e1rios presentes, sobre a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, no avan\u00e7ado da hora.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nAntes de ir ao assunto principal, eu quero dizer que uma coisa \u00e9 o papel do Deputado Eduardo Bismarck, que \u00e9 representante da bancada do PDT na Mesa Diretora; outra coisa \u00e9 o ritmo alucinante que esta Casa vem adotando e as mudan\u00e7as que foram feitas no Regimento, com voto contr\u00e1rio do PDT e com nosso protesto veemente na tribuna desta Casa. Eu sei que o Deputado Eduardo Bismarck est\u00e1 cumprindo o papel de membro da Mesa, tocando a pauta deixada pelo Presidente Arthur Lira.\r\nQuero fazer um alerta baseado justamente na fala do Deputado Coronel Tadeu, que me antecedeu. Alerto os Parlamentares desta Casa para a gravidade e a import\u00e2ncia da medida provis\u00f3ria que ser\u00e1 votada - ou n\u00e3o - dentro de instantes.\r\nPrimeiro, o Deputado Marcel van Hattem diz que achava desaconselh\u00e1vel que essa vota\u00e7\u00e3o acontecesse agora. Depois, o Deputado Coronel Tadeu diz que, embora reconhe\u00e7a a import\u00e2ncia da MP, n\u00e3o haveria nenhum preju\u00edzo se ela fosse votada amanh\u00e3. Os L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o alertam que n\u00e3o h\u00e1 necessidade, \u00e0s 22h12min, de uma nova MP entrar pela madrugada. Qual \u00e9 a necessidade? Ela n\u00e3o vai caducar amanh\u00e3.\r\nEu me lembro do que aconteceu na semana passada. N\u00f3s batemos o recorde de vota\u00e7\u00f5es nominais na C\u00e2mara dos Deputados: fizemos 26 vota\u00e7\u00f5es nominais em 24 horas. Nunca na hist\u00f3ria da C\u00e2mara se fez tanta vota\u00e7\u00e3o nominal em 24 horas.\r\nA\u00ed eu pergunto: isso \u00e9 saud\u00e1vel para o processo democr\u00e1tico? Isso \u00e9 bom para a Casa? \u00c9 alguma coisa que possamos comemorar? Eu acho que n\u00e3o. Parece-me absolutamente temer\u00e1ria essa forma que foi adotada - agora n\u00e3o somente como exce\u00e7\u00e3o, mas como regra -, de que n\u00f3s votemos uma enormidade de assuntos, de destaques, de emendas, de projetos de lei, de medidas provis\u00f3rias e at\u00e9 de PECs com esse ritmo acelerado e com essa voracidade.\r\nEu acho que n\u00f3s temos que fazer uma reflex\u00e3o sobre o papel dos partidos, dos L\u00edderes, das Sras. e dos Srs. Parlamentares. Deputado Fontana, Deputado Molon, Deputado Coronel Tadeu, Deputado Marcel, Deputado Daniel, Deputada Tal\u00edria, Deputada Erika, eu n\u00e3o quero crer na informa\u00e7\u00e3o que me chegou: que muitos Parlamentares deixam os seus telefones com as suas senhas para assessores votarem, sem nem sequer saber o que est\u00e3o votando. Os assessores \u00e9 que votariam, orientados pelos Parlamentares a acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do partido, e os Deputados nem sequer estariam com o telefone na m\u00e3o. Eu quero crer que essa informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o procede, que \u00e9 apenas um boato, como se diz, e que isso n\u00e3o ocorre. Mas esse \u00e9 um risco que n\u00f3s corremos, porque passa a ser desinteressante, passa a ser cansativo, passa a ser contraproducente esse tipo de mecanismo que est\u00e1 sendo usado aqui. O Parlamentar perde a atra\u00e7\u00e3o pelo debate, pela perman\u00eancia na sess\u00e3o, porque os assuntos s\u00e3o tratados de forma superficial, r\u00e1pida e cansativa.\r\nEu ainda tenho 1min40seg. Eu nem pensava mais em usar esse tempo de L\u00edder hoje, mas quero fazer esse alerta. H\u00e1 alguns L\u00edderes na galeria de L\u00edderes. Eu acho que este \u00e9 um momento importante para pedirmos a manifesta\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes partid\u00e1rios - n\u00e3o somente os L\u00edderes da oposi\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 se colocaram, mas tamb\u00e9m os demais L\u00edderes -, para fazermos um apelo ao Presidente Eduardo Bismarck, a fim de que transmita ao Presidente Arthur Lira o apelo dos L\u00edderes de que isso n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel. N\u00e3o se trata de Governo ou Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se trata de nenhum questionamento pessoal ao Presidente Arthur Lira, mas n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que coloquemos uma medida provis\u00f3ria para votar a uma hora desta da noite, quando n\u00e3o h\u00e1 nenhuma urg\u00eancia para que ela seja apreciada na noite de hoje. Ela pode ser apreciada amanh\u00e3.\r\nEnt\u00e3o, para finalizar, eu deixo esse apelo ao Deputado Eduardo Bismarck, encarecendo aos demais L\u00edderes que reforcem esse nosso pedido, para que seja da maioria dos L\u00edderes presentes nesta sess\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o, Sras. e Srs. Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, JUSTIFICATIVA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o normal seria que eu agora encaminhasse o voto pela obstru\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o quero que pare\u00e7a, como disse o L\u00edder Molon, que n\u00f3s estamos fazendo obstru\u00e7\u00e3o \u00e0 medida provis\u00f3ria. Os destaques que n\u00f3s fizemos s\u00e3o destaques para melhorar o texto, s\u00e3o destaques de conte\u00fado, n\u00e3o t\u00eam o objetivo obstrutivo, tanto que o PDT tem direito a dois destaques e apresentou somente um. Se quisesse fazer obstru\u00e7\u00e3o, teria apresentado dois destaques. \r\nFoi por isso que eu pedi a palavra agora a V.Exa. para dizer o seguinte: se agora a Oposi\u00e7\u00e3o obstrui a mat\u00e9ria, parece que tudo o que n\u00f3s fizemos at\u00e9 agora teve o fito de obstruir a sess\u00e3o, e n\u00e3o \u00e9 isso. N\u00f3s estamos fazendo um alerta muito mais amplo, que \u00e9 sobre o mecanismo que estamos usando para fazer as vota\u00e7\u00f5es.\r\nDito isto, eu quero informar que vamos entrar em obstru\u00e7\u00e3o por for\u00e7a das circunst\u00e2ncias. O PDT tamb\u00e9m est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de proposta de acordo para a vota\u00e7\u00e3o  da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, para buscarmos aqui um acordo, n\u00f3s temos que ter os termos desse acordo. Eu posso falar aqui em nome do PDT, n\u00e3o posso falar em nome dos demais L\u00edderes. Mas me parece que seja um bom termo que n\u00f3s pactuemos aqui votarmos esta mat\u00e9ria amanh\u00e3, mantendo os destaques da Oposi\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o regimentais, que s\u00e3o de conte\u00fado, que n\u00e3o s\u00e3o com a finalidade de obstruir a vota\u00e7\u00e3o, com a garantia de a Oposi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o fazer os requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o. \r\nEu acho que esse seria um bom acordo, na vis\u00e3o do PDT. Mas para isso, eu preciso ouvir, obviamente, os demais L\u00edderes, n\u00e3o somente os L\u00edderes dos partidos, mas tamb\u00e9m o meu pr\u00f3prio L\u00edder, o L\u00edder da Maioria e o L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu coloco aqui essa op\u00e7\u00e3o e aguardo a manifesta\u00e7\u00e3o dos demais. \r\nObrigado, Presidente, pela oportunidade de colocar esse ponto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ESCLARECIMENTO, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre os termos da proposta de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a proposta de acordo que n\u00f3s fizemos foi para manter os destaques, sem obstru\u00e7\u00e3o.\r\nOs L\u00edderes estavam se manifestando nesse sentido, quando veio o L\u00edder do Governo e apresentou outra proposta, que coloca, dentro do termo \"obstru\u00e7\u00e3o\", o kit obstru\u00e7\u00e3o e os destaques, que s\u00e3o coisas muito diferentes.\r\nDepois, o L\u00edder do Governo mandou uma mensagem aqui, que chegou pelo WhatsApp, dizendo que, como n\u00e3o houve acordo para vota\u00e7\u00e3o amanh\u00e3 sem obstru\u00e7\u00e3o...\r\nOra, isso n\u00e3o \u00e9 verdade, porque n\u00f3s propomos aqui votar amanh\u00e3 sem obstru\u00e7\u00e3o, apenas com os destaques. \u00c9 isso o que eu quero aqui refor\u00e7ar. H\u00e1 uma disposi\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o de votar essa mat\u00e9ria amanh\u00e3 sem obstru\u00e7\u00e3o, mas mantendo os seus destaques, que s\u00e3o destaques de m\u00e9rito. Ent\u00e3o, \u00e9 essa a posi\u00e7\u00e3o.\r\nNo tocante a esta vota\u00e7\u00e3o especificamente, n\u00f3s continuamos em obstru\u00e7\u00e3o at\u00e9 que encontremos os termos de um acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3819/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.819, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001, com vista ao estabelecimento de crit\u00e9rios de outorga, mediante autoriza\u00e7\u00e3o, para o transporte rodovi\u00e1rio interestadual e internacional de passageiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta mat\u00e9ria vem do Senado, onde foi relatada pelo Senador do PDT Acir Gurgacz e votada com o acordo de todos os partidos. Portanto, n\u00f3s vamos dar este voto de confian\u00e7a e votar favoravelmente a esta urg\u00eancia e vamos nos reservar o direito de discutir o m\u00e9rito no momento em que ele vier a votos.\r\nEnt\u00e3o, quanto \u00e0 urg\u00eancia, n\u00f3s votamos favoravelmente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2077/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT),  VOTO FAVORA\u00b4VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 2.077, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o do t\u00edtulo de Patrim\u00f4nio Nacional da Sa\u00fade P\u00fablica, \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ e ao Instituto Butantan, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT parabeniza o Deputado Alexandre Padilha, Ministro e nosso amigo; o Deputado Jorge Solla; a Deputada Jandira Feghali, pelo relat\u00f3rio; e sa\u00fada a Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz e o Instituto Butantan. Vida longa aos dois institutos! \r\nEsta Casa faz justi\u00e7a ao reverenciar estas duas institui\u00e7\u00f5es t\u00e3o importantes para a sa\u00fade do Brasil.\r\nO PDT, obviamente, vota \"sim\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), HOMENAGEM.\r\nLEONEL BRIZOLA, EX-GOVERNADOR, ATUA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), HOMENAGEM.\r\nDARCY RIBEIRO, EDUCADOR, ATUA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), HOMENAGEM,\r\nCARLO LUPI, PRESIDENTE, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ATUA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Transcurso do 41\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PDT. Alinhamento do partido com as diretrizes b\u00e1sicas do trabalhismo. Rever\u00eancia \u00e0 trajet\u00f3ria pol\u00edtica e \u00e0 pessoa do ex-Governador Leonel de Moura Brizola. Homenagem aos pedetistas em nome do soci\u00f3logo e educador Darcy Ribeiro. Homenagem ao Presidente do PDT, Carlos Lupi. Institui\u00e7\u00e3o de projeto de desenvolvimento nacional pelo presidenci\u00e1vel Ciro Gomes.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Eduardo Bismarck, sa\u00fado V.Exa. e acho muito bom que V.Exa. esteja presidindo os trabalhos na noite de hoje neste momento em que eu falarei em homenagem aos 41 anos do meu partido, do seu partido, do nosso PDT.\r\nQuero dizer que o PDT tem uma hist\u00f3ria de coer\u00eancia que vem de longe. Come\u00e7a com Get\u00falio Vargas, com as bases do trabalhismo, as primeiras leis trabalhistas, um marco na hist\u00f3ria nacional, com a CLT, o sal\u00e1rio m\u00ednimo e tantas outras conquistas. Seguido pelo nosso Presidente Jo\u00e3o Goulart, nosso Jango, trazendo as reformas de base e, depois, sucedido pelo nosso inesquec\u00edvel, valoroso e saudoso Presidente Leonel Brizola, com a defesa da educa\u00e7\u00e3o, da escola de tempo integral.\r\nBrizola, com quem eu tive a satisfa\u00e7\u00e3o e o privil\u00e9gio de conhecer, de partilhar da sua amizade, de ser Deputado Federal, com ele presidindo o partido, que atravessava a avenida e vinha da sede nacional do nosso partido para presidir as nossas elei\u00e7\u00f5es de L\u00edder, para reunir a bancada, para orientar as nossas vota\u00e7\u00f5es na Lideran\u00e7a do partido. Brizola, que \u00e9 um brasileiro que faz muita falta neste momento ao Brasil. Ent\u00e3o, Brizola \u00e9 uma inspira\u00e7\u00e3o constante, \u00e9 algu\u00e9m que n\u00f3s n\u00e3o podemos falar do PDT sem falar dele. E n\u00f3s aqui reverenciamos tamb\u00e9m a sua pessoa, a sua trajet\u00f3ria pol\u00edtica, a sua vida neste dia de hoje.\r\nE, em nome de tantos brasileiros, pedetistas ilustres, n\u00f3s queremos saudar aqui o nosso eterno Darcy Ribeiro. Darcy Ribeiro, que deixou um legado para o Brasil, para o nosso partido, para o Congresso Nacional, onde ele teve cadeira, teve assento. Ent\u00e3o, em nome de Darcy, n\u00f3s queremos aqui deixar tamb\u00e9m a homenagem a todos os pedetistas que fizeram a hist\u00f3ria do partido nesses 41 anos.\r\nNo presente, queremos homenagear aqui o nosso Presidente Carlos Lupi. O nosso Presidente abnegado, dedicado, competente Presidente, que segurou a onda depois da morte de Brizola e decepcionou muitos que achavam que o PDT iria acabar, que o PDT teria fim, depois da partida de Brizola. E Lupi revigorou o partido. Lupi segurou a bandeira com muita firmeza e vem conduzindo o nosso partido muito bem, com muito trabalho e muita dedica\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu me sinto muito feliz, hoje, como L\u00edder do partido pelo segundo ano consecutivo, em liderar uma bancada t\u00e3o competente, t\u00e3o dedicada tamb\u00e9m aos temas nacionais, \u00e0 defesa das bandeiras trabalhistas e pedetistas, como fazem os nossos honrados companheiros com os quais divido essa honraria de liderar o PDT e com os quais divido tamb\u00e9m essa grande responsabilidade de sermos os herdeiros do trabalhismo no Brasil.\r\nEu tenho uma hist\u00f3ria que se confunde com a hist\u00f3ria do PDT, porque o PDT foi o meu primeiro e \u00fanico partido, por ele disputei oito elei\u00e7\u00f5es e venci sete. Estou no s\u00e9timo mandato eletivo, sou Deputado pela sexta vez e, como j\u00e1 disse, sou o L\u00edder desse partido na C\u00e2mara dos Deputados, o partido da esperan\u00e7a, o partido do futuro, o partido da vida do Brasil. E eu tenho certeza que \u00e9 o partido que tamb\u00e9m apresenta uma alternativa ao nosso Pa\u00eds. Temos a hist\u00f3ria, o passado - sem o qual n\u00e3o podemos nos credenciar para o futuro -, mas tamb\u00e9m temos o futuro, temos a perspectiva de futuro com o nosso Presidente Ciro Gomes, que renovou as bandeiras trabalhistas, que renovou as esperan\u00e7as do nosso partido na cria\u00e7\u00e3o de um projeto nacional de desenvolvimento.\r\nEnt\u00e3o, Ciro \u00e9 hoje o desaguadouro de toda essa hist\u00f3ria do PDT, \u00e9 algu\u00e9m que incorpora as bandeiras e as lutas de Get\u00falio, de Jango, de Brizola, de Abdias Nascimento, de Darcy Ribeiro, de Alberto Pasqualini e de tantos pedetistas e trabalhistas ilustres.\r\nAcreditamos que, com a apresenta\u00e7\u00e3o dessa proposta para o Brasil, n\u00f3s coroamos esse anivers\u00e1rio de 41 anos do PDT. Quero saudar a nossa bancada federal, saudar os nossos Deputados Estaduais espalhados por todo o Brasil, os nossos Senadores, os nossos Prefeitos e Vereadores. S\u00e3o eles que concretizam essas bandeiras de luta do nosso partido, trazendo para a realidade, para o dia a dia e para a vida dos seus Munic\u00edpios e dos seus Estados as bandeiras do PDT.\r\nEnt\u00e3o, em nome de todos esses pedetistas que fazem a lida di\u00e1ria, em nome dos companheiros da Executiva Nacional do nosso partido, queremos parabenizar todos eles por esses 41 anos de vida do PDT.\r\nVida longa ao Partido Democr\u00e1tico Trabalhista! Parab\u00e9ns pelos seus 41 anos! E que venham muitas vit\u00f3rias no futuro - se Deus quiser!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1021/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDECRETO FEDERAL, AUMENTO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, sobre a fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 1.100 reais, com vig\u00eancia a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT vota \"n\u00e3o\", Presidente, e deixa aqui registrada a sua discord\u00e2ncia dos projetos que impedem o aumento real do sal\u00e1rio m\u00ednimo, nesse projeto de poder do Governo Bolsonaro que enterra o sal\u00e1rio m\u00ednimo e faz com que percamos o poder de compra. O brasileiro perde o poder de compra a cada ano, e n\u00f3s lamentamos isso.\r\nSomos obrigados a votar \"sim\" porque \u00e9 o que nos resta. Mas queremos deixar aqui a nossa cr\u00edtica, principalmente ao Presidente Bolsonaro, que majorou o seu sal\u00e1rio e dos seus Ministros no meio de uma pandemia, por decreto, e trata dessa forma o sal\u00e1rio m\u00ednimo, o sal\u00e1rio do trabalhador brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, nesta vota\u00e7\u00e3o n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\", mas votamos favoravelmente ao aumento de 5%, que \u00e9 irris\u00f3rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 7/2021, VETO 8/2021, VETO 11/2021, VETO 16/2021, VETO PARCIAL, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos Parciais de n\u00bas 7, 8, 11 e 16, de 2021, com acordo para manuten\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Queremos tamb\u00e9m saudar o consenso para a vota\u00e7\u00e3o na tarde de hoje. Sabemos que \u00e9 necess\u00e1ria a recomposi\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento em diversas \u00e1reas que s\u00e3o centrais e estrat\u00e9gicas. Entretanto, est\u00e1vamos entre a cruz e a espada. \r\nN\u00f3s t\u00ednhamos que fazer esse acordo hoje, chegar a esse entendimento, porque, caso contr\u00e1rio, o Brasil pararia a partir de amanh\u00e3. Eu quero parabenizar os L\u00edderes partid\u00e1rios, sobretudo os L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, pela boa vontade e tamb\u00e9m agradecer a participa\u00e7\u00e3o do L\u00edder do Governo, Senador Eduardo Gomes, que conduziu muito bem as reuni\u00f5es e conseguiu a celebra\u00e7\u00e3o desse importante acordo para o Brasil. \r\nO PDT vota \"sim\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis a essa medida provis\u00f3ria. E \u00e9 justamente na qualidade de quem \u00e9 a favor que eu quero fazer tamb\u00e9m coro com os demais Deputados de Oposi\u00e7\u00e3o que reclamam da previsibilidade dessas mat\u00e9rias. Ent\u00e3o eu vou encaminhar aqui contra a retirada de pauta. Mas quero deixar o registro do nosso partido, da nossa bancada, de Parlamentares que ficam incomodados e me pedem para transmitir a V.Exa. e \u00e0 Mesa que esse procedimento tem dificultado o debate, tem dificultado o aprofundamento dessas mat\u00e9rias com os membros da bancada e com a assessoria. Portanto, isso prejudica o processo legislativo.\r\nObrigado, Presidente. O nosso voto \u00e9 contra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, EMENDA, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, LOTERIA, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, COMBUST\u00cdVEL, IND\u00daSTRIA PETROQU\u00cdMICA, PROCESSO LEGISLATIVO, COMISS\u00c3O MISTA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a incompatibilidade tem\u00e1tica dos arts. 6\u00ba, 7\u00ba e 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025. Encaminhamento, \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, de recurso contra a decis\u00e3o da Presid\u00eancia de indeferimento da quest\u00e3o de ordem do orador.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu apresento esta quest\u00e3o de ordem com base no \u00a7 4\u00ba do art. 4\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002, do Congresso Nacional, que determina ser - abre aspas - \"vedada a apresenta\u00e7\u00e3o de emendas que versem sobre mat\u00e9ria estranha \u00e0quela tratada na medida provis\u00f3ria, cabendo (...) o seu indeferimento liminar\" - fecha aspas.\r\nE a Fundamento tamb\u00e9m na consolidada jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal na A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 5.127, cujo entendimento \u00e9 no sentido de que:\r\n1. Viola a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, notadamente o princ\u00edpio do devido processo legal (...), a pr\u00e1tica de inser\u00e7\u00e3o, mediante emenda parlamentar no processo legislativo de convers\u00e3o de medida provis\u00f3ria em lei, de mat\u00e9rias de conte\u00fado tem\u00e1tico estranho ao objeto origin\u00e1rio da medida provis\u00f3ria.\r\nCom efeito, levanto a presente quest\u00e3o de ordem para contestar os arts. 6\u00ba, 7\u00ba e 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034 por serem estranhos ao conte\u00fado original da MP.\r\nOra, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, decidiu o STF que viola o devido processo legislativo a inser\u00e7\u00e3o em PLV de emendas estranhas ao conte\u00fado original das medidas provis\u00f3rias. E qual \u00e9 o conte\u00fado original desta MP 1.034?\r\nPrimeiro, ela majora a al\u00edquota da CSLL devida por pessoa jur\u00eddica do setor financeiro; segundo, ela modifica a concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o relativa ao IPI incidente na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; terceiro, ela revoga tributa\u00e7\u00e3o especial relativa \u00e0 nafta e a outros produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas; e, quarto, ela institui cr\u00e9dito presumido na contribui\u00e7\u00e3o ao PIS/PASEP e na COFINS sobre produtos destinados ao uso em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nO que dizem os dispositivos estranhos constantes no PLV da MP 1.034? Os arts. 6\u00ba e 7\u00ba tratam de formas de distribui\u00e7\u00e3o de loterias. E o art. 8\u00ba disp\u00f5e sobre tributa\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis na Zona Franca de Manaus.\r\nComo se v\u00ea, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, os arts. 6\u00ba, 7\u00ba e 8\u00ba do PLV s\u00e3o claramente estranhos ao conte\u00fado original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034.\r\nDiante do exposto, levanto a presente quest\u00e3o de ordem para que V.Exa. considere como n\u00e3o escritos os arts. 6\u00ba, 7\u00ba e 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034.\r\nEsta \u00e9 a quest\u00e3o de ordem, Presidente, para o qual pe\u00e7o deferimento liminar.\r\nObrigado, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - L\u00edder Wolney, a resposta da Mesa com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o de ordem de V.Exa. \u00e9 de que toda a mat\u00e9ria da medida provis\u00f3ria \u00e9 tribut\u00e1ria. Na origem ela trata de quest\u00f5es tribut\u00e1rias. Os pontos que foram indicados, as emendas que foram indicadas por V.Exa. tamb\u00e9m tratam de quest\u00f5es tribut\u00e1rias, todas relativas a contribui\u00e7\u00f5es sociais, n\u00e3o s\u00f3 a relativa a combust\u00edvel, mas tamb\u00e9m a das loterias.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Sr. Presidente, eu muito respeitosamente gostaria de dizer a V.Exa. que o simples fato de tratar de mat\u00e9ria tribut\u00e1ria n\u00e3o pode justificar a inser\u00e7\u00e3o na MP de qualquer assunto. Assim poder\u00edamos ter feito a reforma tribut\u00e1ria dentro do relat\u00f3rio apresentado hoje. Far\u00edamos a reforma tribut\u00e1ria acatando algumas emendas e outras n\u00e3o.\r\nPresidente, eu gostaria de lembrar a V.Exa., \u00e0 Mesa e \u00e0 consultoria exercida pelo nosso competente Secret\u00e1rio-Geral e assessor de V.Exa. neste instante que a medida provis\u00f3ria em si \u00e9 um ponto fora da curva e tem que ser considerada assim por este Parlamento. A edi\u00e7\u00e3o de uma MP significa que o Poder Executivo, o Governo Federal est\u00e1 legislando, usurpando o poder desta Casa. Ao longo dos mandatos dos Presidentes da Rep\u00fablica, ela tem se tornado uma pr\u00e1tica cada vez mais usada, mas n\u00e3o deixa ser uma exce\u00e7\u00e3o.\r\nAgora, al\u00e9m da medida provis\u00f3ria, que j\u00e1 supera todo o processo legislativo e se torna lei de forma r\u00e1pida, n\u00f3s pulamos a an\u00e1lise da mat\u00e9ria pela Comiss\u00e3o Mista. O Relator fala aqui dos pressupostos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia; j\u00e1 d\u00e1 parecer sobre juridicidade, constitucionalidade e t\u00e9cnica legislativa; d\u00e1 parecer sobre compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira; tudo isso em 5 minutos! E, al\u00e9m de tudo, ele coloca no PLV mat\u00e9rias estranhas ao texto original da MP.\r\nEnt\u00e3o, eu refor\u00e7o aqui o pedido para que V.Exa. liminarmente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - L\u00edder Wolney, eu pe\u00e7o a V.Exa. que recorra. \u00c9 regimental o recurso. A mat\u00e9ria das emendas tem a mesma tem\u00e1tica da mat\u00e9ria da medida provis\u00f3ria.\r\nN\u00f3s vamos dar seguimento \u00e0 vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Eu recorro \u00e0 CCJ e considero que n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel a aprecia\u00e7\u00e3o desses itens.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO, QUEST\u00c3O DE ORDEM, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025. Pedido ao Presidente Arthur Lira de reconsidera\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o sobre quest\u00e3o de ordem apresentada pelo orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT, como forma de demonstra\u00e7\u00e3o do seu apoio ao texto original da MP, considerando a import\u00e2ncia que tem essa mat\u00e9ria e o fato de que h\u00e1 Deputados no nosso partido que defendem e pedem que essa MP seja aprovada, encaminhar\u00e1 o voto contra o requerimento de adiamento da discuss\u00e3o. \r\nMas eu quero aqui reiterar a quest\u00e3o de ordem que n\u00f3s fizemos ao Deputado Eduardo Bismarck, em que levantamos tr\u00eas pontos que, no nosso entendimento e no da Assessoria do nosso partido, s\u00e3o flagrantemente estranhos ao texto original da medida provis\u00f3ria.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o a reconsidera\u00e7\u00e3o de V.Exa. na aprecia\u00e7\u00e3o dessa quest\u00e3o de ordem.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1034/2021, MEDIDA PROVISORIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), AUTOM\u00d3VEL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, MATERIAL M\u00c9DICO-HOSPITALAR, BENEF\u00cdCIO FISCAL, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA OS PROGRAMAS DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL E DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO DO SERVIDOR P\u00daBLICO (CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PIS-PASEP), VACINA\u00c7\u00c3O, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Protesto contra a celeridade na vota\u00e7\u00e3o e a inclus\u00e3o de mat\u00e9rias estranhas no corpo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025. Apoio do PDT ao acordo proposto para a vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, V.Exa. sabe o respeito e a amizade que tenho com V.Exa. Essa reflex\u00e3o que eu fiz mais cedo n\u00e3o tem nada a ver com V.Exa., especificamente. \u00c9 uma reflex\u00e3o que eu quero fazer com o Plen\u00e1rio, aproveitando a aten\u00e7\u00e3o dos Deputados neste momento.\r\nAssim que esta medida provis\u00f3ria foi pautada, n\u00f3s fomos tomados de surpresa, porque, embora ela tivesse sido remetida ao Congresso Nacional h\u00e1 100 dias, apenas hoje n\u00f3s tivemos acesso ao seu teor e soubemos que ela estaria na pauta. Ap\u00f3s fazermos a leitura do substitutivo, identificamos algumas mat\u00e9rias estranhas. N\u00e3o obstante a import\u00e2ncia da medida provis\u00f3ria, havia mat\u00e9rias estranhas no relat\u00f3rio. Ent\u00e3o, entramos com uma quest\u00e3o de ordem pedindo que, de forma liminar, elas fossem afastadas do texto. N\u00e3o conseguimos.\r\nEsse processo que acontece agora, essas mudan\u00e7as do relat\u00f3rio - o Relator acerta um texto, depois ele volta atr\u00e1s, a\u00ed os partidos n\u00e3o aceitam, ele reincorpora parte do texto -, tudo isso, para mim, demonstra que esse processo todo n\u00e3o est\u00e1 sendo bom para o processo legislativo. \r\nUma medida provis\u00f3ria \u00e9 uma medida excepcional. Esta lei que estamos apreciando agora, para transformar em lei uma medida provis\u00f3ria, deveria nascer do Parlamento. O caminho natural \u00e9 esse. Quando o Governo edita uma medida provis\u00f3ria, ele se arvora a legislar. A\u00ed, h\u00e1 todo um crit\u00e9rio constitucional para que isso ocorra. Eu n\u00e3o estou ensinando Padre Nosso a vig\u00e1rio. Estou aqui dissertando sobre uma coisa que todos n\u00f3s sabemos. O caminho natural, diante da excepcionalidade de uma medida provis\u00f3ria, seria a constitui\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Especial, a an\u00e1lise dos pressupostos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, a an\u00e1lise da juridicidade, da constitucionalidade e da t\u00e9cnica legislativa, a an\u00e1lise da compatibilidade e da adequa\u00e7\u00e3o financeira. Tudo isso \u00e9 superado pelo Relator. O Relator em 5 minutos diz que est\u00e3o atendidos os pressupostos, que h\u00e1 juridicidade, que h\u00e1 compatibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria. Tudo isso \u00e9 muito acelerado.\r\nAcho que essa celeridade, essa pressa, essa forma de deliberar que n\u00f3s estamos experimentando - e n\u00e3o \u00e9 na administra\u00e7\u00e3o de V.Exa., isso j\u00e1 vem de muitos Presidentes, de muitos Governos que abusam do instituto da medida provis\u00f3ria - compromete o que temos de mais sagrado, que \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o de legislar. Acho que estamos abrindo m\u00e3o de legislar.\r\nEu fico por aqui, Presidente, n\u00e3o usarei o tempo de L\u00edder todo. Quero agradecer a V.Exa. por me ouvir. \r\nO PDT est\u00e1 a favor do acordo e, portanto, vota \"sim\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DEMOCRATIVO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de  2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos o esfor\u00e7o do Relator, o eminente Deputado Lucas Vergilio, de modernizar esse assunto. Achamos que o relat\u00f3rio traz inova\u00e7\u00f5es importantes. Entretanto, achamos que \u00e9 um exagero fazer uma reforma no conceito das ZPEs utilizando uma medida provis\u00f3ria que trata apenas de um ponto, que \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de uma empresa do Estado do Cear\u00e1.\r\nPortanto, o PDT acompanha o requerimento de retirada de pauta apresentado pelo PT, ressalvando o respeito, o carinho e a admira\u00e7\u00e3o pelo Deputado Lucas Vergilio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCRATIVO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de  2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s reconhecemos aqui o esfor\u00e7o do Deputado Lucas Vergilio de modernizar o assunto das ZPEs. Entretanto, achamos que n\u00e3o \u00e9 o m\u00e9todo adequado usar esta MP para fazer uma reforma t\u00e3o ampla, t\u00e3o vasta e t\u00e3o profunda nesse tema.\r\nPortanto, n\u00f3s vamos votar favoravelmente ao requerimento de adiamento da discuss\u00e3o. Achamos que h\u00e1 espa\u00e7o para o aprofundamento dessa discuss\u00e3o. Por\u00e9m, estamos muito propensos a votar favoravelmente ao m\u00e9rito.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA. MOZART VIANNA DE PAIVA, EX-SECRET\u00c1RIO-GERAL DA MESA, CAMARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1 minuto de sil\u00eancio, em homenagem p\u00f3stuma ao ex-Secret\u00e1rio-Geral da Mesa, Mozart Vianna de Paiva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas registrar o falecimento do ex-Secret\u00e1rio-Geral Mozart Vianna, que foi assessor da Presid\u00eancia durante 12 mandatos, assessorando os Parlamentares e a C\u00e2mara durante 40 anos. Eu tive o privil\u00e9gio de ser Deputado quando ele era Secret\u00e1rio-Geral da Mesa, uma grande figura humana, uma pessoa dedicada.\r\nEu pediria a V.Exa., Sr. Presidente, 1 minuto de sil\u00eancio pelo falecimento do nosso amigo Mozart Vianna.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Pe\u00e7o 1 minuto de sil\u00eancio pelo falecimento de Mozart Vianna.\r\n(O Plen\u00e1rio presta a homenagem solicitada.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de  2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, desde a primeira fala que fizemos aqui com rela\u00e7\u00e3o a este assunto, n\u00f3s reconhecemos os avan\u00e7os do Deputado Lucas Vergilio na mat\u00e9ria. Contudo, n\u00f3s achamos que S.Exa., digamos assim, extrapolou o que seria razo\u00e1vel, porque o texto original era apenas para tratar de um ponto espec\u00edfico, e S.Exa., na verdade, fez uma reforma na quest\u00e3o das ZPEs - Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o. Entretanto, S.Exa. avan\u00e7ou e fez coisas positivas. \r\nPortanto, n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\". N\u00f3s apresentamos um destaque e estamos negociando com o Relator, mas nesta vota\u00e7\u00e3o n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\". \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA URGENT\u00cdSSIMA, PL 2522/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 2.522, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995 (Lei dos Partidos Pol\u00edticos), e da Lei n\u00ba 9.504, de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para a institui\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s sabemos que o fim das coliga\u00e7\u00f5es foi um avan\u00e7o, foi uma depura\u00e7\u00e3o do processo pol\u00edtico. As coliga\u00e7\u00f5es se davam por raz\u00f5es eminentemente eleitorais, sem levar em conta qualquer tipo de conte\u00fado ou discuss\u00e3o program\u00e1tica.\r\nA federa\u00e7\u00e3o de partidos \u00e9 muito diferente. Ela privilegia o entendimento e a afinidade ideol\u00f3gica entre os partidos e as legendas, por isso deve ser considerada. O nosso partido est\u00e1 avaliando internamente o m\u00e9rito da proposta. Quanto \u00e0 urg\u00eancia, n\u00f3s estamos fazendo este encaminhamento favor\u00e1vel. \r\nEu acho que essa \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o importante que podemos ter no pleito de 2022. N\u00f3s podemos aprovar a federa\u00e7\u00e3o, e os partidos a usam se quiserem. \u00c9 importante ter essa op\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, para que os partidos possam ter um abrigo, possam ter um ref\u00fagio, possam ter uma possibilidade de sobreviv\u00eancia, de articula\u00e7\u00e3o nacional para se manterem vivos e atuantes.\r\nPor isso, o PDT, com muita seguran\u00e7a, encaminha o voto favor\u00e1vel a este assunto no dia de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 984/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 984, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.985, de 2000, com vista \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da Estrada-Parque Caminho do Colono, no Parque Nacional do Igua\u00e7u, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa estrada representa uma amea\u00e7a \u00e0 integridade do Parque Nacional do Igua\u00e7u. Essa estrada, se aprovada, se a sua urg\u00eancia for aprovada em plena Semana do Meio Ambiente, ser\u00e1 uma sinaliza\u00e7\u00e3o muito errada que esta Casa dar\u00e1 ao Brasil e ao mundo no que diz respeito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nN\u00f3s somos contra a mat\u00e9ria. O PDT \u00e9 contra. O ICMBio \u00e9 contra. O IBAMA \u00e9 contra. E n\u00f3s apelamos para o voto contr\u00e1rio.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nTADEU ALENCAR, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa, ressalvados os destaques. Desempenho do Deputado Tadeu Alencar na presid\u00eancia da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, boa noite a V.Exa. O PDT encaminha favoravelmente, n\u00e3o sem antes fazer aqui um reconhecimento ao Deputado Zarattini pela largueza com que ele tratou esse tema, ouviu todos, inclusive a nossa bancada. \r\nEu gostaria de fazer aqui uma refer\u00eancia justa ao Deputado Tadeu Alencar, que foi o Presidente da Comiss\u00e3o Especial que tratou deste assunto, ouviu mais de 60 pessoas, foram 14 audi\u00eancias p\u00fablicas, de forma que este assunto foi amadurecido, foi discutido, foi debatido, e n\u00f3s acreditamos que chegamos a um texto poss\u00edvel.\r\nObviamente, n\u00e3o \u00e9 o texto ideal. \u00c9 o somat\u00f3rio do que todos acrescentaram, suprimiram, mudaram durante esse rito. Esse \u00e9 o trabalho do Parlamento. Ficamos aqui satisfeitos com o resultado e esperamos que nos destaques possamos avan\u00e7ar em alguns pontos.\r\nEnt\u00e3o, o PDT vota \"sim\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1100/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.100, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.713, de 1988, e 8.213, de 1991, com vista \u00e0 dedu\u00e7\u00e3o, do Imposto de Renda, de gastos com o tratamento de complica\u00e7\u00f5es e sequelas da Covid-19, bem como \u00e0 isen\u00e7\u00e3o de car\u00eancias para processos de aposentadoria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nEsse requerimento de nossa autoria \u00e9 para que tenhamos um processo de urg\u00eancia na tramita\u00e7\u00e3o desse Projeto de Lei 1.100, que tamb\u00e9m \u00e9 de nossa autoria. Esse projeto permite que n\u00e3o tenhamos a car\u00eancia para os processos de aposentadoria dos sequelados graves da COVID-19, e tamb\u00e9m que esses portadores de sequelas graves, acometidos por sequelas da COVID-19, possam abater os gastos de sa\u00fade no Imposto de Renda.\r\nEstamos vendo milhares de brasileiros ficando incapacitados para o trabalho, sequelados de forma irrevers\u00edvel pela COVID-19, que \u00e9 uma nova doen\u00e7a para a humanidade. E n\u00f3s entendemos que \u00e9 necess\u00e1rio um olhar mais atento do Estado, da Uni\u00e3o, do SUS, desta Casa para com essas pessoas.\r\nPor isso elaboramos esse projeto de lei, que foi levado para o Col\u00e9gio de L\u00edderes, obteve apoio un\u00e2nime dos L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, e ficou acertado que ele tramitaria em regime de urg\u00eancia. Por isso, pe\u00e7o o apoio das Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o somente para a urg\u00eancia, como tamb\u00e9m, mais adiante, para que possamos aprovar esse projeto.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, CORRUP\u00c7\u00c3O, CRIME DE RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, ARMAMENTO, AN\u00c1LISE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, DEMOCRACIA, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DEFESA, DIREITO (CI\u00caNCIA), UNIVERSIDADE FEDERAL DE PERNAMBUCO (UFPE), MANIFESTO, LEITURA, MILTON COELHO, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO.\r\nPLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DAS INELEGIBILIDADES, EXCLUS\u00c3O, INELEGIBILIDADE, CANDIDATO, CARGO P\u00daBLICO, REJEI\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS, IRREGULARIDADE, CONDENA\u00c7\u00c3O, MULTA, VOTA\u00c7\u00c3O, ADIAMENTO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Milton Coelho pela leitura do Manifesto de ex-Alunos da Faculdade de Direito do Recife, da Universidade Federal de Pernambuco, pelo impeachment  do Presidente da Rep\u00fablica. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de adiamento da aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configurativa de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado por conceder esse tempo.\r\nEu quero inicialmente saudar o Deputado Milton Coelho, meu conterr\u00e2neo, pela leitura desse manifesto dos ex-alunos da Faculdade de Direito do Recife, da qual sou egresso, um documento do qual eu tamb\u00e9m sou subscritor. Fiquei feliz ao v\u00ea-lo fazer a leitura desse manifesto t\u00e3o importante da nossa querida Faculdade de Direito do Recife na tribuna da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO assunto que eu trago a V.Exa., Presidente, \u00e9 uma pondera\u00e7\u00e3o \u00e0 Mesa para que n\u00f3s n\u00e3o apreciemos o PLP 9 na tarde de hoje. Presidente, n\u00f3s tivemos sess\u00f5es aqui, na segunda, na ter\u00e7a, na quarta, sempre at\u00e9 tarde da noite, e estamos na sess\u00e3o hoje desde cedo. Esse PLP 9 \u00e9 um projeto de lei complementar e exige qu\u00f3rum qualificado para aprova\u00e7\u00e3o. E o tema do projeto \u00e9 delicado, pol\u00eamico. Eu acho que n\u00e3o \u00e9 adequado que ele seja votado numa quinta-feira, nas circunst\u00e2ncias que temos hoje. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o a V.Exa. o obs\u00e9quio de consultar os L\u00edderes sobre a conveni\u00eancia de apreciarmos esse tema na tarde de hoje.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configuradora de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcelo. Cumprimento V.Exa.\r\nQuero dizer que fiz uma pondera\u00e7\u00e3o ao Presidente Odorico com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vota\u00e7\u00e3o na tarde de hoje, mas o nosso partido \u00e9 a favor do PLP 9.\r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas este PLP ser votado em uma quinta-feira \u00e0 tarde. Mas, pelo respeito e grande estima que tenho pelo Relator Enrico Misasi, pelo que conhe\u00e7o de sua sapi\u00eancia jur\u00eddica, tenho certeza de que esta Casa n\u00e3o poderia ter um Relator melhor para esta mat\u00e9ria. \r\nPara ser coerente com o meu posicionamento, vou encaminhar voto a favor da retirada de pauta. Mas, se a mat\u00e9ria, por aquiesc\u00eancia dos L\u00edderes, for votada, o nosso posicionamento ser\u00e1 a favor.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 21/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 21, de 2020, sobre o estabelecimento de princ\u00edpios, direitos e deveres para o uso de intelig\u00eancia artificial no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT encaminha o voto \"sim\" ao requerimento de urg\u00eancia. Esse projeto de lei, do Deputado Eduardo Bismarck, que trata de intelig\u00eancia artificial, \u00e9 importante e muito oportuno. Parabenizamos o Deputado Eduardo Bismarck. \r\nEncaminhamos o voto favor\u00e1vel.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL, A\u00c9CIO NEVES , RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba  12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00e3o ao Relator A\u00e9cio Neves pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Retirada de requerimento de destaque do PDT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta proposta que votamos agora, oriunda do Senado Federal, \u00e9 daquelas propostas que nos fazem sentir alegria de participar do Parlamento, de fazer o bem, de votar mat\u00e9rias importantes para o Brasil. Eu me congratulo com o Senador A\u00e9cio Neves, que fez um relat\u00f3rio de consenso, ouviu toda a Casa.\r\nAproveito para dizer que o PDT retira o seu destaque de uma emenda acolhida pelo Relator.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s votamos com alegria, com j\u00fabilo, com satisfa\u00e7\u00e3o favoravelmente a essa proposta. E parabenizamos esta Casa, o Presidente Arthur Lira, o conjunto de L\u00edderes e Parlamentares por aprovarmos uma mat\u00e9ria t\u00e3o importante para o Brasil.\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, UNI\u00c3O DO VEGETAL (RELIGI\u00c3O), LIBERDADE DE RELIGI\u00c3O, AYAHUASCA (BEBIDA), FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Transcurso do 60\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o, na floresta amaz\u00f4nica, do Centro Esp\u00edrita Beneficente Uni\u00e3o do Vegetal. Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 irmandade da Uni\u00e3o do Vegetal, em nome do Mestre-Geral Jos\u00e9 Carlos Garcia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou aqui nesta tribuna, na tarde de hoje, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, para fazer uma homenagem aos 60 anos da Uni\u00e3o do Vegetal.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, a liberdade religiosa \u00e9 um dos pilares da democracia e do Estado de Direito, \u00e9 fator de equil\u00edbrio social, moral e espiritual. Um povo de \u00e2nimo religioso, movido pela f\u00e9, enfrenta com maior vigor e coragem os desafios e adversidades da vida. E \u00e9 essa chama de esperan\u00e7a e espiritualidade que tem movido o povo brasileiro na sua heroica caminhada em busca da emancipa\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica.\r\nPor essa raz\u00e3o, registro aqui a celebra\u00e7\u00e3o dos 60 anos de uma religi\u00e3o genuinamente brasileira, nascida no cora\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica e hoje presente em todo o Brasil e em diversos outros pa\u00edses da Europa, da Am\u00e9rica do Norte e da Oceania. Refiro-me ao Centro Esp\u00edrita Beneficente Uni\u00e3o do Vegetal, religi\u00e3o de fundamenta\u00e7\u00e3o crist\u00e3, reencarnacionista, que tem como s\u00edmbolo espiritual \"luz, paz e amor\", e como sacramento o ch\u00e1 Hoasca, ve\u00edculo de concentra\u00e7\u00e3o mental comprovadamente inofensivo \u00e0 sa\u00fade, como atestam diversas pesquisas cient\u00edficas. \r\nFundada por Jos\u00e9 Gabriel da Costa, o Mestre Gabriel, em 22 de julho de 1961, em um seringal amaz\u00f4nico, a Uni\u00e3o do Vegetal, tamb\u00e9m conhecida pela sigla UDV, foi registrada e organizada em Porto Velho, Rond\u00f4nia, e tem hoje a sua sede geral em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Possui mais de 30 mil adeptos e tem sido fator de equil\u00edbrio e conc\u00f3rdia onde se faz presente. Por essa raz\u00e3o, e pela natureza beneficente dos servi\u00e7os humanit\u00e1rios que presta, \u00e9 detentora do t\u00edtulo de Utilidade P\u00fablica no \u00e2mbito federal e tamb\u00e9m em diversos Estados e diversos Munic\u00edpios do Pa\u00eds.\r\nEsse patrim\u00f4nio moral e institucional foi constru\u00eddo pelo trabalho e dedica\u00e7\u00e3o de pessoas simples do povo, devotadas ao bem comum, determinadas, a exemplo do que lhes transmitiu o Mestre Gabriel, a lutar pela constru\u00e7\u00e3o de uma paz no mundo. A origem modesta da Uni\u00e3o do Vegetal e a rapidez com que transp\u00f4s as fronteiras do seu territ\u00f3rio de origem e, posteriormente, do pr\u00f3prio Pa\u00eds evidenciam que algo mais que o esfor\u00e7o humano vem conduzindo e orientando a expans\u00e3o desta sagrada obra pelo mundo. \r\n\"O esp\u00edrito sopra onde quer\", diz o Evangelho de S\u00e3o Jo\u00e3o. H\u00e1 60 anos soprou nos seringais da Amaz\u00f4nia. Quando a UDV inteirou 50 anos, esta C\u00e2mara dos Deputados, por proposi\u00e7\u00e3o da Deputada Perp\u00e9tua Almeida, com a minha subscri\u00e7\u00e3o, dedicou-lhe uma sess\u00e3o de homenagem. Lamentavelmente, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel repetir esse procedimento nesses 60 anos, em face do ambiente ainda delicado de pandemia, mas fica aqui este registro. \r\nO que nutre e sustenta uma religi\u00e3o \u00e9 o conte\u00fado e a consist\u00eancia de sua mensagem, a chama prof\u00e9tica que a inspira, a coer\u00eancia de quem a define. Basta-lhe o sopro do sagrado para ser o que \u00e9. Sem ele, nada valem as formalidades institucionais.\r\nNo entanto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o reconhecimento p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 irrelevante. Permite que um n\u00famero maior de pessoas tenha conhecimento e acesse com seguran\u00e7a os benef\u00edcios de sua doutrina e de sua revela\u00e7\u00e3o. Por isso, fa\u00e7o aqui este registro, para que constem nos Anais desta Casa e se constitua mais um cap\u00edtulo da hist\u00f3ria dessa religi\u00e3o, uma d\u00e1diva \u00e0 humanidade, que coube ao Brasil o privil\u00e9gio e a responsabilidade de sediar.\r\nSa\u00fado, portanto, toda a irmandade da Uni\u00e3o do Vegetal, em nome do seu Mestre-Geral representante, o Mestre Jos\u00e9 Carlos Garcia!\r\nViva os 60 anos da Uni\u00e3o do Vegetal! Viva os valorosos irm\u00e3os e irm\u00e3s que, como eu, trabalham por esta obra, por um mundo de paz e de fraternidade!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO, ELOGIO, NAT\u00c1LIA BONAVIDES, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CAMILO CAPIBERIBE, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 827-A, de 2020, sobre o estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa resultante na desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico urbano; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo tratada na Lei n\u00ba 8.245, de  1991; e o est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, cumprimentando V.Exa. e os demais colegas. Quero inicialmente cumprimentar a Deputada Nat\u00e1lia pela luta para aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. Eu sou testemunha de todo o esfor\u00e7o dela para que este projeto chegasse a proporcionar os seus efeitos. E \u00e9 isso que n\u00f3s vamos conseguir hoje. Infelizmente, n\u00e3o nos termos esperados, pelo menos por mim. Quero cumprimentar tamb\u00e9m o Relator, Deputado Camilo, pelo trabalho, pelo esfor\u00e7o.\r\nVotaremos contra essa emenda porque ela \u00e9 um retrocesso. N\u00f3s acredit\u00e1vamos que o texto aprovado pela C\u00e2mara seria um texto muito mais eficiente, que facilitaria a vida dessas pessoas, mas, como n\u00e3o foi o que conseguimos, votaremos contra essa emenda do Senado.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 385/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DA SEGURIDADE SOCIAL, CRIT\u00c9RIO, PROVA DE VIDA, SEGURADO (PREVID\u00caNCIA SOCIAL), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), VIG\u00caNCIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIREITOS DO IDOSO, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 385, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212 e 8.213, de 1991, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas alternativas de prova de vida para os benefici\u00e1rios da Previd\u00eancia Social, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria s\u00f3 15 segundos para cumprimentar o Deputado Danilo Cabral e tamb\u00e9m ressaltar que esse foi um projeto consensuado com os partidos de oposi\u00e7\u00e3o. Poder\u00edamos ter escolhido um dos projetos dos nossos partidos, mas fomos buscar esse do Senador Jorginho Mello, pela import\u00e2ncia do tema.\r\nEnt\u00e3o, quero agradecer a sensibilidade dos L\u00edderes e parabenizar a Casa pela aprova\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT obviamente acompanha os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, vota contra esta mat\u00e9ria.\r\nO partido reconhece que o Deputado Z\u00e9 Silva melhorou o texto, esfor\u00e7ou-se para ajudar na constru\u00e7\u00e3o de um texto que fosse melhor. Mas n\u00f3s entendemos que \u00e9 um equ\u00edvoco votar esta mat\u00e9ria num cen\u00e1rio de pandemia.\r\nEla n\u00e3o \u00e9 prioridade para nenhum cidad\u00e3o brasileiro, n\u00e3o \u00e9 prioridade do Brasil, n\u00e3o \u00e9 prioridade desta Casa. \u00c9 um erro, \u00e9 um equ\u00edvoco trazermos um tema desta import\u00e2ncia, desta magnitude, para ser votado num momento como este.\r\nDeixo aqui a manifesta\u00e7\u00e3o firme do nosso partido, da nossa bancada, do PDT, votando contra o PL 2.633/20, esperando que ele seja derrotado por esta Casa.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota com o Relator - vota, portanto, \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda - e acha um absurdo, uma excresc\u00eancia tentarem aumentar o n\u00famero de m\u00f3dulos fiscais de 6 para 15. Portanto, rejeitamos a emenda e votamos com o Relator. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 15, da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, introduzido pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEste destaque \u00e9 a respeito do \u00a7 7\u00ba do art. 15, e eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dos colegas, dos L\u00edderes. Eu raramente apresento destaques. Acho que s\u00e3o assuntos que n\u00e3o podemos apenas ficar escolhendo, s\u00f3 porque \u00e9 do Governo ou \u00e9 da Oposi\u00e7\u00e3o, e as pessoas n\u00e3o prestam aten\u00e7\u00e3o ao destaque.\r\nVeja, Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares: ao permitir que a terra em processo de regulariza\u00e7\u00e3o seja dada como garantia para empr\u00e9stimo, o PLV praticamente revoga a cl\u00e1usula que pro\u00edbe que se aliene a terra. Isso \u00e9 muito grave, porque a terra \u00e9 a garantia do ocupante perante o Estado. Em caso de infra\u00e7\u00e3o ilegal, o ocupante deveria devolver a terra ao Estado. Se a terra tiver sido dada em garantia para empr\u00e9stimo, o Estado n\u00e3o poder\u00e1 reav\u00ea-la ou o Estado se tornar\u00e1 devedor do empr\u00e9stimo.\r\nEnt\u00e3o, que fique bem entendido: esse dispositivo cria um precedente muito grave. O ocupante do terreno, ent\u00e3o, pode usar essa terra, que ainda n\u00e3o \u00e9 dele, como garantia para um empr\u00e9stimo qualquer. Enquanto o processo est\u00e1 em andamento, \u00e9 normal que o terreno fique inalien\u00e1vel, pois o ocupante n\u00e3o poderia vend\u00ea-lo. Mas, se o PL autoriza o ocupante a usar esse terreno, que \u00e9 da Uni\u00e3o, como garantia de um empr\u00e9stimo e ele n\u00e3o pagar o empr\u00e9stimo ao banco, o banco vai ficar com a terra. Quem perde \u00e9 a Uni\u00e3o. Isso \u00e9 uma coisa surreal.\r\nEu acho um absurdo esse \u00a7 7\u00ba. Apresentei esse destaque para a supress\u00e3o dele e pe\u00e7o aqui ao Deputado Z\u00e9 Silva, aos L\u00edderes, que tenham sensibilidade e observem bem o que n\u00f3s estamos votando na noite de hoje, pois o banco vai se tornar parceiro dos grileiros. Basta o grileiro n\u00e3o pagar o empr\u00e9stimo para o banco, ent\u00e3o, apropriar-se das terras que seriam da Uni\u00e3o.\r\nNa nossa opini\u00e3o, esse \u00e9 um ponto grav\u00edssimo desse PLV. Por isso, n\u00f3s pedimos aqui a aten\u00e7\u00e3o dos Deputados para que possamos suprimir o \u00a7 7\u00ba do art. 15.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 15, da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, introduzido pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como autor do destaque, obviamente encaminhamos o voto pela supress\u00e3o, o voto \"n\u00e3o\". E lamento que eu n\u00e3o tenha conseguido sensibilizar os partidos da base para esse assunto que considero t\u00e3o importante. \u00c9 uma pena que se revogue essa lei que pro\u00edbe que se aliene a terra. E a Uni\u00e3o \u00e9 quem vai sofrer os preju\u00edzos.\r\nPortanto, n\u00f3s pedimos encarecidamente o voto \"n\u00e3o\" para supress\u00e3o do \u00a7 7\u00ba do art. 15.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 2337/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba  2.337, de 2021, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, agradecendo a V.Exa. e cumprimentando V.Exa. e os nossos pares, n\u00f3s vamos encaminhar o voto contra a urg\u00eancia do Requerimento 1.577, que versa sobre o Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021. N\u00f3s acreditamos que o texto do Governo \u00e9 ruim. O Deputado Celso Sabino o tem melhorado, e muito, tem conversado conosco, com a Oposi\u00e7\u00e3o, para aprimorar, para melhorar esse texto, mas ainda n\u00e3o podemos votar favoravelmente. Vamos aguardar para nos posicionarmos quanto ao texto do m\u00e9rito. Mas, inicialmente, votaremos contra a urg\u00eancia.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PDT \u00e9 a favor do adiamento da discuss\u00e3o.\r\nOs Correios s\u00e3o um patrim\u00f4nio do Brasil, um patrim\u00f4nio nacional, uma empresa com quase 100 mil funcion\u00e1rios, uma empresa de 350 anos, que viu o Brasil crescer e se desenvolver, uma empresa para ser zelada, para ser cuidada pelo povo brasileiro, um patrim\u00f4nio da popula\u00e7\u00e3o, do Estado brasileiro.\r\nN\u00f3s lamentamos que essa pauta t\u00e3o cruel tenha vindo a voto no dia de hoje. Portanto, o PDT estar\u00e1 aqui firme na luta junto aos Correios, para que n\u00f3s possamos derrotar essa proposta. E, no momento, votaremos pelo adiamento da discuss\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Posicionamento do PDT contr\u00e1rio \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PDT \u00e9 contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.\r\nO PDT est\u00e1 aqui, no plen\u00e1rio, na trincheira de luta por esta empresa t\u00e3o importante para o Brasil, para a sua hist\u00f3ria. \u00c9 uma empresa tricenten\u00e1ria, pela qual o Brasil tem muito carinho, porque o povo brasileiro a considera, respeita e ama. \u00c9 uma empresa que deveria estar sendo cuidada pelo Governo Federal, mas est\u00e1 sendo entregue ao capital privado. \u00c9 uma empresa estrat\u00e9gica para qualquer na\u00e7\u00e3o. Os 20 maiores pa\u00edses do mundo t\u00eam as suas empresas de servi\u00e7os postais, e o Brasil est\u00e1 abrindo m\u00e3o de um ponto estrat\u00e9gico do seu desenvolvimento, do seu crescimento.\r\nPortanto, deixamos registrado aqui o nosso protesto, o nosso rep\u00fadio. A nossa bancada, o nosso partido, o Partido Democr\u00e1tico Trabalhista, est\u00e1 ao lado dos Correios, contra a sua privatiza\u00e7\u00e3o. Estaremos aqui, no plen\u00e1rio, at\u00e9 o \u00faltimo segundo defendendo os Correios.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Fracasso do Governo Jair Bolsonaro. Descaso do Presidente da Rep\u00fablica com o patrim\u00f4nio p\u00fablico nacional. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s estamos aqui em um dia triste, em uma tarde lament\u00e1vel para a hist\u00f3ria do Brasil, para a hist\u00f3ria deste Parlamento.\r\nN\u00f3s estamos em um Governo que tem muitas marcas ruins, a marca do negacionismo e a marca do desmatamento - nunca se desmatou tanto no Brasil; nunca se atacou tantas florestas; nunca houve tantas queimadas no nosso Pa\u00eds como agora; nunca o meio ambiente foi t\u00e3o ultrajado, t\u00e3o esquecido, t\u00e3o atacado como agora. \r\nTrata-se de um Governo que despreza a ci\u00eancia, que questiona o uso de vacinas, um tema j\u00e1 consagrado no mundo todo. Trata-se de um Governo com a marca da carestia, do custo de vida, do aumento da fome, da vulnerabilidade, da precariedade das pessoas. \u00c9 um Governo com a marca do desemprego crescente, do ataque \u00e0 democracia. \u00c9 um Governo com a marca do ataque e do desprezo pelas institui\u00e7\u00f5es. Mas, principalmente, \u00e9 um Governo marcado pela entrega do patrim\u00f4nio nacional. E, quem diria, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 um Governo que integra 7 mil militares. \r\nPois \u00e9! Este Governo est\u00e1 entregando o patrim\u00f4nio nacional. E n\u00f3s ficamos aqui surpresos de saber que os representantes das Tr\u00eas For\u00e7as est\u00e3o a\u00ed, assistindo calados e sendo c\u00famplices, sendo coniventes com a entrega desse patrim\u00f4nio nacional.\r\nEu me lembro, Deputada Jandira Feghali, quando n\u00f3s est\u00e1vamos neste Parlamento em 1997, e esta C\u00e2mara dos Deputados quebrou o monop\u00f3lio do petr\u00f3leo. Eu me lembro do clima de como\u00e7\u00e3o que se criou no Brasil. O embate que se deu quando aquele tema foi discutido. A relev\u00e2ncia que aquele tema teve na imprensa, na sociedade. N\u00e3o t\u00ednhamos redes sociais, mas t\u00ednhamos mobiliza\u00e7\u00e3o das pessoas nas ruas, discuss\u00e3o nos ambientes. A quebra do monop\u00f3lio do petr\u00f3leo foi uma coisa que mobilizou a sociedade brasileira. Este Parlamento estava com todos os olhares sobre si quando este tema foi discutido.\r\nE por que eu falo da quebra do monop\u00f3lio do petr\u00f3leo? Porque, veja a diferen\u00e7a, hoje n\u00f3s estamos vendendo os Correios do Brasil, uma empresa tricenten\u00e1ria da import\u00e2ncia dos Correios, um dos maiores patrim\u00f4nios deste Pa\u00eds, numa tarde com o plen\u00e1rio esvaziado, com vota\u00e7\u00e3o remota, sem que a sociedade acompanhe, sem que a sociedade saiba. Isso vai se dar em 5 horas, 6 horas. Votaremos todos os recursos que a Oposi\u00e7\u00e3o t\u00eam \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o, votaremos o m\u00e9rito e todos os destaques. Em poucas horas o Brasil est\u00e1 se desfazendo do patrim\u00f4nio precioso que s\u00e3o os Correios.\r\nMuitos, talvez 95% dos brasileiros nunca saibam o que aconteceu na tarde de hoje. Por isso, n\u00f3s lamentamos profundamente. \r\nTrata-se da maior empresa de log\u00edstica postal da Am\u00e9rica Latina, uma empresa tricenten\u00e1ria, que entre 2001 e 2020, durante 16 anos, teve bilh\u00f5es de reais de lucro. Foram repassados 9 bilh\u00f5es em dividendos para a Uni\u00e3o. Em 2020, os Correios tiveram 1,5 bilh\u00e3o de lucro. Entre 2017 e 2019, foram 930 milh\u00f5es.\r\nComo uma das maiores empresas postais do mundo, os Correios t\u00eam 15 mil unidades pr\u00f3prias, entre ag\u00eancias e centros de distribui\u00e7\u00e3o, com quase 100 mil funcion\u00e1rios. \r\nOs Estados Unidos, Presidente, t\u00eam a sua empresa p\u00fablica de servi\u00e7os postais. Entre os 20 maiores pa\u00edses do mundo, como eu disse h\u00e1 pouco tempo, os servi\u00e7os postais s\u00e3o prestados por empresas p\u00fablicas. E o Brasil \u00e9 o quinto Pa\u00eds em extens\u00e3o territorial, com uma das menores tarifas postais do mundo.\r\nMas o que n\u00f3s queremos aqui ressaltar \u00e9 que nos poucos pa\u00edses onde os servi\u00e7os postais passaram a ser privatizados, houve a piora significativa nos servi\u00e7os, e houve o aumento importante no custo das tarifas. \r\nEnt\u00e3o deixamos aqui um aviso \u00e0 sociedade brasileira e \u00e0queles que s\u00e3o coniventes com esse ato de entrega que est\u00e1 sendo perpetrado hoje: teremos em um futuro breve, o aumento das tarifas!\r\nEstamos nos desfazendo de um grande patrim\u00f4nio nacional, e os servi\u00e7os v\u00e3o piorar. Guardem essas palavras, pois n\u00f3s cobraremos no futuro a responsabilidade dos que cometeram...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, dos autores do filme Se cobrar pela bagagem, diminui o pre\u00e7o da passagem; dos autores do filme Vamos aprovar a reforma trabalhista para gerar mais emprego, agora h\u00e1 o filme Vamos cobrar tarifas diferenciadas para poder baratear a tarifa. \r\n\u00c9 \u00f3bvio, Sr. Presidente, que essa tarifa diferenciada \u00e9 para aumentar as tarifas dos locais long\u00ednquos. Quanto vai custar uma carta, uma encomenda, um e-commerce l\u00e1 no Sert\u00e3o de Pernambuco, no Sert\u00e3o da Para\u00edba, no interior do Amazonas? Quanto vai custar para uma encomenda chegar l\u00e1?\r\nN\u00f3s apoiamos a emenda do PSOL para modificar o art. 10, pela uniformidade das tarifas. \r\nO nosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde a V.Exa.\r\nBoa tarde, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nO PDT obviamente vota contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021. Por isso, n\u00f3s votamos a favor deste requerimento de retirada de pauta apresentado pelo PSOL.\r\nN\u00f3s acreditamos que o texto original da MP \u00e9 muito melhor do que o PLV apresentado pelo Deputado Christino Aureo, que, embora seja um Parlamentar do di\u00e1logo, um Parlamentar sensato, na nossa opini\u00e3o e com a m\u00e1xima v\u00eania e respeito, se atrapalhou na relatoria desta medida provis\u00f3ria. Ele piorou o texto, tirou direitos, incluiu assuntos absolutamente impr\u00f3prios.\r\nPor isso, n\u00f3s vamos fazer uma corrente para derrotar esse PLV e restabelecer o texto original da medida provis\u00f3ria.\r\nEnt\u00e3o, o nosso voto \u00e9 \"sim\" ao requerimento do PSOL.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), CONTR\u00c1RIO, ATUA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AMEA\u00c7A, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o PDT sempre foi a favor da seguran\u00e7a do voto, desde os tempos de Brizola.\r\nE quero pedir, Presidente, para que eu possa dissertar sobre este assunto, que V.Exa. incorpore o tempo de L\u00edder a esta orienta\u00e7\u00e3o. \r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado Wolney Queiroz, n\u00e3o pode ser ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o? \r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - N\u00e3o, Sr. Presidente, eu preciso us\u00e1-lo agora. \r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Ent\u00e3o, por favor.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Agrade\u00e7o. Prometo n\u00e3o utilizar todo o tempo. \r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - O L\u00edder Deputado Wolney Queiroz falar\u00e1 pelo PDT. Acrescente-se o tempo da Lideran\u00e7a. \r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Obrigado, Presidente. \u00c9 importante dizer por que o Governador Brizola batia tanto nessa tecla da seguran\u00e7a do voto. \r\nEle disputou uma elei\u00e7\u00e3o para o Governo do Rio de Janeiro com Moreira Franco. O pai do ex-Presidente Rodrigo Maia, o C\u00e9sar Maia, detectou uma fraude no sistema de totaliza\u00e7\u00e3o daquela campanha.\r\nIsso virou um esc\u00e2ndalo nacional, uma fraude que se dava na totaliza\u00e7\u00e3o dos votos. Brizola n\u00e3o colocava em xeque a urna eletr\u00f4nica. Brizola citava o caso como exemplo da \u00e9poca da totaliza\u00e7\u00e3o dos votos, em 1982, h\u00e1 quase 40 anos.\r\nPresidente, o que est\u00e1 sendo votado aqui hoje \u00e9 na verdade uma cortina de fuma\u00e7a para esconder as mazelas do Brasil. Botar tanque na rua, como Bolsonaro fez, \u00e9 muito f\u00e1cil, dif\u00edcil \u00e9 o Presidente diminuir o desemprego, vacinar 100% da popula\u00e7\u00e3o, pagar 600 reais de aux\u00edlio emergencial, baixar o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha, baixar o pre\u00e7o da gasolina a 2 reais e 50 centavos. S\u00e3o 560 mil mortos por COVID-19 no Brasil. O arroz subiu 50%. O g\u00e1s de cozinha subiu quase 25%. A carne subiu quase 40%. N\u00f3s temos 15 milh\u00f5es de desempregados. E, pasmem, a pauta do Brasil \u00e9 o tal do voto impresso. Ora, essa \u00e9 uma manobra diversionista, claramente diversionista.\r\nPor isso, Presidente, embora sejamos favor\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a do voto, como eu j\u00e1 disse, desde os tempos de Brizola, o PDT n\u00e3o ser\u00e1 conivente com esta tentativa de desestabilizar a democracia. N\u00e3o seremos c\u00famplices de nenhuma manobra diversionista, que visa apenas criar uma cortina de fuma\u00e7a para esconder as mazelas do Brasil atual. N\u00e3o vamos ajudar a criar narrativa para que Bolsonaro e sua horda possam questionar o resultado das elei\u00e7\u00f5es do ano que vem. \r\nO PDT continuar\u00e1 estudando este tema, para que, no futuro pr\u00f3ximo, possamos, com tranquilidade e equil\u00edbrio, aprimorar o sistema, com o objetivo de torn\u00e1-lo ainda mais confi\u00e1vel. Tal aprimoramento deve ser permanente. \r\nAssim, em conson\u00e2ncia com a Dire\u00e7\u00e3o Nacional do nosso partido e na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder da bancada, venho pedir a unanimidade dos votos do nosso partido, da nossa bancada, contra o voto impresso, na sess\u00e3o de hoje.\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\".\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento V.Exa. e as Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nO PDT segue votando contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, n\u00e3o contra a medida provis\u00f3ria em si, porque n\u00f3s at\u00e9 achamos que o texto original da MP \u00e9 muito melhor que o relat\u00f3rio do eminente Deputado Christino Aureo, mas sim a favor do requerimento de retirada da mat\u00e9ria da pauta. Esta mat\u00e9ria \u00e9 ruim. N\u00f3s achamos que \u00e9 inadequada essa vota\u00e7\u00e3o hoje, devido aos termos colocados no PLV.\r\nPortanto, o PDT votar\u00e1 pela retirada da mat\u00e9ria da pauta e votar\u00e1 contra o m\u00e9rito.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, REGIME ESPECIAL DE TRABALHO INCENTIVADO, QUALIFICA\u00c7\u00c3O E INCLUS\u00c3O PRODUTIVA (REQUIP), PLV 17/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV  1045/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DEMOCRATA TRABALHISTA DO BRASIL (PDT DO B) (1997), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Cap\u00edtulo IV do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o texto do PLV \u00e9 ruim, como j\u00e1 dissemos. Ele piorou o texto original da medida provis\u00f3ria. E esse REQUIP, que \u00e9 o alvo deste destaque, \u00e9 o que h\u00e1 de pior nesse texto. \r\nPortanto, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\", o que significa que queremos a supress\u00e3o dessa parte do texto. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ENCERRAMENTO, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, L\u00cdDER DO PARTIDO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, ANTIRREGIMENTALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o restabelecimento da vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques e encerramento da sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o art. 71 do Regimento Interno diz claramente o seguinte:\r\nArt. 71. A sess\u00e3o da C\u00e2mara s\u00f3 poder\u00e1 ser levantada, antes do prazo previsto para o t\u00e9rmino dos seus trabalhos, no caso de:\r\nI - tumulto grave;\r\nII - falecimento de congressista da legislatura, de Chefe de um dos Poderes da Rep\u00fablica ou quando for decretado luto oficial - gra\u00e7as a Deus, nenhum desses casos aconteceu;\r\nIII - presen\u00e7a nos debates de menos de um d\u00e9cimo do n\u00famero total de Deputados.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, o Regimento \u00e9 cristalino, n\u00e3o cabe nem interpreta\u00e7\u00e3o. Ele s\u00f3 permite que a sess\u00e3o seja encerrada nesses casos. N\u00e3o adianta os L\u00edderes da base pedirem, n\u00e3o adianta os L\u00edderes da base resolverem, n\u00e3o adianta os L\u00edderes da base quererem fazer algo, porque o Regimento n\u00e3o permite que uma sess\u00e3o seja levantada, exceto por esses tr\u00eas pontos.\r\nNesse sentido, eu pe\u00e7o a V.Exa., com a m\u00e1xima v\u00eania e o respeito que V.Exa. sabe que lhe tenho, que cumpra o que diz o Regimento, restabele\u00e7a a vota\u00e7\u00e3o dos destaques, que \u00e9 o curso natural da sess\u00e3o que estava acontecendo, e encerre esta sess\u00e3o, que \u00e9 antirregimental. Esta sess\u00e3o que n\u00f3s estamos tendo agora \u00e9 uma sess\u00e3o antirregimental.\r\nNesses termos, eu pe\u00e7o o deferimento de V.Exa. \u00e0 nossa quest\u00e3o de ordem.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado Wolney, a respeito da sua quest\u00e3o de ordem, informo que os incisos I, II e III do art. 71, que V.Exa. cita, na realidade, s\u00e3o exemplificativos, e n\u00e3o definitivos. Aqui podemos encerrar a sess\u00e3o por acordo. Isso vem sendo usado costumeiramente na C\u00e2mara ao longo de v\u00e1rias legislaturas, de v\u00e1rios anos. Eu entendo a quest\u00e3o de V.Exa., mas o fato de ter levantado a sess\u00e3o para dar abertura a esta n\u00e3o infringiu nenhuma norma aqui. E as sess\u00f5es, como n\u00f3s estamos trabalhando hoje o novo Regimento, n\u00e3o t\u00eam mais prazo para terminar. Ent\u00e3o, ela poderia terminar \u00e0 meia-noite, \u00e0 1 hora da manh\u00e3, \u00e0s 2 horas, \u00e0s 8 horas, \u00e0s 8h10min, a crit\u00e9rio do Presidente. Eu respeito e entendo a preocupa\u00e7\u00e3o de V.Exa. N\u00e3o \u00e9 usual, mas foi necess\u00e1rio. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, RETOMADA, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, ELEI\u00c7\u00c3O PROPORCIONAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o pelo PDT de requerimento de destaque apresentado \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como n\u00f3s n\u00e3o fazemos parte dos signat\u00e1rios do acordo - e j\u00e1 comuniquei ao L\u00edder Molon e ao L\u00edder Marcelo Freixo que o PDT n\u00e3o comungar\u00e1 na ideia de trocar o distrit\u00e3o pela volta das coliga\u00e7\u00f5es -, manterei o meu destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, em detrimento do Substitutivo oferecido \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o nosso destaque visa restabelecer o texto original da PEC. O texto original da PEC 125/11 trata t\u00e3o somente de vedar as elei\u00e7\u00f5es em datas pr\u00f3ximas a feriados.\r\n\u00c9 um texto que foi escolhido, digamos assim, de 10 anos atr\u00e1s, para que mat\u00e9rias t\u00e3o importantes, como o regime que n\u00f3s vamos adotar nas elei\u00e7\u00f5es do ano de 2022, sejam debatidas. \r\nFoi introduzido um conjunto de medidas, de modifica\u00e7\u00f5es profundas no nosso sistema eleitoral, e n\u00f3s achamos que o caminho adequado para as elei\u00e7\u00f5es do pr\u00f3ximo ano \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o do sistema que n\u00f3s aprovamos. N\u00f3s nem sequer fomos, digamos assim, alvo desse sistema. Ele foi utilizado na campanha de Vereador e de Prefeito e agora, pela primeira vez, seria utilizado nas campanhas de Deputados Federais, Deputados Estaduais, Senadores, Governadores e Presidente da Rep\u00fablica. N\u00f3s nem testamos como ele se daria conosco. J\u00e1 vamos fazer uma nova altera\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, Presidente, n\u00f3s queremos pedir aqui o voto pelo restabelecimento do texto original da PEC, e o PDT encaminha ent\u00e3o o voto \"sim\" e pede o apoio dos L\u00edderes, das Sras. e dos Srs. Deputados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  SUBSTITUTIVO, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu quero dizer que, na nossa opini\u00e3o, na opini\u00e3o do nosso partido, h\u00e1 muito pouca coisa que se salva do texto dessa PEC. Um dos avan\u00e7os que n\u00f3s consideramos \u00e9 a contabiliza\u00e7\u00e3o em dobro dos votos conferidos \u00e0s mulheres e aos negros e negras.\r\nPortanto, o PDT vota favoravelmente a esse trecho da PEC.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  SUBSTITUTIVO, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero aqui falar em nome do nosso Presidente Carlos Lupi, que sempre se colocou contra o distrit\u00e3o; em nome do nosso Vice-Presidente Nacional, Ciro Gomes, e quero dizer que a nossa bancada sempre esteve contra o distrit\u00e3o, contra a volta das coliga\u00e7\u00f5es e contra o casu\u00edsmo que \u00e9 mexer na regra eleitoral \u00e0s v\u00e9speras de cada elei\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o PDT mant\u00e9m a sua posi\u00e7\u00e3o e vota \"n\u00e3o\", contra o distrit\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3oe o inciso I do art. 17 , constante no art. 10 do substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cumprimento V.Exa., as Sras. e os Srs. L\u00edderes, as Sras. e os Srs. Parlamentares.\r\nPresidente, o nosso destaque tem como objetivo suprimir a express\u00e3o \"e o inciso I do art. 17 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\". A Relatora incluiu no substitutivo a revoga\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter nacional dos partidos pol\u00edticos, Presidente. Apenas na Rep\u00fablica Velha houve partidos regionais. N\u00e3o se pode permitir esse tipo de retrocesso.\r\nCaso seja revogado o car\u00e1ter nacional dos partidos, como quer o substitutivo, a fragmenta\u00e7\u00e3o do nosso sistema partid\u00e1rio ser\u00e1 ainda maior. Com isso, refor\u00e7aremos os v\u00edcios do atual sistema, como o caciquismo pol\u00edtico, que tanto esta Casa quer evitar. A fragmenta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica ser\u00e1 ainda maior e ampliar\u00e1 o casu\u00edsmo das alian\u00e7as pol\u00edticas, dificultando a forma\u00e7\u00e3o dos projetos pol\u00edticos nacionais coerentes, o que desejamos e pelo que tanto lutamos, principalmente n\u00f3s do PDT.\r\nA amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de partidos e o car\u00e1ter regional desses v\u00e3o impedir a forma\u00e7\u00e3o de governos est\u00e1veis. Os partidos regionais criar\u00e3o uma crise pol\u00edtica eterna e paralisar\u00e3o as decis\u00f5es do Governo Federal, que ter\u00e1 de conciliar ainda mais interesses divergentes.\r\nPrecisamos, portanto, suprimir esse trecho do substitutivo. Caso contr\u00e1rio, nunca mais recuperaremos a estabilidade do nosso modelo pol\u00edtico.\r\nPedimos aqui o voto de todos os partidos, de todos os L\u00edderes, de todos os Parlamentares, para que seja suprimida do texto a express\u00e3o \"e o inciso I do art. 17 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", que a Relatora incluiu no substitutivo, acabando com o car\u00e1ter nacional dos partidos e possibilitando a cria\u00e7\u00e3o de partidos pol\u00edticos regionais.\r\n\u00c9 isso, Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3oe o inciso I do art. 17 , constante no art. 10 do substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT, obviamente, como autor do destaque, vota \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nAgradecemos o apoio, quase un\u00e2nime, desta Casa para derrotar esta invencionice: o fim do car\u00e1ter nacional dos partidos pol\u00edticos.\r\nO PDT vota pela supress\u00e3o dessa parte do texto, vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT tamb\u00e9m defende que esta mat\u00e9ria seja discutida. N\u00f3s j\u00e1 dissemos aqui em outras oportunidades que o texto original \u00e9 muito melhor do que o PLV do Deputado Christino Aureo, que conseguiu piorar, e muito, o texto. \r\nLamentamos que estejamos hoje aqui retomando a vota\u00e7\u00e3o de uma mat\u00e9ria que \u00e9 ruim para o trabalhador brasileiro, que precariza o trabalho e dificulta a vida do trabalhador.\r\nPortanto, o PDT \u00e9 a favor da retirada de pauta. O PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 88 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT \u00e9 contra o fim da jornada especial de 6 horas, Sr. Presidente. O PDT \u00e9 contra essa minirreforma trabalhista que est\u00e1 sendo feita ontem e hoje. O PDT \u00e9 contra o relat\u00f3rio do PLV do Deputado Christino Aureo. O PDT \u00e9 contra a precariza\u00e7\u00e3o do trabalho feita pelo Governo Bolsonaro. O PDT \u00e9 contra.\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 44, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos aqui, hoje, vendo mais direitos trabalhistas sendo tirados, e no meio de uma pandemia, o que d\u00e1 um car\u00e1ter de maior gravidade a isso.\r\nN\u00f3s queremos fortalecer os sindicatos. Esse destaque do Solidariedade tenta fortalecer os sindicatos. \u00c9 importante que tanto os sindicatos laborais quanto os patronais sejam fortes para defender os interesses de seus membros, dos trabalhadores principalmente. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s queremos o voto \"sim\". Entendemos que o fim do imposto sindical foi um duro golpe que atingiu muito os trabalhadores, porque os sindicatos perderam a sua capacidade de atuar. E n\u00f3s queremos agora restabelecer um pouco dessa for\u00e7a dos sindicatos nas negocia\u00e7\u00f5es. Por isso apoiamos integralmente esse destaque do Solidariedade.\r\nO PDT vota favoravelmente ao destaque apresentado pelo Deputado Paulinho Pereira.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 627-A, constante do art. 90 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT concorda com esse destaque apresentado pelo Deputado Alessandro Molon, brilhantemente defendido pelo eminente e sempre L\u00edder Tadeu Alencar, nosso amigo e conterr\u00e2neo.\r\nVotaremos \"n\u00e3o\", ou seja, somos pela supress\u00e3o do texto e votaremos \"sim\" ao destaque. \r\nO PDT vai votar \"n\u00e3o\". \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Danilo Cabral sobre a inadmissibilidade de perda de receitas pelos Estados e Munic\u00edpios no processo de reforma tribut\u00e1ria. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 46, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu fa\u00e7o minhas aqui as palavras do Deputado Danilo. Eu tamb\u00e9m tenho muita preocupa\u00e7\u00e3o com a reforma tribut\u00e1ria. O nosso Secret\u00e1rio da Fazenda de Pernambuco tem profundas diverg\u00eancias com o texto. Eu conversei hoje com o Deputado Mauro Filho, que \u00e9 um especialista do nosso partido e desta Casa, e estamos preocupados.\r\nMas estamos aqui votando...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - O Deputado Mauro Filho estava trocando uma ideia ali comigo.\r\nO SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE) - Que bom!\r\nMas estamos votando aqui outra reforma, que \u00e9 a minirreforma trabalhista, a MP 1.045/21. Ent\u00e3o, quanto a ela, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao destaque do PT.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT obviamente vota \"n\u00e3o\". Esta emenda estimula a pejotiza\u00e7\u00e3o de ex-empregados de empresas que constituam uma nova PJ a ser contratada, bem como a demiss\u00e3o de empregados diretos para sua recontrata\u00e7\u00e3o como empregados da empresa terceirizada. \u00c9 um absurdo o que est\u00e1 sendo proposto pelo PROS.\r\nN\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s achamos que est\u00e1 sendo feita muito coisa importante de uma vez s\u00f3. Com isso, o debate fica superficial, as pessoas n\u00e3o t\u00eam tempo de acompanhar as mat\u00e9rias. Ainda hoje, n\u00f3s votamos o final de uma reforma pol\u00edtica, votamos trechos destacados de uma reforma trabalhista e agora estamos analisando uma reforma tribut\u00e1ria, tudo no mesmo dia, com os mesmos Deputados, os mesmo atores, os mesmos L\u00edderes. Ent\u00e3o, isso n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel. N\u00f3s queremos a retirada de pauta.\r\nPortanto, votamos \"sim\" \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o de retirada de pauta do PT.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Celso Sabino pelo desempenho na relatoria do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido. Apoio \u00e0 proposta do Deputado Efraim Filho de adiamento da vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, quero fazer o reconhecimento do trabalho do Deputado Celso Sabino, um Relator muito centrado, aberto ao di\u00e1logo. Ele conversou conosco, com as Lideran\u00e7as da Oposi\u00e7\u00e3o. Eu acho relevante termos um Relator do quilate, da envergadura e da qualidade do Deputado Celso Sabino para conduzir uma mat\u00e9ria desta import\u00e2ncia. Por\u00e9m, eu concordo com a pondera\u00e7\u00e3o feita pelo L\u00edder Efraim. \r\nEu tinha dito, na aus\u00eancia (falha na transmiss\u00e3o), que n\u00f3s votamos, s\u00f3 no dia de hoje, tr\u00eas mat\u00e9rias diferentes: uma reforma eleitoral, uma reforma trabalhista - a MP 1.045 - e, agora, uma reforma tribut\u00e1ria. \u00c9 muita coisa em pouco tempo. Portanto, eu concordo com a tese de que n\u00f3s devamos conversar sobre este assunto e vot\u00e1-lo na semana que vem.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT orienta favoravelmente \u00e0 retirada de pauta. Esta medida provis\u00f3ria n\u00e3o organiza a estrutura do Governo Federal. Na verdade, ela transforma cargos t\u00e9cnicos, cargos de carreira, em cargos comissionados. Ent\u00e3o, eu acho que esse \u00e9 o caminho inverso do que n\u00f3s esperamos que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica fa\u00e7a. Vai aumentar a interfer\u00eancia pol\u00edtica, vai diminuir a qualidade.\r\nPor isso, n\u00f3s queremos aprofundar este debate, queremos retirar de pauta este assunto. Apoiamos a retirada de pauta proposta pelo PSOL.\r\nO PDT orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Boa tarde. Cumprimento V.Exa. e as Sras. e Srs. Parlamentares. \r\nN\u00f3s, primeiro, entendemos que n\u00e3o h\u00e1 o atendimento dos pressupostos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia. Isso \u00e9 pac\u00edfico.\r\nDepois, permanecem a\u00ed dois pontos cr\u00edticos: os cargos podem ser transformados por meio de decreto, quando a Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina que sejam transformados por lei; e os requisitos para acesso a esses cargos comissionados tamb\u00e9m podem ser alterados por decreto, quando a Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina que n\u00e3o sejam alterados por decreto, mas por lei.\r\nEnt\u00e3o, para n\u00f3s, fica muito evidente que esta medida provis\u00f3ria extrapola o que deve ser entendido como algo que tem o sentido de ajustar, de melhorar e de organizar o servi\u00e7o p\u00fablico. Na verdade, o que se vai ter \u00e9 um aparelhamento maior do servi\u00e7o p\u00fablico, sem transpar\u00eancia.\r\nN\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como eu disse anteriormente, \u00e9 \u00f3bvio que esta medida provis\u00f3ria n\u00e3o atende aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia. O que est\u00e1 acontecendo aqui? \u00c9 que temos feito pouco caso desses pressupostos constitucionais e sempre damos um jeitinho para achar que as MPs atendem a esses pressupostos: \"Bem, vamos ver se atende. Eu acho que sim\". O fato \u00e9 que n\u00e3o atendem. Qual \u00e9 a relev\u00e2ncia e a urg\u00eancia de se votar esta medida provis\u00f3ria? Nenhuma. Se n\u00f3s olharmos com o rigor necess\u00e1rio o que manda a Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos aprovar esta medida provis\u00f3ria, porque ela carece do atendimento aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia.\r\nPor essa raz\u00e3o, o PDT votar\u00e1 \"n\u00e3o\".\r\n Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT encaminha o voto \"n\u00e3o\", Presidente, pelas raz\u00f5es j\u00e1 colocadas. N\u00e3o h\u00e1 o atendimento aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, e o texto do PLV \u00e9 ruim. Embora o Relator tenha feito um esfor\u00e7o herc\u00faleo para melhorar o texto vindo do Governo, dois pontos cr\u00edticos permanecem e s\u00e3o graves: os cargos podem ser transformados por meio de decreto, quando a Constitui\u00e7\u00e3o determina que seja por lei, e os requisitos, os crit\u00e9rios para acesso a esses cargos tamb\u00e9m podem ser alterados por decreto, quando a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 determina que isso tamb\u00e9m seja feito por lei. \r\nPor essas raz\u00f5es, entre outras  devido \u00e0 exiguidade do tempo, n\u00f3s destacamos apenas esses pontos , encaminhamos o voto \"n\u00e3o\". \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s votamos a favor da retirada de pauta. Esta mat\u00e9ria que est\u00e1 sendo votada hoje \u00e9 bem a cara deste momento que n\u00f3s estamos vivendo de retirada de direitos e de ataque \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade.\r\nN\u00f3s ficamos cada vez mais impressionados com a velocidade e a virul\u00eancia que essa base do Governo tem para atacar os professores, atacar o magist\u00e9rio, atacar as conquistas sociais. Isso \u00e9 lament\u00e1vel, Presidente. Quero deixar aqui consignado o nosso protesto e o nosso rep\u00fadio.\r\nVotamos pela retirada de pauta. Nenhum direito a menos! O PDT vota \"sim\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s apoiamos este recurso, como forma de garantir que o piso dos professores e das professoras n\u00e3o seja congelado. O PDT tem uma longa hist\u00f3ria a favor da educa\u00e7\u00e3o nacional. O professor e a professora s\u00e3o o pilar da nossa educa\u00e7\u00e3o.\r\nNada que atinja os professores contar\u00e1 com o apoio e com o voto da bancada do PDT. Nenhum direito a menos! Em defesa do magist\u00e9rio, em defesa da valoriza\u00e7\u00e3o dos professores, em defesa do piso, n\u00f3s estamos aqui para votar \"sim\" a este recurso. \r\nN\u00f3s conclamamos os Deputados e as Deputadas a se juntarem. Esta \u00e9 a hora de defender o magist\u00e9rio. N\u00f3s precisamos criar uma corrente neste plen\u00e1rio neste momento. Aqueles que est\u00e3o no plen\u00e1rio e aqueles que est\u00e3o em casa, atuando virtualmente, coloquem a m\u00e3o na consci\u00eancia! N\u00e3o adianta defender, da boca para fora, os professores e dizer que \u00e9 a favor da educa\u00e7\u00e3o nacional, mas, na hora em que o assunto \u00e9 votado aqui, votar diferente.\r\nA favor dos professores, nosso voto \u00e9 \"sim\", pelo recurso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT designou o Deputado Mauro Filho para mediar e buscar um acordo, um entendimento. Ele tem feito um trabalho herc\u00faleo a\u00ed para conseguir encontrar uma forma de atender a todas as demandas. Eu acho que n\u00f3s estamos perto. J\u00e1 tivemos muito mais longe. Avan\u00e7amos em pontos importantes. Se tivermos um tempo a mais, poderemos conseguir.\r\nEu sei que V.Exa. acha que s\u00f3 a press\u00e3o do Plen\u00e1rio \u00e9 que garante a solu\u00e7\u00e3o dos problemas no voto, mas eu acho que, \u00e0s vezes, ganhar um tempo colabora para que se encontre uma posi\u00e7\u00e3o mais adequada e mais ponderada. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s pedimos encarecidamente a V.Exa. que compreenda as nossas raz\u00f5es e votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nO PDT, tamb\u00e9m no segundo turno, \u00e9 contra qualquer mudan\u00e7a na regra eleitoral \u00e0s v\u00e9speras da elei\u00e7\u00e3o. O PDT \u00e9 contra o distrit\u00e3o, \u00e9 contra a volta das coliga\u00e7\u00f5es. O PDT \u00e9 contra a utiliza\u00e7\u00e3o desta PEC 125/11 para a implementa\u00e7\u00e3o de uma reforma eleitoral no Brasil.\r\nPortanto, o PDT votar\u00e1 contrariamente \u00e0 quebra de interst\u00edcio e votar\u00e1, no m\u00e9rito, contrariamente \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT mant\u00e9m a posi\u00e7\u00e3o do primeiro turno. O PDT deixou claro aqui que \u00e9 contra o distrit\u00e3o, contra a volta das coliga\u00e7\u00f5es, contra o Parlamento alterar as regras eleitorais \u00e0s v\u00e9speras de elei\u00e7\u00e3o.\r\nO PDT encaminha, ent\u00e3o, o voto \"n\u00e3o\", esperando que mantenhamos as mesmas regras que aprovamos aqui, neste mesmo Parlamento, em 2017. N\u00e3o fomos testados ainda com essas regras. Portanto, o nosso entendimento \u00e9 que o Parlamento deve manter as regras atuais.\r\nEnt\u00e3o, o PDT mant\u00e9m-se contra o distrit\u00e3o e contra a volta das coliga\u00e7\u00f5es, e encaminha o voto \"n\u00e3o\".\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos aqui para votar \"sim\" a este trecho da PEC, que valoriza a presen\u00e7a das mulheres e faz com que sejam contabilizados em dobro, para fins de distribui\u00e7\u00e3o de recursos, os votos conferidos a mulheres e a negros e negras.\r\nEm homenagem a Miguelina Vecchio, representante do nosso partido, da A\u00e7\u00e3o da Mulher Trabalhista do PDT, n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\".\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, aprovado em primeiro turno, e em consequ\u00eancia, do inciso II, \u00a7 3\u00ba, art.17, constante no art. 3\u00ba do referido texto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT encaminha o voto \"n\u00e3o\". Encaminha este voto porque acha um absurdo o trecho que permite que a cl\u00e1usula de desempenho seja superada pelo n\u00famero de Senadores. Vai haver um com\u00e9rcio de Senadores. Os partidos que n\u00e3o conseguirem votos v\u00e3o comprar Senadores para que esses ajudem os partidos a alcan\u00e7arem a cl\u00e1usula de desempenho.\r\nEnt\u00e3o, votamos contra e achamos que \u00e9 isso uma excresc\u00eancia, n\u00e3o deve fazer parte do texto de uma PEC, porque \u00e9, a olhos vistos, um casu\u00edsmo.\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Wolney Queiroz",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. WOLNEY QUEIROZ (PDT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT vota pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nN\u00f3s queremos que essas universidades, essas faculdades, essas funda\u00e7\u00f5es continuem com a gratuidade garantida. N\u00f3s achamos que \u00e9 ruim a inclus\u00e3o da possibilidade de que esses cursos sejam pagos, sejam cobrados pelos partidos, que recebem financiamento p\u00fablico.\r\nPortanto, o PDT vota pela manuten\u00e7\u00e3o do texto: vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]