[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia Social apresentada pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (Bloco/PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, quero dar voz \u00e0 grande maioria dos brasileiros e brasileiras e manifestar a minha indigna\u00e7\u00e3o, a minha contrariedade com a proposta apresentada \u00e0 imprensa pelo Ministro da Economia Paulo Guedes, o Ministro dos bancos e dos banqueiros, sobre a reforma da Previd\u00eancia.\r\nDe reforma, n\u00e3o tem nada. \u00c9 uma medida criminosa, que acaba com direitos. Vai, mais uma vez, no sentido contr\u00e1rio do que seria o \u00f3bvio: o \u00f3bvio seria uma proposta para atacar os sonegadores da Previd\u00eancia, o \u00f3bvio seria uma proposta para acabar com os privil\u00e9gios, que existem e s\u00e3o, sim, os fatores que mais desequilibram as contas da Previd\u00eancia p\u00fablica do nosso Pa\u00eds. A reforma da Previd\u00eancia de Paulo Guedes n\u00e3o \u00e9 reforma, \u00e9 retirada de direitos. \u00c9 o fim da possibilidade de a grande maioria dos brasileiros e brasileiras terem garantido o direito \u00e0 aposentadoria.\r\nNosso posicionamento ser\u00e1 contr\u00e1rio. E vamos vencer, mais uma vez!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, RICARDO V\u00c9LEZ RODR\u00cdGUEZ, MINISTRO DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, OFENSA, HONRA, BRASILEIRO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (Bloco/PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos os que nos veem e nos ouvem pela TV e pela R\u00e1dio C\u00e2mara, quero fazer um pronunciamento de reprova\u00e7\u00e3o \u00e0 condu\u00e7\u00e3o, \u00e0s atitudes e aos pronunciamentos do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nO Ministro da Educa\u00e7\u00e3o nem parece, de fato, ser Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o o vejo tratando daquilo que \u00e9 relevante, daquilo que mexe com o dia a dia da educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. N\u00e3o fala sobre pol\u00edtica, sobre solu\u00e7\u00f5es para melhorar a remunera\u00e7\u00e3o dos nossos professores e professoras; n\u00e3o fala sobre investimentos que possam ser feitos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil, ao ensino fundamental, \u00e0s nossas creches e escolas condi\u00e7\u00f5es de aperfei\u00e7oar o aprendizado dos nossos jovens e das nossas crian\u00e7as; n\u00e3o trata da pol\u00edtica da educa\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m disso, chega a absurdos como, primeiro, o de dizer que a universidade n\u00e3o \u00e9 para todos. O Ministro parece desconhecer um princ\u00edpio b\u00e1sico da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 clara: a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 para todos. \r\nE, quando tratamos do tema educa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s tratamos de todos os n\u00edveis, principalmente do ensino superior, t\u00e3o desconsiderado nesses \u00faltimos anos. N\u00f3s estamos falando da pesquisa, do desenvolvimento de tecnologia, de inova\u00e7\u00e3o, que \u00e9 fundamental para agricultura, para a ind\u00fastria, para o nosso Pa\u00eds poder crescer e se desenvolver.\r\nDepois, o Ministro, sem mais nem menos, vai fazer bravatas a uma revista, dizendo que o brasileiro \u00e9 canibal; que o brasileiro \u00e9 ladr\u00e3o quando viaja ao exterior.\r\nN\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel isso! Quero anunciar que, nas primeiras oportunidades que tiver da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, eu me somarei a outros Parlamentares para convocar o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, para que ele venha explicar essas falas absurdas; para que ele venha pedir desculpas, inclusive a muitas personalidades da imprensa, do mundo art\u00edstico que, por desconhecimento, o Ministro agrediu sem raz\u00e3o alguma; e tamb\u00e9m para que ele venha fazer o que \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o dele: dizer quais s\u00e3o as novas propostas do novo Governo, do novo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para melhorar os \u00edndices de educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, para levar mais investimento para quem, de fato, necessita - os jovens, as crian\u00e7as, quem est\u00e1 nas universidades - e, \u00e9 claro, para desfazer esse conceito absurdo de que educa\u00e7\u00e3o, de que principalmente o ensino superior, a universidade n\u00e3o \u00e9 para todos. \u00c9 para todos, sim!\r\nE n\u00f3s temos que, aqui, diante, do Congresso, diante da C\u00e2mara dos Deputados, denunciar, questionar, resistir, n\u00e3o permitir que esse tipo de conceito prospere, ainda mais na boca de um Ministro que mal e mal sabe falar o bom portugu\u00eas.\r\nTenho dito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AMPLIA\u00c7\u00c3O, VAGA, MEDICINA, UNIVERSIDADE PARANAENSE (UNIPAR), PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, UMUARAMA (PR), CAMPO MOUR\u00c3O (PR).",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Regozijo com o an\u00fancio de amplia\u00e7\u00e3o das vagas do curso de Medicina na Universidade Paranaense - UNIPAR, sediada no Munic\u00edpio de Umuarama.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero aqui parabenizar a regi\u00e3o e os Munic\u00edpios de Umuarama, minha cidade natal, onde nasci e tenho o meu escrit\u00f3rio regional, de Campo Mour\u00e3o e toda a regi\u00e3o da COMCAM.\r\nAcaba de ser anunciada pela institui\u00e7\u00e3o de ensino integrado UNIPAR a amplia\u00e7\u00e3o das vagas do curso de Medicina, pelas quais tanto lutamos para que tivessem sido implantadas no passado. Da cria\u00e7\u00e3o do Mais M\u00e9dicos, em 2013, at\u00e9 agora, o Brasil ampliou 16 mil vagas de Medicina, insuficiente ainda para a din\u00e2mica do Pa\u00eds e diante do retrocesso que tivemos no Mais M\u00e9dicos no que diz respeito a m\u00e9dicos estrangeiros atuando no Brasil, mas com certeza \u00e9 um caminho a ser seguido.\r\nO Brasil precisa de mais m\u00e9dicos, nosso povo necessita deles, e n\u00f3s temos boas institui\u00e7\u00f5es de ensino como a UNIPAR, que pode oferecer n\u00e3o s\u00f3 essa amplia\u00e7\u00e3o, mas muito mais do que isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria encaminhada \u00e0 Casa pelo Poder Executivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar minha indigna\u00e7\u00e3o com a proposta apresentada hoje da nova Previd\u00eancia.\r\n\u00c9 uma proposta criminosa, pior do que a que Temer tentou aprovar aqui no Congresso. Querem que o brasileiro trabalhe at\u00e9 morrer ou morra de trabalhar. Nada se apresentou no que diz respeito \u00e0s mudan\u00e7as legislativas que possam permitir, por exemplo, punir e cobrar os devedores da Previd\u00eancia. Nada se apresentou aqui no que diz respeito aos militares.\r\nQuando se diz que essa proposta visa acabar com privil\u00e9gios, \u00e9 uma brincadeira de mau gosto. Trata-se, na verdade, de uma grande mentira que ser\u00e1 combatida aqui. Vamos, dia a dia, expor cada ponto absurdo e, \u00e9 claro, buscar com a popula\u00e7\u00e3o brasileira e as entidades organizadas a devida articula\u00e7\u00e3o para reprovarmos essa proposta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM, PARAN\u00c1, SERVIDORA P\u00daBLICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREJU\u00cdZO, DIREITOS, APOSENTADORIA, MULHER, TRABALHADOR, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o em eventos promovidos ao ensejo do Dia Internacional da Mulher. Rejei\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero deixar registrado que comemoramos, na \u00faltima sexta-feira, dia 8 de mar\u00e7o, o Dia Internacional da Mulher. Deixo meus cumprimentos aqui a todas as Deputadas, servidoras da C\u00e2mara. Quero saudar todas as mulheres do nosso Brasil, em especial do Paran\u00e1.\r\nNo \u00faltimo final de semana, pude participar de v\u00e1rios eventos no noroeste do Estado do Paran\u00e1, onde vi de perto a preocupa\u00e7\u00e3o das mulheres com o tema da reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 uma reforma que n\u00e3o combate privil\u00e9gios, \u00e9 uma reforma que ataca os mais pobres, ataca o trabalhador, mas, em especial, \u00e9 uma reforma que \u00e9 muito mais cruel com as mulheres. Por incr\u00edvel que pare\u00e7a, s\u00e3o as mulheres que est\u00e3o, diante desta proposta, mais amea\u00e7adas do seu direito, de uma dificuldade extra, enorme, maior, para poder garantir o direito \u00e0 aposentadoria.\r\nFica aqui minha homenagem e, ao mesmo tempo, a minha solidariedade \u00e0s mulheres, na luta que vamos travar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REDU\u00c7\u00c3O, POPULARIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PESQUISA DE OPINI\u00c3O, POLITICA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Queda de popularidade do Governo Jair Bolsonaro. Aprova\u00e7\u00e3o, por Comiss\u00f5es da Casa, de requerimentos de convite e convoca\u00e7\u00e3o de Ministros de Estado. Inexist\u00eancia de pol\u00edticas sociais no \u00e2mbito do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto o orador se dirige \u00e0 tribuna, eu gostaria de registrar que tivemos hoje, em todas as Comiss\u00f5es, uma serie de convites e convoca\u00e7\u00f5es de Ministros aprovados. Se o Governo Bolsonaro j\u00e1 despenca nas pesquisas, de 49% em janeiro para 34% hoje, a partir da semana que vem, quando os primeiros Ministros come\u00e7arem a vir \u00e0s Comiss\u00f5es Permanentes, o povo brasileiro vai ter uma no\u00e7\u00e3o mais clara do qu\u00e3o desastroso \u00e9 esse Governo.\r\nEle est\u00e1 composto, com raras exce\u00e7\u00f5es, na sua grande maioria, por pessoas despreparadas, que s\u00f3 fazem luta pol\u00edtico-ideol\u00f3gica e que n\u00e3o conseguem apresentar nada de \u00fatil, nem mesmo para os eleitores de Bolsonaro. N\u00e3o h\u00e1 proposta para a sa\u00fade, n\u00e3o h\u00e1 proposta para a educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 proposta para gerar empregos, n\u00e3o h\u00e1 sequer propostas para melhorar a seguran\u00e7a p\u00fablica. \u00c9 um Governo-laranja, \u00e9 um Governo de mentira que quer inclusive acabar com o direito \u00e0 aposentadoria.\r\nSemana que vem haver\u00e1 muita luta e bons debates com os Ministros aqui na C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=323&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES,  MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, FALTA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o n\u00e3o comparecimento do Ministro da Economia, Paulo Guedes, \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania para debate a proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero aqui mostrar n\u00e3o s\u00f3 a minha indigna\u00e7\u00e3o mas tamb\u00e9m - tenho certeza - a indigna\u00e7\u00e3o do povo brasileiro pela postura, hoje, do Ministro Paulo Guedes, o Ministro dos banqueiros. O Ministro dos bancos correu, fugiu. Est\u00e1 com medo de vir \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados cumprir sua obriga\u00e7\u00e3o, que \u00e9 explicar por que uma proposta de reforma da Previd\u00eancia, que era propagada como uma proposta que acabaria com privil\u00e9gios, de 1 trilh\u00e3o que se pretendia economizar, quase 800 ou 850 milh\u00f5es v\u00e3o sair do bolso do trabalhador, da trabalhadora, do agricultor, do professor, da professora e at\u00e9 mesmo dos idosos pobres do BPC - Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada -, cujos benef\u00edcios querem cortar. \r\n\u00c9 uma vergonha o Ministro n\u00e3o ter vindo hoje \u00e0 CCJ, n\u00e3o ter avisado com anteced\u00eancia. Cada vez mais, posturas como essa desmentem a farsa que \u00e9 essa reforma da Previd\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, PORTE DE ARMA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CR\u00cdTICA.\r\nPOPULA\u00c7\u00c3O, RIO DE JANEIRO (RJ), CHUVA, ENCHENTE, EVALDO ROSA, M\u00daSICO PROFISSIONAL, V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, SOLIDARIEDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OMISS\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nMINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), DEMISS\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE ENSINO (IFE), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, LIVRO DID\u00c1TICO, CONVITE, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CUMPRIMENTO, PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE), REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, NOVO REGIME FISCAL, CR\u00cdTICA.\r\nMARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS (22:2019), PREFEITO, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREJU\u00cdZO, PROFESSOR, TRABALHADOR RURAL, IDOSO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Protesto contra o porte de arma de fogo por Deputado nas depend\u00eancias da Casa. Solidariedade ao povo do Estado do Rio de Janeiro, diante das consequ\u00eancias da chuvas torrenciais. N\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o Presidente da Rep\u00fablica sobre o assassinato do m\u00fasico Evaldo Rosa dos Santos, no Rio de Janeiro. Balan\u00e7o negativo dos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro, especialmente na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. Contrariedade \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, eu havia me programado para falar, no tempo da Lideran\u00e7a do PT, sobre os 100 dias do Governo e tamb\u00e9m sobre todos os desencontros e retrocessos que, infelizmente, vive a educa\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o d\u00e1 para deixar de registrar a minha indigna\u00e7\u00e3o com essa atitude relatada agora. N\u00e3o cabe aos Deputados aqui, no debate de ideias, em que muitas vezes h\u00e1 grande contrariedade, estar armados, seja neste plen\u00e1rio, seja nas nossas Comiss\u00f5es.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m n\u00e3o d\u00e1 para subir a esta tribuna e n\u00e3o trazer uma mensagem de solidariedade ao povo do Rio de Janeiro e de tantas outras cidades e de outros Estados que foram atingidos duramente pelas chuvas.\r\nQuero igualmente manifestar a minha solidariedade e a solidariedade do meu partido aos familiares de Evaldo Rosa, que tinha 51 anos, era m\u00fasico, e foi brutalmente, de forma covarde e insana, metralhado, assassinado h\u00e1 poucos dias.\r\nCausa-me indigna\u00e7\u00e3o a frieza do Presidente Bolsonaro, que ocupa tanto o seu tempo com as redes sociais, com o Twitter, e n\u00e3o fez um gesto, n\u00e3o publicou uma palavra nas redes sociais em rela\u00e7\u00e3o a esse assassinato brutal e covarde do Evaldo e tamb\u00e9m a toda a trag\u00e9dia decorrente das chuvas no Rio de Janeiro.\r\nEu quero dizer aqui quanto me entristece ver que estamos completando 100 dias de um Governo sem Presidente, sem gest\u00e3o e, em especial, sem educa\u00e7\u00e3o. O que est\u00e1 acontecendo no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, a demiss\u00e3o do Ministro atual e o novo nome escolhido nos causam grande preocupa\u00e7\u00e3o. Isso est\u00e1 trazendo grande preju\u00edzo ao dia a dia da educa\u00e7\u00e3o no Brasil. Alunos reclamam o tempo todo que n\u00e3o conseguem acessar o FIES, o sistema trava, a burocracia aumenta. Parece que \u00e9 algo proposital n\u00e3o deixar o FIES fluir, para n\u00e3o se gastar com educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos vendo problemas at\u00e9 mesmo de distribui\u00e7\u00e3o de livro did\u00e1tico, que \u00e9 algo b\u00e1sico, simples - nem \u00e9 preciso entender muito de gest\u00e3o para fazer o livro did\u00e1tico chegar a cada um dos nossos alunos -, fora o sucateamento do financiamento do ensino superior e, de modo geral, da educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. \u00c9 inaceit\u00e1vel a situa\u00e7\u00e3o por que passam as nossas universidades federais, a situa\u00e7\u00e3o que vivem os institutos federais!\r\nConvite foi aprovado na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o para que o Ministro Paulo Guedes venha explicar como a \u00e1rea econ\u00f4mica do Governo coloca a educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds diante da aus\u00eancia de recursos financeiros. Lei federal aprovada por esta Casa sobre o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o precisa ser cumprida pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e pelo Minist\u00e9rio da Economia. A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria, aprovada nesta Casa, prev\u00ea investimentos no ensino superior, prev\u00ea a\u00e7\u00f5es que podem fazer o Brasil avan\u00e7ar no cumprimento do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o \u00e9 o cumprimento das leis que estamos observando. O que vemos \u00e9 o corte brutal no or\u00e7amento do Pa\u00eds para cumprir a equivocada e criminosa Lei do Teto de Gastos P\u00fablicos. E qual \u00e9 a surpresa? A \u00e1rea que teve maior valor nominal de corte foi justamente a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. Esse corte fez com que o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 era pequeno, passasse de 23 bilh\u00f5es para 17 bilh\u00f5es. Isso vai estourar l\u00e1 no dia a dia dos Munic\u00edpios, dos Prefeitos, a quem n\u00f3s saudamos - est\u00e3o aqui lutando na marcha dos Prefeitos a Bras\u00edlia.\r\nOutro fato que mostra o descaso e o descompromisso com a educa\u00e7\u00e3o, nesses 100 dias, \u00e9 o dos cortes na \u00e1rea de ci\u00eancia e tecnologia. Houve um corte de 2,3 bilh\u00f5es num or\u00e7amento que j\u00e1 era pequeno. O Brasil praticamente n\u00e3o tem mais or\u00e7amento para conduzir a \u00e1rea de ci\u00eancia e tecnologia.\r\nNenhum pa\u00eds do mundo avan\u00e7ou, e assim o Brasil n\u00e3o avan\u00e7ar\u00e1, sem pesquisa, tecnologia, inova\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 importante para a agricultura, isso \u00e9 importante para a ind\u00fastria, isso \u00e9 importante para o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nMuita gente tem pedido e sugerido que eu, aqui da tribuna, tamb\u00e9m debata mais a reforma da Previd\u00eancia. Quero dizer que o que tinha que ser dito foi dito. O Ministro Paulo Guedes ouviu n\u00e3o s\u00f3 de mim, ouviu de todos os Deputados que me antecederam os questionamentos necess\u00e1rios. \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do Governo pautar-se pela verdade e n\u00e3o pela mentira. E o Governo se pauta pela mentira quando diz, inclusive atacando Deputados e Deputadas, atacando a C\u00e2mara dos Deputados, que a reforma da Previd\u00eancia est\u00e1 sendo feita para acabar com privil\u00e9gios.\r\nUma conta r\u00e1pida com base em dados do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Economia prova que isso \u00e9 mentira. De 1 trilh\u00e3o que querem economizar, 890 bilh\u00f5es, Presidente, quase 90% do sacrif\u00edcio financeiro da reforma da Previd\u00eancia, v\u00e3o sair do bolso de quem? N\u00e3o v\u00e3o sair do bolso dos ju\u00edzes, dos promotores, dos Deputados e Senadores, n\u00e3o v\u00e3o sair do bolso de quem vive da especula\u00e7\u00e3o financeira, do rentismo, de juros. Noventa por cento do sacrif\u00edcio financeiro proposto pelo Ministro Paulo Guedes e pelo Governo Bolsonaro saem do bolso do agricultor e da agricultora, do professor e da professora, do idoso, do pobre, muitas vezes miser\u00e1vel, do BPC. Querem sangrar o bolso at\u00e9 dos deficientes f\u00edsicos do BPC. Querem, \u00e9 claro, que quem pague a conta sejam os brasileiros e brasileiras que est\u00e3o nos assistindo, que est\u00e3o nos ouvindo e que j\u00e1 se manifestaram contra essa proposta, que s\u00e3o brasileiros que ganham de um at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar isso. Vamos resistir e vamos derrotar essa proposta da reforma da Previd\u00eancia.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ZECA DIRCEU, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s  intimida\u00e7\u00f5es e amea\u00e7as contra o orador, por parte de Deputados situacionistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero falar rapidamente aqui, Sra. Presidente. Eu tenho sido amea\u00e7ado por alguns poucos Deputados. Eu quero sugerir que eles fa\u00e7am a leitura do art. 53 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que d\u00e1 liberdade de express\u00e3o, de fala, imunidade a cada um dos Parlamentares.\r\nE j\u00e1 quero dizer que n\u00e3o \u00e9 uma amea\u00e7a que vai me fazer deixar de seguir aqui na minha luta contra aquilo que eu entendo ser negativo para o nosso Pa\u00eds. J\u00e1 deixei clara a minha posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o me intimidar\u00e3o com amea\u00e7as, com tentativas de me calar, at\u00e9 porque estou resguardado.\r\nH\u00e1 Deputado que precisa estudar o art. 53 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVID\u00caNCIA\u00c1RIA (2019), ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC).\r\nPEC 2/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, DEFESA.\r\nREDU\u00c7\u00c3O, DESCONTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, \u00c1REA RURAL, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Adiamento, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da vota\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento impositivo. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa de projeto de decreto legislativo para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos de decreto presidencial sobre a redu\u00e7\u00e3o de descontos concedidos na tarifa de energia el\u00e9trica do setor rural.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero comemorar aqui a decis\u00e3o da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a que adia ainda mais o debate, necess\u00e1rio, tem de ser feito, sobre a reforma da Previd\u00eancia.\r\nVamos votar o or\u00e7amento impositivo porque \u00e9 importante que as emendas de bancada cheguem a cada um dos Estados brasileiros, principalmente diante de um Governo que n\u00e3o tem a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 sa\u00fade, n\u00e3o desenvolve os setores, n\u00e3o apresenta perspectiva de investimentos para a agricultura.\r\nQuero refor\u00e7ar a import\u00e2ncia de votarmos hoje o PDL que susta o decreto criminoso de Temer que afeta o custo da energia el\u00e9trica dos nossos produtores rurais, quest\u00e3o que Bolsonaro, at\u00e9 agora, n\u00e3o equacionou. Se o Governo Federal n\u00e3o faz, est\u00e1 na hora de a C\u00e2mara dos Deputados, por interm\u00e9dio de cada um dos integrantes deste Parlamento, come\u00e7ar a fazer aquilo de que o Brasil precisa de fato.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=331&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, REAJUSTE, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro de extin\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Jair Bolsonaro acaba de queimar 19 reais do bolso de milh\u00f5es e milh\u00f5es de trabalhadores brasileiros, a cada m\u00eas, com essa Proposta de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. S\u00e3o 19 milh\u00f5es que, multiplicados, v\u00e3o deixar de circular pelo Brasil, pelo com\u00e9rcio.\r\n\u00c9 mais uma medida recessiva, \u00e9 mais uma medida cruel de quem parece que s\u00f3 tem um objetivo no Governo: destruir o PT. S\u00f3 porque \u00e9 uma medida implementada ainda no Governo do ex-Presidente Lula, Bolsonaro a destr\u00f3i. Tem feito isso com o Minha Casa, Minha Vida; faz isso com o Mais M\u00e9dicos; faz isso com o Farm\u00e1cia Popular. E n\u00e3o percebe que est\u00e1 tirando do bolso e prejudicando a vida inclusive de quem votou nele, de quem ajudou Bolsonaro a estar presidindo o Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s vamos aqui denunciar, vamos nos opor a essa medida equivocada de fim do reajuste real do sal\u00e1rio m\u00ednimo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=347&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "M\u00c9DICO, ABANDONO, PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF), MORTALIDADE INFANTIL, PROGRAMA FARM\u00c1CIA POPULAR DO BRASIL, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nRETORNO, M\u00c9DICO, CUBA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, FACULDADE, MEDICINA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DEFESA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), RESTRI\u00c7\u00c3O,  MEDICAMENTO DE ALTO CUSTO, DECIS\u00c3O JUDICIAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Desist\u00eancia por m\u00e9dicos brasileiros de ocupa\u00e7\u00e3o de vagas no Programa Mais M\u00e9dicos. Realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica por Comiss\u00f5es da Casa para debate do assunto. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal de ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Mil e cinquenta e tr\u00eas m\u00e9dicos deixaram o Programa Mais M\u00e9dicos nessas \u00faltimas semanas. Fora isso, h\u00e1 um conjunto de den\u00fancias, de alertas de que muitos m\u00e9dicos assumiram no papel, e n\u00e3o est\u00e3o de fato desempenhando as atividades no Programa.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para ficarmos calados aqui. Isso precisa ser denunciado. N\u00f3s vamos tratar disso na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 aprovou uma audi\u00eancia p\u00fablica. Vamos tratar disso numa audi\u00eancia conjunta com a Comiss\u00e3o de Seguridade Social, porque o Governo Federal precisa vir aqui se explicar.\r\nA consequ\u00eancia n\u00f3s sabemos qual \u00e9: em alguns Munic\u00edpios j\u00e1 se registra o aumento da mortalidade infantil. O Brasil v\u00ea aumentar, e muito, os casos de dengue; ressurgem at\u00e9 mesmo casos de sarampo no nosso Pa\u00eds.\r\nCabe ao Congresso Nacional, cabe a cada um de n\u00f3s n\u00e3o s\u00f3 denunciar, mas tamb\u00e9m exigir provid\u00eancia.\r\nN\u00f3s temos proposta. Primeiramente, o Governo Federal deveria trazer de volta os m\u00e9dicos cubanos, que aqui faziam um excelente trabalho, eram aprovados pela popula\u00e7\u00e3o e hoje fazem falta.\r\nN\u00f3s temos proposta: o Brasil precisa criar novos cursos de medicina. O edital est\u00e1 parado desde o Governo Temer, e o Governo Federal, depois de quase 4 meses, n\u00e3o explica por que n\u00e3o autoriza institui\u00e7\u00f5es privadas a criarem curso de medicina e n\u00e3o incentiva as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais a seguirem o mesmo caminho.\r\nMuitos m\u00e9dicos brasileiros foram formados no exterior e poderiam estar atuando no Mais M\u00e9dicos. O Governo Federal cria uma burocracia absurda e n\u00e3o permite os m\u00e9dicos brasileiros formados fora do Pa\u00eds, em grande n\u00famero, a atuarem no Brasil. Quem paga a conta, quem sofre \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o, inclusive pessoas que elegeram o Bolsonaro para governar o nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s vamos seguir com a Frente Parlamentar pela Amplia\u00e7\u00e3o dos cursos de Medicina e vamos estar atentos aos n\u00fameros que est\u00e3o sendo divulgados dessa aus\u00eancia e dessa fragilidade que a falta dos m\u00e9dicos do Programa Mais M\u00e9dicos traz hoje ao SUS.\r\nO Governo Federal n\u00e3o pode mais brincar com a realidade do povo do Pa\u00eds, n\u00e3o pode brincar com as pessoas mais fr\u00e1geis, que precisam do SUS, precisam de atendimento.\r\n\u00c9 t\u00e3o absurda a situa\u00e7\u00e3o que at\u00e9 no projeto de reforma da Previd\u00eancia colocaram l\u00e1 um \"jabuti\" para criar obst\u00e1culos para que atrav\u00e9s de decis\u00e3o judicial os medicamentos de alto custo cheguem \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o. \r\nEst\u00e3o destruindo o Mais M\u00e9dicos, est\u00e3o destruindo a Farm\u00e1cia Popular, est\u00e3o destruindo o SUS no nosso Pa\u00eds, mas n\u00f3s vamos reagir, e o povo brasileiro ter\u00e1 aqui a devida defesa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nObrigado, L\u00edderes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, POL\u00cdTICA EXTERNA, RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS, CR\u00cdTICA. \r\nABATEDOURO, CARAMBE\u00cd (PR), FECHAMENTO, REDU\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O, LIGA DOS ESTADOS \u00c1RABES (LEA).",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Preju\u00edzos econ\u00f4micos causados ao Pa\u00eds pela pol\u00edtica externa adotada pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A cada dia que passa, fatos comprovam a pol\u00edtica internacional equivocada do Governo Bolsonaro.\r\nNo Paran\u00e1, em Carambe\u00ed, a BRF, dona das marcas Sadia e Perdig\u00e3o, acaba de anunciar a suspens\u00e3o do funcionamento de um abatedouro de aves, colocando 1.500 empregos em risco. As atividades no abatedouro est\u00e3o suspensas por 60 dias, o que pode chegar a 6 meses e at\u00e9 ao encerramento das atividades.\r\nA pr\u00f3pria dire\u00e7\u00e3o da BRF chamou uma coletiva e explicou os motivos: queda na comercializa\u00e7\u00e3o de aves, de prote\u00edna do Brasil, para os pa\u00edses \u00e1rabes.\r\nBolsonaro se mete num conflito acerca do qual o Brasil sempre teve postura equilibrada, irrita os pa\u00edses \u00e1rabes, e n\u00f3s pagamos o pre\u00e7o: preju\u00edzo nas nossas rela\u00e7\u00f5es comerciais, o que afeta o emprego e o desenvolvimento.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Conclua, nobre Deputado.\r\nO SR. ZECA DIRCEU (PT - PR) - N\u00f3s estaremos aqui nos opondo a essa pol\u00edtica internacional equivocada.\r\nBolsonaro segue atritando com a China e conduz uma pol\u00edtica internacional de subordina\u00e7\u00e3o aos Estados Unidos sem raz\u00e3o alguma: sem negociar nada em troca, sem trazer nada que possa gerar desenvolvimento, progresso, avan\u00e7o para o nosso Pa\u00eds, para o nosso povo e para nossa agenda.\r\nBolsonaro est\u00e1 se revelando, cada vez mais, o melhor Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores que os Estados Unidos j\u00e1 teve.\r\nQue fatos como esse sirvam de alerta para o preju\u00edzo que est\u00e1 trazendo \u00e0s rela\u00e7\u00f5es comerciais do Brasil essa pol\u00edtica internacional equivocada.\r\nEm Carambe\u00ed, o abatedouro de 1,5 mil funcion\u00e1rios da BRF n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico exemplo. N\u00f3s temos constantemente relatado aqui outros fatos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, RESPOSTA, RIC 135/2019, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, RELAT\u00d3RIO (DOCUMENTO ADMINISTRATIVO), SERVIDOR P\u00daBLICO, NOMEA\u00c7\u00c3O, EXONERA\u00c7\u00c3O, CRIT\u00c9RIO.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SIGILO, PARECER T\u00c9CNICO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA, TRANSPAR\u00caNCIA ADMINISTRATIVA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Mesa Diretora de reencaminhamento, \u00e0 Casa Civil, de requerimento de informa\u00e7\u00f5es sobre a rela\u00e7\u00e3o dos servidores nomeados e exonerados pelo Governo Jair Bolsonaro, bem como os crit\u00e9rios para as nomea\u00e7\u00f5es. Protesto contra o sigilo imposto pelo Governo Federal a estudos e pareceres t\u00e9cnicos sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Deputados, Deputadas, todos os que nos veem pela TV C\u00e2mara e nos ouvem pela R\u00e1dio C\u00e2mara, logo no in\u00edcio desta Legislatura, j\u00e1 em fevereiro, quase mar\u00e7o, apresentei um requerimento, que foi encaminhado pela C\u00e2mara dos Deputados \u00e0 Casa Civil, no qual eu solicitava algo muito simples: a rela\u00e7\u00e3o de todos os nomeados, at\u00e9 a data de hoje, e de todos os exonerados do Governo Bolsonaro e os crit\u00e9rios para as nomea\u00e7\u00f5es, para as exonera\u00e7\u00f5es e para a perman\u00eancia de muitos integrantes do Governo.\r\nEstranhamente, demorou muito para que houvesse a resposta, que recebi hoje. Entretanto, recebi uma resposta vazia, que cita anexos, cita planilhas, mas n\u00e3o mostra quem s\u00e3o os tantos nomeados em cada Minist\u00e9rio, nas Secretarias, nos mais diferentes \u00f3rg\u00e3os.\r\nQuero pedir \u00e0 Mesa que reencaminhe o meu requerimento, j\u00e1 aprovado, e apelo para que o Governo Federal aja com transpar\u00eancia.\r\nO Governo Federal n\u00e3o age com transpar\u00eancia nem em algo t\u00e3o objetivo, que \u00e9 a lista dos cargos dos seus nomeados, seus respectivos sal\u00e1rios, porque \u00e9 evidente que h\u00e1, de novo, um loteamento de cargos p\u00fablicos, t\u00e3o criticada no passado pelo Deputado Bolsonaro, na \u00e9poca, em rela\u00e7\u00e3o a Governos anteriores, e que hoje parece - e temos dados suficientes para acreditar nisso - se repetir.\r\nComo age tamb\u00e9m sem transpar\u00eancia o Governo quando mant\u00e9m - at\u00e9 a data de hoje pelo menos; h\u00e1 a promessa de que amanh\u00e3 vai ser diferente, mas n\u00e3o estamos aqui para acreditar em promessas - sob sigilo as informa\u00e7\u00f5es da reforma da Previd\u00eancia.\r\nEu sei porque o Governo quer esconder dados da reforma da Previd\u00eancia. Porque de reforma ela n\u00e3o tem nada; \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o criminosa, que tem como objetivo destruir o direito mais sagrado, que \u00e9 o direito \u00e0 aposentadoria. E o Governo mant\u00e9m sob sigilo os dados porque daquela conta do Paulo Guedes, de 1 trilh\u00e3o de reais que querem economizar em 10 anos, 890 bilh\u00f5es, ou seja, quase 90% do sacrif\u00edcio financeiro, n\u00e3o vai sair do bolso, como anunciam, dos privilegiados. Noventa por cento do sacrif\u00edcio financeiro vai sair do bolso de quem ganha de um, dois e at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos. Querem sangrar, com a reforma da Previd\u00eancia, n\u00e3o os privilegiados, mas o bolso do agricultor, da professora; querem sangrar o bolso at\u00e9 mesmo dos idosos pobres e dos deficientes que recebem o Benef\u00edcio da Presta\u00e7\u00e3o Continuada. Por isso mant\u00e9m os dados em sigilo. Mas n\u00f3s temos voz aqui; n\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es de denunciar, de alertar a popula\u00e7\u00e3o.\r\nE hoje sai a pesquisa do IBOPE que mostra que a rejei\u00e7\u00e3o do Bolsonaro s\u00f3 cresce em raz\u00e3o disso.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO TRABALHO, ZECA DIRCEU, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, TRABALHADOR, PROFESSOR, PARAN\u00c1, DIREITO DO TRABALHO, ELOGIO, GOVERNO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA SALARIAL, VALORIZA\u00c7\u00c3O, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ARTIGO DE JORNAL, SIGILO, DADOS, ESTUDO T\u00c9CNICO, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, GOVERNO FEDERAL, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, CARGO EM COMISS\u00c3O, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, REQUERIMENTO, ESCLARECIMENTO, CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLCIA, GOVERNO, ECONOMIA, DESEMPREGO, RECESS\u00c3O ECON\u00d4MICA, REDU\u00c7\u00c3O, POPULARIDADE, PESQUISA DE OPINI\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Trabalho. Atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador em prol dos trabalhadores brasileiros. Sucesso da pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo implantada pelo ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Inexist\u00eancia de motivos para comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Trabalho. Rep\u00fadio \u00e0 proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Den\u00fancia de compra de votos pelo Governo Federal para aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social. Incompet\u00eancia da gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a pr\u00f3xima semana ser\u00e1 marcada pelo dia 1\u00ba de Maio, o Dia do Trabalhador e da Trabalhadora, um dia de luta, de resist\u00eancia.\r\nEu subo a esta tribuna para falar pela Lideran\u00e7a do PT, com a consci\u00eancia tranquila de quem por quase 9 anos nunca votou contra o trabalhador e contra a trabalhadora brasileira, nunca votou contra praticamente 90% do contingente populacional do nosso Pa\u00eds. Diferentemente de muitos, nunca troquei meu voto por cargos, privil\u00e9gios ou facilidades. Nunca votei para retirar direitos, como fizeram na terceiriza\u00e7\u00e3o, na Legislatura passada, durante a reforma trabalhista. Nunca votei leis que jogam contra a soberania ou os interesses do Pa\u00eds, como fez a grande maioria dos Deputados e Senadores, quando aprovaram a Lei do Teto de Gastos P\u00fablicos.\r\nNa semana que vem, o dia 1\u00ba de maio marcar\u00e1 algumas atividades em todo o Pa\u00eds. No Paran\u00e1, a semana ser\u00e1 marcada pelo dia 29 de abril, data que simboliza o massacre, a viol\u00eancia, a agress\u00e3o que sofreram nossos professores e professoras. \r\nQuero, portanto, manifestar meu apoio, meu compromisso e minha solidariedade a cada trabalhador e trabalhadora do nosso Pa\u00eds, a cada professor e a cada professora que no Paran\u00e1 estar\u00e3o nas ruas lutando por direitos trabalhistas, mas tamb\u00e9m relembrando o que foi o massacre do dia 29 de abril.\r\nNeste momento, os fatos e as not\u00edcias n\u00e3o nos d\u00e3o motivos para comemorar. Em outras ocasi\u00f5es do 1\u00ba de Maio, a hist\u00f3ria do Brasil prova que houve diferen\u00e7as. Relembro-me do 1\u00ba de maio de 2010, no \u00faltimo ano do Governo do Presidente Lula. Sabem como o povo foi \u00e0s ruas? Foi \u00e0s ruas no 1\u00ba de maio com o resultado da gera\u00e7\u00e3o de emprego de mar\u00e7o, em que num \u00fanico m\u00eas o Brasil gerou 210 mil empregos em 2010. Foi uma boa \u00e9poca! Que saudade do meu ex-Presidente Lula! N\u00f3s t\u00ednhamos motivos para comemorar o 1\u00ba de maio, principalmente por causa da implementa\u00e7\u00e3o que ele fez da pol\u00edtica de reajuste e valoriza\u00e7\u00e3o real do sal\u00e1rio m\u00ednimo, destru\u00edda agora por Bolsonaro! \r\nFoi uma pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo que deu certo: diminuiu as desigualdades, gerou emprego e renda. Naquela \u00e9poca, n\u00f3s comemor\u00e1vamos 20 milh\u00f5es de empregos gerados com carteira assinada. Qual \u00e9 o resultado de mar\u00e7o deste ano, da era Temer e da era Bolsonaro? S\u00e3o 43 mil empregos a menos. N\u00f3s n\u00e3o temos motivos para comemorar coisa alguma, at\u00e9 porque est\u00e1 instalada e come\u00e7a a funcionar justamente na semana que vem a Comiss\u00e3o Especial que debater\u00e1 a criminosa reforma da Previd\u00eancia.\r\nO texto da reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o tem sido criticado apenas por Deputados do PT. Acabou de subir \u00e0 tribuna um Deputado que \u00e9 do DEM, partido do Ministro-Chefe da Casa Civil, que trouxe cr\u00edticas ao texto horr\u00edvel, criminoso, equivocado, recessivo, que destr\u00f3i o direito \u00e0 aposentadoria, como o texto da reforma da Previd\u00eancia. O fato \u00e9 que esta reforma \u00e9 criticada at\u00e9 por Deputados do PSL. Na verdade, o texto \u00e9 alvo de cr\u00edticas e de posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a muitos temas e a muitos pontos da maioria dos partidos e Deputados. O pior e o que mais conta: tem a reprova\u00e7\u00e3o das ruas, do povo. Isso vai aparecer no dia 1\u00ba de maio em todo o Pa\u00eds e, em Curitiba, no dia 29 de abril.\r\nQuerem nos calar, imp\u00f5em censura aos dados. Agem no Congresso Nacional com trucul\u00eancia e agress\u00e3o f\u00edsica, como vimos ontem aqui contra alguns Deputados que traziam uma not\u00edcia que n\u00e3o \u00e9 nossa, mas da Folha de S.Paulo, not\u00edcia que est\u00e1 em v\u00e1rios outros jornais e sites.\r\nEsta not\u00edcia diz que o Governo est\u00e1 oferecendo 40 milh\u00f5es de reais para cada Deputado aprovar a reforma da Previd\u00eancia. Se a proposta fosse boa, n\u00e3o haveria este tipo de not\u00edcia nos jornais, de que o Governo usa de artimanhas e barganhas de cargos, privil\u00e9gios e libera\u00e7\u00e3o de dinheiro para Parlamentares. Eu fiz e aprovei um requerimento que a C\u00e2mara enviou \u00e0 Casa Civil questionando isso e pedindo a rela\u00e7\u00e3o de cargos nomeados por Bolsonaro. Passaram mais de 2 meses, e n\u00e3o responderam. N\u00f3s insistimos, a C\u00e2mara usou de suas prerrogativas, e qual foi a surpresa? A Casa Civil respondeu sem dizer nada, sem enviar os anexos e sem mostrar quem foi nomeado neste Governo.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o disso. A C\u00e2mara n\u00e3o pode abrir m\u00e3o de fiscalizar. O loteamento de cargos tem imperado no Governo Bolsonaro. Por isso, a Casa Civil n\u00e3o responde ao meu requerimento. Est\u00e3o usando isso para barganhar votos. Est\u00e3o colocando a servi\u00e7o do Pa\u00eds decis\u00f5es e leis ruins para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s vamos completar 4 meses do Governo Bolsonaro. \u00c9 claro que ningu\u00e9m espera - n\u00e3o \u00e9 justo exigir - resultados imediatos. Por\u00e9m, o Governo deveria ter, sim, e n\u00f3s temos que cobrar e exigir isto, s\u00e3o propostas, programas, metas, prazos e perspectivas.\r\nQuando analisamos a quest\u00e3o do emprego, n\u00e3o vemos nada. Os sinais da economia s\u00e3o claros: come\u00e7a a aparecer de novo um cen\u00e1rio de dados estat\u00edsticos de recess\u00e3o, aus\u00eancia do crescimento do PIB e de mais desemprego, como os 43 mil empregos a menos registrados no m\u00eas de maio.\r\nEst\u00e1 diminuindo o consumo de energia. Est\u00e3o diminuindo a expectativa e o \u00e2nimo dos empres\u00e1rios. As pesquisas de opini\u00e3o mostram e provam, a cada m\u00eas, que Bolsonaro \u00e9 e continua sendo desde o in\u00edcio o pior Presidente da hist\u00f3ria do Brasil, com 4 meses ou 100 dias de governo. \u00c9 claro que isso vai aparecer cada vez mais de agora em diante, porque o Governo n\u00e3o trata da seguran\u00e7a p\u00fablica, n\u00e3o apresenta a\u00e7\u00f5es para a sa\u00fade e para a educa\u00e7\u00e3o, nem para a gera\u00e7\u00e3o de emprego. \u00c9 isso que o povo quer. O povo n\u00e3o quer a reforma da Previd\u00eancia, o povo n\u00e3o quer perder direitos. O povo quer emprego.\r\nEsta \u00e9 a luta do dia 1\u00ba de maio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, REP\u00daDIO.\r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, ESTUDANTE, PROFESSOR, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Descaso do Governo Jair Bolsonaro com a educa\u00e7\u00e3o. Solidariedade \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o de estudantes brasileiros contra a desestrutura\u00e7\u00e3o do ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, infelizmente, a cada dia que passa fica demonstrado que a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma prioridade do Governo Bolsonaro.\r\nQuero saudar e parabenizar todos os jovens, estudantes, professores que est\u00e3o se mobilizando pelo Brasil afora e que ter\u00e3o o nosso apoio nessa luta contra o desmonte da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, contra cortes e contra irresponsabilidades.\r\nFica cada vez mais evidente n\u00e3o s\u00f3 que a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma prioridade de Bolsonaro, mas tamb\u00e9m o \u00f3dio que ele tem da educa\u00e7\u00e3o, o preconceito que ele tem contra a educa\u00e7\u00e3o. Por tr\u00e1s de tudo isso, h\u00e1 o desejo do Governo de privatizar a educa\u00e7\u00e3o brasileira, come\u00e7ando com o ensino superior, que hoje \u00e9 p\u00fablico, \u00e9 sim de qualidade, desenvolve pesquisa, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 importante para o Brasil, para a agricultura, para a ind\u00fastria, para o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o vai ter corte! Vai ter luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DECRETO PRESIDENCIAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao decreto presidencial sobre a libera\u00e7\u00e3o do porte e posse de armas de fogos aos cidad\u00e3os brasileiros, notadamente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 not\u00edcias que s\u00e3o t\u00e3o absurdas que, num primeiro momento, acreditamos que s\u00e3o mentiras, mas elas n\u00e3o s\u00e3o.\r\nDecreto de Bolsonaro libera uso de armas por crian\u00e7as e adolescentes. \u00c9 isso mesmo. \u00c9 inacredit\u00e1vel at\u00e9 onde vai a insanidade desse Governo. Quem tem d\u00favida, quem achar que \u00e9 mentira, que \u00e9 fake news, procure o \u00a7 6\u00ba do art. 36 do texto, no qual est\u00e1 escrito que crian\u00e7as e adolescentes poder\u00e3o, sem qualquer restri\u00e7\u00e3o de idade, ter acesso a armas, bastando para isso autoriza\u00e7\u00e3o dos pais ou respons\u00e1veis legais. Com isso, crian\u00e7as e adolescentes poder\u00e3o ingressar nos clubes e escolas de tiro e fazer uso de armas.\r\nAt\u00e9 onde chega a insanidade deste Governo? N\u00f3s temos de reagir. Faremos den\u00fancia e oposi\u00e7\u00e3o a esta situa\u00e7\u00e3o aqui, no Congresso. E o povo que v\u00e1 \u00e0s ruas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nAUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, APOSENTADORIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Raz\u00f5es da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PT.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, acredito que muitas vezes quem nos observa de forma distra\u00edda pela TV C\u00e2mara e nos acompanha \u00e0 dist\u00e2ncia deve perguntar por que h\u00e1 tantos adiamentos. \r\nIsso acontece porque muitas vezes as coisas demoram tanto para serem discutidas, votadas e decididas. Tem uma raz\u00e3o de ser, e essa raz\u00e3o muitas vezes foge do tema que estamos aqui debatendo.\r\nCabe \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 minoria na grande parte dos temas, usar das possibilidades regimentais para chamar a aten\u00e7\u00e3o do povo brasileiro sobre o que est\u00e1 acontecendo com o Brasil. Por exemplo, o sucesso que temos tido em alertar o quanto \u00e9 ca\u00f3tico, equivocado e criminoso o corte de recursos da educa\u00e7\u00e3o. E o sucesso ficou mostrado hoje, quando trouxemos \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados tr\u00eas Ministros de Estado.\r\nEstive na audi\u00eancia p\u00fablica com o Ministro da Ci\u00eancia e Tecnologia. Ficou evidente na fala do pr\u00f3prio Ministro que a sua \u00e1rea, o seu Minist\u00e9rio est\u00e1 com a corda no pesco\u00e7o, n\u00e3o funciona mais. Se uma \u00e1rea que \u00e9 respons\u00e1vel por pesquisa, por inova\u00e7\u00e3o, por dar subs\u00eddios para a ind\u00fastria, para a agricultura, para que o Pa\u00eds possa crescer est\u00e1 com a corda no pesco\u00e7o, como est\u00e1 o povo brasileiro que precisa de emprego e de renda? O povo tinha esperan\u00e7a e votou na elei\u00e7\u00e3o acreditando que estaria diante de um Governo que iria retomar o desenvolvimento e o emprego.\r\nNa verdade, o Brasil virou, o Congresso infelizmente vai virando o local de um assunto. S\u00f3 se fala na reforma da Previd\u00eancia, na reforma que destr\u00f3i o direito mais sagrado, que \u00e9 direito \u00e0 aposentadoria. \r\nFica parecendo at\u00e9 que o Bolsonaro e o Governo Federal, durante a campanha, n\u00e3o prometeram mais nada. Fica parecendo at\u00e9 que a \u00fanica tarefa que o Brasil tem para superar s\u00e3o as quest\u00f5es relacionadas \u00e0 Previd\u00eancia. N\u00e3o \u00e9.\r\nN\u00f3s dever\u00edamos estar aqui discutindo e votando quest\u00f5es importantes relacionadas \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica do Pa\u00eds, essa, sim, mexe com a vida das pessoas. N\u00f3s dever\u00edamos estar aqui discutindo e votando quest\u00f5es relacionadas a avan\u00e7os na educa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o essa privatiza\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 aposentadoria que querem fazer, e n\u00e3o muitas vezes uma privatiza\u00e7\u00e3o at\u00e9 mesmo de servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais, como \u00e9 o saneamento, que muitas vezes \u00e9 colocado aqui para a aprecia\u00e7\u00e3o de cada um de n\u00f3s. \r\nContinuaremos obstruindo, continuaremos resistindo, porque essa \u00e9 a nossa obriga\u00e7\u00e3o perante o povo brasileiro diante de ideias...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para esclarecimento \u00e0 Casa do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 boa, \u00e9 importante e \u00e9 necess\u00e1ria essa convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 mesmo porque agora h\u00e1 pouco, na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, estava o Ministro Paulo Guedes, que, questionado sobre os cortes na educa\u00e7\u00e3o, tirou o corpo fora! Falou que n\u00e3o tinha nada a ver com essa decis\u00e3o. \r\nE o Ministro Paulo Guedes disse mais. Disse que alguns Ministros brigam mais, insistem mais e acabam ficando com uma parte maior do bolo. Um pa\u00eds que tem um Ministro da Educa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o briga pela educa\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o defende o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o, na verdade, n\u00e3o tem Ministro da Educa\u00e7\u00e3o!\r\nO Ministro vai ter que vir aqui n\u00e3o s\u00f3 para se explicar a respeito dos cortes e das falas preconceituosas que tem proferido contra as universidades, mas tamb\u00e9m para assumir uma postura de defesa da educa\u00e7\u00e3o dentro do pr\u00f3prio Governo Federal e para pedir desculpas \u00e0s universidades, aos professores, aos alunos, n\u00e3o pelos cortes apenas, mas tamb\u00e9m pelas palavras preconceituosas e pelos ataques desnecess\u00e1rios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O,  OFENSA, PROFESSORA MARCIVANIA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Professora Marcivania, em face de agress\u00e3o verbal proferida por Deputados durante audi\u00eancia p\u00fablica com a participa\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero demonstrar aqui um gesto de solidariedade \u00e0 Deputada Professora Marcivania, que preside uma Comiss\u00e3o importante desta Casa e que, por muito pouco, n\u00e3o foi agredida por Deputados que t\u00eam o costume de serem muito homens, muito machos, quando se trata de agredir uma mulher, mas t\u00eam uma postura bem diferente em outras situa\u00e7\u00f5es.\r\nHavia um acordo com o Presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, o Deputado Pedro Cunha Lima, desde o in\u00edcio da audi\u00eancia com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o: falariam, sim, os representantes da UBES e os representantes da UNE. A Presidente Professora Marcivania iria cumprir o acordo feito com o Deputado Pedro Cunha Lima, mas alguns destemperados, alguns desequilibrados acabaram com a audi\u00eancia p\u00fablica e n\u00e3o permitiram que os representantes dos estudantes falassem.\r\nMas eles v\u00e3o falar no dia 30, nas ruas, mostrando toda a for\u00e7a da educa\u00e7\u00e3o!\r\nManifesto minha solidariedade \u00e0 Deputada Professora Marcivania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONSTRU\u00c7\u00c3O, CRECHE, EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL, PARANA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Redu\u00e7\u00e3o do repasse de recursos pelo Governo Federal destinado \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de creches e centros de educa\u00e7\u00e3o infantil em Munic\u00edpios do Estado do Paran\u00e1. Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das manifesta\u00e7\u00f5es de rua dos estudantes brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputados e Deputadas, houve uma redu\u00e7\u00e3o de 88% nos repasses do Governo Federal, neste ano de 2019, para a constru\u00e7\u00e3o de creches e centros de educa\u00e7\u00e3o infantil. Isso \u00e9 inaceit\u00e1vel!\r\nNesse final de semana, eu estive em v\u00e1rias regi\u00f5es do Paran\u00e1, onde \u00e9 f\u00e1cil ver o resultado: obras paralisadas, obras executadas com lentid\u00e3o e at\u00e9 mesmo - pasmem! - algumas creches, alguns centros de educa\u00e7\u00e3o infantil prontos, mas que n\u00e3o s\u00e3o entregues, n\u00e3o s\u00e3o inaugurados, n\u00e3o entram em funcionamento, porque a empresa n\u00e3o recebeu pela obra executada. Cabe a n\u00f3s aqui denunciar esses absurdos.\r\nEssa redu\u00e7\u00e3o de 88% nos repasses para constru\u00e7\u00e3o de creches desmente a tese que trouxe aqui o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, quando disse que os cortes ou contingenciamentos ocorrem apenas no ensino superior, nas universidades - n\u00e3o \u00e9! O que est\u00e1 em curso, no nosso Pa\u00eds, \u00e9 um desmonte da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica em todos os n\u00edveis, inclusive com cortes e redu\u00e7\u00e3o de investimentos at\u00e9 mesmo na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e na constru\u00e7\u00e3o de creches, que s\u00e3o t\u00e3o importantes e t\u00e3o necess\u00e1rias, devido \u00e0 demanda enorme no Brasil. Al\u00e9m disso, deve-se considerar que esta Casa aprovou, no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, a decis\u00e3o de o Pa\u00eds caminhar no sentido da universaliza\u00e7\u00e3o do acesso a creches e aos centros de educa\u00e7\u00e3o infantil.\r\nEsse dado n\u00e3o \u00e9 meu. Essa redu\u00e7\u00e3o de 88% nos repasses para constru\u00e7\u00e3o de creches \u00e9 um dado do Governo Federal, do Tesouro Nacional. Como eu disse, cabe a n\u00f3s n\u00e3o s\u00f3 denunciar, mas tamb\u00e9m exigir mudan\u00e7a na postura do Governo.\r\nO apoio aos estudantes que v\u00e3o \u00e0s ruas no dia 30 de maio ser\u00e1 sempre nesse sentido.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O, CONTRA, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira em ato p\u00fablico contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero refor\u00e7ar aqui para quem, de fato, luta pela educa\u00e7\u00e3o, que manh\u00e3, dia 30, esteja ao lado dos estudantes brasileiros nesse ato importante convocado pela UNE e por v\u00e1rias outras entidades ligadas aos estudantes. Defender as nossas universidades, defender os institutos federais, defender o ensino superior e tamb\u00e9m a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e tantos outros programas e a\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo objetos de cortes e de contingenciamento \u00e9 papel de todos n\u00f3s. E amanh\u00e3 \u00e9 uma data importante e necess\u00e1ria para isso.\r\nOntem mesmo eu trazia aqui os n\u00fameros. Houve redu\u00e7\u00e3o de 88% nos repasses do Governo Federal neste ano para as obras de constru\u00e7\u00e3o de creches. O ataque n\u00e3o \u00e9 somente ao ensino superior. O ataque \u00e9 \u00e0 educa\u00e7\u00e3o como um todo. Amanh\u00e3 \u00e9 dia de reagir, amanh\u00e3 \u00e9 dia de mostrar for\u00e7a.\r\nParab\u00e9ns aos alunos que est\u00e3o se mobilizando! Vamos todos n\u00f3s estar juntos, presentes nas ruas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 254/2019,  EMENDA DE COMISS\u00c3O,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 871/2019,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3IRA, COMBATE, FRAUDE, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado de parte da Emenda n\u00ba 254, para a inclus\u00e3o da express\u00e3o sendo vedado o compartilhamento dos dados com demais entidades de direito privado  no final do texto do par\u00e1grafo 5\u00ba, do art. 124-B, da Lei n\u00ba 8.213, de 1991, constante do art. 25, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores orienta \"sim\". \r\n\u00c9 importante esclarecer a popula\u00e7\u00e3o que essa medida provis\u00f3ria n\u00e3o vem para combater fraudes. O Governo tem todos os mecanismos necess\u00e1rios para combater fraudes, os grandes sonegadores, enfim, para lutar contra aqueles que praticam o malfeito. O que se busca aqui \u00e9 criar obst\u00e1culos e crit\u00e9rios adicionais para retirar o direito daqueles que precisam ter acesso aos benef\u00edcios do INSS - o trabalhador, a trabalhadora, quem ganha 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, o trabalhador rural. S\u00e3o os sindicatos que est\u00e3o sendo mais uma vez atacados e tendo um direito retirado. Esta \u00e9 uma noite muito triste. Mas n\u00f3s vamos continuar aqui votando, tentando alterar o texto.\r\nPor isso, vamos manter a obstru\u00e7\u00e3o naquilo que for necess\u00e1rio para que essa medida provis\u00f3ria n\u00e3o prospere, porque ela \u00e9 ruim para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=643&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, CARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O (CNH), GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), GOVERNO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Perplexidade com a entrega ao Congresso Nacional, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de projeto de lei sobre altera\u00e7\u00f5es na Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o - CNH. Cobran\u00e7a ao Presidente da Rep\u00fablica de apresenta\u00e7\u00e3o de medidas para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje um grande aparato de seguran\u00e7a foi montado no entorno da C\u00e2mara dos Deputados, com ruas bloqueadas, seguran\u00e7as, dezenas de carros. Quando me informei, soube que era o Presidente Bolsonaro vindo ao Congresso Nacional trazer uma proposta de mudan\u00e7as na CNH. \u00c9 inacredit\u00e1vel! \r\nQuando o Presidente Bolsonaro vai vir aqui trazer uma proposta para gerar emprego no nosso Pa\u00eds? Quando o Presidente Bolsonaro vai vir aqui para apresentar alguma proposta, algum programa novo na \u00e1rea da sa\u00fade? Quando o Presidente Bolsonaro vai atravessar a rua do Congresso Nacional para apresentar uma proposta, por exemplo, para tornar novamente o Programa Mais M\u00e9dicos algo forte e importante no dia a dia da vida da popula\u00e7\u00e3o? Quando o Presidente Bolsonaro vai fazer o que fez hoje, vai montar um aparato de seguran\u00e7a, bloquear ruas e vir aqui para apresentar uma solu\u00e7\u00e3o para o Programa Minha Casa, Minha Vida, voltar a gerar a emprego, voltar a gerar renda?\r\n\u00c9 inacredit\u00e1vel, num pa\u00eds com tantos problemas, vermos o Presidente, que criou tantas expectativas quando candidato, deslocar-se por duas semanas seguidas ao Congresso Nacional, sem trazer nada de novo, sem trazer nada de relevante, sem tocar nos assuntos que mexem com a vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nPresidente Bolsonaro, pare de governar pelo Twitter! Encare a realidade do povo brasileiro! Encare a realidade dos seus eleitores que est\u00e3o hoje arrependidos de terem votado num presidente que n\u00e3o \u00e9 presidente de verdade, \u00e9 presidente fake, \u00e9 presidente pautado em mentira, \u00e9 presidente pautado no conflito di\u00e1rio, com segmentos importantes da popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00f3s queremos aqui sim apoiar o Governo, mas em medidas que gerem emprego, que melhorem a sa\u00fade, que melhorem a educa\u00e7\u00e3o, que incentivem a ind\u00fastria e que incentivem a agricultura.\r\nChega de fake news!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FIM, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA (INEP), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Protesto contra a exonera\u00e7\u00e3o do Diretor de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do  Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP. Pretens\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro de extin\u00e7\u00e3o do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM, acesso \u00e0 universidade p\u00fablica. Necessidade de atua\u00e7\u00e3o da Casa em defesa da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto o Deputado Afonso Florence se encaminha para a tribuna, eu queria dar um informe r\u00e1pido aqui.\r\nAcaba de sair a not\u00edcia da demiss\u00e3o do Diretor de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, do INEP.\r\nForam exoneradas quatro ou cinco pessoas da diretoria respons\u00e1vel pelo Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio, o ENEM. \r\nEst\u00e1 evidente o desejo do Governo Bolsonaro: extinguir o ENEM, destruir o ENEM, destruir o ensino superior, o acesso \u00e0 universidade p\u00fablica. \u00c9 uma irresponsabilidade sem tamanho o que est\u00e1 acontecendo no MEC e no INEP. E essa exonera\u00e7\u00e3o do Diretor de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 uma prova disso. Vale lembrar que esse cargo importante no INEP, respons\u00e1vel pelo ENEM, ficou vago durante os meses de mar\u00e7o e abril. \r\nN\u00f3s temos aqui que reagir. H\u00e1, de fato, uma balb\u00fardia, mas n\u00e3o \u00e9 nas universidades, \u00e9 no MEC, \u00e9 no INEP. E esta C\u00e2mara dos Deputados precisa reagir em defesa da educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 34/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 34, de 2019, sobre a obrigatoriedade da execu\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria proveniente de emendas de bancada de Parlamentares de Estado ou do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, a vota\u00e7\u00e3o da PEC do Or\u00e7amento Impositivo tem rela\u00e7\u00e3o direta com a escolha que a popula\u00e7\u00e3o fez ao eleger cada um de n\u00f3s. Entre tantas tarefas importantes, cabe a n\u00f3s a representa\u00e7\u00e3o e a defesa dos nossos Estados aqui no Parlamento. \u00c9 isso que fazemos com as nossa bancadas estaduais quando, de forma democr\u00e1tica, com os mais diferentes partidos, colhemos as prioridades de investimentos.\r\nAdotar o or\u00e7amento impositivo \u00e9, sim, necess\u00e1rio, se o Governo s\u00f3 pensa em cortes e n\u00e3o encara o investimento p\u00fablico como mecanismo de gera\u00e7\u00e3o de emprego para fazer a economia girar, para fazer o Brasil crescer.\r\nOntem mesmo, n\u00f3s da bancada do Paran\u00e1 estivemos com a Dire\u00e7\u00e3o-Geral do DNIT. H\u00e1 uma gama de investimentos em rodovias federais importantes. Algumas obras j\u00e1 foram licitadas, outras j\u00e1 foram contratadas, outras j\u00e1 est\u00e3o em andamento, mas n\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de esfor\u00e7o por parte do Governo Federal para que os investimentos estruturantes necess\u00e1rios para melhorar o desenvolvimento saiam do papel.\r\nRodovias s\u00e3o importantes, o Minha Casa, Minha Vida precisa ser retomado, assim como os investimentos em portos e ferrovias tamb\u00e9m. A educa\u00e7\u00e3o pede socorro, e n\u00f3s podemos, a partir das bancadas estaduais, com emendas impositivas, dar um f\u00f4lego \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 prioridade para este Governo - isso j\u00e1 est\u00e1 evidente pelos cortes que v\u00eam sendo feitos, mas \u00e9 importante para o povo. Os estudantes, os professores, as universidades est\u00e3o reagindo. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 mostrando que educa\u00e7\u00e3o \u00e9 prioridade. Ora, se o Governo n\u00e3o prev\u00ea or\u00e7amento para aquilo de que a popula\u00e7\u00e3o necessita ou at\u00e9 para aquilo que foi prometido em campanha, se o Governo n\u00e3o faz, do ponto de vista das leis no Pa\u00eds, aquilo que tem que ser feito, o Congresso tem que fazer. Se precisar, quando a lei permitir, n\u00f3s faremos sozinhos, independentemente do que pensa o Governo.\r\nEntendo que a da PEC do Or\u00e7amento Impositivo une as for\u00e7as as mais diferentes do Congresso Nacional. Temos que avan\u00e7ar rapidamente. Quero parabenizar o Deputado Carlos Henrique Gaguim, que foi o Relator e fez um excelente trabalho, e quero j\u00e1 pedir aqui o nosso esfor\u00e7o para que isso seja votado hoje e de forma r\u00e1pida.\r\nN\u00f3s esperamos que essa mat\u00e9ria seja logo aprovada e sancionada, para que tenhamos, j\u00e1 a partir de 2020, uma nova realidade de respeito ao Parlamento. Na verdade, todos n\u00f3s sabemos, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o s\u00f3 de respeito ao Parlamento, mas de respeito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que nos elegeu, de respeito \u00e0s necessidades e interesses de cada um de nossos Estados.\r\nO Paran\u00e1, todos sabem, \u00e9 um grande produtor agr\u00edcola, \u00e9 um Estado que ajuda o Brasil a exportar e a equilibrar nossa balan\u00e7a comercial, mas, para que isso aconte\u00e7a, o Estado precisa receber investimentos em infraestrutura. Nesse sentido, percebo que a aprova\u00e7\u00e3o das emendas impositivas de bancada vai fazer deslancharem programas criados l\u00e1 atr\u00e1s que Bolsonaro n\u00e3o conhece ou, mesmo tendo estado aqui, quer destruir porque s\u00e3o de Governos anteriores, como \u00e9 o caso do PAC - Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento, criado no Governo Lula.\r\nN\u00f3s fizemos mudan\u00e7as importantes na legisla\u00e7\u00e3o para destravar as grandes obras estruturantes. O Congresso foi participante na cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento, mas desde o Governo Temer e agora tamb\u00e9m no Governo Bolsonaro n\u00f3s percebemos retrocesso na execu\u00e7\u00e3o do programa.\r\nCabe \u00e0 C\u00e2mara e ao Congresso mudar isso. A aprova\u00e7\u00e3o da PEC do Or\u00e7amento Impositivo \u00e9 um passo importante que com certeza d\u00e1 soberania ao Pa\u00eds, ao Congresso e ao voto popular.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, VAZAMENTO, S\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Urgente necessidade de cria\u00e7\u00e3o, pela Casa, de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias contra o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e o Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, as declara\u00e7\u00f5es, as notas de Sergio Moro e de Deltan Dallagnol beiram o desespero. N\u00e3o tratam do conte\u00fado, das ilegalidades cometidas e querem apenas refutar as provas.\r\nVale lembrar que, nas 10 Medidas contra a Corrup\u00e7\u00e3o, defendidas por Moro e Dallagnol, eles prop\u00f5em que provas que surgem de vazamentos e procedimentos estranhos sejam consideradas v\u00e1lidas. N\u00f3s vamos dar a Moro e a Dallagnol o tratamento que eles propuseram na campanha 10 Medidas contra a Corrup\u00e7\u00e3o. \r\nE o que j\u00e1 parecia grave se torna ainda mais grave, Sra. Presidente: acaba de ser divulgado pelo Intercept - e est\u00e1 em todos os blogs e jornais - mais um trecho de conversas em que Moro e Dallagnol n\u00e3o s\u00f3 trocam tabelinhas, mas tamb\u00e9m envolvem o Supremo Tribunal Federal. Envolvem aquele Tribunal e relatam conversas com o Ministro Fux, que, nas palavras de Dallagnol, estaria junto, ao lado, como uma esp\u00e9cie de orientador da acusa\u00e7\u00e3o.\r\nUm juiz de primeira inst\u00e2ncia orientar a acusa\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 algo criminoso, absurdo e inconceb\u00edvel em qualquer lugar do mundo e nunca aconteceu na hist\u00f3ria do Brasil. Se as palavras de Deltan Dallagnol reveladas agora pelo Intercept forem fato, n\u00f3s teremos tido um Ministro do Supremo Tribunal Federal orientando a acusa\u00e7\u00e3o, fazendo parte da den\u00fancia que futuramente ele veio a julgar.\r\nMuito tem que ser esclarecido. Ningu\u00e9m aqui vai fazer ju\u00edzo de valor imediato. Por isso, h\u00e1 necessidade urgente de uma CPI.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TR\u00c1FICO DE DROGA, COCA\u00cdNA, AERONAVE MILITAR, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, MILITAR, COMITIVA, PRIS\u00c3O.\r\nSERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nTHE INTERCEPT BRASIL, S\u00cdTIO (INTERNET), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, CONTRA, GLENN GREENWALD, JORNALISTA, DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Apreens\u00e3o de coca\u00edna em aeronave da comitiva oficial do Presidente Jair Bolsonaro. Inefici\u00eancia da gest\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nO avi\u00e3o \u00e9, sim, da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira - FAB. O avi\u00e3o \u00e9, sim, da comitiva oficial do Presidente da Rep\u00fablica, que se deslocava mundo afora. E o avi\u00e3o tinha, sim, 39 quilos de coca\u00edna. Quem diz isso n\u00e3o sou eu. Est\u00e1 em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o da Espanha e da Europa. \u00c9 uma not\u00edcia que envergonha o Brasil perante todo o mundo.\r\nComo a nossa popula\u00e7\u00e3o pode ter confian\u00e7a em um Governo que deveria estar combatendo o narcotr\u00e1fico nas fronteiras, se este Governo n\u00e3o tem capacidade nem sequer de zelar por um avi\u00e3o da FAB, por um avi\u00e3o da comitiva presidencial?\r\nO Ministro Sergio Moro, em vez de estar nos Estados Unidos, deveria estar aqui cumprindo seu papel no que diz respeito ao cuidado com a seguran\u00e7a p\u00fablica no Pa\u00eds e ao combate ao narcotr\u00e1fico. O Ministro foi p\u00e9ssimo como juiz - e as revela\u00e7\u00f5es do The Intercept, cujo jornalista respons\u00e1vel, Glenn Greenwald, esteve aqui na data de ontem, provam isso - e est\u00e1 sendo p\u00e9ssimo no seu desempenho no que diz respeito ao combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nE est\u00e1 agora explicitada a fragilidade do Governo n\u00e3o apenas no controle das fronteiras, no que diz respeito ao narcotr\u00e1fico, mas no controle at\u00e9 mesmo do que entra e sai de um avi\u00e3o da FAB, de um avi\u00e3o da comitiva presidencial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE DE S\u00c3O PAULO (USP), UNIVERSIDADE ESTADUAL DE MARING\u00c1 (UEM), PALEONT\u00d3LOGO, PESQUISA CIENT\u00cdFICA, CRUZEIRO DO OESTE (PR).",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es a pesquisadores da Universidade de S\u00e3o Paulo - USP e da Universidade Estadual de Maring\u00e1 - UEM, pela descoberta de f\u00f3ssil de dinossauro no Munic\u00edpio de Cruzeiro do Oeste, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pesquisadores acabaram de descobrir esp\u00e9cie in\u00e9dita de dinossauro no noroeste do Paran\u00e1, para minha alegria, na minha cidade, Cruzeiro do Oeste, onde tive oportunidade de ser Prefeito por duas vezes. \r\nQueria parabenizar todos os pesquisadores que l\u00e1 est\u00e3o trabalhando h\u00e1 muitos anos.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m a UEM e a USP, que est\u00e3o fazendo agora essa divulga\u00e7\u00e3o.\r\nReconhe\u00e7o o esfor\u00e7o do ex-Prefeito Valtinho, que foi meu Vice-Prefeito, assumiu o mandato e se reelegeu. Ele foi o grande incentivador desse trabalho de pesquisa, conduzido agora pela Prefeita Helena Bertoco, atual Prefeita do Munic\u00edpio.\r\nUm abra\u00e7o a todos os servidores p\u00fablicos de Cruzeiro do Oeste, aos agricultores da \u00e1rea, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que apoia e incentiva esse trabalho, que hoje \u00e9 not\u00edcia n\u00e3o s\u00f3 em todos os jornais brasileiros, mas tamb\u00e9m em todo o mundo, atrav\u00e9s da revista Nature. Um grande abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRABALHISTA, REDU\u00c7\u00c3O, EMPREGO.\r\nDESEMPREGO, AUMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TRABALHO (OIT), BRASIL, VIOLA\u00c7\u00c3O, DIREITOS DO TRABALHADOR.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Escalada do desemprego no Pa\u00eds. Efeitos nefastos da reforma trabalhista. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputados e Deputadas, todos os que acompanham esta sess\u00e3o pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara, no final de junho, a reforma trabalhista completou 2 anos, e o resultado \u00e9 tr\u00e1gico: houve a redu\u00e7\u00e3o de 1 milh\u00e3o de empregos.\r\nO Brasil tem agora, de 2 anos para c\u00e1, um aumento do desemprego, 1 milh\u00e3o a mais desempregados. A Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho classifica e coloca o nosso Pa\u00eds na lista suja dos 24 pa\u00edses suspeitos de terem violado o direito dos trabalhadores. O Brasil est\u00e1 sendo examinado por viola\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 98, que \u00e9 resultado da aprova\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista.\r\nNo dia a dia, Presidenta Benedita e demais Deputados, o que n\u00f3s vemos, conversando com as pessoas? As pessoas est\u00e3o trabalhando muito mais depois de 2 anos da reforma trabalhista, est\u00e3o trabalhando em condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias - em condi\u00e7\u00f5es piores do que tinham antes - nos mais diferentes aspectos. Eu sou do Paran\u00e1, um Estado em que ainda milh\u00f5es de paranaenses t\u00eam que trabalhar no corte de cana, como acontece na minha regi\u00e3o, e \u00e9 muito f\u00e1cil perceber a crueldade que foi feita quando este Congresso Nacional aprovou a reforma trabalhista.\r\nE as pessoas est\u00e3o ganhando menos! Est\u00e3o trabalhando mais, em condi\u00e7\u00f5es piores, e ganhando menos! N\u00e3o d\u00e1 para comemorar a reforma trabalhista. E esse balan\u00e7o dos 2 anos nos faz questionar aqueles que aqui estavam dizendo que a reforma trabalhista era a solu\u00e7\u00e3o do Brasil, que ela ia gerar emprego, que o Pa\u00eds ia voltar a crescer.\r\nE qual \u00e9 a coincid\u00eancia? Muitos desses est\u00e3o agora, de novo, mentindo para o povo dizendo que a reforma da Previd\u00eancia agora \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para todos os problemas do Brasil. \u00c9 mentira! N\u00e3o vai gerar emprego a reforma da Previd\u00eancia, como n\u00e3o gerou emprego a reforma trabalhista! N\u00e3o \u00e9 boa para o trabalhador e para a trabalhadora a reforma da Previd\u00eancia, como n\u00e3o foi a reforma trabalhista, que completa agora 2 anos.\r\nN\u00f3s estamos fazendo de tudo para obstruir a aprova\u00e7\u00e3o do parecer na Comiss\u00e3o Especial. Mas, mais cedo ou mais tarde, eu espero que seja j\u00e1 depois do recesso, ele vai ser discutido aqui no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu queria, ent\u00e3o, fazer um chamado. N\u00f3s temos que mobilizar mais o povo. A popula\u00e7\u00e3o precisa pesquisar, estudar mais. O Governo est\u00e1 usando dinheiro p\u00fablico para mentir na televis\u00e3o. Mente, por exemplo, ao dizer que quem ganha menos vai pagar menos. Qualquer matem\u00e1tico iniciante prova que isso \u00e9 mentira. N\u00e3o adianta reduzir meio ponto percentual na contribui\u00e7\u00e3o, se o cidad\u00e3o que teria que contribuir por 15 anos, 25 anos, agora vai ter que contribuir por 40 anos. \u00c9 claro que quem ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo vai pagar muito mais do que pagaria em outra circunst\u00e2ncia.\r\nN\u00f3s vamos ter um trabalho grande aqui, neste segundo semestre, para, na discuss\u00e3o com os 513 Deputados, barrar esses absurdos e essa injusti\u00e7a que est\u00e3o sendo conduzidos l\u00e1 na Comiss\u00e3o Especial. \r\nEu n\u00e3o vi um Deputado aqui justificar por que n\u00e3o poupar da reforma da Previd\u00eancia o trabalhador e a trabalhadora que j\u00e1 est\u00e3o vivendo com dificuldades e que ganham um, dois, tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos. Eu desafio algu\u00e9m vir aqui explicar que privil\u00e9gio tem quem ganha um, dois ou tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nEspero que n\u00f3s consigamos, aqui no plen\u00e1rio, relembrar um pouco o que foi a terceiriza\u00e7\u00e3o, a lei do teto dos gastos p\u00fablicos, a reforma trabalhista, as mentiras que foram contadas por alguns daquela \u00e9poca e que s\u00e3o repetidas agora, na reforma da Previd\u00eancia, para com isso mudarmos o contexto, a conjuntura e derrotarmos essa medida...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROCESSO LEGISLATIVO FEDERAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PREFEITO, VEREADOR, ACESSO, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nFUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de libera\u00e7\u00e3o do acesso de Prefeitos Municipais e Vereadores \u00e0s depend\u00eancias da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, est\u00e3o sendo barrados na entrada do pr\u00e9dio principal desta Casa alguns Prefeitos e Vereadores que t\u00eam interesses \u00f3bvios na discuss\u00e3o que estamos fazendo aqui sobre a reforma da Previd\u00eancia.\r\nO Prefeito e a Prefeita que s\u00e3o conscientes sabem que esse 1 trilh\u00e3o de reais que vai deixar de circular vai fazer falta no dia a dia dos pequenos Munic\u00edpios, para o com\u00e9rcio das pequenas cidades. Estudos mostram que 60% a 70% dos Munic\u00edpios t\u00eam nos repasses da Previd\u00eancia Social um volume maior no movimento da economia local, at\u00e9 mesmo do que nos repasses do FPM.\r\nEnt\u00e3o, para que o bom debate seja feito aqui, eu pe\u00e7o \u00e0 Presid\u00eancia que determine \u00e0 seguran\u00e7a da Casa que libere a entrada, pelo menos no pr\u00e9dio principal, de Prefeitos e Prefeitas, que se deslocaram dos mais diferentes cantos do Brasil, inclusive do Paran\u00e1, para estar aqui, acompanhado de perto, conversando com os Deputados no sentido de convenc\u00ea-los.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PREFEITO, VEREADOR, ACESSO, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MAGIST\u00c9RIO, PROFESSOR, CATEGORIA PROFISSIONAL, FAVOR\u00c1VEL, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Reafirma\u00e7\u00e3o do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Reitera\u00e7\u00e3o do apelo \u00e0 Mesa Diretora por libera\u00e7\u00e3o do acesso de Prefeitos Municipais e Vereadores \u00e0s depend\u00eancias da Casa. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque apresentado \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria em prol do professorado brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveitando este pequeno intervalo, quero, mais uma vez, reafirmar a minha posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a essa reforma da Previd\u00eancia, que de reforma n\u00e3o tem nada.\r\nMente o Governo quando diz que essa reforma \u00e9 boa para o Brasil e que ela vai gerar emprego. Ela n\u00e3o vai gerar emprego; vai tirar dinheiro de circula\u00e7\u00e3o, vai jogar contra a economia, em especial a dos pequenos Munic\u00edpios. E mente o Governo quando diz que \u00e9 uma reforma para acabar com privil\u00e9gios. N\u00f3s Deputados sabemos que as mudan\u00e7as na aposentadoria especial s\u00f3 acontecer\u00e3o a partir de 2022. Mente o Governo tamb\u00e9m quando diz que ela alivia a vida dos mais pobres, de quem ganha menos. N\u00e3o adianta reduzir em 0,5% a contribui\u00e7\u00e3o e exigir uma contribui\u00e7\u00e3o por d\u00e9cadas a mais. \u00c9 claro que o trabalhador, quem ganha 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, vai pagar muito mais.\r\nQuero, Presidente, refor\u00e7ar o apelo que fiz \u00e0 Mesa Diretora para que os Prefeitos, Prefeitas, Vereadores, Vereadoras, que est\u00e3o aqui na C\u00e2mara, sejam autorizados a entrar no pr\u00e9dio principal. Eles est\u00e3o sendo barrados sem uma explica\u00e7\u00e3o l\u00f3gica. Parece que muitas vezes h\u00e1 um temor da mobiliza\u00e7\u00e3o, do convencimento daqueles que est\u00e3o ainda indecisos.\r\nLevantamento feito pelos mais diferentes jornais do Pa\u00eds mostra que o Governo estava blefando quando dizia ter 330, 340 votos. Os levantamentos mais otimistas, entrevistando-se cada Deputado e Deputada, t\u00eam apontado para 260, 270 votos, muito menos do que o necess\u00e1rio.\r\nInsisto tamb\u00e9m na tese de dar tratamento diferenciado aos professores e \u00e0s professoras, que merecem, sim, toda a nossa considera\u00e7\u00e3o. Inclusive, esse \u00e9 um dos destaques que eu acredito que vai ser vitorioso.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "THE INTERCEPT BRASIL, S\u00cdTIO (INTERNET), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, VAZAMENTO, SOM, MENSAGEM, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, DEVIDO PROCESSO LEGAL, PREJU\u00cdZO, DIVULGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Divulga\u00e7\u00e3o, pelo site  The Intercept Brasil , de mensagem de \u00e1udio atribu\u00edda ao Procurador da Rep\u00fablica Deltan Dallagnol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria anunciar e destacar aqui que os t\u00e3o esperados \u00e1udios do The Intercept j\u00e1 est\u00e3o publicados na Internet. Caiu por terra o discurso daqueles que diziam que as mensagens da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato divulgadas n\u00e3o eram verdadeiras. Agora, h\u00e1 \u00e1udio; quero ver quem vai ter a cara de pau de dizer que o \u00e1udio n\u00e3o \u00e9 seu, quero ver quem vai ter a cara de pau de n\u00e3o reconhecer a sua pr\u00f3pria voz, como faziam em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mensagens.\r\nN\u00f3s, desde o in\u00edcio, sab\u00edamos que as mensagens eram verdadeiras. E elas revelam ilegalidades que n\u00e3o podem ser toleradas pela democracia, que n\u00e3o podem ser toleradas pelo devido processo legal, pelo que diz o C\u00f3digo de \u00c9tica da Magistratura Nacional e pelo que diz o C\u00f3digo Penal.\r\nEnt\u00e3o, agora n\u00e3o se trata s\u00f3 de mensagens trocadas pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato; trata-se de \u00e1udios, que n\u00e3o podem ser desmentidos. Um desses \u00e1udios \u00e9 inclusive daquele que se intitulava o chefe da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, o Procurador paranaense Deltan Dallagnol. Nesse \u00e1udio, ele comemora uma decis\u00e3o judicial que tinha como cunho um objetivo obviamente eleitoral. Ent\u00e3o, a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato estava se movimentando - e o \u00e1udio prova isto - com objetivo partid\u00e1rio, com objetivo eleitoral.\r\nDeltan Dallagnol se negou a vir \u00e0 C\u00e2mara esta semana, justamente porque sabe que os \u00e1udios revelam a veracidade n\u00e3o s\u00f3 do que foi dito hoje, mas de tudo que j\u00e1 t\u00eam sido revelado, de forma muito qualificada, competente e s\u00e9ria, pelo site The Intercept.\r\nQue as verdades venham \u00e0 tona, que a Justi\u00e7a brasileira seja passada a limpo e que fatos como esse n\u00e3o se repitam nunca mais!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSIVITO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), EDUCA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque relativo ao setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu acredito que n\u00f3s vamos ter a chance, ainda nesta noite, de votar um dos destaques que trata do tema da educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 o m\u00ednimo que esta Casa pode fazer depois de ter aprovado medidas t\u00e3o cru\u00e9is e t\u00e3o duras ao conjunto da popula\u00e7\u00e3o brasileira que ganha 1, 2, 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos. \r\nO que n\u00f3s vamos aprovar nesse destaque ameniza um pouco a vida de quem faz o dia a dia da educa\u00e7\u00e3o - o professor, a professora. Se esse destaque for aprovado, n\u00f3s vamos ter amenizado a vida deles, mas vamos continuar, infelizmente, pelo texto aprovado inicialmente, cometendo uma grande injusti\u00e7a. \r\nEnt\u00e3o, quero aqui, em nome da educa\u00e7\u00e3o, em nome de quem valoriza e entende a import\u00e2ncia dos professores e professoras, j\u00e1 me antecipar ao pr\u00f3ximo destaque e dizer o quanto ele \u00e9 importante. \u00c9 o m\u00ednimo que esta Casa pode fazer numa noite t\u00e3o triste como esta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NA UNI\u00c3O DOS ESTUDANTES (UNE) (57:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), SAUDA\u00c7\u00c3O, PARTICIPANTE. \r\nDESTAQUE,PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA ESPECIAL, PROFESSO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos participantes no Congresso da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes - UNE, realizado em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Apelo aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque apresentado em prol dos professores brasileiros no \u00e2mbito da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, fui l\u00e1 fora do Congresso Nacional saudar, apoiar e parabenizar os estudantes, a juventude, a UNE, que estava fazendo uma linda manifesta\u00e7\u00e3o. Na manifesta\u00e7\u00e3o da UNE, dos estudantes, est\u00e1 o tema da educa\u00e7\u00e3o.\r\nQuero mais uma vez aqui fazer um apelo aos Deputados e \u00e0s Deputadas para que n\u00e3o mantenham o tamanho da crueldade que est\u00e1 estabelecida nessa reforma da Previd\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Nenhum pa\u00eds do mundo conseguiu avan\u00e7ar bastante na educa\u00e7\u00e3o sem valorizar os professores e as professoras. E o texto que infelizmente foi aprovado n\u00e3o leva isso em considera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o a import\u00e2ncia do professor, da professora e da garantia de uma aposentadoria justa.\r\nPor isso, vamos avan\u00e7ar nos destaques, vamos chegar ao destaque que ameniza um pouco essa situa\u00e7\u00e3o, trazendo de volta direitos aos nossos professores e professoras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVAL.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do papel exercido pela Oposi\u00e7\u00e3o no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu ouvi algumas falas aqui de Deputados aliados do Governo tentando diminuir a import\u00e2ncia que a Oposi\u00e7\u00e3o teve nas poucas mudan\u00e7as positivas que n\u00f3s conseguimos aprovar. O c\u00e1lculo n\u00e3o \u00e9 matem\u00e1tico, obviamente. N\u00f3s denunciamos, alertamos, fizemos um debate qualificado, e muita gente mudou de opini\u00e3o.\r\nDesde o in\u00edcio da discuss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, na Comiss\u00e3o Especial, a Oposi\u00e7\u00e3o teve, sim, o seu papel. Se n\u00e3o fosse a Oposi\u00e7\u00e3o denunciar, se n\u00e3o fosse a Oposi\u00e7\u00e3o alertar, muitas mudan\u00e7as hoje aqui n\u00e3o teriam o voto de Deputados aliados do Governo, o Relator n\u00e3o teria cedido em alguns pontos, e o Governo tamb\u00e9m n\u00e3o teria voltado atr\u00e1s.\r\nEnt\u00e3o, eu quero aqui enaltecer o papel da Oposi\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o pode ser medido por uma matem\u00e1tica de quantos votos cada um tem, mas sim pelo debate, pelas den\u00fancias, pelo que n\u00f3s propusemos aqui e que amenizou um pouco essa p\u00e9ssima...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Natureza falaciosa da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vejo que muitos Deputados j\u00e1 comemoram a aprova\u00e7\u00e3o desta triste e p\u00e9ssima reforma da Previd\u00eancia. Comemorem, porque vai durar pouco! E vai durar pouco a alegria e a comemora\u00e7\u00e3o, por um motivo muito simples: a reforma aprovada e foi apresentada para a popula\u00e7\u00e3o em cima de premissas falsas. Uma delas \u00e9 que a reforma vai gerar emprego e que o Brasil vai voltar a crescer. Daqui a alguns meses, a popula\u00e7\u00e3o vai ver que n\u00e3o resolveu nada, em termos de desenvolvimento. Pelo contr\u00e1rio, a reforma tirou dinheiro de circula\u00e7\u00e3o e gerou recess\u00e3o.\r\nE foi alicer\u00e7ada tamb\u00e9m na premissa falsa de que acaba com privil\u00e9gios. N\u00e3o acaba! Os ricos, os poderosos, os rentistas, os que vivem de juros e de especula\u00e7\u00e3o financeira v\u00e3o continuar vivendo muito bem. E o povo mais humilde vai ver sangrar no seu bolso um dinheiro muito pequeno a que tinha direito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=309&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, USINA HIDREL\u00c9TRICA DE ITAIPU.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Envolvimento da fam\u00edlia Bolsonaro em esc\u00e2ndalo envolvendo a Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputados, Deputadas, todos que nos acompanham pela R\u00e1dio C\u00e2mara e TV C\u00e2mara, s\u00e3o grav\u00edssimos os fatos relatados pela imprensa paraguaia, que agora repercutem aqui no Brasil e demonstram uma tramoia gigantesca envolvendo o acordo internacional do Brasil com o Paraguai em rela\u00e7\u00e3o a Itaipu.\r\nUma revis\u00e3o desse acordo tinha um objetivo muito claro, que vai ficando cada vez mais evidente: beneficiar de maneira ilegal e criminosa uma empresa brasileira ligada ao PSL, ligada \u00e0 fam\u00edlia Bolsonaro. Conversas no WhatsApp, conversas em mensagens de celular pipocam em toda a imprensa paraguaia. Est\u00e1 em curso um processo de impeachment do Presidente paraguaio. Um chanceler foi demitido, o Embaixador do Paraguai no Brasil foi demitido, e n\u00f3s n\u00e3o podemos permanecer calados aqui.\r\nO Governo Federal, os representantes do Brasil na Itaipu, os Congressistas brasileiros envolvidos com esse esc\u00e2ndalo precisam se explicar. Cabe a n\u00f3s aqui tomar atitudes para que isso ocorra. Tentavam lucrar de forma ilegal, criminosa, contra os interesses do povo paraguaio e do povo brasileiro, com a energia excedente de Itaipu que fica com o pa\u00eds vizinho, o Paraguai.\r\nJ\u00e1 quero aqui, n\u00e3o s\u00f3 como representante deste Congresso, mas tamb\u00e9m como representante do Brasil no PARLASUL, me colocar \u00e0 frente desse tema t\u00e3o grave, que prova, mais uma vez, o que cada vez mais os brasileiros v\u00e3o compreendendo: aquele lema da campanha, Brasil acima de tudo, ficou para tr\u00e1s; o lema do Bolsonaro, o lema do PSL, o lema da sua fam\u00edlia \u00e9 Fam\u00edlia acima de tudo, como se v\u00ea desde em quest\u00f5es que alguns podem classificar como singelas, como passeios em helic\u00f3pteros da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira, contrata\u00e7\u00e3o de parentes, amigos e apadrinhados nos mais diferentes cargos p\u00fablicos, o que ocorreu em toda a hist\u00f3ria da fam\u00edlia Bolsonaro e se repete agora tamb\u00e9m na condu\u00e7\u00e3o do Governo Federal, at\u00e9 em esc\u00e2ndalos como esse, que balan\u00e7am o Governo paraguaio e jogam para baixo a imagem desta t\u00e3o importante empresa, que, para a minha alegria, est\u00e1 no Paran\u00e1, a Itaipu Binacional, uma empresa que tem papel no desenvolvimento do Brasil, porque energia \u00e9 fator de desenvolvimento, \u00e9 fator de Custo Brasil.\r\nEm vez de o Governo se ocupar em pensar numa maneira de baratear a energia para a agricultura brasileira, para os nossos empres\u00e1rios, para o nosso Pa\u00eds sair da crise, os representantes do Brasil tramam com os representantes paraguaios, fazem uma ata \u00e0s escondidas, sigilosa, ainda no final de maio, com um \u00fanico objetivo: beneficiar essa empresa, que era desconhecida, mas que agora vai ficar famosa, a tal de Leros, cujo nome j\u00e1 a ridiculariza. Essa empresa estranhamente tamb\u00e9m tem no seu know-how - ou pelo menos descreve assim - a explora\u00e7\u00e3o de ni\u00f3bio, que, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, foi t\u00e3o propagada por Bolsonaro, muitas vezes de forma at\u00e9 rid\u00edcula, nas redes sociais.\r\nEsse \u00e9 um tema ante o qual n\u00e3o podemos nos calar. Vou tratar disso na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores aqui da C\u00e2mara dos Deputados, vou tratar disso junto com os Deputados paraguaios l\u00e1 no PARLASUL. Nesta Casa, talvez fa\u00e7amos isso hoje \u00e0 noite ainda, aqui no plen\u00e1rio, porque o filho do Presidente, Eduardo Bolsonaro, j\u00e1 intitulado chanceler do Pa\u00eds, o Ministro fake das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, agora indicado a Embaixador do Brasil nos Estados Unidos, talvez tenha o que dizer aqui, talvez tenha muito o que explicar ao povo brasileiro.\r\nE falo aqui em nome do povo do Paran\u00e1, que est\u00e1 perplexo com o tamanho da tramoia que foi feita \u00e0s escondidas em Itaipu, mas que agora a imprensa paraguaia revela, com provas: h\u00e1 di\u00e1logos do WhatsApp do celular do Presidente paraguaio com o chanceler, com quem esteve negociando aqui no Brasil, no Itamaraty, que mostram toda essa tramoia, um grande esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o mais nacional, mas, agora, internacional.\r\nInfelizmente, essa \u00e9 a imagem do Brasil no mundo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA PARA O DESENVOLVIMENTO DA ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE (ADAPS).",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao Programa M\u00e9dicos pelo Brasil lan\u00e7ado pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar o intervalo da vota\u00e7\u00e3o para trazer uma reflex\u00e3o importante: o Governo Federal, com muita pirotecnia, anunciou o Programa Mais M\u00e9dicos pelo Brasil. \r\nEu li atentamente a medida provis\u00f3ria, a cujo texto vamos apresentar uma s\u00e9rie de emendas at\u00e9 amanh\u00e3. Mas eu entendo que \u00e9 tamb\u00e9m uma reflex\u00e3o da Frente Parlamentar pela amplia\u00e7\u00e3o dos cursos de medicina. \r\nO programa n\u00e3o cumpre o que Bolsonaro prometeu na campanha e o que tem sido at\u00e9 hoje estranhamente divulgado pelo Ministro da Sa\u00fade, ou seja, n\u00e3o cria uma carreira de Estado para os m\u00e9dicos brasileiros. V\u00e3o criar uma ag\u00eancia, uma estatal, para contratar m\u00e9dicos que podem ser demitidos a qualquer momento e uma ag\u00eancia que pode at\u00e9 ser extinta. Trata-se de fake news. O programa n\u00e3o resolve o espa\u00e7o vazio deixado pela destrui\u00e7\u00e3o do Mais M\u00e9dicos. \r\nHoje n\u00f3s temos milhares de vagas, aproximadamente 2 mil vagas, ainda n\u00e3o preenchidas pela aus\u00eancia dos m\u00e9dicos cubanos no Programa Mais M\u00e9dicos. \r\nN\u00e3o se trata de uma discuss\u00e3o ideol\u00f3gica. N\u00e3o me venham aqui debater sobre o sistema pol\u00edtico de Cuba. O que est\u00e1 nos preocupando e o que temos que discutir \u00e9 o atendimento \u00e0 sa\u00fade de cada brasileiro e de cada brasileira, coisa que n\u00e3o est\u00e1 acontecendo, em raz\u00e3o dos erros e das atitudes grotescas em rela\u00e7\u00e3o ao Mais M\u00e9dicos, aus\u00eancia que n\u00e3o ser\u00e1 resolvida com esse programa. Para mim, essa hist\u00f3ria de Mais M\u00e9dicos pelo Brasil \u00e9, na verdade, uma fake news. \r\nVamos estar aqui para fazer as mudan\u00e7as necess\u00e1rias, pensando no Brasil, pensando na sa\u00fade, mas jamais concordando com qualquer tipo de mentira ou principalmente com a privatiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que \u00e9 o que parecer estar acontecendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=391&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVAR, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP), PERSEGUI\u00c7\u00c3O POLITICA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Questionamento sobre o real motivo da transfer\u00eancia do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para pres\u00eddio no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transfer\u00eancia autorizada do ex-Presidente Lula para S\u00e3o Paulo, n\u00e3o \u00e9 momento de meias palavras.\r\nN\u00f3s temos ind\u00edcios suficientes, entre eles a decis\u00e3o irrespons\u00e1vel da ju\u00edza e a declara\u00e7\u00e3o apressada do Governador Jo\u00e3o Doria, para questionar se n\u00e3o tramam o assassinato do ex-Presidente Lula. N\u00e3o basta persegui-lo; n\u00e3o basta impedi-lo de disputar a elei\u00e7\u00e3o, porque era l\u00edder nas pesquisas; n\u00e3o basta mant\u00ea-lo preso sem provas, atropelando o processo legal das leis brasileiras. Querem agora fazer uma transfer\u00eancia mal explicada, apressada. Cabe, sim, questionarmos se n\u00e3o est\u00e3o tramando o assassinato do ex-Presidente Lula.\r\nEst\u00e1 em jogo a democracia, est\u00e1 em jogo a paz do nosso Pa\u00eds! N\u00f3s precisamos reagir. \r\nDeixo aqui o meu protesto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEMOCRACIA, DEFESA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nABUSO DE AUTORIDADE, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Regozijo com a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal de revoga\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o judicial contra o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia, ao Vice-Presidente da Casa e  a L\u00edderes partid\u00e1rios pela participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o na Suprema Corte destinada ao debate da situa\u00e7\u00e3o do ex-Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, merece celebra\u00e7\u00e3o, sim, esta decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, como merece celebra\u00e7\u00e3o a atitude de muitos Deputados e Senadores que aqui se manifestaram e de muitos que foram caminhando at\u00e9 o Supremo Tribunal Federal. A decis\u00e3o de hoje pode, sim, ser um marco que coloque limites a uma s\u00e9rie de insanidades, arbitrariedades que est\u00e3o acontecendo no dia a dia do nosso Pa\u00eds.\r\nAs coisas precisam ter limites. O abuso de autoridade n\u00e3o pode prevalecer acima da Constitui\u00e7\u00e3o, acima da democracia. Eu quero parabenizar o Presidente Rodrigo Maia, parabenizar V.Exa., Vice-Presidente, que esteve l\u00e1 conosco, e todos os L\u00edderes partid\u00e1rios e Presidentes que deram hoje um exemplo de sabedoria em defesa da democracia, e, \u00e9 claro, de Lula.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEN\u00daNCIA, IMPRENSA, PARAGUAI, ITAIPU BINACIONAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O EXTERNA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APURA\u00c7\u00c3O, FAVORECIMENTO, EMPRESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Imediata cria\u00e7\u00e3o pela Casa, de Comiss\u00e3o Externa, para averigua\u00e7\u00e3o de negocia\u00e7\u00f5es escusas na venda de energia excedente da Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu, envolvendo a fam\u00edlia Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito grave o que aconteceu em Itaipu. A imprensa paraguaia tem divulgado fatos e conversas de WhatsApp a respeito de um esc\u00e2ndalo sem precedentes na hist\u00f3ria da Itaipu Binacional.\r\nNossa proposta \u00e9 a de que uma Comiss\u00e3o Externa seja criada. A C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o pode fechar os olhos para o que ocorreu nessa negocia\u00e7\u00e3o, em uma ata redigida \u00e0s escondidas. E est\u00e1 claro que havia um interesse \u00fanico: beneficiar uma empresa brasileira. E as den\u00fancias a colocam como relacionada \u00e0 fam\u00edlia do Presidente Bolsonaro e a integrantes do PSL. Os fatos precisam ser esclarecidos urgentemente e cabe, sim, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados criar uma Comiss\u00e3o Externa.\r\nEnquanto a popula\u00e7\u00e3o paga taxas de luz e de energia cada vez mais caras, Itaipu \u00e9 utilizada para...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=338&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 4, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vai orientar \"sim\", porque uma injusti\u00e7a pode ser corrigida aqui. Existe uma turma que precisa mudar o discurso: o discurso de que tudo o que vai ser votado aqui vai gerar milh\u00f5es e milh\u00f5es de empregos n\u00e3o cola mais.\r\nO que est\u00e1 por tr\u00e1s desta medida provis\u00f3ria \u00e9 a crueldade do trabalho aos domingos, tirando o trabalhador e a trabalhadora do contato com a fam\u00edlia, com os filhos, com a igreja, e o que \u00e9 pior: trabalho aos domingos sem remunera\u00e7\u00e3o nenhuma, sem nenhum por cento de adicional pelo sacrif\u00edcio de trabalhar aos domingos.\r\nEsta emenda aglutinativa pode corrigir isso, colocando os sindicatos na jogada para defender o interesse da maioria dos trabalhadores e trabalhadoras. Como eu disse, este discurso de que se v\u00e3o gerar milh\u00f5es e milh\u00f5es de empregos j\u00e1 est\u00e1 vencido: foi usado na reforma trabalhista, na terceiriza\u00e7\u00e3o e em outras medidas como esta, que retira direitos, achata sal\u00e1rios e, na verdade, gera recess\u00e3o e desemprego.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROGRAMA ESCOLA SEM PARTIDO, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. REJEI\u00c7\u00c3O, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, PARAN\u00c1, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos membros da Assembleia Legislativa do Estado do Paran\u00e1, pela rejei\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre a institui\u00e7\u00e3o da chamada Escola Sem Partido.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabenizar a Assembleia Legislativa do Estado do Paran\u00e1, que, em sua maioria, derrotou o projeto Escola sem Partido, projeto que de Escola sem Partido n\u00e3o tem nada. Trata-se da tentativa de colocar morda\u00e7a, censura, em nossas escolas, em nossos alunos, nos professores e funcion\u00e1rios. Escolas, universidades, institutos federais s\u00e3o locais de pluralidade, de diferen\u00e7a, de debates. Esperamos que iniciativas como essa n\u00e3o prosperem em nenhum Estado, como felizmente n\u00e3o prosperou no Estado do Paran\u00e1.\r\nParabenizo os Deputados Estaduais Arilson Chiorato, Tadeu Veneri e Professor Lemos e a Deputada Luciana Rafagnin, que \u00e9 do meu partido, da nossa bancada, que junto com tantos outros barraram essa iniciativa t\u00e3o perversa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), VOTA\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO, ZECA DIRCEU, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o pelo PSL da vota\u00e7\u00e3o, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, do requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, para debate das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias do setor educacional. Luta do orador pela realiza\u00e7\u00e3o de maiores investimentos na educa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, todos que nos assistem e ouvem pela TV C\u00e2mara e R\u00e1dio C\u00e2mara, durante toda a manh\u00e3, Deputados do PSL obstru\u00edram o funcionamento da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nA obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito regimental, mas chama a aten\u00e7\u00e3o o motivo dela. Havia na pauta uma convoca\u00e7\u00e3o, que poderia ser transformada em convite, para que o Ministro Paulo Guedes fosse \u00e0 Comiss\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o para cumprir a sua obriga\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m para que n\u00f3s possamos cumprir a nossa: discutir a proposta de or\u00e7amento para 2020 na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o.\r\nO que teme Paulo Guedes? Por que esse medo de vir aqui discutir algo t\u00e3o necess\u00e1rio e t\u00e3o importante? N\u00f3s sabemos o porqu\u00ea. Ele teria que vir explicar o inexplic\u00e1vel: se n\u00e3o bastassem o contingenciamento de recursos e os bloqueios do or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o de 2019, apresenta-se para 2020 uma proposta pior, que vai asfixiar ainda mais as universidades, os institutos federais; que vai tirar ainda mais dinheiro para a constru\u00e7\u00e3o de creches, para a constru\u00e7\u00e3o de escolas; que vai desmontar ainda mais o funcionamento da CAPES e do CNPq. Ou seja, o Governo Federal, o Presidente Jair Bolsonaro e o Ministro Paulo Guedes, infelizmente, cada vez mais demonstram que escolheram a educa\u00e7\u00e3o como inimiga, e usam sempre a falsa conversa de que o Brasil est\u00e1 quebrado.\r\nEst\u00e1 quebrado nada! \u00c9 s\u00f3 pesquisar. Eu estou na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, e a arrecada\u00e7\u00e3o do Governo Federal bate recordes m\u00eas a m\u00eas em rela\u00e7\u00e3o aos anos anteriores. O Brasil tem 1 trilh\u00e3o de reais em reservas internacionais que foram acumuladas ainda na gest\u00e3o do ex-Presidente Lula. Nosso Pa\u00eds \u00e9 rico. Nosso Pa\u00eds tem condi\u00e7\u00e3o, sim, de apostar e de investir na educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o vamos desistir.\r\nNa Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, continuaremos insistindo com esse debate, faremos essa den\u00fancia, e vamos nos posicionar sempre contra esse ataque \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. E as ruas v\u00e3o responder mais uma vez. Agora, n\u00e3o ser\u00e1 1 dia de mobiliza\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o 48 horas, 2 dias. Em 2 e 3 de outubro, o Brasil vai mostrar que quer a educa\u00e7\u00e3o como prioridade, recebendo investimentos, n\u00e3o sendo objeto de cortes, como temos visto ao longo deste ano de 2019, e que se apresenta da mesma forma para 2020.\r\nConvoco mais uma vez os nossos estudantes, os professores e todos aqueles que, como eu, s\u00e3o apaixonados pela educa\u00e7\u00e3o, para seguirmos nessa luta na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m faremos esse debate na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, onde o Ministro ir\u00e1 por obriga\u00e7\u00e3o regimental.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, PLN 22/2019, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CORTE, RECURSOS P\u00daBLICOS, SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 proposta governamental de congelamento do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Necessidade de reformula\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, da Pe\u00e7a Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, trago aqui a minha indigna\u00e7\u00e3o.\r\nA inten\u00e7\u00e3o do Governo Federal em congelar o sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 desumana, \u00e9 cruel e far\u00e1 muito mal para a economia j\u00e1 em crise no nosso Pa\u00eds.\r\nTirar de circula\u00e7\u00e3o dinheiro de 50 milh\u00f5es de brasileiros, de trabalhadores, de aposentados significa gerar mais recess\u00e3o. \u00c9 dinheiro que vai deixar de circular na economia, no com\u00e9rcio, na agricultura, na ind\u00fastria. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 uma atitude s\u00f3 desumana, \u00e9 uma atitude inconsequente, \u00e9 uma atitude equivocada, \u00e9 uma atitude que merece o nosso rep\u00fadio e a nossa indigna\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 tamb\u00e9m equivocada essa proposta para o Or\u00e7amento de 2020 que est\u00e1 na Casa, na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, para discuss\u00e3o. De novo, a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o as inimigas do Pa\u00eds, s\u00e3o as inimigas do Governo. Essas s\u00e3o \u00e1reas essenciais, pois envolvem a vida. Agora v\u00e3o mais continuar sofrendo contingenciamento ou bloqueio de recursos; ser\u00e1 corte mesmo.\r\nA proposta or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 vergonhosa. Ela se baseia numa farsa que vem sendo repetida muitas vezes: que o Brasil est\u00e1 quebrado, que o Pa\u00eds n\u00e3o tem jeito, que o Pa\u00eds precisa cortar, cortar, cortar. N\u00e3o \u00e9 verdade. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds rico, tem 1 trilh\u00e3o de reais em reservas cambiais internacionais, em d\u00f3lar. O Pa\u00eds est\u00e1 conseguindo aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos vendo isso l\u00e1 na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento. A cada m\u00eas, bate-se recorde de arrecada\u00e7\u00e3o. E o Pa\u00eds continua perdoando sonegadores, devedores e fraudadores. Talvez por isso o rombo nas contas p\u00fablicas.\r\nQue o Congresso cumpra o seu papel e n\u00e3o deixe o Governo trilhar esse caminho com a proposta or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU).",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao discurso proferido pelo Presidente Jair Bolsonaro na abertura da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Presidente Bolsonaro protagonizou hoje o maior vexame da diplomacia brasileira e talvez do mundo. Foi uma fala rid\u00edcula, uma fala lament\u00e1vel.\r\nBolsonaro governa o Pa\u00eds j\u00e1 h\u00e1 9 meses, e n\u00e3o compreendeu ainda qual \u00e9 a sua fun\u00e7\u00e3o. A sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 tomar atitudes que melhorem a vida do povo, que gerem prosperidade e desenvolvimento, que proporcionem avan\u00e7os no Brasil. Eu desafio qualquer um que acompanhou a fala dele a mostrar um ponto em que tenha contribu\u00eddo com qualquer tipo de perspectiva de mudan\u00e7a e de avan\u00e7o em nosso Pa\u00eds. \u00c9 \u00f3dio em cima de \u00f3dio, \u00e9 insulto em cima de insulto, \u00e9 agress\u00e3o em cima de agress\u00e3o. Ele n\u00e3o sabe realmente qual \u00e9 o seu papel.\r\nDesde as elei\u00e7\u00f5es j\u00e1 se passou quase 1 ano, mas n\u00f3s continuaremos cumprindo o nosso papel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, VETO 31/2019, VETO PARCIAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTRARIO.\r\nORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), ASSEMBLEIA GERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do  Veto Parcial n\u00ba 31, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Senado Federal n\u00ba 85, de 2017 (n\u00ba 7.596, de 2017, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre os crimes de abuso de autoridade. Car\u00e1ter vexaminoso do discurso proferido pelo Presidente Jair Bolsonaro na Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, em Nova Iorque, Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados, Deputadas, Senadores, Senadoras e todos que nos acompanham e nos ouvem pela TV C\u00e2mara, esta sess\u00e3o do Congresso Nacional vai permitir mais uma vez que a popula\u00e7\u00e3o perceba algo que j\u00e1 \u00e9 rotineiro. O Governo Federal, o Presidente Bolsonaro, al\u00e9m de ser omisso, al\u00e9m de n\u00e3o se ocupar com os temas que de fato s\u00e3o importantes e mexem com a vida do Pa\u00eds, vai criando o costume de vetar os que querem fazer, realizar algo.\r\nAo longo deste ano, tem-se acumulado um conjunto muito grande de vetos sem o m\u00ednimo de di\u00e1logo com o Congresso Nacional. Ao mesmo tempo, o Pa\u00eds vai presenciando, e o Presidente vai aprendendo que o Congresso, quando quer, derruba os vetos, e vale a lei que foi aqui aprovada.\r\n\u00c9 isso que eu espero que ocorra hoje em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei que trata do abuso de autoridade, lembrando bem, at\u00e9 para desfazer as fake news, as mentiras, que se trata, nessa lei e nos vetos, de abuso de autoridade de qualquer tipo de autoridade: Deputados, Senadores, Prefeitos, Governadores, Presidente da Rep\u00fablica, membros do Judici\u00e1rio, do Minist\u00e9rio P\u00fablico. N\u00e3o h\u00e1 exce\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m pode abusar da autoridade.\r\nNo dia a dia das cidades, no dia a dia dos bairros, no dia a dia da periferia das grandes metr\u00f3poles, n\u00f3s vemos constantemente autoridades dos mais diferentes n\u00edveis abusarem da autoridade, porque se trata de algu\u00e9m mais humilde, porque se trata de algu\u00e9m pobre, a\u00ed a lei n\u00e3o vale. Isso n\u00e3o pode mais prosperar no nosso Pa\u00eds.\r\nA classe pol\u00edtica e tamb\u00e9m aqueles quem se ocupam de espa\u00e7os no Judici\u00e1rio, no Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o podem ultrapassar os limites da lei.\r\nAs revela\u00e7\u00f5es do The Intercept Brasil e as conversas no Telegram de integrantes da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato - do ex-juiz Sergio Mouro e de integrantes do Minist\u00e9rio P\u00fablico - s\u00e3o uma grande prova, uma grande evid\u00eancia de que parte do Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o respeitavam mais as leis do nosso Pa\u00eds. Conspiraram e interferiram na democracia. Fizeram da sua fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Judici\u00e1rio e no Minist\u00e9rio P\u00fablico uma ferramenta para a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, partid\u00e1ria e ideol\u00f3gica. Mudaram os rumos do Pa\u00eds. Romperam com a nossa normalidade democr\u00e1tica. Destru\u00edram, por exemplo, as grandes empresas privadas, as grandes construtoras, que, se cometeram algum tipo de equ\u00edvoco, os respons\u00e1veis \u00e9 que deveriam pagar, e n\u00e3o o CNPJ das empresas, prejudicando o emprego no Brasil, o crescimento e o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos hoje aqui mais uma oportunidade de derrubar os vetos e de deixar claro que as leis aprovadas aqui pelo Congresso Nacional ter\u00e3o, sim, validade. Se o Presidente n\u00e3o faz, no m\u00ednimo ele tem que nos deixar fazer a nossa parte, que \u00e9 legislar, que \u00e9 propor altera\u00e7\u00f5es que possam dar rumo novo ao nosso Pa\u00eds, melhorando a educa\u00e7\u00e3o, melhorando a sa\u00fade e melhorando, principalmente, o ambiente do contexto legal do Pa\u00eds para o desenvolvimento e para a gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nEu n\u00e3o posso concluir a minha fala sem mencionar o desastre que foi hoje a participa\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro na ONU. Foi um vexame. Foi um fato que talvez manche, de forma jamais vista, a diplomacia do nosso Pa\u00eds ante o mundo e que merece, sim, o nosso rep\u00fadio; merece, sim, a nossa cr\u00edtica, at\u00e9 porque virou internacional. O Presidente Bolsonaro conseguiu come\u00e7ar o Governo com 69% de apoio popular e hoje ser o Presidente mais rejeitado nesta fase de Governo de toda a hist\u00f3ria do Brasil. Pela participa\u00e7\u00e3o dele na ONU e pelas agress\u00f5es e insultos \u00e0s mais diferentes na\u00e7\u00f5es do mundo, ele vai conseguindo a fa\u00e7anha de ser o Presidente da Rep\u00fablica, entre todos os pa\u00edses, mais odiado, mais rejeitado e mais desprezado. Est\u00e1 l\u00e1 em Nova York e n\u00e3o conseguiu marcar sequer um encontro bilateral, nem o jantar t\u00e3o propagado que teria com o seu chefe, o Presidente Trump, Bolsonaro conseguiu realizar.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui o meu rep\u00fadio e a lembran\u00e7a deste dia t\u00e3o triste para a diplomacia brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), ASSEMBLEIA GERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nIMPEACHMENT, DONALD TRUMP, PRESIDENTE, ESTADOS UNIDOS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Perda do Presidente Jair Bolsonaro no caso de aprova\u00e7\u00e3o do impeachment do Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, Donald Trump.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00e3o bastasse o discurso horr\u00edvel do Presidente Bolsonaro na ONU, hoje n\u00f3s amanhecemos com a not\u00edcia de que avan\u00e7a o processo de impeachment de Donald Trump nos Estados Unidos. \r\nBolsonaro vai ficar sem pai nem m\u00e3e; Bolsonaro vai ficar sem tutor; Bolsonaro vai ficar desamparado. Ele j\u00e1 n\u00e3o tem mais apoio popular: o IBOPE publica uma pesquisa hoje em que a queda continua cada vez mais profunda. Ele j\u00e1 n\u00e3o consegue organizar minimamente uma base de apoio aqui no Congresso, para os seus temas mais insanos que n\u00e3o sejam de economia, que s\u00e3o do mercado. \r\nAgora, depois de perder o premier de Israel, depois de perder o Presidente argentino, est\u00e1 correndo o risco de ver avan\u00e7ar uma derrota nos Estados Unidos.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido dos Trabalhadores orienta \"n\u00e3o\" e apoia o destaque do PSOL, por um motivo muito simples: controle a\u00e9reo \u00e9 algo estrat\u00e9gico, faz parte dos princ\u00edpios de defesa de qualquer pa\u00eds e jamais pode ser privatizado, jamais pode estar funcionando dentro de um contexto de uma empresa mista qualquer que seja. O Governo mostra cada vez mais uma vontade, um desejo insano de privatizar tudo, como j\u00e1 propagou v\u00e1rias vezes o Ministro Paulo Guedes.\r\nQuerem privatizar o que d\u00e1 lucro, querem privatizar o que n\u00e3o gera despesa ao Governo e querem privatizar o que \u00e9 estrat\u00e9gico, o que vai contra os pr\u00f3prios argumentos que o Governo, o Minist\u00e9rio da Economia, usa quando vai defender qualquer tipo de medida como esta, que infelizmente est\u00e1 inclu\u00edda no texto.\r\nO Governo deveria estar aqui explicando o porqu\u00ea dessa sanha privatista a todo custo, inclusive em quest\u00f5es estrat\u00e9gicas, como \u00e9 o monitoramento a\u00e9reo e a defesa nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3443/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.443, de 2019, sobre a presta\u00e7\u00e3o digital dos servi\u00e7os na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica - Governo Digital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"sim\". \r\nTudo o que n\u00f3s fizermos aqui para que o Governo Digital, a certifica\u00e7\u00e3o digital seja uma realidade na vida das pessoas, facilitando sua vida, dando agilidade aos processos, ao funcionamento de cada uma das a\u00e7\u00f5es do servi\u00e7o p\u00fablico, com certeza, \u00e9 um avan\u00e7o muito grande para o nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, o voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRISE POLITICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CONGELAMENTO, SALARIO MINIMO, SERVIDOR PUBLICO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Descaso do Governo Jair Bolsonaro com as necessidades do povo brasileiro. Fatores determinantes da crise interna do PSL. Rep\u00fadio ao congelamento do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo e \u00e0s medidas do Governo Federal prejudiciais aos servidores p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, os \u00e1udios revelados na semana passada, de uma reuni\u00e3o da bancada do PSL, de liga\u00e7\u00f5es do Presidente Bolsonaro para cada um dos Deputados, s\u00f3 provam aquilo que n\u00f3s j\u00e1 v\u00ednhamos afirmando, repetindo e denunciando h\u00e1 muito tempo aqui, desde o in\u00edcio deste Governo: n\u00f3s estamos diante de um governo, de um conjunto de figur\u00f5es que n\u00e3o se importam com o Pa\u00eds, que n\u00e3o se importam com a vida das pessoas, que n\u00e3o ocupam o seu tempo e a sua energia com a educa\u00e7\u00e3o, com a sa\u00fade, com as possibilidades de gera\u00e7\u00e3o de emprego e de tirar o Brasil da crise. Os \u00e1udios mostram que estamos diante de um governo e de um conjunto de figur\u00f5es que adoram a pol\u00eamica por nada, figur\u00f5es que lutam e gastam as suas energias com coisas pequenas, com interesses dos mais in\u00fateis, com cargos, privil\u00e9gios e disputa pelo fundo p\u00fablico eleitoral.\r\n\u00c9 essa a marca dessa crise, que revela cada vez mais em que tipo de pa\u00eds n\u00f3s estamos vivendo e que tipo de governo o Brasil est\u00e1 enfrentando.\r\nH\u00e1 muito tempo espero o dia em que o Presidente Bolsonaro ou a bancada do seu partido vai de fato apresentar ao Congresso Nacional uma ideia para que a educa\u00e7\u00e3o do Brasil avance, uma proposta para que haja mais investimentos na \u00e1rea da sa\u00fade, uma proposta do Governo para que o Brasil saia da crise.\r\nAinda tem gente que diz que o Governo gosta de pobre. N\u00e3o se pode dizer que governo que congela sal\u00e1rio m\u00ednimo gosta dos mais humildes. Governo que tem como proposta congelar o sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos e que usa exemplos, que s\u00e3o exce\u00e7\u00f5es, de altos rendimentos para justificar isso n\u00e3o conhece a realidade do Brasil, n\u00e3o sabe quanto ganha um professor e uma professora que cuidam de uma creche, de uma escola no interior do Pa\u00eds. Governo que fala em congelar sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico n\u00e3o sabe quanto trabalha um agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade, sob o sol quente, para prevenir, para diminuir a mortalidade infantil no nosso Pa\u00eds. Governo que coloca o servidor p\u00fablico como inimigo, na verdade, est\u00e1 colocando o servi\u00e7o p\u00fablico como inimigo, est\u00e1 atacando quem precisa da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, do servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nN\u00f3s vamos reagir, n\u00e3o vamos deixar prosperar um estado de coisas t\u00e3o negativo como o que estamos vivendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NEOLIBERALISMO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA.\r\nDISCUSS\u00c3O, PLN 45/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Alerta sobre as consequ\u00eancias da pol\u00edtica econ\u00f4mica adotada pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes. Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia  pela constru\u00e7\u00e3o de acordo para avan\u00e7o das vota\u00e7\u00f5es. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 45, de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 40.513.869.298,00 (altera\u00e7\u00e3o proposta pela Mensagem presidencial n\u00ba 545, de 2019).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, realmente o Brasil ainda n\u00e3o \u00e9 o Chile, mas est\u00e1 caminhando para isso. O Ministro Paulo Guedes, desde o in\u00edcio do Governo, tratava o Chile como a Su\u00ed\u00e7a da Am\u00e9rica Latina. O modelo econ\u00f4mico que l\u00e1 foi implantado e que, aqui, agora, est\u00e1 em curso pode, sim, trazer s\u00e9rios problemas para o dia a dia do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estaremos ao lado daqueles que tentam resolver as coisas com armas, com repress\u00e3o. N\u00f3s estaremos sempre ao lado da liberdade, da democracia, do direito do povo se manifestar quando v\u00ea seus direitos serem desrespeitados.\r\nEu quero parabenizar, Presidente, a Mesa pelo acordo que acabou de ser estabelecido conosco. A retirada desses outros dois projetos facilita o avan\u00e7o na pauta que interessa, no Or\u00e7amento, tratado aqui no Congresso Nacional.\r\nEu quero me somar ao Deputado Nelson Pellegrino, ao Deputado Bohn Gass e apelar para que a PETROBRAS respeite seus funcion\u00e1rios, seus colaboradores. A PETROBRAS teve, no ano passado, 28 bilh\u00f5es de reais de lucro. Ela tem condi\u00e7\u00e3o, sim, de tratar com mais respeito servidores, funcion\u00e1rios, colaboradores que arriscam a vida no trabalho do dia a dia da PETROBRAS. S\u00e3o profissionais com alto padr\u00e3o de conhecimento e t\u00e9cnica no que diz respeito \u00e0 explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e tantas outras \u00e1reas de inova\u00e7\u00e3o, de tecnologia. S\u00f3 a PETROBRAS tem isso hoje, com o conhecimento de cada um dos seus funcion\u00e1rios.\r\nQuero mencionar o quanto ser\u00e1 importante para os pequenos Munic\u00edpios brasileiros, para os Munic\u00edpios de um modo geral, essa pequena - poder\u00edamos dizer assim, pensando na grandeza, na riqueza do petr\u00f3leo - partilha, que \u00e9 grande, pensando na necessidade dos Munic\u00edpios, e que estaremos aprovando aqui.\r\nEu j\u00e1 fui Prefeito duas vezes antes de estrear aqui em 2011, e sei como esses recursos far\u00e3o diferen\u00e7a neste momento de crise muito grande dos Munic\u00edpios brasileiros, fruto dos equ\u00edvocos que v\u00eam sendo cometidos pelo nosso Pa\u00eds, aqui no Congresso Nacional, no Governo Federal, no seu dia a dia, de 2015 para c\u00e1, com golpe, com impeachment, com os retrocessos do Governo Temer e com os retrocessos, que continuam infelizmente, do Governo Bolsonaro na condu\u00e7\u00e3o do seu dia a dia.\r\nQue os Prefeitos e as Prefeitas, as lideran\u00e7as dos Munic\u00edpios e dos Estados consigam dar bom uso a esse dinheiro, a essa riqueza do pr\u00e9-sal, investindo na educa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o Governo Federal n\u00e3o investe; investindo na sa\u00fade, j\u00e1 que o Governo Federal n\u00e3o investe; e equilibrando suas contas, para que a popula\u00e7\u00e3o de cada Munic\u00edpio possa ter melhores perspectivas a partir do ano de 2020.\r\nE vamos lembrar, aqui, que a riqueza do pr\u00e9-sal, uma partilha como esta que ser\u00e1 feita agora, tinha tudo para ser infinitamente maior. Este Congresso errou quando aprovou, por exemplo, ainda no mandato de Temer, uma isen\u00e7\u00e3o de impostos que chega, em 10 anos, \u00e0 casa de 1 trilh\u00e3o de reais. Nenhum pa\u00eds do mundo abre m\u00e3o de receitas superiores a 1 trilh\u00e3o de reais unicamente para atender interesses das petroleiras, principalmente das petroleiras americanas.\r\nEsta \u00e9 hoje a realidade do pr\u00e9-sal: os americanos v\u00eam aqui, exploram o nosso petr\u00f3leo, a pre\u00e7o de banana, n\u00e3o pagam impostos, n\u00e3o investem em equipamentos produzidos no Brasil, o que poderia gerar muitos empregos, esse \u00f3leo bruto vai para os Estados Unidos e volta para c\u00e1 como o combust\u00edvel mais caro do planeta, como tanto questiona, e com raz\u00e3o, a nossa popula\u00e7\u00e3o quando vai abastecer nos postos de combust\u00edvel.\r\nO pr\u00e9-sal, se tivesse seguido o modelo que aprovamos aqui inicialmente, estaria j\u00e1 h\u00e1 muitos anos possibilitando partilhas muito maiores do que essa a cada um dos Estados brasileiros e Munic\u00edpios. Com certeza, se o marco, o modelo inicial do pr\u00e9-sal que n\u00f3s estabelecemos aqui n\u00e3o tivesse sido alterado, o Brasil n\u00e3o estaria hoje com as contas t\u00e3o deficit\u00e1rias, como, infelizmente, continua.\r\nEnt\u00e3o que o Congresso cumpra aqui o seu papel e que n\u00f3s consigamos avan\u00e7ar em todos esses pontos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 306, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o trabalho da Comiss\u00e3o Especial, as vota\u00e7\u00f5es que fizemos hoje \u00e0 noite e, em especial, a postura que teve a Oposi\u00e7\u00e3o derrubam por terra, mais uma vez, a tese falsa usada muitas vezes pelo Governo de que Oposi\u00e7\u00e3o torce contra, trabalha contra o Brasil.\r\nNesse destaque n\u00f3s estamos dando uma prova disso.\r\nO nosso destaque do PT \u00e9 para que seja cumprida uma promessa do Governo Federal, que lan\u00e7ou o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil com uma fake news institucional, dizendo que ia criar uma carreira m\u00e9dica federal. O Governo n\u00e3o apresentou isso na proposta e n\u00e3o deixou que essa tese avan\u00e7asse na Comiss\u00e3o Especial. Esperamos, \u00e9 claro, que agora o Congresso Nacional corrija esse erro e crie a carreira m\u00e9dica federal.\r\nIndependente do resultado final, n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00f3s do PT constru\u00edmos avan\u00e7os. Entre eles est\u00e1 algo que n\u00e3o foi dito aqui nesta noite, mas est\u00e1 no texto: a possibilidade de o Governo cumprir a sua promessa com aqueles m\u00e9dicos cubanos que ficaram aqui no Brasil na esperan\u00e7a de que seriam contratados diretamente pelo Governo Federal.\r\nEstamos avan\u00e7ando com o REVALIDA, que tamb\u00e9m n\u00e3o estava no texto do Governo Federal. Mas muitas vezes vemos aqui o Governo querendo assumir a paternidade da decis\u00e3o do REVALIDA, que \u00e9 nossa, do Congresso Nacional, que est\u00e1 dando solu\u00e7\u00e3o a um problema que o Governo criou quando, de forma equivocada e agressiva, humilhou os m\u00e9dicos cubanos que estavam aqui no Programa Mais M\u00e9dicos.\r\nHoje n\u00f3s temos, no Mais M\u00e9dicos, um grande retrocesso que nada tem a ver com ideologia, que nada tem a ver com Brasil e Cuba, que nada tem a ver com esquerda e direita. O retrocesso tem a ver com a vida das pessoas: em milhares de Munic\u00edpios, muita gente est\u00e1 sem atendimento m\u00e9dico.\r\n\u00c9 uma pena que muitos destaques que foram colocados aqui n\u00e3o foram apresentados. Mas n\u00f3s vamos continuar insistindo para que todos os Munic\u00edpios brasileiros voltem \u00e0quele momento de sucesso do Programa Mais M\u00e9dicos, quando todos os Munic\u00edpios, todos os distritos urbanos, comunidades ind\u00edgenas, comunidades rurais tinham, sim, m\u00e9dicos. Independente de ser brasileiro, de ser cubano, de ser do exterior, de ter ou n\u00e3o ter REVALIDA, eles estavam l\u00e1 atendendo a popula\u00e7\u00e3o. E esse tem que ser o nosso compromisso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=368&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ECONOMIA, CARNE, COMBUST\u00cdVEL, REAJUSTE DE PRE\u00c7OS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Preju\u00edzos \u00e0 economia brasileira provocados por insanidades do Presidente Jair Bolsonaro. Reajuste nos pre\u00e7os de carnes e combust\u00edveis no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Presidente Bolsonaro n\u00e3o se cansa de proferir falas desastrosas, que jogam contra o Pa\u00eds, que aprofundam a crise que tanto afeta hoje a vida de cada brasileiro e brasileira.\r\nBolsonaro, ao ser questionado sobre a postura de Trump, que agora cria uma nova taxa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao alum\u00ednio e ao a\u00e7o produzido pelo Brasil e vendido pelo nosso Pa\u00eds, disse que n\u00f3s somos os pobres da hist\u00f3ria. Ele deve ser pobre de capacidade cognitiva, de compreens\u00e3o da hist\u00f3ria e da postura que tem que ter como Presidente da Rep\u00fablica.\r\nN\u00e3o \u00e9 postura de um Presidente da Rep\u00fablica esse complexo de vira-lata. N\u00e3o \u00e9 postura de um Presidente da Rep\u00fablica ficar de forma permanente com uma atitude submissa aos Estados Unidos. Na verdade, n\u00e3o \u00e9 uma postura submissa ao pa\u00eds Estados Unidos, \u00e9 uma postura submissa ao Presidente. Parece que o Bolsonaro \u00e9 apaixonado pelo Donald Trump, parece que tem algum tipo de idolatria por ele.\r\nPode parecer c\u00f4mico, pode parecer algo pouco importante, mas isso afeta a economia do nosso Pa\u00eds. E n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica atitude. Entrega Alc\u00e2ntara, entrega a EMBRAER, quer vender a PETROBRAS a pre\u00e7o de banana. Est\u00e3o liquidando o Banco do Brasil e a Caixa Econ\u00f4mica Federal. O Pa\u00eds est\u00e1 perdendo o sentido de Na\u00e7\u00e3o, o Pa\u00eds est\u00e1 perdendo o sentido que tem que ter perante o mundo.\r\nEssa declara\u00e7\u00e3o feita hoje merece o rep\u00fadio da C\u00e2mara dos Deputados e do Congresso Nacional, merece de cada um de n\u00f3s uma rea\u00e7\u00e3o no sentido de que o Brasil defenda seu com\u00e9rcio exterior, de que o Brasil defenda sua possibilidade de produzir e de vender, porque isso afeta o dia a dia, a vida das pessoas.\r\nQual \u00e9 o resultado que n\u00f3s vimos neste final de m\u00eas de novembro e in\u00edcio de dezembro? O d\u00f3lar chegando a 5 reais, o pre\u00e7o do litro de gasolina pr\u00f3ximo disso, o pre\u00e7o da carne cada vez mais alto - tudo isso est\u00e1 afetando a vida das pessoas. Hoje eu li a not\u00edcia de que n\u00e3o s\u00f3 a carne de boi, mas tamb\u00e9m a de frango e a de porco come\u00e7am a ter os seus pre\u00e7os elevados. Quem \u00e9 trabalhador ou trabalhadora sente os reflexos das insanidades de Bolsonaro, das bobagens que ele repete dia e noite que, na verdade, tornam o Presidente da Rep\u00fablica no maior opositor do Pa\u00eds, o nosso Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, TRIBUTO, REDU\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, EDUCA\u00c7\u00c3O. \r\nINSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), ATRASO, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO ASSISTENCIAL, APOSENTADORIA. \r\nBOLSA FAM\u00cdLIA, PAGAMENTO, ATRASO. \r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ECONOMIA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Aumento da arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do Governo Federal durante o ano de 2019. Protesto contra a redu\u00e7\u00e3o de investimentos governamentais, especialmente para a constru\u00e7\u00e3o de creches. Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com as longas filas de espera formadas no Instituto Nacional do Seguro Social - INSS e no Programa Bolsa Fam\u00edlia. Aumento dos empregos informais no Brasil. Cr\u00edtica \u00e0 pol\u00edtica econ\u00f4mica do Ministro Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todos que nos acompanham pela R\u00e1dio C\u00e2mara e pela TV C\u00e2mara, quem acessar o site da Ag\u00eancia Brasil, \u00f3rg\u00e3o oficial do Governo Federal, vai atestar que a arrecada\u00e7\u00e3o de impostos do ano de 2019, conforme balan\u00e7o feito recentemente, foi maior do que a de 2018. A popula\u00e7\u00e3o brasileira, os nossos empres\u00e1rios, comerciantes e agricultores pagaram em impostos 1 trilh\u00e3o 537 bilh\u00f5es de reais, uma arrecada\u00e7\u00e3o, como eu disse, reconhecida pelo Governo Federal como maior do que a de 2018. Portanto, trago um questionamento, j\u00e1 que est\u00e1 havendo cortes e houve redu\u00e7\u00e3o de investimentos em \u00e1reas importantes, como sa\u00fade e gera\u00e7\u00e3o de empregos, e em \u00e1reas sens\u00edveis, at\u00e9 mesmo em educa\u00e7\u00e3o. Como pode esta conta fechar? O Governo est\u00e1 arrecadando mais e investindo menos em \u00e1reas essenciais!\r\nEu tenho tamb\u00e9m dados, que n\u00e3o s\u00e3o meus, s\u00e3o do pr\u00f3prio Governo Federal, mas est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos, dados que mostram que de 2018 para 2019 - e olhem que 2018 j\u00e1 era o Governo do Temer, j\u00e1 foi um ano muito ruim! - o Governo Federal reduziu em 33% os investimentos na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o e investimentos em constru\u00e7\u00e3o de creches. \u00c9 um tipo de investimento indiscut\u00edvel!\r\nEu rodo o meu Estado do Paran\u00e1 o tempo todo. Estive agora, em dois finais de semana, visitando Munic\u00edpios. Faltam vagas, inclusive no Sul do Pa\u00eds, inclusive nos Estados ditos mais ricos. O Pa\u00eds precisa abrir novas vagas em creches, precisa construir novas creches, e h\u00e1 obras paradas, que foram contratadas ainda na \u00e9poca do Governo da Presidenta Dilma! Se o Pa\u00eds est\u00e1 arrecadando mais, como o pr\u00f3prio Governo atesta, como se explica a diminui\u00e7\u00e3o em 33% do investimento do Governo Federal para ajudar os Munic\u00edpios a constru\u00edrem creches?\r\nO momento \u00e9 muito ruim, e os fatos comprovam isso. N\u00f3s n\u00e3o estamos aqui torcendo contra, n\u00e3o estamos aqui trazendo teses fantasiosas. Trata-se de dados do pr\u00f3prio Governo Federal.\r\nVamos pegar um dado que o INSS est\u00e1 divulgando: h\u00e1 uma fila que j\u00e1 passa de 1 milh\u00e3o de pessoas. S\u00e3o pessoas que t\u00eam direito \u00e0 aposentadoria, que t\u00eam direito a benef\u00edcios. N\u00e3o est\u00e3o atendendo nem ao aux\u00edlio-doen\u00e7a. N\u00e3o est\u00e3o atendendo ao benef\u00edcio nem de quem est\u00e1 incapacitado para o trabalho. O que explica uma fila que j\u00e1 passa de 1 milh\u00e3o e 500 mil fam\u00edlias do Bolsa Fam\u00edlia? Isso atinge - \u00e9 importante que a popula\u00e7\u00e3o saiba - 3,5 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras que s\u00e3o dependentes, que precisam do Bolsa Fam\u00edlia. S\u00e3o crian\u00e7as que est\u00e3o deixando de ter o m\u00ednimo para sobreviver. S\u00e3o idosos que est\u00e3o deixando de ter o m\u00ednimo para sobreviver num momento em que o pr\u00f3prio Governo divulga - est\u00e1 na Ag\u00eancia Brasil - que 2019 arrecadou mais do que em 2018.\r\nIsso \u00e9 uma crueldade do ponto de vista social, porque agora as fam\u00edlias est\u00e3o cada vez mais indo para um estado de extrema pobreza, mas \u00e9 tamb\u00e9m um equ\u00edvoco do ponto de vista econ\u00f4mico, porque \u00e9 esse dinheiro que n\u00e3o chega nas pequenas cidades que est\u00e1 fazendo cada vez mais as portas dos com\u00e9rcios se fecharem; \u00e9 esse dinheiro que n\u00e3o chega do INSS, do Bolsa Fam\u00edlia que est\u00e1 fazendo a ind\u00fastria regredir cada vez mais, como reagiu no ano passado; \u00e9 esse dinheiro que n\u00e3o chega por incompet\u00eancia, por falta de sensibilidade, que est\u00e1 fazendo muitas vezes o Pa\u00eds caminhar de lado.\r\nComemora-se o n\u00famero de empregos: 100 mil empregos, 200 mil empregos, 500 mil empregos. Que emprego \u00e9 esse? \u00c9 o emprego da indignidade que est\u00e1 sendo gerado: 29 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o vivendo na informalidade. Gente que ganhava 2 mil reais, 3 mil reais hoje tem que trabalhar muito mais, tendo em vista o equ\u00edvoco da reforma trabalhista, para ganhar metade do que ganhava h\u00e1 2 anos, h\u00e1 3 anos.\r\nN\u00e3o \u00e9 esse tipo de crescimento econ\u00f4mico que o Brasil merece, com \u00edndice de infla\u00e7\u00e3o e juros l\u00e1 embaixo, que s\u00e3o fruto da falta de atividade econ\u00f4mica, at\u00e9 mesmo porque o Governo est\u00e1 arrecadando muito e n\u00e3o est\u00e1 investindo no que \u00e9 necess\u00e1rio. O investimento necess\u00e1rio \u00e9 na sa\u00fade, \u00e9 na educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 nas obras p\u00fablicas, como as creches, que eu aqui trouxe e citei. Isso \u00e9 fundamental para o nosso Pa\u00eds voltar a ser um pa\u00eds em que o povo tem um m\u00ednimo de dignidade, em que o povo tem um m\u00ednimo de condi\u00e7\u00e3o de vida.\r\nEu pergunto ao Ministro Paulo Guedes: at\u00e9 quando a pol\u00edtica econ\u00f4mica vai olhar prioritariamente o interesse dos banqueiros? At\u00e9 quando, Ministro Paulo Guedes, o Pa\u00eds vai arrecadar mais e mais impostos e vai direcionar esses impostos para o andar de cima? At\u00e9 quando, Ministro Paulo Guedes, o Pa\u00eds vai bater recordes de arrecada\u00e7\u00e3o e vai direcionar esses recursos, que s\u00e3o do povo brasileiro, que s\u00e3o proveniente dos impostos, para os banqueiros, para os rentistas e para quem vive da especula\u00e7\u00e3o financeira?\r\nOs n\u00fameros n\u00e3o s\u00e3o meus. Os n\u00fameros s\u00e3o do pr\u00f3prio Governo Federal e mostram que o Pa\u00eds n\u00e3o vai bem. E nos cabe, sim, reagir cada vez mais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, TRANSPAR\u00caNCIA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Retrocesso socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds no Governo Jair Bolsonaro. Incapacidade administrativa do Presidente da Rep\u00fablica. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o de reforma tribut\u00e1ria. Falta de transpar\u00eancia dos gastos do Governo Federal. Necessidade de fiscaliza\u00e7\u00e3o do Poder Executivo pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputados e Deputadas, Senadores e Senadoras, todos os que assistem a esta sess\u00e3o pela TV C\u00e2mara, todos os que nos ouvem, a cada momento que passa, fica mais evidente que Bolsonaro \u00e9 mestre na arte de distrair, na arte de confundir, na arte de polemizar, e \u00e9 muito ruim na hora de governar. Bolsonaro \u00e9 p\u00e9ssimo quando n\u00f3s paramos e pensamos naquilo que \u00e9 importante: entregar servi\u00e7os e resultados para o povo, por exemplo, na educa\u00e7\u00e3o; entregar avan\u00e7os na \u00e1rea da sa\u00fade; entregar solu\u00e7\u00f5es. \u00c9 cada vez mais evidente - al\u00e9m de ser cruel - o aumento da pobreza, o aumento da mis\u00e9ria, a dificuldade de vida que tem hoje a grande maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Mas, na hora de polemizar, na hora de distrair, ele \u00e9 craque. \r\nCabe a n\u00f3s alertar a popula\u00e7\u00e3o brasileira a respeito disso. Cabe ao Congresso Nacional n\u00e3o se deixar levar pelas pol\u00eamicas, pelas confus\u00f5es e pela arte de distrair que Bolsonaro e muitos integrantes do Governo s\u00f3 usam porque n\u00e3o conseguem explicar o inexplic\u00e1vel: o Brasil n\u00e3o tem rumo, o Pa\u00eds est\u00e1 retrocedendo, a vida est\u00e1 cada vez mais dif\u00edcil. E falta Governo, falta decis\u00e3o, falta estabilidade, falta o m\u00ednimo de equil\u00edbrio e de serenidade.\r\nEu quero trazer aqui, mais uma vez, o tema da reforma tribut\u00e1ria. A este tema, sim, o Governo deveria estar se dedicando! Este tema, sim, se aprovado por esta Casa, muda a vida do povo brasileiro, pois d\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de investimento para o Pa\u00eds, d\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio fiscal para o Pa\u00eds e, principalmente, faz justi\u00e7a social - a reforma tribut\u00e1ria pode fazer isso. Est\u00e1 na hora de os ricos contribu\u00edrem mais para a educa\u00e7\u00e3o, para a sa\u00fade.\r\nEm um encontro do qual participei, eu falava sobre isso. No fim da reuni\u00e3o, uma pessoa me procurou e, zangada, disse que eu estava querendo que ela pagasse mais impostos. Eu perguntei para essa pessoa: \"Mas quanto voc\u00ea ganha por m\u00eas?\" Ela respondeu: \"Eu ganho 5 mil reais\". Eu disse: \"Eu tenho uma not\u00edcia boa e uma ruim para te dar. A primeira not\u00edcia \u00e9 que voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 rico e talvez isso seja ruim para voc\u00ea\". Quem ganha 5 mil reais n\u00e3o \u00e9 rico. N\u00e3o \u00e9 dessa turma que n\u00f3s estamos falando. \"A not\u00edcia boa \u00e9 que, na minha tese, na luta que estamos fazendo, voc\u00ea n\u00e3o vai pagar nada a mais, voc\u00ea vai pagar menos. N\u00f3s vamos, na reforma tribut\u00e1ria, fazer com que voc\u00ea fique isento talvez at\u00e9 mesmo do pagamento do Imposto de Renda\".\r\nAntes mesmo da reforma tribut\u00e1ria, os ricos e os poderosos, assim como o Minist\u00e9rio da Economia e o Sr. Paulo Guedes, j\u00e1 poderiam dar uma grande contribui\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade e para a educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds terem mais recursos. Bastava parar de sonegar, parar de fraudar o Fisco, parar de viver permanentemente como devedores que esperam benesses que o Governo Bolsonaro, uma hora ou outra, sinaliza de forma muito favor\u00e1vel! No Brasil, in\u00fameras vezes, n\u00f3s vimos acontecerem isen\u00e7\u00f5es exageradas, perd\u00e3o de devedores, perd\u00e3o de sonegadores do Fisco, perd\u00e3o de d\u00edvidas tribut\u00e1rias.\r\nN\u00f3s temos que discutir e abordar esse tema sempre buscando mais transpar\u00eancia. Para que tenhamos controle, para que tenhamos fiscaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio haver transpar\u00eancia.\r\nEste Governo tem batido muitos recordes negativos. Um dos recordes que Bolsonaro bate todas as semanas, todos os meses \u00e9 a falta de transpar\u00eancia. N\u00e3o respondem requerimentos! N\u00e3o prestam informa\u00e7\u00f5es! Fogem at\u00e9 do que est\u00e1 na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o! Os n\u00fameros do pr\u00f3prio Governo desmontam as suas teses falsas, as suas fake news. Um deles \u00e9 o dado da arrecada\u00e7\u00e3o de 2019. O Brasil arrecadou mais em 2019 do que em 2018, e est\u00e1 tirando dinheiro de \u00e1reas essenciais, como a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o. Por qu\u00ea? Para onde est\u00e1 indo esse dinheiro, se o Governo arrecada mais? Cad\u00ea a transpar\u00eancia? Cad\u00ea a presta\u00e7\u00e3o de contas que cabe ao Governo fazer a este Congresso?\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos nos calar. O Congresso precisa reagir, principalmente em rela\u00e7\u00e3o aos temas que mexem com a vida do povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Um REVALIDA extremamente amplo n\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma necessidade neste momento. H\u00e1 gente morrendo nos hospitais por falta de m\u00e9dicos, h\u00e1 gente sem a\u00e7\u00e3o preventiva nos postos de sa\u00fade por falta de m\u00e9dicos, h\u00e1 acamados sofrendo em suas casas por falta de m\u00e9dicos na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos titubear neste momento. O voto \u00e9 \"n\u00e3o\", para derrubar mais um veto equivocado que o Presidente Bolsonaro traz a esta Casa.\r\nOs Deputados que est\u00e3o aqui denunciando, de forma muitas vezes irrespons\u00e1vel, universidades privadas precisam levar essa den\u00fancia adiante, sen\u00e3o estar\u00e3o prevaricando, tendo conhecimento de crime, de irregularidade, sem levar essa informa\u00e7\u00e3o adiante.\r\nO MEC e o Conselho Federal de Medicina, junto com as universidades p\u00fablicas e privadas, t\u00eam condi\u00e7\u00e3o, sim, de fazer um REVALIDA com qualidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do Programa Mais M\u00e9dicos e do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS para combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero tratar aqui, mais uma vez, de algo que j\u00e1 causa preocupa\u00e7\u00e3o em todos: o coronav\u00edrus.\r\nEu gostaria de parabenizar a atitude da Presidenta Dilma e do Congresso Nacional, quando foi aprovado o Programa Mais M\u00e9dicos. O Governo anuncia agora a contrata\u00e7\u00e3o de 5 mil m\u00e9dicos, atrav\u00e9s do Programa Mais M\u00e9dicos, para tentar amenizar os problemas que o Brasil j\u00e1 enfrenta em rela\u00e7\u00e3o ao coronav\u00edrus.\r\nA primeira quest\u00e3o que eu trago \u00e9: o que seria do povo brasileiro e do nosso Pa\u00eds se o Programa Mais M\u00e9dicos n\u00e3o existisse? O que ocorreria se o Governo Federal n\u00e3o tivesse esse mecanismo para lan\u00e7ar um edital e fazer contrata\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas de milhares de m\u00e9dicos?\r\nFico aqui imaginando como est\u00e1 a consci\u00eancia de Deputados, Deputadas, Senadores e Senadoras que, l\u00e1 atr\u00e1s, \u00e0 \u00e9poca da aprova\u00e7\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos, se posicionaram contra o programa, seguindo orienta\u00e7\u00f5es de algumas entidades, de algumas representa\u00e7\u00f5es de corpora\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas do nosso Pa\u00eds.\r\nO Brasil, neste momento, vai ter a oportunidade de provar como o SUS \u00e9 essencial e necess\u00e1rio. O SUS n\u00e3o pode mais continuar sendo v\u00edtima do teto de gastos p\u00fablicos, que tirou do Pa\u00eds, que tirou da sa\u00fade, que tirou da popula\u00e7\u00e3o 19 bilh\u00f5es de reais s\u00f3 nos \u00faltimos anos. \u00c9 o SUS que vai salvar a vida dos brasileiros e das brasileiras. \u00c9 o SUS que vai colocar o Brasil numa posi\u00e7\u00e3o de refer\u00eancia positiva muito melhor do que a posi\u00e7\u00e3o de um conjunto de pa\u00edses muito mais ricos do que o Brasil. Talvez a melhor compara\u00e7\u00e3o seja com o sistema norte-americano. A na\u00e7\u00e3o mais rica do mundo n\u00e3o tem conseguido dar suporte \u00e0 popula\u00e7\u00e3o no combate ao coronav\u00edrus como faz o Brasil. Eu vi imagens de Washington. Na Capital norte-americana, idosos est\u00e3o morrendo, idosos est\u00e3o sendo atendidos dentro de cont\u00eaineres, dentro de mot\u00e9is alugados, sem nenhum tipo de respaldo do ponto de vista do papel que tem que ter qualquer na\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do seu povo, da sua gente.\r\nEnt\u00e3o, fica registrado aqui o nosso compromisso de colaborar, de contribuir e de aprovar, aqui no Congresso, o que for necess\u00e1rio para combater o coronav\u00edrus, mas vale a lembran\u00e7a e, mais uma vez, o destaque da import\u00e2ncia do Programa Mais M\u00e9dicos, o qual n\u00f3s ter\u00edamos que ter coragem agora de ampliar, de melhorar e de flexibilizar para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira tivesse, de fato, em cada uma das cidades - o que hoje n\u00e3o acontece em 700 Munic\u00edpios -, ao menos um m\u00e9dico morando e vivendo nas comunidades para atender o povo que mais precisa.\r\nFica registrado aqui este desabafo, esta lembran\u00e7a dos acertos que tivemos no passado e o grande desafio e a grande responsabilidade que temos neste momento de tanto impacto do coronav\u00edrus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, COMBATE, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO), RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, BENEF\u00cdCIO EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos. Empenho do Congresso Nacional na aprova\u00e7\u00e3o de medidas de enfrentamento da crise gerada pela epidemia de coronav\u00edrus. Morosidade do Governo Federal na implementa\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero reafirmar aqui o meu apoio \u00e0 proposta apresentada. Eu entendo, Presidente, que a proposta \u00e9 extremamente importante.\r\nNossa decis\u00e3o de estender a validade das receitas m\u00e9dicas facilita o isolamento social, que \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1rio e que tanto n\u00f3s temos defendido. A C\u00e2mara d\u00e1 um passo adiante no sentido de criar leis que facilitem a vida da popula\u00e7\u00e3o. Quero parabenizar a todos os Deputados e Deputadas da Comiss\u00e3o Especial por trazerem \u00e0 pauta do plen\u00e1rio iniciativas t\u00e3o importantes como esta.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados e o Congresso Nacional est\u00e3o cumprindo o seu papel, que \u00e9 o de aprovar leis que obriguem um governo t\u00e3o omisso, um governo t\u00e3o equivocado, um governo t\u00e3o insano como \u00e9 o de Bolsonaro a cumprir aquilo que \u00e9 necessidade da popula\u00e7\u00e3o. Aprovamos a renda b\u00e1sica emergencial, estamos avan\u00e7ando nas pautas que v\u00e3o dar suporte, apoio e respaldo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o dos pequenos neg\u00f3cios e avan\u00e7aremos para proporcionar aos Estados e Munic\u00edpios, por for\u00e7a de lei, a condi\u00e7\u00e3o financeira que infelizmente o Governo Federal n\u00e3o est\u00e1 provendo.\r\nO Governo Federal n\u00e3o equacionou ainda a quest\u00e3o dos testes r\u00e1pidos nem a quest\u00e3o dos equipamentos necess\u00e1rios tanto para dar prote\u00e7\u00e3o aos profissionais de sa\u00fade como para dar condi\u00e7\u00f5es de atendimento aos casos graves, como respiradores, al\u00e9m da habilita\u00e7\u00e3o de leitos do SUS, da habilita\u00e7\u00e3o de UTIs.\r\nPortanto, cabe a n\u00f3s avan\u00e7ar tamb\u00e9m na pauta que vai dar aos Estados e aos Munic\u00edpios condi\u00e7\u00f5es financeiras para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e salvar vidas.\r\nO Brasil inteiro espera, neste momento, equil\u00edbrio. O Brasil inteiro espera, neste momento, atitude. \u00c9 o que n\u00f3s estamos neste momento fazendo, quando aprovamos leis, quando aprovamos mudan\u00e7as na legisla\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nVale destacar que o Congresso aprovou, com agilidade, de forma r\u00e1pida e de forma eficiente, todas as propostas apresentadas pelo Governo Federal. N\u00e3o h\u00e1 motivo para tanta demora, n\u00e3o h\u00e1 motivo para tanta confus\u00e3o e pol\u00eamica.\r\nComo eu disse, \u00e9 hora de informa\u00e7\u00f5es verdadeiras. \u00c9 hora de ficar ao lado da ci\u00eancia, de ficar ao lado dos especialistas e dos m\u00e9dicos, de seguir o que dizem. \u00c9 hora de avan\u00e7ar no sentido de dar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de obter renda e de dar \u00e0s empresas e neg\u00f3cios do campo e da cidade a possibilidade de continuarem funcionando. \u00c9 hora de avan\u00e7ar e fazer com que o Brasil consiga ultrapassar esta fase, ultrapassar a pandemia do coronav\u00edrus da maneira menos impactante poss\u00edvel, no sentido da vida e do funcionamento do Pa\u00eds.\r\nDesculpe-me o problema no \u00e1udio. Mesmo sem v\u00eddeo, conseguimos fazer o pronunciamento. Fica aqui, mais uma vez, o meu entusiasmo e o meu comprometimento em defesa do Brasil e em defesa da sa\u00fade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE,  DESTAQUE, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Minoria vota \"sim\", Presidente.\r\nS\u00e3o os Estados e Munic\u00edpios que de fato est\u00e3o enfrentando o coronav\u00edrus e auxiliando a popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar rapidamente na aprova\u00e7\u00e3o deste PLP e queremos, at\u00e9 o final da vota\u00e7\u00e3o, discutir um pouco mais a quest\u00e3o do FUNDEB, para que fique, de fato, assegurado que, com essa situa\u00e7\u00e3o do ICMS e do ISS, o FUNDEB tenha os seus recursos assegurados no futuro.\r\nO voto da Minoria \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inclus\u00e3o, onde couber, do art. 12 da Emenda n\u00ba 22, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta o voto \"sim\". N\u00f3s entendemos que \u00e9 importante ampliar os benef\u00edcios previstos no projeto de lei, raz\u00e3o desta emenda e deste destaque. \r\nHoje os estudantes que devem ao FIES n\u00e3o o fazem porque querem ou porque acham prazeroso dever. Se eles devem ao FIES \u00e9 por uma necessidade extrema, tendo em vista a crise econ\u00f4mica que o Pa\u00eds j\u00e1 vem enfrentando n\u00e3o \u00e9 de hoje: a crise vem se agravando nos \u00faltimos anos, desde 2019. O Pibinho que temos \u00e9 prova disso! \u00c9 claro que agora a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para os estudantes que t\u00eam d\u00edvida com o FIES ficou ainda mais complicada. \r\nEu acredito que o Pa\u00eds tem condi\u00e7\u00f5es financeiras, sim, para suportar estas mudan\u00e7as, suspender o pagamento, reduzir ou suspender as multas e juros, bem como criar todo tipo de flexibiliza\u00e7\u00e3o que as emendas e destaques prop\u00f5em. \r\nPortanto, o PT orienta o voto \"sim\".    \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais Deputados e Deputadas, primeiro parabenizo o autor desta proposta que n\u00f3s estamos discutindo, de suspens\u00e3o de pagamento de d\u00edvidas, juros e moras, relativas ao FIES, o Deputado Denis Bezerra. Tamb\u00e9m parabenizo o Deputado Moses Rodrigues pelo trabalho e pelo di\u00e1logo que mantivemos.\r\nLembro que esta proposta, ou grande parte do que est\u00e1 sendo discutido, cujos destaques ainda est\u00e3o sendo votados, j\u00e1 havia sido apresentado por v\u00e1rios outros Deputados e Deputadas do Partido dos Trabalhadores. \r\nA nossa bancada h\u00e1 muito tempo est\u00e1 ativa, percebendo a dificuldade, que n\u00e3o \u00e9 de hoje, que os estudantes benefici\u00e1rios do FIES, ativos ou inativos, v\u00eam enfrentando.\r\nN\u00f3s estamos agora tentando aperfei\u00e7oar uma medida. Esta emenda destacada pelo PT prev\u00ea uma amplia\u00e7\u00e3o de prazo. Na proposta do Relator, o prazo \u00e9 o dia 31 de dezembro. Pode parecer um prazo longo se olharmos a data de hoje, mas ningu\u00e9m tem a no\u00e7\u00e3o clara e exata de quanto vai demorar ainda a pandemia e de como isso vai afetar financeiramente a vida das pessoas.\r\nO prazo at\u00e9 31 de dezembro n\u00e3o me parece um prazo razo\u00e1vel. Por isso, n\u00f3s estamos propondo que o prazo seja estendido para o dia 31 de mar\u00e7o. Nesse sentido pe\u00e7o apoio aos demais L\u00edderes. Isso n\u00e3o vai gerar um grande impacto financeiro.\r\nVale lembrar - e isto j\u00e1 ficou claro na discuss\u00e3o anterior - que a C\u00e2mara dos Deputados j\u00e1 fez gestos de perd\u00e3o e de flexibiliza\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas para segmentos que t\u00eam muito mais poder financeiro do que os estudantes mencionados nesse destaque.\r\nVale lembrar tamb\u00e9m que o fundo garantidor est\u00e1 sendo ampliado de 3 bilh\u00f5es para 5,5 bilh\u00f5es. Ou seja, \u00e9 perfeitamente poss\u00edvel ampliar o prazo do dia 31 de dezembro para o dia 31 de mar\u00e7o.\r\nTamb\u00e9m parabenizo o Relator e todos que apoiaram a medida que vai permitir que a contrata\u00e7\u00e3o e o aditamento do FIES sejam feitos exclusiva e obrigatoriamente pelos meios eletr\u00f4nicos.\r\nO que n\u00f3s estamos vendo acontecer nas filas da Caixa Econ\u00f4mica Federal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 renda b\u00e1sica emergencial \u00e9 inadmiss\u00edvel. N\u00f3s n\u00e3o podemos repetir o erro com essas contrata\u00e7\u00f5es, com esses aditamentos, com essas renegocia\u00e7\u00f5es que agora n\u00f3s estamos aprovando em rela\u00e7\u00e3o ao FIES.\r\nFica aqui o apelo para que n\u00f3s prorroguemos, com a aprova\u00e7\u00e3o desta nossa emenda, o prazo que est\u00e1 estabelecido, de 31 de dezembro para 31 de mar\u00e7o, dando mais tempo no per\u00edodo p\u00f3s-coronav\u00edrus, inclusive para que as pessoas reorganizem a sua vida financeira, que, sabemos, j\u00e1 est\u00e1 dif\u00edcil e tende a ficar mais dif\u00edcil ainda. Por isso, o prazo estendido.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a tranforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Pedido de inclus\u00e3o na pauta de proposi\u00e7\u00f5es pertinentes ao setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"sim\". \r\nEu quero aproveitar o momento para lembrar a data importante de hoje. Que bom que n\u00f3s estamos discutindo a educa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, justamente no Dia Internacional da Educa\u00e7\u00e3o! \r\nQuero fazer um apelo para que n\u00f3s votemos o FUNDEB. Sei que h\u00e1, por parte do Presidente e por parte dos L\u00edderes, uma mobiliza\u00e7\u00e3o, um entendimento, um di\u00e1logo muito amplo em rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nFa\u00e7o um apelo tamb\u00e9m para que n\u00f3s pautemos com mais frequ\u00eancia outros temas da educa\u00e7\u00e3o. Infelizmente, temos que discutir na Justi\u00e7a alguns temas, como estamos fazendo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 suspens\u00e3o dos prazos da pr\u00f3pria realiza\u00e7\u00e3o do ENEM, anunciada pelo Minist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o de forma t\u00e3o equivocada, t\u00e3o atrapalhada, mais uma vez.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\". N\u00f3s queremos estender o prazo do dia 31 de dezembro at\u00e9 31 de mar\u00e7o. Lembramos que isso n\u00e3o traz impactos financeiros para o Fundo Garantidor, que j\u00e1 foi ampliado para 5,5 bilh\u00f5es de reais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT vai orientar \"sim\".\r\nTamb\u00e9m n\u00f3s apresentamos um destaque que estende o per\u00edodo de 4 meses para 6 meses, durante o per\u00edodo de calamidade p\u00fablica em fun\u00e7\u00e3o da pandemia. Eu acho bastante razo\u00e1vel que n\u00f3s aprovemos isso. N\u00e3o consigo ver grande impacto financeiro. Os que alegam impacto financeiro deveriam apresentar n\u00fameros, mas n\u00e3o apresentam, porque na verdade o impacto seria muito pequeno para o Pa\u00eds. No entanto, para os estudantes, que j\u00e1 estavam com dificuldades de pagar o FIES, para as fam\u00edlias dos estudantes, que ficaram sem renda, \u00e9 claro que os 4 meses, por mais que sejam um avan\u00e7o, ainda n\u00e3o s\u00e3o suficientes.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos a favor desse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO FEDERAL, ATRASO, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, LISTA DE ESPERA, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), CR\u00cdTICA.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o Fica o Poder Executivo autorizado a suspender por 6 meses a cobran\u00e7a das parcelas de amortiza\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas provenientes do programa FIES, no per\u00edodo de restri\u00e7\u00e3o \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, emerg\u00eancia e/ou calamidade provocados pela pandemia da Covid-19, contida na Emenda n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu j\u00e1 argumentei aqui em outros encaminhamentos sobre a import\u00e2ncia de que essa suspens\u00e3o n\u00e3o seja por apenas 4 meses. Neste destaque, n\u00f3s estamos tentando prorrogar para 6 meses, j\u00e1 que as demais propostas n\u00e3o foram aprovadas.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para falar em grande impacto financeiro com uma mudan\u00e7a de 4 meses para 6 meses. Ela chega a ser at\u00e9 singela. N\u00f3s fizemos de forma singela, j\u00e1 sabendo das dificuldades de aprovar propostas como essa na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu estou recebendo aqui liga\u00e7\u00e3o de alunos, de estudantes. Uma s\u00e9rie de entidades ligadas aos estudantes j\u00e1 se manifestou. A vida do estudante j\u00e1 era muito dif\u00edcil antes dos impactos do coronav\u00edrus. A dificuldade de pagamento do FIES j\u00e1 era uma realidade antes do coronav\u00edrus. \u00c9 claro que agora isso se agrava muito.\r\nN\u00e3o tem sentido nenhum a mesma C\u00e2mara que aprovou 4 meses, que aprovou uma s\u00e9rie de outras mudan\u00e7as positivas h\u00e1 poucos dias no FIES negar-se a votar destaques, emendas t\u00e3o singelas como essa, que traz pequeno impacto financeiro. N\u00f3s estamos diante de um per\u00edodo de calamidade. O Governo tem \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o uma s\u00e9rie de mecanismos financeiros que n\u00f3s aprovamos no Congresso Nacional.\r\nEu queria destacar que o texto aprovado h\u00e1 alguns dias e que esse destaque que n\u00f3s estamos apresentando agora \u00e9 fruto de todo um trabalho da bancada do Partido dos Trabalhadores, \u00e9 fruto de um trabalho tamb\u00e9m do N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o da nossa bancada, que \u00e9 muito ativo, que \u00e9 muito eficiente. V\u00e1rios Deputados, entre eles o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, o Deputado Reginaldo Lopes, a Deputada Benedita da Silva, apresentaram propostas de leis que foram incorporadas ao texto principal e que agora n\u00f3s estamos tentando aprimorar.\r\nEu estou convencido: ou a C\u00e2mara cria leis, ou n\u00f3s ampliamos as a\u00e7\u00f5es de enfrentamento ao coronav\u00edrus, ou, no que depender do Governo Federal, no que depender de Bolsonaro, nada de impactante positivamente na vida das pessoas vai acontecer.\r\nAs cenas que n\u00f3s estamos vendo se repetirem a cada dia, das filas na Caixa Econ\u00f4mica Federal de gente que n\u00e3o consegue receber, s\u00e3o dram\u00e1ticas, s\u00e3o de uma crueldade sem tamanho. N\u00f3s n\u00e3o podemos, em uma medida importante, mas, do ponto de vista de impacto no Or\u00e7amento do Governo, singela, deixar de atender ao apelo dos nossos estudantes para que a suspens\u00e3o n\u00e3o seja s\u00f3 de 4 meses, mas sim de 6 meses. Portanto, fa\u00e7o esse apelo para que de fato observemos isso agora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o Fica o Poder Executivo autorizado a suspender por 6 meses a cobran\u00e7a das parcelas de amortiza\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas provenientes do programa FIES, no per\u00edodo de restri\u00e7\u00e3o \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, emerg\u00eancia e/ou calamidade provocados pela pandemia da Covid-19, contida na Emenda n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT vota \"sim\", pelos motivos que eu acabei de elencar e de argumentar. \u00c9 uma pena que n\u00f3s n\u00e3o possamos pedir uma nominal dessa vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o logo transcorra 1 hora da vota\u00e7\u00e3o anterior. Acredito ser necess\u00e1rio pedir novas nominais, at\u00e9 para que n\u00f3s possamos, de fato, observar os Deputados que est\u00e3o realmente comprometidos com a suspens\u00e3o, com a redu\u00e7\u00e3o de juros, com a prorroga\u00e7\u00e3o das parcelas do FIES; para que n\u00f3s possamos nominalmente observar os Deputados que, de fato, est\u00e3o comprometidos com a educa\u00e7\u00e3o. E mais uma vez quero salientar que a fala de que isso vai trazer um grande impacto financeiro n\u00e3o \u00e9 real, tanto \u00e9 que ningu\u00e9m apresenta os n\u00fameros desse enorme impacto financeiro que ocorreria.\r\nEnt\u00e3o, o encaminhamento \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o taxa de , constante no inciso I, \u00a7 1\u00ba, art. 5\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s apoiamos o destaque. \u00c9 evidente que a proposta aprovada no Senado \u00e9 ruim. Temos uma quantidade grande de destaques que o Senado aprovou, e isso fez atrasar o dinheiro a chegar a Estados e Munic\u00edpios, penalizou de forma injusta os servidores p\u00fablicos e quem precisa de servidor p\u00fablico e criou essa regra que d\u00e1 mais dinheiro para Estados que precisam menos, que est\u00e3o sendo menos afetados, e retira dinheiro ou diminui o repasse dos Estados que est\u00e3o mais necessitados.\r\nEnt\u00e3o a nossa orienta\u00e7\u00e3o, para apoiar o destaque, \u00e9 o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T13:47",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARAN\u00c1.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O, MANUTEN\u00c7\u00c3O, VALOR, DEFESA.\r\nATRASO, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, PRODUTOR RURAL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AFASTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19 no Estado do Paran\u00e1 e no Pa\u00eds. Necessidade de rea\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional contra a anunciada decis\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro, de redu\u00e7\u00e3o do valor e n\u00e3o prorroga\u00e7\u00e3o do pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial de 600 reais concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos para enfrentamento da crise provocada pela pandemia de coronav\u00edrus. N\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos emergenciais aos pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios e agricultores brasileiros. Defesa de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todos que nos assistem pela TV C\u00e2mara e nos acompanham pela R\u00e1dio C\u00e2mara, em primeiro lugar, quero dividir a minha solidariedade com todas as fam\u00edlias paranaenses e brasileiras que foram atingidas por esta pandemia t\u00e3o cruel do coronav\u00edrus. \r\nE quero repudiar a fala de ontem - na verdade, a fala se soma a v\u00e1rios outros gestos ao longo dessas semanas, ao longo dos \u00faltimos meses - do Presidente Bolsonaro. O Presidente Bolsonaro deixou muito claro que quer reduzir pela metade o valor da renda b\u00e1sica emergencial e que n\u00e3o tem nenhum tipo de compromisso de prorrog\u00e1-la ao longo da pandemia. Se depender dele, daqui a 1 m\u00eas ou 2 meses, cada brasileira ou cada brasileiro que dependa da renda b\u00e1sica emergencial vai ficar totalmente desamparado. \r\nEu quero dizer que isso \u00e9 totalmente inaceit\u00e1vel. O Congresso Nacional n\u00e3o pode se acovardar, o Congresso Nacional precisa reagir. A lei que aprovamos d\u00e1 ao Presidente, de forma muito f\u00e1cil, o poder da prorroga\u00e7\u00e3o, o poder da manuten\u00e7\u00e3o dos 600 reais. E se ele assim n\u00e3o fizer, o Congresso tem que alterar a lei e os v\u00e1rios projetos de lei que apresentamos, inclusive os que eu subscrevi, para que o Governo seja obrigado a manter os 600 reais e prorrogar essa renda b\u00e1sica emergencial. \r\nSe h\u00e1 os que est\u00e3o recebendo sem merecer, isto ocorre por incompet\u00eancia do Governo. Cabe ao Governo conferir, fiscalizar e regrar o pagamento da renda b\u00e1sica emergencial. Obviamente, h\u00e1 gente que precisa muito e que n\u00e3o recebeu sequer a primeira parcela. Como pode haver uma pessoa t\u00e3o irrespons\u00e1vel e t\u00e3o insana como o Bolsonaro, que come\u00e7a a dar sinais de que vai reduzir os valores pela metade e n\u00e3o vai prorrogar pelo tempo necess\u00e1rio?\r\nEu clamo mais uma vez ao Governo Federal que cumpra a sua obriga\u00e7\u00e3o com os pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios, com os pequenos e m\u00e9dios agricultores, que geram 70% a 80% dos empregos no nosso Pa\u00eds e n\u00e3o receberam at\u00e9 agora um centavo de apoio! Nem sequer um financiamento os nossos pequenos neg\u00f3cios do campo e da cidade conseguiram acessar. \r\nIsso \u00e9 prova da incompet\u00eancia e da insensibilidade desse Governo, \u00e9 prova de que temos que p\u00f4r fim a isto, de que temos que retirar Bolsonaro da condu\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, porque \u00e9 ele quem mais atrapalha a economia, a sa\u00fade e o enfrentamento ao coronav\u00edrus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, ESCOLA P\u00daBLICA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS.\r\nREP\u00daDIO, SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRINC\u00cdPIOS, TITULARIDADE, MUNIC\u00cdPIO, DISTRITO FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, \u00c1GUA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), SA\u00daDE P\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, TESTAGEM (SA\u00daDE), POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, BANCO, PEQUENO EMPRES\u00c1RIO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, a respeito da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, acerca da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Irresponsabilidade e incompet\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Registro a minha sauda\u00e7\u00e3o a todos os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara.\r\nEu trago, de in\u00edcio, um apelo para que os L\u00edderes partid\u00e1rios, a Mesa Diretora, o Presidente da C\u00e2mara coloquem o quanto antes na pauta de vota\u00e7\u00e3o o Novo FUNDEB. A educa\u00e7\u00e3o necessita dessa vota\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 em risco a manuten\u00e7\u00e3o, o funcionamento, a exist\u00eancia das nossas escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. As creches, as escolas, s\u00e3o financiadas em 70%, 80% da sua necessidade de investimento pelo FUNDEB. N\u00f3s estamos l\u00e1 na Comiss\u00e3o; a Relatora, Professora Dorinha Seabra Rezende, tem feito um trabalho correto; n\u00f3s temos um conjunto de Parlamentares comprometidos com a educa\u00e7\u00e3o que elaboraram, alteraram, fizeram todas as mudan\u00e7as necess\u00e1rias para que o texto estivesse pronto e pudesse ser votado.\r\nQuero repudiar a vota\u00e7\u00e3o no Senado daquilo que para mim \u00e9 a privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, \u00e9 a privatiza\u00e7\u00e3o da vida, disfar\u00e7ada com esse nome de marco do saneamento.\r\n\u00c1gua n\u00e3o \u00e9 neg\u00f3cio. \u00c1gua n\u00e3o pode ser algo para que algu\u00e9m ganhe dinheiro. \u00c1gua \u00e9 essencial \u00e0 vida. E n\u00f3s vamos ter que enfrentar esse tema.\r\nE quero aqui dizer tamb\u00e9m que mente muito, ou \u00e9 totalmente desconhecedor do que \u00e9 o SUS, quem diz que o Presidente Bolsonaro foi impedido pelo Supremo de fazer a\u00e7\u00f5es para amenizar os impactos do coronav\u00edrus. Mente ou n\u00e3o tem conhecimento algum de economia, de como funcionam os bancos p\u00fablicos, de qual \u00e9 o papel do Banco Central quem diz que o Presidente foi impedido de agir em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia. O Presidente foi impedido foi de cometer crimes contra a vida, interferindo nas a\u00e7\u00f5es e nos poderes dos Munic\u00edpios e dos Estados.\r\nAgora, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 livre para funcionar. (Falha na transmiss\u00e3o) n\u00f3s n\u00e3o temos testes r\u00e1pidos no Brasil. O Brasil \u00e9 o pa\u00eds que menos testa no mundo, e, mesmo assim, j\u00e1 \u00e9 o segundo pa\u00eds em n\u00famero de contaminados. Tudo isso o Presidente tinha e tem hoje liberdade para fazer. N\u00e3o faz porque \u00e9 irrespons\u00e1vel. N\u00e3o faz porque \u00e9 incompetente, mas poderia e pode ainda agir para ajudar a economia, auxiliando inclusive os pequenos e os m\u00e9dios empres\u00e1rios, que at\u00e9 hoje n\u00e3o receberam 1 centavo de apoio. Enquanto os bancos receberam nas primeiras semanas 1 trilh\u00e3o de reais de bondades do Paulo Guedes, que \u00e9 muito suave sempre com os banqueiros, os nossos pequenos empres\u00e1rios est\u00e3o sem nada. E o Presidente tem liberdade, \u00e9 quem mais tem poder e deveria estar agindo, mas \u00e9 um genocida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, EMPREGO, MICROEMPRESA, AGRICULTOR, RECURSOS, GEST\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, PARAN\u00c1, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Descaso do Governo Federal com a situa\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dios e pequenos empres\u00e1rios e agricultores brasileiros diante da pandemia de coronav\u00edrus. Avan\u00e7o da Covid-19 no Estado do Paran\u00e1. Falta de a\u00e7\u00e3o efetiva de combate \u00e0 doen\u00e7a, por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidenta.\r\nVenho a esta tribuna para dar voz aos pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios, aos pequenos e m\u00e9dios agricultores do nosso Pa\u00eds, que continuam sem nenhum tipo de apoio relevante por parte do Governo Federal.\r\nOs bancos p\u00fablicos n\u00e3o cumprem o seu papel. O Governo Federal e o Minist\u00e9rio da Economia n\u00e3o cumprem o seu papel, por mais que o Congresso tenha aprovado uma s\u00e9rie de medidas que deveriam j\u00e1 ter impactado positivamente a vida de quem gera 70%, 80% de empregos no nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 inaceit\u00e1vel esta situa\u00e7\u00e3o; \u00e9 surreal. \u00c9 inacredit\u00e1vel que at\u00e9 agora o Brasil seja um dos poucos pa\u00edses do mundo que n\u00e3o tenha olhado para quem gera emprego, para quem produz, para quem transforma a realidade de desenvolvimento no nosso Pa\u00eds. Burocracia imensa, exig\u00eancia sem fim de garantias, juros exorbitantes, prazos inadequados, nada est\u00e1 de acordo com aquilo que querem e reivindicam e com aquilo a que t\u00eam direito os pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rio do nosso Pa\u00eds.\r\nQuero tamb\u00e9m, com tristeza, dividir um relato de piora da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do meu Estado, do Paran\u00e1. At\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s, h\u00e1 algumas semanas, o Estado aparecia de maneira positiva, mas teve um agravamento muito acelerado nas \u00faltimas semanas. V\u00e1rias cidades, v\u00e1rios polos regionais j\u00e1 t\u00eam seus hospitais superlotados, o que acende um alerta maior ainda e prova aquilo que n\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos dito em mar\u00e7o: o coronav\u00edrus n\u00e3o tem endere\u00e7o, n\u00e3o escolhe Estado, n\u00e3o escolhe entre capital e interior, n\u00e3o escolhe entre ricos e pobres, n\u00e3o escolhe entre o sul ou o norte do Pa\u00eds. \u00c9 algo muito grave.\r\nA pandemia \u00e9 mundial, e, naturalmente vai-se espalhando por todo o Pa\u00eds. E o que falta n\u00e3o \u00e9 essa compreens\u00e3o; o que falta \u00e9 a\u00e7\u00e3o efetiva do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que continua com um interino. E n\u00e3o falta mais s\u00f3 UTI, n\u00e3o falta mais s\u00f3 respirador, nem teste r\u00e1pido, o que n\u00f3s estamos denunciando desde mar\u00e7o e de abril. Agora, come\u00e7a a faltar medicamento b\u00e1sico...\r\n(Falha na transmiss\u00e3o.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares do Deputado Assis Carvalho. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Acefalismo do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria agregar tamb\u00e9m o tempo da orienta\u00e7\u00e3o do partido, para poder, em 4 minutos, fazer a defesa deste destaque.\r\nAntes de mais nada, quero dizer que o Brasil e o Piau\u00ed perderam um excelente Deputado, e n\u00f3s perdemos um grande amigo. Fa\u00e7o daqui o registro da minha solidariedade \u00e0 fam\u00edlia de Assis Carvalho.\r\nEsta medida provis\u00f3ria j\u00e1 est\u00e1, obviamente, vigorando h\u00e1 alguns meses. \u00c9 importante deixar claro que ela trouxe alguns preju\u00edzos. Ela praticamente incentivou demiss\u00e3o de professores, de dezenas de milhares de professores pelo Brasil afora, e ela tamb\u00e9m excluiu do acesso remoto talvez dezenas ou centenas de milhares de estudantes.\r\nO nosso destaque vem se somar ao que j\u00e1 fez a Relatora. A Relatora melhorou e muito o texto, rejeitou uma s\u00e9rie de coisas bastante equivocadas, fez aperfei\u00e7oamentos, mas n\u00f3s entendemos que ainda falta uma prote\u00e7\u00e3o maior aos professores e \u00e0s professoras, uma prote\u00e7\u00e3o maior, principalmente, aos estudantes, que, por algum motivo, apesar de todos os aperfei\u00e7oamentos do texto, v\u00e3o acabar ficando exclu\u00eddos do acesso ao ensino remoto. N\u00e3o podemos desconsiderar isso na hora de aprovar uma legisla\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante.\r\nEnt\u00e3o, o destaque vai nesse sentido. Eu quero pedir aqui o apoio, pela precau\u00e7\u00e3o e pelo zelo, a essa emenda destacada, para que seja aprovada e n\u00e3o tenhamos nenhum aluno sem acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo de pandemia. Sabemos que h\u00e1 muita gente sem celular, sem computador, ou que os t\u00eam, mas n\u00e3o disp\u00f5e de acesso \u00e0 banda larga. Sabemos que h\u00e1 fam\u00edlias muito pobres, com jovens e crian\u00e7as que n\u00e3o t\u00eam um ambiente adequado em casa, no lar, para obter o acesso remoto tradicional.\r\nH\u00e1, sim, a necessidade de se impor uma obriga\u00e7\u00e3o - \u00e9 isso o que a emenda prop\u00f5e -, para que solu\u00e7\u00f5es diversas, respeitando-se a realidade de cada Munic\u00edpio, de cada Estado, de cada institui\u00e7\u00e3o de ensino, sejam adotadas. Os professores tamb\u00e9m n\u00e3o podem ser colocados em nenhum tipo de cilada, n\u00e3o podem executar uma tarefa para a qual n\u00e3o est\u00e3o preparados ou n\u00e3o det\u00eam as condi\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, a import\u00e2ncia do destaque, da emenda \u00e9 essa. \r\nEu quero aproveitar o tempo e a presen\u00e7a do Presidente, que eu sei que tamb\u00e9m est\u00e1 preocupado com o assunto, para pedir mais uma vez que votemos o quanto antes o novo FUNDEB. Se formos esperar por Bolsonaro, se formos esperar pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o ac\u00e9falo, jamais vamos ter essa vota\u00e7\u00e3o, jamais o FUNDEB vai ser votado este ano.\r\nEnt\u00e3o, cabe, sim, ao Congresso tomar a frente disso, como vem tomando, e votar a mat\u00e9ria o quanto antes, para o Brasil ter a garantia desse financiamento \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. \u00c9 o funcionamento das nossas creches, \u00e9 o funcionamento das nossas escolas que est\u00e1 em jogo. O FUNDEB tem um papel extraordin\u00e1rio. N\u00f3s estamos melhorando, n\u00f3s estamos constitucionalizando, n\u00f3s estamos tornando permanente, n\u00f3s estamos ampliando investimentos e n\u00f3s estamos mantendo o fundo, que \u00e9 algo muito diferente daquilo que o Governo publicamente, na voz e na palavra de Paulo Guedes, tem dito.\r\nPela vontade deles - n\u00f3s sabemos, j\u00e1 disseram isso v\u00e1rias vezes -, todos os fundos teriam sido extintos, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos fundo algum, quanto mais estar\u00edamos na imin\u00eancia de votar o FUNDEB, algo extremamente importante.\r\nEnt\u00e3o, aqui fica esse apelo. \u00c9 uma soma de energia, de esfor\u00e7os. Hoje, muitos estudantes, muitos professores, muitas entidades fizeram o dia todo um tuita\u00e7o nesse sentido. O #votafundeb est\u00e1 cada vez mais forte. Contamos com V.Exa., Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APRECIA\u00c7\u00c3O. \r\nMINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA, MINISTRO DE ESTADO, GEST\u00c3O, MELHORIA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o dos Secret\u00e1rios Estaduais de Educa\u00e7\u00e3o e dos Secret\u00e1rios Municipais de Educa\u00e7\u00e3o na defini\u00e7\u00e3o da data de realiza\u00e7\u00e3o das provas do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 muito importante este destaque, porque ele serviria, na verdade, como uma a\u00e7\u00e3o preventiva quanto \u00e0quilo que n\u00f3s, infelizmente, vimos acontecer este ano. O MEC, comandado por um lun\u00e1tico, de uma hora para outra queria realizar o ENEM no meio da pandemia. N\u00f3s tivemos que sair correndo para evitar isso. Depois de muita press\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o, conseguimos demover o MEC da ideia de tomar uma atitude equivocada, genocida e injusta.\r\nN\u00f3s queremos incluir, em rela\u00e7\u00e3o a esta medida provis\u00f3ria, no texto que foi elaborado pela Deputada Luisa, uma participa\u00e7\u00e3o maior, na decis\u00e3o a respeito de quando acontecer\u00e1 o ENEM, de quem vive a realidade da educa\u00e7\u00e3o. Os professores, as professoras, os estudantes, as entidades que os representam, as entidades que representam os Secret\u00e1rios Estaduais de Educa\u00e7\u00e3o, os Secret\u00e1rios Municipais de Educa\u00e7\u00e3o precisam ter voz forte na hora em que for tomada qualquer decis\u00e3o a respeito da data de um novo ENEM.\r\nEssa data tem que levar em considera\u00e7\u00e3o tudo isso que estamos alterando e que estamos aprovando agora, no que diz respeito ao ensino remoto, \u00e0 forma como vai se dar esse ano letivo, qual vai ser o aproveitamento desse ano letivo, qual vai ser o percentual de estudantes que de fato vai conseguir ter acesso, vai conseguir absorver conte\u00fado, vai conseguir compreender conte\u00fado. Se n\u00e3o fizermos as duas coisas juntas agora, correremos o risco de mais uma vez prejudicar e excluir, como acabou de acontecer na vota\u00e7\u00e3o anterior, as pessoas que t\u00eam limita\u00e7\u00e3o financeira, as pessoas que est\u00e3o inseridas numa desigualdade social muito grande no nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, o nosso destaque tem esta preocupa\u00e7\u00e3o: evitar atropelos, datas equivocadas, injusti\u00e7as com alunos, estudantes que, por algum motivo, n\u00e3o conseguiram acessar conte\u00fado, preparar-se adequadamente diante de todos os problemas da pandemia, diante de todas as desigualdades sociais que tem o nosso Pa\u00eds e diante tamb\u00e9m das limita\u00e7\u00f5es, muitas vezes tecnol\u00f3gicas, que variam de cidade para cidade, de regi\u00e3o para regi\u00e3o, no caso de comunidades rurais, comunidades urbanas, cidades mais ricas, cidades menos ricas.\r\nQuando falamos sobre a preocupa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 data do ENEM, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o quanto a quem vai ajudar a elaborar e a decidir essa quest\u00e3o. Muitos falaram aqui sobre a import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o do FUNDEB. O que est\u00e1 acontecendo no Brasil, na verdade, \u00e9 uma coisa surreal. O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 sem comando, e parece que as coisas melhoraram depois que ficou sem comando. O Ministro da Educa\u00e7\u00e3o que a\u00ed estava era t\u00e3o ruim que se est\u00e1 conseguindo esta fa\u00e7anha: as coisas est\u00e3o se acalmando, a rela\u00e7\u00e3o com o Congresso at\u00e9 melhorou, estamos aprovando mat\u00e9rias ligadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, como esta medida provis\u00f3ria. N\u00f3s vamos aprovar o FUNDEB. Eu estou convencido de que essa aprova\u00e7\u00e3o acontecer\u00e1 daqui a poucos dias, daqui a muito pouco tempo. Ent\u00e3o, h\u00e1 sinais de que, neste Governo, coisas surreais acontecem.\r\nA aus\u00eancia de um Ministro, o que seria prejudicial em qualquer outro Governo, em qualquer outra \u00e9poca, em qualquer outro pa\u00eds, aqui no Brasil, de t\u00e3o ruim que era o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, est\u00e1 facilitando as coisas na hora dos nossos entendimentos, na hora das vota\u00e7\u00f5es no Congresso. Dizem que, no MEC, tudo est\u00e1 at\u00e9 fluindo melhor, de maneira mais tranquila, de maneira mais organizada.\r\nMas que venha um novo e bom Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, de que o Brasil necessita!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, VOTA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, POSI\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Atitudes desequilibradas, intempestivas e insanas como marcas da atua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Tentativa, pelo Governo Federal, de inviabiliza\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Imediata aprova\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente.\r\nCumprimento todos os que nos acompanham e nos ouvem pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara. \r\nA postura do Governo Federal, em todas essas idas e vindas no final de semana e tamb\u00e9m no dia de hoje, prova bem o que \u00e9 esse Governo. Trata-se de um Governo surreal, marcado por atitudes desequilibradas, insanas, intempestivas. \r\nEu sou membro da Comiss\u00e3o Especial que est\u00e1 discutindo o novo FUNDEB e membro da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o desde o meu primeiro mandato. N\u00f3s, desde 2015, estamos debatendo esse assunto. Em 2019 e 2020, o Governo pouco participou: n\u00e3o contribuiu, n\u00e3o apresentou propostas, alternativas e solu\u00e7\u00f5es. \r\nA Relatora Professora Dorinha, o Presidente Jo\u00e3o Carlos Bacelar e as duas Comiss\u00f5es trabalharam muito, mobilizaram entidades, alunos, professores. N\u00f3s dialogamos com os Governos Estaduais, com as Prefeituras e criamos uma proposta, que n\u00e3o \u00e9 perfeita, n\u00e3o \u00e9 do tamanho que eu, por exemplo, gostaria, mas \u00e9 uma boa proposta, que n\u00e3o coloca em risco a educa\u00e7\u00e3o no ano que vem. E o que faz o Governo? Chega, de \u00faltima hora, para atrapalhar, para tentar inviabilizar a vota\u00e7\u00e3o, adiando-a infinitamente. \r\nO Congresso Nacional, a C\u00e2mara Federal n\u00e3o pode aceitar essa interfer\u00eancia equivocada, de \u00faltima hora, atrapalhada. Uma hora, fala um Ministro; outra hora, fala outro. Ningu\u00e9m nem sequer entende qual \u00e9, de fato, a real proposta do Governo Federal. \r\nEu fui membro do Conselho do FUNDEF em 1998. Fui Prefeito duas vezes e vi, no ano de 2006, no nosso Governo, quando eu ainda era Prefeito, ser aprovado o FUNDEB. Esse financiamento, esse Fundo \u00e9 essencial, \u00e9 o que garante o funcionamento das nossas escolas e creches.\r\nN\u00e3o vamos aceitar essas interfer\u00eancias. Querem, inclusive, tirar dinheiro da educa\u00e7\u00e3o e colocar no Minist\u00e9rio da Cidadania em 2022. Para qu\u00ea? Para o Presidente fazer populismo eleitoral com o Minist\u00e9rio da Cidadania, com o dinheiro da educa\u00e7\u00e3o, com o dinheiro do FUNDEB? De jeito nenhum! N\u00e3o vamos permitir que se use dinheiro do FUNDEB para pagar aposentados e pensionistas. Cada Estado, cada Munic\u00edpio tem a sua estrutura para isso.\r\nA educa\u00e7\u00e3o j\u00e1 perdeu muito nos \u00faltimos anos. \u00c9 hora de avan\u00e7armos! \u00c9 hora de aprovarmos esse novo FUNDEB, que \u00e9 maior, melhor, mais transparente, com mais contribui\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, e de buscarmos, \u00e9 claro, a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade e gratuita de que o Brasil necessita e que merece.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, V\u00cdTIMA, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GENOC\u00cdDIO. \r\nMINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nAULA, ESCOLA, RETORNO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Aproxima\u00e7\u00e3o da marca de 100 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Postura genocida do Presidente Jair Bolsonaro no tocante ao enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Descumprimento, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, do papel inalien\u00e1vel de combate \u00e0 doen\u00e7a. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 retomada das aulas presenciais diante da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Infelizmente, o Brasil se aproxima da marca de 100 mil mortos. Quero me solidarizar com todas as fam\u00edlias e, \u00e9 claro, manifestar mais uma vez o meu rep\u00fadio \u00e0 maneira como o Presidente Bolsonaro conduz o combate a esta pandemia, com atitudes irrespons\u00e1veis. \r\nUm Governo marcado pela incompet\u00eancia e pela insanidade tem matado o povo brasileiro. O Brasil figura entre os piores pa\u00edses do mundo em qualquer tipo de ranking, em qualquer tipo de \u00edndice que trate da quest\u00e3o do coronav\u00edrus. Por isso, \u00e9 inacredit\u00e1vel que ainda existam alguns poucos com coragem de vir \u00e0 tribuna da C\u00e2mara para elogiar a conduta genocida do Presidente Bolsonaro.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o cumpre com o seu papel desde o in\u00edcio da pandemia: n\u00e3o coordena o enfrentamento do coronav\u00edrus e n\u00e3o transfere os recursos e investimentos necess\u00e1rios para que Estados e Munic\u00edpios cumpram com o seu papel.\r\nQuem diz isso n\u00e3o sou eu. Os dados do or\u00e7amento do Governo Federal provam que h\u00e1 dinheiro em caixa no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o gastaram nem metade dos recursos dispon\u00edveis para o enfrentamento do coronav\u00edrus. Isso n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 incompet\u00eancia. Isso \u00e9 irresponsabilidade. E essa irresponsabilidade come\u00e7a a amea\u00e7ar tamb\u00e9m a educa\u00e7\u00e3o e as nossas crian\u00e7as.\r\nO que \u00e9 essa volta \u00e0s aulas desenfreada, desregrada, ensandecida? Isso n\u00e3o faz sentido! Imposs\u00edvel quem \u00e9 pai se manifestar aqui e n\u00e3o dizer isso, n\u00e3o falar sobre essa preocupa\u00e7\u00e3o. Quem \u00e9 pai sabe como age uma crian\u00e7a, sabe que uma crian\u00e7a com 5 anos, 6 anos, 8 anos, 9 anos, que seja com 10 anos de idade n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de se controlar, de se policiar, de ter os cuidados de higiene necess\u00e1rios no ambiente escolar, numa sala de aula com v\u00e1rias outras crian\u00e7as.\r\nEst\u00e1 em jogo a sa\u00fade das crian\u00e7as com esse retorno \u00e0s aulas mal planejado, desenfreado, absurdo. Est\u00e1 em jogo e est\u00e1 em risco a sa\u00fade de nossos professores e professoras. Est\u00e1 em jogo e est\u00e1 em risco a sa\u00fade dos profissionais que atuam nas escolas, nas creches e, de modo geral, na educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nDa minha parte haver\u00e1 luta, haver\u00e1 combate e haver\u00e1 den\u00fancia sobre o descaso com a educa\u00e7\u00e3o e sobre a falta de a\u00e7\u00e3o concreta deste Governo em rela\u00e7\u00e3o ao coronav\u00edrus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, UNIVERSIDADE FEDERAL, CORTE, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AULA, EDUCA\u00c7\u00c3O PRESENCIAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o anunciado corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais e aos Institutos Federais  de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputadas e Deputados, todos que nos assistem pela TV C\u00e2mara, trago, mais uma vez, a minha indigna\u00e7\u00e3o, a minha revolta diante das atitudes de agress\u00e3o feitas por Bolsonaro contra a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Bolsonaro n\u00e3o aprende, continua tratando a educa\u00e7\u00e3o como inimiga. Isso \u00e9 inaceit\u00e1vel!\r\nAs nossas universidades federais, os campi e os institutos federais das mais diferentes regi\u00f5es do Brasil receberam um comunicado do Governo solicitando um planejamento de or\u00e7amento para 2021 com redu\u00e7\u00e3o de 25%, de um or\u00e7amento que, em 2020, j\u00e1 foi prec\u00e1rio. As universidades e os institutos federais mal e mal est\u00e3o conseguindo manter minimamente suas atividades. Como reduzir em 25% esse or\u00e7amento prec\u00e1rio para o ano de 2021?\r\nO Congresso n\u00e3o pode aceitar isso. N\u00f3s vamos reagir quando chegar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria. Em setembro, outubro e novembro, Bolsonaro pode se preparar, porque vai ter muita luta em defesa da educa\u00e7\u00e3o. Do mesmo jeito que fizemos em rela\u00e7\u00e3o ao novo FUNDEB, que o Governo queria extinguir, n\u00f3s o faremos para defender o or\u00e7amento n\u00e3o s\u00f3 das nossas universidades federais, n\u00e3o s\u00f3 dos institutos federais, mas da educa\u00e7\u00e3o como um todo. \r\nA educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m sente os impactos da pandemia do coronav\u00edrus. N\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o pode haver redu\u00e7\u00e3o no or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o no ano que vem, como tamb\u00e9m \u00e9 preciso ter acr\u00e9scimo, porque vai ser muito mais complexa a volta \u00e0s aulas de forma segura e regrada. Ser\u00e1 exigido muito mais investimento de custeio para manter as estruturas da educa\u00e7\u00e3o higienizadas do ponto de vista de seguran\u00e7a da sa\u00fade.\r\n\u00c9 inaceit\u00e1vel a redu\u00e7\u00e3o de 25%! Eu quero aqui denunciar essa tentativa que est\u00e1 sendo planejada pelo Governo e antecipar o desafio que n\u00f3s vamos ter, a partir do m\u00eas que vem, quando chegar \u00e0 Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e ao Congresso essa proposta.\r\nAs estimativas j\u00e1 dizem que haver\u00e1 um corte de recursos na educa\u00e7\u00e3o de 5 a 6 bilh\u00f5es de reais. O or\u00e7amento j\u00e1 vem sendo reduzido, j\u00e1 foi pequeno este ano, j\u00e1 \u00e9 insuficiente, e n\u00e3o pode ter cortes. N\u00f3s vamos trabalhar, vamos mobilizar as redes, mobilizar a juventude e os estudantes para termos a amplia\u00e7\u00e3o no or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o no ano que vem, porque, h\u00e1 muito tempo, ele \u00e9 necess\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEP\u00d3SITO, MICHELLE BOLSONARO, PRIMEIRA-DAMA, BENEFICI\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FABR\u00cdCIO JOS\u00c9 CARLOS DE QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, EX-DEPUTADO ESTADUAL, ESCLARECIMENTO, NECESSIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PROMULGA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Necessidade de esclarecimento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, sobre a realiza\u00e7\u00e3o do dep\u00f3sito de 89 mil reais na conta banc\u00e1ria da Primeira-Dama do Pa\u00eds, Michelle Bolsonaro, pelo ex-assessor do ent\u00e3o Deputado Estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro, Fabr\u00edcio Jos\u00e9 Carlos de Queiroz. Consterna\u00e7\u00e3o diante do elevado n\u00famero de \u00f3bitos no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus. Promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Defesa da escolha, nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, de candidatos contr\u00e1rios \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Luis Miranda, cumprimento V.Exa. e todos os demais Deputados e Deputadas que assistem \u00e0 sess\u00e3o.\r\nFa\u00e7o uma sauda\u00e7\u00e3o especial aos que nos veem pela TV C\u00e2mara e aos que nos ouvem pela R\u00e1dio C\u00e2mara.\r\nTrago aqui a pergunta mais repetida dos \u00faltimos dias: Presidente Bolsonaro, por que a sua esposa, Michelle, recebeu um cheque de 89 mil reais do Queiroz?\r\nBolsonaro segue o mesmo: n\u00e3o presta contas ao Pa\u00eds, vive polemizando, defende, encobre e impede investiga\u00e7\u00f5es contra si mesmo e contra a sua fam\u00edlia.\r\nO Brasil vai caminhando, infelizmente - n\u00f3s temos sempre que lamentar -, para chegar aos 200 mil mortos at\u00e9 o fim do ano. \u00c9 muito triste a realidade do Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s seguiremos denunciando esses absurdos, cobrando explica\u00e7\u00f5es, apontando solu\u00e7\u00f5es e caminhos para o Brasil melhorar a vida do seu povo e da sua gente.\r\nHoje, Deputados e Senadores, no Congresso Nacional, est\u00e3o dando uma prova de que existe espa\u00e7o na pol\u00edtica para fazer coisas boas e positivas para melhorar e transformar a vida das pessoas. A emenda constitucional do novo FUNDEB, que foi promulgada h\u00e1 pouco, representa uma prova real da boa pol\u00edtica. A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira, as creches, as escolas, os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, os estudantes v\u00e3o ter, ano a ano, recursos adicionais. O novo FUNDEB traz seguran\u00e7a de investimentos na educa\u00e7\u00e3o. O novo FUNDEB traz preceitos de participa\u00e7\u00e3o popular e de transpar\u00eancia cada vez maiores. O novo FUNDEB corrige injusti\u00e7as e diferen\u00e7as de renda e de arrecada\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nEsperamos que a data de hoje, com essa conquista na Constitui\u00e7\u00e3o, com esse avan\u00e7o para a educa\u00e7\u00e3o, nos motive a realizar outras lutas, que s\u00e3o bem diferentes das lutas insanas, inconsequentes e irrespons\u00e1veis de Bolsonaro.\r\nAgora vai chegar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria ao Congresso Nacional. Esperamos que o novo FUNDEB nos inspire a defender a educa\u00e7\u00e3o mais uma vez, sem permitir, de maneira alguma, que reduzam os recursos do SUS, que reduzam os recursos da sa\u00fade, num momento em que o Pa\u00eds ainda vai estar - em janeiro e fevereiro de 2021 - enfrentado a pandemia.\r\nQue bom que a discuss\u00e3o do or\u00e7amento, Presidente Rodrigo Maia, vai coincidir com a disputa eleitoral, momento em que as pessoas v\u00e3o estar refletindo sobre o futuro para escolher seus candidatos! Que tenham votos e sejam eleitos aqueles que s\u00e3o contra cortes na sa\u00fade, contra cortes na educa\u00e7\u00e3o, aqueles que defendem o que, de fato, mexe com a vida da popula\u00e7\u00e3o! Que a elei\u00e7\u00e3o seja um marco de consci\u00eancia pol\u00edtica, com uma boa discuss\u00e3o, com a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, com influ\u00eancia no or\u00e7amento p\u00fablico que o Congresso aprova a cada ano!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, DILMA ROUSSEF, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOLPE DE ESTADO, EDUARDO CUNHA, EX-DEPUTADO FEDERAL, DESEMPREGO, TRABALHO INFORMAL, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, CR\u00cdTICA, \r\nPLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONGRESSO NACIONAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Transcurso dos 4 anos do impeachment  da Presidenta Dilma Rousseff. Consequ\u00eancias negativas da retirada do PT do poder. Car\u00e1ter fascista e preconceituoso do Governo Jair Bolsonaro. Postura genocida do Presidente da Rep\u00fablica diante da epidemia de coronav\u00edrus. Corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": null,
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e todos os que nos assistem e nos ouvem pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara, no dia 31 de agosto de 2016, h\u00e1 4 anos, o Brasil assistia a um golpe, um golpe parlamentar, um golpe mascarado em legitimidade, tramado por Temer, por Eduardo Cunha e, infelizmente, por uma parcela significativa do Congresso Nacional. Sigo com a minha consci\u00eancia tranquila, n\u00e3o s\u00f3 por ter votado contra o impeachment, contra o golpe, mas tamb\u00e9m sigo com a minha consci\u00eancia tranquila por ter falado a verdade h\u00e1 4 anos. \r\nN\u00f3s alertamos, h\u00e1 4 anos, o Congresso e a popula\u00e7\u00e3o sobre o fato de que o rompimento da normalidade democr\u00e1tica com o golpe do impeachment ia custar muito caro ao Brasil, \u00e0 imagem internacional do Pa\u00eds. A nossa capacidade de fazer neg\u00f3cios com o mundo ficaria abalada. N\u00f3s alertamos, h\u00e1 4 anos, que aquilo ia custar muito caro ao povo brasileiro, em especial aos trabalhadores e \u00e0s trabalhadoras, que s\u00e3o 70%, 80% da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nDe l\u00e1 para c\u00e1, nesses 4 anos, os resultados do golpe s\u00e3o evidentes. O Brasil nunca mais teve ciclo de crescimento, de progresso e de prosperidade. De l\u00e1 para c\u00e1, nesses 4 anos, o Brasil nunca mais teve transfer\u00eancia de renda, melhoria de sal\u00e1rio. De l\u00e1 para c\u00e1, nesses 4 anos, o Brasil n\u00e3o teve mais programas de investimentos, grandes obras, grandes realiza\u00e7\u00f5es. Ao contr\u00e1rio, o Pa\u00eds mant\u00e9m 13 milh\u00f5es, 14 milh\u00f5es, 15 milh\u00f5es de pessoas desempregadas; o Pa\u00eds acelerou o processo de informalidade no mundo do trabalho; e as pessoas, hoje, trabalham 10, 12, 15 horas por dia e ganham menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nN\u00f3s estamos diante de um Governo fascista, racista, incapaz, preconceituoso, irrespons\u00e1vel, que s\u00f3 gera instabilidade, um Governo inclusive genocida durante a pandemia. E est\u00e1 a\u00ed o resultado! Agora, o Governo acaba de propor um or\u00e7amento para 2021 que, mais uma vez, corta dinheiro da sa\u00fade, corta dinheiro da educa\u00e7\u00e3o, enfim, corta dinheiro do povo, das necessidades b\u00e1sicas que o povo tem.\r\nO Congresso Nacional tem, agora, na discuss\u00e3o do or\u00e7amento, uma chance de come\u00e7ar a corrigir os seus equ\u00edvocos, os seus erros do passado.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que durante uma pandemia se corte dinheiro da sa\u00fade e que Deputados silenciem ou que Deputados aplaudam isso. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que se corte dinheiro da educa\u00e7\u00e3o. O Pa\u00eds precisa de educa\u00e7\u00e3o, de ci\u00eancia, de tecnologia e de inova\u00e7\u00e3o para vencer inclusive a pandemia, no ano que vem.\r\nQue o Congresso comece a corrigir os seus erros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REAJUSTE DE TARIFAS, ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), EXTIN\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPROCURADORIA_GERAL ELEITORAL (PGE), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, CHAPA ELEITORAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, HAMILTON MOUR\u00c3O, VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Reajuste nas tarifas de energia el\u00e9trica e nos pre\u00e7os de combust\u00edveis e do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, o g\u00e1s de cozinha. Decis\u00e3o do Governo Federal de extin\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes em face da crise gerada pela Covid-19. Descaso do Presidente da Rep\u00fablica com a popula\u00e7\u00e3o brasileira diante da epidemia de coronav\u00edrus. Politiza\u00e7\u00e3o da vacina contra a doen\u00e7a pelo Presidente Jair Bolsonaro. Necessidade de mobiliza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra desmandos do Presidente da Rep\u00fablica. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Procuradoria-Geral Eleitoral pela reabertura de processo investigat\u00f3rio contra a chapa Bolsonaro/Mour\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sa\u00fado o Presidente, bem como as Sras. Deputadas, os Srs. Deputados e todos os que nos assistem pela TV C\u00e2mara e nos ouvem pela R\u00e1dio C\u00e2mara.\r\nN\u00f3s estamos a pouco mais de 20 dias do Natal. Infelizmente, os presentes que Bolsonaro prepara e entrega \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o com requintes de crueldade: aumento no custo da energia el\u00e9trica; aumento de 5% no valor do g\u00e1s, o que foi autorizado hoje pelo Governo; e aumento no pre\u00e7o dos combust\u00edveis.\r\nO Governo n\u00e3o poupa a popula\u00e7\u00e3o em momento algum e prepara presentes de Natal que s\u00e3o intrag\u00e1veis, inaceit\u00e1veis. Soma-se a isso a decis\u00e3o de Bolsonaro de acabar com o aux\u00edlio emergencial.\r\n\u00c9 evidente que o Pa\u00eds tem reservas internacionais. \u00c9 evidente que o Pa\u00eds suporta pagar o aux\u00edlio emergencial. Entretanto, Bolsonaro faz a op\u00e7\u00e3o que agrada ao mercado financeiro, faz a op\u00e7\u00e3o que agrada a Paulo Guedes e aos seus poucos seguidores. Vai acabar com o aux\u00edlio emergencial agora em dezembro. Esse ser\u00e1 o presente de Natal e o presente de ano-novo de Bolsonaro. Isso vai impactar, j\u00e1 no in\u00edcio de 2021, a economia do nosso Pa\u00eds. O com\u00e9rcio, a ind\u00fastria e a agricultura v\u00e3o sentir a queda no consumo.\r\n\u00c9 claro que vai haver consequ\u00eancias do ponto de vista social e, eu diria, at\u00e9 do ponto vista humanit\u00e1rio. Todos n\u00f3s sabemos, e isto est\u00e1 evidente tamb\u00e9m, que a pandemia n\u00e3o terminou. A pandemia n\u00e3o vai terminar, por incompet\u00eancia, inclusive, do Bolsonaro e do Governo Federal, que ainda mant\u00eam profissionais de sa\u00fade trabalhando sem material de prote\u00e7\u00e3o, de seguran\u00e7a.\r\n\u00c9 um Pa\u00eds que ainda n\u00e3o conseguiu utilizar os seus testes para COVID-19. \u00c9 um Pa\u00eds que continua deixando a sua popula\u00e7\u00e3o sem respiradores, sendo que n\u00f3s cumprimos nosso papel como Congresso e liberamos os recursos necess\u00e1rios.\r\nO Brasil come\u00e7a a perceber - e este \u00e9 outro presente de Natal e de ano-novo de Bolsonaro - que a vacina\u00e7\u00e3o em massa n\u00e3o vir\u00e1.\r\nEnquanto v\u00e1rios pa\u00edses do mundo, mais ricos, mais pobres, mais desenvolvidos e menos desenvolvidos do que o Brasil, j\u00e1 come\u00e7am a vacinar a sua popula\u00e7\u00e3o e j\u00e1 programam vacina\u00e7\u00f5es em massa para dezembro e janeiro, o Brasil - Bolsonaro, principalmente - prefere polemizar, prefere fazer pol\u00edtica com a morte, prefere fazer pol\u00edtica com a vida das pessoas. \u00c9 lament\u00e1vel!\r\nO Congresso tem que reagir. N\u00f3s vamos continuar lutando e denunciando essas insanidades que Bolsonaro vem cometendo e, principalmente, as consequ\u00eancias que isso tem trazido para o desemprego, para o funcionamento da sa\u00fade e para o enfrentamento da pandemia. O Brasil, infelizmente, figura entre as piores posi\u00e7\u00f5es, em todo o mundo, em v\u00e1rios aspectos. Haver\u00e1 muita luta, haver\u00e1 muita resist\u00eancia e haver\u00e1 muita a\u00e7\u00e3o da nossa parte. Que o povo se mobilize, que a popula\u00e7\u00e3o reaja e n\u00e3o permita que Bolsonaro continue fazendo tantas insanidades.\r\nEu parabenizo aqui a Procuradoria-Geral Eleitoral, que reabriu o processo de investiga\u00e7\u00e3o da chapa vitoriosa em 2018, Bolsonaro e Mour\u00e3o, que, todos n\u00f3s sabemos, abusou de dinheiro ilegal e abusou de fake news.\r\nObrigado, Presidente, pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), FELIPE RIGONI, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), CONTESTA\u00c7\u00c3O, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS FINANCEIROS, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO PRIVADA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Reexame do parecer apresentado pelo Relator Felipe Rigoni ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todos que nos assistem pela TV C\u00e2mara e nos ouvem pela R\u00e1dio C\u00e2mara, Deputados e Deputadas, trago aqui mais uma vez a minha preocupa\u00e7\u00e3o no que diz respeito \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o para que se torne v\u00e1lido e tenha efetividade o novo FUNDEB. Estou recebendo liga\u00e7\u00f5es e mensagens de um n\u00famero muito grande de professores, de estudantes e de profissionais da educa\u00e7\u00e3o preocupados com a maneira como o Congresso Nacional est\u00e1 tratando esse assunto.\r\nAcabei de ler o relat\u00f3rio preliminar do Deputado Felipe Rigoni e me preocupo muito. Quero aqui colocar minha posi\u00e7\u00e3o muito clara contra qualquer tipo de transfer\u00eancia de recursos do FUNDEB para qualquer tipo de institui\u00e7\u00e3o privada de ensino. A minha posi\u00e7\u00e3o \u00e9 clara contra a transfer\u00eancia desregrada de recursos do FUNDEB para o Sistema S. A minha posi\u00e7\u00e3o \u00e9 clara contra qualquer item da regulamenta\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB que n\u00e3o respeite o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, o piso nacional do magist\u00e9rio. Quero deixar muito clara aqui a minha posi\u00e7\u00e3o em defesa de que na regulamenta\u00e7\u00e3o, de fato, seja permitida a participa\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de conselhos e de outras ferramentas, de todos aqueles que representam a educa\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds, em especial os nossos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, os nossos estudantes.\r\nN\u00f3s temos que ter uma regulamenta\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB que o torne transparente, democr\u00e1tico, participativo e que, de fato, mantenha como grande - e por que n\u00e3o \u00fanica? - prioridade fortalecer a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade, gratuita a todos e todas. Aqueles que foram derrotados na aprova\u00e7\u00e3o da emenda constitucional que criou o novo FUNDEB precisam ser derrotados novamente agora na regulamenta\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o dos Deputados e das Deputadas que s\u00e3o comprometidos com a educa\u00e7\u00e3o, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de imprensa, da popula\u00e7\u00e3o brasileira, dos nossos educadores, dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o e dos estudantes para que fa\u00e7amos, como fizemos na aprova\u00e7\u00e3o da emenda constitucional, agora, na hora da regulamenta\u00e7\u00e3o em lei dos crit\u00e9rios finais, uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o para que a educa\u00e7\u00e3o saia vitoriosa e para aqueles que tentam tirar dinheiro p\u00fablico para colocar na iniciativa privada sejam derrotados.\r\nEssas eram as minhas palavras, as quais eu pe\u00e7o que sejam registradas nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), FELIPE RIGONI, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Apelo ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Felipe Rigoni, de resist\u00eancia \u00e0s press\u00f5es das institui\u00e7\u00f5es de ensino privado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Minha sauda\u00e7\u00e3o a todos e a todas que nos assistem e nos ouvem pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara e a todos os Deputados e Deputadas presentes na sess\u00e3o, no plen\u00e1rio ou virtualmente.\r\nOs derrotados l\u00e1 atr\u00e1s, quando aprovamos a PEC do novo FUNDEB, tentam agora desfigurar totalmente o que foi aprovado. Eu lembro bem - quero chamar a aten\u00e7\u00e3o de quem nos assiste para isso - que, na aprova\u00e7\u00e3o da PEC do novo FUNDEB, v\u00e1rias emendas foram apresentadas, algumas extremamente absurdas. Houve, por exemplo, emendas que queriam transferir recursos p\u00fablicos para a educa\u00e7\u00e3o privada, para as institui\u00e7\u00f5es privadas; emendas que desconsideravam o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o; emendas que desconsideravam a necessidade de respeitar e valorizar direitos dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Essas emendas foram derrotadas na \u00e9poca da PEC do novo FUNDEB. Estranhamente, os derrotados naquela \u00e9poca agora tentam, atrav\u00e9s da regulamenta\u00e7\u00e3o, retomar temas que j\u00e1 foram vencidos e que n\u00e3o v\u00e3o ser aceitos jamais.\r\nO Congresso tem de ter responsabilidade. O Congresso tem que repetir o que j\u00e1 fez na aprova\u00e7\u00e3o da PEC, ficar ao lado de quem vive e entende o dia a dia da educa\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o os nossos estudantes e os nossos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, que, atrav\u00e9s de suas entidades, est\u00e3o se manifestando. A rea\u00e7\u00e3o est\u00e1 come\u00e7ando a acontecer.\r\nN\u00e3o ser\u00e1 aceita nenhuma desconfigura\u00e7\u00e3o daquilo que aprovamos. N\u00e3o ser\u00e1 aceito nada que contrarie o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o ser\u00e1 aceito nada que contrarie a valoriza\u00e7\u00e3o da escola p\u00fablica de qualidade, gratuita, com profissionais respeitados, bem valorizados. Ser\u00e1 derrotada qualquer tentativa de desvio de recursos, de retirada de recursos para a\u00e7\u00f5es que n\u00e3o tenham a ver com o princ\u00edpio elementar da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade e gratuita.\r\nQuero fazer um apelo aqui ao Deputado Felipe Rigoni, o Relator: Deputado, honre seu Estado, honre seus eleitores, honre sua bonita hist\u00f3ria de vida e de supera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ceda \u00e0s press\u00f5es corporativistas daqueles que vivem o mundo da educa\u00e7\u00e3o privada, n\u00e3o ceda \u00e0s press\u00f5es daqueles que n\u00e3o querem que o FUNDEB seja transparente e democr\u00e1tico. Deputado, n\u00e3o ceda \u00e0s press\u00f5es daqueles que n\u00e3o querem o que est\u00e1 escrito no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, daqueles que querem que o que est\u00e1 aprovado na ess\u00eancia da PEC seja agora, no apagar das luzes, no final do ano, alterado.\r\nN\u00f3s n\u00e3o aceitaremos isso! A educa\u00e7\u00e3o brasileira vai vencer mais uma vez. O FUNDEB \u00e9 um fundo para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, e assim ser\u00e1 na regulamenta\u00e7\u00e3o.\r\nUm abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAVIRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, VACINA, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Avan\u00e7o do coronav\u00edrus no Pa\u00eds e no mundo. Rep\u00fadio \u00e0 postura adotada pelo Presidente da Rep\u00fablica no tocante ao enfrentamento da doen\u00e7a. Determina\u00e7\u00e3o ao Governo Jair Bolsonaro pelo Supremo Tribunal Federal de apresenta\u00e7\u00e3o, no prazo de 48 horas, de plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Inconsist\u00eancia e fragilidade do plano de imuniza\u00e7\u00e3o apresentado pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, infelizmente, a pandemia do coronav\u00edrus segue pelo mundo todo, trazendo preju\u00edzos, matando, deixando pessoas doentes, criando impactos na economia e no emprego. Para nossa falta de sorte, aqui no Brasil o cen\u00e1rio tem sido sempre pior, em todos os aspectos, do que o do restante dos principais pa\u00edses do mundo. Isso \u00e9 responsabilidade - ou irresponsabilidade - de Bolsonaro, da sua postura, da maneira como ele comanda o Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s tivemos vit\u00f3ria importante, a partir dos nossos esfor\u00e7os, em iniciativas para que o Pa\u00eds tenha um plano m\u00ednimo de vacina\u00e7\u00e3o em massa de toda a sua popula\u00e7\u00e3o. O Supremo Tribunal Federal, depois de iniciativas nossas, deu 48 horas ao Governo Bolsonaro para que apresentasse o que est\u00e1 fazendo e o que pretende fazer no que diz respeito \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Mas as coisas acabaram piorando. O Governo apresentou um plano fr\u00e1gil, um plano inconsistente e, por mais surreal e inacredit\u00e1vel que possa parecer, um plano com assinaturas falsas, um plano que tem fake news a respeito de valida\u00e7\u00e3o por cientistas e pesquisadores, que n\u00e3o foram nem consultados. O plano \u00e9 fr\u00e1gil, \u00e9 equivocado. E h\u00e1 raz\u00f5es para isso. \r\nO Governo Federal e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o ouvem os Munic\u00edpios, n\u00e3o dialogam com eles. Os Munic\u00edpios n\u00e3o participaram da elabora\u00e7\u00e3o do plano, e s\u00e3o eles que executam toda a pol\u00edtica de vacina\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds h\u00e1 d\u00e9cadas. Est\u00e1 a\u00ed, cada vez mais, a prova da incompet\u00eancia, da irresponsabilidade e da insanidade de Bolsonaro. \r\nN\u00f3s vamos continuar reagindo, insistindo, procurando inclusive ajudar Munic\u00edpios e Estados, que formam o Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nO SUS n\u00e3o tem o \"\u00danico\" no nome por acaso, tem um formato \u00fanico, que deveria prosperar. Mas, por sua irresponsabilidade, inconsequ\u00eancia, insanidade e incompet\u00eancia, Bolsonaro vai obrigando Prefeitos e Vereadores a agirem de forma isolada e n\u00e3o dentro de um padr\u00e3o \u00fanico. Se o Congresso Nacional, se o Supremo Tribunal Federal, se todo brasileiro e toda brasileira n\u00e3o continuarem denunciando, questionando, ajudando e compondo, n\u00f3s sabemos o que vai acontecer: o Brasil vai continuar como \u00faltimo na fila tamb\u00e9m no que diz respeito \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos percebendo que vai faltar geladeira, vai faltar seringa, vai faltar agulha, porque n\u00e3o h\u00e1, por parte do Governo Federal, que \u00e9 quem tem for\u00e7a e tem obriga\u00e7\u00e3o legal, uma a\u00e7\u00e3o concreta.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. ZECA DIRCEU (PT - PR) - N\u00e3o h\u00e1 a execu\u00e7\u00e3o de um plano razo\u00e1vel.\r\nEnt\u00e3o, eu quero, mais uma vez, apelar: estejamos atentos a essa quest\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o, para que o Brasil recupere o tempo perdido. Que o Congresso fa\u00e7a valer a sua for\u00e7a. Como obrigamos que esse plano fosse apresentado ao Supremo Tribunal Federal, que agora n\u00f3s possamos buscar, se necess\u00e1rio na Justi\u00e7a, tamb\u00e9m algo que obrigue o Governo a adequar o plano, a torn\u00e1-lo mais realista e a faz\u00ea-lo ao lado de Estados e Munic\u00edpios.\r\nEu queria que o meu pronunciamento constasse no programa A Voz do Brasil e tamb\u00e9m fosse repercutido pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE ORDINARIA,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), SENADO FEDERAL, RETOMADA, RECURSOS, EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Expectativa de supress\u00e3o, pelo Senado Federal, das altera\u00e7\u00f5es procedidas pela Casa no parecer oferecido pelo Relator ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou tratar aqui de uma pauta que, na verdade, n\u00e3o est\u00e1 mais na C\u00e2mara dos Deputados, est\u00e1 l\u00e1 no Senado, mas cabe a n\u00f3s sim, mais uma vez, chamar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira e dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, e principalmente chamar a aten\u00e7\u00e3o de quem \u00e9 apaixonado pela educa\u00e7\u00e3o, de quem sabe que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a grande ferramenta que n\u00f3s temos para transformar a vida das pessoas. \r\nO Senado est\u00e1 votando, e vai votar, a regulamenta\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB - Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o, aprovado de forma equivocada, de forma inconsequente, na C\u00e2mara dos Deputados. \u00c9 hora de se juntar. \u00c9 hora de estar ao lado dos professores e das professoras, dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 hora de estar ao lado dos nossos estudantes. \u00c9 hora de estar ao lado de todos aqueles que t\u00eam clareza do papel do FUNDEB. O nome do FUNDEB \u00e9 claro: \u00e9 um fundo para financiar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira, jamais o Sistema S, jamais a educa\u00e7\u00e3o privada.\r\nQuero deixar clara, mais uma vez, a minha posi\u00e7\u00e3o j\u00e1 externada na vota\u00e7\u00e3o da PEC, l\u00e1 atr\u00e1s: estou ao lado da escola p\u00fablica de qualidade e gratuita. Estou ao lado daqueles que procuram ampliar investimentos do FUNDEB, mant\u00ea-los nas escolas p\u00fablicas, pensando no cumprimento do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o e das metas que est\u00e3o estabelecidas e foram sendo deixadas de lado pelo Governo Temer e pelo Governo Bolsonaro. Estou ao lado daqueles que prezam pela lei do Piso Nacional do Magist\u00e9rio, daqueles que sabem o quanto os Munic\u00edpios e os Estados precisam de recursos financeiros destinados \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, jamais de profissionais que n\u00e3o atuam nas escolas, que n\u00e3o atuam na educa\u00e7\u00e3o.\r\nO apelo aqui \u00e9 de mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade, dos estudantes, dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o. O apelo \u00e9 de apoio \u00e0s entidades que est\u00e3o a campo. O apelo se faz tamb\u00e9m aos nossos Senadores e Senadoras.\r\nQue eles n\u00e3o cometam o erro que infelizmente a maioria dos Deputados e das Deputadas cometeram, quando mudaram completamente o que tinha sido aprovado na PEC, na emenda constitucional do novo FUNDEB, na hora da regulamenta\u00e7\u00e3o. \r\nEsta regulamenta\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 sendo questionada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, inclusive, quanto \u00e0 constitucionalidade. N\u00f3s tamb\u00e9m faremos o questionamento. A regulamenta\u00e7\u00e3o de uma emenda constitucional n\u00e3o pode desvirtuar o que a pr\u00f3pria emenda constitucional estabeleceu. Teses que foram derrotadas na vota\u00e7\u00e3o da PEC, na emenda constitucional do novo FUNDEB, na minha avalia\u00e7\u00e3o, foram aprovadas agora de maneira inadequada, n\u00e3o s\u00f3 do ponto de vista do interesse da adequa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m do ponto de vista da legalidade da medida que aprovamos.\r\nQue o Senado recupere e suprima as mudan\u00e7as que a C\u00e2mara fez ao relat\u00f3rio e que o FUNDEB continue sendo uma ferramenta para apoiar a escola p\u00fablica, para valorizar quem de fato \u00e9 profissional da educa\u00e7\u00e3o, defendendo os interesses, \u00e9 claro, dos nossos estudantes, das nossas crian\u00e7as e dos nossos jovens!\r\nObrigado pela oportunidade. \r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja registrado nos Anais da C\u00e2mara e seja divulgado na TV C\u00e2mara, na R\u00e1dio C\u00e2mara e em nossos demais \u00f3rg\u00e3os oficiais.\r\nObrigado pela toler\u00e2ncia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ARTHUR LIRA, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nPAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, BOLSA FAM\u00cdLIA,",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Arthur Lira por sua elei\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia da Casa. Defesa de retomada do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial e de cria\u00e7\u00e3o do Programa Mais Bolsa Fam\u00edlia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabeniz\u00e1-lo pela elei\u00e7\u00e3o e quero me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para que, de fato, possamos construir uma C\u00e2mara dos Deputados independente. E uma C\u00e2mara independente, na minha vis\u00e3o, tem que se pautar pelos temas que interessam ao Brasil, que interessam \u00e0 popula\u00e7\u00e3o: a volta do aux\u00edlio emergencial; a nossa proposta de mais Bolsa Fam\u00edlia; a\u00e7\u00f5es que obriguem o Governo Federal a, de forma \u00e1gil, cumprir o seu papel com os pequenos agricultores, com os pequenos empres\u00e1rios, com os pequenos neg\u00f3cios; uma pauta que obrigue o Governo Federal a cumprir o seu papel diante do SUS, diante da vacina\u00e7\u00e3o da nossa popula\u00e7\u00e3o. Essas s\u00e3o as pautas em que acredito, Sr. Presidente. \r\nN\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es, sim, de dialogar, construir consensos e fazer a C\u00e2mara dos Deputados, de fato, juntamente com o Congresso, ter independ\u00eancia, ao lado do povo brasileiro e do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, FOME, PARAN\u00c1, ECONOMIA, CONSUMO, CONGRESSO NACIONAL, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAMPANHA EDUCATIVA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, LUCRO,  IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF).\r\nWELLINGTON DIAS, GOVERNADOR, PIAU\u00cd, F\u00d3RUM, PREFEITO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONS\u00d3RCIO, REGI\u00c3O NORDESTE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Urgente necessidade de recria\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de novo aux\u00edlio emergencial para trabalhadores e fam\u00edlias carentes atingidos pela epidemia de coronav\u00edrus. Insignific\u00e2ncia do aux\u00edlio emergencial de 250 reais proposto pelo Governo Federal. Defesa da taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas, heran\u00e7as, lucros e dividendos. Congratula\u00e7\u00f5es aos Governadores Estaduais na pessoa do Governador do Estado do Piau\u00ed, Wellington Dias, pela condu\u00e7\u00e3o do processo de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 urgente e extremamente necess\u00e1rio aprovarmos um novo aux\u00edlio emergencial.\r\nAs pessoas n\u00e3o aguentam mais viver sem renda, enfrentar uma pandemia que parece que n\u00e3o vai ter fim. H\u00e1 pessoas passando fome no Paran\u00e1, no Brasil.\r\nA aus\u00eancia do aux\u00edlio emergencial, de dezembro para c\u00e1, traz impactos muito negativos tamb\u00e9m para o com\u00e9rcio, para as vendas. O consumo n\u00e3o existe. Isso tem afetado a ind\u00fastria, a agricultura.\r\nO aux\u00edlio emergencial mant\u00e9m minimamente a economia aquecida, a economia funcionando, o dinheiro circulando e o consumo acontecendo.\r\nMais uma vez n\u00f3s, Congresso Nacional, vamos ter que cumprir o nosso papel. Est\u00e1 evidente que Bolsonaro n\u00e3o quer e n\u00e3o dar\u00e1 aux\u00edlio emergencial algum. J\u00e1 foi assim no ano passado e tem que ser assim novamente este ano. \u00c9 o Congresso Nacional que tem que criar a legisla\u00e7\u00e3o que obrigue o Governo Federal a pagar um aux\u00edlio emergencial.\r\nIsso \u00e9 urgente. N\u00f3s n\u00e3o dever\u00edamos tratar de nenhum outro assunto que n\u00e3o fosse o aux\u00edlio emergencial, que n\u00e3o fossem os esfor\u00e7os, os mecanismos legais para uma ampla campanha de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o me venham com 250 reais. \u00c9 imposs\u00edvel uma fam\u00edlia sobreviver com 250 reais. O nosso Pa\u00eds \u00e9 um pa\u00eds rico, tem capacidade financeira, tem onde buscar mais receitas. Olhem o exemplo dos Estados Unidos hoje, o pa\u00eds mais capitalista do mundo, at\u00e9 selvagem. Os democratas, nos Estados Unidos, apresentaram propostas para taxar os multimilion\u00e1rios, e o Brasil continua sem cobrar impostos dos bilion\u00e1rios, dos banqueiros, dos especuladores. O Brasil continua, apesar de nossas propostas repetidas vezes, sem taxar fortunas, sem taxar heran\u00e7as, sem cobrar impostos de lucros e dividendos.\r\nO Pa\u00eds tem sim como viabilizar receita. O Pa\u00eds tem sim riquezas para pagar um aux\u00edlio emergencial que traga dignidade \u00e0s pessoas, que estimule o consumo, que movimente o com\u00e9rcio e tamb\u00e9m a ind\u00fastria e a agricultura.\r\nO Pa\u00eds precisa fazer o que o mundo todo est\u00e1 fazendo: socorrer, auxiliar, criar facilidade para os pequenos neg\u00f3cios do campo e da cidade, que est\u00e3o quebrando durante a pandemia.\r\nQuero parabenizar os Governadores, na pessoa do Governador Wellington Dias, do Piau\u00ed. Ele coordena o Cons\u00f3rcio Nordeste. O F\u00f3rum de Governadores est\u00e1 tendo um papel importante na coordena\u00e7\u00e3o do assunto vacina. J\u00e1 que o Governo Federal n\u00e3o o faz, que os Governadores e os Prefeitos fa\u00e7am a aquisi\u00e7\u00e3o das vacinas.\r\nNo que depender do Congresso Nacional, ter\u00e3o o nosso apoio, ser\u00e3o sempre bem-vindos. Eles est\u00e3o cumprindo o papel que o Brasil esperava do Presidente, mas que o Presidente n\u00e3o cumpre.\r\nPresidente, pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil, na R\u00e1dio C\u00e2mara e na TV C\u00e2mara.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.\r\nATRASO,  VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS, GOVERNADOR, COMPRA, VACINA, RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Morosidade do processo de imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es aos Governadores Estaduais pela iniciativa de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a doen\u00e7a. Defesa de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, e de 1.200 reais \u00e0s mulheres chefes de fam\u00edlia. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todas e todos que nos assistem pela TV C\u00e2mara e nos ouvem tamb\u00e9m pela R\u00e1dio C\u00e2mara, quero aqui, mais uma vez, trazer o meu gesto de reconhecimento e carinho a todas as mulheres do Brasil e do mundo pela passagem do dia 8 de mar\u00e7o. Estaremos sempre juntos ao lado das mulheres contra qualquer tipo de preconceito, qualquer tipo de viol\u00eancia, qualquer tipo de discrimina\u00e7\u00e3o. E, \u00e9 claro, no Paran\u00e1 e em Bras\u00edlia, estaremos ao lado das mulheres lutando por mais direitos, por oportunidades, o que, com certeza, elas merecem.\r\nQuero aqui, mais uma vez, refor\u00e7ar a nossa luta por vacina\u00e7\u00e3o para todos j\u00e1.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que o Brasil continue sendo um dos pa\u00edses que menos vacina, em compara\u00e7\u00e3o per capita, em todo o mundo, na Am\u00e9rica Latina.\r\nO nosso Pa\u00eds tem capacidade financeira, tem recurso. Liberamos o \"or\u00e7amento de guerra\". O mundo hoje tem vacinas dispon\u00edveis para venda. S\u00e3o mais de 20 tipos usados em larga escala. Pa\u00edses como Alemanha, Fran\u00e7a, Jap\u00e3o e Estados Unidos est\u00e3o aprovando vacinas nas institui\u00e7\u00f5es mais rigorosas de controle de cada pa\u00eds. E, aqui no Brasil, a ANVISA continua n\u00e3o cumprindo o seu papel, n\u00e3o dando agilidade. Mas o maior problema \u00e9 Bolsonaro, que tem as condi\u00e7\u00f5es financeiras, tem vacina e insiste em n\u00e3o comprar. O Brasil j\u00e1 deveria ter vacinado 50 milh\u00f5es, 60 milh\u00f5es de pessoas.\r\nQue bom -- e quero aqui parabeniz\u00e1-los -- que os Governadores aceitaram as nossas provoca\u00e7\u00f5es, tomaram a frente desse processo e uma quantidade muito grande de vacina ser\u00e1 comprada, doada, ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade!\r\nAssim n\u00f3s vamos ter ampliado o processo da vacina\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nTemos que avan\u00e7ar e aprovar um aux\u00edlio emergencial, e n\u00e3o uma esmola. N\u00f3s temos que voltar aos 600 reais, aos 1.200 reais. \u00c9 isso que vai manter a economia minimamente aquecida.\r\nLamentamos a maneira como avan\u00e7a a PEC 186. \u00c9 inaceit\u00e1vel essa chantagem, essa mentira de que, para dar o aux\u00edlio emergencial, tem que destruir os servi\u00e7os p\u00fablicos. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. O Brasil n\u00e3o precisa destruir os servi\u00e7os p\u00fablicos, n\u00e3o precisa tirar dinheiro de nenhum or\u00e7amento, seja o da sa\u00fade, seja o da educa\u00e7\u00e3o, seja o da \u00e1rea social. O Brasil n\u00e3o precisa sangrar a vida dos seus servidores p\u00fablicos. Fico imaginando a cabe\u00e7a de uma enfermeira, de uma auxiliar de enfermagem, de um m\u00e9dico, servidores p\u00fablicos que est\u00e3o \u00e0 frente da pandemia, ao receberem a not\u00edcia agora de que os seus sal\u00e1rios v\u00e3o ser congelados por 5 anos, que podem ter inclusive redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios em 25% no futuro.\r\nA PEC 186 \u00e9 uma fraude. Nada tem de...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O JUDICIAL, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, PROCESSO PENAL, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COLETIVA DE IMPRENSA, SUSPEI\u00c7\u00c3O, SERGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, ELEI\u00c7\u00c3O, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Expectativa quanto ao julgamento, pela Suprema Corte, do pedido de suspei\u00e7\u00e3o do ent\u00e3o Juiz Federal S\u00e9rgio Moro na condu\u00e7\u00e3o de processos envolvendo o ex-Presidente da Rep\u00fablica. Contentamento com a entrevista concedida pelo l\u00edder petista \u00e0 imprensa brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a chama da esperan\u00e7a voltou muito forte nos cora\u00e7\u00f5es e nas mentes de cada brasileiro e cada brasileira.\r\nA decis\u00e3o de segunda-feira que, de forma justa, ainda que tardia, anulou todas as condena\u00e7\u00f5es que vinha sofrendo o ex-Presidente Lula; o avan\u00e7o do Supremo Tribunal Federal, ter\u00e7a-feira, no julgamento que vai estabelecer a suspei\u00e7\u00e3o do ent\u00e3o Juiz Sergio Moro, que n\u00e3o atuou como juiz, todos sabemos, atuou como elemento de acusa\u00e7\u00e3o e cometeu in\u00fameras ilegalidades; e principalmente a entrevista coletiva, o pronunciamento ontem do ex-Presidente Lula s\u00e3o fatos de grande magnitude pol\u00edtica. S\u00e3o fatos que mexeram positivamente com a (falha na transmiss\u00e3o) possibilidade de Lula disputar e ganhar as elei\u00e7\u00f5es no ano que vem.\r\nA esperan\u00e7a vem tamb\u00e9m pela forma como Lula se apresentou, pela maneira como ele debateu, dialogou e tratou os \u00f3rg\u00e3os de imprensa do nosso Pa\u00eds e, principalmente, pelas mensagens que Lula trouxe \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nA fala de Lula mostra o que ele j\u00e1 provou ter quando governou, por duas vezes, o nosso Pa\u00eds: serenidade, coer\u00eancia, equil\u00edbrio, bom senso. Estas s\u00e3o as marcas que ficam desse momento: experi\u00eancia, compet\u00eancia, capacidade de sentimento, capacidade de solu\u00e7\u00e3o diante da dor por que passa o nosso Pa\u00eds. Com o agravamento da crise sanit\u00e1ria, o Pa\u00eds est\u00e1 cada vez mais habituado, infelizmente, a ver milhares e milhares de mortes todos os dias. E o Pa\u00eds n\u00e3o v\u00ea horizonte de gera\u00e7\u00e3o de renda e desenvolvimento. Tem um Governo que teima (falha na transmiss\u00e3o) a educa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 claro que este Pa\u00eds se enche de esperan\u00e7a quando v\u00ea um l\u00edder como Lula se manifestar \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira, e os reflexos s\u00e3o v\u00e1rios. O pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro come\u00e7ou a usar m\u00e1scara. O pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro come\u00e7ou a falar em vacina. Que Lula continue falando! Que Lula continue trazendo esperan\u00e7a ao nosso Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, TROCA, MINISTRO DE ESTADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONFLITO, GOVERNADOR, PREFEITO, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, VACINA\u00c7\u00c3O, PEQUENA EMPRESA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, CONGRESSO NACIONAL, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Raz\u00e3o da reforma ministerial promovida pelo Presidente Jair Bolsonaro. Prop\u00f3sito do Presidente da Rep\u00fablica de intensifica\u00e7\u00e3o do conflito com Governadores, Prefeitos Municipais e Poderes da Rep\u00fablica. Indiferen\u00e7a de Jair Bolsonaro diante do registro de 300 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Descaso do Chefe da Na\u00e7\u00e3o com as medidas de enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus, com a vacina\u00e7\u00e3o e a vida do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todos que nos assistem pela TV C\u00e2mara ou nos ouvem pela R\u00e1dio C\u00e2mara, as seis trocas ministeriais que Bolsonaro fez ontem provam a todo o Brasil que a grande prioridade de Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 o enfrentamento da pandemia de COVID. Bolsonaro est\u00e1 preocupado em se proteger. A prioridade de Bolsonaro \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o de sua fam\u00edlia. A prioridade de Bolsonaro \u00e9 a luta pol\u00edtica, a disputa pol\u00edtica sem qualquer tipo de medida de consequ\u00eancia.\r\nEst\u00e1 evidente que, por tr\u00e1s dessas trocas ministeriais, h\u00e1 uma aposta insana, inconsequente de Bolsonaro no conflito. Bolsonaro quer intensificar o conflito com os Governadores. Bolsonaro quer intensificar o conflito com os Prefeitos. Bolsonaro, de novo, d\u00e1 sinais de que aposta no conflito entre os Poderes. Arma-se para isso. Organiza-se para isso.\r\nNem de longe d\u00e1 sinal de qualquer preocupa\u00e7\u00e3o com a ocorr\u00eancia de mais de 300 mil mortes, com as 3 mil, 4 mil mortes que estamos vendo acontecer todo dia. Bolsonaro n\u00e3o d\u00e1 nenhum sinal de preocupa\u00e7\u00e3o, nenhum sinal de a\u00e7\u00e3o relacionada ao enfrentamento da pandemia, \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, ao efetivo cuidado com a vida das pessoas.\r\nBolsonaro, nessas trocas ministeriais, n\u00e3o d\u00e1 nenhum sinal de que est\u00e1 preocupado e de que vai cuidar, por exemplo, dos pequenos e m\u00e9dios neg\u00f3cios do campo e da cidade, que h\u00e1 muito padecem e n\u00e3o t\u00eam qualquer tipo de apoio financeiro, qualquer tipo de financiamento, qualquer tipo de respaldo do Governo Federal. \u00c9 preocupante o momento por que passa o Pa\u00eds.\r\nCabe a n\u00f3s, Deputados, cabe ao Congresso Nacional colocar limites em Bolsonaro, n\u00e3o deixar que ele tumultue ainda mais o enfrentamento da pandemia no Pa\u00eds, n\u00e3o deixar que ele politize ainda mais o enfrentamento da pandemia no Pa\u00eds. Quem tem que conduzir o enfrentamento da pandemia, diante da aus\u00eancia de Bolsonaro, s\u00e3o os Governadores e os Prefeitos, sim, \u00e9 a ci\u00eancia, s\u00e3o os especialistas, \u00e9 o SUS, \u00e9 quem entende, \u00e9 quem v\u00ea e se sensibiliza com as pessoas, que est\u00e3o morrendo aos milhares a cada dia.\r\nMuita aten\u00e7\u00e3o, muito zelo e, da nossa parte, muita firmeza para n\u00e3o deixar que Bolsonaro tumultue o Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-08T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PATENTE DE PRODUTO, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, BRASIL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), AIDS.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos que nos assistem e nos ouvem pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara, situa\u00e7\u00f5es extremas merecem atitudes extremas. Esta Comiss\u00e3o Geral tem grande relev\u00e2ncia, e o Brasil, a partir de a\u00e7\u00f5es nossas, de decis\u00f5es nossas, precisa avan\u00e7ar, sim, no movimento que o mundo todo j\u00e1 faz pela quebra de patentes, para que n\u00f3s possamos ter vacinas em abund\u00e2ncia, para que a vacina n\u00e3o fique sujeita, n\u00e3o fique atrelada apenas aos interesses econ\u00f4micos dos grandes laborat\u00f3rios, das grandes empresas internacionais.\r\nAt\u00e9 pa\u00edses da Europa, at\u00e9 os Estados Unidos, que h\u00e1 pouco tempo tinham posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 quebra de patentes, j\u00e1 come\u00e7am a rever as suas posi\u00e7\u00f5es. E o Brasil segue do jeito Bolsonaro. O Brasil segue sempre atrasado. O Brasil segue, infelizmente, sempre na contram\u00e3o do que diz a ci\u00eancia. O Brasil segue sempre na contram\u00e3o daquilo que a popula\u00e7\u00e3o necessita, para que n\u00f3s possamos salvar vidas, para que possamos vencer a pandemia do coronav\u00edrus.\r\nEu quero aqui reafirmar a minha indigna\u00e7\u00e3o com a postura do Presidente Bolsonaro, que, durante toda a pandemia, agiu ao lado do v\u00edrus e contra o nosso povo e a nossa gente. E quero aqui reafirmar a nossa posi\u00e7\u00e3o por vacina j\u00e1 para todos. N\u00f3s n\u00e3o vamos desistir. O Congresso Nacional n\u00e3o pode desistir. Os Prefeitos e Governadores, que est\u00e3o tendo papel fundamental para que avancemos na compra de vacinas, n\u00e3o podem desistir. O Butantan e a FIOCRUZ, que est\u00e3o desempenhando um papel importante, sem ter o apoio amplo e necess\u00e1rio que deveriam ter do Governo Federal, n\u00e3o podem desistir. N\u00f3s precisamos de vacinas e, se for necess\u00e1rio quebrar patentes, o Brasil precisa fazer isso, precisa se somar \u00e0 OMS, precisa se somar aos demais pa\u00edses que h\u00e1 muito tempo j\u00e1 est\u00e3o articulando e trabalhando nesse sentido. \r\nN\u00f3s temos que lembrar as decis\u00f5es acertadas, as quebras de patentes que j\u00e1 fizemos no passado, que o mundo j\u00e1 fez no passado. Se o Brasil tem um programa exemplar, exitoso, premiado no mundo todo de combate e de tratamento da AIDS, por exemplo, foi entre outras coisas tamb\u00e9m pela coragem de quebrar patentes de medicamentos. \r\nEnt\u00e3o, deixo aqui a mensagem do papel que tem que ter o Congresso Nacional e da perspectiva que o mundo apresenta agora com essa op\u00e7\u00e3o que n\u00f3s hoje estamos aqui debatendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TELEFONE, JORGE KAJURU, SENADOR, AUS\u00caNCIA, PREOCUPA\u00c7\u00c3O, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESEMPREGO. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT. \r\nMPV 1039/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL 2021, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, DEBATE, VALOR.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Defesa de abertura, pela Casa, de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro. Neglig\u00eancia do Presidente da Rep\u00fablica sobre a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, a situa\u00e7\u00e3o financeira do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o desemprego e a renda dos trabalhadores brasileiros. Envolvimento do cl\u00e3 Bolsonaro com mil\u00edcias e corrup\u00e7\u00e3o. Reinclus\u00e3o do Brasil no mapa da fome. Exclus\u00e3o de elevado contingente de benefici\u00e1rios do aux\u00edlio emergencial. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.039, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 2021 para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Defesa de restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais e de vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, todos os que nos veem e nos ouvem pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara, o Governo Bolsonaro j\u00e1 deveria ter sido interrompido h\u00e1 muito tempo. O genoc\u00eddio, as mortes e a irresponsabilidade s\u00e3o evidentes.\r\nOs \u00e1udios vazados, pelo que entendi, propositalmente, por Bolsonaro e Kajuru revelam muito mais do que j\u00e1 foi dito. Em nenhum momento, Bolsonaro fala da pandemia. Em nenhum momento, Bolsonaro mostra qualquer tipo de preocupa\u00e7\u00e3o com a necessidade de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, com a necessidade de respaldar mais o SUS. \r\nEm nenhum momento, Bolsonaro mostra, numa conversa pessoal dele com o Senador, qualquer preocupa\u00e7\u00e3o com o desemprego, com a renda, com o modelo de aux\u00edlio emergencial que o Pa\u00eds vai ter. \r\nAli n\u00f3s temos o raio-x exato do que move Bolsonaro. O que move Bolsonaro \u00e9 o \u00f3dio, \u00e9 a disposi\u00e7\u00e3o para o conflito. O que move Bolsonaro s\u00e3o a sua sobreviv\u00eancia pol\u00edtica escassa e a sobreviv\u00eancia da sua fam\u00edlia, cada vez mais envolvida com casos de corrup\u00e7\u00e3o, com mil\u00edcias, com enriquecimento il\u00edcito, com lavagem de dinheiro e tantas quest\u00f5es absurdas. \u00c9 triste o momento por que passa o Brasil. N\u00f3s continuaremos fazendo o nosso papel: exigindo e lutando pelo impeachment e, ao mesmo tempo, ajudando e mostrando os caminhos que o Brasil precisa seguir.\r\nSe Bolsonaro tivesse ouvido a Oposi\u00e7\u00e3o em outubro, novembro do ano passado, teria ido atr\u00e1s de comprar vacina. Se Bolsonaro tivesse nos ouvido em dezembro, se Paulo Guedes tivesse nos ouvido em dezembro, jamais teriam interrompido o pagamento do aux\u00edlio emergencial. O Brasil n\u00e3o teria, hoje, 19 milh\u00f5es de pessoas, 20 milh\u00f5es de pessoas passando fome, ao mesmo tempo em que o Governo exclui 20 milh\u00f5es de pessoas do recebimento do aux\u00edlio emergencial.\r\nEste Congresso, a C\u00e2mara dos Deputados tem uma tarefa: votar a medida provis\u00f3ria do aux\u00edlio emergencial. Eu assinei v\u00e1rias emendas. N\u00f3s temos que discutir, debater e decidir se vamos manter um aux\u00edlio de 175 reais ou se vamos fazer aquilo que o Brasil, no ano passado, j\u00e1 provou que tem capacidade de fazer, que \u00e9 pagar 600, 1.200 reais e, s\u00f3 assim, ter expectativa de que haja distanciamento social. \r\nO Congresso tem que endurecer, sim, contra Bolsonaro, para que avance a vacina\u00e7\u00e3o em massa; para que ele fa\u00e7a o que n\u00e3o fez at\u00e9 hoje, que \u00e9 parar de se preocupar com coisas esdr\u00faxulas, como fez nessa conversa com o Kajuru, e se preocupar mais com o povo, com a nossa gente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POLITICA ECONOMICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CRITICA.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMISS\u00c3O, RESPONSABILIDADE, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Distor\u00e7\u00e3o da realidade pol\u00edtica e econ\u00f4mica do Brasil pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, em participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica conjunta de Comiss\u00f5es da Casa. Expectativa quanto aos resultados da CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e omiss\u00f5es do Governo Federal no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds (CPI da Pandemia).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero cumprimentar todos os Deputados e Deputadas, quem nos acompanha pela TV C\u00e2mara e quem nos ouve pela R\u00e1dio C\u00e2mara.\r\nO Ministro Paulo Guedes est\u00e1 participando agora de uma sess\u00e3o conjunta de v\u00e1rias Comiss\u00f5es e mais uma vez distorce totalmente a realidade pol\u00edtica e econ\u00f4mica. Fala at\u00e9 da pandemia, tamb\u00e9m distorcendo a realidade.\r\nO Ministro disse que o Governo n\u00e3o vai subir em cad\u00e1veres para fazer pol\u00edtica neste momento da pandemia. O Governo, por n\u00e3o fazer pol\u00edtica p\u00fablica, por n\u00e3o ter atitude, pelas suas omiss\u00f5es, \u00e9 respons\u00e1vel pelos cad\u00e1veres. O Governo n\u00e3o precisa subir em cad\u00e1veres. O Governo produziu cad\u00e1veres, produziu centenas de milhares de mortes que poderiam ter sido evitadas no nosso Pa\u00eds.\r\nE n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o Bolsonaro que tem responsabilidade, n\u00e3o! N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o Pazuello ou os Ministros da Sa\u00fade que t\u00eam responsabilidade, n\u00e3o! Paulo Guedes tem muita responsabilidade. No ano passado, ele queria que o aux\u00edlio emergencial j\u00e1 fosse de 200 reais, atrav\u00e9s de voucher, e agora ele imp\u00f5e isso novamente, depois n\u00f3s termos provado que o Brasil podia pagar - e pagou! - 600 reais sem quebrar no ano passado. O aux\u00edlio emergencial que o Guedes imp\u00f5e agora de 150, 170, 200 reais, por s\u00f3 4 meses, \u00e9 respons\u00e1vel pelos problemas da pandemia no nosso Pa\u00eds. N\u00e3o d\u00e1! \u00c9 imposs\u00edvel algu\u00e9m ficar em casa se n\u00e3o tem sal\u00e1rio, se n\u00e3o tem renda, se n\u00e3o tem alimento na mesa.\r\nO Governo pratica a necropol\u00edtica, sim, h\u00e1 muito tempo. A CPI da COVID vai deixar isso mais evidente agora. E o Ministro brinca de fazer economia, mais uma vez querendo explorar o povo mais simples e mais humilde deste Pa\u00eds. \r\nNa mesma reuni\u00e3o, com as mesmas Comiss\u00f5es, o Ministro disse hoje que o correto era agora um jovem ter uma bolsa para trabalhar de pedreiro na pandemia - pasmem! -, por 200 reais por m\u00eas! O que esse Ministro quer?! O que ele pensa do Brasil?!\r\nO Brasil est\u00e1 na contram\u00e3o do que o mundo faz neste momento, no que n\u00f3s podemos imaginar de pol\u00edtica econ\u00f4mica, de pol\u00edtica fiscal, de pol\u00edtica de investimento. At\u00e9 os Estados Unidos, onde o capitalismo \u00e9 selvagem, os gastos p\u00fablicos \u00e9 que v\u00e3o proporcionar a retomada do crescimento americano. E aqui o Ministro continua com esse papo furado, com essa cabe\u00e7a oca de cortes, de ajustes, de reformas que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com o momento t\u00e3o grave por que passa o Pa\u00eds. \u00c9 preciso investimento p\u00fablico, gasto p\u00fablico para o Brasil avan\u00e7ar.\r\nRegistro todo o meu rep\u00fadio \u00e0 postura do Ministro Paulo Guedes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, DEPOIMENTO, NELSON TEICH, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, RESPONSABILIDADE, GOVERNO,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, EDUARDO PAZUELLO, AUS\u00caNCIA, JUSTIFICATIVA, CR\u00cdTICA. \r\nVACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Considera\u00e7\u00f5es sobre a atua\u00e7\u00e3o da CPI da Pandemia instalada no Senado Federal. Incompet\u00eancia do Governo Bolsonaro no enfrentamento da Covid-19. Ritmo lento da vacina\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, p\u00fablico que nos assiste e nos ouve pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara, merece muita aten\u00e7\u00e3o da nossa parte o que est\u00e1 acontecendo na CPI da COVID. Por mais que se trate de uma CPI no Senado, cabe, sim, a cada um de n\u00f3s Deputados e Deputadas acompanh\u00e1-la atentamente, porque ela traz temas, relatos e fatos que est\u00e3o ficando cada vez mais evidentes e que t\u00eam muito a ver com essas mais de 400 mil mortes que, infelizmente, est\u00e3o contabilizadas no Brasil. Est\u00e1 cada dia mais provado que muitas dessas mortes poderiam ter sido evitadas.\r\nO Brasil precisa despertar para a gravidade da pandemia, para a irresponsabilidade e a incompet\u00eancia com que Bolsonaro agiu at\u00e9 este momento, para a omiss\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no que se refere \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de enfrentamento da pandemia.\r\nA vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 o grande exemplo. O Brasil, com o potencial que tem, com a expertise do SUS, com sua estrutura montada, com sua experi\u00eancia em campanhas de vacina\u00e7\u00e3o, jamais poderia estar figurando nas piores posi\u00e7\u00f5es, tendo apenas 7% ou 8% da popula\u00e7\u00e3o imunizada com a segunda dose.\r\nQue bom que os ex-Ministros da Sa\u00fade Mandetta e Teich est\u00e3o relatando fatos que provam a irresponsabilidade e a a\u00e7\u00e3o criminosa de Bolsonaro e tantos outros durante a pandemia! E \u00e9 lament\u00e1vel, \u00e9 claro, a postura do General e Ministro Pazuello, que literalmente fugiu. Teve um cont\u00e1gio de algo que sabemos n\u00e3o ser COVID, n\u00e3o ter nada a ver com coronav\u00edrus. Ele est\u00e1 contagiado pelo v\u00edrus do medo, est\u00e1 contagiado pelo v\u00edrus da consci\u00eancia pesada, est\u00e1 contagiado pelo v\u00edrus daqueles que querem omitir e esconder quanto Bolsonaro \u00e9, sim, o grande respons\u00e1vel pelo p\u00e9ssimo momento que vive o Brasil, no que diz respeito n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 pandemia, mas tamb\u00e9m \u00e0 condu\u00e7\u00e3o da economia. \r\nComo um pa\u00eds t\u00e3o rico pode ter 19 milh\u00f5es de pessoas passando fome, 20 milh\u00f5es de pessoas que recebiam, precisam e n\u00e3o recebem mais o aux\u00edlio emergencial? Como um pa\u00eds t\u00e3o rico, que continua arrecadando muitos impostos, que n\u00e3o perdeu em arrecada\u00e7\u00e3o, pode ter 14 milh\u00f5es de desempregados e nenhuma a\u00e7\u00e3o do Governo para ajudar o emprego, a renda? \u00c9 um pa\u00eds que tem que ser passado a limpo. Que bom que a CPI est\u00e1 fazendo isso! Que a C\u00e2mara dos Deputados tamb\u00e9m o fa\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, CONSUMO, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR), SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O, TRIBUTO, LUCRO, DIVIDENDOS.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Defesa da taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas e heran\u00e7as no bojo da reforma do sistema tribut\u00e1rio nacional. Necessidade da vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e do pagamento de aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu agrade\u00e7o a oportunidade de, mais uma vez, estar falando no plen\u00e1rio virtual.\r\nRecebi liga\u00e7\u00f5es de muita gente preocupada com a guinada que est\u00e1 sendo dada \u00e0 reforma tribut\u00e1ria na C\u00e2mara dos Deputados. Quero dividir tamb\u00e9m a minha preocupa\u00e7\u00e3o. Compreendo a mudan\u00e7a na condu\u00e7\u00e3o, mas entendo que \u00e9 muito importante que se aproveite tudo de positivo que se construiu nos anos anteriores.\r\nH\u00e1 um ac\u00famulo de debates sobre a reforma tribut\u00e1ria. H\u00e1 um ac\u00famulo de acordos, de posi\u00e7\u00f5es e de avan\u00e7os que s\u00e3o importantes para o Pa\u00eds. O Brasil precisa vencer a crise sanit\u00e1ria, vacinar sua popula\u00e7\u00e3o, pagar um aux\u00edlio emergencial decente. Mas o Brasil precisar\u00e1, sim, de um novo modelo tribut\u00e1rio para voltar a crescer, gerar emprego, ter desenvolvimento e prosperidade.\r\nEu continuo do lado daqueles que defendem a taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas e heran\u00e7as, daqueles que defendem, obviamente, o que o mundo todo j\u00e1 faz, que \u00e9 cobrar impostos dos bilion\u00e1rios, dos banqueiros, taxar lucros e dividendos. \u00c9 claro, estou do lado daqueles que defendem corrigir talvez a maior distor\u00e7\u00e3o do sistema tribut\u00e1rio brasileiro, que cobra muito pouco imposto sobre a renda e cobra imposto de forma exagerada sobre o consumo.\r\nN\u00f3s sabemos o que isso significa. Significa cobrar mais impostos do trabalhador, da trabalhadora, do assalariado e n\u00e3o cobrar quase nada dos milion\u00e1rios e dos bilion\u00e1rios. Temos que tirar impostos de quem produz, de quem trabalha, de quem gera emprego e temos que ter um modelo que taxe mais a renda e tamb\u00e9m o patrim\u00f4nio, al\u00e9m, \u00e9 claro, de fazer a simplifica\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria que o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico digital hoje j\u00e1 permite e que j\u00e1 \u00e9 uma realidade dos mais diferentes sistemas tribut\u00e1rios do mundo. O pequeno comerciante, o prestador de servi\u00e7o, o pequeno empres\u00e1rio n\u00e3o aguentam um sistema tribut\u00e1rio t\u00e3o complexo de entender e t\u00e3o complexo de fazer a devida contabilidade.\r\nEnt\u00e3o, que essa guinada, essas mudan\u00e7as na dire\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria n\u00e3o atrapalhem o que j\u00e1 foi acumulado de acordo, de entendimento, e que ela avance...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, DISCURSO PARLAMENTAR, F\u00c1BIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, S\u00cdNDROME P\u00d3S-COVID, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nZECA DIRCEU, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 907/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GARANTIA, \u00c2MBITO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), REABILITA\u00c7\u00c3O, ACESSO, MEDICAMENTO, PESSOA, SEQUELA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, APOIO POL\u00cdTICO, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, EX-MINISTRO DE ESTADO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado F\u00e1bio Trad sobre a necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de pol\u00edtica de amparo aos sequelados pela Covid-19. Pedido aos Deputados de apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 907, de 2021, relativo \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas do coronav\u00edrus, pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Import\u00e2ncia do papel desenvolvido pela CPI da Covid. Incompet\u00eancia e despreparo de ex-Ministros de Estado do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cumprimento o Sr. Presidente, todos os Deputados, todas as Deputadas e quem nos acompanha pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara.\r\nQuero parabenizar o Deputado F\u00e1bio Trad pelo que acabou de dizer e concordar com S.Exa. \u00c9 minha tamb\u00e9m a preocupa\u00e7\u00e3o de que o Deputado acabou de falar em rela\u00e7\u00e3o a todos esses pacientes que, desde o ano passado, est\u00e3o sofrendo com as sequelas do coronav\u00edrus, sem nenhum tipo de iniciativa consistente, planejada, organizada e unit\u00e1ria em todo o Pa\u00eds por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nQueria, inclusive, pedir apoio a todos e a todas para o projeto de lei que eu apresentei no ano passado que trata justamente dessa necessidade que se imp\u00f5e, desde 2020, de haver uma legisla\u00e7\u00e3o que obrigue o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a fazer o seu dever.\r\nA sigla SUS fala por si s\u00f3: o Brasil tem um Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Cabe, sim, ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade planejar as a\u00e7\u00f5es, propor iniciativas e disponibilizar or\u00e7amento necess\u00e1rio para que o Pa\u00eds amplie o n\u00famero de profissionais de sa\u00fade, a quantidade de equipamentos e as estruturas, a fim de que possa atender e tratar de forma especial e diferenciada quem acabou sendo atingido pelo coronav\u00edrus e hoje vive as suas sequelas.\r\nQuero, aproveitando o tema, refor\u00e7ar a import\u00e2ncia do papel que tem tido a CPI da COVID e lamentar, \u00e9 claro, e salientar, obviamente, o papel\u00e3o que esses ex-Ministros, ex-integrantes do alto escal\u00e3o do Governo Bolsonaro, t\u00eam feito. \u00c9 um bando de mentirosos descarados. Pessoas de uma hipocrisia sem tamanho e de uma desfa\u00e7atez sem tamanho v\u00e3o sendo conhecidas de uma maneira mais ampla pela popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMas n\u00f3s conhec\u00edamos essas figuras. N\u00f3s conhec\u00edamos esses ex-Ministros, esses ex-ocupantes do alto escal\u00e3o do Governo Bolsonaro e, desde 2019, j\u00e1 os denunci\u00e1vamos. Alert\u00e1vamos em 2019 e em 2020 que o Brasil estava nas m\u00e3os de gente incompetente, de gente irrespons\u00e1vel, de gente despreparada, de gente que n\u00e3o tem nenhum tipo de sentimento de humanidade, nenhum tipo de compromisso com a Na\u00e7\u00e3o.\r\nQue bom que agora a CPI da COVID est\u00e1 revelando o n\u00edvel das pessoas que ocupam esses cargos e de quem caminha ao lado de Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, DEPOIMENTO, VACINA\u00c7\u00c3O, PARAN\u00c1, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, GENOC\u00cdDIO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGENDA LEGISLATIVA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), DESESTATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Natureza vexaminosa e falaciosa de depoimentos prestados por membros do Governo Jair Bolsonaro \u00e0 CPI da Covid. Satura\u00e7\u00e3o de leitos de UTIs nas unidades de sa\u00fade paranaenses. Contrariedade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es alheias \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de apoio financeiro aos pequenos empres\u00e1rios, agricultores e trabalhadores para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT e das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "APRESENTA\u00c7\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o) que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara.\r\nTenho que trazer aqui, novamente, a minha indigna\u00e7\u00e3o diante da maneira com que o Governo conduz - ou deixa de conduzir, na verdade - a pandemia, principalmente com a postura mentirosa, cretina e irrespons\u00e1vel dos integrantes do Governo que v\u00e3o at\u00e9 a CPI. O que n\u00f3s vimos hoje \u00e9 vergonhoso. S\u00e3o mentiras e teses falsas mais uma vez permeando os depoimentos de integrantes do Governo na CPI.\r\nEnquanto isso, a popula\u00e7\u00e3o padece sem vacina. Aqui no Paran\u00e1, acabamos de atingir a triste marca de mil pessoas aguardando leitos de UTI e leitos de enfermaria, sem atendimento adequado na rede hospitalar. E o Governo Federal faz de conta que n\u00e3o est\u00e1 acontecendo nada. \r\nEu defendo e insisto que n\u00f3s, Deputados e Deputadas, n\u00e3o tenhamos a mesma postura. N\u00f3s n\u00e3o podemos fazer de conta que n\u00e3o est\u00e1 acontecendo um genoc\u00eddio no Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o podemos continuar votando, na C\u00e2mara dos Deputados, pautas que n\u00e3o dizem respeito ao enfrentamento da pandemia. Cad\u00ea o apoio ao pequeno agricultor, ao pequeno empres\u00e1rio? Cad\u00ea o apoio a 30% da popula\u00e7\u00e3o brasileira que precisa do aux\u00edlio emergencial, mas n\u00e3o est\u00e1 recebendo nenhum centavo e passa fome?\r\nO Congresso Nacional e, em especial, a C\u00e2mara dos Deputados t\u00eam que se ocupar com esses temas. N\u00e3o aplaudirmos o avan\u00e7o, por exemplo, de uma pauta como a da PEC da Reforma Administrativa, a destrui\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o cidad\u00e3, um ataque n\u00e3o aos servidores p\u00fablicos apenas, mas ao servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que prosperem propostas constitucionais como a que tenta vender os Correios, empresa que d\u00e1 lucro; propostas como a que acabou de avan\u00e7ar na C\u00e2mara e tem que ser paralisada no Senado, que tenta vender uma empresa p\u00fablica como a ELETROBRAS, que tamb\u00e9m d\u00e1 lucro.\r\nEspero que a CPI da COVID, com a postura do Senado, com o enfrentamento que est\u00e1 sendo feito l\u00e1, chegue aqui na C\u00e2mara dos Deputados, para que tenhamos a nossa CPI e haja capacidade de enfrentamento real das necessidades do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o) que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara.\r\nTenho que trazer aqui, novamente, a minha indigna\u00e7\u00e3o diante da maneira com que o Governo conduz  ou deixa de conduzir, na verdade  a pandemia, principalmente com a postura mentirosa, cretina e irrespons\u00e1vel dos integrantes do Governo que v\u00e3o at\u00e9 a CPI. O que n\u00f3s vimos hoje \u00e9 vergonhoso. S\u00e3o mentiras e teses falsas mais uma vez permeando os depoimentos de integrantes do Governo na CPI.\r\nEnquanto isso, a popula\u00e7\u00e3o padece sem vacina. Aqui no Paran\u00e1, acabamos de atingir a triste marca de mil pessoas aguardando leitos de UTI e leitos de enfermaria, sem atendimento adequado na rede hospitalar. E o Governo Federal faz de conta que n\u00e3o est\u00e1 acontecendo nada. \r\nEu defendo e insisto que n\u00f3s, Deputados e Deputadas, n\u00e3o tenhamos a mesma postura. N\u00f3s n\u00e3o podemos fazer de conta que n\u00e3o est\u00e1 acontecendo um genoc\u00eddio no Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o podemos continuar votando, na C\u00e2mara dos Deputados, pautas que n\u00e3o dizem respeito ao enfrentamento da pandemia. Cad\u00ea o apoio ao pequeno agricultor, ao pequeno empres\u00e1rio? Cad\u00ea o apoio a 30% da popula\u00e7\u00e3o brasileira que precisa do aux\u00edlio emergencial, mas n\u00e3o est\u00e1 recebendo nenhum centavo e passa fome?\r\nO Congresso Nacional e, em especial, a C\u00e2mara dos Deputados t\u00eam que se ocupar com esses temas. N\u00e3o aplaudirmos o avan\u00e7o, por exemplo, de uma pauta como a da PEC da Reforma Administrativa, a destrui\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o cidad\u00e3, um ataque n\u00e3o aos servidores p\u00fablicos apenas, mas ao servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que prosperem propostas constitucionais como a que tenta vender os Correios, empresa que d\u00e1 lucro; propostas como a que acabou de avan\u00e7ar na C\u00e2mara e tem que ser paralisada no Senado, que tenta vender uma empresa p\u00fablica como a ELETROBRAS, que tamb\u00e9m d\u00e1 lucro.\r\nEspero que a CPI da COVID, com a postura do Senado, com o enfrentamento que est\u00e1 sendo feito l\u00e1, chegue aqui na C\u00e2mara dos Deputados, para que tenhamos a nossa CPI e haja capacidade de enfrentamento real das necessidades do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL DA AGRICULTURA FAMILIAR (5:2021), AGRICULTOR FAMILIAR.\r\nELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, GOVERNO FEDERAL, EXECU\u00c7\u00c3O, CUMPRIMENTO.\r\nCR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, AGRICULTURA FAMILIAR, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o do V Congresso Nacional da Agricultura Familiar. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), relativo \u00e0s medidas emergenciais de amparo \u00e0 agricultura familiar, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de  2018. Exig\u00eancia de execu\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, do disposto na propositura. Maior aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal para com a agricultura familiar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar todos os Deputados e Deputadas e saudar quem nos assiste pela TV C\u00e2mara e nos ouve pela R\u00e1dio C\u00e2mara.\r\nHoje, amanh\u00e3 e depois de amanh\u00e3, acontecer\u00e1 o V Congresso Nacional da Agricultura Familiar. A atividade sempre contou com a presen\u00e7a de milhares de lideran\u00e7as, de organiza\u00e7\u00f5es da agricultura familiar, muitas vezes, em Bras\u00edlia. E hoje, \u00e9 claro, est\u00e1 sendo realizado de forma virtual. Quero aqui saudar os nossos agricultores familiares que est\u00e3o participando desse V Congresso.\r\nQuero aqui relembrar e enaltecer a import\u00e2ncia de termos aprovado, h\u00e1 poucos dias, a Lei Assis Carvalho II. O nosso saudoso Deputado, do PT do Piau\u00ed, deixou-nos, mas ficaram aqui a sua marca, a sua lembran\u00e7a. Esperamos que essa lei, de fato, seja definitivamente cumprida pelo Governo Federal.\r\nEspero que Bolsonaro pare de ignorar a gravidade da pandemia; que Bolsonaro pare de ignorar uma decis\u00e3o t\u00e3o importante do Congresso Nacional; e que d\u00ea, de fato - tenho certeza de que isso vai ser pauta, agora, do V Congresso Nacional da Agricultura Familiar -, o tratamento diferenciado, especial, necess\u00e1rio, que a agricultura familiar merece.\r\nCada um, se observar a mesa do seu caf\u00e9 da manh\u00e3, do seu almo\u00e7o, do seu jantar, ver\u00e1, com facilidade, que 80% do que est\u00e1 em cima dela \u00e9 produzido pela agricultura familiar. Os dados de emprego demonstram tamb\u00e9m claramente que, apesar de todo esse descaso do Governo Federal, continua sendo a agricultura familiar que gera praticamente 70% dos empregos de toda a \u00e1rea da agricultura.\r\nEu sou Deputado pelo Paran\u00e1. Nasci no interior. Moro, at\u00e9 hoje, num pequeno Munic\u00edpio, o Cruzeiro do Oeste. Tenho a minha base eleitoral, quase 100% dela, em Munic\u00edpios ligados \u00e0 agricultura, em especial \u00e0 agricultura familiar. Por isso, quero, neste meu pronunciamento, celebrar o V Congresso Nacional da Agricultura Familiar; cumprimentar todas as entidades, as cooperativas, as organiza\u00e7\u00f5es que o est\u00e3o promovendo.\r\nE quero fazer um apelo: que cada um de n\u00f3s, Deputados e Deputadas, Senadores e Senadoras, tenha uma a\u00e7\u00e3o muito efetiva para exigir que o Governo Federal cumpra a sua obriga\u00e7\u00e3o, execute a Lei Assis Carvalho II, para que os nossos agricultores tenham apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o, ao cr\u00e9dito, tenham acesso a aux\u00edlio financeiro quando necess\u00e1rio, e n\u00f3s possamos continuar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR, CONTR\u00c1RIO..\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 pretendida implanta\u00e7\u00e3o do ensino domiciliar, homeschooling, no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nQueria saudar todos os que nos assistem pela TV C\u00e2mara ou nos ouvem pela R\u00e1dio C\u00e2mara e chamar a aten\u00e7\u00e3o para o debate sobre homeschooling.\r\nPrimeiro, para mim, n\u00e3o existe homeschooling, existe educa\u00e7\u00e3o domiciliar, educa\u00e7\u00e3o em casa. O apontamento que eu trago, a den\u00fancia que eu fa\u00e7o \u00e9 sobre o que est\u00e1 por tr\u00e1s dessa tentativa. Para mim est\u00e1 evidente que mais uma vez se manifesta o desejo de privatizar o direito, de privatizar o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade e gratuita. Querem tirar essa responsabilidade do Estado, do Pa\u00eds, da Na\u00e7\u00e3o e, evidentemente, colocar essa responsabilidade nas costas das fam\u00edlias, nas costas dos pais, nas costas, talvez, at\u00e9 de alguns ing\u00eanuos e desavisados. \r\nN\u00f3s temos no Pa\u00eds, por exemplo, bons Prefeitos e maus Prefeitos. Eu fico imaginando o mau Prefeito que se apodera de uma lei como essa, que pretende implantar a educa\u00e7\u00e3o em casa, a educa\u00e7\u00e3o domiciliar. O mau Prefeito n\u00e3o vai, obviamente, querer gastar por ano 3 mil, 4 mil ou 5 mil reais para manter uma crian\u00e7a numa escola p\u00fablica de qualidade. Para o mau Prefeito, \u00e9 muito mais f\u00e1cil pagar 100 reais ou 200 reais por m\u00eas para que a fam\u00edlia crie condi\u00e7\u00f5es de, entre aspas, \"educar\" o pr\u00f3prio filho em casa do que investir pesadamente em educa\u00e7\u00e3o, que deveria ser a prioridade de qualquer Munic\u00edpio, de qualquer Estado e de qualquer na\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos abrir brechas. Isso significa destruir o conceito de escola, a import\u00e2ncia da escola, da conviv\u00eancia da crian\u00e7a com outros, com os diferentes. N\u00f3s sabemos que o homeschooling em muitos outros pa\u00edses acabou servindo como esconderijo para o abuso sexual de crian\u00e7as, para a viol\u00eancia contra as crian\u00e7as, que frequentemente n\u00e3o t\u00eam como sair de casa sequer para denunciar seu agressor, que, muitas vezes, infelizmente, \u00e9 um pai, \u00e9 uma m\u00e3e.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar o lobby das empresas que querem vender material did\u00e1tico, n\u00e3o podemos aceitar o lobby das empresas que querem prestar servi\u00e7os para as fam\u00edlias fazerem em casa a educa\u00e7\u00e3o das suas crian\u00e7as. A nossa defesa sempre ser\u00e1 de investimento amplo em educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ser\u00e1 sempre do papel da escola, pela import\u00e2ncia do papel do professor, dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o, pela import\u00e2ncia de a crian\u00e7a n\u00e3o s\u00f3 aprender a ler e escrever, mas saber conviver em grupo, saber conviver em sociedade, saber conviver com os diferentes. \r\nFica aqui um alerta e o meu posicionamento muito claro, muito decidido sobre o avan\u00e7o desse debate no Congresso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, DEPOIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, SERVIDOR P\u00daBLICO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, VACINA\u00c7\u00c3O, MORTALIDADE, CARTA, \u00cdNDIA, GOVERNO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), RACHADINHA (CRIME), COMPRA, VACINA, MORTALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelo Governo Jair Bolsonaro. Envolvimento do cl\u00e3 Bolsonaro com milicianos e com as chamadas rachadinhas, apropria\u00e7\u00e3o de parte dos sal\u00e1rios de funcion\u00e1rios. Vincula\u00e7\u00e3o entre a recusa do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, e a morte de milhares de brasileiros em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todos que nos assistem e nos ouvem pela TV C\u00e2mara ou pela R\u00e1dio C\u00e2mara, a corrup\u00e7\u00e3o no Governo Bolsonaro nunca foi t\u00e3o evidente como agora. E ela n\u00e3o est\u00e1 provada apenas pelas declara\u00e7\u00f5es de um Deputado que \u00e9 da base governista feitas na CPI da COVID. A corrup\u00e7\u00e3o no Governo Bolsonaro n\u00e3o est\u00e1 provada apenas pelo testemunho de um servidor de carreira do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. H\u00e1 provas, documentos e atitudes do pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica, em que ele assina, por exemplo, uma carta ao Governo da \u00cdndia. Essa corrup\u00e7\u00e3o, n\u00f3s sabemos, est\u00e1 custando, todos os dias, milhares de vidas pela falta da vacina\u00e7\u00e3o em massa, r\u00e1pida, que o Brasil, com o SUS, poderia ter feito muito acima e muito melhor do que qualquer outro pa\u00eds do mundo. \r\nA corrup\u00e7\u00e3o no Governo Bolsonaro n\u00e3o come\u00e7ou agora, mas em janeiro, fevereiro de 2019. E n\u00f3s nunca nos calamos! N\u00f3s j\u00e1 denunci\u00e1vamos e mostr\u00e1vamos a corrup\u00e7\u00e3o. Ou algu\u00e9m se esqueceu de como foi aprovada a reforma da Previd\u00eancia, que hoje impede que qualquer brasileiro tenha uma aposentadoria digna; das negociatas, dos milh\u00f5es para a compra de votos denunciada ainda em abril, maio, junho de 2019, primeiro ano do Governo Bolsonaro? A corrup\u00e7\u00e3o para Bolsonaro e sua fam\u00edlia n\u00e3o \u00e9 algo que tem rela\u00e7\u00e3o com o in\u00edcio do Governo, em 2019. A vida, os 28 anos como Deputado, o enriquecimento il\u00edcito, as rachadinhas, a rela\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia de Bolsonaro com os milicianos, com o crime, tudo isso antecede o Governo.\r\nQuem votou em 2018 j\u00e1 deveria saber disso, porque n\u00f3s mostramos tamb\u00e9m de quem se tratava aquele que aparecia e se declarava mito a todo o Pa\u00eds. Infelizmente, n\u00f3s n\u00e3o estamos apenas diante de um Governo corrupto. N\u00f3s estamos diante de um Governo assassino, que adiou a compra de vacinas, que n\u00e3o permitiu a compra de vacinas, porque, por tr\u00e1s, operava negociatas para uma meia d\u00fazia ganhar dinheiro. \u00c9 Governo assassino, sim, porque essa atitude, a postura do Governo diante da pandemia, a postura do Governo nessa maracutaia das vacinas, tirou, no m\u00ednimo, 300 mil, 400 mil vidas, que poderiam ter sido poupadas, como foram poupadas em outros pa\u00edses com tamanho populacional igual ao do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e todos que nos assistem e nos ouvem pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara, quero mais uma vez manifestar a minha preocupa\u00e7\u00e3o e a minha contrariedade quanto a esse projeto de lei que tenta criar condi\u00e7\u00f5es para a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.\r\nOs Correios s\u00e3o uma empresa p\u00fablica centen\u00e1ria, d\u00e3o lucro, n\u00e3o d\u00e3o preju\u00edzo. Em cerca de 20 anos, se houve 1 ou 2 anos em que os Correios deram preju\u00edzo, foi muito, ou seja, \u00e9 uma empresa lucrativa ao longo de d\u00e9cadas. Os Correios s\u00e3o tamb\u00e9m uma empresa estrat\u00e9gica, que presta servi\u00e7os os mais variados, alguns, ali\u00e1s, que parcela da popula\u00e7\u00e3o desconhece. \r\nN\u00f3s sabemos que o Brasil \u00e9 um pa\u00eds continental, que as empresas privadas jamais dar\u00e3o a cobertura que os Correios d\u00e3o hoje a Munic\u00edpios pequenos, a regi\u00f5es distantes, ribeirinhas, a comunidades rurais. O aspecto geogr\u00e1fico e a dimens\u00e3o continental do Brasil fazem, sim, com que o Pa\u00eds necessite de uma empresa p\u00fablica com as caracter\u00edsticas que t\u00eam os Correios. \r\nOutros pa\u00edses que tentaram privatizar servi\u00e7os como este voltaram atr\u00e1s. Eu lia havia pouco not\u00edcia da Argentina, onde um processo de estatiza\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 em curso novamente, porque a empresa privada quebrou. At\u00e9 os pa\u00edses mais capitalistas do mundo, que s\u00f3 pensam em lucro, em dinheiro, mant\u00eam empresas p\u00fablicas semelhantes ao que os Correios representam no Brasil. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que este projeto avance na C\u00e2mara dos Deputados. Caso ele avance, n\u00f3s vamos, sim, num futuro breve, reverter qualquer decis\u00e3o que venha a ser tomada. Cabe aqui - falo com tranquilidade e serenidade - um alerta \u00e0queles que pensam em lucrar com este contexto, \u00e0queles que pensam em sucatear os servi\u00e7os e ter muito lucro a partir de uma empresa privada. Isso dificilmente vai acontecer e, se acontecer, vai durar muito pouco.\r\nEu tenho certeza de que em 2022 a popula\u00e7\u00e3o brasileira, no voto, vai mudar os rumos deste Pa\u00eds, e decis\u00f5es criminosas que forem tomadas agora ser\u00e3o revertidas em 2023.\r\nUm abra\u00e7o a todos os que est\u00e3o acompanhando a sess\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PODER EXECUTIVO, PODER LEGISLATIVO, PODER JUDICI\u00c1RIO, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, SERVIDOR P\u00daBLICO, EMPREGADO P\u00daBLICO, APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa. Solidariedade aos servidores p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (C\u00e1ssio Andrade. PSB - PA) - Bom dia.\r\nO SR. ZECA DIRCEU (PT - PR) - Bom dia, demais Deputados e Deputadas e quem est\u00e1 nos assistindo e nos ouvindo pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara.\r\nQuero dialogar com V.Exas., Deputados, mas quero dialogar hoje principalmente com todos os servidores p\u00fablicos do nosso Pa\u00eds, que est\u00e3o mobilizados contra a PEC da reforma administrativa, que n\u00e3o \u00e9 uma reforma, \u00e9 o desejo de destruir o princ\u00edpio do servi\u00e7o p\u00fablico que est\u00e1 na nossa Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e9 o desejo de destruir qualquer tipo de possibilidade de o cidad\u00e3o brasileiro ter no futuro acesso gratuito \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica e a tantos outros servi\u00e7os p\u00fablicos importantes. \r\nA cada semana, eu tenho recebido milhares de mensagens dos mais diferentes segmentos de servidores p\u00fablicos. Por curiosidade, comecei a dialogar com alguns desses servidores p\u00fablicos, para entender um pouco a realidade deles - acho que isso \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s antes de votarmos a reforma administrativa. E para mim ficou evidente algo que eu j\u00e1 sabia: esses servidores p\u00fablicos ganham 1.500 ou 2.500 reais. \r\n\u00c9 uma fal\u00e1cia, \u00e9 uma mentira, \u00e9 uma fake new essa hist\u00f3ria de que servidor p\u00fablico \u00e9 maraj\u00e1, de que servidor p\u00fablico ganha muito. \u00c9 claro que isso pode acontecer em uma ou outra categoria, mas, para a imensa maioria dos servidores p\u00fablicos, o sal\u00e1rio j\u00e1 \u00e9 muito baixo, se comparado com o pago na iniciativa privada, o sal\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 suficiente nem sequer para a sobreviv\u00eancia do servidor p\u00fablico. E agora n\u00f3s estamos diante de uma reforma que tem como objetivo destruir direitos, tirar o papel do servidor p\u00fablico, terceirizar grande parte do servi\u00e7o p\u00fablico no nosso Pa\u00eds. \r\nMinha solidariedade aos servidores, que est\u00e3o mobilizados. Assinei in\u00fameras emendas nos \u00faltimos dias. Estou comprometido a seguir nesse di\u00e1logo, nessa luta, que n\u00e3o \u00e9, claro, em defesa s\u00f3 dos servidores p\u00fablicos, \u00e9 em defesa tamb\u00e9m, e principalmente, de quem precisa de sa\u00fade gratuita, de quem precisa de educa\u00e7\u00e3o gratuita, de quem necessita de que os servi\u00e7os p\u00fablicos funcionem adequadamente no nosso Pa\u00eds; \u00e9 uma luta em defesa de uma Na\u00e7\u00e3o que n\u00e3o pode abrir m\u00e3o do seu papel. Essa reforma administrativa destr\u00f3i o princ\u00edpio do papel cidad\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade das pessoas.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REP\u00daDIO, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O DE G\u00caNERO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, LEI MARIA DA PENHA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PODER JUDICI\u00c1RIO, POL\u00cdCIA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com os repetidos casos de agress\u00e3o e viol\u00eancia dom\u00e9stica contra as mulheres no Pa\u00eds. N\u00e3o atua\u00e7\u00e3o das autoridades policiais e do Poder Judici\u00e1rio, ao rigor da lei, contra ricos e famosos acusados de agress\u00e3o \u00e0 mulher. Desrespeito do Presidente Jair Bolsonaro para com as mulheres.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todos que nos assistem e nos ouvem pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara, quero trazer aqui a indigna\u00e7\u00e3o, que toma conta cada vez mais do Brasil, em rela\u00e7\u00e3o a esses casos de agress\u00e3o e de viol\u00eancia contra as mulheres, que v\u00e3o se repetindo.\r\nN\u00f3s, em muitos momentos da hist\u00f3ria recente, atrav\u00e9s do Parlamento, temos aperfei\u00e7oado a legisla\u00e7\u00e3o. Temos um marco, que \u00e9 a Lei Maria da Penha. Mas h\u00e1 muito a ser feito ainda no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos que continuar denunciando e nos indignando em rela\u00e7\u00e3o a qualquer tipo de preconceito, a qualquer tipo de viol\u00eancia, a qualquer tipo de agress\u00e3o contra as mulheres ou contra qualquer outro segmento da nossa sociedade objeto de qualquer tipo de discrimina\u00e7\u00e3o.\r\nAs cenas recentes protagonizadas por um personagem famoso da m\u00fasica, do entretenimento do nosso Pa\u00eds s\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 revoltantes. Mais revoltante ainda \u00e9 a maneira como, muitas vezes, o poder policial e o Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o agem dentro do rigor da lei quanto \u00e0queles que se imaginam acima do bem e do mal, talvez por serem muito famosos, ou por serem muito ricos, ou por serem muito poderosos.\r\nO respeito \u00e0 mulher deveria come\u00e7ar nos lares, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nossas m\u00e3es. O respeito \u00e0s mulheres deveria vir de quem ocupa as posi\u00e7\u00f5es mais importantes do Pa\u00eds. Mas o que pensar de um Pa\u00eds em que o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 declarou, de uma maneira inaceit\u00e1vel, de uma maneira absurda, que cometeu uma fraquejada quando, em um dos seus relacionamentos, teve uma filha mulher? \r\nN\u00f3s estamos vivendo tempos muito estranhos neste Pa\u00eds. A nossa sociedade precisa refletir, evoluir. Mas cabe, sim, a n\u00f3s que temos fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas pol\u00edticas dar o bom exemplo. Denunciar e se indignar \u00e9 uma forma de dar bom exemplo. E respeitar sempre o valor, o papel e a import\u00e2ncia das mulheres, com certeza, constitui exemplo bastante relevante no dia a dia da sociedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ATLETA OL\u00cdMPICO, JOGOS OL\u00cdMPICOS (2021, T\u00d3QUIO).\r\nGOVERNO FEDERAL, AUS\u00caNCIA, INCENTIVO, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, ESPORTE.\r\nBOLSA-ATLETA, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), INCENTIVO, ESPORTE, ATLETA OL\u00cdMPICO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos atletas brasileiros participantes nos recentes Jogos Ol\u00edmpicos realizados em T\u00f3quio, Jap\u00e3o. N\u00e3o apoiamento do Governo Jair Bolsonaro ao esporte nacional. Import\u00e2ncia do Programa Bolsa-Atleta criado pelo governo petista.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nDirijo a minha sauda\u00e7\u00e3o a todos que nos assistem e nos ouvem, pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara, a todos que est\u00e3o no plen\u00e1rio e no nosso ambiente virtual.\r\nEu quero dedicar este precioso tempo para parabenizar os atletas que est\u00e3o representando o Brasil nos Jogos Ol\u00edmpicos. Nosso Pa\u00eds j\u00e1 acumula 15 medalhas. Quero trazer o meu gesto de reconhecimento a todos aqueles que est\u00e3o disputando.\r\nE quero fazer, \u00e9 claro, a comemora\u00e7\u00e3o junto com aqueles que obtiveram vit\u00f3rias importantes, medalhas de ouro, prata ou bronze.\r\nSabemos quanto o esporte \u00e9 importante para a vida, quanto o esporte \u00e9 importante para a sa\u00fade das pessoas, quanto o esporte \u00e9 uma ferramenta muito eficiente para, por exemplo, afastar os jovens das drogas, da viol\u00eancia e da marginalidade. E sabemos tamb\u00e9m que temos hoje um Governo que em nada apoia o esporte no Pa\u00eds. O Minist\u00e9rio do Esporte foi destru\u00eddo, praticamente. N\u00e3o h\u00e1 pol\u00edticas p\u00fablicas que permitam \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o, sejam os jovens, sejam os adultos, sejam os idosos tamb\u00e9m - por que n\u00e3o? -, aos que praticam esportes, ter um ambiente cada vez mais favor\u00e1vel \u00e0 pr\u00e1tica esportiva.\r\nDeixa-me muito contente e me traz esperan\u00e7a ler nos jornais, nos depoimentos de grande parte dos que est\u00e3o l\u00e1 em T\u00f3quio, disputando as Olimp\u00edadas pelo Brasil, que 70% a 80% s\u00e3o oriundos do Programa Bolsa Atleta, programa criado pelo nosso Presidente Lula, o que prova, mais uma vez, quanto Lula foi o melhor Presidente da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, sim, e quanto \u00e9 justa a vontade do povo brasileiro, mais uma vez manifestada em pesquisas, nesta semana: a de que Lula volte a ser o nosso Presidente da Rep\u00fablica. Tenho certeza de que Lula continua carregando essa vis\u00e3o estrat\u00e9gica de quanto o esporte \u00e9 importante para a vida das pessoas e de quanto aqueles programas - n\u00e3o foi s\u00f3 o Bolsa Atleta, foram dezenas de programas implantados nas suas duas gest\u00f5es - podem, sim, voltar a ser uma realidade no Brasil, para que possamos ter momentos como os que temos tido nos \u00faltimos dias, momentos de alegria nas madrugadas, comemorando vit\u00f3rias como algo corriqueiro na hist\u00f3ria ol\u00edmpica e na hist\u00f3ria do esporte do nosso Pa\u00eds.\r\nDeixo aqui o meu gesto de reconhecimento a todos os nossos atletas, aos que est\u00e3o e aos que n\u00e3o est\u00e3o em T\u00f3quio, aos que fazem do esporte a sua raz\u00e3o de vida. Obrigado a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nCRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMA, CORONAV\u00cdRUS, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, INVESTIMENTO, SISTEMA UNICO DE SAUDE (SUS).\r\nPL 907/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), REABILITA\u00c7\u00c3O, ACESSO, MEDICAMENTO, PESSOA, SEQUELA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESFILE, FOR\u00c7AS ARMADAS, ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS, DEFESA, VOTO IMPRESSO, CR\u00cdTICA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SENADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Debate da situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR) - Sr. Presidente e todos que nos assistem e que nos ouvem pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara, \u00e9 important\u00edssima esta Comiss\u00e3o Geral. A situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no nosso Pa\u00eds \u00e9 grav\u00edssima. A pandemia do coronav\u00edrus s\u00f3 veio agravar um quadro j\u00e1 deteriorado de retirada de recursos do or\u00e7amento do SUS, de falta de avan\u00e7os e de investimentos consistentes para a sa\u00fade do ponto de vista da aten\u00e7\u00e3o hospitalar, do ponto de vista da aten\u00e7\u00e3o da alta e da m\u00e9dia complexidade, como tamb\u00e9m do ponto de vista da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nTenho rodado o Estado do Paran\u00e1 e tenho visto situa\u00e7\u00f5es muito dif\u00edceis ao longo desses \u00faltimos anos. N\u00f3s precisamos ter uma decis\u00e3o forte do Congresso para que se ampliem os investimentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.\r\nQuero pedir aqui a todos os Deputados e a todas as Deputadas o apoio ao meu projeto de lei que visa obrigar o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a fazer a sua obriga\u00e7\u00e3o. A que ponto chegamos! O meu projeto de lei trata dos doentes que ficaram com sequelas do coronav\u00edrus. Temos milhares de casos pelo Brasil afora de pessoas que est\u00e3o com sequelas h\u00e1 mais de 1 ano, e at\u00e9 hoje n\u00e3o h\u00e1 uma pol\u00edtica p\u00fablica nacional nova e diferenciada do SUS e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para atender quem ficou com sequelas.\r\nPor \u00faltimo, quero repudiar essa amea\u00e7a, essa atitude autorit\u00e1ria, insana e inconsequente de Bolsonaro de colocar na rua tanques de guerra, no momento em que o Congresso debate a pandemia, no momento em que avan\u00e7am as investiga\u00e7\u00f5es e as provas dos crimes que Bolsonaro cometeu, atrav\u00e9s da CPI da COVID-19, e no momento, \u00e9 claro, em que estamos muito pr\u00f3ximos de sepultar, de derrotar essa bobagem, essa balela, essa cortina de fuma\u00e7a, essa distra\u00e7\u00e3o que Bolsonaro criou com a hist\u00f3ria do voto impresso, da volta do voto de cabresto, da volta das elei\u00e7\u00f5es fraudadas nas contagens que aconteciam madrugadas afora por todo o Brasil.\r\nA democracia vai vencer. A liberdade vai vencer.\r\nN\u00f3s, ao lado de Lula, estaremos firmes, n\u00e3o s\u00f3 por esses princ\u00edpios, mas para dar novamente ao SUS, para dar novamente \u00e0 Sa\u00fade do nosso Pa\u00eds condi\u00e7\u00f5es de funcionamento, para que possa de fato preservar vidas, para que possa de fato viabilizar a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, para que possa de fato fortalecer o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que hoje Bolsonaro e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fazem de conta que n\u00e3o existe. N\u00e3o h\u00e1 planejamento, n\u00e3o h\u00e1 diagn\u00f3stico e n\u00e3o h\u00e1 coordena\u00e7\u00e3o nacional.\r\nFora as amea\u00e7as totalit\u00e1rias! E viva o SUS!\r\nUm abra\u00e7o a todos que est\u00e3o no plen\u00e1rio e que nos acompanham no modo virtual!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, CONGRESSO NACIONAL, AGENDA LEGISLATIVA, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA POL\u00cdTICA, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, PARTIDO POL\u00cdTICO, FUNDO PARTID\u00c1RIO.\r\nCR\u00cdTICA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7\u00d5ES, AUDITORIA.",
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": "Inoportunidade do debate sobre a retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Contrariedade \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do sistema de voto denominado distrit\u00e3o e \u00e0 retomada das coliga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais. Inadmissibilidade de desvio de recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o Fundo Partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero cumprimentar todas e todos que assistem \u00e0 sess\u00e3o pela TV C\u00e2mara e nos ouvem pela R\u00e1dio C\u00e2mara.\r\nQuero saudar os Deputados e as Deputadas que est\u00e3o no ambiente virtual, como eu estou, e tamb\u00e9m os que est\u00e3o a\u00ed no plen\u00e1rio da C\u00e2mara. \r\nA popula\u00e7\u00e3o brasileira se pergunta todos os dias: quando \u00e9 que, no Congresso Nacional, a maioria dos Deputados, das Deputadas, dos Senadores e das Senadoras vai se ocupar prioritariamente de temas que mexem com a vida das pessoas? Voto impresso? Isso \u00e9 uma vergonha, um absurdo! O Pa\u00eds se ocupou disso durante 15 dias, estimulado por um Presidente imbecil, um Presidente insano. Mais absurdo ainda \u00e9 o Congresso se dispor a tratar desse assunto, decidi-lo e vot\u00e1-lo. Que bom que arquivou um absurdo como esse! Mas foi tempo perdido.\r\nO mesmo tempo foi perdido ao longo desta semana, ontem \u00e0 noite e talvez hoje com a picaretagem dessa reforma pol\u00edtica. O distrit\u00e3o \u00e9 o pior modelo que existe, tanto \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 precedente em quase nenhum lugar do mundo. \u00c9 a destrui\u00e7\u00e3o da democracia, dos partidos, do m\u00ednimo de civilidade pol\u00edtica que poderia acontecer no Pa\u00eds. Que bom que foi arquivado ontem! Uma hora ou outra tentam ressuscitar esse tema, que inclusive j\u00e1 derrotamos v\u00e1rias vezes ao longo dos \u00faltimos 10 anos. \r\nAgora, eu me deparo com essa ideia tamb\u00e9m equivocada e muito ruim da volta das coliga\u00e7\u00f5es. As coliga\u00e7\u00f5es s\u00f3 servem para a prospera\u00e7\u00e3o dos partidos de aluguel. As coliga\u00e7\u00f5es s\u00f3 servem para o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" e para a corrup\u00e7\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o entre os partidos, com utiliza\u00e7\u00e3o inclusive de dinheiro p\u00fablico do Fundo Partid\u00e1rio e do Fundo Eleitoral.\r\nOs partidos precisam ser fortes. Os partidos precisam ter autonomia. O Brasil n\u00e3o pode continuar tendo 30, 40, 50 partidos. A democracia nunca vai funcionar de forma decente dessa maneira. Para isso, n\u00f3s temos que manter, sim, seja hoje, seja na semana que vem, o que j\u00e1 foi decidido h\u00e1 3 anos, 4 anos.\r\nN\u00e3o \u00e0s coliga\u00e7\u00f5es! N\u00e3o ao mercado de partidos! N\u00e3o \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no uso do Fundo Partid\u00e1rio!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Zeca Dirceu",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ZECA DIRCEU (PT - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Minha sauda\u00e7\u00e3o a todos os que nos acompanham e nos ouvem pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara. \r\n\u00c9 imposs\u00edvel o Brasil dar certo com Bolsonaro. O Governo Bolsonaro \u00e9 marcado pelas atitudes de \u00f3dio, de mentira e de viol\u00eancia manifestadas pelo Presidente e pelos poucos que o seguem. Na\u00e7\u00e3o nenhuma do mundo daria certo diante deste contexto. Ningu\u00e9m tem sucesso na vida quando trabalha com a mentira e com o \u00f3dio, quando estimula a viol\u00eancia, o autoritarismo, o rompimento da normalidade democr\u00e1tica, como, infelizmente, Bolsonaro faz. Ali\u00e1s, ele tem crescido em escala por causa de suas atitudes insanas, fascistas e antidemocr\u00e1ticas.\r\nN\u00f3s sabemos quem paga a conta de tudo isso. Quem paga a conta \u00e9 o povo. O custo de vida est\u00e1 cada vez mais alto, e o Governo n\u00e3o faz nada. O sal\u00e1rio, cada vez com poder de compra menor, e o Governo n\u00e3o faz nada. O desemprego est\u00e1 cada vez maior, e o Governo n\u00e3o faz nada. A fome n\u00e3o apenas voltou, mas tamb\u00e9m tem atingido cada vez mais e mais pessoas, e o Governo n\u00e3o faz nada. A popula\u00e7\u00e3o sente, dia a dia, piora na qualidade de vida. Os servi\u00e7os na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade v\u00e3o sendo destru\u00eddos, e Bolsonaro se ocupa com o qu\u00ea?\r\nEle se ocupa com sua fam\u00edlia, se ocupa em fugir, se ocupa em proibir as investiga\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mil\u00edcias, \u00e0s rachadinhas, ao enriquecimento il\u00edcito, \u00e0 oculta\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio. E os casos de corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 na vacina\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m em tantas outras \u00e1reas proliferam no dia a dia do Governo Federal.\r\nMas a resposta est\u00e1 vindo. Pesquisa feita hoje  uma pesquisa feita por banqueiros, pela XP Investimentos  mostra o crescimento do Presidente Lula em 2,4% na inten\u00e7\u00e3o de votos: 40% para Lula, ante 24% de Bolsonaro. N\u00f3s vamos lutar muito! O Presidente Lula est\u00e1 em caravana Brasil afora, pelo Nordeste, para que o Pa\u00eds seja feliz de novo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]