[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ELEITOR, ELEI\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL. \r\nDEFESA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, DEBATE, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado da Bahia pelos votos recebidos nas elei\u00e7\u00f5es para Deputado Federal. Amplia\u00e7\u00e3o do debate sobre a \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (Bloco/PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na minha primeira fala neste plen\u00e1rio, quero agradecer ao povo da Bahia pelos quase 130 mil votos que tive no Estado, agradecer \u00e0 minha Feira de Santana, ao meu Maraj\u00f3, onde eu nasci e me criei, e falar da minha alegria de estar neste plen\u00e1rio neste momento da hist\u00f3ria brasileira, um momento em que a C\u00e2mara dos Deputados e todo o Congresso ter\u00e3o um papel muit\u00edssimo importante na condu\u00e7\u00e3o dos destinos do povo brasileiro. Muita coisa chegar\u00e1 para a nossa avalia\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s vamos ter que ter muita sapi\u00eancia, muita maturidade, muit\u00edssima responsabilidade para que as quest\u00f5es possam ser encaminhadas sempre olhando para os interesses do Estado e do povo brasileiro, acima de qualquer disputa.\r\nJ\u00e1 temos agora algumas tarefas, especialmente nesta semana, quando chega aqui o debate sobre seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nO debate tem que ser ampliado. Ao pensarmos em seguran\u00e7a p\u00fablica, neste momento, temos que considerar principalmente a situa\u00e7\u00e3o em que vivem os Estados, em que vivem os Munic\u00edpios brasileiros, inclusive dentro do vi\u00e9s da recomposi\u00e7\u00e3o do pacto federativo, que pode trazer mais recursos - essa, inclusive, \u00e9 uma das propostas feita pelo Governo atual, e vamos aqui cobrar -, para que os Estados possam enveredar em uma busca de melhoria nas condi\u00e7\u00f5es e de recursos para o exerc\u00edcio da seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00f3s vamos abordar esse tema de tal forma que seja o come\u00e7o de um grande processo de discuss\u00e3o desta t\u00f4nica na sociedade brasileira.\r\nAgrade\u00e7o a Deus e fico aqui, na minha humildade, dizendo que muito teremos pela frente, e pedindo que n\u00e3o nos falte capacidade para enfrentar as grandes tem\u00e1ticas nacionais, olhando principalmente para os interesses do povo brasileiro, especialmente do mais carente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 853/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, APOIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 853, de 2018, sobre a reabertura do prazo de op\u00e7\u00e3o para o regime de previd\u00eancia complementar.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, precede qualquer debate sobre previd\u00eancia um debate sobre o Pa\u00eds, sobre a sua economia, especialmente sobre a economia do interior deste Pa\u00eds. \r\nEu estava ali pesquisando alguns dados, porque, muitas vezes, pensam que o Nordeste e o campo s\u00e3o os beneficiados pelas pol\u00edticas sociais e pela Previd\u00eancia. Esses dados aqui mostram que n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 eles. De todos os Estados brasileiros eu tenho aqui dados muito interessantes.\r\nO Rio de Janeiro tem 92 Munic\u00edpios. Desses, 82 Munic\u00edpios recebem repasse do FPM - Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios menor do que o da Previd\u00eancia. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 no Rio de Janeiro. Em Minas Gerais, dos 853 Munic\u00edpios, 585 t\u00eam repasse do FPM menor do que o da Previd\u00eancia. No meu Estado, na Bahia, dos 417 Munic\u00edpios, 368 t\u00eam repasse do FPM menor do que o da Previd\u00eancia.\r\nPortanto, \u00e9 claro que neste momento j\u00e1 estamos discutindo previd\u00eancia. O projeto de hoje j\u00e1 \u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o do que vir\u00e1. Esse j\u00e1 \u00e9 o debate que precisa ser ampliado, para que n\u00f3s tenhamos a capacidade de entender o impacto na economia.\r\nNo Estado da Bahia, 82% das receitas v\u00eam da arrecada\u00e7\u00e3o do ICMS. E esse ICMS \u00e9 impactado diretamente pelos recursos que chegam aonde? \u00c0 feira livre, ao com\u00e9rcio das pequenas cidades, o que n\u00e3o \u00e9 diferente em nenhum Estado do Brasil.\r\nAonde vamos com essa vis\u00e3o que agora h\u00e1 pouco ouvimos, de algu\u00e9m que defende o Governo ou que pelo menos se diz defensor do Governo, que acha que tirar dinheiro do trabalhador \u00e9 economizar e botar dinheiro na m\u00e1quina p\u00fablica?\r\nSr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 esse o caminho. N\u00f3s estamos muito conscientes disso na bancada do Partido dos Trabalhadores e na bancada de Oposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, DESTAQUE, MPV 853/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do Requerimento de Destaque n\u00ba 1.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade, queremos que a vota\u00e7\u00e3o seja nominal para que fique mais transparente e para que cada um saiba melhor a posi\u00e7\u00e3o do outro. Acho que vamos ter um momento hist\u00f3rico neste plen\u00e1rio e que temos uma tarefa muito \u00e1rdua, imensa, frente ao povo brasileiro. \r\nPor isso defendemos o nosso requerimento. \u00c9 nesse sentido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PROGRAMA DE REVIS\u00c3O DE BENEF\u00cdCIOS POR INCAPACIDADE (PROGRAMA DE REVIS\u00c3O), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre a corre\u00e7\u00e3o de irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "OUTROS",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou acompanhando, nos \u00faltimos dias, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, que j\u00e1 \u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o do que vem a\u00ed com a reforma da Previd\u00eancia. Ela dificulta o acesso principalmente do homem do campo e o penaliza com a retirada da previd\u00eancia, com a retirada de benef\u00edcios, e cria uma situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil, especialmente para o interior. Lembro que n\u00e3o atinge s\u00f3 o homem do campo, Sr. Presidente, mas as mulheres e os idosos.\r\nN\u00f3s estamos vendo o enfraquecimento dos sindicatos com esta medida. Eles eram e s\u00e3o um vetor importante de orienta\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o do homem do campo, do idoso, da mulher do interior nos planos de Previd\u00eancia e nos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.\r\nPortanto, \u00e9 uma contradi\u00e7\u00e3o muito grande do Governo falar em pacto federativo, falar em fortalecimento dos Munic\u00edpios, falar em fortalecimento...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APOIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, chega a ser inacredit\u00e1vel que o Governo que fala em combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, que o Governo que fala em transpar\u00eancia traga para esta Casa este decreto que agora est\u00e1 sendo sustado.\r\nSra. Presidente ganha este Parlamento, ganha a popula\u00e7\u00e3o, ganha a cidadania, ganha o Estado de Direito e perdem aqueles que fazem o discurso, mas na pr\u00e1tica recuam no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e buscam, de forma a fugir da verdade, omitir, esconder e dar, Sra. Presidente, a cargos de confian\u00e7a a condi\u00e7\u00e3o de omitir da popula\u00e7\u00e3o e deste Congresso informa\u00e7\u00f5es preciosas e documentos preciosos.\r\nPortanto, o Partido dos Trabalhadores mostra, na pr\u00e1tica, como est\u00e1 a agir, trabalhando aqui neste plen\u00e1rio, nesta tarde, para sustar mais essa decis\u00e3o absurda deste Governo que a todo momento cai em contradi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 6 e 8, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a responsabilidade civil do operadores, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 incr\u00edvel a situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil em que est\u00e1 hoje o PSL, que disse inclusive que tem n\u00e1useas da Oposi\u00e7\u00e3o. At\u00e9 a\u00ed tudo bem, normal. Mas esta derrota de hoje n\u00e3o foi imposta s\u00f3 pela Oposi\u00e7\u00e3o, foi imposta pela Casa Legislativa, foi imposta pela grande base, que pode ser a base deles l\u00e1 na frente se eles tiverem ju\u00edzo de trat\u00e1-la com dignidade e com respeito.\r\nEu acho que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma vit\u00f3ria do Parlamento, uma vit\u00f3ria da Oposi\u00e7\u00e3o. Esta \u00e9 uma vit\u00f3ria do Parlamento, \u00e9 uma vit\u00f3ria da cidadania, e \u00e9 uma vit\u00f3ria do Brasil, que realmente quer ver as coisas com transpar\u00eancia. \r\nO PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEMISS\u00c3O, TRABALHADOR, CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL, CEARA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, ACESSO, CR\u00c9DITO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Brasileira da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o realizada no Casa. Demiss\u00e3o em massa de trabalhadores do setor de constru\u00e7\u00e3o civil, no Estado do Cear\u00e1. Defesa da pol\u00edtica de cr\u00e9dito adotada pelo Governo Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra s\u00f3 para lembrar uma coisa importante aqui. Na semana passada, a C\u00e2mara Brasileira da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o - CBIC teve uma reuni\u00e3o importante aqui com a ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil, das grandes empresas \u00e0s pequenas.\r\nH\u00e1 45 dias, considerando a semana passada, a Caixa Econ\u00f4mica n\u00e3o assinava um contrato com pessoa jur\u00eddica. Com mais de 90 dias de atraso no pagamento das parcelas do Minha Casa, Minha Vida, ontem, no Cear\u00e1, mil pessoas foram demitidas de uma das maiores empresas de constru\u00e7\u00e3o civil daquele Estado.\r\nAcho que falar em cr\u00e9dito \u00e9, primeiro, olhar o que V.Exas. est\u00e3o fazendo no Governo. Tomara que V.Exas. tomem ten\u00eancia e entendam neste momento qual \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o de quem de fato quer fomentar. Ali\u00e1s, olhem para tr\u00e1s, porque v\u00e3o aprender muito com o Governo Lula.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA. \r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 7\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, contido art. 2\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regula\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 claro que neste momento temos uma responsabilidade grande com a situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Falar em cr\u00e9dito soa estranho, porque, ao mesmo tempo em que se fala nisso, se fala em tirar dinheiro daqueles que recebem menos da Previd\u00eancia. Esses que recebem menos da Previd\u00eancia s\u00e3o respons\u00e1veis hoje pela grande faixa de economia de 70% dos Munic\u00edpios brasileiros. Hoje 70% dos Munic\u00edpios brasileiros merecem uma aten\u00e7\u00e3o mais qualificada. O texto que chegou aqui hoje subtrai dinheiro, recursos dessas economias, dificulta o direito dos homens e das mulheres do campo, simplificando a vida dos mais pobres.\r\nN\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso III, do art. 3\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como o PDT disse, coloca-se em risco o cidad\u00e3o comum, o consumidor. Eles pr\u00f3prios est\u00e3o dizendo que os defendem, mas essas pessoas n\u00e3o ter\u00e3o garantias de que haver\u00e1, por parte das institui\u00e7\u00f5es financeiras, essa pulveriza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, ou de que ser\u00e3o levadas essas informa\u00e7\u00f5es, de forma geral, para as demais institui\u00e7\u00f5es financeiras. Isso coloca em risco o nosso cidad\u00e3o.\r\nEu at\u00e9 ouvir algu\u00e9m falar sobre cr\u00e9dito, mas este talvez n\u00e3o tenha lido direito o que est\u00e1 votando.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\", em defesa dos cidad\u00e3os e cidad\u00e3s brasileiras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=338&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCOLA P\u00daBLICA, HINO NACIONAL, PROPAGANDA ELEITORAL, CAMPANHA ELEITORAL, INCOER\u00caNCIA, PROGRAMA ESCOLA SEM PARTIDO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do posicionamento de Parlamentares governistas defensores da chamada Escola sem Partido e da grava\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional em estabelecimentos escolares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ningu\u00e9m aqui da Oposi\u00e7\u00e3o defendeu que n\u00e3o se cantasse o Hino Nacional nas escolas. Ningu\u00e9m! O Hino Nacional \u00e9 respeitado por todos n\u00f3s.\r\nN\u00f3s estamos falando \u00e9 da incoer\u00eancia. Numa hora diz que \u00e9 a favor do Escola sem Partido, e, em outra hora, diz: \"Veja, o partido \u00e9 o meu, o Presidente \u00e9 o meu\". Numa hora diz que respeita as fam\u00edlias, e depois chega l\u00e1 e manda filmar as crian\u00e7as sem autoriza\u00e7\u00e3o dos pais.\r\nEstamos falando aqui, Sra. Presidente, \u00e9 de coer\u00eancia. \u00c9 disso que estamos falando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 22/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, GENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS, BENFICIO, INCENTIVO, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Casa de prioridade na aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 22, de 2011, sobre a responsabilidade financeira da Uni\u00e3o, correspons\u00e1vel pelo SUS, na pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e valoriza\u00e7\u00e3o dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria aqui abordar um tema muito importante para o Brasil. Inclusive, esta Casa j\u00e1 demonstrou algumas vezes uma aten\u00e7\u00e3o muito dedicada a ele. Refiro-me \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 22, a PEC da Dignidade, que atende a interesses dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e agentes de combate a endemias de todo o Pa\u00eds, os quais buscam com ela valoriza\u00e7\u00e3o e melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho em todos os aspectos profissionais.\r\nEste \u00e9 um momento muito oportuno para o debate dessa mat\u00e9ria, tanto que na semana passada apresentei aqui um pedido de prioridade para ela. Minha inten\u00e7\u00e3o \u00e9 que, logo ap\u00f3s o carnaval, voltemos a discutir essa tem\u00e1tica nesta Casa, at\u00e9 porque vejo como muito importante que n\u00f3s n\u00e3o tenhamos aqui uma paralisa\u00e7\u00e3o em torno da Previd\u00eancia, que \u00e9 um tema que vai realmente puxar muito a C\u00e2mara. Haver\u00e1 muita discuss\u00e3o em torno das tem\u00e1ticas da Previd\u00eancia.\r\nMas outros temas paralelos devem continuar seguindo, e eu pe\u00e7o a esta Casa, a esta Mesa, que, depois do carnaval, possamos priorizar a discuss\u00e3o das quest\u00f5es relacionadas aos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e agentes de combate a endemias.\r\nPela manh\u00e3, eu vi o Deputado Diego e o Deputado Alexandre Padilha participando da audi\u00eancia sobre doen\u00e7as raras, muito especialmente no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. \u00c9 priorit\u00e1rio na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica termos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e agentes de combate a endemias com mais qualidade, com mais condi\u00e7\u00e3o e com mais, eu diria, motiva\u00e7\u00e3o para trabalhar.\r\nNa Bahia, Sra. Presidente, n\u00f3s estamos vivendo um momento dific\u00edlimo com a dengue, que voltou com toda a for\u00e7a, n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 Bahia, mas a todo o Nordeste, a todo o Brasil, o que mostra a necessidade de ampliarmos investimentos, aumentarmos o n\u00famero de agentes comunit\u00e1rios, aumentarmos o n\u00famero de agentes de combate a endemias, para dar a esses profissionais melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho no exerc\u00edcio cotidiano dos seus afazeres.\r\nPortanto, eu quero trazer novamente para esta Casa este foco, pedindo que esta tem\u00e1tica seja prioridade depois do carnaval e que possamos aqui definitivamente votar a PEC 22, que vai com certeza contemplar essas duas categorias t\u00e3o importantes para a sa\u00fade do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, LEITURA, ATA DA SESS\u00c3O, CUMPRIMENTO, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEFESA, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO.\r\nPL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ABERTURA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O ACION\u00c1RIA, CONTROLE ACION\u00c1RIO, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Protesto contra o descumprimento, pela Presid\u00eancia, de preceito regimental a respeito da obrigatoriedade de leitura da ata da sess\u00e3o anterior.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou preocupado apenas com uma quest\u00e3o que acho muito peculiar quanto \u00e0 nossa presen\u00e7a no plen\u00e1rio, tanto do Governo como da Oposi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se trata de a ata dever ou n\u00e3o dever ser lida. Trata-se do cumprimento do Regimento Interno. O que est\u00e1 em jogo \u00e9 o cumprimento do Regimento.\r\nDesculpe-me, mas \u00e9 muita imaturidade pol\u00edtica perguntar por que se est\u00e1 querendo ler a ata, por que se est\u00e1 querendo cumprir o Regimento. S\u00e3o as ferramentas do Regimento.\r\nO Regimento \u00e9 o Estado de Direito, \u00e9 ele que nos baliza. \u00c9 o Regimento que diz por onde vamos seguir. Se hoje cedemos, amanh\u00e3 n\u00e3o existe mais nada aqui que n\u00e3o seja a for\u00e7a. Eu pe\u00e7o a V.Exa. que fa\u00e7a uma reflex\u00e3o, pois estas coisas n\u00e3o podem acontecer no Parlamento. \r\nEu estou vendo muitos falarem no Brasil. \u00c9 este Brasil que querem? \u00c9 o Brasil que entrega 100% das empresas a\u00e9reas, quando os americanos entregam apenas 75%? \u00c9 o Brasil que vai abrir os mercados de forma absurda? \u00c9 o Brasil onde n\u00e3o se cumprem regimentos, onde n\u00e3o se cumprem as regras? Pensam o qu\u00ea? N\u00e3o se trata mais de Brasil, n\u00e3o! \u00c9 menos Brasil. Isso que est\u00e1 acontecendo neste momento, infelizmente, \u00e9 menos Brasil. O Brasil n\u00e3o merece assistir a cenas como esta. \r\nPortanto, pe\u00e7o a V.Exa. que fa\u00e7a uma reflex\u00e3o. O Regimento \u00e9 tudo para este Plen\u00e1rio, \u00e9 tudo para a Oposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 tudo para a bancada do Governo, \u00e9 tudo para que se mantenha a ordem jur\u00eddica e \u00e9 tudo para que se legitimem as decis\u00f5es tomadas neste plen\u00e1rio. \r\nRespeitar o Regimento significa respeitar a democracia, significa respeitar o Estado de Direito, significa respeitar cada homem e cada mulher aqui presente. Aqueles que perguntam que import\u00e2ncia tem isso n\u00e3o deveriam estar neste Parlamento!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o brasileiros mediante contrato de trabalho regido pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira, ressalvada a possibilidade de no m\u00e1ximo 1/3 (um ter\u00e7o) de comiss\u00e1rios estrangeiros, alterado pelo \u00a7 3\u00ba do art. 156, constante da Lei n\u00ba 7.565, de 1986, e no art. 2\u00ba da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, acerca da abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", para que seja mantido o texto e seja mantida a condi\u00e7\u00e3o de termos brasileiros ocupando postos que podem ser ocupados, que est\u00e3o sendo ocupados. N\u00e3o se justifica absolutamente, de forma nenhuma, que tenhamos de mudar o texto. Portanto, esse texto tem que ser mantido. \u00c9 um exemplo claro de manuten\u00e7\u00e3o de nossos interesses, dos interesses da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e tecnologia aqui no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTRA, OPINI\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Fatores determinantes da queda de popularidade do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em janeiro de 2019, n\u00f3s t\u00ednhamos aqui no Brasil uma aferi\u00e7\u00e3o de pesquisa que dava ao atual Governo 49%. Em 60 dias, esse n\u00famero cai para 34%. O regular vai para 34%; o ruim e p\u00e9ssimo, para 24%; e os que n\u00e3o sabem, para 8%.\r\nEm 60 dias, 15% \u00e9 o percentual de queda na aprova\u00e7\u00e3o desse Governo. \r\nMas por que est\u00e1 acontecendo isso? \u00c9 muito simples: o lema que ouv\u00edamos - e ouv\u00edamos muito - era Mais Brasil e menos Bras\u00edlia. E estamos assistindo aqui hoje, inclusive com esse posicionamento da bancada que se diz fiel ao Governo, ao \"menos Brasil\". A cada hora que eles andam, viajam e se manifestam pregam o \"menos Brasil\", assim como \u00e9 \"menos Brasil\", Sr. Presidente, essa reforma da Previd\u00eancia. \r\nFalavam - ali\u00e1s, foi a primeira fala do Presidente eleito - que haveria um pacto federativo, para haver mais ajuda aos Munic\u00edpios e aos Estados brasileiro. E o que aconteceu, Sr. Presidente? Muito simples: a proposta de Previd\u00eancia retira 800 bilh\u00f5es dos Munic\u00edpios e dos Estados, porque a Previd\u00eancia \u00e9 o maior vetor de desenvolvimento econ\u00f4mico e social de pelo menos 70% dos Munic\u00edpios brasileiros. E isso, com certeza, vai gerar uma perda absurda para a economia, para a vida das pessoas, para as arrecada\u00e7\u00f5es nos Estados. \r\nNa Bahia, temos uma arrecada\u00e7\u00e3o composta, em 80%, pelo recolhimento do ICMS. Comp\u00f5e toda a arrecada\u00e7\u00e3o do Estado. Imaginem os senhores quando experimentarmos a retirada, na pr\u00e1tica, de 800 bilh\u00f5es diretamente da base econ\u00f4mica, dos mais pobres, do rurais e dos 82% idosos brasileiros que hoje recebem os benef\u00edcios da Previd\u00eancia!\r\nEsse \u00e9 o Mais Brasil?! N\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 o \"menos Brasil\"! E foi ao \"menos Brasil\" que assistimos quando da recente viagem do Presidente aos Estados Unidos; \u00e9 ao \"menos Brasil\" que assistimos hoje aqui, quando querem abrir inclusive o mercado para que as empresas de avia\u00e7\u00e3o possam contratar estrangeiros em substitui\u00e7\u00e3o aos brasileiros. N\u00e3o \u00e9 esse o Mais Brasil; esse \u00e9 o \"menos Brasil\". \r\nE aqui quero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos pol\u00edticos que t\u00eam votos no interior, daqueles que n\u00e3o precisam apenas da Internet e nem das fantasias das redes sociais: tomem cuidado quando votarem pela reforma da Previd\u00eancia, pois s\u00f3 agora come\u00e7amos a debat\u00ea-la, e a opini\u00e3o p\u00fablica j\u00e1 deu uma demonstra\u00e7\u00e3o clara do que vem pela frente.\r\nVamos, sim, fazer com que o Brasil seja mais Brasil, a partir do respeito aos mais pobres, \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas, \u00e0s pol\u00edticas distributivas, e a partir do respeito \u00e0 nossa Previd\u00eancia, que esse Governo quer esfacelar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREJU\u00cdZO, MUNIC\u00cdPIO, CIDADE DE PEQUENO PORTE, REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), CR\u00cdTICA.\r\nGOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, POPULARIDADE, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Inexist\u00eancia de pol\u00edticas p\u00fablicas no \u00e2mbito do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acho que esta foi uma tarde importante demais para o Plen\u00e1rio e para o Parlamento como um todo. \r\nEst\u00e1 muito claro aqui, infelizmente, que o que n\u00f3s temos visto com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 base do Governo \u00e9 uma total incoer\u00eancia na hora de conduzir certos temas. N\u00e3o se pode falar em Brasil, como eu disse agora h\u00e1 pouco, principalmente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Previd\u00eancia, sem defender claramente onde est\u00e1 o povo brasileiro, os territ\u00f3rios em que o povo brasileiro est\u00e1 vivendo, o interior deste Pa\u00eds. \r\nAgora h\u00e1 pouco eu disse, e quero ressaltar novamente, que aqueles que t\u00eam voto nas cidades pequenas deste Brasil n\u00e3o v\u00e3o ter coragem, n\u00e3o v\u00e3o ter coragem, de enfrentar o dia a dia do eleitor, do cidad\u00e3o, da cidad\u00e3, dos trabalhadores e das trabalhadoras rurais, n\u00e3o v\u00e3o ter coragem de chegar l\u00e1 na ponta e dizer \"eu vou aprovar uma reforma de Previd\u00eancia que vai tirar 800 bilh\u00f5es da economia de base deste Munic\u00edpio\", Sr. Presidente, se esses Munic\u00edpios s\u00e3o os grandes respons\u00e1veis por n\u00f3s termos condi\u00e7\u00e3o de enfrentar as dificuldades sociais. \r\nEu n\u00e3o vi at\u00e9 agora uma pol\u00edtica p\u00fablica sequer ser anunciada pelo Governo que a\u00ed est\u00e1. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que o povo brasileiro j\u00e1 come\u00e7a a enxergar a grande decep\u00e7\u00e3o administrativa que \u00e9 o atual Governo, do ponto de vista do gerenciamento da coisa p\u00fablica e dos interesses do povo brasileiro. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que esses 15% de queda de sua popularidade em menos de 2 meses est\u00e3o mostrando claramente que o horizonte que V.Exas. que defendem o Governo apontam n\u00e3o \u00e9 o horizonte para o povo brasileiro.\r\nN\u00f3s aqui temos um papel important\u00edssimo. Temos que aprimorar a Previd\u00eancia? Temos. Temos que sanear a previd\u00eancia p\u00fablica? Temos. Mas n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer com que o regime geral pague quase 80% de uma conta que n\u00e3o \u00e9 dele e que vai gerar um transtorno social, um custo social, um custo econ\u00f4mico principalmente, para o com\u00e9rcio, para o varejo, para toda a economia do nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, que tenhamos capacidade de refletir e dizer n\u00e3o a essa reforma que est\u00e1 a\u00ed.\r\nVamos para o debate buscar mecanismos arrecadat\u00f3rios para melhorar as receitas do nosso Pa\u00eds e defender os interesses do povo brasileiro e da economia nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=353&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 15/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 15,  apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"sim\", Sr. Presidente, at\u00e9 porque realmente h\u00e1 um exagero das empresas. Todos n\u00f3s aqui j\u00e1 sofremos isto: ter que remarcar, ou alguma outra coisa, e cobrarem at\u00e9 quatro vezes o valor.\r\nEnt\u00e3o, queremos agradecer ao Deputado do PP, que tomou essa provid\u00eancia, uma medida realmente importante. \r\nE aqui eu quero me alinhar com o nosso Deputado Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr., do Partido Progressista do Rio de Janeiro: a bancada do PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=359&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE DE EXPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nPROGRAMA MINHA CASA_ MINHA VIDA (PMCMV), ANIVERS\u00c1RIO, GOVERNO FEDERAL, INVESTIMENTO, CRISE, CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL,",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o exclusivamente federal, cujos termos prevalecer\u00e3o sobre quaisquer regras estaduais e/ou municipais acerca do mesmo tema, constante no art. 27, \u00a7 7\u00ba, da Lei n\u00ba 11.771, de 2008, inserido no art. 4\u00ba da Subemenda Substitutiva Global. Transcurso do 10\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Programa Minha Casa, Minha Vida. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de medidas para a sua revitaliza\u00e7\u00e3o.  Crise do setor de constru\u00e7\u00e3o de civil.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer que n\u00f3s somos contra o texto. Eu queria aqui levantar um tema muito importante.\r\nSr. Presidente, ontem no Brasil fez 10 anos de um programa dos mais importantes na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, o Minha Casa, Minha Vida. Foram constru\u00eddas mais de 5 milh\u00f5es de unidades, 4 milh\u00f5es de unidades j\u00e1 entregues em todo o Brasil. Esse programa se constitui em um dos maiores avan\u00e7os econ\u00f4micos, sociais. Diria que \u00e9 uma nova dimens\u00e3o humana para as cidades.\r\nSr. Presidente, com 10 anos, o programa, que tinha 50% das unidades destinadas \u00e0s pessoas mais carentes, que recebiam at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, passou praticamente a ser deixado de lado em fun\u00e7\u00e3o da emenda do teto de gastos, a Emenda n\u00ba 95, de 2016, aprovada neste plen\u00e1rio, sob a \u00e9gide do Presidente Temer, depois da derrubada da Presidenta Dilma. Hoje, estamos vendo um processo que avan\u00e7ou tanto na destrui\u00e7\u00e3o do Minha Casa, Minha Vida como tamb\u00e9m em um aprofundamento muito grande da crise na constru\u00e7\u00e3o civil. O que antes afetava s\u00f3 as fam\u00edlias mais carentes - \u00e9 preciso que retomemos esse programa - atinge hoje a constru\u00e7\u00e3o civil em todo o Pa\u00eds.\r\nEu fa\u00e7o parte da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, e o que temos \u00e9 uma l\u00e1stima! O Brasil hoje - inclusive a caixa Econ\u00f4mica est\u00e1 atrasando pagamentos, sem assinar novos contratos - est\u00e1 assistindo a um definhamento profundo de toda a constru\u00e7\u00e3o civil.\r\nOntem o Minha Casa, Minha Vida completou 10 anos. Vamos saudar o Presidente Lula por essa cria\u00e7\u00e3o, mas vamos tamb\u00e9m lembrar que este Governo, at\u00e9 agora, n\u00e3o anunciou nenhuma decis\u00e3o, nenhuma formula\u00e7\u00e3o que possa contribuir para o mercado da constru\u00e7\u00e3o civil no seu todo, inclusive atingindo tamb\u00e9m o mercado imobili\u00e1rio. Hoje h\u00e1 uma profunda crise, e n\u00f3s temos perda de empregos, perda de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, perda de economia. Essa \u00e1rea, t\u00e3o estrat\u00e9gica para o Pa\u00eds, precisa de mais aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), INCENTIVO, CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal por repasse de recursos \u00e0s empresas contratadas para a constru\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para uma PEC que hoje aparece em praticamente toda a imprensa nacional.\r\nH\u00e1 um atraso de 450 milh\u00f5es de reais em pagamentos que deveriam ter sido executados para as construtoras do Brasil, mas esses recursos n\u00e3o foram repassados. Elas esperaram h\u00e1 3 meses. H\u00e1 risco de, na semana que vem, haver pelo menos 50 mil desempregados a mais no Brasil, oriundos de um setor que j\u00e1 empregou 3 milh\u00f5es e meio de trabalhadores e hoje conta com praticamente 2 milh\u00f5es de trabalhadores.\r\nEu pediria aqui o bom senso do Governo para que liberasse recursos da Caixa Econ\u00f4mica Federal, especialmente do Programa Minha Casa, Minha Vida - importante programa -, que h\u00e1 poucos dias fez 10 anos, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos ver toda a cadeia da constru\u00e7\u00e3o civil, dos pequenos aos grandes, ter pelo menos algum alento neste momento de dificuldade, de desemprego e de total disson\u00e2ncia entre o que dizem e o que fazem no Pal\u00e1cio do Planalto.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Necessidade de apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de projeto de desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apenas quero dizer ao Governo que chega de guerra h\u00edbrida e que est\u00e1 na hora de apresentar proposta para o Pa\u00eds, para a constru\u00e7\u00e3o civil, para o Minha Casa, Minha Vida, para o Luz para Todos, para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e para o desenvolvimento do Brasil.\r\nChega de ouvir o tempo todo aqui discursos que n\u00e3o trazem nenhum conte\u00fado, nenhuma formula\u00e7\u00e3o, o que, infelizmente, coloca o Brasil, a cada dia, distante das sa\u00eddas. \r\nA Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 topando conversar. Agora, vamos conversar com conte\u00fado, apontando diretamente caminhos para tirar o Brasil dessa crise.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu s\u00f3 gostaria de dar um aviso aos navegantes.\r\nHoje ficou claro nesta Casa que n\u00e3o conv\u00e9m embarcar nessa reforma da Previd\u00eancia, que n\u00e3o \u00e9 reforma da Previd\u00eancia e, sim, reforma fiscal - \u00e9 um ajuste fiscal nas contas do Governo que vai destruir o tecido social, que vai destruir o consumo, que vai afetar o capital nacional, que vai afetar a vida das pessoas, que vai tirar dos mais pobres, que n\u00e3o vai mexer com os mais ricos e que vai, com certeza, trazer mais dinheiro para Bras\u00edlia e menos dinheiro para o Brasil. \u00c9 uma grande contradi\u00e7\u00e3o: mais para Bras\u00edlia e menos para o Brasil.\r\nAviso aos navegantes: quem ficar com essa reforma desapare\u00e7a do seu Estado, desapare\u00e7a do seu Munic\u00edpio, porque o povo j\u00e1 est\u00e1 ligado, o Brasil j\u00e1 est\u00e1 ligado no que tem que fazer neste momento. \u00c9 preciso reformar algo? Sim, mas vamos pensar em \u00e2mbito tribut\u00e1rio e em conjunto, e n\u00e3o s\u00f3 botar o peso sobre os mais carentes, os mais pobres.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 873/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SINDICAL, PAGAMENTO, BOLETO BANC\u00c1RIO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, EMPREGADO, CONSELHO FEDERAL DE ENGENHARIA E AGRONOMIA (CONFEA), CONSELHO REGIONAL DE ENGENHARIA E AGRONOMIA (CREA), PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PROGRAMA DE REVIS\u00c3O DE BENEF\u00cdCIOS POR INCAPACIDADE (PROGRAMA DE REVIS\u00c3O), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), AN\u00c1LISE.\r\nCONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DA IND\u00daSTRIA (CNI), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nSISTEMA S, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o das Medidas Provis\u00f3rias de n\u00bas 871 e 873, de 2019, respectivamente, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e sobre a contribui\u00e7\u00e3o sindical.  Defesa de preserva\u00e7\u00e3o das empresas do chamado Sistema S.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agora h\u00e1 pouco estive no sal\u00e3o do Congresso Nacional e encontrei alguns diretores do Conselho Federal de Engenharia e Agronomia - CONFEA. Um deles, do CREA - Conselho Regional de Engenharia e Agronomia da Bahia, me falou da sua preocupa\u00e7\u00e3o com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 873.\r\nN\u00f3s estamos assistindo ao desmonte dos coletivos organizados de todo o Brasil. Isso passa pelos sindicatos, passa pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, que praticamente fecha os sindicatos rurais e atinge os sindicatos de forma geral, as receitas dos sindicatos e dos conselhos. H\u00e1 poucos dias, vimos a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria - CNI e o ataque frontal ao Sistema S.\r\nEu pergunto: a quem interessa todos os nossos coletivos organizados dizimados, sem poderem manter seu funcionamento? O que este Governo quer \u00e9 exatamente o que foi feito no golpe militar com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sociais e sindicais. Agora, mais ampliado, esse sentimento abarca as organiza\u00e7\u00f5es patronais tamb\u00e9m.\r\nO Sistema S est\u00e1 sendo desrespeitado h\u00e1 muito tempo. Temos que entender que \u00e9 preciso defender a organiza\u00e7\u00e3o social dos trabalhadores, a organiza\u00e7\u00e3o social empresarial, as organiza\u00e7\u00f5es sociais de todo o Brasil, defender a nossa democracia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PROFISSIONAL LIBERAL, DEFESA.\r\nMPV 873/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SINDICAL, PAGAMENTO, BOLETO BANC\u00c1RIO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, EMPREGADO, PREJUIZO, SINDICATO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o por conselhos federais de grupo de trabalho destinado ao debate de propostas em defesa de profissionais liberais associados. Desestrutura\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es coletivas pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 873, de 2019, a respeito da contribui\u00e7\u00e3o sindical. Pretens\u00e3o do Governo Federal de extin\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00f5es coletivas.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agora h\u00e1 pouco, estive com um dos representantes do CONFEA - Conselho Federal de Engenharia e Agronomia, que me trouxe uma not\u00edcia que eu queria passar ao Plen\u00e1rio.\r\nHoje, dia 9, reuniu-se aqui em Bras\u00edlia a OAB para criar um grupo de trabalho dos Conselhos Federais, com o objetivo de trabalhar o momento dif\u00edcil por que passam os Conselhos. Estavam presentes a Ordem dos Advogados do Brasil e os Conselhos de Administra\u00e7\u00e3o; de Arquitetura e Urbanismo; de Biblioteconomia; de Biomedicina; dos Corretores de Im\u00f3veis; de Economia; de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica; de Enfermagem; de Engenharia e Agronomia; de Farm\u00e1cia; de Fonoaudiologia; de Medicina; de Medicina Veterin\u00e1ria; de Odontologia; de Psicologia; de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas; de Servi\u00e7o Social, entre outros.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s estamos vivendo um momento dific\u00edlimo. Vejam, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 873, de 2019, est\u00e1 retirando a obrigatoriedade de os profissionais pagarem a anualidade a esses Conselhos. Claro que isso \u00e9 um desmonte desses Conselhos. No entanto, isso j\u00e1 vem acontecendo h\u00e1 algum tempo. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, praticamente extingue as prerrogativas mais importantes dos sindicatos rurais. A MP 873 vem para esfacelar os sindicatos e os Conselhos. \r\nH\u00e1 poucos dias, vimos o ataque frontal ao Sistema S, \u00e0 CNI, que representa os empres\u00e1rios da ind\u00fastria, a ind\u00fastria nacional. O Sistema S - todos o conhecem - tem trazido benef\u00edcios e resultados muito positivos para o Brasil. Estou falando aqui agora n\u00e3o dos CREAS, mas dos Conselhos Federais de diversas profiss\u00f5es. Ao tornar facultativo esse pagamento, \u00e9 claro que esses Conselhos ser\u00e3o dizimados.\r\nSr. Presidente, a quem interessa o esfacelamento dos coletivos organizados do nosso Pa\u00eds?\r\nAntes havia o ataque frontal aos sindicatos, o ataque frontal \u00e0s associa\u00e7\u00f5es, o ataque frontal aos trabalhadores. Agora o ataque \u00e9 aos profissionais liberais, aos prestadores de servi\u00e7o, ao Sistema S, \u00e0 CNI. Ainda tem algu\u00e9m que n\u00e3o viu o que est\u00e1 acontecendo no Brasil? Est\u00e1 acontecendo mais um epis\u00f3dio de destrui\u00e7\u00e3o de nossas institui\u00e7\u00f5es. Destrui\u00e7\u00e3o, sim, das nossas institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. Est\u00e1 em risco a nossa democracia! Est\u00e1 em risco o nosso Estado de Direito! \u00c9 um absurdo o que est\u00e3o fazendo com os Conselhos Nacionais de todos as profiss\u00f5es deste Pa\u00eds! Vejam os servi\u00e7os prestados pelo Conselho Federal de Medicina, pelo Conselho Federal de Engenharia e Agronomia, pelo Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria, enfim, por todos os Conselhos deste Pa\u00eds. \r\nEste Plen\u00e1rio talvez n\u00e3o tenha percebido ainda, Sr. Presidente, que tamb\u00e9m querem, claro, destruir a representatividade coletiva. E n\u00f3s temos que estar atentos, porque foi isso que fizeram tamb\u00e9m aqui nesta proposta de reforma da Previd\u00eancia, quando acaba a constitucionaliza\u00e7\u00e3o do tema, desconstitucionalizar o tema significa dizer: \"Por qualquer coisa, vamos mexer num dos temas cruciais deste Pa\u00eds, que \u00e9 a Previd\u00eancia\". \r\nO Brasil est\u00e1 sendo entregue, o Brasil est\u00e1 sendo vendido, n\u00f3s estamos assistindo a uma destrui\u00e7\u00e3o das nossas institui\u00e7\u00f5es de representa\u00e7\u00e3o coletiva, e isso vai do sindicato rural at\u00e9 o Sistema S, passando pelas confedera\u00e7\u00f5es, passando pelos conselhos, passando pelas associa\u00e7\u00f5es e passando por este Poder Legislativo. O que querem montar no Brasil \u00e9 at\u00e9 pior do que j\u00e1 vimos na nossa hist\u00f3ria. Nem o golpe militar foi t\u00e3o ousado! Nem o golpe militar foi t\u00e3o ousado! O golpe militar enfrentou as resist\u00eancias todas. Agora est\u00e3o tentando massacrar, inanir, dificultar e com a grande m\u00eddia e com as grandes estruturas de comunica\u00e7\u00e3o, a cada dia, destruir o sentido de organiza\u00e7\u00e3o coletiva em todos os cantos deste Pa\u00eds. \r\nPortanto, Sr. Presidente, quem pensava que a hist\u00f3ria ia se dar apenas contra os sindicatos, as associa\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es de esquerda, n\u00e3o precisou pagar para ver tanto tempo. Est\u00e1 vendo agora a destrui\u00e7\u00e3o das nossas organiza\u00e7\u00f5es coletivas, dos profissionais liberais, dos setores representativos da ind\u00fastria, do com\u00e9rcio, enfim, do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CONVITE, JOS\u00c9 NELTO, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, FRENTE PARLAMENTAR EM APOIO \u00c0 IND\u00daSTRIA DA CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL E DO MERCADO IMOBILI\u00c1RIO, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL, COMISS\u00c3O DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, IND\u00daSTRIA, COM\u00c9RCIO E SERVI\u00c7OS (CDEICS), COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Convite ao Deputado Jos\u00e9 Nelto para participa\u00e7\u00e3o na Frente Parlamentar em Apoio \u00e0 Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o Civil e do Mercado Imobili\u00e1rio e em audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, destinada ao debate das raz\u00f5es do atraso no repasse de recursos federais; do contingenciamento de verbas or\u00e7ament\u00e1rias destinadas  financiamento habitacional popular e das consequ\u00eancias sobre a cadeia produtiva da constru\u00e7\u00e3o civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de dizer ao Deputado Jos\u00e9 Nelto que existe uma frente parlamentar da constru\u00e7\u00e3o civil e que, na semana que vem, na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, vamos realizar uma audi\u00eancia p\u00fablica para tratar da tem\u00e1tica da constru\u00e7\u00e3o civil.\r\nGostaria que V.Exa. participasse dessas duas iniciativas, Deputado.\r\nConcordo plenamente. Esse tema une aqueles que defendem os setores mais \u00e0 esquerda e os que defendem os setores mais conservadores, porque esse tema est\u00e1 acima de partido. N\u00f3s estamos falando dos que est\u00e3o sem casa e estamos falando de falta de investimento na constru\u00e7\u00e3o civil, que atinge a todas as empresas, independentemente do tamanho que tenham.\r\nGostaria de convidar V.Exa., Deputado, n\u00e3o s\u00f3 para participar da nossa Frente Parlamentar em Apoio \u00e0 Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o Civil e do Mercado Imobili\u00e1rio, mas tamb\u00e9m para participar, na pr\u00f3xima quarta-feira, dessa importante audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico. Essa Comiss\u00e3o, de forma un\u00e2nime, preocupa-se com esse tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONSTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, DEPUTADO FEDERAL, ESQUERDA POL\u00cdTICA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPORTAMENTO, MEMBRO, IGREJA EVANG\u00c9LICA",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso proferido por Deputado, a respeito de a\u00e7\u00f5es promovidas pela Esquerda e pelo ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva contra a comunidade evang\u00e9lica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero s\u00f3 responder ao Deputado Pastor que disse agora h\u00e1 pouco que a Esquerda e Lula enganaram os evang\u00e9licos. N\u00e3o! Quem enganou os evang\u00e9licos foi quem disse aos evang\u00e9licos que havia kit gay, e n\u00e3o existia, que havia mamadeira de piroca, e n\u00e3o existia. Quem enganou os evang\u00e9licos deve se entender agora com os evang\u00e9licos, porque Lula trouxe emprego, principalmente para os evang\u00e9licos mais pobres; o Minha Casa, Minha Vida; o Bolsa Fam\u00edlia; melhor atendimento no SUS; e muito acolhimento para todos os brasileiros, especialmente para os mais pobres e os evang\u00e9licos. Quem enganou os evang\u00e9licos pode se preparar, porque, se ficar do lado dessa reforma da Previd\u00eancia, que atinge os pobres, os carentes, os evang\u00e9licos carentes, com certeza vai perder grande parte do...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, REGIME ESPECIAL TRIBUT\u00c1RIO, INCORPORA\u00c7\u00c3O IMOBILI\u00c1RIA, IM\u00d3VEL RESIDENCIAL, INTERESSE SOCIAL, CRIT\u00c9RIO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, CONSTRUTORA, HABITA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV).\r\nCOMISS\u00c3O DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, IND\u00daSTRIA, COM\u00c9RCIO E SERVI\u00c7OS (CDEICS), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL, MERCADO IMOBILI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 10.931, de 2004, acerca do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias; e 12.024,  de 2009, do tratamento tribut\u00e1rio a ser dado \u00e0s receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida - PMCMV. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da situa\u00e7\u00e3o do setor da constru\u00e7\u00e3o civil e do mercado imobili\u00e1rio no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse projeto \u00e9 por demais necess\u00e1rio, principalmente neste momento. O Programa Minha Casa, Minha Vida n\u00e3o \u00e9 apenas um projeto que traz a felicidade da realiza\u00e7\u00e3o do sonho de brasileiros que antes n\u00e3o tinham onde morar, mas \u00e9 tamb\u00e9m, sem nenhuma d\u00favida, um dos maiores vetores de desenvolvimento, de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e de garantia de fluxo financeiro na constru\u00e7\u00e3o civil e na gera\u00e7\u00e3o de riquezas para o Pa\u00eds.\r\nEsta Casa, hoje, com certeza, vai aprovar esse projeto e vai cumprir seu papel. Com isso vai tamb\u00e9m na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 da situa\u00e7\u00e3o de que falou a Deputada do Distrito Federal, ao expor claramente sua preocupa\u00e7\u00e3o com o fato de que o Governo Federal est\u00e1 extinguindo o Programa Minha Casa, Minha Vida em v\u00e1rios Estados.\r\nPortanto, esta Casa hoje aprovar\u00e1 o projeto. N\u00f3s pr\u00f3ximos dias, teremos uma audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico para tratar da situa\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o civil e do mercado imobili\u00e1rio. Todos n\u00f3s temos que fazer coro, independentemente de partido, para que tenhamos um tratamento adequado para a constru\u00e7\u00e3o civil do Pa\u00eds e para o Programa Minha Casa, Minha Vida, importante para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e para a realiza\u00e7\u00e3o do sonho de milh\u00f5es de brasileiros que ainda precisam de unidades habitacionais para morar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.931, de 2004, e 2.024, de 2009, respectivamente, sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, e sobre o tratamento tribut\u00e1rio dado \u00e0s receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do PT vamos votar favoravelmente ao projeto.\r\nQuero lembrar mais uma vez que temos ouvido, em todo o Brasil, de problemas dos conjuntos habitacionais do Minha Casa, Minha Vida. Alguns est\u00e3o prontos, como o de Lauro de Freitas, mas n\u00e3o est\u00e3o liberados para entrega. Tamb\u00e9m sabemos das dificuldade que vivem hoje essas empreiteiras, que h\u00e1 mais de 100 dias n\u00e3o est\u00e3o recebendo recursos da Caixa Econ\u00f4mica Federal, recursos que s\u00e3o fundamentais. H\u00e1 20 dias, no Estado do Cear\u00e1, mais de mil trabalhadores foram demitidos de uma grande empresa de l\u00e1.\r\nN\u00f3s precisamos aqui acenar positivamente para a constru\u00e7\u00e3o civil e para o mercado imobili\u00e1rio, a fim de que haja a recomposi\u00e7\u00e3o desse importante programa, fundamental para a vida de brasileiros e brasileiras, especialmente os mais carentes.\r\nO PT vota favoravelmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2542/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.542-C, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.107, de 2005, com vista \u00e0 limita\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias legais de regularidade na celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios com a Uni\u00e3o ao pr\u00f3prio cons\u00f3rcio p\u00fablico envolvido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o nosso partido votar\u00e1 favoravelmente. A Bahia \u00e9 um exemplo claro de grandeza, eu diria, de sucesso dos cons\u00f3rcios. Temos o cons\u00f3rcio de sa\u00fade, muito bem comandado pelo nosso Secret\u00e1rio F\u00e1bio Vilas-Boas. Temos tamb\u00e9m na Bahia um trabalho extenso e o comando do nosso Governador Rui Costa. Os cons\u00f3rcios t\u00eam sido, sem nenhuma d\u00favida, um alento neste momento de crise, principalmente para as Prefeituras que n\u00e3o estavam conseguindo se organizar para tratar de assuntos cruciais do dia a dia dos seus cidad\u00e3os e cidad\u00e3s, assuntos esses que v\u00e3o desde o meio ambiente a situa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 infraestrutura, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, enfim, a temas diversos.\r\nQuero inclusive registrar que existe um trabalho sendo realizado na CNM - Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, na Frente Parlamentar Municipal...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA) - Vou concluir.\r\nE me associo neste instante n\u00e3o s\u00f3 a votar favoravelmente, mas tamb\u00e9m \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o do nosso partido, o Partido dos Trabalhadores. E quero chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa para que esse tema cons\u00f3rcio seja cada dia mais absorvido, trabalhado e valorizado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA EXTERNA, DEBATE, COMISS\u00c3O DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, IND\u00daSTRIA, COM\u00c9RCIO E SERVI\u00c7OS (CDEICS), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, destinada ao debate dos efeitos da pol\u00edtica externa brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aproveitar para fazer um convite \u00e0queles que est\u00e3o neste momento acompanhando a TV C\u00e2mara e aos que est\u00e3o na Casa para participar da audi\u00eancia p\u00fablica no Plen\u00e1rio 5. Eu sou um dos autores do requerimento e o encaminhei como membro titular e coordenador da bancada do PT \u00e0 Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, que vai tratar de um assunto por demais importante relacionado \u00e0 nossa pol\u00edtica externa, a pol\u00edtica econ\u00f4mica de rela\u00e7\u00e3o com o mundo, neste momento t\u00e3o delicado em que n\u00f3s precisamos tomar decis\u00f5es importantes.\r\nO que est\u00e1 acontecendo com a nossa pol\u00edtica externa \u00e9 realmente algo muito preocupante, principalmente no tocante ao relacionamento comercial com os Estados Unidos, com a China e com os pa\u00edses \u00e1rabes, diante dessa nova situa\u00e7\u00e3o de quebra de barreiras que pode jogar o Brasil num processo de desindustrializa\u00e7\u00e3o ainda mais r\u00e1pido. Esse assunto tem que ser tratado com mais cuidado e de forma mais cir\u00fargica.\r\nHoje, n\u00f3s estamos discutindo esse assunto na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico. \u00c9 um momento importante. Fica registrado aqui o convite aos Deputados e \u00e0s Deputadas que est\u00e3o na Casa para comparecer \u00e1 reuni\u00e3o, tratar desse assunto e opinar, fazendo com que o Governo possa dialogar mais com quem realmente precisa nesse instante de uma aten\u00e7\u00e3o maior, que \u00e9 o capital nacional, a produ\u00e7\u00e3o industrial, a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, enfim a produ\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds no \u00e2mbito interno.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA, VALORIZA\u00c7\u00c3O, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, REAJUSTE, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), EXTIN\u00c7\u00c3O, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Protesto contra a extin\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, diante da pol\u00edtica que foi anunciada de fim da valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo, somada a uma pol\u00edtica de Previd\u00eancia que tira 83% do Regime Geral e do BPC e a processos que a cada hora vemos de perto aviltarem, ou seja, diminu\u00edrem de forma muito dr\u00e1stica sal\u00e1rios, eu pergunto quem vai botar dinheiro, quem vai botar comida na mesa do povo, quem vai trazer economia para este Pa\u00eds, quem vai trazer circula\u00e7\u00e3o de moeda, quem vai trazer condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para que Estados e Munic\u00edpios melhorem as suas condi\u00e7\u00f5es fiscais.\r\nEssa \u00e9 mais uma medida absurda, que empobrece o Brasil e cria ainda mais dificuldades para a vida das pessoas e para a nossa economia, especialmente a nossa economia de base.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "AEROPORTO, BAHIA, FAL\u00caNCIA, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, AUMENTO, PRE\u00c7O ABUSIVO, PASSAGEM A\u00c9REA, REDU\u00c7\u00c3O, VOO NACIONAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Necessidade de manifesta\u00e7\u00e3o da Casa a respeito da cobran\u00e7a de tarifas a\u00e9reas abusivas e da baixa oferta de voos no Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um apelo para que a Mesa desta Casa se manifeste a respeito da situa\u00e7\u00e3o que estamos vivendo nos aeroportos da Bahia e do Brasil inteiro, que \u00e9 estarrecedora. A sa\u00edda da Avianca do mercado - \u00e9 praticamente isso que est\u00e1 acontecendo e todos est\u00e3o acompanhando - est\u00e1 gerando dois grandes problemas. Um \u00e9 aumento no pre\u00e7o das passagens, que chegou a n\u00edveis absurdos, insuport\u00e1veis, intoler\u00e1veis. E o outro \u00e9 que estamos, em todos os Estados, com dificuldades grandes de conseguir um voo aqui para Bras\u00edlia e tamb\u00e9m para outros Estados.\r\nEnt\u00e3o, eu queria manifestar o meu rep\u00fadio a essa situa\u00e7\u00e3o que estamos vivendo. O Governo, juntamente com a ANAC e as ag\u00eancias, neste momento tem que tomar uma atitude de emerg\u00eancia.\r\nOntem, eu vi no Fant\u00e1stico uma senhora dizer que pagou 3.200 reais para vir do Rio de Janeiro para Bras\u00edlia. Isso est\u00e1 acontecendo, sem falar da reduzida oferta de voos. Vejam a hora em que cheguei aqui, por exemplo. N\u00e3o encontrei voo hoje, e o voo de Bahia a Bras\u00edlia matutino \u00e0s ter\u00e7as-feiras n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o temos. \r\nEnt\u00e3o, eu queria que n\u00f3s nos debru\u00e7\u00e1ssemos sobre este assunto e que, a partir de amanh\u00e3, esta Casa se manifestasse, porque \u00e9 uma quest\u00e3o que n\u00e3o se refere s\u00f3 aos Deputado, mas a todos os cidad\u00e3os do Brasil, que neste momento precisam de aeroportos, precisam de voos, precisam de passagens com pre\u00e7os adequados, pois est\u00e3o vivendo problemas dif\u00edceis de locomo\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m, do meu ponto de vista, de extors\u00e3o por parte das empresas, que aproveitaram essa situa\u00e7\u00e3o e est\u00e3o fazendo um carnaval, uma festa. Para explicar por que uma passagem que custava 600 reais passou a custar 2.100 reais de uma hora para outra, me desculpem, mas n\u00e3o h\u00e1 argumento que possamos usar se n\u00e3o o da extors\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PASSAGEM A\u00c9REA, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, PRE\u00c7O, GRUPO DE TRABALHO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia para cria\u00e7\u00e3o de grupo de trabalho destinado ao exame dos servi\u00e7os prestados pela avia\u00e7\u00e3o comercial brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para um tema que tem incomodado o Brasil inteiro.\r\nH\u00e1 pouco tempo, n\u00f3s v\u00edamos as pessoas mais carentes andar de avi\u00e3o. A crise chegou, o desemprego tamb\u00e9m, a economia est\u00e1 em baixa, e estas pessoas est\u00e3o tendo mais dificuldade para andar de avi\u00e3o. A\u00ed, aparece outra crise, mais recente, com uma das grandes empresas do Pa\u00eds. O que acontece? Est\u00e1 sobrando passageiro - pelo menos no meu Estado est\u00e1 assim, o que n\u00e3o \u00e9 diferente em outros Estados. No entanto, o pre\u00e7o das passagens de avi\u00e3o chegou a algo inadmiss\u00edvel. \u00c9 inadmiss\u00edvel que uma passagem de avi\u00e3o custe quatro vezes mais, quando todos n\u00f3s sabemos que a empresa Avianca, por exemplo, est\u00e1 entregando seus voos. \r\nOra, se h\u00e1 mais passageiros no mercado, de repente fica mais f\u00e1cil: \u00e9 como pescar com bomba.\r\nEstas empresas a\u00e9reas n\u00e3o t\u00eam fiscaliza\u00e7\u00e3o e fazem o que querem aqui no Brasil. N\u00e3o venham com essa hist\u00f3ria de que v\u00e3o abrir o mercado. N\u00e3o \u00e9 isso! A quest\u00e3o \u00e9 outra, n\u00e3o \u00e9 esta. A verdade \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 fiscaliza\u00e7\u00e3o adequada, e n\u00e3o h\u00e1 nesta Casa o rigor que deveria haver.\r\nFica, portanto, a sugest\u00e3o \u00e0 Mesa para pegar tudo o que n\u00f3s temos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avia\u00e7\u00e3o, para que possamos montar um grupo de trabalho e agir com todo o rigor. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel! Eles fazem o que querem com as bagagens, fazem o que querem com o pre\u00e7o das passagens, fazem o que querem com os hor\u00e1rios.\r\nOntem eu cheguei a esta Casa quase \u00e0s 6 horas da tarde. N\u00e3o h\u00e1 mais voos pela manh\u00e3 vindos da Bahia. Eles fazem os hor\u00e1rios que querem, mudam de uma hora para outra. Isso est\u00e1 errado.\r\nSe n\u00f3s, que somos Parlamentares, os 513 representantes do povo brasileiro, dermos as costas a este problema, onde ficar\u00e1 nossa representa\u00e7\u00e3o?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, IND\u00daSTRIA, COM\u00c9RCIO E SERVI\u00c7OS (CDEICS), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, CONTINGENCIAMENTO, ATRASO, REPASSE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), PREJU\u00cdZO, CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, destinada ao debate do contingenciamento e atrasos no repasse de recursos do Programa Minha Casa, Minha Vida e a consequ\u00eancia para a constru\u00e7\u00e3o civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, fa\u00e7o um convite a toda a Casa e \u00e0s pessoas que est\u00e3o nos acompanhando pela televis\u00e3o para participarem de audi\u00eancia p\u00fablica sobre o Contingenciamento e Atraso dos Repasses do Minha Casa, Minha Vida e Consequ\u00eancias para a Cadeia da Constru\u00e7\u00e3o Civil amanh\u00e3, \u00e0s 9h30min, na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, fruto de requerimento nosso aprovado por unanimidade e assinado por outros Deputados tamb\u00e9m.\r\nEssa audi\u00eancia ser\u00e1 realizada num momento muit\u00edssimo importante e delicado para o Pa\u00eds e para essa cadeia produtiva t\u00e3o necess\u00e1ria para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, para a gera\u00e7\u00e3o de riqueza.\r\nInclusive, hoje pela manh\u00e3, o Ministro de Desenvolvimento Regional esteve na Casa e n\u00e3o deixou boas not\u00edcias. Amanh\u00e3, com certeza, com as apresenta\u00e7\u00f5es, tanto da constru\u00e7\u00e3o civil como tamb\u00e9m do Governo, em especial da Caixa Econ\u00f4mica Federal, teremos uma discuss\u00e3o mais t\u00e9cnica, mais aprimorada, e buscaremos um caminho para essa situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil por que passa a constru\u00e7\u00e3o civil em todo o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REPASSE, RECURSOS, MUNICIPIO, REVS\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da discuss\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o referente ao repasse de recursos aos Munic\u00edpios brasileiros. Preju\u00edzos econ\u00f4micos advindos da proposta de reforma previdenci\u00e1ria para as municipalidades brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, n\u00f3s precisamos enfrentar um tema muito importante nesta Casa, que \u00e9 o tema relacionado a mais recursos para os Munic\u00edpios no nosso Pa\u00eds.\r\nAgora, n\u00f3s temos a PEC do 1%. Tenho o prazer de fazer parte da Comiss\u00e3o Especial que vai tratar desse assunto. Essa \u00e9 uma PEC que deve ser vista, eu diria, com toda a aten\u00e7\u00e3o e ter a prioridade de todas as Deputadas e de todos os Deputados.\r\nNossos Munic\u00edpios passam por momentos dific\u00edlimos. N\u00e3o bastasse isso, vem a\u00ed a discuss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. N\u00f3s temos, \u00e9 claro, que aqui formular uma opini\u00e3o de sermos contr\u00e1rios a esse ataque que se dar\u00e1 a essa economia j\u00e1 fragilizada dos Munic\u00edpios, na medida em que o Governo quer economizar cerca de 1,1 trilh\u00e3o de reais, retirando esses recursos da base econ\u00f4mica que evidentemente est\u00e1 nos Munic\u00edpios.\r\nN\u00f3s temos, neste instante, a obriga\u00e7\u00e3o de defender os nossos Munic\u00edpios e dizer que \u00e9 preciso que o Governo coloque em pr\u00e1tica aquilo que disse na campanha: \"Mais Brasil, menos Bras\u00edlia\".\r\nParece que n\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 acontecendo. Todas as medidas tomadas est\u00e3o indo no sentido inverso, trazem mais recursos para Bras\u00edlia. E a cada momento, n\u00f3s enxergamos os Munic\u00edpios mais fragilizados, com suas economias mais fragilizadas, inclusive com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s universidades.\r\nCom todo esse recurso, vamos aqui nos lembrar das quest\u00f5es intelectuais, culturais e cient\u00edficas, mas vamos nos lembrar tamb\u00e9m do baque que est\u00e1 sendo dado nos Munic\u00edpios onde os campi funcionam. Na Bahia isso tem sido uma t\u00f4nica.\r\nEnt\u00e3o, todas essas medidas precisam ser atacadas por esses que, neste momento, representam o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESTADOS UNIDOS, VIOLA\u00c7\u00c3O, ACORDO, APOIO POL\u00cdTICO, BRASIL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O PARA COOPERA\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO (OCDE), DESPESA P\u00daBLICA, ALUNO UNIVERSIT\u00c1RIO, INVESTIMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Alerta ao Presidente da Rep\u00fablica sobre os gastos anuais com estudantes universit\u00e1rios, exigidos para a participa\u00e7\u00e3o do Brasil na Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta semana n\u00f3s tivemos uma informa\u00e7\u00e3o extremamente decepcionante para o Brasil. Os Estados Unidos n\u00e3o v\u00e3o entregar o que prometeram. O Brasil saiu da OMC, pediu para ir para a OCDE, queria fazer parte do time dos ricos. Essa semana, mais uma vez, os Estados Unidos n\u00e3o entregaram a fatura.\r\nMas h\u00e1 uma coisa aqui interessante, que precisa ser esclarecida. Disseram aqui que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds que mais gasta com educa\u00e7\u00e3o, principalmente com a de n\u00edvel superior. N\u00e3o \u00e9. E aqui na lista h\u00e1 uma coisa interessante: para entrar na OCDE, a exig\u00eancia \u00e9 que se gastem 15,6 mil d\u00f3lares por estudante universit\u00e1rio por ano, e o nosso gasto est\u00e1 em 14,2 mil d\u00f3lares. Ent\u00e3o, fica o aviso ao Presidente: se ele quer ir para a OCDE, a primeira coisa que ele tem que fazer \u00e9 n\u00e3o cortar recursos das universidades, porque o Brasil est\u00e1 muito abaixo dos 15,6 mil d\u00f3lares por ano para estudante universit\u00e1rio, exigidos pela OCDE.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "IRM\u00c3 DULCE, SANTA, CANONIZA\u00c7\u00c3O, BEATIFICA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Contentamento com a anunciada canoniza\u00e7\u00e3o da Irm\u00e3 Dulce, do Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar a alegria de todos n\u00f3s baianos e de todos os brasileiros com a not\u00edcia de que a nossa Irm\u00e3 Dulce se tornar\u00e1 santa, ela que \u00e9 uma refer\u00eancia importante demais para a nossa Bahia, pela obra que fez.\r\nQuero daqui enviar o meu abra\u00e7o fraterno \u00e0 sua sobrinha, Maria Rita, que cuida da obra extraordin\u00e1ria que atende a mais de 3 milh\u00f5es e meio de baianos e brasileiros.\r\nVivam Irm\u00e3 Dulce e essa importante conquista do povo baiano e do povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, DEBATE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTRA, GREVE.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de discuss\u00e3o pela Casa da proposta de altera\u00e7\u00e3o da lei de licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de greve contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a mat\u00e9ria em foco \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para o Pa\u00eds. Trata-se da discuss\u00e3o sobre os modelos de processo licitat\u00f3rio que est\u00e3o postos.\r\nMas preciso dizer que \u00e9 imposs\u00edvel, Sr. Presidente, neste momento, deixarmos de fazer uma reflex\u00e3o sobre o Brasil que precisa estar de p\u00e9. E o Brasil que precisa estar de p\u00e9 estar\u00e1 amanh\u00e3 nas ruas. O Brasil que precisa estar de p\u00e9 estar\u00e1 dizendo amanh\u00e3 o seguinte: \"Vai ter greve\". O Brasil que precisa estar de p\u00e9 estar\u00e1 amanh\u00e3 dizendo: \"N\u00e3o aceitamos retrocesso\". Retrocesso \u00e9 o que querem aqueles que pensam que o Pa\u00eds seria um encantamento criado na Internet, feito com quatro frases e movido a mentiras e devaneios. Esse \u00e9 o Brasil a respeito do qual precisamos refletir.\r\nPrecisamos fazer com que essa concorr\u00eancia do povo brasileiro seja realmente a licita\u00e7\u00e3o mais importante. Este \u00e9 o Brasil que n\u00f3s queremos, o Brasil das licita\u00e7\u00f5es justas, das licita\u00e7\u00f5es principalmente do bem, das licita\u00e7\u00f5es da nossa cultura, da nossa educa\u00e7\u00e3o, das licita\u00e7\u00f5es que s\u00e3o os contratos da nossa hist\u00f3ria, das nossas reflex\u00f5es todas, das nossas noites de luta em busca de melhores dias para o povo brasileiro, para a nossa educa\u00e7\u00e3o e para o nosso futuro.\r\nAmanh\u00e3 \u00e9 dia de dizer: \"Parem! N\u00e3o pensem que voc\u00eas s\u00e3o donos do Brasil\". Governar \u00e9 gest\u00e3o, governar n\u00e3o \u00e9 domina\u00e7\u00e3o. Governar \u00e9 gest\u00e3o, governar n\u00e3o \u00e9 tirania. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 bala, \u00e9 com manifesta\u00e7\u00f5es que vamos construir, junto com o povo brasileiro, mais um dia de luta.\r\nAmanh\u00e3, sim, \"vai ter greve\". (Exibe mensagem.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REDU\u00c7\u00c3O, CRESCIMENTO, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), INVESTIMENTO ESTRANGEIRO, BRASIL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, CR\u00cdTICA.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA, LEGISLA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Resultados negativos da pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo Jair Bolsonaro. Cr\u00edticas \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria e de aprova\u00e7\u00e3o de proposta sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do petr\u00f3leo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pela primeira vez, em 21 anos, n\u00f3s estamos assistindo ao Brasil ficar fora da lista dos 25 melhores pa\u00edses para se investir. E isso na semana em que, pelo fiasco de Guedes e de Bolsonaro, o mercado reduz a proje\u00e7\u00e3o de crescimento do PIB pela 12\u00aa vez.\r\nQuero lembrar, Sr. Presidente, que esta Casa tem uma grande responsabilidade, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a de debater a reforma da Previd\u00eancia, porque a proposta como est\u00e1 n\u00e3o vai servir aos interesses da economia, nem do povo brasileiro, nem do Pa\u00eds como todo. Esta Casa tem a grande responsabilidade de fazer uma reforma fiscal e do marco legal do petr\u00f3leo. N\u00f3s temos que encarar essa dificuldade de discutir definitivamente uma reforma tribut\u00e1ria justa e tirar o Brasil dessa situa\u00e7\u00e3o lastim\u00e1vel de sair dessa lista dos 25 melhores pa\u00edses para se investir e, infelizmente, pela 12\u00aa vez... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "BRASIL, ECONOMIA INTERNACIONAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Descr\u00e9dito do Brasil na economia internacional diante da sa\u00edda da lista dos 25 melhores pa\u00edses para investimentos. Necessidade de atua\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional em prol da recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito me preocupa, ali\u00e1s, preocupa a todos os brasileiros a situa\u00e7\u00e3o lastim\u00e1vel de descr\u00e9dito que o Brasil vem alcan\u00e7ando rapidamente em toda a economia internacional.\r\nNo come\u00e7o deste m\u00eas, o Brasil sai da lista dos 25 melhores pa\u00edses para se investir. Lembro que, entre 2010 e 2014, o Brasil estava entre os cinco melhores pa\u00edses para se investir. No primeiro Governo de Dilma, o Brasil estava entre os cinco melhores para se investir. Hoje, o Brasil sai da lista dos 25 pa\u00edses na mesma semana em que se aponta, infelizmente, pela d\u00e9cima segunda vez, uma proje\u00e7\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o do PIB.\r\nPrecisamos compreender nesse instante, Sr. Presidente, que o Brasil sofre e vai sofrer muito mais se n\u00e3o houver uma recomposi\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas inclusivas, das pol\u00edticas de fomento. Esta Casa tem que dar a resposta necess\u00e1ria, mas n\u00e3o com uma reforma previdenci\u00e1ria que tira quase 800 bilh\u00f5es s\u00f3 do Regime Geral, que tira direitos da maioria dos trabalhadores, que n\u00e3o ganham cerca de 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos e s\u00e3o respons\u00e1veis pelo grande consumo no Pa\u00eds.\r\nSem falar no BPC, que tem sido tamb\u00e9m atacado.\r\nSe queremos resolver o problema do Brasil, temos que enfrentar a discuss\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria, da reforma fiscal, dos marcos do petr\u00f3leo, e buscar, imediatamente, fazer com que este Congresso tenha mais consenso, esquecendo at\u00e9 o que est\u00e1 acontecendo com o Governo, que me parece que perdeu o rumo. Se depender deste Governo, o Brasil vai para as cucuias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVISORIA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por 2 sess\u00f5es da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Raz\u00e3o da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pela bancada do PT.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o. Esta \u00e9 uma mat\u00e9ria complexa. Temos inclusive que pensar de forma tamb\u00e9m que fortale\u00e7a o entendimento de que a avia\u00e7\u00e3o regional precisa ser enxergada nesse processo de discuss\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 para achar que se vai resolver tudo numa abertura que aqui ainda n\u00e3o est\u00e1 clara.\r\nMas a obstru\u00e7\u00e3o do PT, longe de discutir neste momento o m\u00e9rito, vem em busca de uma situa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 muito clara para n\u00f3s: n\u00e3o d\u00e1 para este Parlamento fazer de conta que nada est\u00e1 acontecendo. N\u00e3o d\u00e1 para este Parlamento, com os dados econ\u00f4micos que h\u00e1 neste momento no Pa\u00eds, fazer de conta que nada est\u00e1 acontecendo. N\u00f3s estamos obstruindo porque o Brasil est\u00e1 vivendo o seu pior momento na hist\u00f3ria da nossa ind\u00fastria! N\u00f3s estamos obstruindo porque o que est\u00e3o fazendo com as universidades \u00e9 lastim\u00e1vel! N\u00f3s estamos obstruindo porque a proposta da Previd\u00eancia que este Governo apresenta a este Parlamento \u00e9 totalmente destrutiva para os trabalhadores brasileiros e para a economia dos Munic\u00edpios, j\u00e1 t\u00e3o fragilizada! N\u00f3s estamos obstruindo porque o que o Presidente disse deste Parlamento nesses \u00faltimos dias \u00e9 algo inimagin\u00e1vel: \"promovem balb\u00fardia\". Quem \u00e9 que promove a balb\u00fardia? Fala-se em balb\u00fardia. Mas o que \u00e9 balb\u00fardia? Que balb\u00fardia existe na universidade? Que balb\u00fardia existe na pol\u00edtica? \r\nO Presidente deste Pa\u00eds neste momento tem contribu\u00eddo, com a sua equipe, para o desmonte do Estado, para o desmonte da nossa democracia. N\u00f3s precisamos aqui dizer \"n\u00e3o\"! E dizer \"n\u00e3o\" neste momento \u00e9 obstruir, \u00e9 dizer que n\u00e3o concordamos com o rumo que o nosso Pa\u00eds est\u00e1 a tomar em todos os aspectos culturais, educacionais, econ\u00f4micos e da sa\u00fade. Agora h\u00e1 pouco o Alexandre Padilha mostrou a situa\u00e7\u00e3o lastim\u00e1vel que est\u00e3o vivendo os pacientes e o povo pobre que precisa de rem\u00e9dio. \r\nPortanto, \u00e9 fazendo obstru\u00e7\u00e3o que dizemos ao Pa\u00eds e \u00e0 pol\u00edtica que n\u00e3o podemos aceitar este Brasil, que de novo n\u00e3o tem nada. Do contr\u00e1rio, se este \u00e9 o Brasil novo, imaginem o que seria o Brasil carcomido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por 2 sess\u00f5es da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Raz\u00e3o da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pela bancada do PT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta pela obstru\u00e7\u00e3o mais uma vez, reafirmando o nosso compromisso de denunciar, de mostrar ao Brasil esse desmonte do Estado brasileiro, das nossas institui\u00e7\u00f5es, essa deforma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que estamos a viver, um Presidente que tenta desmoralizar a classe pol\u00edtica, que esqueceu que passou aqui 28 anos, esqueceu que a pol\u00edtica o levou, que a democracia o levou a sentar na cadeira de Presidente. Ele precisa aprender a respeitar esta Casa, a respeitar a pol\u00edtica e sair desse entendimento de que vai fazer tudo em um rompante.\r\nN\u00e3o \u00e9 no tiro; \u00e9 na democracia. N\u00e3o \u00e9 na arrog\u00e2ncia; \u00e9 no di\u00e1logo. N\u00e3o \u00e9 no terror; \u00e9 na paz. N\u00e3o \u00e9 no abrupto; \u00e9 no di\u00e1logo, sentando para conversar, no entendimento de que o Brasil tem sa\u00edda. Mas, com esse tipo de atitude, n\u00f3s continuaremos obstruindo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ILDES FERREIRA, EX-SECRET\u00c1RIO DE ESTADO, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, BAHIA, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de pesar pelo falecimento do ex-Secret\u00e1rio de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado da Bahia, Ildes Ferreira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria registrar que hoje faleceu o ex-Secret\u00e1rio de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado da Bahia, Ildes Ferreira, atualmente Secret\u00e1rio de Desenvolvimento Social de Feira de Santana. E quero registrar tamb\u00e9m o sentimento de toda a nossa cidade pela morte desse homem de bem que deixou um legado importante, tanto familiar como na vida p\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=335&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), DECLARA\u00c7\u00c3O, OFENSA, BAHIA, RETRATA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao L\u00edder do PSL na Casa e \u00e0 bancada do partido de retrata\u00e7\u00e3o por declara\u00e7\u00e3o ofensiva contra o Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o estava presente na hora em que o L\u00edder do PSL disse que a Bahia era um lixo - administrada pelo PT. Mas queria dizer do nosso sentimento de muita tristeza em saber que o Parlamento est\u00e1 sendo tratado dessa forma.\r\nO povo da Bahia n\u00e3o merece isso. \u00c9 um povo generoso, um povo trabalhador, um povo que sempre acolheu todos e todas que visitam o nosso Estado com muito carinho, com muito respeito. A bancada do PSL tem que se retratar em rela\u00e7\u00e3o a esse absurdo dito contra a Bahia.\r\nDo ponto de vista pol\u00edtico, s\u00f3 quero lembrar que n\u00f3s estamos hoje entre os tr\u00eas Estados mais bem administrados no Brasil, com mais investimentos na educa\u00e7\u00e3o, no funcionalismo p\u00fablico e na infraestrutura. Somos bem administrados. Somos o ber\u00e7o da cultura, o ber\u00e7o nascente deste Pa\u00eds e, acima de tudo, o ber\u00e7o da alegria e do respeito, que muito tem a ver com o povo baiano.\r\nFica aqui o meu rep\u00fadio.\r\nPe\u00e7o ao L\u00edder do PSL e \u00e0 bancada do partido que se retratem neste plen\u00e1rio, porque a Bahia n\u00e3o merece esse tipo de conduta odiosa e totalmente fora do padr\u00e3o do que n\u00f3s merecemos e do que o povo brasileiro merece aqui no Parlamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vai pelo voto \"sim\", vai pela obstru\u00e7\u00e3o, pela retirada de pauta desse projeto, dessa medida, at\u00e9 porque esta Casa est\u00e1 num momento de reafirma\u00e7\u00e3o. Precisa tratar esse tema ambiental com mais cautela, mais cuidado, especialmente porque \u00e9 um dos temas internacionalmente mais importantes do momento. \u00c9 muito arriscado n\u00e3o termos uma aten\u00e7\u00e3o mais qualificada. Uma coisa \u00e9 a regulariza\u00e7\u00e3o ambiental, que \u00e9 interessante, um tema que diz respeito aos nossos interesses; agora, com os jabutis pelo meio e o risco de, \u00e0s escuras, votar-se um projeto como esse, isso dep\u00f5e contra este momento t\u00e3o importante que n\u00f3s temos aqui na Casa, de discutir com seriedade e apresentar ao povo brasileiro a defesa do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), RECURSOS, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Defesa da manuten\u00e7\u00e3o dos recursos destinados \u00e0 Faixa 1 do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aqui, mais uma vez, fazer um apelo ao Governo para que esque\u00e7a o Programa Minha Casa, Minha Vida e o deixe onde est\u00e1.\r\nQuero anunciar que, ainda este ano, aqueles que entrarem na Faixa 1 do Programa Minha Casa, Minha Vida passar\u00e3o a pagar aluguel e n\u00e3o mais ter\u00e3o a propriedade, ou seja, a Faixa 1 est\u00e1 sendo cada dia mais suprimida.\r\nLembro que o Minha Casa, Minha Vida \u00e9 respons\u00e1vel por quase 70% de toda produ\u00e7\u00e3o atual da constru\u00e7\u00e3o civil em nosso Pa\u00eds. S\u00f3 no Estado de S\u00e3o Paulo, 56% de tudo que se constr\u00f3i \u00e9 do Minha Casa, Minha Vida, Faixa 1.\r\nPortanto, \u00e9 um ganha-ganha manter o Minha Casa, Minha Vida, respeitar principalmente a Faixa 1 e manter recursos para esse importante programa, que \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1rio para o povo brasileiro e para nossa economia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, do \u00a7 13 do art. 59 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, contido no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\".\r\nInfelizmente, essa \u00e9 mais uma \u00e1rea que o Governo desmonta, assim como fez at\u00e9 com o IBGE. Nesta semana, o Governo criticou o IBGE, assim como vem criticando todos os coletivos, como vem destruindo o Sistema S, como vem atacando tamb\u00e9m a constru\u00e7\u00e3o civil, enfim, est\u00e1 fazendo do Brasil um Pa\u00eds sem eira nem beira, como se diz no interior da Bahia.\r\nPortanto, essa \u00e9 mais uma face dessa pol\u00edtica cruel de desmonte do Estado brasileiro, de entrega. Nesta Casa, n\u00f3s temos que ter responsabilidade. Inclusive, o mundo diz \"sim\" ao meio ambiente. Aqui, eu n\u00e3o sei que valor querem agregar ao Brasil, destruindo o meio ambiente, sem querer enfrentar as dificuldades que est\u00e3o postas como desafios importantes para o nosso desenvolvimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=423&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PREJU\u00cdZO, ATUA\u00c7\u00c3O, SINDICATO, TRABALHADOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Enfraquecimento dos sindicatos dos trabalhadores rurais pela mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 simplesmente temer\u00e1rio ao que n\u00f3s estamos assistindo aqui hoje, com o enfraquecimento e praticamente a destrui\u00e7\u00e3o de grande parte da constru\u00e7\u00e3o dos sindicatos rurais. Todos aqui sabem que os Munic\u00edpios e o Estado brasileiro n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de ter uma atua\u00e7\u00e3o adequada na organiza\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia e dessa pol\u00edtica p\u00fablica. O que se quer aqui \u00e9 impedir, dificultar. \u00c9 o come\u00e7o de um processo previdenci\u00e1rio que maltrata os mais pobres, que maltrata os sindicatos e que maltrata, especialmente, os trabalhadores rurais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=644&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART. 25, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 11/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 25 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, de 2019, com vistas a sua supress\u00e3o, oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vai votar \"sim\" ao destaque e vai numa linha, Sr. Presidente, que \u00e9 a coisa mais tranquila de se observar.\r\n\u00c9 uma covardia tirar direitos de pessoas pobres. \u00c9 uma covardia achar que vai tirar direitos das fam\u00edlias daqueles que t\u00eam seus presos - os seus presos!\r\nAugusto Thompson, quando era estudante de direito, nos anos 80, dizia: \"Quanto mais voc\u00ea violenta, mais a rea\u00e7\u00e3o violenta aumenta\". Aqui neste Pa\u00eds, h\u00e1 o cinismo de achar que n\u00e3o se mexe com o mercado financeiro, que n\u00e3o se mexe com os ricos, que n\u00e3o se mexe com pol\u00edtica tribut\u00e1ria, mas n\u00f3s mexemos com os mais pobres.\r\nN\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque que n\u00f3s vimos agora ser defendido pelo PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=682&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS, UNIVERSIDADE FEDERAL DA BAHIA (UFBA), UNIVERSIDADE DE OXFORD, UNIVERSIDADE ESTRANGEIRA, PESQUISA, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO, ENCAMINHAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Encaminhamento ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, de requerimento de informa\u00e7\u00f5es sobre estudo desenvolvido por universidades acerca da estimativa de mortes no Brasil at\u00e9 2030 em fun\u00e7\u00e3o da paralisa\u00e7\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trago aqui uma preocupa\u00e7\u00e3o grande do Deputado Alexandre Padilha e minha. N\u00f3s encaminhamos ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, um requerimento pedindo informa\u00e7\u00f5es sobre dados recentemente divulgados pela Universidade Federal da Bahia, pelo Imperial College London e pela Universidade de Oxford. Segundo esses dados, existe a previs\u00e3o de que 100 mil pessoas morram at\u00e9 2030 em fun\u00e7\u00e3o da paralisa\u00e7\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos. Trata-se de um dado pesquisado com muita precis\u00e3o, e n\u00f3s queremos mais informa\u00e7\u00f5es sobre essa pesquisa. Queremos saber o que o Ministro da Sa\u00fade tem a dizer sobre isso.\r\nSr. Presidente, quase 2 mil m\u00e9dicos brasileiros j\u00e1 sa\u00edram do programa e, infelizmente, n\u00e3o foram substitu\u00eddos. Isso afeta diretamente os Munic\u00edpios mais carentes e muito especialmente as pessoas mais pobres.\r\nRepito, o Deputado Alexandre Padilha e eu encaminhamos ao Ministro da Sa\u00fade um pedido de informa\u00e7\u00e3o sobre esse estudo minucioso realizado pela UFBA - Universidade Federal da Bahia, pelo Imperial College London e pela Universidade de Oxford. O Programa Mais M\u00e9dicos foi abandonado, n\u00e3o tem mais nem nome e quem est\u00e1 sofrendo com isso s\u00e3o as pessoas mais carentes, especialmente do interior do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O.REVIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Interesse do PT no aperfei\u00e7oamento da lei relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero s\u00f3 chamar aten\u00e7\u00e3o para uma quest\u00e3o muito importante. O tema licita\u00e7\u00e3o \u00e9 muito complexo e, ao mesmo tempo, muito necess\u00e1rio.\r\nAqui no PT, n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m contra aprimorar a lei, n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m contra trazer \u00e0 luz mais responsabilidade e mais transpar\u00eancia e n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m contra promover a moderniza\u00e7\u00e3o da lei. Entretanto, \u00e9 preciso ter cuidado com o excesso de penaliza\u00e7\u00e3o, com a criminaliza\u00e7\u00e3o sem que se lance m\u00e3o dos aparatos da moderniza\u00e7\u00e3o e da transpar\u00eancia - eles est\u00e3o sendo deixados de lado - no aperfei\u00e7oamento da lei.\r\nEnt\u00e3o, do lado do PT e dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o h\u00e1 todo o interesse em que essa proposta amanh\u00e3 seja debulhada, a fim de que possamos vot\u00e1-la at\u00e9 por unanimidade. Mas que haja bom senso para que n\u00e3o fa\u00e7a, nesse final de acerto, alguma coisa que realmente crie dificuldades na vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Exig\u00eancia, pela sociedade brasileira, de investiga\u00e7\u00e3o de di\u00e1logo obscuro envolvendo o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de falar aqui n\u00e3o s\u00f3 como Deputado Federal, mas tamb\u00e9m como advogado e cidad\u00e3o.\r\nEm 2016, todo mundo lembra dos grampos do Lula e da Dilma e da divulga\u00e7\u00e3o do Moro.\r\nO Moro se desculpou, mas em abril deste ano, j\u00e1 como Ministro, disse o seguinte sobre os grampos: \"O problema ali n\u00e3o era a capta\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo e a divulga\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo; o problema era o di\u00e1logo em si\".  Ele est\u00e1 dizendo aqui que os fins justificam os meios.\r\nO Brasil exige resposta. Est\u00e1 em jogo o Estado de Direito, o respeito \u00e0s nossas institui\u00e7\u00f5es. N\u00f3s precisamos de respostas que realmente traduzam a grandeza deste Pa\u00eds e que n\u00e3o nos amofinem neste Congresso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, AMEA\u00c7A, VIOLA\u00c7\u00c3O, ACORDO, GOVERNADOR, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, APOSENTADORIA RURAL, TRABALHADOR RURAL, EMPRES\u00c1RIO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ARTICULA\u00c7\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s amea\u00e7as e mal\u00edcias praticadas pelo Governo Jair Bolsonaro em negocia\u00e7\u00f5es pol\u00edticas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, h\u00e1 duas coisas que n\u00e3o funcionam bem na pol\u00edtica: amea\u00e7a e esperteza. \r\nO Governo age com esperteza, tenta criar situa\u00e7\u00f5es e parte para a m\u00eddia, para tentar enganar as pessoas. Ele come\u00e7ou aqui com uma conversa com os Governadores e, 2 dias depois, j\u00e1 n\u00e3o cumpria o que disse sobre a capitaliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cumpria o que disse sobre a situa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores rurais.\r\nH\u00e1 outra esperteza, inclusive com o setor empresarial. Tr\u00eas empres\u00e1rios importantes no contexto da organiza\u00e7\u00e3o empresarial do Pa\u00eds disseram-me que, ao conversar com o Guedes, ele falou o seguinte: \"O segundo tempo do jogo voc\u00eas s\u00f3 v\u00e3o saber se votarem o que eu quiser no Congresso. Se virem, v\u00e3o atr\u00e1s dos seus Deputados e me ajudem a votar!\"\r\nAmea\u00e7a e esperteza n\u00e3o funcionam na pol\u00edtica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DESTRUI\u00c7\u00c3O, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu entendo que reformar \u00e9 buscar uma melhoria onde se mora, onde se trabalha - reforma, reformar. Aqui, o que querem da Previd\u00eancia n\u00e3o \u00e9 sua reforma. Esta semana, a insist\u00eancia do Paulo Guedes na cria\u00e7\u00e3o de uma previd\u00eancia outra, capitalizada, demonstra claramente que o desejo \u00e9 de destruir a previd\u00eancia que existe e inviabilizar a nossa maior pol\u00edtica social, de distribui\u00e7\u00e3o de renda, que \u00e9 a previd\u00eancia p\u00fablica e solid\u00e1ria.\r\n\u00c9 preciso que n\u00e3o s\u00f3 os trabalhadores, que j\u00e1 est\u00e3o entendendo em parte este assunto, mas tamb\u00e9m o setor empresarial entendam que retirar da economia de base deste Pa\u00eds mais de 1 trilh\u00e3o de reais, sendo que 80% dos mais carentes ganham at\u00e9 1,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos, e insistir na cria\u00e7\u00e3o de uma previd\u00eancia outra realmente \u00e9 destruir a previd\u00eancia que existe.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o Especial, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o aumento do percentual dos repasses da Uni\u00e3o ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Necessidade de amplia\u00e7\u00e3o das medidas destinadas \u00e0 melhoria da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica dos Munic\u00edpios, especialmente no tocante \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje temos uma not\u00edcia muito boa para os Munic\u00edpios. A PEC 391/17, que acrescenta 1% ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, foi aprovada na Comiss\u00e3o Especial. E tive o prazer de fazer parte desse momento muito importante. Ela vai garantir, em 2021, mais 0,25% de recursos para os Munic\u00edpios; em 2022, mais 0,50%; e em 2023, mais 1%. Essa \u00e9 uma not\u00edcia muit\u00edssimo importante: todos os nossos Munic\u00edpios brasileiros ter\u00e3o um pouco mais de recursos.\r\nResta-nos, agora, fazer com que esse enfrentamento seja ampliado, fazer com que a discuss\u00e3o sobre os Munic\u00edpios e municipalismo busque refletir sobre aspectos que dizem respeito ao fomento, \u00e0 necessidade de mais recursos, e sobre a PEC da Previd\u00eancia, que pode afetar de morte a economia desses Munic\u00edpios j\u00e1 fragilizados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, MUTIR\u00c3O, COMBATE, DENGUE, FEIRA DE SANTANA (BA), SA\u00daDE P\u00daBLICA, AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS, APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de epidemia de dengue no Munic\u00edpio de Feira de Santana, Estado da Bahia. Necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es conjuntas entre os Munic\u00edpios, os Estados e \u00e0 Uni\u00e3o para o efetivo combate ao agente transmissor da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o tema que me traz a esta tribuna preocupa todo o Brasil: a dengue. Vivemos uma situa\u00e7\u00e3o delicad\u00edssima em S\u00e3o Paulo, no Rio de Janeiro, no Paran\u00e1, na Bahia, em todo o Sert\u00e3o. N\u00f3s vivemos um novo ciclo de dengue, que precisa ser combatido com rigor.\r\nEm Feira de Santana, meu Munic\u00edpio, h\u00e1 aproximadamente 2 meses, pedi ao Minist\u00e9rio P\u00fablico que se reunisse com representantes do Estado, com diversos agentes da sa\u00fade e com uma representa\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica e dos bombeiros, bem como com uma representa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o do nosso n\u00facleo regional. Buscamos levar ao Munic\u00edpio nossa preocupa\u00e7\u00e3o com todo o aparato de sa\u00fade do Estado, mostrando a necessidade de fazermos um grande mutir\u00e3o. Por\u00e9m, parece-me que o Munic\u00edpio n\u00e3o deu muita import\u00e2ncia ao nosso gesto.\r\nSem querer culpar ningu\u00e9m, estou chamando a aten\u00e7\u00e3o de todos para uma situa\u00e7\u00e3o grav\u00edssima. S\u00f3 no meu Munic\u00edpio de Feira de Santana, foram notificados, at\u00e9 a semana passada, 10.444 casos de dengue e foram confirmados 2.126 casos. Isso est\u00e1 acontecendo antes do meio do ano, ou seja, antes de encerrarmos o m\u00eas de junho, j\u00e1 temos, em n\u00fameros, o qu\u00e1druplo da m\u00e9dia do ano passado. Al\u00e9m disso, foram confirmados oito \u00f3bitos em Feira de Santana, e est\u00e3o sob investiga\u00e7\u00e3o outros sete \u00f3bitos.\r\nNesta semana, uma crian\u00e7a de 1 ano e meio faleceu. O quadro foi doloroso: dentro do hospital, o pai, abra\u00e7ado \u00e0 crian\u00e7a, n\u00e3o queria solt\u00e1-la, sem entender o que se passava.\r\nSr. Presidente, hoje, em Feira de Santana, temos 191 agentes de combate \u00e0s endemias na Sacola Itinerante. Pelo que preconiza o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, precisamos de 345 agentes.\r\nO que estou fazendo aqui? Primeiro, pe\u00e7o novamente ao Minist\u00e9rio P\u00fablico que chame os atores que comp\u00f5em esta rede de aten\u00e7\u00e3o para juntar o Estado, o Munic\u00edpio, o Ex\u00e9rcito, toda a sociedade, o com\u00e9rcio e a ind\u00fastria, para fazer um grande mutir\u00e3o e tentar enfrentar esta calamidade que estamos vivendo em Feira de Santana. Por outro lado, vamos pedir ao Governo Federal que, por meio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, abra imediatamente uma linha para atacar este problema, nem que seja de forma emergencial e provis\u00f3ria, para que popula\u00e7\u00e3o possa contar com o apoio do Governo Federal, do Estado e do Munic\u00edpio e, assim, montarmos tendas nos Munic\u00edpios assolados pela dengue. Ali\u00e1s, este assunto foi objeto de reportagem do Jornal Nacional na semana passada e do Fant\u00e1stico alguns dias atr\u00e1s.\r\nN\u00f3s estamos vivendo um caos, ao qual todos est\u00e3o sujeitos. N\u00e3o h\u00e1 como dizer que existe foco em determinado bairro mais carente: h\u00e1 focos tamb\u00e9m nos bairros da elite. Estamos todos no mesmo barco, sob o mesmo c\u00e9u, na mesma dificuldade.\r\nPortanto, precisamos neste instante fazer com que Munic\u00edpios, Estado e Uni\u00e3o, numa a\u00e7\u00e3o tripartite, realmente combatam a dengue, neste momento doloroso que estamos vivendo em Feria de Santana. \r\nSr. Presidente, eu sou de Feira de Santana e estou muito triste com o que est\u00e1 acontecendo no nosso Munic\u00edpio.\r\nMuito obrigado pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, CR\u00cdTICA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ESCLARECIMENTO, VAZAMENTO, MENSAGEM, ABERTURA, SIGILO TELEF\u00d4NICO, SIGILO TELEM\u00c1TICO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o, pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, da alegada adultera\u00e7\u00e3o das mensagens telef\u00f4nicas relativas \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato divulgadas em \u00f3rg\u00e3os da imprensa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, conceitualmente ningu\u00e9m da Oposi\u00e7\u00e3o foi contra qualquer opera\u00e7\u00e3o, nem a Lava-Jato. Os maiores inimigos da Lava-Jato n\u00e3o s\u00e3o os Deputados de Oposi\u00e7\u00e3o, nem aqueles que s\u00e3o acusados. S\u00e3o aqueles que pegaram os m\u00e9todos jur\u00eddicos e usaram de forma inadequada. S\u00e3o aqueles que hoje t\u00eam que provar \u00e0 sociedade que os m\u00e9todos eram corretos, e n\u00e3o s\u00e3o. E se o Ministro Moro tiver que fazer alguma coisa neste momento, ele tem que abrir, abrir de forma definitiva, o sigilo telef\u00f4nico dele, inclusive abrir o Telegram, para que n\u00f3s possamos dizer aqui, em alto e bom som, que o que aconteceu l\u00e1 foi adulterado. N\u00e3o houve adultera\u00e7\u00e3o. E se ele est\u00e1 querendo provar, tem que abrir o sigilo telef\u00f4nico dele. J\u00e1 que ele est\u00e1 nos Estados Unidos, sabendo mais sobre intelig\u00eancia, que traga mecanismos para que possa mostrar ao povo brasileiro que ali houve adultera\u00e7\u00e3o, que ali n\u00e3o houve o que est\u00e1 se dizendo, e que ali n\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, L\u00cdDER DO PARTIDO, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2790/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O E DEFESA CIVIL (PNPDEC), DIRETRIZES, PREVEN\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, DESASTRE HUMANO, MINERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Conveni\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o de L\u00edderes para delibera\u00e7\u00e3o sobre o projeto de lei relativo ao desastre socioambiental ocorrido no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado J\u00falio Delgado, eu tenho visto uma coisa aqui que n\u00e3o \u00e9 nova, sempre acontece: quando chegamos ao plen\u00e1rio, n\u00e3o conseguimos fazer as coisas andarem. Estou propondo que os L\u00edderes se re\u00fanam amanh\u00e3 pela manh\u00e3, antes da sess\u00e3o do plen\u00e1rio, e resolvam isso.\r\n\u00c9 outro o n\u00edvel do debate que n\u00f3s temos nas Comiss\u00f5es, onde n\u00f3s conseguimos conversar, alinhar propostas, ver o que est\u00e1 errado, ver o que d\u00e1 para resolver.\r\nQuando chegamos aqui, vira um puxa e estica e, muitas vezes, n\u00e3o se consegue sair do lugar.\r\nEu queria propor que este tema, que \u00e9 valioso demais... N\u00e3o se trata s\u00f3 de Brumadinho. O Pa\u00eds inteiro est\u00e1 pedindo um marco que regule melhor a quest\u00e3o da minera\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, estou propondo que os L\u00edderes marquem uma reuni\u00e3o para amanh\u00e3, no fim da manh\u00e3, e alinhem tudo, para o projeto chegar ao plen\u00e1rio j\u00e1 alinhado. Se vier para o plen\u00e1rio sem que tenha sido alinhada essa quest\u00e3o, vai haver puxa e estica amanh\u00e3 de novo e n\u00e3o se vai votar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=325&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, SIGILO TELEF\u00d4NICO, QUEBRA DE SIGILO, NECESSIDADE, THE INTERCEPT BRASIL, S\u00cdTIO (INTERNET), VAZAMENTO, MENSAGEM, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Necessidade de quebra do sigilo telef\u00f4nico do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, diante de den\u00fancias veiculadas pelo site The Intercept Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) -  Sr. Presidente, apelo ao Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, para que responda \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ele n\u00e3o \u00e9 apenas ex-juiz - nem \u00e9 mais juiz. Ele disse que o Intercept havia realizado altera\u00e7\u00f5es nos conte\u00fados que foram publicados pela imprensa. Urge que Moro abra seu sigilo telef\u00f4nico e autorize o Telegram a pegar todas as conversas para expor a verdade ao brasileiro.\r\nSr. Presidente, eu falo como cidad\u00e3o e como advogado, porque o mundo jur\u00eddico esperava essa atitude do Ministro da Justi\u00e7a para que ele possa fazer jus ao cargo que ocupa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REP\u00daDIO, RETRATA\u00c7\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, OFENSA, CORRUP\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de exig\u00eancia ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, pelo Presidente da Casa, de retrata\u00e7\u00e3o da express\u00e3o O recado que Guedes queria ter dado a Maia: o Congresso \u00e9 uma m\u00e1quina de corrup\u00e7\u00e3o, veiculada pelo jornal O Globo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria solicitar a V.Exa. que fa\u00e7a com que chegue a nossa insatisfa\u00e7\u00e3o, de todos deste Congresso, ao Ministro Guedes. Que V.Exa., como Presidente deste Congresso... O Globo est\u00e1 aqui dizendo claramente: \"O recado que Guedes queria ter dado a Maia: o Congresso \u00e9 uma m\u00e1quina de corrup\u00e7\u00e3o\".\r\nEst\u00e1 claro. Inclusive, a grande imprensa est\u00e1 colocando V.Exa. como patrono desta Casa neste momento. V.Exa. \u00e9 o Presidente desta Casa. Nem V.Exa. nem esta Casa merecem esse tratamento do Ministro. V.Exa., publicamente, tem que exigir retrata\u00e7\u00e3o do Ministro Guedes.\r\nEu venho para c\u00e1 - saio da Bahia, deixo minha fam\u00edlia - trabalhar. Eu n\u00e3o vim trabalhar numa m\u00e1quina de corrup\u00e7\u00e3o. Eu vim trabalhar no Congresso Nacional, que tem uma grande responsabilidade neste momento com a hist\u00f3ria deste Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, AFASTAMENTO, NECESSIDADE, THE INTERCEPT BRASIL, S\u00cdTIO (INTERNET), HACKER, VAZAMENTO, MENSAGEM, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, AN\u00c1LISE.\r\nDEMOCRACIA, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Exig\u00eancia de afastamento do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, para investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias veiculadas pela m\u00eddia a respeito de sua atua\u00e7\u00e3o \u00e0 frente da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos vivendo um momento muito delicado no nosso Pa\u00eds com rela\u00e7\u00e3o ao Estado de Direito, \u00e0 nossa democracia e especialmente \u00e0s nossas institui\u00e7\u00f5es.\r\nA situa\u00e7\u00e3o posta nas \u00faltimas semanas, principalmente nas \u00faltimas 2 semanas, com rela\u00e7\u00e3o ao Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, n\u00e3o \u00e9 qualquer coisa. Est\u00e1 em jogo o ordenamento jur\u00eddico. Est\u00e1 em jogo inclusive a contradi\u00e7\u00e3o maior que poder\u00edamos encontrar na hist\u00f3ria recente do Direito brasileiro, que \u00e9 o fato de que todas as f\u00f3rmulas utilizadas de maneira exagerada, como a teoria do fato, foram usadas para dizer que os fins justificam os meios. De repente, os pr\u00f3prios representantes do Direito estavam fazendo isso, principalmente Moro e Dallagnol, que acabaram se enroscando numa situa\u00e7\u00e3o em que tudo que era pilar a favor deles acabou contra eles.\r\nO que n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o queremos \u00e9 que se olhe o processo democr\u00e1tico e o devido processo legal. Falo como advogado que sou, especialista em Direito Administrativo, formado pela Universidade Federal da Bahia, uma universidade p\u00fablica - minha vida toda estudei em escolas p\u00fablicas. Falo como cidad\u00e3o, como pai de fam\u00edlia, como algu\u00e9m que acredita no Brasil - esque\u00e7amos, neste momento, que quem est\u00e1 falando aqui \u00e9 o Vice-L\u00edder do PT.\r\nDeputado General Peternelli, que ora preside nesta Casa, V.Exa. \u00e9 do PSL, \u00e9 um homem de bem, um homem que merece todo o nosso respeito. V.Exa. sabe que vivemos um momento em que devemos mostrar maturidade. E o fato \u00e9 que a Oposi\u00e7\u00e3o tem dado demonstra\u00e7\u00f5es claras de maturidade. N\u00f3s aprovamos, h\u00e1 poucos dias, 248 bilh\u00f5es para o Governo tocar suas contas. Aprovamos pol\u00edtica ambiental, aprovamos, nas \u00faltimas 2 semanas, mais de dez proposi\u00e7\u00f5es do Governo. Ainda ontem aprovamos proposi\u00e7\u00f5es de interesse do Governo, dando claras demonstra\u00e7\u00f5es de que Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 mais do que consciente de qual \u00e9 seu papel neste momento - sobretudo n\u00f3s do PT, que fomos governo e que hoje temos a maior bancada de Deputados Federais da Rep\u00fablica.\r\nN\u00f3s temos consci\u00eancia plena de que, neste instante, n\u00f3s temos que cobrar do Judici\u00e1rio, do Supremo, de que aqui temos que fazer a nossa parte com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica. O Ministro Sergio Moro \u00e9 hoje, a meu ver, o maior inimigo - o maior inimigo - da Lava-Jato. Quem \u00e9 o maior inimigo da Lava-Jato? \u00c9 Lula, que est\u00e1 preso at\u00e9 hoje e, como ficamos sabendo com os dados divulgadas, de forma ilegal? Cabe ao Supremo ter a coragem de enfrentar esse m\u00e9rito. Se fosse um Deputado, se fosse um Senador, a esta altura dos acontecimentos, com esses fatos todos divulgados, eu tenho certeza de que j\u00e1 estariam presos. Estamos vendo que muitos envolvidos diretamente na Lava-Jato foram denunciados nas mesmas condi\u00e7\u00f5es, condi\u00e7\u00f5es essas que, ficou claro, n\u00e3o s\u00e3o hacker nem fake.\r\nSe o pr\u00f3prio Ministro Sergio Moro, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mensagens publicadas, disse que poderia ter escrito algumas, mas que outras talvez estivessem sendo utilizadas de forma adulterada, cabe ao agora Ministro da Justi\u00e7a... Vejam que o juiz j\u00e1 incorreu em diversas situa\u00e7\u00f5es, inclusive de \u00e2mbito constitucional. O juiz era o magistrado - n\u00e3o tem o que dizer mais.\r\nSe isso tivesse acontecido nos Estados Unidos, ele j\u00e1 estaria sendo totalmente investigado e seria exigida dele a declara\u00e7\u00e3o de quebra de todos os sigilos, como Telegram, telef\u00f4nico. Inclusive hoje h\u00e1 tecnologias que demonstram claramente se o tempo de dura\u00e7\u00e3o de cada mensagem est\u00e1 ou n\u00e3o de acordo com o que foi captado pelas antenas de telefonia celular.\r\nNeste instante, cabe ao Ministro Sergio Moro abrir seu sigilo e dizer claramente se o Telegram tem condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de trazer a p\u00fablico a integridade dessas mensagens que est\u00e3o sendo publicadas, para se conferir se elas foram adulteradas ou n\u00e3o. Ent\u00e3o, caberia a ele, como Ministro da Justi\u00e7a, um dos cargos mais importantes da nossa Rep\u00fablica, fazer com que tudo fosse passado a limpo.\r\nH\u00e1 outras mensagens. Esta semana, o Glenn, que veio a uma audi\u00eancia nesta Casa, disse que existem inclusive \u00e1udios.\r\nSr. Presidente, este Congresso tem a responsabilidade de averiguar isso, neste momento t\u00e3o delicado da Rep\u00fablica, da democracia e do nosso Estado Democr\u00e1tico de Direito, porque o mundo olha para n\u00f3s.\r\nHoje, quando eu assisti aos primeiros notici\u00e1rios, eu tremi ao ver o nosso Presidente - digo nosso porque \u00e9 o Presidente do nosso Pa\u00eds, apesar de ele n\u00e3o ter recebido o meu voto -, ao ver o Presidente do Brasil bater de frente com a Alemanha por conta de quest\u00f5es ambientais.\r\nN\u00f3s j\u00e1 estamos esperando o que vai acontecer daqui at\u00e9 o meio do dia. E sabe l\u00e1 Deus o que vai acontecer at\u00e9 o fim do dia, neste momento t\u00e3o delicado da nossa economia e da nossa necessidade de pragmatismo econ\u00f4mico no tratamento da pol\u00edtica internacional.\r\nSr. Presidente, encerro dizendo que esta Casa foi agredida ontem por outro Ministro, que disse que aqui era uma f\u00e1brica de corrup\u00e7\u00e3o. Esta Casa deve exigir que o Ministro Moro abra seus sigilos e se afaste para que as investiga\u00e7\u00f5es ocorram de forma plena e concreta.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria dizer que o meu partido, o PT, est\u00e1 obstruindo, mas liberou a bancada. Eu sou a favor da vaquejada.\r\nQuem fala da vaquejada n\u00e3o sabe do que est\u00e1 falando. Ali\u00e1s, devia saber. Pergunte a um touro o que ele quer, se ele quer ser abatido ou quer ir para a vaquejada. Por tr\u00e1s de uma vaquejada est\u00e1 a cultura e a riqueza do nosso Sert\u00e3o. Eu sou de Feira de Santana, o Portal do Sert\u00e3o, e conhe\u00e7o de perto o que significa isso para a nossa economia, para a nossa cultura, para os nossos valores.\r\nEu acho que esta Casa tem que referendar o que o Nordeste, o que o Norte, o que o Sert\u00e3o em peso j\u00e1 disseram: \"sim\" \u00e0 vaquejada.\r\nViva a vaquejada!\r\nQue tenhamos a cada dia mais capacidade de aprimorar o cuidado com esses animais na vaquejada, J\u00e1 cuidamos deles, j\u00e1 fazemos isso, mas a cada dia podemos ampliar ainda mais o cuidado com esses animais na vaquejada, o que tem acontecido na Bahia, no Nordeste e em todo o Sert\u00e3o.\r\nViva a vaquejada!\r\nQue aprovemos hoje este projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=297&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, MICRO-\u00d4NIBUS, BR-324, RODOVIA, TANQUINHO (BA), CAPELA DO ALTO ALEGRE (BA), SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Capela do Alto Alegre, Estado da Bahia, diante da ocorr\u00eancia de grave acidente na BR-324.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero me solidarizar com a popula\u00e7\u00e3o de Capela do Alto Alegre pelo grav\u00edssimo acidente que aconteceu ontem \u00e0 noite na BR-324 e matou 5 pessoas. Est\u00e3o internadas 13 pessoas, que tamb\u00e9m foram v\u00edtimas. Minha solidariedade, portanto, a toda a popula\u00e7\u00e3o de Capela do Alto Alegre, cidade do Sert\u00e3o baiano que neste momento sofre de forma muito dolorosa com esse grave acidente ocorrido com um micro-\u00f4nibus da sa\u00fade na altura do Munic\u00edpio de Tanquinho, quando voltava de Salvador para Capela.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=354&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFENSORIA P\u00daBLICA DA UNI\u00c3O (DPU), ESCRIT\u00d3RIO DE REPRESENTA\u00c7\u00c3O, FECHAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Fechamento de escrit\u00f3rios de representa\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria chamar aten\u00e7\u00e3o para o fato de que, em todo o Brasil, 40 escrit\u00f3rios de representa\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o foram fechados por uma medida do Minist\u00e9rio da Economia, que chamou 826 funcion\u00e1rios que trabalhavam nesses escrit\u00f3rios. Infelizmente, s\u00f3 na Bahia, tr\u00eas cidades perderam o escrit\u00f3rio de representa\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o.\r\nLembro que, enquanto neste Parlamento, neste instante, est\u00e1 se discutindo diminui\u00e7\u00e3o de direitos para as pessoas mais carentes, infelizmente, n\u00f3s estamos vendo a Defensoria P\u00fablica perder importantes unidades, o que por certo far\u00e1 grande diferen\u00e7a na defesa dos direitos das pessoas mais carentes por todo o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Natureza falaciosa da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria dizer uma coisa: na pol\u00edtica, quanto maior a mentira, maior a queda. A mentira da reforma trabalhista gerou a queda de muitos nesta Casa. A mentira da reforma da Previd\u00eancia \u00e9 muito maior.\r\nEu ou\u00e7o alguns que se dizem modernos na pol\u00edtica falar que essa reforma vai atender interesses fiscais. De que, gente? V\u00e3o tirar 1 trilh\u00e3o de reais do mercado, v\u00e3o tirar 100 bilh\u00f5es de reais por ano. V\u00e3o retirar um dinheiro que est\u00e1 circulando no mercado e gerando riqueza, num pa\u00eds em que os Estados t\u00eam em m\u00e9dia 80% de receita de ICMS, num pa\u00eds em que a arrecada\u00e7\u00e3o de imposto indireto \u00e9 de mais de 50%. Quem est\u00e1 falando isso est\u00e1 mentindo.\r\nQuanto maior a mentira, maior \u00e9 a queda!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em dois anos  constante do \u00a7 1\u00ba, do art. 20, do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT, junto com a Oposi\u00e7\u00e3o, mais uma vez, dar\u00e1 uma demonstra\u00e7\u00e3o de responsabilidade com o Pa\u00eds, defendendo os professores e defendendo a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEsperamos que os Deputados dos partidos que ontem tiveram nosso apoio - porque n\u00f3s tamb\u00e9m fizemos com convic\u00e7\u00e3o, na hora de defender a seguran\u00e7a p\u00fablica -, agora tamb\u00e9m se alinhem conosco e digam \"n\u00e3o\" ao texto  e digam \"sim\" aos professores, reduzindo a transi\u00e7\u00e3o dos homens, de 58 anos para 55 anos, e das mulheres, de 55 anos para 52 anos.\r\nEsperamos, com isso, dar um passo decisivo para diminuir os efeitos nefastos desta reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "Z\u00c9 NETO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPREVID\u00caNCIA COMPLEMENTAR, BAHIA, AVALIA\u00c7\u00c3O.\r\nPREVID\u00caNCIA SOCIAL, CHILE, AN\u00c1LISE.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.  Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aquelas e aqueles que assistem \u00e0 sess\u00e3o, n\u00f3s estamos vivendo, nesta ter\u00e7a-feira, aqui nesta Casa, um pouco do rescaldo do que aconteceu na semana passada e j\u00e1 assistindo, de forma muito contundente, os discursos um tanto quanto mudados, diria diferentes do que n\u00f3s est\u00e1vamos ouvindo at\u00e9 a semana passada. Esses discursos j\u00e1 v\u00e3o numa linha mais ou menos esperada por n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o, ou seja, que essa reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o seria a grande solu\u00e7\u00e3o esperada pelo Pa\u00eds.\r\nClaro que n\u00f3s sempre soubemos que esta reforma, principalmente da forma como foi proposta, n\u00e3o era a grande solu\u00e7\u00e3o para os problemas fiscais do Brasil. De fato precis\u00e1vamos de uma altera\u00e7\u00e3o na Previd\u00eancia, tanto precis\u00e1vamos que a realizamos, quando \u00e9ramos Governo. \r\nFizemos mudan\u00e7a com o Lula na Previd\u00eancia. Fizemos mudan\u00e7a com a Dilma. Com o Lula n\u00f3s n\u00e3o mexemos no Regime Geral, ao contr\u00e1rio, fortalecemos os trabalhadores, fazendo uma pol\u00edtica salarial, com sal\u00e1rio m\u00ednimo crescendo acima da infla\u00e7\u00e3o para recuperar o poder de compra dos trabalhadores e fortalecer a Previd\u00eancia do Regime Geral. Esse foi nosso intuito, entendendo que esta era a pol\u00edtica que t\u00ednhamos de fazer para que o Pa\u00eds tivesse uma base econ\u00f4mica. Diga-se de passagem, a movimenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica deste Pa\u00eds \u00e9 feita pelas pessoas mais pobres, essa \u00e9 a grande base econ\u00f4mica, principalmente os trabalhadores do Regime Geral.\r\nNaquela naquela ocasi\u00e3o, o Presidente Lula realizou altera\u00e7\u00e3o no Regime Pr\u00f3prio. Mais tarde, todos que acompanharam lembram que a Presidente Dilma fez a regra do 85/95, evidentemente enfrentando as dificuldades de toda Previd\u00eancia do mundo, j\u00e1 que as pessoas est\u00e3o envelhecendo, e isso \u00e9 muito positivo, mas h\u00e1 que haver uma adequa\u00e7\u00e3o das contas previdenci\u00e1rias pelo mundo afora. Isso mostra que n\u00f3s nunca tivemos nenhuma avers\u00e3o a fazer a reforma previdenci\u00e1ria, a mudan\u00e7a na Previd\u00eancia.\r\nEu sou baiano com muito orgulho. Sou de Feira de Santana. Fui Deputado Estadual quatro vezes, quando tive algumas experi\u00eancias importantes. Fui Presidente da Comiss\u00e3o de Justi\u00e7a por 4 anos no primeiro Governo de Jaques Wagner do PT. Depois fui seu L\u00edder de Governo, no segundo Governo, mais tarde, no primeiro Governo do atual Governador Rui Costa, que venceu as elei\u00e7\u00f5es com 75% dos votos, dando demonstra\u00e7\u00e3o clara do quanto foi aprovado nas urnas pela popula\u00e7\u00e3o baiana.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m fizemos altera\u00e7\u00f5es importantes na Previd\u00eancia. Subimos de 12% para 14%, o que ali\u00e1s a maioria dos Estados brasileiros j\u00e1 fez para fortalecer a Previd\u00eancia. Mostramos as contas para os trabalhadores, da mesma forma. Fizemos mudan\u00e7as importantes. Na Bahia, de 2015 at\u00e9 hoje, n\u00e3o existem mais os sal\u00e1rios avantajados do passado, quando as pessoas se aposentavam ganhado 35, 40, 50 mil reais. Hoje o sal\u00e1rio-base \u00e9 de 5.800 reais.\r\nNa Bahia, n\u00f3s temos uma Previd\u00eancia complementar, temos o BAPREV, que \u00e9 uma Previd\u00eancia extremamente eficiente, considerada a melhor Previd\u00eancia p\u00fablica do Pa\u00eds. Tudo isso n\u00f3s fizemos, mas sempre com o intuito de fortalecer a Previd\u00eancia p\u00fablica, a Previd\u00eancia dos trabalhadores. \r\nEssa reforma da Previd\u00eancia, que agora j\u00e1 se v\u00ea o discurso alterado, mudado, n\u00e3o ia mudar a vida das pessoas, primeiro porque ela deixa de enfrentar o que o mundo todo enfrenta, aquilo com que o mundo todo est\u00e1 preocupado, aquilo a que o mundo todo est\u00e1 extremamente voltado a resolver, que \u00e9 exatamente a aten\u00e7\u00e3o social e a pol\u00edtica previdenci\u00e1ria. Alguns chegaram a esta tribuna e disseram que o Brasil gastava mais do que os pa\u00edses europeus, gastava mais do que os Estados Unidos, gastava mais do que os pa\u00edses ricos com Previd\u00eancia. Eu quero aqui lembrar alguns gastos previdenci\u00e1rios, em percentual de PIB, e vou citar alguns exemplos: a It\u00e1lia gasta 16,3% do seu PIB com Previd\u00eancia; a It\u00e1lia gasta 16,3%; Portugal, que tem sido exemplo para tanta gente, gasta 14% do seu PIB com Previd\u00eancia; e o Brasil gasta em torno de 7,4%, a depender do ano - esse dado \u00e9 de 2015 - com Previd\u00eancia. Sabe qual \u00e9 o modelo que estavam pregando aqui no Brasil? O modelo do Chile. Sabem quanto o Chile gasta com Previd\u00eancia? Exatamente 3% do seu PIB. Olhem a diferen\u00e7a entre os pa\u00edses ricos, os pa\u00edses que est\u00e3o preocupados com Previd\u00eancia, que est\u00e3o preocupados com a aten\u00e7\u00e3o social. \r\nE esse discurso que n\u00f3s j\u00e1 estamos ouvindo de que a Previd\u00eancia n\u00e3o era a grande solu\u00e7\u00e3o \u00e9 no mesmo tom das mudan\u00e7as que foram feitas na reforma trabalhista, que eu tamb\u00e9m admito que ter\u00edamos que enfrentar as quest\u00f5es trabalhistas, visando a modernizar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, isso \u00e9 uma coisa; mas o que n\u00f3s vimos na reforma trabalhista era a grande promessa de que haveria a cria\u00e7\u00e3o de 5 milh\u00f5es de empregos. E passaram da dose. Como, mais uma vez, passaram da dose com a reforma previdenci\u00e1ria. E tiraram dos mais pobres, dos mais pobres. A conta \u00e9 clara: de cada 100 bilh\u00f5es de reais, 80% vai sair dos mais pobres, ou seja, chegar\u00edamos a\u00ed a 1 trilh\u00e3o de reais, est\u00e3o dizendo que vamos chegar a 900 bilh\u00f5es de reais, mas se cheg\u00e1ssemos a 1 trilh\u00e3o de reais, a cada 100 bilh\u00f5es de reais por ano, 80 bilh\u00f5es de reais, 80% desse valor, sairiam do Regime Geral, ou vai sair do Regime Geral - porque a reforma j\u00e1 foi aprovada, vamos aguardar o que vai acontecer no Senado - e tamb\u00e9m dos abonos.\r\nMinha gente, \u00e9 muito simples, \u00e9 conta de chegada, \u00e9 conta muito f\u00e1cil de se fazer. N\u00f3s temos um Pa\u00eds em que infelizmente a estrutura tribut\u00e1ria, de forma muito dolorosa, existe para massacrar tamb\u00e9m os mais pobres. O valor \u00e9 o indireto, e chega a mais de 50% o valor do imposto indireto no Brasil, o imposto que vem das mercadorias, que vem do com\u00e9rcio, que vem da circula\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e de mercadorias, enfim. Nos Estados, isso \u00e9 ainda mais contundente. Nos Estados, esse valor chega a 80%, ou seja, 80% da sua arrecada\u00e7\u00e3o vem do imposto indireto.\r\nNo meu Estado, na Bahia, o ICMS \u00e9 respons\u00e1vel por 81% de todas as receitas de arrecada\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 claro que essas economias, tanto a nacional, como a dos Estados, carecem, e muito, de fortalecimento dentro da base. Quando se tiram da base econ\u00f4mica 80% da economia que se vai fazer numa reforma previdenci\u00e1ria, \u00e9 \u00f3bvio que esse com\u00e9rcio, essa ind\u00fastria, esse servi\u00e7o e esse imposto indireto v\u00e3o ser diretamente afetados, porque vai deixar de circular dinheiro no com\u00e9rcio, na ind\u00fastria, na economia como um todo.\r\nLembro que, a cada dez Munic\u00edpios brasileiros, sete t\u00eam mais recursos na Previd\u00eancia do que recursos no Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o mais 1 minuto para encerrar a minha fala. Isso est\u00e1 muito evidente. Portanto, agora, estaremos n\u00f3s aqui, nessa pr\u00f3xima etapa, nesse pr\u00f3ximo quadrante da hist\u00f3ria brasileira, discutindo outras sa\u00eddas, para inclusive contemporizar a grande dificuldade que o Brasil vai enfrentar, inclusive, com essa reforma previdenci\u00e1ria, porque essa reforma previdenci\u00e1ria vai ainda mais complicar essa grande base econ\u00f4mica respons\u00e1vel por grande parte do consumo neste Pa\u00eds, sem contar o d\u00e9ficit na vida dessas pessoas mais carentes que s\u00e3o respons\u00e1veis no Regime Geral e nos abonos. Com uma m\u00e9dia de 1,7 sal\u00e1rio m\u00ednimo, s\u00e3o respons\u00e1veis por 80% da economia que ser\u00e1 feita pela reforma previdenci\u00e1ria.\r\nQue tenhamos condi\u00e7\u00e3o de enfrentar o debate da reforma tribut\u00e1ria, entendendo, neste momento, que \u00e9 preciso passar desse regime tribut\u00e1rio brasileiro, que \u00e9 um regime regressivo em que os pobres pagam mais, para um regime progressivo em que se diminua a carga de impostos para os mais pobres e se coloque claramente a import\u00e2ncia de fortalecer nossas bases econ\u00f4micas e de fazer com que o imposto progressivo, como no mundo moderno \u00e9, possa vigorar neste Pa\u00eds, fortalecendo a nossa economia.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-17T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Aperfei\u00e7oamento da proposta de reforma tribut\u00e1ria encaminhada \u00e0 respectiva Comiss\u00e3o Especial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero me manifestar acerca de um importante momento que n\u00f3s vamos viver logo ap\u00f3s o recesso - estamos chegando ao recesso, mesmo que branco. Trata-se de um dos mais importantes temas deste Pa\u00eds: a reforma tribut\u00e1ria. Acredito que a proposta, da forma como est\u00e1 posta para ser discutida na Comiss\u00e3o Especial, ainda tem muito a ser aprimorada.\r\nSr. Presidente, infelizmente, n\u00f3s temos visto alguns pregando que o Brasil tem que se aproximar do que \u00e9 feito nos Estados Unidos, na Europa ou em Portugal. Pregam isso, mas, na pr\u00e1tica, acham que o Brasil tem que ser parecido com esses pa\u00edses na est\u00e9tica, no que \u00e9 de direito, porque o esfor\u00e7o para que seja parecido no que \u00e9 de obriga\u00e7\u00e3o eles n\u00e3o querem fazer. Fala-se muito que temos que ter algo parecido com o IVA, que \u00e9 um imposto que funciona muito bem em Portugal. Entretanto, com a pol\u00edtica social cada dia esmagando mais os sal\u00e1rios, esmagando mais os mais carentes, esmagando mais o consumo, reduzindo sal\u00e1rios, reduzindo ganhos, eu vejo essa realidade cada vez mais distante.\r\nTamb\u00e9m me preocupa o fato de eu n\u00e3o ver at\u00e9 aqui uma mudan\u00e7a ou pelo menos uma expectativa de mudan\u00e7a maior no que diz respeito ao horizonte dessa reforma. Se queremos fazer uma reforma para valer, temos que pensar num conceito que nos leve, de forma mais contundente, a uma tributa\u00e7\u00e3o que seja progressiva. O que \u00e9 tributa\u00e7\u00e3o progressiva? Tributa\u00e7\u00e3o progressiva \u00e9 aquela que cobra mais de quem ganha mais. Hoje o que n\u00f3s temos no Brasil \u00e9 uma tributa\u00e7\u00e3o regressiva, em que os pobres pagam mais, e essa regressividade \u00e9 algo que n\u00e3o combina com que est\u00e1 sendo feito no mundo.\r\nFala-se em Portugal, mas Portugal gasta 14,4% do PIB com aten\u00e7\u00e3o social, especialmente com previd\u00eancia. Aqui, o que se quer \u00e9 parecer com o Chile, que gasta 3% e \u00e9 um pa\u00eds de caracter\u00edsticas econ\u00f4micas muito diferentes, mas muito diferentes mesmo, das caracter\u00edsticas econ\u00f4micas do nosso Brasil.\r\nPortanto, o grande desafio est\u00e1 posto. O primeiro grande momento do ano foi a vota\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria, em que, infelizmente, os mais pobres pagaram um pre\u00e7o maior: 80% da economia da reforma vai sair do Regime Geral - quem ganha at\u00e9 1,7 sal\u00e1rio m\u00ednimo - e dos abonos. Se queremos enfrentar o segundo grande momento do ano, se queremos realmente fazer uma grande reforma tribut\u00e1ria nesta Casa, temos que pensar em proteger mais os mais pobres, em garantir que o setor produtivo tenha condi\u00e7\u00e3o de ter suas mercadorias mais baratas, com menos impostos. Tamb\u00e9m precisamos saber que temos que fazer como a Europa, os Estados Unidos e os pa\u00edses mais modernos fazem: quem ganha mais paga mais, porque quem ganha mais pode pagar mais. Mas quem ganha mais paga mais tendo, dentro de um processo \u00edntegro, uma redu\u00e7\u00e3o de impostos indiretos. Para que aqueles mais pobres possam ter mais justi\u00e7a tribut\u00e1ria, eu n\u00e3o vejo outro caminho sen\u00e3o o caminho do sucesso da arrecada\u00e7\u00e3o, do sucesso da pol\u00edtica fiscal e do sucesso da produtividade brasileira.\r\nPortanto, os desafios est\u00e3o a\u00ed. N\u00e3o existe dicotomia entre os interesses do setor produtivo e do capital nacional. Precisamos fortalecer sal\u00e1rios, fortalecer os mais carentes, lembrando sempre que o dinheiro mais valioso de um pa\u00eds \u00e9 o dinheiro daqueles mais pobres. Quanto menos pessoas precisarem de apoio, mais vamos evoluir, com certeza. Se temos muitos pobres, \u00e9 porque o Pa\u00eds ainda est\u00e1 distante de poder falar que \u00e9 um pa\u00eds que est\u00e1 no primeiro mundo ou que est\u00e1 evoluindo.\r\nEnt\u00e3o, vamos cuidar mais dos nossos mais humildes, vamos cuidar mais do nosso mercado, vamos cuidar mais do nosso capital nacional e vamos cuidar de fazer com que este Brasil possa evoluir em sintonia e harmonia com quem realmente precisa de mais aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F7%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, CR\u00cdTICA, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PENS\u00c3O POR MORTE.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O PROGRESSIVA, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), BAHIA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Necessidade de revis\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Apreens\u00e3o do orador ante a proposta de reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos reiniciando os trabalhos do Congresso, da C\u00e2mara Federal. S\u00e3o muitos os desafios, e certamente teremos muitos bons embates nesta Casa.\r\nJ\u00e1 iniciamos com a tarefa de votar o segundo turno da reforma da Previd\u00eancia. Espero que esta Casa reflita sobre alguns dos pontos que precisam ser revistos nesta Previd\u00eancia.\r\nEu estou vendo decantar o tema na sociedade, e est\u00e1 ficando, a cada momento, mais claro o que pode acontecer e o que j\u00e1 est\u00e1, inclusive, acontecendo. Al\u00e9m de dificultar a Previd\u00eancia, esta reforma diminui rendimentos e pens\u00f5es, ou seja, vai tirando do mercado e da vida das pessoas recursos suficientes e necess\u00e1rios para que a nossa economia continue rodando e gerando emprego, renda e desenvolvimento social.\r\nPreocupa-me muito que esses 900 bilh\u00f5es em 10 anos - \u00e9 o n\u00famero final que est\u00e3o apresentando -, ou seja, 90 bilh\u00f5es por ano, deixem de fazer parte do dia a dia das pessoas e venham aqui para Bras\u00edlia, para a m\u00e3o do Governo Federal. Isso, inclusive, \u00e9 uma coisa antag\u00f4nica, porque o discurso era mais Brasil e menos Bras\u00edlia, e o que estamos vendo \u00e9 mais Bras\u00edlia e menos Brasil.\r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 alguns temas que precisam de reflex\u00e3o. Uma vi\u00fava receber metade da pens\u00e3o e s\u00f3 poder receber 100% se tiver cinco filhos menores \u00e9 uma perversidade, assim como \u00e9 uma perversidade que 80% da economia feita com essa reforma seja oriunda de quem ganha at\u00e9 1,7 sal\u00e1rios m\u00ednimos no Regime Geral ou das pens\u00f5es. Temos que refletir e rever isso aqui nesta Casa. \r\nO outro aspecto muito importante que eu quero levantar, Sr. Presidente, \u00e9 o debate que n\u00f3s vamos fazer nesta Casa com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma tribut\u00e1ria. O que se comenta pelos corredores desta Casa \u00e9 que haver\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o de impostos, com a cria\u00e7\u00e3o de uma esp\u00e9cie de IVA, o que j\u00e1 acontece no mundo. Aqui vamos trazer uma experi\u00eancia muito bem-sucedida em Portugal, mas \u00e9 preciso ressaltar que, para fazer uma adapta\u00e7\u00e3o desse modelo, precisamos ter muito cuidado com o que pode acontecer em rela\u00e7\u00e3o aos Estados e aos princ\u00edpios da nossa tributa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o h\u00e1 nenhum movimento que gere neste momento - e vemos isso com clareza - uma mudan\u00e7a de comportamento. Vamos continuar com uma tributa\u00e7\u00e3o regressiva, com os que ganham menos pagando mais, e n\u00e3o vamos atingir o que n\u00f3s queremos, que \u00e9 uma reforma tribut\u00e1ria com uma tributa\u00e7\u00e3o progressiva, para que quem tem mais pague mais, desonerando assim aqueles que produzem as mercadorias. Deve-se cobrar mais de quem tem lucro, de quem coloca dinheiro nos bancos, de quem envia dinheiro para fora.\r\nEnt\u00e3o, vamos ter cuidado. O ICMS \u00e9 importante demais para os Estados. Ao extinguir o ICMS, extinguem-se tamb\u00e9m todos os princ\u00edpios e organiza\u00e7\u00e3o interna desses Estados, como a Bahia. Eu espero que possamos fazer um bom debate e termos condi\u00e7\u00e3o de entregar ao Brasil uma reforma que realmente traduza os interesses do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, POPULA\u00c7\u00c3O, CARDEAL DA SILVA (BA), DESCUMPRIMENTO, ACORDO, PREFEITURA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Apoio \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o do acesso ao campo petrol\u00edfero da Fazenda B\u00e1lsamo em protesto contra o descumprimento, pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, de acordo firmado com o Munic\u00edpio de Cardeal da Silva, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira, l\u00e1 no Munic\u00edpio de Cardeal da Silva, na Bahia, os moradores e servidores realizaram uma manifesta\u00e7\u00e3o e fecharam a estrada que d\u00e1 acesso ao campo petrol\u00edfero de Fazenda B\u00e1lsamo. O motivo da manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 o n\u00e3o cumprimento de um acordo celebrado entre a PETROBRAS e a Prefeitura de Cardeal. E o meu amigo Branco me pediu para aqui do Congresso cobrar da PETROBRAS o cumprimento do acordo.\r\nN\u00f3s estamos vendo a PETROBRAS com tanto lucro, vendendo os seus ativos, coisa com que n\u00e3o concordamos em raz\u00e3o da forma como est\u00e1 sendo feita, e precisamos aqui cobrar da PETROBRAS que cumpra o acordo.\r\nO n\u00e3o cumprimento do acordo pela PETROBRAS vai gerar uma dificuldade grande, tendo em vista que o fechamento da referida estrada acrescenta 50 quil\u00f4metros no percurso di\u00e1rio de quem necessita ter acesso a essa \u00e1rea, o que est\u00e1 interferindo diretamente na economia da cidade e da regi\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, aqui fica a minha solidariedade ao Munic\u00edpio de Cardeal da Silva. E quero registrar ao meu amigo Branco o nosso compromisso de cobrar oficialmente a PETROBRAS, daqui de Bras\u00edlia, para que possa cumprir esse acordo. Por causa desse descumprimento, hoje h\u00e1 muita dificuldade no acesso ao Campo de Fazenda B\u00e1lsamo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vai obstruir - e vai obstruir com serenidade, com responsabilidade. Essa responsabilidade \u00e9 de quem olha para o Pa\u00eds, de quem olha para a sua economia no todo. \r\nEu n\u00e3o consigo enxergar que estrat\u00e9gia \u00e9 essa que tantos est\u00e3o assimilando. Est\u00e3o votando a favor de algo que tira dinheiro dos mais pobres, do com\u00e9rcio, da vida das pessoas. Infelizmente, com esse processo, v\u00e3o tirar mais de 90 bilh\u00f5es de reais - quase 1 bilh\u00e3o por ano, no curso de 10 anos - da economia e traz\u00ea-los para Bras\u00edlia.\r\nEssa reforma da Previd\u00eancia \u00e9 mais Bras\u00edlia, menos Brasil; \u00e9 mais Bras\u00edlia, menos a vida das pessoas; \u00e9 mais Bras\u00edlia, menos um olhar carinhoso e tranquilo para a economia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=282&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nPLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ABERTURA, CREDITO SUPLEMENTAR, OR\u00c7AMENTO FISCAL, OR\u00c7AMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL, REGRA DE OURO, ACORDO, APROVA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, DESCUMPRIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social, em segundo turno de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vai obstruir a vota\u00e7\u00e3o, mas queria dizer uma coisa importante.\r\nAo desrespeitar um acordo do PLN, V.Exa. tem aqui o nosso respeito, de toda a Oposi\u00e7\u00e3o. Mas o Governo n\u00e3o tem o direito de desrespeitar esta Casa, porque, ao desrespeitar qualquer Deputado da Oposi\u00e7\u00e3o, do Governo, seja qual for, ou independente, desrespeita o que foi celebrado neste plen\u00e1rio. E V.Exa., como Presidente desta Casa, tem, sim, responsabilidade com todos n\u00f3s de fazer com que o Governo cumpra o seu papel. Inclusive, V.Exa. tem tocado uma agenda que interessa ao Governo, porque, se o Governo estivesse sozinho, essa agenda n\u00e3o teria sa\u00eddo do lugar.\r\nPortanto, V.Exa. tem, sim, autoridade e tem de n\u00f3s o respeito para fazer com que o Governo cumpra como deve cumprir o que foi celebrado aqui como acordo no PLN.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=415&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO, LIBERTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Defesa de soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto estamos esperando a conclus\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o, eu queria dizer, com muita clareza, que o que est\u00e1 acontecendo com Lula agora n\u00e3o pode ser comemorado por nenhum cidad\u00e3o neste Pa\u00eds que acredite no Estado de Direito, que acredite na Justi\u00e7a e que acredite no bom senso.\r\nAqueles que antes pregavam a teoria do fato e as convic\u00e7\u00f5es como elementos de prova e que agora est\u00e3o se sentindo muito incomodados com o que vem acontecendo com as divulga\u00e7\u00f5es do Intercept tamb\u00e9m devem ter consci\u00eancia, especialmente o Ministro Moro, de que este \u00e9 um momento cr\u00edtico para o Estado de Direito brasileiro e que pode ter, se ele evoluir, consequ\u00eancias dram\u00e1ticas em todos os aspectos, inclusive econ\u00f4micos, porque o Brasil passar\u00e1 a revelar, sem nenhuma d\u00favida, uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica sem precedentes diante do mundo.\r\nLula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba  da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para essa situa\u00e7\u00e3o do BPC que est\u00e1 sendo tratada agora aqui na Casa. Ser\u00e1 uma das maiores perversidades j\u00e1 vistas aqui nesta Casa e na norma brasileira. O que hoje se est\u00e1 tentando fazer aqui com muita habilidade? A norma ordin\u00e1ria diz que \u00e9 um quarto da m\u00e9dia salarial familiar, e nela h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es subjetivas. Com isso, as pessoas foram para a Justi\u00e7a e conseguiram o seu BPC, conseguiram o seu rendimento previdenci\u00e1rio.\r\nO que querem agora aqui? Com jeitinho v\u00e3o derrubar essa subjetividade, v\u00e3o constitucionalizar o que n\u00e3o era constitucionalizado, j\u00e1 que na Justi\u00e7a as pessoas t\u00eam ganhado o direito ao BPC. V\u00e3o fazer o qu\u00ea? V\u00e3o dificultar, Sr. Presidente, \u00e0s pessoas com mais de 65 anos e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica grave o acesso ao BPC. E a\u00ed, as pessoas que ganham um sal\u00e1rio m\u00ednimo...\r\nGente, a perversidade \u00e9 t\u00e3o grande que o pr\u00f3prio Governo diz que vai ter uma economia - economia! - de 33 bilh\u00f5es de reais. Vejam que economia! V\u00e3o tirar 33 bilh\u00f5es de reais das pessoas que j\u00e1 vivem com muita dificuldade econ\u00f4mica e social e v\u00e3o trazer esses 33 bilh\u00f5es de reais para a conta do Governo Federal. Eu pergunto: onde \u00e9 que esse dinheiro funciona mais? Na m\u00e3o de quem tem BPC, direito que j\u00e1 est\u00e1 garantido na Justi\u00e7a, ou na m\u00e3o do Governo Federal, que at\u00e9 agora n\u00e3o disse, nem para a popula\u00e7\u00e3o nem para o empres\u00e1rio, qual vai ser o segundo tempo do jogo, depois que acabarem as duas reformas?\r\nDe maneira contr\u00e1ria, o Ministro Paulo Guedes diz assim para os empres\u00e1rios: \"Est\u00e1 aqui no meu bolso. Quando acabar tudo isso, eu vou dizer a voc\u00eas o que eu vou fazer\". N\u00e3o se fala em fomento. N\u00e3o se fala em outra coisa, a n\u00e3o ser nas reformas, mas n\u00e3o acenaram at\u00e9 agora nem para o setor da ind\u00fastria, nem para o setor do com\u00e9rcio, nem para a constru\u00e7\u00e3o civil. Os trabalhadores, principalmente os mais pobres, v\u00e3o pagar uma conta que n\u00e3o \u00e9 deles, uma conta que vai tirar anualmente de dentro do mercado mais de 90 bilh\u00f5es e que vai trazer aqui para cima, para o Governo Federal - \u00e9 mais Bras\u00edlia, mas muito mais Bras\u00edlia!\r\nE eu pergunto a toda hora, Sr. Presidente: onde \u00e9 que esses 92 bilh\u00f5es por ano fazem mais efeito? \u00c9 na m\u00e3o dos brasileiros e das brasileiras mais carentes? \u00c9 na m\u00e3o do com\u00e9rcio? \u00c9 na m\u00e3o dos servi\u00e7os? \u00c9 na m\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o civil? \u00c9 na m\u00e3o de quem roda este Pa\u00eds no dia a dia? \u00c9 na m\u00e3o desses ou \u00e9 na m\u00e3o do Governo Federal, que n\u00e3o tem nenhum planejamento de fomento, nem de desenvolvimento, nem de a\u00e7\u00e3o social?\r\nSr. Presidente, eu encerro chamando a aten\u00e7\u00e3o para esta perversidade que \u00e9 t\u00e3o grande: eles tentam constitucionalizar uma regra, e, evidentemente, quem est\u00e1 na Justi\u00e7a vai perder seu direito. Quem est\u00e1 l\u00e1 com uma a\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria, que tem uma decis\u00e3o de primeira ou segunda inst\u00e2ncia, vai perder seu direito porque n\u00e3o transitou em julgado. Perder direito? Tirar direito de quem? Quer dizer, constitucionaliza para tirar dos mais carentes; desconstitucionaliza, como vimos agora na reforma previdenci\u00e1ria, tamb\u00e9m para tirar dos mais carentes. \u00c9 um jogo duplo. N\u00e3o h\u00e1 nenhum sentido em essa norma ser constitucional. Trata-se de uma norma ordin\u00e1ria, e a Justi\u00e7a tem dado ganho de causa, tem dado para aqueles mais carentes, que t\u00eam um doente em casa, que t\u00eam algu\u00e9m com defici\u00eancia f\u00edsica, que t\u00eam mais de 65 anos o direito de ganhar em torno de um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 isso, Sr. Presidente. N\u00f3s pedimos a supress\u00e3o deste mecanismo que atinge de morte os mais carentes e aqueles que recebem o BPC.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 postura do Presidente da Rep\u00fablica diante da crise econ\u00f4mica brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acho que n\u00f3s estamos vivendo um momento muito delicado do Pa\u00eds. Infelizmente, o Presidente ainda n\u00e3o saiu do palanque.\r\nN\u00f3s precisamos de um pa\u00eds pacificado, um pa\u00eds que possa cumprir a tarefa de sair de uma crise muito profunda, que requer mais magistratura do que guerrilheiros. Ele tanto falou de guerrilheiros, mas agora n\u00e3o \u00e9 hora de guerrilha. Agora \u00e9 hora de ser magistrado, de ser estadista, de pensar o Pa\u00eds grande e pensar o Pa\u00eds em harmonia, buscando superar as dificuldades.\r\nSe o Presidente n\u00e3o tiver cuidado, ele vai acabar como alguns que se acharam donos do poder e passaram por aqui, por essa mesma cadeira em que V.Exa. est\u00e1 sentado, como o Cunha, que acabou sendo tragado, e hoje praticamente ningu\u00e9m nem lembra que existe.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, tenha muito cuidado com o que est\u00e1 construindo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "RECESS\u00c3O ECON\u00d4MICA, DIVULGA\u00c7\u00c3O. \r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, INCENTIVO FISCAL, NORDESTE, SISTEMA INTEGRADO DE PAGAMENTO DE IMPOSTOS E CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES DAS MICROEMPRESAS E DAS EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (SIMPLES).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Recess\u00e3o da economia brasileira. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, senhores e senhoras que nos assistem, nos pr\u00f3ximos dias haver\u00e1 o an\u00fancio oficial da recess\u00e3o no Brasil. O Pa\u00eds, na pr\u00e1tica, est\u00e1 em recess\u00e3o, o que vai ser anunciado oficialmente nos pr\u00f3ximos dias. Isso vai tensionar, e muito, esta Casa Legislativa, para que ela responda, com a reforma tribut\u00e1ria, aos interesses do mercado e para que o Brasil saia da crise, como se fosse algo m\u00e1gico fazer aqui uma reforma tribut\u00e1ria, como se prometeu, inclusive, no caso da reforma da Previd\u00eancia. O fato \u00e9 que nem a reforma da Previd\u00eancia nem a reforma tribut\u00e1ria far\u00e3o, por si s\u00f3s, com que o Brasil saia da crise, sobretudo se considerado o n\u00edvel atual de desemprego e a situa\u00e7\u00e3o que estamos vivendo, especialmente quanto \u00e0 falta de fomento em \u00e1reas estrat\u00e9gicas do Pa\u00eds. \u00c9 o caso da constru\u00e7\u00e3o civil, que neste momento vive situa\u00e7\u00e3o dific\u00edlima. Em rela\u00e7\u00e3o ao Minha Casa, Minha Vida, mais uma vez estagnaram os pagamentos. O ac\u00famulo j\u00e1 \u00e9 de 2 meses. Isso tem gerado uma instabilidade muito grande no setor produtivo nacional.\r\nSr. Presidente, a reforma tribut\u00e1ria j\u00e1 est\u00e1 na pauta desta Casa. E essa reforma tribut\u00e1ria, da forma como est\u00e1 sendo proposta, \u00e9 arriscada demais. \u00c9 arriscado demais neste momento acabar com todos os incentivos fiscais do Nordeste, acabar com o SIMPLES, acabar com todas as situa\u00e7\u00f5es que visavam estabelecer diferenciais para equilibrar o jogo econ\u00f4mico. De fato, n\u00f3s temos sim que fazer uma reforma tribut\u00e1ria, precisamos de uma reforma tribut\u00e1ria, mas essa reforma tribut\u00e1ria precisa refletir os interesses do setor produtivo e, fundamentalmente, os interesses de quem paga imposto.\r\nO Brasil tem um imposto regressivo, os pobres pagam mais. Precisamos mudar isso de vez. Se este Pa\u00eds quer mudar a sua estrutura tribut\u00e1ria, ele tem que ter um sistema tribut\u00e1rio progressivo, que possa fazer com que quem produz tenha o respeito que merece, com que quem consome pague menos imposto, mas com que quem ganha, tem lucro, est\u00e1 botando dinheiro no mercado financeiro, est\u00e1 mandando dinheiro para fora possa pagar mais imposto. E tenho certeza de que at\u00e9 v\u00e3o ganhar mais.\r\nMas precisamos entender isto. \u00c9 preciso que a reforma tribut\u00e1ria busque um horizonte, o de uma reforma tribut\u00e1ria que possa realmente trazer o Brasil para um sistema progressivo, porque o regressivo faz com que os pobres paguem a maior conta.\r\nSr. Presidente, solicito que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ILEGALIDADE, PRIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Transcurso dos 500 dias da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Inexist\u00eancia de provas materiais para a condena\u00e7\u00e3o e pris\u00e3o do ex-Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s estamos vivendo 500 dias de uma invers\u00e3o de valores sem precedentes na hist\u00f3ria do Brasil. Lula foi preso sem nenhuma prova. Nunca viveu naquele apartamento, nunca teve documenta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 nenhum link dele com corrup\u00e7\u00e3o objetiva nem subjetiva.\r\nEnquanto isso, procuradores, ju\u00edzes, representantes do poder p\u00fablico que est\u00e3o expostos com provas materiais, com provas robustas, est\u00e3o soltos, e ainda est\u00e3o no poder fazendo o maior entreguismo da hist\u00f3ria do Brasil.\r\nQue estes dias passem! Que estes dias nos ensinem a trazer o Brasil novamente para o regime democr\u00e1tico pleno!\r\nLula livre! Lula inocentado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCLUS\u00c3O, LA\u00c7O (HIPISMO), VAQUEJADA, MODALIDADE ESPORTIVA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e esportivas, constante do art. 1\u00ba da Lei 13.364, de 2016, na reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, queria aqui declarar que o meu voto \u00e9 \"sim\" e que o PT, que obstruiu a vota\u00e7\u00e3o, liberou a bancada. \r\nEu quero votar \"sim\", pela vaquejada. Sou baiano, de Feira de Santana, sei o que \u00e9 o Sert\u00e3o, sei o que \u00e9 vaquejada, conhe\u00e7o-a de perto. \u00c0s vezes as pessoas chegam aqui e falam, mas nem a conhecem nem sabem o que ela \u00e9. N\u00e3o existem esses maus-tratos com o touro de que falam. Ao contr\u00e1rio, existe um terreno preparado. Al\u00e9m disso, \u00e9 uma cultura, \u00e9 uma economia e \u00e9 um valor que n\u00f3s temos que preservar.\r\n\"Sim\" \u00e0s vaquejadas, \"sim\" a essa cultura baiana e nordestina!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE ALTERNATIVO, TRANSPORTE ESCOLAR , TRANSPORTE REMUNERADO, FALTA, LICEN\u00c7A DE OPERA\u00c7\u00c3O. PL 2843/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados aos profissionais do transporte alternativo pela Lei n\u00ba 13.855, de 2019, sobre o transporte escolar e o transporte remunerado n\u00e3o licenciado. Apelo \u00e0 Casa por revis\u00e3o do Diploma Legal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro quero me solidarizar com todos os motoristas de transporte alternativo do Brasil, muito especialmente com os motoristas de van. Quem faz transporte alternativo se v\u00ea extremamente preocupado neste momento, devido \u00e0 Lei n\u00ba 13.855, que vai entrar em vigor no dia 8 de outubro deste ano. Essa lei, sancionada pelo atual Presidente da Rep\u00fablica, vai criar um rigor muito grande para esses condutores por todo o Brasil.\r\n\u00c9 preciso separar alhos de bugalhos. Esses pais e m\u00e3es de fam\u00edlia, em grande parte, buscam a regulamenta\u00e7\u00e3o em seus Munic\u00edpios, em seus Estados.\r\nNa Bahia, Sra. Presidente, uma lei sobre o tema foi aprovada em 2009. Depois, essa lei foi judicializada pelas empresas de \u00f4nibus. Conseguimos fazer com que essa judicializa\u00e7\u00e3o fosse discutida no Minist\u00e9rio P\u00fablico, onde conseguimos conciliar interesses das empresas de \u00f4nibus com os interesses do transporte alternativo de vans. Com isso, encontraram um meio-termo necess\u00e1rio para avan\u00e7ar.\r\nNo nosso Estado estamos caminhando. Das 270 linhas, mais de cem est\u00e3o regulamentadas. No dia 10 de setembro, teremos uma conversa com o Minist\u00e9rio P\u00fablico, com as empresas de \u00f4nibus, com todo o sistema de transporte alternativo de vans e com outros representantes, para fazer um alinhamento e tentar criar mais condi\u00e7\u00f5es, reduzindo-se o pre\u00e7o, ampliando-se o tempo de vida dos ve\u00edculos, criando-se elementos que facilitem a regulamenta\u00e7\u00e3o.\r\nFica registrado ent\u00e3o o meu pedido a esta Casa, para que possamos rever aqui essa lei. \u00c9 preciso que o Governo Federal prorrogue o prazo, d\u00ea tempo a esses pais e m\u00e3es de fam\u00edlia. N\u00e3o podem ser perseguidos a ponto de perder o seu ganha-p\u00e3o.\r\nPrecisam \u00e9 de fomento, precisam de financiamento, de acolhimento e de tempo. A atividade desses pais e m\u00e3es de fam\u00edlia que trabalham com transporte alternativo precisa ser regulamentada.\r\nFica registrada a minha solidariedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE RURAL DE ARMA DE FOGO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, est\u00e3o armando o Brasil contra o futuro. N\u00f3s entendemos que \u00e9 preciso discutir mais esse projeto. Admitir que ele apenas regulariza o que j\u00e1 existe \u00e9 dizer que estamos aceitando as incorre\u00e7\u00f5es de um processo de que se vai perdendo o controle. \u00c9 preciso que esse projeto seja retirado e discutido de forma mais tranquila, de forma mais serena, e com limita\u00e7\u00f5es mais rigorosas.\r\nOu admitimos que o Estado precisa fazer a sua parte, ou entregaremos nosso futuro a um sentimento armado, que pode nos trazer muitos mais preju\u00edzos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, POL\u00cdTICA EXTERNA, MEIO AMBIENTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nCRISE ECON\u00d4MICA, AUMENTO.\r\nFLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, NECESSIDADE.\r\nMERCADO FINANCEIRO, AN\u00c1LISE.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL, RECURSOS, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), AN\u00c1LISE.\r\nDESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, NECESSIDADE.\r\nGERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Equ\u00edvoco das pol\u00edticas econ\u00f4mica, ambiental e externa do Governo Jair Bolsonaro. Agravamento da crise socioecon\u00f4mica brasileira. Cr\u00edticas \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Protagonismo do Parlamento brasileiro na defesa dos interesses do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados presentes, p\u00fablico que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, n\u00f3s tivemos a felicidade no nosso mandato de ser sorteados para falar no Grande Expediente e, nestes 25 minutos, faremos uma breve avalia\u00e7\u00e3o desta situa\u00e7\u00e3o que vive o Brasil, especialmente nos \u00faltimos 8 meses, em que tivemos um governo que, at\u00e9 agora, n\u00e3o conseguiu se ajustar nem do ponto de vista econ\u00f4mico, nem do ponto de vista social.\r\nVivemos um momento de muita dificuldade em todos os aspectos. O Brasil, nos \u00faltimos dias, especialmente nesta semana, acompanhou de perto o tr\u00e1gico cen\u00e1rio da nossa situa\u00e7\u00e3o internacional, muito relacionado, inclusive, com um tema que parecia lateral e que, agora, passa a ser um tema nuclear: o meio ambiente e a preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.\r\nEste Governo tenta a todo tempo fazer discursos f\u00e1ceis e atender a uma convic\u00e7\u00e3o extremamente individualista. Talvez tenha se alimentado por meio dessa sa\u00edda para tentar com isso ganhos eleitorais, porque at\u00e9 agora n\u00e3o conseguiu estabelecer outro patamar sen\u00e3o o da disputa eleitoral.\r\nAo dizer todos os dias que a Amaz\u00f4nia tem que ser um espa\u00e7o onde proliferem os interesses internacionais, chegou inclusive a chamar os Estados Unidos, na viagem que fez \u00e0quela na\u00e7\u00e3o, para, junto com ele, fazer um novo pa\u00eds, destruir o que ficou para tr\u00e1s e fazer a explora\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. Pensava que com isso ia se aproximar de um setor ou pelo menos se aproximar mais do setor agr\u00edcola, da agroind\u00fastria, mas esqueceu que, ao fazer essas declara\u00e7\u00f5es e fazer movimentos dentro do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente que d\u00e3o conta do maior desmonte do aparelho fiscalizat\u00f3rio, o que motivou inclusive a sanha de alguns que querem a Amaz\u00f4nia para ganhos imediatos, tamb\u00e9m afetou a pol\u00edtica internacional, que, ali\u00e1s, n\u00e3o vinha bem desde o come\u00e7o de seu Governo.\r\nAgora, os pr\u00f3prios representantes da agroind\u00fastria come\u00e7am a sofrer amea\u00e7as e at\u00e9 alguns cortes de compras no mercado internacional, o que mostra claramente que esta n\u00e3o \u00e9 uma pol\u00edtica adequada e pode trazer um preju\u00edzo econ\u00f4mico sem precedentes para o Pa\u00eds, sem contar o preju\u00edzo ambiental, de que o mundo todo reclama. Quase 1 bilh\u00e3o de reais v\u00e3o desaparecer do Fundo Amaz\u00f4nia. Isso j\u00e1 est\u00e1 praticamente definido. Pa\u00edses da Europa, principalmente, est\u00e3o retirando recursos que serviam para que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos mais cuidado com esse que \u00e9 um patrim\u00f4nio n\u00e3o s\u00f3 do Brasil, mas de toda a humanidade.\r\nEste \u00e9 um governo que infelizmente fez a op\u00e7\u00e3o de trabalhar para o mercado financeiro internacional. Eu n\u00e3o me lembro, na hist\u00f3ria recente do mundo, de nenhum pa\u00eds que tenha superado dificuldades que eu diria grandes do ponto de vista econ\u00f4mico, financeiro, pol\u00edtico e social olhando para fora do seu mercado econ\u00f4mico, olhando para outras na\u00e7\u00f5es que, antes, inclusive eram competidoras nos seus interesses. Esse \u00e9 hoje o caso do Brasil, que chama as na\u00e7\u00f5es com que compete no mercado internacional para serem auxiliares do Pa\u00eds no processo de retomada econ\u00f4mica, que n\u00e3o vai acontecer. E, infelizmente, este Governo vem optando por um processo de fragiliza\u00e7\u00e3o da nossa economia interna.\r\nAgora h\u00e1 pouco, um Deputado de Sergipe falou sobre a falta de recursos na constru\u00e7\u00e3o civil, \u00e1rea que est\u00e1 por demais sacrificada. H\u00e1 tr\u00eas semanas, tiveram in\u00edcio os saques do FGTS: 40 bilh\u00f5es ser\u00e3o sacados do FGTS, 500 reais para cada uma das pessoas que t\u00eam conta - at\u00e9 mar\u00e7o do ano que vem, ser\u00e3o 40 bilh\u00f5es. Esses 40 bilh\u00f5es poderiam servir para a constru\u00e7\u00e3o civil gerar direta ou indiretamente 400 mil empregos, bem como para a constru\u00e7\u00e3o de 100 mil casas.\r\nParalelamente aos saques do FGTS, feitos simplesmente para amenizar um pouco o processo de depress\u00e3o econ\u00f4mica e de recess\u00e3o que j\u00e1 est\u00e1 oficializado, infelizmente estamos vendo atrasos de at\u00e9 90 dias nos repasses aos Programas Minha Casa, Minha Vida 1 e 2. Ali\u00e1s, o Minha Casa, Minha Vida 1 \u00e9 respons\u00e1vel hoje no Brasil por mais de 52% de tudo o que \u00e9 constru\u00eddo. Os Programas Minha Casa, Minha Vida 1 e 2, no conjunto, s\u00e3o respons\u00e1veis por mais de 62% de tudo o que \u00e9 constru\u00eddo no Brasil. Cada real que se investe no Programa Minha Casa, Minha Vida, no processo econ\u00f4mico, retorna pelo menos com 1,27 real no Minha Casa, Minha Vida 1 e 1,6 real no Minha Casa, Minha Vida 2.\r\nPerguntamos por que est\u00e3o fazendo isso com a economia do Brasil, com o capital interno, com a economia nacional e com nossa infraestrutura. \r\nEu n\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida, Sr. Presidente, de que h\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o deliberada com rela\u00e7\u00e3o aos investimentos no Pa\u00eds. Na cabe\u00e7a do Ministro Paulo Guedes, n\u00e3o s\u00e3o os investimentos p\u00fablicos que v\u00e3o alavancar a economia brasileira. Na cabe\u00e7a do Ministro, o que deve alavancar a economia brasileira \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria e a reforma da Previd\u00eancia, como j\u00e1 foi feita, para que o capital externo, o capital internacional e os investidores externos venham para o Brasil e o pr\u00f3prio empreendedor brasileiro se incline a fazer com que o Brasil tenha novos e grandes investimentos para retirar o Pa\u00eds da crise por meio da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e novos investimentos.\r\nIsso \u00e9 uma fal\u00e1cia! Isso representa o desmonte da nossa economia, isso faz parte de um contexto muito claro. Dentro do Partido dos Trabalhadores, meu partido, eu tenho conversado com muita gente, assim como tenho conversado com pessoas de outros partidos mais do Centro. \u00c9 preciso reconstruir o sentimento de nacionalidade, de preserva\u00e7\u00e3o da nossa soberania e do nosso capital nacional.\r\nN\u00f3s encerramos o ano passado com 0,4% do PIB, 27 bilh\u00f5es em investimentos. Olhem os n\u00fameros: 27 bilh\u00f5es de investimentos p\u00fablicos no Brasil - 0,4% do PIB. O Presidente da C\u00e2mara Brasileira da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o - CBIC disse ao G1 que a previs\u00e3o de investimentos para este ano dever\u00e1 ser menos de 20 bilh\u00f5es. Vamos chegar a 0,3%, quando no per\u00edodo de Dilma chegamos a ter cerca de 3% do PIB em investimentos. \r\nAqui falam tanto na OCDE, ap\u00f3s terem abandonado a OMC! O sonho do atual Governo \u00e9 fazer parte da OCDE. Nos 42 pa\u00edses da OCDE, os investimentos com rela\u00e7\u00e3o ao PIB s\u00e3o da ordem de 3,26%. Sem investimento p\u00fablico, n\u00e3o teremos como alavancar nossa economia. Por outro lado, o Governo Fernando Henrique deixou o Brasil com dificuldades terr\u00edveis, ao vender grande parte do patrim\u00f4nio brasileiro com aquela vis\u00e3o meramente liberal. N\u00e3o estou dizendo que n\u00e3o dever\u00edamos vender nada, ao contr\u00e1rio. Eu n\u00e3o sou absolutamente contra a privatiza\u00e7\u00e3o, apenas acho que o Brasil tem que ter um tamanho ideal, adequado, como qualquer pa\u00eds, de modo a preservar seus interesses estrat\u00e9gicos, sua economia e, principalmente, seu interesse estrat\u00e9gico na energia. \r\nNa \u00e9poca do Governo Fernando Henrique Cardoso, diferentemente de outras na\u00e7\u00f5es, entregou-se de m\u00e3o beijada a Vale do Rio Doce. Quando o Governo chegou ao fim, n\u00f3s t\u00ednhamos o triplo da d\u00edvida interna em rela\u00e7\u00e3o ao in\u00edcio do Governo Fernando Henrique. No Governo atual, as coisas n\u00e3o s\u00e3o diferentes. A expectativa de que ter\u00edamos uma revolu\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds com a reforma da Previd\u00eancia se esgotou antes mesmo de encerrar a vota\u00e7\u00e3o no Senado Federal. \r\nSr. Presidente, cad\u00ea aquele fulgor em que se dizia que a reforma da Previd\u00eancia iria gerar 20 milh\u00f5es de empregos? N\u00f3s t\u00ednhamos que fazer a reforma da Previd\u00eancia, como temos que fazer a reforma tribut\u00e1ria. Ao Presidente da Comiss\u00e3o Especial da Reforma Tribut\u00e1ria, que est\u00e1 aqui, digo que temos que fazer o dever de casa com a reforma tribut\u00e1ria, mas olhando para os interesses nacionais, para nossa economia, para nossos investimentos internos, e n\u00e3o fazendo o dever inverso.\r\nEste \u00e9 o cen\u00e1rio que estamos vivendo. A perspectiva do Governo para o encerramento deste ano \u00e9 de 120 bilh\u00f5es de d\u00e9ficit prim\u00e1rio. Aos que ficam aqui dizendo todo dia que o PT quebrou o Brasil eu digo que deviam ter vergonha de estar aqui mentindo. De dezembro de 2014 at\u00e9 antes das pautas-bomba, das arma\u00e7\u00f5es feitas nesta Casa para derrubar a Presidenta Dilma, que foi \"impeachmada\", pasmem, sem ter cometido nenhum crime, sem nenhuma ocorr\u00eancia, tanto que n\u00e3o perdeu seus direitos pol\u00edticos, este Pa\u00eds foi governado.\r\nNo \u00faltimo ano da Presidenta Dilma, havia um d\u00e9ficit prim\u00e1rio de 32 bilh\u00f5es de reais, d\u00e9ficit que seria plenamente resolvido nesta Casa por meio de uma reforma fiscal, que foi evitada todo o tempo. Naquele momento, o desemprego era de 6,5%. Hoje o desemprego chega a 12%. Os n\u00fameros s\u00e3o alarmantes. Ali\u00e1s, h\u00e1 pessoas que nem mais procuram emprego. Em m\u00e9dia, os investimentos no per\u00edodo Dilma chegaram a mais de 3%. Na \u00e9poca do Governo Temer, quando ainda houve algum movimento no \u00faltimo ano, os investimentos chegaram a 1,9%, isso porque Temer foi for\u00e7ado a distribuir emendas, o que aconteceu algumas vezes, para ele se manter no poder, no absurdo \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" avesso aos interesses mais n\u00edtidos e necess\u00e1rios da Rep\u00fablica. Pelo menos aqueles investimentos chegaram \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, fazendo com que o Pa\u00eds encerrasse o ano com um n\u00edvel de investimentos p\u00fablicos adequado diante daquela crise.\r\nComo eu disse h\u00e1 pouco, a previs\u00e3o \u00e9 que neste ano os investimentos sejam abaixo de 0,4%, como aconteceu no ano passado. Isso \u00e9 realmente tr\u00e1gico, principalmente porque, em 2017, at\u00e9 o Governo Temer teve um bom n\u00edvel de investimentos: 1,9%.\r\nO que eu quero dizer com isso? S\u00f3 queremos fazer cr\u00edticas ao Governo? N\u00e3o! N\u00f3s queremos encontrar um caminho. Com certeza absoluta, o que eu estou dizendo faz sentido. A hist\u00f3ria o prova. Nenhum pa\u00eds, nenhuma das na\u00e7\u00f5es que se reergueram - lembrem que tivemos a Segunda Guerra Mundial, em que a Alemanha e o Jap\u00e3o recuperaram toda a sua credibilidade como na\u00e7\u00e3o e hoje s\u00e3o economias fort\u00edssimas - deixou de fazer investimentos na educa\u00e7\u00e3o, na pol\u00edtica de fomento interno e na pol\u00edtica de desenvolvimento, a partir dos investimentos p\u00fablicos, inclusive com o Plano Marshall. Outros tantos recursos foram carreados para esses e outros pa\u00edses, que desenvolveram internamente sua infraestrutura e economia.\r\nN\u00f3s estamos chegando a um momento absurdo. Como eu disse no come\u00e7o, a pol\u00edtica externa de meio ambiente era pensada como tema a ser tratado com preconceito, porque achavam que cuidar do meio ambiente iria fazer com que tiv\u00e9ssemos um desenvolvimento truncado, impedindo o avan\u00e7o da ind\u00fastria etc. N\u00e3o \u00e9 nada disso! A pol\u00edtica internacional tem que preservar o meio ambiente, que \u00e9 importante do ponto de vista econ\u00f4mico.\r\nA continuar como est\u00e1 o desmatamento, n\u00e3o se enganem, o mais prejudicado ser\u00e1 o segmento da agroind\u00fastria, quem cria gado, vende carne, porque o mundo vai lhes dizer \"n\u00e3o\", como j\u00e1 est\u00e1 fazendo. O resultado \u00e9 que j\u00e1 est\u00e1 doendo no bolso do brasileiro.\r\nA pol\u00edtica internacional de querer fazer dos Estados Unidos nosso grande o\u00e1sis econ\u00f4mico \u00e9 outro equ\u00edvoco profundo: \u00e9 equivocado investir o tempo todo na pol\u00edtica internacional de entrega do nosso patrim\u00f4nio, especialmente o petr\u00f3leo. Hoje temos dois ter\u00e7os do \u00f3leo e da gasolina no Brasil produzidos internamente, mas j\u00e1 chegamos a 93%. De onde vem grande parte da importa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo forjada? Dos Estados Unidos, inclusive com pre\u00e7o parit\u00e1rio ao do \u00f3leo diesel, que faz com que este esteja com o pre\u00e7o vigente no Brasil. Isso n\u00e3o \u00e9 estrat\u00e9gico.\r\nPerguntem como os Estados Unidos cuidam do seu petr\u00f3leo. Perguntem quem tem o maior controle de reservas tamponadas de petr\u00f3leo no mundo. No nosso caso, temos que entregar as nossas reservas. \r\nA pol\u00edtica internacional feita no Brasil \u00e9 equivocada. Por pouco, h\u00e1 poucos dias, com o decreto que tratava do regime do Ex-tarif\u00e1rio, n\u00f3s n\u00e3o v\u00edamos nossa ind\u00fastria ir para o belel\u00e9u de vez, justamente nossa ind\u00fastria, que vive os piores \u00edndices de crescimento. Ali\u00e1s, n\u00e3o s\u00e3o os piores \u00edndices de crescimento, n\u00e3o: s\u00e3o os maiores \u00edndices de perda, como aconteceu em 2018. A tend\u00eancia \u00e9 piorar neste ano. \r\nNossa ind\u00fastria vive os piores \u00edndices dos \u00faltimos 40 anos e, por pouco, o Ex-tarif\u00e1rio n\u00e3o abria a nossa produ\u00e7\u00e3o interna para o mundo vir aqui de bandeja vender suas mercadorias, suas tecnologias, vender no Brasil o que nosso Pa\u00eds produz. Todo mundo que acompanha a economia sabe que o Ex-tarif\u00e1rio veio para proteger os interesses do pr\u00f3prio mercado interno brasileiro, podendo fazer com que compr\u00e1ssemos fora o que n\u00e3o produz\u00edamos internamente, mas preservando sempre nossa ind\u00fastria. \r\nFoi este Congresso, o Senado Federal e a C\u00e2mara de Deputados, que reverteu esta situa\u00e7\u00e3o. A\u00ed vem o papel deste Parlamento neste momento dif\u00edcil que atravessa o Brasil. \r\nAgora temos o desafio da reforma tribut\u00e1ria. A reforma da Previd\u00eancia, est\u00e1 bem claro, n\u00e3o vai colaborar para o desenvolvimento do Brasil. O racioc\u00ednio \u00e9 muito simples: n\u00f3s n\u00e3o sairemos da crise se n\u00e3o conciliarmos os interesses dos trabalhadores brasileiros com os interesses do setor produtivo, do capital nacional e da nossa soberania. N\u00e3o sairemos desta crise de outra forma! Por que n\u00e3o sairemos? \u00c9 muito simples: a conta da chegada do desemprego alarmante por si j\u00e1 destr\u00f3i o tecido e a base econ\u00f4mica do nosso Pa\u00eds e faz com que tenhamos uma perda absurda ou o aviltamento dos ganhos salariais.\r\nAs pessoas est\u00e3o perdendo o rendimento, est\u00e3o ganhando menos. Hoje, na minha cidade, uma enfermeira formada ganha 1.300 reais, e h\u00e1 uma fila imensa de pessoas atr\u00e1s desse emprego. Tudo isso \u00e9 para atender a quem? \r\nEsta reforma da Previd\u00eancia, que retira 82% da economia e do mercado para trazer para Bras\u00edlia os recursos, significa mais Bras\u00edlia e mais centraliza\u00e7\u00e3o. O recurso da ordem de 920 bilh\u00f5es em 10 anos que est\u00e1 sendo retirado do mercado financeiro e do mercado consumidor afeta a vida das pessoas, afeta a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o, afeta todas as quest\u00f5es sociais e a arrecada\u00e7\u00e3o dos Estados e dos Munic\u00edpios.\r\nNo meu Estado, a arrecada\u00e7\u00e3o do ICMS representa 81% de toda a arrecada\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia. O ICMS depende de qu\u00ea? Depende do mercado consumidor. Infelizmente, n\u00f3s temos no Brasil uma situa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria absurda, temos uma estrutura tribut\u00e1ria regressiva, em que quem ganha menos paga mais, quando deveria ser progressiva: quem ganha mais paga mais, e n\u00e3o necessariamente dever\u00edamos atingir o setor produtivo, porque o resultado \u00e9 sobre os ganhos, como acontece na Europa, nos pa\u00edses modernos, nos Estados Unidos. Aqui, relativamente, n\u00e3o se paga imposto no mercado financeiro. Quando se paga, \u00e9 muito pouco. Aqui n\u00e3o se paga imposto para que o dinheiro saia do Pa\u00eds. Aqui n\u00e3o se paga imposto sobre o lucro.\r\nNa reforma da Previd\u00eancia, alguns diziam que se deveria taxar mais o lucro, os ganhos da agroind\u00fastria. \u00c9 como se f\u00f4ssemos contra a agroind\u00fastria. N\u00e3o se trata disso! O setor produtivo, n\u00e3o. Tudo bem, n\u00f3s estimulamos o setor produtivo. Mas n\u00e3o podemos viver o Brasil, como disse o Presidente da Rep\u00fablica h\u00e1 poucos dias, de modo a nos contentar em ser um pa\u00eds de commodities. Como assim? As commodities do meu Estado n\u00e3o pagam ICMS!\r\nN\u00f3s precisamos, neste momento, fazer com que a reforma tribut\u00e1ria reflita a situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica que estamos vivendo, de modo a diminuir o impacto e o imposto indireto, ampliando o imposto direto e fazendo com que o imposto seja mais progressivo. Da mesma forma, \u00e9 preciso observar com carinho as diferen\u00e7as regionais e ter a condi\u00e7\u00e3o de trazer o Brasil a um patamar em que a competitividade passe a ser um elemento importante internamente, para garantir a todos um lugar ao sol no mundo, e n\u00e3o esperarmos que o capital internacional e outras na\u00e7\u00f5es competidoras do Brasil no mercado internacional aportem recursos para c\u00e1.\r\nPortanto, Sr. Presidente, encerro dizendo que n\u00f3s acreditamos no Brasil, mas n\u00e3o podemos apostar numa sociedade individualista e armada, uma sociedade que defende apenas o patrim\u00f4nio pr\u00f3prio, seu bolso e sua propriedade, descartando uma sa\u00edda coletiva, por meio da qual possamos criar mais empregos, gerar mais renda e buscar neste Pa\u00eds o que fizemos no passado com o Presidente Lula: a valoriza\u00e7\u00e3o do capital interno, do trabalho, das pessoas que moram no Brasil, por meio da gera\u00e7\u00e3o de emprego, renda e riqueza. \r\nOs pobres n\u00e3o s\u00e3o o problema desta Na\u00e7\u00e3o. Os pobres s\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o, s\u00e3o aqueles que v\u00e3o criar novos mercados. A fome tem que ser combatida. O que precisamos combater ainda com mais vigor \u00e9 o entreguismo que tem acompanhado, principalmente nos \u00faltimos 8 meses, a pol\u00edtica deste Governo que n\u00e3o consegue se encontrar. \r\nQue n\u00e3o falte ju\u00edzo a este Parlamento, ao Senado e \u00e0 C\u00e2mara Federal, para que fa\u00e7amos nosso dever de casa em defesa do patrim\u00f4nio nacional, do mercado interno, dos trabalhadores, da infraestrutura do nosso Pa\u00eds e da nossa soberania.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MOTOTAXISTA, CATEGORIA PROFISSIONAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nTRANSPORTE ALTERNATIVO, MOTOTAXISTA, LINHA DE CR\u00c9DITO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Defesa de regulariza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de mototaxista. Apoio \u00e0 abertura de linha de cr\u00e9dito especial para a categoria e para os profissionais do transporte alternativo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer ao Deputado Hildo Rocha que concordo com essa bandeira. A bandeira que ele levantou aqui \u00e9 bacana. Sabe qual \u00e9? \u00c9 pegar o Governo Federal e dizer que est\u00e1 na hora de abrir linha de financiamento para transporte alternativo, abrir linha de financiamento para motot\u00e1xi e trabalhar numa lei federal que viabilize a regulariza\u00e7\u00e3o e facilite essa regulariza\u00e7\u00e3o em todo o Pa\u00eds, compatibilizando os interesses do segmento com os interesses das empresas de \u00f4nibus - ningu\u00e9m est\u00e1 aqui para fazer outra coisa, se n\u00e3o combinar essas a\u00e7\u00f5es - e do transporte de massa no seu todo, mas caminhando no sentido de fazer com que tenhamos investimentos p\u00fablicos. N\u00e3o conhe\u00e7o na hist\u00f3ria nenhum pa\u00eds no mundo que saiu de uma situa\u00e7\u00e3o de pobreza para uma situa\u00e7\u00e3o mais privilegiada, do ponto de vista estrutural, sem investimento p\u00fablico.\r\nEu queria dizer a V.Exa., Deputado Hildo, que estou com V.Exa. nessa empreitada. Vamos trabalhar para que tenhamos linhas de financiamento para que mototaxistas e motoristas de transportes alternativos possam ter condi\u00e7\u00e3o de obter novos ve\u00edculos. \u00c9 claro que, antes de trabalhar nessa linha, temos de trabalhar numa linha de viabiliza\u00e7\u00e3o e de facilita\u00e7\u00e3o da sua regulariza\u00e7\u00e3o.\r\nEstamos juntos a favor dos motoristas de transporte alternativo e dos mototaxistas do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, COMISS\u00c3O ESPECIAL, SEMIN\u00c1RIO, FEIRA DE SANTANA (BA), CONVITE.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para participa\u00e7\u00e3o no Semin\u00e1rio Regional sob o tema Impactos da Reforma Tribut\u00e1ria para os Estados e Munic\u00edpios e as consequ\u00eancias para a ind\u00fastria, o com\u00e9rcio, a classe trabalhadora e as cadeias produtivas nacionais, realizado pela Comiss\u00e3o Especial da Reforma Tribut\u00e1ria, no Munic\u00edpio de Feira de Santana, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria convidar todas as Deputadas e Deputados para participarem, na minha cidade de Feira de Santana, na Bahia, do Semin\u00e1rio Regional que vai ser promovido pela Comiss\u00e3o Especial da Reforma Tribut\u00e1ria. O tema \u00e9 Impactos da Reforma Tribut\u00e1ria para os Estados e os Munic\u00edpios e as consequ\u00eancias para a Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio.\r\nO semin\u00e1rio vai ser realizado em Feira de Santana, Bahia, na quinta-feira, dia 12, a partir das 10 horas, no pr\u00e9dio do SESC. Vamos contar com as seguintes as presen\u00e7as: do nosso Deputado Hildo Rocha, Presidente da Comiss\u00e3o Especial; do Deputado Aguinaldo Ribeiro, Relator da Comiss\u00e3o; do Jo\u00e3o Le\u00e3o, nosso Vice-Governador; do Prof. Guilherme Mello; do Bernard Appy, Diretor do Centro de Cidadania Fiscal; do Manoel Vit\u00f3rio, Secret\u00e1rio de Fazenda do Estado da Bahia. \u00c9 muito importante essa convocat\u00f3ria.\r\nFica o convite para as Deputadas e os Deputados que queiram participar desse debate que ocorrer\u00e1 na pr\u00f3xima quinta-feira, \u00e0s 10 horas da manh\u00e3, em Feira de Santana, no semin\u00e1rio da Comiss\u00e3o Especial da Reforma Tribut\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FEIRA DE SANTANA (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o na sess\u00e3o solene promovida pela Casa ao ensejo do transcurso do 186\u00ba anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Feira de Santana, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, no pr\u00f3ximo dia 18, minha querida e amada cidade, Feira de Santana, far\u00e1 186 anos. No dia 19, haver\u00e1 nesta Casa, neste plen\u00e1rio, uma sess\u00e3o especial em homenagem a Feira de Santana. Eu queria convidar as Deputadas e os Deputados presentes para que compare\u00e7am a essa sess\u00e3o, muito especialmente os Deputados e Deputadas que l\u00e1 tiveram votos.\r\nN\u00f3s vamos fazer aqui uma grande festa. Est\u00e3o se deslocando de Feira de Santana para c\u00e1 mais de 170 pessoas, representantes de institui\u00e7\u00f5es religiosas, empresariais, de trabalhadores, da cultura e do esporte. \r\nEnt\u00e3o, faremos aqui, na pr\u00f3xima quinta-feira, a partir das 9 horas, sess\u00e3o solene em homenagem a nossa querida e amada Princesa do Sert\u00e3o, que far\u00e1 186 anos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "DIA DA RADIODIFUS\u00c3O, R\u00c1DIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Radiodifus\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Delegado Pablo, requerente desta sess\u00e3o; Sr. M\u00e1rcio Novaes, da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de R\u00e1dio e Televis\u00e3o; Sr. Fl\u00e1vio Ferreira, da Secretaria de Radiodifus\u00e3o; Sr. Roberto Franco, Diretor de Rede e Assuntos Regulat\u00f3rios do Sistema Brasileiro de Televis\u00e3o - SBT; Sra. Juliana Noronha, da \u00e1rea de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais e Assuntos Legislativos e Regulat\u00f3rios do SBT; Sr. Gabriel Pena, Assessor de Assuntos Legais e Institucionais da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Emissoras de R\u00e1dio e Televis\u00e3o; Sr. Cassio Murilo, Chefe de Gabinete Executivo da Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o - EBC, nesta sess\u00e3o solene em comemora\u00e7\u00e3o do Dia da Radiodifus\u00e3o, eu quero dizer inicialmente que sou apaixonado por r\u00e1dio. Na minha casa h\u00e1 um bocado de r\u00e1dios velhos. Agora que a AM est\u00e1 acabando, ficamos numa tristeza medonha.\r\nEu me formei ouvindo a R\u00e1dio Nacional, a R\u00e1dio Globo. Quando eu fui me tornando adolescente, havia a R\u00e1dio Mundial, em que se ouvia muito rock, muita m\u00fasica internacional. Desde o meu primeiro emprego - emprego, n\u00e3o, trabalho, eu ficava perto dos meus tios, ajudando a minha m\u00e3e, desde os meus 11 anos de idade -, eu ouvia sempre um radinho. De manh\u00e3 cedo, ouvia-se o notici\u00e1rio, e tamb\u00e9m o forr\u00f3. O r\u00e1dio foi muito importante na minha vida.\r\nEu tive experi\u00eancia de Vereador, em 2000. Em 2002, fui eleito Deputado Estadual. De l\u00e1 para c\u00e1, fui Deputado Estadual por quatro mandatos, fui L\u00edder do Governo, por 8 anos, na Bahia. Em todo esse per\u00edodo, dediquei uma parte do meu tempo \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da radiodifus\u00e3o especialmente no tocante \u00e0s r\u00e1dios comunit\u00e1rias e tamb\u00e9m ao desenvolvimento da radiodifus\u00e3o como um todo.\r\n\u00c0s vezes h\u00e1 uma dicotomia, uma disputa entre as r\u00e1dios formais, as r\u00e1dios comerciais, e as r\u00e1dios comunit\u00e1rias. Eu acho que temos de pensar no conjunto, no todo. Se hoje esse conjunto estivesse maior, estaria muito mais forte. Essas diverg\u00eancias que existem s\u00e3o pequenas diante da necessidade que temos de ver uma radiodifus\u00e3o mais forte.\r\nAgora h\u00e1 pouco, eu, como membro da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico desta Casa, solicitei ao nosso Presidente que inclu\u00edsse na pauta da semana que vem o projeto, de autoria do Deputado Sandro Alex, do PSD, que disp\u00f5e sobre o aparelho de telefonia celular com capacidade de recep\u00e7\u00e3o de sinais de radiodifus\u00e3o sonora em Frequ\u00eancia Modulada - FM.\r\nAcho que esse \u00e9 um passo imenso que vai ser dado. Hoje n\u00f3s j\u00e1 usamos os aplicativos, mas h\u00e1 muitos lugares em que os aplicativos n\u00e3o funcionam. E esse \u00e9 um passo decisivo para que se possa ouvir pelo celular o r\u00e1dio, com sinal direto, pegando-se a frequ\u00eancia diretamente, sem que se precise do aplicativo.\r\nNa pr\u00f3xima semana pautaremos esse projeto. Acho importante que os que est\u00e3o presentes nesta Casa comemorando este importante momento da comunica\u00e7\u00e3o, o Dia da Radiodifus\u00e3o, participem desse debate e inclusive procurem os Parlamentares nos seus Estados, tentando fazer com que haja condi\u00e7\u00e3o de se votar esse projeto na semana que vem. \u00c9 claro que h\u00e1 interesses comerciais, e n\u00f3s temos que fazer coro neste momento.\r\nPor fim, eu queria parabenizar toda a radiodifus\u00e3o brasileira ao parabenizar a radiodifus\u00e3o da minha cidade, da minha Feira de Santana, a minha amada Princesa do Sert\u00e3o. L\u00e1, com a minha av\u00f3, eu aprendi logo cedo a gostar de r\u00e1dio. Tinha um r\u00e1dio Montana. Escutava ent\u00e3o o Chico Caipira, no Ronda Policial, escutava o notici\u00e1rio, o forr\u00f3. Hoje, sem nenhuma d\u00favida, uma das radiodifus\u00f5es mais fortes do Pa\u00eds est\u00e1 em Feira de Santana.\r\nAo saudar essa forte radiodifus\u00e3o da minha cidade, esses homens e mulheres que constroem, no dia a dia, o r\u00e1dio da minha cidade, do meu Estado, a Bahia, eu quero saudar todas e todos que, neste momento, preenchem este importante espa\u00e7o para fortalecer a radiodifus\u00e3o brasileira.\r\nContem com este aliado da radiodifus\u00e3o. Podem ter certeza de que a luta \u00e9 \u00e1rdua, mas n\u00f3s somos fortes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FEIRA LIVRE, FEIRA DE SANTANA (BA), MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, DECIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Apelo ao Minist\u00e9rio P\u00fablico por n\u00e3o fechamento da chamada Feiraguai, no Munic\u00edpio de Feira de Santana, Estado da Bahia. Defesa de sua regulamenta\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, pe\u00e7o publicamente a um dos promotores do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Feira de Santana para que tenha paci\u00eancia com o nosso Feiraguai.\r\nTrata-se de um dos espa\u00e7os mais conhecidos do Brasil, um espa\u00e7o de com\u00e9rcio da cidade, que oferece mais de 6 mil empregos e tem uma import\u00e2ncia econ\u00f4mica extraordin\u00e1ria para o nosso setor informal.\r\nEu leio aqui nota do jornal Folha do Estado da Bahia: MP pede fechamento do Feiraguai, que pode ser transferido para o Shopping Popular. Est\u00e1 errado! O Feiraguai \u00e9 um espa\u00e7o do povo feirense, que merece respeito e, acima de tudo, cuidado no processo legal. Se h\u00e1 alguma coisa para ser reestruturada no Feiraguai, que o fa\u00e7amos! Vamos nos reunir para buscar uma forma de regulariza\u00e7\u00e3o do Feiraguai, que gera sustento para cerca de 6 mil pessoas. Sem d\u00favida, esse espa\u00e7o \u00e9 um dos mais importantes referenciais comerciais da nossa Bahia, n\u00e3o s\u00f3 de Feira de Santana.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico que abra um bom di\u00e1logo. Eu fui advogado daquela associa\u00e7\u00e3o, fui um dos que ajudou a fundar o Feiraguai. O Minist\u00e9rio P\u00fablico diz que \u00e9 uma \u00e1rea que precisa de licita\u00e7\u00e3o e de regulariza\u00e7\u00e3o. Sim, claro, sabemos como funciona. Mas se for assim, todas as feiras livres da Bahia e do Brasil estar\u00e3o extintas. Os espa\u00e7os p\u00fablicos ocupados pelos informais no Pa\u00eds inteiro ser\u00e3o todos extintos.\r\nVamos buscar uma adequa\u00e7\u00e3o, vamos buscar uma normatiza\u00e7\u00e3o, vamos buscar um disciplinamento, mas vamos buscar acima de tudo atender aos interesses econ\u00f4micos e culturais.\r\nO Feiraguai conta comigo, como tamb\u00e9m conta o processo legal e a busca de regulariza\u00e7\u00e3o dentro da norma e das necessidades do nosso povo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VENDEDOR AMBULANTE, FAVOR\u00c1VEL, DECIS\u00c3O, C\u00c2MARA MUNICIPAL, FEIRA DE SANTANA (BA), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Apelo \u00e0 C\u00e2mara de Vereadores e ao Prefeito do Munic\u00edpio de Feira de Santana, no Estado da Bahia, de defini\u00e7\u00e3o do local de trabalho de vendedores ambulantes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aproveitar este momento para fazer um apelo ao Prefeito de Feira de Santana, minha cidade, para que resolva um problema grave que est\u00e1 acontecendo naquele Munic\u00edpio h\u00e1 alguns dias: camel\u00f4s est\u00e3o indo para as ruas todos os dias, tentando solucionar um problema criado pela Prefeitura.\r\nA Prefeitura cedeu um terreno de 20 milh\u00f5es de reais e mais 13 milh\u00f5es de reais para uma empresa e montou uma PPP para colocar os camel\u00f4s nesse espa\u00e7o chamado shopping popular, mas at\u00e9 agora isso n\u00e3o foi resolvido. Os camel\u00f4s est\u00e3o achando imposs\u00edvel ir para l\u00e1, por conta dos pre\u00e7os. O Prefeito, junto com a C\u00e2mara de Vereadores, tem que dar uma resposta, mas at\u00e9 agora essa resposta n\u00e3o veio.\r\nEnt\u00e3o, eu quero fazer esse apelo, essa manifesta\u00e7\u00e3o, desejando que isso se resolva o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, porque essa situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 prejudicando comerciantes, est\u00e1 prejudicando camel\u00f4s, est\u00e1 prejudicando o centro da cidade, est\u00e1 prejudicando a vida e o trabalho desses homens e mulheres t\u00e3o importantes para o dia a dia de nossa cidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aqui registrar o meu apoio \u00e0 PEC 372/17 e dizer que \u00e9 importante ter essa PEC da Pol\u00edcia Penal aprovada, para fortalecer esse apoio necess\u00e1rio \u00e0s nossas penitenci\u00e1rias, melhorando as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, dando mais prerrogativas e mais sustenta\u00e7\u00e3o a essa categoria que j\u00e1 presta um valioso servi\u00e7o na seguran\u00e7a p\u00fablica. Com essa PEC aprovada, a Pol\u00edcia Penal vai, certamente, ter um papel muito mais ampliado, muito mais relevante.\r\nFica aqui o nosso apoio \u00e0 PEC 372. Que na Bahia tenhamos tamb\u00e9m todo esse apoio, n\u00e3o s\u00f3 do sindicato, bem como de todos os agentes penitenci\u00e1rios do nosso Estado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SANEAMENTO B\u00c1SICO, MUNIC\u00cdPIO, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, RECURSOS P\u00daBLICOS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o, aos Munic\u00edpios brasileiros, de recursos oriundos da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo da camada  pr\u00e9-sal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria saber onde est\u00e1 a proposta de mais Brasil e menos Bras\u00edlia, porque, at\u00e9 agora, o que vi at\u00e9 aqui foi uma reforma da Previd\u00eancia que retira da economia dos Munic\u00edpios - e retira muito - 920 bilh\u00f5es. Agora, vem a\u00ed uma discuss\u00e3o sobre saneamento, que tamb\u00e9m retira recursos dos Munic\u00edpios; vem a\u00ed outra discuss\u00e3o sobre autonomia tribut\u00e1ria, e os Munic\u00edpios mais uma vez est\u00e3o em risco.\r\nHoje, espero que tenhamos aqui uma reparti\u00e7\u00e3o que olhe para os Munic\u00edpios, que olhe para os Estados brasileiros, que olhe para essa dificuldade que vivemos, principalmente no tocante a recursos p\u00fablicos e investimentos p\u00fablicos.\r\nMais Brasil, menos Bras\u00edlia, parece-me, n\u00e3o \u00e9 a regra do Governo atual.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Apoio do PT \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Penal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria aqui, em nome do PT, dizer que n\u00f3s estamos votando a favor da cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Penal. Quero inclusive, na pessoa de Reivon Pimentel, do SINSPEB, saudar todos os trabalhadores sindicalizados, trabalhadores de luta, e reafirmar o nosso compromisso n\u00e3o s\u00f3 com este momento, mas com a luta dos trabalhadores no todo.\r\nN\u00e3o nos adiantar\u00e1 s\u00f3 criar a Pol\u00edcia Penal. O que nos adiantar\u00e1 sempre \u00e9 buscar, no todo, uma luta que possa realmente dignificar a classe trabalhadora, dignificar esses que se re\u00fanem e que v\u00e3o aos seus Estados trabalhar para chegar a Bras\u00edlia da forma que chegaram, de forma respeitosa, de forma tranquila, trabalhando em nome de toda a categoria.\r\nViva a Pol\u00edcia Penal brasileira! \r\nQue tenham muito \u00eaxito! Contem sempre com o Partido dos Trabalhadores!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM, PROFESSOR, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Concess\u00e3o de melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho aos educadores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 queria saudar as professoras e os professores do Brasil, o que fa\u00e7o na pessoa da minha m\u00e3e, Maria, m\u00e3e de cinco filhos que, com 32 anos, viu-se sozinha para cuidar das crian\u00e7as. Sou o terceiro de uma prole de cinco. Em nome dela e de todas as mulheres e homens que constroem a nossa educa\u00e7\u00e3o, reafirmo nosso compromisso de luta e de responsabilidade pela educa\u00e7\u00e3o brasileira, pelos professores e professoras, que fazem a sua parte. Espero que n\u00e3o nos falte consci\u00eancia e determina\u00e7\u00e3o para fazer a nossa parte em prol de uma educa\u00e7\u00e3o melhor, de mais respeito, de mais dignidade e, a cada dia, de melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho para as nossas professoras e professores Brasil afora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VENDEDOR AMBULANTE, FEIRA DE SANTANA (BA), TRANSFERENCIA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Inviabilidade da transfer\u00eancia de vendedores ambulantes para o shopping  popular, no Munic\u00edpio de Feira de Santana, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria me solidarizar com os ambulantes da minha cidade, Feira de Santana, que mais uma vez se veem apertados por uma situa\u00e7\u00e3o criada pela administra\u00e7\u00e3o municipal h\u00e1 muitos anos, mas o atual Prefeito n\u00e3o consegue enfrent\u00e1-la.\r\nFoi constru\u00eddo na cidade um shopping popular, cujo terreno custou 20 milh\u00f5es de reais, sendo 13 milh\u00f5es de reais investidos pelo Munic\u00edpio para ajudar essa PPP. Os comerciantes precisam ver o centro da cidade saneado, organizado e estruturado, e os ambulantes precisam desse espa\u00e7o para trabalhar com dignidade. No entanto, eles n\u00e3o conseguem adentrar ali, em fun\u00e7\u00e3o do alto pre\u00e7o cobrado por um empres\u00e1rio e por interesses obscuros, que infelizmente circundam o Munic\u00edpio de Feira de Santana.\r\nHoje eu n\u00e3o posso estar l\u00e1 porque estou aqui trabalhando, mas queria registrar a minha solidariedade. Infelizmente n\u00e3o pude estar com os ambulantes da minha cidade tentando uma sa\u00edda. Que venha o di\u00e1logo! Que venha o respeito para que possamos encontrar uma sa\u00edda para essa situa\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, SERVIDOR PUBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Homenagem aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya Santos, Diretor-Geral da Casa, \u00e9 muita oportuna esta homenagem aos servidores desta Casa, na semana que se homenageiam os servidores do Brasil. Neste momento, mais do que nunca, precisamos fortalecer a fun\u00e7\u00e3o de Estado. Que Estado n\u00f3s queremos? De que Estado precisamos? Quem serve aos mais pobres? Quem serve a toda a sociedade? Quem serve ao ser humano? \u00c9 o Estado. Fortalecer o Estado \u00e9 fortalecer, acima de tudo, a presen\u00e7a dos seus servidores.\r\nN\u00f3s estamos Poder Legislativo, e voc\u00eas s\u00e3o o Poder Legislativo, que tem contribu\u00eddo e muito para este Pa\u00eds, neste momento de tanta dificuldade. Eu imagino o que seria deste Pa\u00eds se neste instante n\u00e3o houvesse nesta Casa, no Senado, equil\u00edbrio para manter as coisas funcionando e tocando os projetos necess\u00e1rios para o Estado brasileiro.\r\nParab\u00e9ns a cada servidora, a cada servidor, dos terceirizados que encontramos no dia a dia ao cargo de mais relev\u00e2ncia nesta Casa, a todas e todos, parab\u00e9ns, e que tenhamos, a cada dia, mais e mais, zelo pelos servidores p\u00fablicos do nosso Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FORR\u00d3, DIA DO NORDESTINO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Nordestino. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre o reconhecimento do forr\u00f3, festa origin\u00e1ria da Regi\u00e3o Nordeste, como manifesta\u00e7\u00e3o da cultura nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no dia 8 de outubro foi comemorado o Dia do Nordestino. Eu gostaria de informar a todo o Brasil que n\u00f3s estamos dando entrada a um projeto de lei que vai tratar do reconhecimento do forr\u00f3 como manifesta\u00e7\u00e3o da cultura nacional.\r\nFalo do nosso forr\u00f3 nordestino, do nosso forr\u00f3 sertanejo, do nosso forr\u00f3 baiano, do nosso forr\u00f3 da minha querida Feira de Santana, do Portal do Sert\u00e3o e de todo o Sert\u00e3o baiano. \r\nPortanto, quero aqui destacar a import\u00e2ncia desse projeto de lei que reconhece o forr\u00f3 como g\u00eanero musical nordestino e como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional, o que vai dar muito mais visibilidade e condi\u00e7\u00f5es de termos mais pol\u00edticas p\u00fablicas que atendam ao nosso forr\u00f3 brasileiro.\r\nViva o Brasil! Viva o Nordeste! Viva o forr\u00f3 brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARMAMENTO, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, POSSE DE ARME, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO. \r\nDIREITO \u00c0 VIDA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio ao armamento da popula\u00e7\u00e3o civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu ia saindo, quando ouvi a fala aqui de um representante do Partido Novo. Eu assuntei a tarde toda essa discuss\u00e3o sobre direito de defesa e armamento.\r\nPrimeiro, n\u00e3o vejo como reduzir viol\u00eancia com mais armas e mais propaga\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia. Agora, quem tanto fala em direito de defesa deveria falar tamb\u00e9m em direito a saneamento b\u00e1sico - querem entregar a \u00e1gua deste Pa\u00eds, o saneamento b\u00e1sico. Deveria tamb\u00e9m falar em direito \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o - hoje chegou aqui um pacot\u00e3o para tirar dinheiro da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o. Deveria falar nos direitos b\u00e1sicos de pessoas que est\u00e3o esquecidas, infelizmente, por um sistema que, neste Governo, mostra as suas garras e a sua ferocidade. E deveria se esquecer um pouco de defender os interesses econ\u00f4micos dos poucos que concentram o dinheiro, os interesses dos banqueiros.\r\nPortanto, vamos falar antes em direito \u00e0 vida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEMOCRACIA, DEVIDO PROCESSO LEGAL, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil, aos poucos, vai voltando a sua normalidade constitucional e democr\u00e1tica. Espero que cheguemos mais adiante.\r\nA liberdade de Lula \u00e9 a recomposi\u00e7\u00e3o do que sempre aconteceu com a Constitui\u00e7\u00e3o e com seus valores institucionais, como o Estado de Direito e o devido processo legal. Falo como advogado que sou e como cidad\u00e3o. Aqueles que tanto pregam a justi\u00e7a tamb\u00e9m comecem a pregar que as provas materiais, que n\u00e3o existem contra Lula, passem a ser valoradas nos processos todos, especialmente nos penais.\r\nEu espero, Sr. Presidente, que a pacifica\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds aconte\u00e7a a partir desta valoriza\u00e7\u00e3o, a valoriza\u00e7\u00e3o do poder constitucional, a valoriza\u00e7\u00e3o das nossas institui\u00e7\u00f5es, do nosso Estado de Direito, da nossa democracia.\r\nLula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, os municipalistas hoje deram um exemplo de celeridade e de responsabilidade com os Munic\u00edpios. E eu quero dizer da import\u00e2ncia da PEC 48, de autoria da nossa Presidente do PT, a Deputada Gleisi Hoffmann, quando Senadora.\r\nEsse cuidado de hoje \u00e9 bom, vai acelerar a execu\u00e7\u00e3o das emendas parlamentares dos Deputados em suas bases. Isso \u00e9 muito bom para os Munic\u00edpios e muito bom para os mandatos de Deputado Federal.\r\nEspero que tenham tamb\u00e9m responsabilidade com os Munic\u00edpios na hora de votar nesta Casa a privatiza\u00e7\u00e3o do saneamento. A\u00ed, sim, quero ver quem \u00e9 municipalista e quem olha para os Munic\u00edpios mais pobres deste Pa\u00eds.\r\nPortanto, deixo aqui meus parab\u00e9ns \u00e0 Casa, lembrando que o municipalismo tem que ser pleno, e n\u00e3o apenas em momentos em que h\u00e1, de certa forma, interesse desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE COMISS\u00c3O, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, PLV 25/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba da Emenda n\u00ba 50, para substitui\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS, e por consequ\u00eancia a devida altera\u00e7\u00e3o do art. 6\u00ba do respectivo projeto de lei de convers\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria saudar, primeiro, as Deputadas e os Deputados que compreenderam a import\u00e2ncia do Mais M\u00e9dicos - pode ter sido alterado o nome, mas a filosofia continua vigendo - e tamb\u00e9m do REVALIDA. Para mim, \u00e9 uma vit\u00f3ria imensa saber que nossas meninas e nossos meninos podem ter um alento agora, disputar o mercado e cuidar de gente humilde, cuidar de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Disso n\u00f3s estamos precisando demais.\r\nAcertamos muita coisa, mas estamos errando na cria\u00e7\u00e3o dessa ag\u00eancia. \u00c9 preciso estender os nossos ganhos, que h\u00e1 pouco n\u00f3s est\u00e1vamos comemorando, para tamb\u00e9m fazer com que, mais uma vez, a op\u00e7\u00e3o seja por uma funda\u00e7\u00e3o, seja em Estados, seja em Munic\u00edpios. Da forma como querem, pode-se criar um organismo que vai gerar uma situa\u00e7\u00e3o meio il\u00f3gica dentro desse contexto de ganhos, neste momento, para o REVALIDA, ganhos para os cons\u00f3rcios, ganhos para os cubanos, ganhos para a medicina e para a sa\u00fade brasileira.\r\nO PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=295&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 36 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na quest\u00e3o dos cons\u00f3rcios, eu n\u00e3o entendo a Casa.\r\nA Casa defende os cons\u00f3rcios - aqui h\u00e1 um imenso n\u00famero de Deputados municipalistas -, que \u00e9 uma contrata\u00e7\u00e3o complementar. Ali\u00e1s, assim se vai conseguir decifrar onde houver erro do Mais M\u00e9dicos, onde n\u00e3o houver alcance do Mais M\u00e9dicos. Seria uma medida complementar para encontrar, inclusive, mais efici\u00eancia. Isso \u00e9 o fortalecimento de um mecanismo que esta Casa toda tem defendido, que \u00e9 o cons\u00f3rcio.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s reafirmamos o nosso voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=355&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGURO OBRIGAT\u00d3RIO DE DANOS PESSOAIS CAUSADOS POR VE\u00cdCULOS AUTOMOTORES DE VIAS TERRESTRES (SEGURO DPVAT), EXTIN\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Consequ\u00eancias da extin\u00e7\u00e3o do Seguro de Danos Pessoais Causados por Ve\u00edculos Automotores de Vias Terrestres - DPVAT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para uma situa\u00e7\u00e3o relacionada ao DPVAT, cuja extin\u00e7\u00e3o tira 2 bilh\u00f5es do SUS e cria problemas diversos - este \u00e9 mais um.\r\nVou falar um pouco do que est\u00e1 acontecendo no Brasil e, especificamente, na Bahia. Na Bahia, n\u00f3s temos uma demanda de 70 mil formul\u00e1rios de CRV e de CRLV, o certificado de registro de carros antigos e de carros novos, documentos de carros. Com o fim do DPVAT, a empresa que fazia esses formul\u00e1rios - todo mundo sabe que a empresa \u00e9 de um Deputado - n\u00e3o vai mais fornec\u00ea-los. Acontece que, daqui at\u00e9 o fim do ano, n\u00f3s n\u00e3o vamos ter tempo, infelizmente, para que esses formul\u00e1rios fiquem prontos.\r\n\u00c9 preciso, portanto, que o DENATRAN e o Governo Federal ofere\u00e7am uma solu\u00e7\u00e3o para esse caos que est\u00e1 estabelecido em todo o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, AUMENTO, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), ARTIGO DE JORNAL, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, VERACIDADE. \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PROVID\u00caNCIA, DONALD TRUMP, PRESIDENTE, ESTADOS UNIDOS, RETALIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Artigo publicado pelo Financial Times  a respeito do Produto Interno Bruto - PIB brasileiro. Apreens\u00e3o ante o momento econ\u00f4mico-financeiro por que passa o Pa\u00eds. Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de provid\u00eancias a respeito de retalia\u00e7\u00e3o do Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, Donald Trump, contra o Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo Federal est\u00e1 comemorando o pibinho que, diga-se de passagem, \u00e9 cinco vezes menor do que o pibinho - assim eles chamavam - da nossa Dilma.\r\nQuero aqui chamar a aten\u00e7\u00e3o que o Financial Times, em artigo publicado ontem - e toda a grande imprensa est\u00e1 colocando essa preocupa\u00e7\u00e3o -, diz que desconfia dos dados desse pibinho e da forma como ele foi coletado. Isso \u00e9 muito grave porque se trata de um dos mais importantes meios de comunica\u00e7\u00e3o do mundo financeiro, em \u00e2mbito internacional, e isso realmente nos traz uma grande preocupa\u00e7\u00e3o neste instante.\r\nSr. Presidente, quero dizer aos governistas e \u00e0queles que representam o Governo que n\u00f3s estamos vivendo um momento de cat\u00e1strofe para o Brasil. Do ponto de vista financeiro, n\u00e3o temos fomento, pois est\u00e3o acabando com o BNDES, com a Caixa Econ\u00f4mica. Ontem anunciaram que querem vender o Banco do Brasil. Estamos vendo o Pa\u00eds sem investimento p\u00fablico. Encerraremos o PIB deste ano com menos de 0,10%, enquanto a m\u00e9dia dos 42 pa\u00edses da OCDE ultrapassa os 3,5% de investimentos p\u00fablicos em rela\u00e7\u00e3o ao PIB. O Brasil est\u00e1 na contram\u00e3o disso. E a pol\u00edtica internacional \u00e9 a que vimos esta semana com os Estados Unidos, de forma absurda, por meio do Presidente Trump. Usaram at\u00e9 de fake news em rela\u00e7\u00e3o ao Brasil, e a resposta dada pelo nosso Governo n\u00e3o foi a adequada.\r\n N\u00f3s estamos encaminhando um pedido ao Presidente da nossa Casa Legislativa, o Deputado Rodrigo Maia, para que possa, junto com esta Casa, encaminhar esclarecimentos aos pa\u00edses que comp\u00f5em a OMC, para que busquem dos Estados Unidos uma resposta, porque n\u00f3s vemos isso como uma retalia\u00e7\u00e3o.\r\nE encerro dizendo, Sr. Presidente, que o Brasil est\u00e1 conseguindo resistir \"apesar de\" ou \"apesar deste Governo\", e n\u00e3o \"por conta deste Governo\". A resist\u00eancia do povo brasileiro, dos trabalhadores e do setor empresarial merece nossos aplausos; j\u00e1 a condu\u00e7\u00e3o do Governo, desculpem-me, a cada dia \u00e9 mais tr\u00e1gica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, PLN 28/2019, PLN 42/2019, PLN 48/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Projetos de Lei do Congresso Nacional de n\u00bas 28, 42 e 48, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Minoria vai liberar a bancada, mas \u00e9 bom salientar que esta Casa, nesta noite, teve um importante papel em favor da constru\u00e7\u00e3o civil deste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s vivemos um ano dif\u00edcil para a constru\u00e7\u00e3o civil. Vimos a libera\u00e7\u00e3o de 40 bilh\u00f5es do FGTS para que o cidad\u00e3o pudesse pegar 500 reais, e a maioria colocou o dinheiro nos bancos. Esse dinheiro deveria ter servido para que a constru\u00e7\u00e3o civil tivesse condi\u00e7\u00f5es de dar suporte para a gera\u00e7\u00e3o de emprego, de renda e de riqueza neste Pa\u00eds. Considere-se ainda que o desmonte do Minha Casa, Minha Vida gerou graves problemas em todos os Estados do Brasil.\r\nEsta Casa, portanto, est\u00e1 de parab\u00e9ns.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o libera a bancada nesta vota\u00e7\u00e3o, mas ressalta a import\u00e2ncia de sempre estarmos aqui trazendo alento e contribuindo para a constru\u00e7\u00e3o civil no nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.261, de 2019 , sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos vivendo um momento muito delicado nesta Casa hoje. N\u00f3s estamos dizendo, em outras palavras, que n\u00e3o teremos concess\u00e3o p\u00fablica de \u00e1gua, que n\u00e3o \u00e9 apenas um servi\u00e7o, \u00e9 essencialmente sa\u00fade, estrat\u00e9gia de sa\u00fade, e talvez seja hoje um dos mais importantes pontos de debate no mundo.\r\nN\u00f3s temos visto no Oriente M\u00e9dio uma guerra que dura d\u00e9cadas, e por tr\u00e1s dela est\u00e1 um elemento crucial: a \u00e1gua. N\u00f3s estamos aqui hoje dizendo, principalmente para os Munic\u00edpios pequenos, mais pobres, que eles devem se virar, porque, l\u00e1 na frente, \u00e9 claro que aqueles que querem ganhar dinheiro com \u00e1gua n\u00e3o ter\u00e3o nenhuma responsabilidade com os mais pobres, com os mais carentes.\r\nMas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso, Presidente. Evidentemente, o custo final da sa\u00fade depende muito do sistema de abastecimento de \u00e1gua - muito! Quando faltar \u00e1gua no distrito, nas cidades mais pobres e periferias, n\u00f3s vamos assistir a um aumento degradante do custo da sa\u00fade p\u00fablica, do custo social. E quem vai pagar esta conta \u00e9 o Estado, por causa de alguns que n\u00e3o est\u00e3o percebendo o jogo que est\u00e1 sendo montado no Brasil.\r\nEu trouxe aqui uma mat\u00e9ria do UOL, do dia 7 de maio de 2019, que diz:\r\nEntre 2000 e 2017, 884 servi\u00e7os foram reestatizados no mundo, sendo 83% deles de 2009 em diante (...). As privatiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o uma parte importante da agenda econ\u00f4mica do governo Bolsonaro e tamb\u00e9m de gest\u00f5es regionais, caso do governador Jo\u00e3o D\u00f3ria em S\u00e3o Paulo. Mas, no mundo, est\u00e1 havendo um movimento contr\u00e1rio, de reestatiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de setores importantes, como energia, \u00e1gua e transporte. Quase 900 reestatiza\u00e7\u00f5es foram feitas em pa\u00edses centrais do capitalismo, como EUA e Alemanha.\r\nEsse \u00e9 o fator que determina que Brasil n\u00f3s queremos. Pa\u00edses da OCDE, como Alemanha e Estados Unidos, est\u00e3o reestatizando seus servi\u00e7os, porque est\u00e3o vendo que o custo final \u00e9 muito mais caro para o Estado, est\u00e3o vendo que estrategicamente \u00e9 um erro, um equ\u00edvoco.\r\nNa Bahia, n\u00f3s temos 417 Munic\u00edpios; destes, 368 Munic\u00edpios s\u00e3o abastecidos pela EMBASA e apenas 20 Munic\u00edpios est\u00e3o dando lucrando, condi\u00e7\u00e3o de o sistema se manter.\r\nA\u00ed eu pergunto: quem vai cuidar desses Munic\u00edpios que n\u00e3o d\u00e3o lucro? \"Ah, v\u00e3o fazer em bloco! Ah, v\u00e3o quebrar a autonomia dos Munic\u00edpios! Ah, v\u00e3o quebrar a Constitui\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 uma mat\u00e9ria que tem rela\u00e7\u00e3o constitucional, porque sa\u00fade depende da \u00e1gua!\" E n\u00f3s vamos perguntar sempre quem vai pagar essa conta. \u00c9 claro que quem vai pagar essa conta \u00e9 o Estado - \u00e9 claro que quem vai pagar essa conta \u00e9 o Estado! E ser\u00e1 uma conta muito mais cara. Est\u00e3o dizendo aqui que vai haver um pre\u00e7o comum, que vai haver um pre\u00e7o justo. N\u00e3o, n\u00e3o vai haver pre\u00e7o justo, porque no interior as pessoas n\u00e3o v\u00e3o ter condi\u00e7\u00e3o de pagar.\r\nEst\u00e1-se dizendo claramente nesta mesma mat\u00e9ria - no Valor Econ\u00f4mico tamb\u00e9m saiu uma mat\u00e9ria dizendo exatamente isto - que a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos por empresas privadas \u00e9 considerada ruim, e \u00e9 por isso que h\u00e1 no mundo uma onda de reestatiza\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 preciso que tenhamos responsabilidade. O Brasil est\u00e1 entrando numa onda em que \u00e9 muito interessante dizer aqui: \"Estamos atraindo 500 bilh\u00f5es de fora\". Sim, e esses 500 bilh\u00f5es v\u00e3o controlar o qu\u00ea? V\u00e3o controlar nossa energia, v\u00e3o controlar nossa \u00e1gua, v\u00e3o controlar nossa soberania, v\u00e3o controlar nossa estrat\u00e9gia de sa\u00fade, v\u00e3o controlar a nossa economia!\r\nN\u00f3s estamos vivendo um momento crucial desta Rep\u00fablica. Est\u00e3o arrancando os motores do Pa\u00eds. H\u00e1 que se melhorar. Deputado Geninho, h\u00e1 que se melhorar. Mas h\u00e1 que se melhorar aperfei\u00e7oando os marcos regulat\u00f3rios. O que n\u00e3o deu certo nos marcos regulat\u00f3rios de 2009 para c\u00e1 n\u00e3o foi apenas a inefici\u00eancia, como dizem a\u00ed nos corredores do setor p\u00fablico; foi a falta de investimentos p\u00fablicos. Quando h\u00e1 falta de investimentos p\u00fablicos, h\u00e1 toda uma dificuldade de conduzir e, evidentemente, de fazer com que a efici\u00eancia venha.\r\nEste \u00e9 o momento de refletirmos que Brasil n\u00f3s queremos. Fica aqui este questionamento. Fizemos um esfor\u00e7o tremendo para mostrar que era preciso manter a autonomia dos Munic\u00edpios, manter a condi\u00e7\u00e3o contratual desses Munic\u00edpios. Agora estamos vendo que o que est\u00e1 contando aqui neste momento \u00e9 o interesse imediato, sem se olhar os desdobramentos que vir\u00e3o.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nAqui fica registrado o posicionamento do PT contra a privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.\r\n\u00c1gua \u00e9 sa\u00fade! \u00c1gua \u00e9 vida!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOCIEDADE COOPERATIVA, FEIRA DE SANTANA (BA), MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO DO TRABALHO (MPT), DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Encaminhamento den\u00fancia ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho contra cooperativas no Munic\u00edpio de Feira de Santana, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, expresso uma insatisfa\u00e7\u00e3o minha com rela\u00e7\u00e3o a algo que ocorreu no Munic\u00edpio de Feira de Santana, no qual resido, na Bahia. Existe uma situa\u00e7\u00e3o l\u00e1 a respeito de cooperativas. Na semana passada, fomos informados de que os cooperados perderam 316 reais do sal\u00e1rio, e ainda pagam como cooperados. Todos sabem que h\u00e1 uma grande fraude cometida no Brasil inteiro. Inclusive, na minha cidade, j\u00e1 existe uma a\u00e7\u00e3o penal rigorosa contra uma cooperativa de sa\u00fade. Lamentavelmente, a turma dos conservadores que comanda a cidade n\u00e3o percebe que tirar 316 reais das contas do dia a dia das fam\u00edlias \u00e9 algo temeroso.\r\nPortanto, quero deixar aqui minha solidariedade e dizer que estou encaminhando ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho todas as situa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s cooperativas que est\u00e3o retirando recursos da vida das pessoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 888/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, CONSTRUTORA, HABITA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), VETO 49/2019, VETO TOTAL, VETO PRESIDENCIAL, CONTRA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 49, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 888, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.931, de 2004, acerca do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, e da Lei n\u00ba 12.024, de 2009, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio das receitas mensais auferidas pelas empresas construtoras nos contratos de constru\u00e7\u00e3o de moradias firmados no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida. Defesa de sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um apelo, primeiro, porque o Senado talvez n\u00e3o tenha qu\u00f3rum, e segundo porque \u00e9 necess\u00e1rio n\u00f3s n\u00e3o fazermos essa perversidade com o setor da constru\u00e7\u00e3o civil. Isso vai afetar a habita\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds e, por outro lado, tamb\u00e9m vai afetar o setor empresarial.\r\nEsse Governo \u00e9 perverso! \u00c9 perverso com o nosso povo, \u00e9 perverso com as empresas da constru\u00e7\u00e3o civil, \u00e9 perverso com quem gera emprego e renda.\r\nEu fa\u00e7o um apelo a V.Exa.: se n\u00e3o h\u00e1 a possibilidade de votarmos hoje, e a sess\u00e3o pode cair, devido \u00e0 falta de qu\u00f3rum no Senado, que n\u00f3s preservemos o setor da constru\u00e7\u00e3o civil.\r\nO Deputado Marcelo fez um trabalho t\u00e3o bom com rela\u00e7\u00e3o a esse tema! \u00c9 preciso que n\u00f3s derrubemos esse veto. Se virmos que n\u00e3o vai haver condi\u00e7\u00e3o de votar no Senado Federal, que n\u00f3s tenhamos a possibilidade de deixar para votar no ano que vem, a fim de reduzir esse que j\u00e1 \u00e9 um dano dr\u00e1stico numa redu\u00e7\u00e3o importante que \u00e9 feita para garantir mais investimentos na constru\u00e7\u00e3o civil, gera\u00e7\u00e3o de empregos e renda e desenvolvimento do setor habitacional do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESTATUTO DA CIDADE, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), EMPR\u00c9STIMO BANC\u00c1RIO, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, C\u00c2MARA DE VEREADORES, FEIRA DE SANTANA (BA), REALIZA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara de Vereadores de Feira de Santana, Estado da Bahia, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da concess\u00e3o de empr\u00e9stimo \u00e0 municipalidade pela Caixa Econ\u00f4mica Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nSou de Feira de Santana, e l\u00e1 n\u00f3s estamos fazendo o acompanhamento de um investimento p\u00fablico da ordem de quase 130 milh\u00f5es de reais de um empr\u00e9stimo feito junto \u00e0 Caixa pelo Munic\u00edpio.\r\nN\u00e3o h\u00e1 audi\u00eancia p\u00fablica, ningu\u00e9m ouve ningu\u00e9m. Isso me chamou a aten\u00e7\u00e3o para a necessidade de um ajuste de conduta e de uma situa\u00e7\u00e3o mais transparente com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, para realmente gerar na sociedade mais seguran\u00e7a, com a garantia de que os gastos p\u00fablicos possam ser acompanhados.\r\nEu diria que n\u00f3s precisamos disciplinar essas audi\u00eancias p\u00fablicas, que j\u00e1 constam no Estatuto da Cidade e s\u00e3o constitucionais, mas que os Munic\u00edpios n\u00e3o cumprem, sob pena de vermos, infelizmente, o patrim\u00f4nio p\u00fablico ser constru\u00eddo ou degradado de forma qualquer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GERSON GOMES, EX-DEPUTADO ESTADUAL, BAHIA, FALECIMENTO, PESAMES.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Falecimento do ex-Deputado Estadual da Bahia, Gerson Gomes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria aproveitar 1 minuto, rapidamente, para registrar o falecimento do Deputado Gerson Gomes, feirense, baiano, que foi Deputado Estadual por duas vezes, Vereador, candidato a Prefeito na cidade de Feira de Santana. \r\nQueria deixar aqui minha solidariedade a toda a fam\u00edlia do ex-Deputado Gerson Gomes e a todo o povo feirense e da regi\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PREJUIZO, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), DESVIO, RECURSOS, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), GREVE, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Valoriza\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS entre 2003 e 2014. Solidariedade ao movimento realizado pelos petroleiros em defesa da estatal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, contra dados n\u00e3o h\u00e1 argumentos. Nada pode contrariar a realidade e a verdade.\r\nA PETROBRAS valia, em 2003, 15,4 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. Em 2014, a PETROBRAS valia 214 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. Investimentos foram feitos nesse per\u00edodo, e a PETROBRAS cresceu 1.250%.\r\nEsse n\u00e3o Estado que pregam \u00e9 o n\u00e3o Estado que n\u00e3o consegue resolver a vida dos brasileiros. Quero solidarizar-me neste momento com os trabalhadores da PETROBRAS que defendem o patrim\u00f4nio p\u00fablico nacional. \u00c9 muito f\u00e1cil falar na corrup\u00e7\u00e3o que existia h\u00e1 muito tempo na PETROBRAS. Dif\u00edcil \u00e9 alguns conservadores entenderem que agora n\u00e3o se fala em corrup\u00e7\u00e3o, fala-se em entrega de um patrim\u00f4nio valioso para o Brasil e para o seu futuro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, EX-MINISTRO DA SA\u00daDE, DEMISS\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, EMPRESA, MICROEMPRESA, RECURSOS, SENADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Rep\u00fadio aos ataques do Presidente Jair Bolsonaro contra a C\u00e2mara dos Deputados e o Presidente Rodrigo Maia. Demiss\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, de proposta de amparo aos pequenos e microempres\u00e1rios, diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou encaminhar a favor, Sr. Presidente.\r\nQueria, primeiro, saudar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. \u00c9 uma honra poder conversar com o Brasil, com a C\u00e2mara, com V.Exa. presidindo.\r\nQuero lembrar que o Destaque n\u00ba 15, da Emenda n\u00ba 64, \u00e9 muito importante, porque traz mais inclus\u00e3o. Mais pessoas que precisam receber esses recursos v\u00e3o ser inclu\u00eddas. E n\u00f3s temos grandes tarefas, Sr. Presidente, nos pr\u00f3ximos dias, para tratar.\r\nO que n\u00f3s estamos vivendo hoje no Brasil \u00e9 que as coisas acontecem t\u00e3o r\u00e1pido, que n\u00e3o temos tempo nem de sequenci\u00e1-las.\r\nA atitude, agora \u00e0 noite, do Presidente da Rep\u00fablica contra a C\u00e2mara e contra o Deputado Rodrigo Maia \u00e9 uma atitude contra o Brasil. Eu achei boa a fala, agora h\u00e1 pouco, do Deputado Samuel quando ele disse que isso \u00e9 uma cortina de fuma\u00e7a. O Presidente anda t\u00e3o envaidecido dele pr\u00f3prio, preocupado com o umbigo dele, com o poder, que, na mesma medida em que ele teve que demitir o Ministro que hoje representa muito neste momento de pandemia, que \u00e9 o Ministro Mandetta, imediatamente ele j\u00e1 criou um factoide. O Brasil n\u00e3o pode ser conduzido por factoides. O Brasil tem que ser conduzido por bom senso.\r\nCom essa medida de hoje, n\u00f3s estamos dando o exemplo claro de que n\u00f3s estamos no mesmo barco, de que n\u00f3s precisamos atender os mais carentes e de que n\u00f3s temos que chegar aonde as pessoas que precisam est\u00e3o.\r\nHoje \u00e0 noite, Sr. Presidente, o Senado votou a ajuda que vai ser dada aos pequenos e aos microempres\u00e1rios. Essa ajuda vem para esta Casa. N\u00f3s precisamos entender que - n\u00e3o s\u00f3 com rela\u00e7\u00e3o aos pequenos e aos microempres\u00e1rios - vamos ter dificuldades na cria\u00e7\u00e3o de burocracias. Se n\u00e3o fosse a Caixa Econ\u00f4mica, com sua tecnologia - a mesma Caixa Econ\u00f4mica que eles queriam privatizar -, n\u00f3s hoje estar\u00edamos fritos. E, mesmo assim, v\u00e1rias dificuldades v\u00eam sendo criadas.\r\nO L\u00edder do Governo disse que fariam, agora \u00e0 tarde e \u00e0 noite, uma medida para que o CPF fosse deixado de lado do ponto de vista das exig\u00eancias. Espero que amanh\u00e3 - ou hoje \u00e0 noite ainda - isso seja uma realidade.\r\nMas quero aqui dizer, Sr. Presidente, que a C\u00e2mara est\u00e1 dando um exemplo claro de maturidade. Quanto \u00e0 resposta do Presidente da Casa ao Presidente da Rep\u00fablica, eu acho que a resposta tinha que ser dada trabalhando e cobrando dele tanto que pague os recursos do aux\u00edlio emergencial, como tamb\u00e9m, Sr. Presidente, daqui para a frente, que ele fa\u00e7a com que os cr\u00e9ditos cheguem, com que os empreendimentos cheguem, os investimentos cheguem tamb\u00e9m ao setor produtivo.\r\nO Brasil mudou, o mundo mudou. Temos um outro modelo, e n\u00f3s precisamos fazer o Estado funcionar.\r\nParab\u00e9ns a todos n\u00f3s, que estamos no Parlamento a esta hora fazendo um trabalho importante em defesa do povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Motivo da apresenta\u00e7\u00e3o, pelo PT, do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito simples: na verdade, n\u00f3s estamos num estado de calamidade, e o que n\u00f3s queremos \u00e9 a inclus\u00e3o do \u00a7 5\u00ba na reda\u00e7\u00e3o do art. 35 e a manuten\u00e7\u00e3o dos 20% para, assim, podermos ajudar a EMBRATUR a cumprir o seu papel.\r\nN\u00e3o adianta esconder a grande necessidade que n\u00f3s temos de fazer com que o Estado funcione. A EMBRATUR tem que fazer com que estes 20% cheguem aos Estados e \u00e0s outras regi\u00f5es, descentralizando e nos garantindo o turismo, uma ind\u00fastria importante para o Nordeste, para o Sul, para o Sudeste, para todo o Brasil, com recursos suficientes para que haja um grau de investimento que nos permita, aos poucos ou, eu diria, de forma razo\u00e1vel, manter estes investimentos e garantir a retomada do desenvolvimento e da ind\u00fastria do turismo.\r\n\u00c9 isso que o PT pensa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE FINANCIAMENTO PRODUTIVO, FINANCIAMENTO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, FOLHA DE PAGAMENTO, CAPITAL DE GIRO, INVESTIMENTO, PROGRAMA DE AUX\u00cdLIO A GRANDES EMPRESAS, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, TAXA DE JUROS, EMPR\u00c9STIMO BANC\u00c1RIO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA., ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), LINHA DE CR\u00c9DITO, BANCO P\u00daBLICO.\r\nFEIRA DE SANTANA (BA), ECONOMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Imediata vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.476, de 2020, sobre as medidas de sustenta\u00e7\u00e3o de atividades empresariais e empregos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos passando por um momento muito dif\u00edcil e todos n\u00f3s temos uma grande li\u00e7\u00e3o a aprender. Este \u00e9 um momento decisivo em nosso Pa\u00eds.\r\nAntes de entrar no assunto e j\u00e1 adiantando que n\u00f3s vamos votar \"sim\", quero salientar a import\u00e2ncia de termos uma medida definitiva com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa economia.\r\nSr. Presidente, se n\u00f3s n\u00e3o tivermos uma medida concreta que facilite neste momento uma tomada de postura por parte da Uni\u00e3o, que viabilize um caminho de financiamento para as empresas, para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e para a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos, n\u00f3s n\u00e3o vamos sair desta crise.\r\nN\u00f3s temos um projeto lei, Sr. Presidente, que j\u00e1 foi apresentado a esta Casa e est\u00e1 assinado por diversas Lideran\u00e7as, aguardando t\u00e3o somente que tenhamos condi\u00e7\u00e3o de coloc\u00e1-lo em pauta.\r\nTrata-se do Projeto de Lei n\u00ba 2.476, de 2020, que disp\u00f5e, Sr. Presidente, sobre medidas para sustenta\u00e7\u00e3o das atividades empresariais e dos empregos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nN\u00f3s estamos falando de 300 bilh\u00f5es que t\u00eam que sair dos cofres da Uni\u00e3o - vou facilitar para que as pessoas entendam. Esses recursos t\u00eam de ir diretamente para todas as camadas do setor produtivo, desde o microempreendedor at\u00e9 as grandes empresas, atrav\u00e9s de empr\u00e9stimos concedidos de forma facilitada. Eles n\u00e3o chegar\u00e3o como est\u00e3o sendo aprovados os projetos, dando aos bancos privados a condi\u00e7\u00e3o de fazer todos os cadastros, fazendo com que todas essas situa\u00e7\u00f5es burocr\u00e1ticas voltem \u00e0 tona. Isso tem que ser simplificado.\r\n\u00c9 preciso olhar qual foi a arrecada\u00e7\u00e3o bruta do ano anterior, qual foi o faturamento bruto do ano anterior. Se for at\u00e9 50%, temos que fazer com que as empresas possam acessar recursos com 3% de juros ao ano, com 6 meses de car\u00eancia, Sr. Presidente, fazendo com que haja facilidade para se apresentar uma garantia, e a Uni\u00e3o dever\u00e1 arcar com os riscos.\r\n\u00c9 claro que haver\u00e1 riscos, Sr. Presidente, mas, nesse momento que n\u00f3s estamos vivendo, a galinha dos ovos de ouro \u00e9 o setor produtivo, que gera emprego e renda. \u00c9 preciso manter os empregos. A contrapartida das empresas deve ser exatamente manter os empregos e pagar os impostos, para que voltemos a ver novamente neste Pa\u00eds a nossa economia voltar a girar.\r\nSr. Presidente, existe um clamor de todo o setor produtivo. Na minha cidade, Feira de Santana, do shopping ao setor informal, aos microempreendedores informais, n\u00e3o h\u00e1 alento, n\u00e3o h\u00e1 perspectiva de que possam ter, com essas situa\u00e7\u00f5es burocr\u00e1ticas que est\u00e3o sendo enfrentadas no dia a dia no setor banc\u00e1rio, acesso ao cr\u00e9dito. Se n\u00e3o houver acesso ao cr\u00e9dito, n\u00e3o teremos condi\u00e7\u00e3o de ver a economia do Brasil rodar, n\u00e3o haver\u00e1 poder aquisitivo novamente, n\u00e3o haver\u00e1 mercado e n\u00e3o haver\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para que Munic\u00edpios, Estados e Uni\u00e3o voltem a arrecadar tributos.\r\nPortanto, neste momento, precisamos fazer com que medidas de sustenta\u00e7\u00e3o das atividades empresariais e dos empregos, durante essa emerg\u00eancia, sejam mais facilitadas, como est\u00e1 acontecendo, Sr. Presidente, na Inglaterra, nos Estados Unidos, em todo o mundo.\r\nN\u00f3s n\u00e3o teremos condi\u00e7\u00e3o de ver a parte fiscal voltar a rodar, de ver os Munic\u00edpios voltarem a arrecadar, de ver a pr\u00f3pria Uni\u00e3o voltar a arrecadar, se ela n\u00e3o fizer um investimento imenso, que deve ser da ordem de pelo menos 300 bilh\u00f5es. S\u00f3 assim esses vetores come\u00e7ar\u00e3o a tomar um rumo que possibilite o caminho de recomposi\u00e7\u00e3o da nossa economia.\r\nN\u00f3s precisamos unir, neste momento, de um lado e do outro, tanto o setor empresarial como os trabalhadores numa mesa. Temos que fazer um grande pacto nacional, olhar para o Estado. Temos que olhar para os setores produtivos, para os setores que precisam manter os empregos, para vermos a economia voltar a rodar. Se n\u00e3o houver essa pactua\u00e7\u00e3o, essa crise econ\u00f4mica vai se aprofundar ainda mais.\r\nCom a parte estrutural do Projeto de Lei n\u00ba 2.476, podemos garantir condi\u00e7\u00f5es facilitadas, possibilidade de haver garantias mais diretas, possibilidade de haver um valor limitado a 50% da receita bruta do ano anterior, o que dar\u00e1 ao Governo condi\u00e7\u00f5es de saber tamb\u00e9m com quem est\u00e1 lidando. \u00c9 preciso que essas metas sejam vistas n\u00e3o como metas simplificadas, e sim como metas poss\u00edveis de serem alcan\u00e7adas.\r\nCom essa burocracia a que estamos assistindo a todo momento, em nossa cidade, Feira de Santana, na Bahia, pode ter certeza de que 5% das pessoas que procuraram os bancos n\u00e3o conseguiram acesso a financiamento, a dinheiro novo, a recursos para fazerem seus investimentos. Esses investimentos t\u00eam de ser feitos basicamente na folha de pagamento. Esses recursos t\u00eam de chegar para que as empresas voltem a ter capital de giro.\r\nSr. Presidente, os investimentos novos precisam chegar. O setor produtivo, para manter os empregos, ter\u00e1 tamb\u00e9m que se aprimorar e se adequar a esse novo momento que vivemos, que, com certeza, traz desafios imensos de tecnologia e de novo formato de varejo e de venda. Essas tecnologias custam caro, n\u00e3o cair\u00e3o do c\u00e9u. Se essas empresas n\u00e3o tiverem acesso a esses recursos, evidentemente teremos mais dificuldades do que pensamos.\r\nSe o nosso Pa\u00eds quiser um horizonte, chegou a hora de exigir que a Uni\u00e3o fa\u00e7a o que tem de ser feito. S\u00f3 a Uni\u00e3o pode fazer isso. A Uni\u00e3o tem o controle de 72% de toda a arrecada\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. A Uni\u00e3o tem a condi\u00e7\u00e3o de emitir t\u00edtulos e fazer com que essa emiss\u00e3o de t\u00edtulos transforme-se em dinheiro, para que ele chegue \u00e0 ponta. A Uni\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de fazer com que o Brasil possa, principalmente neste momento em que o pico da pandemia est\u00e1 chegando - n\u00e3o chegou ainda, h\u00e1 mais coisas que v\u00e3o acontecer, infelizmente, pelo que estamos vendo a\u00ed no geral - olhar o nosso futuro e tamb\u00e9m preservar o nosso presente.\r\nSe os empres\u00e1rios, o setor produtivo, os trabalhadores, os microempreendedores n\u00e3o tiverem para onde olhar... \u00c9 claro que estamos dizendo, em outras palavras, que estamos destruindo o isolamento social. O isolamento precisa ser mantido. Para isso, n\u00f3s do Parlamento precisamos ter condi\u00e7\u00f5es de votar o Projeto de Lei n\u00ba 2.476, que j\u00e1 est\u00e1 em regime de urg\u00eancia e precisa ser colocado em pauta e debatido.\r\nSr. Presidente, se houver algo que precisa ser alterado, vamos sentar e discutir. Eu tenho conversado com os L\u00edderes. Conversei com o Deputado Arthur Lira, com o Deputado Enio Verri e com outros L\u00edderes. Todos veem com bons olhos o fato de colocarmos na mesa esse debate e trazermos para o Brasil, neste instante, linhas de cr\u00e9dito facilitadas.\r\nS\u00f3 os bancos p\u00fablicos \u00e9 que v\u00e3o fazer com que essas linhas de cr\u00e9dito sejam trabalhadas. S\u00f3 os bancos p\u00fablicos \u00e9 que v\u00e3o fazer com esses recursos voltem aos cofres com o aval da Uni\u00e3o. E a Uni\u00e3o vai possibilitar, com esse investimento que est\u00e1 realizando, a reabilita\u00e7\u00e3o da parte fiscal dos Munic\u00edpios e Estados brasileiros.\r\nSem esse impulsionamento, que deve ser feito com esses 300 bilh\u00f5es de reais, n\u00e3o vamos ter condi\u00e7\u00f5es de dar outros passos necess\u00e1rios para sair dessa profunda crise que estamos a viver.\r\nQuero agradecer ao nosso L\u00edder Enio por este espa\u00e7o e parabenizar V.Exa., Sr. Presidente, que tem tido um posicionamento muito \u00edntegro em defesa do nosso Parlamento. Sabemos das nossas diferen\u00e7as, mas nesta hora V.Exa. tem honrado esta Casa em defesa da democracia, em defesa do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 384, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos assistindo a uma situa\u00e7\u00e3o cada dia mais lastim\u00e1vel com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhadores do Brasil, uma situa\u00e7\u00e3o de certa forma est\u00fapida, eu diria, porque faz com que os trabalhadores a cada dia tenham menos direitos, menos sal\u00e1rio e menos capacidade de influenciar a economia positivamente.\r\nN\u00e3o est\u00e1 nos trabalhadores a derrota econ\u00f4mica, n\u00e3o est\u00e3o nos trabalhadores as dificuldades todas que a economia vem enfrentando, e n\u00e3o s\u00e3o eles os culpados do desastre que j\u00e1 vinha acontecendo, mesmo antes da pandemia. Depois da pandemia, \u00e9 mais exig\u00edvel ainda que tenhamos a hipossufici\u00eancia econ\u00f4mica como...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, \u00e9 s\u00f3 1 minuto de orienta\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA) - N\u00e3o s\u00e3o 3 minutos?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - N\u00e3o, V.Exa. est\u00e1 orientando. Pode concluir, Deputado.\r\nO SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA) - A hipossufici\u00eancia econ\u00f4mica, Sr. Presidente, precisa ser preservada.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\", para que possamos ver os trabalhadores, pelo menos minimamente, com condi\u00e7\u00f5es de dialogar e discutir, e eu n\u00e3o diria em condi\u00e7\u00e3o de igualdade, mas podendo pelo menos argumentar, neste momento de maior dificuldade que vive o Pa\u00eds, em que os mais humildes pagam um pre\u00e7o muito mais alto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero saudar o Deputado Efraim, que melhorou muito - temos que admitir - o que estava sendo encaminhado pelo Governo. E n\u00e3o poderia ser diferente, uma vez que S.Exa. tem um \u00f3timo contato com os setores comerciais do Pa\u00eds. \r\nVamos trabalhar junto com o Deputado Efraim. A Emenda n\u00ba 95, de nossa autoria, foi acatada em parte. Agora o nosso esfor\u00e7o no Congresso \u00e9 em trabalhar intensamente para que, depois de aprovada a MP, haja redu\u00e7\u00e3o do tempo, fazendo chegar com simplicidade, facilidade e o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, para ontem, esses empr\u00e9stimos, a fim de que possam realmente atender as expectativas de quem est\u00e1 na ponta precisando nesse momento manter o seu neg\u00f3cio, manter os seus empregados, manter a economia do Pa\u00eds rodando.\r\nO PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO , PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL.\r\nINAUGURA\u00c7\u00c3O, RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, HOSPITAL,  FEIRA DE SANTANA (BA).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, bem como do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991. Inaugura\u00e7\u00e3o, pelo Governador Rui Costa, do Hospital Cl\u00e9riston Andrade 2 no Munic\u00edpio de Feira de Santana, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria registrar o meu voto pessoal ao Destaque n\u00ba 2 ao PL 1.581/20, junto com a bancada religiosa da Casa, especialmente com os evang\u00e9licos.\r\nE queria tamb\u00e9m registrar a minha alegria hoje. Na minha cidade, Feira de Santana, o Governador da Bahia, Rui Costa, entregou \u00e0 popula\u00e7\u00e3o o Hospital Cl\u00e9riston Andrade 2, um grande empreendimento, que oferece, de cara, 40 leitos de UTI para ajudar no combate ao coronav\u00edrus. S\u00e3o 25 mil metros de \u00e1rea constru\u00edda, 10 mil metros de edifica\u00e7\u00f5es. \u00c9 um hospital moderno, com 3 pavimentos, para utiliza\u00e7\u00e3o dentro do sistema de sa\u00fade, nos cuidados com as pessoas, com a vida, especialmente neste momento t\u00e3o dif\u00edcil de combate ao coronav\u00edrus.\r\nEu n\u00e3o tenho outra coisa a fazer sen\u00e3o agradecer ao Governador, agradecer ao Secret\u00e1rio F\u00e1bio Vilas-Boas, agradecer ao diretor do hospital, Jos\u00e9 Carlos Pitangueira - que, inclusive, hoje faz anivers\u00e1rio -, agradecer a todos os trabalhadores e trabalhadoras da empresa e da \u00e1rea de sa\u00fade, que deram essa alegria a Feira de Santana e regi\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, SETOR ESPORTIVO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PROJETO ESPORTIVO, MORAT\u00d3RIA, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, ENTIDADE DESPORTIVA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, RENDA MENSAL, PROFISSIONAL, TRABALHO DESPORTIVO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Felipe Carreras pela apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da proposta de concess\u00e3o do aux\u00edlio de 600 reais a trabalhadores informais e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria saudar o Deputado Felipe Carreras, do PSB de Pernambuco, pelo Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, que, neste momento, chega para socorrer o esporte em todo o Brasil.\r\nQueria ressaltar tamb\u00e9m a import\u00e2ncia do Poder Legislativo neste momento. Hoje alguns comemoram que o varejo deu uma pequena aquecida, mas esquecem que foi esta Casa que aumentou de 200 reais para 600 reais o aux\u00edlio emergencial. Essa ajuda muito justa, que tem o nosso apoio e o nosso voto, vai chegar tamb\u00e9m num instante extraordin\u00e1rio para a vida dessas pessoas, mas tamb\u00e9m para a nossa economia.\r\nEste \u00e9 o Parlamento dando exemplo do caminho a seguir. Se for adotar outras categorias, n\u00f3s vamos trabalhar para alcan\u00e7\u00e1-las e fazer justi\u00e7a social e econ\u00f4mica em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, VENDEDOR AMBULANTE, FEIRA DE SANTANA (BA), PREFEITURA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LOCAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Solidariedade aos trabalhadores ambulantes e camel\u00f4s de Feira de Santana, Estado da Bahia, diante da exig\u00eancia do Prefeito Municipal de deslocamento de suas bancas do centro da cidade para o shopping  popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aproveitar este minuto para externar a minha solidariedade a todos os camel\u00f4s e ambulantes de Feira de Santana, que est\u00e3o aflitos neste momento. A cidade passa por uma pandemia, o Pa\u00eds passa por uma pandemia, o mundo passa por uma pandemia, e o Prefeito est\u00e1 exigindo que camel\u00f4s e ambulantes saiam do Centro da cidade para irem para um shopping popular, constru\u00eddo - \u00e9 o que se diz - para esse fim de realoca\u00e7\u00e3o dos camel\u00f4s, mas com pre\u00e7os exorbitantes, totalmente fora do alcance dessas pessoas. Infelizmente, esse conflito est\u00e1 na cidade, esse conflito est\u00e1 nas ruas. \r\nNeste momento de indefini\u00e7\u00e3o, eu quero expor aqui a minha solidariedade e dizer ao Prefeito que aja com prud\u00eancia, que aja com di\u00e1logo, que aja com respeito \u00e0s pessoas, n\u00e3o s\u00f3 aos camel\u00f4s, mas tamb\u00e9m aos comerciantes, j\u00e1 que ele quer fazer uma obra no Centro da cidade, retirando camel\u00f4s e fechando lojas, para que essa obra possa seguir.\r\nSolidariedade e di\u00e1logo s\u00e3o duas palavras importantes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2182/2020, PROJETO DE LEI ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES, RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O E MASSIFICA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), COMPRA, EQUIPAMENTO DE INFORM\u00c1TICA, COMPUTADOR, INFRAESTRUTURA, PLATAFORMA DIGITAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.182, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.998, de 2000, com vista \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST na compra de aparelhos e estruturas tecnol\u00f3gicas para institui\u00e7\u00f5es de ensino da rede p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um apelo a este Plen\u00e1rio - e j\u00e1 passei o texto inclusive para o Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia - acerca da necessidade que temos de enfrentar um grande problema que est\u00e1 posto como um desafio para todos os brasileiros: a quest\u00e3o da inclus\u00e3o tecnol\u00f3gica dos estudantes de escolas p\u00fablicas - todas elas - que n\u00e3o t\u00eam computador em casa, nem acesso \u00e0 Internet.\r\nN\u00f3s fizemos um estudo, uma pesquisa, e descobrimos que h\u00e1 um fundo - e eu diria que \u00e9 um fundo muito suculento, Sr. Presidente - que pode ser utilizado pelo Governo Federal para compra de computadores, a fim de que possamos fazer esses equipamentos chegarem a essas crian\u00e7as carentes e a todas as escolas p\u00fablicas.\r\nTrata-se do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST, que possui 21,8 bilh\u00f5es de reais. O FUST pode ser utilizado para esse fim, Sr. Presidente, desde que esta Casa aprove um projeto de lei que estabele\u00e7a a necessidade de o Governo Federal atender os alunos do ensino fundamental e m\u00e9dio menores de 18 anos e regularmente matriculados nas escolas das redes p\u00fablicas de ensino federal, estadual, distrital ou municipal e em outras escolas sem fim lucrativos, para dar a esses estudantes condi\u00e7\u00e3o de ter um computador em casa para ter acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nDepois desta pandemia, esse vai ser um crit\u00e9rio important\u00edssimo, Sr. Presidente, para que possamos garantir acessibilidade e inclus\u00e3o na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o da tecnologia e da Internet nas escolas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2424/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIA\u00c7\u00c3O, LINHA DE CR\u00c9DITO, \u00c2MBITO, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), PROFISSIONAL LIBERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, PESSOA F\u00cdSICA, DISPENSA, CERTID\u00c3O, RECUPERA\u00c7\u00c3O, INADIMPL\u00caNCIA, MODELO, OPERA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, GARANTIA, FUNDO DE GARANTIA DE OPERA\u00c7\u00d5ES (FGO), PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, JO\u00c3O ROMA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, MICROEMPREENDEDOR INDIVIDUAL (MEI).\r\nINCLUS\u00c3O,  MICROEMPREENDEDOR INDIVIDUAL (MEI), VAN, MICRO-\u00d4NIBUS, TRANSPORTE ESCOLAR, REPRESENTANTE COMERCIAL, MPV 992/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE CAPITAL DE GIRO PARA PRESERVA\u00c7\u00c3O DE EMPRESAS (CGPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Defesa de inclus\u00e3o dos Microempreendedores Individuais - MEI no texto da Medida Provis\u00f3ria 992, de 2020, a respeito do financiamento de microempresas e empresas de pequeno e m\u00e9dio porte; do cr\u00e9dito presumido apurado com base em cr\u00e9ditos decorrentes de diferen\u00e7as tempor\u00e1rias; do compartilhamento de aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria; e da dispensa do cumprimento de exig\u00eancias de demonstra\u00e7\u00e3o de regularidade fiscal nas opera\u00e7\u00f5es praticadas pelo Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste minuto que tenho, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para a medida que vai ser aprovada daqui a pouco, o Projeto de Lei n\u00ba 2.424, que tem como Relator o baiano e competente Deputado Jo\u00e3o Roma, que tem feito um esfor\u00e7o grande para incluir os profissionais do MEI. N\u00f3s, infelizmente, n\u00e3o estamos conseguindo encaix\u00e1-los. A proposta \u00e9 de libera\u00e7\u00e3o de recursos importantes para todos os profissionais liberais. Os MEI ou Microempreendedores Individuais s\u00e3o os representantes comerciais - e agora h\u00e1 pouco me ligaram -, as pessoas do transporte coletivo alternativo, de vans, de \u00f4nibus e de motot\u00e1xi, do transporte escolar. Enfim, n\u00e3o estamos conseguindo encaix\u00e1-los porque o Senado acha que, se mexermos aqui, vai ter que voltar para l\u00e1.\r\nMas eu queria fazer um apelo, Sr. Presidente, para que a inclus\u00e3o dos MEI fosse tratada na MP 992. Eu estou vendo o esfor\u00e7o grande, o esfor\u00e7o tremendo do Deputado Jo\u00e3o Roma para tentar encaix\u00e1-los, mas j\u00e1 estamos vendo as dificuldades pol\u00edticas. Se n\u00e3o for poss\u00edvel encaix\u00e1-los agora, Sr. Presidente, poder\u00edamos incluir os Microempreendedores Individuais, que passam por uma grande dificuldade neste instante, na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 992, para que os recursos do PRONAMPE cheguem tamb\u00e9m para esse setor t\u00e3o importante da sociedade, que \u00e9 o dos Microempreendedores Individuais.\r\nQuero especialmente falar do pessoal das vans e dos micro-\u00f4nibus que j\u00e1 est\u00e3o regulamentados nos seus Estados para o transporte intermunicipal, principalmente.\r\nEncerro lembrando tamb\u00e9m os representantes comerciais de todo o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3699/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTUDANTE, ENSINO FUNDAMENTAL, ENSINO M\u00c9DIO, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, FAM\u00cdLIA, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, GRATUIDADE, EQUIPAMENTO DE INFORM\u00c1TICA, ACESSO, INTERNET, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.699, de 2020, sobre o fornecimento gratuito de computadores aos alunos de escolas p\u00fablicas, ou das escolas de atendimento aos portadores de necessidades especiais, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria pedir a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. para um tema que, esta semana, cresceu, e muito, em todo o Brasil, que \u00e9 a volta \u00e0s aulas, na Bahia, no Nordeste, em todo o Brasil.\r\nUm dos problemas graves \u00e9 a falta de computadores, de laptops, para as crian\u00e7as, que, sem eles, n\u00e3o v\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es de acessar, de casa, as aulas. Eu acho que boa parte do ensino vai passar por isso daqui para frente, neste momento de pandemia.\r\nN\u00f3s apresentamos o Projeto de Lei n\u00ba 3.699, de 2020, que aguarda urg\u00eancia, e eu pediria a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa., Presidente, para ele. \u00c9 importante demais discutirmos a quest\u00e3o dos equipamentos de inform\u00e1tica destinados ao uso educacional para os alunos de toda escola p\u00fablica. O recurso federal existe, a partir do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST, que tem quase 22 bilh\u00f5es de reais acumulados. Precisamos utilizar esse dinheiro para fazer com que crian\u00e7as e jovens de toda escola p\u00fablica do Brasil tenham acesso a um computador.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MELHORIA, CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL, FORTALECIMENTO, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Alerta \u00e0 Presid\u00eancia e aos Deputados sobre a import\u00e2ncia, para o setor de constru\u00e7\u00e3o civil, da aprova\u00e7\u00e3o do anunciado projeto de lei relativo ao fortalecimento do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto o Deputado Hildo Rocha se dirige \u00e0 tribuna, aproveito a presen\u00e7a do Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, para fazer uma r\u00e1pida manifesta\u00e7\u00e3o.\r\nOntem caiu a emenda \u00e0 MP 946 relativa ao FGTS. Eu conversei com muita gente do setor - conversei ontem tamb\u00e9m com o Deputado Hildo Rocha sobre esse assunto -, e a preocupa\u00e7\u00e3o do setor da constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 muito l\u00f3gica: fazer com que o FGTS n\u00e3o perca a capacidade de financiamento do setor da constru\u00e7\u00e3o civil, que n\u00e3o perca essa refer\u00eancia importante e que n\u00e3o caia na armadilha dos anos 90, que diluiu o FGTS e fez compromissos com recursos do fundo que ele n\u00e3o p\u00f4de sanar.\r\nEnt\u00e3o, quero chamar aten\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia, de V.Exa. e dos meus pares para que possamos nos debru\u00e7ar sobre esse projeto que ser\u00e1 apresentado \u00e0 Casa, no sentido de fortalecer novamente o FGTS, para que ele represente uma grande composi\u00e7\u00e3o no desenvolvimento da nossa constru\u00e7\u00e3o civil, na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, no Minha Casa, Minha Vida e em todos os setores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO ADVOGADO, SAUDA\u00c7\u00c3O, ADVOGADO.\r\nAPRECIA\u00c7\u00c3O, PL 2630/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, TRANSPAR\u00caNCIA, EMPRESA, REDE SOCIAL DIGITAL, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00c3O DE MENSAGEM INSTANT\u00c2NEA, COMBATE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROIBI\u00c7\u00c3O, PERFIL FALSO, CONTA AUTOMATIZADA (ROB\u00d4)",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos advogados brasileiros. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Liberdade, Responsabilidade e Transpar\u00eancia na Internet (o chamado projeto das fake news).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero dizer, como advogado - na verdade, sou advogado, estou pol\u00edtico -, que muito me honra a profiss\u00e3o que tenho. Eu me formei na UFBA em 1990. A minha fam\u00edlia, fam\u00edlia pobre, muito se esfor\u00e7ou para que eu pudesse ter a carreira de advogado. Sa\u00fado todos os advogados e todas as advogadas deste Pa\u00eds. \r\nNeste momento, fa\u00e7o um apelo \u00e0 Casa, \u00e0 Presid\u00eancia da Casa, \u00e0 Mesa, para que inclua na pauta o projeto sobre fake news, a fim de que possamos debat\u00ea-lo. Estamos pr\u00f3ximos das elei\u00e7\u00f5es. N\u00e3o podemos mais deixar que as fake news sejam a regra da disputa pol\u00edtica neste Pa\u00eds. H\u00e1 fake news, muita mentira, com muito dinheiro. Fake news \u00e9 crime! Tem que ser combatido.\r\nNo Dia do Advogado, os nossos advogados t\u00eam muito trabalho para restituir a este Pa\u00eds a legalidade, o Estado Democr\u00e1tico de Direito e a plena democracia.\r\nViva a advocacia brasileira!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 1/2020, VETO TOTAL, PL 10980/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 1, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 4.489, de 2019, do Senado Federal, (n\u00ba 10.980, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994 (Estatuto da OAB), e do Decreto-Lei n\u00ba 9.295, de 1946, com vista ao estabelecimento da natureza t\u00e9cnica e singular dos servi\u00e7os prestados por advogados e por profissionais de contabilidade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ontem n\u00f3s comemoramos o Dia da Advocacia e hoje estamos aqui diante desta peleja. Quero, de antem\u00e3o, dizer que o PT vota \"n\u00e3o\".\r\nO PT vota \"n\u00e3o\", muito consciente desse papel neste momento, lembrando, e falo como advogado, que recebi um documento, uma manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica que traz as raz\u00f5es para a derrubada do veto do PL 4.489/19. Chamo a aten\u00e7\u00e3o, e falo como advogado que sou, para a preval\u00eancia da Lei n\u00ba 8.906, de 1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil. Quero chamar a aten\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente, porque, em verdade, n\u00f3s temos aqui uma grande miss\u00e3o neste momento: n\u00e3o deixar que a advocacia seja aviltada.\r\nImaginem V.Exas. uma pessoa doente, que tem que procurar um especialista em determinada situa\u00e7\u00e3o, por exemplo, na \u00e1rea de cardiologia, mas na cidade onde mora n\u00e3o tem um cardiologista. Na advocacia funciona um pouco assim, h\u00e1 especialista para cada situa\u00e7\u00e3o. Ele vai abrir uma licita\u00e7\u00e3o? Ele vai universalizar? Vai vir algu\u00e9m de fora cuidar dele na cidade dele? N\u00e3o, ele vai procurar objetivamente o especialista dele.\r\nSe n\u00f3s permitirmos essa situa\u00e7\u00e3o, que faz com que tudo tenha que ser na licita\u00e7\u00e3o, sem os precedentes que j\u00e1 foram abertos, de forma acertada, como no caso da advocacia, n\u00f3s vamos trazer um problema grave. \u00c9 preciso saber que n\u00f3s temos quest\u00f5es subjetivas.\r\nO Deputado Daniel, do PCdoB, colocou uma coisa importante. Imaginem como vai ser a situa\u00e7\u00e3o no interior se quem ganhar a licita\u00e7\u00e3o for advers\u00e1rio do Prefeito ou da administra\u00e7\u00e3o. O Deputado Efraim, do DEM, disse a mesma coisa.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o se trata de uma quest\u00e3o ideol\u00f3gica. N\u00e3o se trata de uma quest\u00e3o ideol\u00f3gica! Trata-se da seguinte quest\u00e3o: Felipe Cruz, Presidente da OAB Nacional, assina o documento de que eu falei agora h\u00e1 pouco; Ary Neto, Secret\u00e1rio-Geral Adjunto do Conselho Federal da Ordem assina o documento; Ticiano Figueiredo, Presidente da Comiss\u00e3o Nacional de Legisla\u00e7\u00e3o da OAB tamb\u00e9m assina o documento; Joel Gomes, Presidente da Comiss\u00e3o Especial de Acompanhamento Legislativo, tamb\u00e9m assina o documento.\r\nPortanto, esse \u00e9 o sentimento dos advogados do Brasil, que dizem a esta Casa que a normatiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode cair, que essa norma do PL 4.489/19 n\u00e3o pode cair.\r\nDerrubar o veto hoje \u00e9 derrubar qualquer ataque neste momento ao exerc\u00edcio da advocacia, aos servi\u00e7os t\u00e9cnicos desses profissionais, que muitas vezes prestam seus servi\u00e7os de forma que n\u00f3s n\u00e3o assistimos. Por isso, corre-se o risco de que essas contrata\u00e7\u00f5es sejam aviltadas mesmo. \u00c9 o menor pre\u00e7o. Quais s\u00e3o as caracter\u00edsticas e as qualifica\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de cada situa\u00e7\u00e3o?\r\nEnt\u00e3o, eu acho que a liberdade nessa contrata\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental, inclusive para que n\u00f3s possamos manter o processo legislativo e o processo democr\u00e1tico dentro de uma ordem consequente de uma profiss\u00e3o que tem suas nuan\u00e7as, de uma profiss\u00e3o que neste momento se estende a todo o territ\u00f3rio nacional, a cada canto, a cada rinc\u00e3o deste Pa\u00eds, que precisa neste instante de todo um processo \u00edntegro de responsabilidade na hora de uma vota\u00e7\u00e3o.\r\nMuitas vezes, por cima, algu\u00e9m diz: \"N\u00e3o, mas \u00e9 preciso que mantenhamos o processo licitat\u00f3rio.\" Ningu\u00e9m est\u00e1 dizendo que n\u00e3o se vai manter o processo licitat\u00f3rio. Ao contr\u00e1rio, est\u00e1-se dizendo que as exce\u00e7\u00f5es est\u00e3o muito bem estruturadas na lei, que as exce\u00e7\u00f5es est\u00e3o muito bem no C\u00f3digo de \u00c9tica da advocacia, estruturado pela lei, que inclusive \u00e9 muito clara.\r\nA lei da advocacia \u00e9 muito clara. A Lei n\u00ba 8.906, de 1994, \u00e9 muito clara em todas essas quest\u00f5es, feita com muita responsabilidade. Essa lei foi objeto de um debate muito acirrado e muito demorado inclusive.\r\nEu quero aqui agradecer o debate que o nosso L\u00edder do PT fez durante a nossa caminhada nesses dias. O nosso querido L\u00edder Enio puxou esse debate dentro do PT. N\u00f3s tivemos cuidado de faz\u00ea-lo com muita preciosidade, para que n\u00e3o houvesse nenhuma brecha, para que n\u00e3o houvesse nenhuma ultrapassagem nem de quest\u00f5es legais, nem de quest\u00f5es \u00e9ticas, nem de quest\u00f5es morais.\r\nPortanto, o Partido dos Trabalhadores vota \"n\u00e3o\". Votamos aqui em defesa da democracia, em defesa dessa categoria, cujo dia foi ontem. Hoje, n\u00f3s estamos aqui confirmando a import\u00e2ncia da advocacia dentro do processo democr\u00e1tico e na defesa dos interesses e dos direitos do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3699/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, ESTUDANTE, ENSINO FUNDAMENTAL, ENSINO M\u00c9DIO, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, FAM\u00cdLIA, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, GRATUIDADE, EQUIPAMENTO DE INFORM\u00c1TICA, ACESSO, INTERNET, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o  do Projeto de Lei n\u00ba 3.699, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.998, de 2000, com vista \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de equipamentos de inform\u00e1tica a alunos de escolas p\u00fablicas ou sem fins lucrativos de atendimento a deficientes, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica  decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o-lhe 1 minuto para encarecidamente fazer um pedido. Trata-se de um tema nacional que, nesse momento de pandemia, tem afetado todas as fam\u00edlias brasileiras que usam o ensino p\u00fablico como um todo. \r\nNa Mesa est\u00e1 residindo por alguns dias um projeto de lei nosso - digo que reside porque j\u00e1 est\u00e1 l\u00e1 desde o m\u00eas passado - que prev\u00ea a compra de computadores e a garantia de Internet para todos os estudantes do ensino p\u00fablico do Pa\u00eds, por meio do FUST, que \u00e9 um fundo da telecomunica\u00e7\u00e3o. O projeto est\u00e1 na Mesa com mais de 370 assinaturas de Deputados e Deputadas. Precisamos votar essa mat\u00e9ria, precisamos inclu\u00ed-la na pauta. \r\nPrecisamos garantir computadores e Internet na casa dos estudantes brasileiros do ensino p\u00fablico como um todo. N\u00e3o se fala em educa\u00e7\u00e3o p\u00f3s-pandemia, sem esses equipamentos, sem esses elementos, sem essa tecnologia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O CONJUNTA, HOMENAGEM, PROMULGA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.\r\nPL 2182/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES, RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O E MASSIFICA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), COMPRA, EQUIPAMENTO DE INFORM\u00c1TICA, COMPUTADOR, INFRAESTRUTURA, PLATAFORMA DIGITAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Tramita\u00e7\u00e3o, na C\u00e2mara dos Deputados, do Projeto de Lei n\u00ba 2.182, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.998, de 2000, com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST para a compra de aparelhos e estruturas tecnol\u00f3gicas para institui\u00e7\u00f5es de ensino da rede p\u00fablica de ensino.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e todos que nos assistem, eu vou tirar um pouco a m\u00e1scara, j\u00e1 que estamos aqui devidamente higienizados - deve-se usar a m\u00e1scara sempre.\r\nEste \u00e9 um momento solene e sublime, um momento m\u00e1gico para a vida de todos os brasileiros em raz\u00e3o do salto qualitativo que vamos dar com o FUNDEB.\r\nQuero falar da alegria do Partido dos Trabalhadores por estar participando do momento de uma constru\u00e7\u00e3o que vai muito al\u00e9m de qualquer interesse ideol\u00f3gico, uma constru\u00e7\u00e3o que d\u00e1 um salto para pensarmos no Brasil adiante e num Pa\u00eds mais inclusivo.\r\nAproveito inclusive esta oportunidade, Sr. Presidente, para trazer a meus pares a preocupa\u00e7\u00e3o que tenho com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia, com rela\u00e7\u00e3o a este instante. Com certeza, no ano que vem, n\u00f3s j\u00e1 vamos ter mais recursos no FUNDEB para pensarmos em como fazer com que a inclus\u00e3o seja mais ampla e possa atender os interesses tecnol\u00f3gicos que est\u00e3o sendo postos como desafio neste momento de pandemia para a nossa educa\u00e7\u00e3o.\r\nEncontra-se na C\u00e2mara Federal um projeto de lei com mais de 370 assinaturas que prop\u00f5e buscar recursos do FUST - Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es para os estudantes de todas as escolas p\u00fablicas de todo o Pa\u00eds, fazendo com que computadores e Internet possam ser gratuitos e possam definitivamente fazer parte do dia a dia das fam\u00edlias mais pobres e dos alunos do ensino p\u00fablico deste Pa\u00eds. \r\nEsse salto do FUNDEB hoje \u00e9 extremamente importante para que tenhamos condi\u00e7\u00f5es de mostrar a todo o Brasil que esta Casa, este Congresso, o Senado e a C\u00e2mara, tem seus momentos de embate. Este \u00e9 um momento solene, mas \u00e9 tamb\u00e9m momento de mostrarmos ao Pa\u00eds o quanto este Parlamento tem responsabilidade com os des\u00edgnios do nosso povo, da nossa gente.\r\nVida longa \u00e0 nossa educa\u00e7\u00e3o! Viva o FUNDEB! Viva a educa\u00e7\u00e3o brasileira! Vivam os professores, professoras e todos aqueles que comp\u00f5em neste momento esta vit\u00f3ria mai\u00fascula de quem acredita no Brasil e acredita num futuro melhor para a nossa gente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE ALTERNATIVO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DE EMERG\u00caNCIA PARA O TRANSPORTE COLETIVO URBANO E METROPOLITANO DE PASSAGEIROS REMETUP), REGIME ESPECIAL DE TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, REDU\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS, INSUMO, EMPRESA DE TRANSPORTE, TRANSPORTE P\u00daBLICO COLETIVO, PREJU\u00cdZO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INCLUS\u00c3O, HILDO ROCHA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Agradecimento ao Relator Hildo Rocha pela inclus\u00e3o do sistema de transporte alternativo de passageiros no texto final do Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, conversando com o Deputado Hildo Rocha, defendi que seja estabelecida evidentemente a inclus\u00e3o do transporte coletivo de vans regulamentado nas regi\u00f5es metropolitanas e ele me disse que, pelo texto final, o sistema de vans tamb\u00e9m regulamentado nos sistemas urbanos ser\u00e1 contemplado pelos recursos nas cidades acima de 200 mil habitantes e regi\u00f5es metropolitanas. Eu quero agradecer a ele o entendimento, que vai ao encontro de um projeto nosso que est\u00e1 na Casa que inclusive defende essa situa\u00e7\u00e3o. \r\nE espero que o Governo Federal fa\u00e7a com que esses recursos cheguem o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, para que se possa salvar os sistemas urbanos, os sistemas intermunicipais das regi\u00f5es metropolitanas e tamb\u00e9m os sistemas de vans regulamentados em todo o Pa\u00eds, que hoje prestam um transporte complementar essencial para o servi\u00e7o de transporte em todo o nosso territ\u00f3rio nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "Z\u00c9 NETO, DEPUTADO FEDERAL, PR\u00c9-CANDIDATO A CARGO ELETIVO, ELEI\u00c7\u00d5ES, PREFEITURA, FEIRA DE SANTANA (BA).\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2182/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES, RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O E MASSIFICA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), COMPRA, EQUIPAMENTO DE INFORM\u00c1TICA, COMPUTADOR, INFRAESTRUTURA, PLATAFORMA DIGITAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.182, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.998, de 2000, com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST, para a aquisi\u00e7\u00e3o de aparelhos e estruturas tecnol\u00f3gicas para institui\u00e7\u00f5es da rede p\u00fablica de ensino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Maia, quero fazer um pedido encarecidamente.\r\nDaqui a alguns dias, as coisas v\u00e3o ficar mais apertadas. Inclusive sou pr\u00e9-candidato a Prefeito de Feira de Santana. Eu quero pedir que V.Exa. coloque em pauta o projeto de lei que trata de um dos assuntos mais relevantes neste momento da hist\u00f3ria educacional do Pa\u00eds, que \u00e9 a quest\u00e3o dos computadores para as crian\u00e7as e os adolescentes, para os estudantes, das escolas p\u00fablicas de todo o Pa\u00eds.\r\nSem computador e sem Internet, a nossa educa\u00e7\u00e3o, principalmente depois da pandemia, caro Presidente Maia, vai ficar cada dia mais excludente.\r\nO FUST tem quase 22 bilh\u00f5es de reais. Esse recurso pode ser muito bem utilizado para que n\u00f3s possamos investir neste momento, investir fortemente na compra de computadores e na instala\u00e7\u00e3o de Internet de banda larga em todo o Brasil. Esse \u00e9 um desafio, Presidente Maia, da popula\u00e7\u00e3o e da educa\u00e7\u00e3o brasileiras.\r\nQuero lhe pedir encarecidamente - j\u00e1 temos mais de 370 Deputados que assinaram esse projeto de lei, e a urg\u00eancia est\u00e1 a\u00ed -, porque n\u00f3s precisamos dar esse passo. \u00c9 um passo importante demais para que haja inclus\u00e3o e harmonia, bem como para que a educa\u00e7\u00e3o brasileira possa encontrar um caminho, principalmente no p\u00f3s-pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=301&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, FEIRA DE SANTANA (BA), SEGUNDO TURNO, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS),  RECURSOS P\u00daBLICOS, MALVERSA\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7AO P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Den\u00fancia de uso da m\u00e1quina p\u00fablica e dissemina\u00e7\u00e3o de fake news  no segundo turno das elei\u00e7\u00f5es municipais Feira de Santana, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estava inscrito para falar como L\u00edder, mas quero fazer um registro ao senhor, a todos os que est\u00e3o presentes e ao p\u00fablico. Eu vim da elei\u00e7\u00e3o de Feira de Santana, do segundo turno, e o que vimos de perto foi uma situa\u00e7\u00e3o lastim\u00e1vel que aconteceu em todo Brasil: o uso inconsequente do dinheiro do coronav\u00edrus, o uso da m\u00e1quina p\u00fablica. \r\nN\u00f3s vimos uma elei\u00e7\u00e3o em que as fake news novamente voltaram \u00e0 cena. Infelizmente, Presidente, precisamos dar uma resposta a isso. Este Congresso precisa responder ao que aconteceu nas urnas em todo Brasil e nas elei\u00e7\u00f5es. Quero aqui deixar o meu registro e a minha confian\u00e7a de que vamos enfrentar, daqui at\u00e9 o fim do ano, este tema das fake news, inclusive em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s presta\u00e7\u00f5es de contas do coronav\u00edrus.\r\nDeus esteja conosco e que tenhamos capacidade de refletir sobre o que nos resta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, FORTALECIMENTO.\r\nMPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, SEGUNDO TURNO, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), MALVERSA\u00c7\u00c3O, FEIRA DE SANTANA (BA), DEN\u00daNCIA.\r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), COMBATE, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPLP 230/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O E MASSIFICA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), COMPRA, EQUIPAMENTO DE INFORM\u00c1TICA, ACESSO, INTERNET, ALUNO CARENTE, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, APROVAC\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Necessidade de fortalecimento de medidas sanit\u00e1rias para conten\u00e7\u00e3o da segunda onda da epidemia de coronav\u00edrus no Brasil. Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19. Den\u00fancia de uso da m\u00e1quina p\u00fablica e dissemina\u00e7\u00e3o de fake news  no segundo turno nas recentes elei\u00e7\u00f5es municipais realizadas em Feira de Santana, Estado da Bahia. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional de medidas rigorosas de combate \u00e0s fake news.  Apelo \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 230, de 2020, acerca da destina\u00e7\u00e3o de recursos financeiros do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST, para a compra de equipamentos de inform\u00e1tica e de acesso \u00e0 rede mundial de computadores aos alunos carentes da rede de ensino p\u00fablico, atingidos pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou tirar a m\u00e1scara, mas estou higienizado e mantendo a dist\u00e2ncia. Lembro que estamos vivendo um momento de crescimento da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus. Ent\u00e3o, precisamos recompor todas as medidas necess\u00e1rias para deter a segunda onda de COVID-19.\r\nEsta Casa, inclusive, hoje, tomou uma medida muito providencial, a aprova\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito de 1,9 bilh\u00f5es de reais para a compra de vacinas. Isso mostra ao Poder Executivo que \u00e9 preciso fazer com que tenhamos condi\u00e7\u00f5es reais para o enfrentamento que o Pa\u00eds espera.\r\nSr. Presidente, eu queria, nesta primeira sess\u00e3o ap\u00f3s o momento eleitoral, tratar de um tema muito importante sobre o qual precisamos refletir.\r\nEu fui candidato em Feira de Santana. Cheguei ao segundo turno. Vencemos o primeiro turno na nossa cidade e, no segundo turno, tivemos uma vota\u00e7\u00e3o expressiva, alcan\u00e7ando 45% dos votos. Disso, ficaram algumas li\u00e7\u00f5es. E hoje, conversando com lideran\u00e7as do Brasil inteiro, com muitos Deputados, com muitas Deputadas, aqui no cafezinho, sobre como se deu esse processo eleitoral, cheguei \u00e0 conclus\u00e3o de que v\u00e1rias respostas precisam ser dadas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nO uso da m\u00e1quina p\u00fablica que vimos nesta campanha foi algo extremamente irrespons\u00e1vel. Sr. Presidente e Plen\u00e1rio, n\u00e3o d\u00e1 mais para suportar fazer pol\u00edtica assistindo a um processo degradante de compra de votos, de distribui\u00e7\u00e3o de cestas b\u00e1sicas, de uso indevido, inclusive, dos recursos para enfrentamento do coronav\u00edrus.\r\nNa minha cidade, desde o dia 5 de setembro, a Justi\u00e7a exigiu que houvesse uma presta\u00e7\u00e3o de contas adequada do uso dos recursos enviados para o combate \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus. Infelizmente, at\u00e9 agora, n\u00e3o s\u00f3 l\u00e1 mas no Brasil inteiro, essa presta\u00e7\u00e3o de contas n\u00e3o tem sido feita adequadamente. Isso macula qualquer elei\u00e7\u00e3o, qualquer pleito, qualquer democracia.\r\nN\u00f3s vimos, nos \u00faltimos 2 dias da elei\u00e7\u00e3o, uma situa\u00e7\u00e3o absurda! Sem contar que h\u00e1 um descontrole na contrata\u00e7\u00e3o de pessoal principalmente por empresas terceirizadas e cooperativas, o que \u00e9 uma pr\u00e1tica em todo o Pa\u00eds.\r\nNa nossa cidade, no m\u00eas de mar\u00e7o, j\u00e1 com as aulas encerradas, 390 pessoas foram contratadas para trabalhar na educa\u00e7\u00e3o, que estava parada. Ao mesmo tempo, n\u00f3s v\u00edamos corte de sal\u00e1rio de professores, corte de sal\u00e1rio de estagi\u00e1rios, inadimpl\u00eancia. Por mais de 6 meses, o aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi entregue para os estudantes do Munic\u00edpio, mas por cooperativas foram contratadas 390 pessoas com sal\u00e1rio de 3.500 reais cada uma - na pr\u00e1tica, essas pessoas recebiam menos de 900 reais, um h\u00e1bito em todo o Pa\u00eds.\r\nPor que eu estou trazendo isso a plen\u00e1rio? Por que essa reflex\u00e3o tem que ser feita nesta Casa? Porque nos cabe fazer essas reflex\u00f5es aqui e dar respostas \u00e0 sociedade.\r\nAs fake news, Sr. Presidente, mais uma vez foram utilizadas de forma absurda! L\u00e1 na minha cidade, foi atacada a minha fam\u00edlia, o meu pai, a minha vida pessoal. Voltou novamente, n\u00e3o s\u00f3 em minha cidade mas em todas as cidades do Pa\u00eds, aquela hist\u00f3ria do kit gay, do anti-Cristo, do fechamento de igrejas, e por a\u00ed vai. \u00c9 tudo mentira! Inclusive, todas essas quest\u00f5es est\u00e3o sendo judicializadas l\u00e1 na minha cidade. No Brasil, tudo isso tem sido tratado em \u00e2mbito judicial, que deve responder a essas quest\u00f5es.\r\nMas n\u00f3s nesta Casa devemos, at\u00e9 o fim do ano, recompor o debate sobre as fake news. N\u00f3s n\u00e3o encerramos nesta Casa, Sr. Presidente, esse debate. N\u00f3s precisamos de normas mais rigorosas. N\u00f3s precisamos de efici\u00eancia nesse combate. Est\u00e1 em risco a democracia. Est\u00e1 em risco a disputa democr\u00e1tica. Est\u00e1 em risco a honra e a vitalidade das nossas institui\u00e7\u00f5es e dos nossos campos de disputa pol\u00edtica. Se n\u00f3s deixarmos as coisas caminharem como est\u00e3o caminhando, infelizmente vamos assistir \u00e0 barb\u00e1rie. E n\u00f3s queremos, sim, a democracia, o Estado de Direito, o bom senso. Queremos a disputa que possa realmente fazer com que chegue \u00e0s urnas o voto transparente, o voto da vontade popular, o voto que possa mudar para melhor a hist\u00f3ria da minha Feira de Santana, dos nossos Munic\u00edpios, do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, eu quero trazer aqui um outro tema, que para mim \u00e9 por demais relevante. Inclusive V.Exa., que \u00e9 do NOVO, n\u00e3o deve discordar do que eu vou dizer aqui, agora. N\u00f3s temos um projeto de lei nesta Casa que trata da utiliza\u00e7\u00e3o do FUST - Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, para a compra de computadores para toda a rede p\u00fablica de ensino, municipal, estadual e federal, incluindo cursos t\u00e9cnicos, e para a garantia de Internet de qualidade, com a finalidade de termos no ensino p\u00fablico do nosso Pa\u00eds uma ferramenta que realmente possibilite a reconstru\u00e7\u00e3o do ensino, da educa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos sair desta pandemia, Sr. Presidente, de uma hora para outra. O ensino tamb\u00e9m n\u00e3o vai voltar a ser presencial de uma hora para outra. Eu tenho duas filhas que estudam em escola particular. Todas as escolas particulares do Pa\u00eds est\u00e3o funcionando. Eu pergunto: e o ensino p\u00fablico? N\u00e3o vai funcionar ou vai funcionar inadequadamente? E quando o ensino p\u00fablico come\u00e7ar a funcionar, quem vai dar a ele condi\u00e7\u00e3o de funcionamento adequado? Esse funcionamento adequado passa por tecnologia, passa pela necessidade de garantirmos neste momento computadores para as nossas crian\u00e7as, para os nossos jovens. As fam\u00edlias carentes n\u00e3o v\u00e3o conseguir ter esses computadores em casa, como tamb\u00e9m as dos grandes rinc\u00f5es deste Pa\u00eds, das cidades do interior.\r\nAgora h\u00e1 pouco, eu ouvi o Deputado Marcelo dizendo da necessidade de essa quest\u00e3o tecnol\u00f3gica ser tratada com mais independ\u00eancia; eu diria, com menos picuinha e com menos ideologia.\r\n\u00c9 fundamental, neste momento, esse projeto que est\u00e1 na Casa, com mais de 360 assinaturas de representa\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias e Deputados, para uso desse recurso do FUST, que hoje, Sr. Presidente, \u00e9 de mais de 23 bilh\u00f5es. O que custa agora n\u00f3s fazermos com que esse fundo seja utilizado para isso? Se n\u00f3s n\u00e3o fizermos esse dever de casa, que educa\u00e7\u00e3o vamos entregar para o nosso Pa\u00eds, que justi\u00e7a social vamos fazer? Como \u00e9 que os nossos estudantes de escola p\u00fablica v\u00e3o estudar, se n\u00e3o voltar\u00e3o para a sala de aula t\u00e3o cedo? E se vier a vacina, n\u00f3s vamos passar 6 meses para imunizar este Pa\u00eds inteiro, sem contar que temos um processo gradativo. Agora, mais do que nunca, n\u00f3s vimos que a utiliza\u00e7\u00e3o das tecnologias, principalmente do computador e da Internet, \u00e9 fundamental para que o aprendizado se d\u00ea.\r\nPortanto, eu quero fazer um apelo a esta Casa. N\u00f3s estamos falando em nome do Brasil. N\u00f3s estamos falando aqui em darmos competitividade aos mais pobres, aos mais carentes, aos que est\u00e3o na escola p\u00fablica. Neste instante, n\u00f3s precisamos aprovar um projeto de lei que garanta n\u00e3o s\u00f3 o computador, mas tamb\u00e9m a Internet de qualidade.\r\nSr. Presidente, eu moro numa cidade de quase 600 mil habitantes. Vi de perto o quanto as escolas p\u00fablicas v\u00e3o precisar de computadores e de Internet de qualidade. Grande parte da periferia da minha cidade e dos oito distritos n\u00e3o t\u00eam sequer sinal de celular.\r\nPrecisamos aprovar nesta Casa esse projeto, que \u00e9 de minha autoria. Existem outros, e n\u00f3s poder\u00edamos reunir esses projetos para fazer uma corrente nesta Casa a fim de garantir justi\u00e7a social, garantir que os recursos do FUST, que j\u00e1 s\u00e3o de mais de 23 bilh\u00f5es, possam realmente fazer frente \u00e0 compra de computadores e \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de Internet de qualidade em todo o Pa\u00eds, para que as escolas p\u00fablicas federais, estaduais e municipais possam ter a garantia de que v\u00e3o estar inclusas nesse contexto da educa\u00e7\u00e3o, que, na pandemia e no p\u00f3s-pandemia, vai precisar da aula semipresencial, vai precisar da Internet, vai precisar do computador.\r\n\u00c9 preciso fazer justi\u00e7a social, inclus\u00e3o social, inclus\u00e3o tecnol\u00f3gica e garantir, principalmente, que as fam\u00edlias mais humildes tenham condi\u00e7\u00f5es de ver seus filhos e filhas novamente estudando, podendo competir no mercado, podendo ter um aprendizado adequado.\r\nFica registrado aqui o meu apelo a todos os partidos, a todas as Deputadas e a todos os Deputados para que aprovemos este projeto de lei que garante computadores e Internet de qualidade em todos os lares brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECESSO PARLAMENTAR, SUSPENS\u00c3O, DEBATE, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS,AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de suspens\u00e3o do recesso parlamentar, para defini\u00e7\u00e3o do pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial e do plano de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estava ali conversando com os Deputados e as Deputadas. H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com o fato de o Brasil neste momento ainda n\u00e3o ter definido qual ser\u00e1 a sua pol\u00edtica para a vacina\u00e7\u00e3o, mas h\u00e1 tamb\u00e9m um fato que n\u00e3o pode passar despercebido por esta Casa: o fim do aux\u00edlio emergencial vai fazer com que o Pa\u00eds entre em uma profunda crise econ\u00f4mica, e rapidamente, muito rapidamente.\r\nO que deu suporte e oxig\u00eanio para a nossa economia, sem nenhuma d\u00favida, foi a decis\u00e3o desta Casa, pois, diga-se de passagem, o Governo Federal queria 200 reais de ajuda por 2 meses ou 3 meses, que era o que se pensava. Esta Casa decidiu avan\u00e7ar, e chegamos a um meio-termo com rela\u00e7\u00e3o ao aux\u00edlio emergencial.\r\n\u00c0 \u00e9poca, inclusive, havia uma proposta de ser de 1.140 reais. A\u00ed, eles recuaram, chegaram a 500 reais, foram a 600 reais, mas esta Casa teve um papel importante.\r\nEu acho que n\u00e3o \u00e9 momento, inclusive, de termos recesso. N\u00f3s n\u00e3o temos condi\u00e7\u00e3o nesta Casa de ter recesso. N\u00f3s temos que decidir nesta Casa situa\u00e7\u00f5es que precisam ser implementadas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, que ainda est\u00e1 muito t\u00eanue, e ningu\u00e9m sabe exatamente qual \u00e9 o rumo do Governo, o Governo est\u00e1 sem rumo, e a situa\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, que, na minha vis\u00e3o, \u00e9 um dos fatores que politicamente... Todos sabem que o recurso para combater o coronav\u00edrus chegou muito por causa da campanha pol\u00edtica, como aconteceu em minha cidade, com compra de cesta b\u00e1sica, entregas ilegais e outras coisas tantas, que est\u00e3o l\u00e1 sem presta\u00e7\u00e3o de contas.\r\nEnt\u00e3o, esta Casa tem o dever, neste processo que est\u00e1 vivendo o Brasil, nesta situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica, de avan\u00e7ar no sentido de n\u00e3o termos o recesso e decidirmos essas pautas aqui, dialogando e podendo fazer com que o Parlamento, mais uma vez, Sr. Presidente, possa dar uma importante contribui\u00e7\u00e3o para o nosso Pa\u00eds, para o nosso povo e para este momento de crise.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RACISMO ESTRUTURAL, NEGA\u00c7\u00c3O, EXIST\u00caNCIA. \r\nPDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, CONVEN\u00c7\u00c3O INTERAMERICANA CONTRA O RACISMO, A DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL E FORMAS CORRELATAS DE INTOLER\u00c2NCIA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL (2013).\r\nRECESSO PARLAMENTAR, SUSPENS\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19. \r\nCONGRESSO NACIONAL, DEBATE, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias a exist\u00eancia de racismo estrutural no Brasil. Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, acerca da aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013. Defesa de cancelamento do recesso parlamentar para a vota\u00e7\u00e3o do projeto sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020/2021; do Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021 e da proposta de prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, diante da crise gerada pela epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de participa\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional no debate sobre a cria\u00e7\u00e3o de plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 uma alegria grande ver V.Exa., neste momento, presidindo os trabalhos na Casa, um negro que tem um trabalho reconhecido por todo o Pa\u00eds.\r\nE o que me deixa extremamente triste -- digo-lhe isso com muita tristeza mesmo! -- \u00e9 saber que alguns ainda pensam ou acham que no Brasil n\u00e3o existe racismo estrutural, n\u00e3o existe racismo. Essa \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o lastim\u00e1vel! Infelizmente, n\u00f3s vemos isso e ficamos a analisar onde vamos parar com este Pa\u00eds. O Brasil \u00e9 racista. Infelizmente, existe racismo no Brasil, onde ainda h\u00e1 muita coisa a ser feita.\r\nAqueles que, \u00e0s vezes, defendem isso s\u00e3o os mesmos que defendem a compra de armamento de forma aberta, que defendem o fim agora do aux\u00edlio emergencial, que defendem que n\u00e3o haja obrigatoriedade nem plano de vacina. \u00c9 isso que est\u00e1 posto por alguns. Enquanto isso, n\u00f3s vamos vendo o Brasil numa situa\u00e7\u00e3o que realmente n\u00e3o merece. O povo brasileiro n\u00e3o merece o Governo que tem, n\u00e3o merece os posicionamentos de alguns da Casa.\r\nEsta Casa, neste momento, d\u00e1 um passo decisivo, importante. Ontem, n\u00f3s vimos toda aquela situa\u00e7\u00e3o que aconteceu na Fran\u00e7a, um momento importante para o mundo dizer n\u00e3o ao racismo. O que acontece no Brasil n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o fato que aconteceu no Rio Grande do Sul, s\u00e3o v\u00e1rias as situa\u00e7\u00f5es que precisam ser atacadas com esse vigor. A Casa d\u00e1 um passo decisivo. Espero que possamos tamb\u00e9m, neste momento, refletir sobre outras situa\u00e7\u00f5es que dizem respeito \u00e0s injusti\u00e7as todas que existem no Brasil, que n\u00e3o s\u00e3o poucas.\r\nAcho, inclusive - o Presidente Maia estava perto de voc\u00ea, n\u00e3o sei se ele est\u00e1 ainda, daqui n\u00e3o estou vendo -, que n\u00f3s n\u00e3o precisamos ter, Presidente Orlando, recesso. N\u00f3s n\u00e3o precisamos ter recesso. N\u00f3s n\u00e3o podemos ter recesso. N\u00f3s temos que fazer um debate neste instante que diga respeito ao que vamos fazer com o aux\u00edlio emergencial.\r\nN\u00f3s vamos deixar que o Governo Federal acabe com o aux\u00edlio emergencial e n\u00e3o d\u00ea um suporte \u00e0s fam\u00edlias mais pobres deste Pa\u00eds, que, neste momento, j\u00e1 tem uma explos\u00e3o de pre\u00e7os, j\u00e1 tem um processo de recess\u00e3o ampliando-se, j\u00e1 tem outras situa\u00e7\u00f5es diversas.\r\nO desemprego chegou aonde chegou. N\u00f3s, desta Casa Legislativa, fomos os grandes respons\u00e1veis por termos, neste Pa\u00eds, os 600 reais de aux\u00edlio emergencial -- o Governo queria 3 meses e 200 reais. E n\u00f3s tivemos um papel importante, Presidente Maia. N\u00f3s tivemos um papel importante, meus colegas Deputados e minhas colegas Deputadas de todo o Pa\u00eds. E este \u00e9 o momento de termos mais reflex\u00e3o e grandeza para que possamos dar mais uma boa resposta, a resposta que o Brasil merece, especialmente em rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o da vacina.\r\nSobre a quest\u00e3o da vacina, chegou a hora de o Congresso brasileiro como um todo, Senado e C\u00e2mara, enfrentar o Governo e sair desse disse me disse, desse puxa e estica. N\u00f3s j\u00e1 aprovamos a medida provis\u00f3ria de 1 bilh\u00e3o e 990 milh\u00f5es e agora precisamos fazer tamb\u00e9m um debate para resolver imediatamente essa quest\u00e3o do plano vacinal ou at\u00e9 mesmo para liberar os Governos Estaduais para que possam efetivamente buscar a compra dessa vacina, n\u00e3o passando mais pela ANVISA como se est\u00e1 fazendo. Precisamos encontrar uma solu\u00e7\u00e3o que seja definitiva e que fa\u00e7a justi\u00e7a ao povo brasileiro.\r\nQuanto \u00e0s quest\u00f5es mais emergenciais, n\u00e3o aprovamos nem a LDO, imaginem o Or\u00e7amento! E n\u00f3s n\u00e3o podemos vacilar neste instante em que estamos aqui discutindo o racismo, em que estamos discutindo as injusti\u00e7as todas que s\u00e3o colocadas permanentemente para o povo brasileiro, no seu sofrimento no dia a dia. N\u00e3o podemos deixar de lado essa reflex\u00e3o e essa decis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao que temos que fazer com o aux\u00edlio emergencial.\r\nPortanto, este \u00e9 um dia hist\u00f3rico, como a Deputada Fernanda disse h\u00e1 pouco.\r\nPara n\u00e3o perdermos muito tempo, antes de passar o restante do tempo para a nossa querida Maria do Ros\u00e1rio, quero dizer da import\u00e2ncia de esta Casa Legislativa ter neste instante responsabilidade. Ent\u00e3o, que s\u00f3 tenhamos recesso se conseguirmos resolver essas quest\u00f5es cruciais do Pa\u00eds. Acho mesmo, inclusive com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 LDO, ao Or\u00e7amento, que, na semana que vem, temos que botar tudo isso como pauta priorit\u00e1ria e incluir tamb\u00e9m essas quest\u00f5es relacionadas a essas injusti\u00e7as que est\u00e3o acontecendo com o povo brasileiro no tocante \u00e0 sa\u00fade, no tocante ao aux\u00edlio emergencial.\r\nNeste instante estamos dando um passo muito incisivo para melhorar a quest\u00e3o racial.\r\nN\u00e3o ao racismo! N\u00e3o \u00e0queles que n\u00e3o enxergam o Brasil como ele dever ser visto! E sim aos que querem um Brasil com mais justi\u00e7a social, com mais grandeza e com mais respeito ao seu povo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, OR\u00c7AMENTO ANUAL, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), RECOMPOSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Imediata recomposi\u00e7\u00e3o de recursos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste momento, o Pa\u00eds inteiro clama para que n\u00f3s, no debate sobre o Or\u00e7amento - e j\u00e1 est\u00e1 se aproximando -, possamos fazer a interfer\u00eancia necess\u00e1ria na recomposi\u00e7\u00e3o dos recursos para o SUS. Para 2021, h\u00e1 40 bilh\u00f5es de reais a menos do que n\u00f3s t\u00ednhamos de recursos para o SUS agora em 2020.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que tenhamos o SUS, a grande alavanca de sustenta\u00e7\u00e3o da nossa sa\u00fade p\u00fablica, infelizmente, da forma como est\u00e1. O coronav\u00edrus n\u00e3o vai passar t\u00e3o cedo. Todos sabem que a COVID-19 atingiu muito mais os trabalhadores, os mais pobres e os mais vulner\u00e1veis. Precisamos fortalecer o SUS e garantir a recomposi\u00e7\u00e3o dos recursos e a melhoria desse importante programa, que tantos exemplos deu para o mundo de condi\u00e7\u00e3o de enfrentamento a esta pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APRECIA\u00c7\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, RECURSOS FINANCEIRIOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), COMPRAR, COMPUTADOR, INTERNET, ESCOLA P\u00daBLICA,",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o de projetos de lei acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST, para a compra de computadores e instala\u00e7\u00e3o de Internet em escolas p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o 1 minuto.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 sobre a mesa o Requerimento n\u00ba 2.941, de 2020, do nosso L\u00edder Enio Verri, que trata de um assunto que j\u00e1 conversei com V.Exa. relacionado \u00e0 compra de computadores e \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de Internet em todo o Pa\u00eds, buscando os recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST, que hoje s\u00e3o de quase 23 bilh\u00f5es de reais. \r\nSinceramente, Sr. Presidente, encerra-se o ano, as crian\u00e7as que est\u00e3o na escola particular v\u00e3o ser aprovadas, e as crian\u00e7as que est\u00e3o na escola p\u00fablica nem sequer v\u00e3o come\u00e7ar as aulas. \r\nVai iniciar o ano, e n\u00f3s n\u00e3o temos nenhuma defini\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas, nem quando v\u00e3o come\u00e7ar as aulas na escola p\u00fablica; e n\u00e3o podemos nem imaginar que essas escolas p\u00fablicas ter\u00e3o aulas se n\u00e3o tiverem os computadores. As pessoas que est\u00e3o nas escolas p\u00fablicas, muitas delas, n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, nem de comprar comida, porque est\u00e1 lhes faltando o elementar, muitas vivem na pobreza e nas faixas mais carentes da sociedade.\r\nEu queria fazer um apelo a V.Exa. Esses projetos todos, s\u00e3o v\u00e1rios, inclusive h\u00e1 um meu - s\u00e3o oito projetos -, tratam do mesmo assunto de buscar recursos junto ao FUST, para que n\u00f3s possamos comprar computadores e distribu\u00ed-los a toda a rede p\u00fablica, Municipal, Estadual e Federal, em todo o Pa\u00eds, a fim de garantir que as escolas p\u00fablicas tenham Internet e inclus\u00e3o digital, de modo que as aulas reiniciem, e n\u00f3s possamos diminuir, Sr. Presidente, esse distanciamento.\r\n\u00c9 doloroso, \u00e9 muito doloroso saber que corremos o grande risco de, at\u00e9 o meio do ano, n\u00e3o iniciarmos as aulas. Mas se esta Casa tiver agilidade, votar at\u00e9 o fim dos trabalhos este projeto e n\u00f3s conseguirmos, at\u00e9 fevereiro, implementar alguma coisa, talvez fa\u00e7amos uma intermedia\u00e7\u00e3o e haja uma melhora na condi\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as e dos nossos jovens das escolas p\u00fablicas em todo o Pa\u00eds, para que tenham um alento com rela\u00e7\u00e3o a essa inclus\u00e3o digital e a possibilidade de terem as aulas, pelo menos, como aconteceu com as escolas particulares, no seus computadores em casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEFESA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Empenho do PT e da Oposi\u00e7\u00e3o na continuidade do pagamento do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, frente \u00e0 crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00e3o h\u00e1 obje\u00e7\u00e3o nem jur\u00eddica, nem administrativa, nem pol\u00edtica. O que h\u00e1 \u00e9 um Governo totalmente sem rumo. O que salvou o Brasil, sem d\u00favida, nem do setor empresarial, nem dos setores populares, nem da Oposi\u00e7\u00e3o, nem do pr\u00f3prio Governo, foi o aux\u00edlio emergencial.\r\nEnt\u00e3o, a diretriz or\u00e7ament\u00e1ria agora \u00e9 assegurar que esse debate ocorrer\u00e1, que ele ser\u00e1 levado adiante e que n\u00f3s vamos ter um rumo, em um Governo que est\u00e1 sem rumo. N\u00e3o discutir agora e n\u00e3o estabelecer uma diretriz \u00e9 mais um passo na dire\u00e7\u00e3o do caos.\r\nEstamos aqui, mais uma vez, o PT e a Oposi\u00e7\u00e3o, registrando a nossa posi\u00e7\u00e3o, no sentido de que tenhamos a continuidade do aux\u00edlio emergencial. Mais uma vez, estamos a cobrar isso do Governo Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, GRATUIDADE, SERVI\u00c7OS, FONTE DE RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), INCLUS\u00c3O DIGITAL, TABATA AMARAL, RELATORA.\r\nDEFESA, APENSA\u00c7\u00c3O, PL 3699/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, ESTUDANTE, ENSINO FUNDAMENTAL, ENSINO M\u00c9DIO, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, FAM\u00cdLIA, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, GRATUIDADE, EQUIPAMENTO DE INFORM\u00c1TICA, ACESSO, INTERNET, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, Z\u00c9 NETO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de anexa\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.699, de 2020, de autoria do orador, sobre a distribui\u00e7\u00e3o gratuita de equipamentos de inform\u00e1tica destinados ao uso educacional para alunos das escolas das redes p\u00fablicas de ensino federal, estadual, distrital, municipal ou das escolas sem fins lucrativos de atendimento a pessoas com defici\u00eancia, durante o per\u00edodo de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, e de outros de igual teor ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, acerca da garantia de acesso \u00e0 internet, com fins educacionais, aos alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de pedir aten\u00e7\u00e3o para uma situa\u00e7\u00e3o. Na pauta, h\u00e1 o pedido de urg\u00eancia, que est\u00e1 sendo encaminhado para vota\u00e7\u00e3o, para o projeto de lei da Deputada Tabata Amaral que disp\u00f5e sobre inclus\u00e3o digital, compra de computadores para professores e estudantes da rede p\u00fablica. Eu queria saber se h\u00e1 alguma movimenta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a esse projeto.\r\nQueria tamb\u00e9m pedir que se re\u00fanam os outros projetos que est\u00e3o na Casa com esse mesmo direcionamento, inclusive o nosso, o Projeto de Lei n\u00ba 3.699, de 2020, que tem 370 apoiamentos. Al\u00e9m disso, Sr. Presidente, ele traz uma fonte de recursos, o FUST - Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, que est\u00e1 com mais de 23 bilh\u00f5es de reais parados. S\u00e3o recursos que foram levantados com o objetivo de serem investidos na inclus\u00e3o digital.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o a V.Exa. que fa\u00e7a o ajuntamento desses processos, anexe esses processos todos, se for poss\u00edvel, para vermos se conseguimos bot\u00e1-los na pauta. Acho que amanh\u00e3 vai haver sess\u00e3o, n\u00e3o \u00e9?\r\nO SR. PRESIDENTE (Gil Cutrim. PDT - MA) - Vou solicitar \u00e0 Mesa.\r\nO SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA) - Ele est\u00e1 na mesa, s\u00f3 \u00e9 preciso um pouquinho de boa vontade para conseguirmos estabelecer essa vota\u00e7\u00e3o amanh\u00e3.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gil Cutrim. PDT - MA) - \u00c9 necess\u00e1rio combinar isso com os L\u00edderes, ent\u00e3o.\r\nO SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA) - \u00c9 uma coisa que eu n\u00e3o consigo enxergar, Sr. Presidente, eu n\u00e3o consigo...\r\nEu conversei agora com o Deputado Enio Verri, nosso L\u00edder. V.Exa. \u00e9 pai. Todos aqui temos fam\u00edlia. Vemos que as escolas particulares continuam tendo aula, continuam aprovando as crian\u00e7as e aprovando os jovens. As escolas p\u00fablicas est\u00e3o sem aula. Os jovens, as crian\u00e7as que estudam nelas est\u00e3o sem aula. Eles n\u00e3o t\u00eam computador e n\u00e3o t\u00eam dinheiro para comprar computador. As aulas n\u00e3o v\u00e3o voltar sem o computador na m\u00e3o dos estudantes, porque n\u00e3o v\u00e3o voltar de vez. Esta Casa tem v\u00e1rios projetos que cuidam desse assunto, mas est\u00e1 se fazendo de jo\u00e3o-sem-bra\u00e7o. Existe o FUST, que \u00e9 o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, que podia ser utilizado, mas n\u00e3o foi.\r\nChamo mais uma vez aten\u00e7\u00e3o para isso e lhe digo, Sr. Presidente, que chamo aten\u00e7\u00e3o como cidad\u00e3o, como pol\u00edtico, mas, acima de tudo, como pai que fica pensando na situa\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de fam\u00edlias que, neste momento, est\u00e3o com seus filhos, com suas filhas, com seus jovens e com suas crian\u00e7as sem acesso \u00e0 escola.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gil Cutrim. PDT - MA) - Deputado, est\u00e1 pautado o Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, mas eu n\u00e3o tenho autonomia para apensar outros projetos a ele, j\u00e1 que ele foi publicado em separado.\r\nO SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA) - Eu vi. Eu estou pedindo que a Mesa, se for poss\u00edvel, olhe isso. H\u00e1 um requerimento do Deputado Enio solicitando esse apensamento, porque h\u00e1 seis projetos que cuidam do mesmo tema.\r\nAcho, inclusive, Sr. Presidente, que isso vai nos ajudar a ter mais elementos na hora de aprovar. \u00c0s vezes, quando fazemos um apensamento de projetos, fica mais rico, fica mais vasto o ambiente para trabalharmos uma solu\u00e7\u00e3o adequada. O nosso, por exemplo, trata do FUST, outro projeto trata de outra coisa, e por a\u00ed vai.\r\nEu acho que seria mais adequado juntar esses processos, apens\u00e1-los. H\u00e1 um requerimento na mesa, feito pelo nosso L\u00edder, o Deputado Enio Verri, com esse objetivo. Eu insistiria neste assunto. Para mim, trata-se de um assunto estrat\u00e9gico para as fam\u00edlias, para a educa\u00e7\u00e3o, para a justi\u00e7a social. Escolas p\u00fablicas precisam ter computadores. Nossas crian\u00e7as e nossos professores precisam receber computadores de gra\u00e7a, pagos pelo FUST. \u00c9 isso que eu acho que tem que acontecer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCOLA ESTADUAL, FEIRA DE SANTANA (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Transcurso do cinquenten\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Col\u00e9gio Estadual Luiz Viana Filho, no Munic\u00edpio de Feira de Santana, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, falamos tanto no FUNDEB, na vit\u00f3ria extraordin\u00e1ria da educa\u00e7\u00e3o, que eu gostaria de homenagear aqui uma experi\u00eancia importante da minha cidade, Feira de Santana, Princesa do Sert\u00e3o, que \u00e9 o Col\u00e9gio Estadual Luiz Viana Filho, que completa agora, nesse 14 de dezembro, 50 anos. Foi fundado em 1970 e tem ensino fundamental, ensino m\u00e9dio, ensino regular, educa\u00e7\u00e3o de jovens, EJA.\r\nEu quero saudar aqui os seus 2.039 alunos, toda a comunidade da Cidade Nova, localizada na nossa querida Feira de Santana, e tamb\u00e9m o Diretor e Prof. Eduardo Brito.\r\nAgrade\u00e7o a gentileza de V.Exa., Sr. Presidente, pela refer\u00eancia que fa\u00e7o \u00e0 escola Luiz Viana Filho, constru\u00edda por homens e mulheres da cidade de Feira de Santana, da comunidade de Cidade Nova, escola que neste momento est\u00e1 sendo homenageada pelo seus 50 anos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, conversei com o Deputado Carlos Zarattini - o PT orientou \"n\u00e3o\" -, mas eu conhe\u00e7o um pouco esse tema. Falei agora com o Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o tamb\u00e9m. Eu n\u00e3o me sinto seguro. Pedi ao PT, inclusive, que liberasse a bancada. Falei com ele aqui agora.\r\nEste tema \u00e9 muito valioso: investimento em energia limpa, em energia e\u00f3lica, em energia solar. \u00c9 muito valiosa a dimens\u00e3o desse tema. E estou com a Deputada Jandira Feghali no que ela disse a respeito da complexidade e da necessidade de n\u00f3s, num momento desses, termos que ampliar esse debate.\r\nUltrapassamos aqui hoje, como eu estou vendo - e n\u00e3o foi s\u00f3 nesse tema, mas tamb\u00e9m em outros - o que t\u00ednhamos proposto com rela\u00e7\u00e3o ao tipo de vota\u00e7\u00e3o que n\u00f3s far\u00edamos na pandemia.\r\nEra isso. Eu queria colocar o meu posicionamento e falar da import\u00e2ncia de aprimorarmos este debate. N\u00e3o est\u00e1 claro e \u00e9 perigoso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 83, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, para que o ambiente concorrencial seja adequado, \u00e9 preciso olhar os interesses nacionais, \u00e9 preciso olhar os interesses produtivos nacionais e \u00e9 preciso olhar os interesses p\u00fablicos, principalmente naqueles rinc\u00f5es aonde n\u00e3o chega o desenvolvimento.\r\nA Minoria vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 149, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Minoria vota \"sim\" ao destaque do PSB porque entende que est\u00e1 muito claro que essa modelagem que est\u00e3o a defender considera subs\u00eddio e incentivo alguma coisa do mal. Talvez n\u00e3o conhe\u00e7am os investimentos que est\u00e3o sendo feitos no Nordeste, especificamente no meu Estado, a Bahia, e a import\u00e2ncia deles. Cada centavo que chega a essa regi\u00e3o, ou de subven\u00e7\u00e3o ou de incentivo, gera emprego e renda, roda a nossa economia e por certo d\u00e1 mais velocidade a esses empreendimentos, para que possam realmente trazer mais desenvolvimento ao Pa\u00eds.\r\nNo mundo \u00e9 assim: na Fran\u00e7a \u00e9 assim; na Alemanha \u00e9 assim; nos Estados Unidos \u00e9 assim. Eu n\u00e3o sei onde encontraram esse modelo diferente. E aqui, sem discuss\u00e3o - e o pr\u00f3prio Relator disse que era mais complexo o processo -, n\u00f3s fazemos hoje uma vota\u00e7\u00e3o atropelada e equivocada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, LIBERA\u00c7AO, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 63, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Minoria vai liberar a bancada, porque n\u00e3o h\u00e1 consenso entre os partidos da Minoria, mas registra novamente - o pr\u00f3prio Relator j\u00e1 colocou isso agora h\u00e1 pouco - que h\u00e1 um grau de complexidade neste assunto.\r\nAgora vou falar um pouco do que eu penso, que \u00e9 tamb\u00e9m a posi\u00e7\u00e3o da Deputada Jandira. N\u00f3s podemos estar fazendo um desservi\u00e7o \u00e0 ind\u00fastria. N\u00f3s estamos falando em fortalecer os interesses mais imediatos. As linhas de transmiss\u00e3o, os investimentos, todas as potencialidades voltadas para a energia limpa precisam, em qualquer lugar do mundo, de incentivo. Com a retirada desse incentivo por esse per\u00edodo que est\u00e1 colocado, pode haver uma redu\u00e7\u00e3o e uma desacelera\u00e7\u00e3o dos investimentos e da chegada de uma nova energia, que, claro, vai baratear a tarifa e nos fortalecer principalmente nos momentos em que houver baixa com a quest\u00e3o clim\u00e1tica, com a falta de \u00e1gua e com essas quest\u00f5es todas que t\u00eam gerado as bandeiras.\r\nA Minoria libera a bancada, em raz\u00e3o dessa quest\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 63, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"sim\", Sr. Presidente, neste caso espec\u00edfico. \r\nMais uma vez, o PT levanta a seguinte preocupa\u00e7\u00e3o: a quem interessa esse processo, da forma como est\u00e1 sendo votado, e esse risco de desacelera\u00e7\u00e3o em uma \u00e1rea que vinha e vem crescendo, e muito, que vinha inclusive ajudando, e muito, nessa situa\u00e7\u00e3o que afeta a ind\u00fastria, afeta a economia e afeta principalmente os Estados do Nordeste?\r\nEsta Casa hoje est\u00e1 tomando um posicionamento a\u00e7odado, e n\u00f3s temos que ter responsabilidade. Energia limpa \u00e9 uma mat\u00e9ria do mundo. N\u00f3s no Brasil temos uma responsabilidade grande com esse tema, tanto do ponto de vista ambiental como do ponto de vista pragm\u00e1tico e econ\u00f4mico.\r\nDevem-se considerar investimentos que est\u00e3o dando certo, no Nordeste principalmente, e o pr\u00f3prio destaque que o nosso Pa\u00eds j\u00e1 tem, tanto em \u00e2mbito mundial como no \u00e2mbito da Am\u00e9rica Latina, dada a forma como vem sendo encaminhado todo esse processo, que tem sido acertada. Se havia uma \u00e1rea que tinha sido acertada, era essa. \r\nVamos para frente! O PT diz \"sim\" a este caso espec\u00edfico da emenda do Republicanos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 63, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Minoria muda a orienta\u00e7\u00e3o para \"sim\", porque o PCdoB j\u00e1 manifestou voto \"sim\". Houve uma harmonia, todos os partidos da Minoria orientam \"sim\". Neste caso espec\u00edfico, queremos ver pelo menos as hidrel\u00e9tricas menores receberem esse alento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Minoria vota \"n\u00e3o\", at\u00e9 porque h\u00e1 um senso estranho. Nesta emenda, h\u00e1 um diferencial entre empresas. Anteriormente, esse diferencial n\u00e3o funcionou para a energia limpa.\r\nQueria saber a quem interessa isso. Se h\u00e1 um aspecto de competitividade, de evolu\u00e7\u00e3o, como a toda hora falam a\u00ed, ter\u00edamos que ter n\u00e3o esse tipo de argumenta\u00e7\u00e3o.\r\nMais uma vez registro que \u00e9 preocupante a situa\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria, do setor produtivo, que, com essas medidas que est\u00e3o sendo tomadas, vai ficar mais uma vez na m\u00e3o de interesses do mercado, que nem sempre \u00e9 o que olha mais para a economia nacional e para os interesses produtivos internos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T16:38",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECESSO PARLAMENTAR, SUSPENS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO ANUAL, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de suspens\u00e3o do recesso parlamentar para a vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021, e da proposta de prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a trabalhadores desempregados e fam\u00edlias carentes, diante da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aqui registrar o meu posicionamento acerca desta situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos vivendo na Casa. A Casa Legislativa n\u00e3o deveria ter recesso. N\u00e3o cabe, neste momento, na minha opini\u00e3o, recesso legislativo sem a aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento e sem uma decis\u00e3o exata sobre o que fazer com rela\u00e7\u00e3o ao aux\u00edlio emergencial. Ontem, o jornal Folha de S.Paulo publicou que 36% da popula\u00e7\u00e3o brasileira precisa desse recurso. Isso interfere diretamente no setor produtivo, na economia, no PIB e no desenvolvimento do Pa\u00eds. Al\u00e9m do mais, n\u00f3s n\u00e3o resolvemos ainda, Sr. Presidente, a quest\u00e3o crucial de como ser\u00e1 a vacina\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, quero registrar aqui que n\u00f3s n\u00e3o dever\u00edamos - este \u00e9 o meu posicionamento - adentrar outra coisa sen\u00e3o o trabalho neste tempo do recesso, para podermos entregar ao povo brasileiro e \u00e0 Na\u00e7\u00e3o o nosso empenho em resolver as problem\u00e1ticas do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, ENTRETENIMENTO TUR\u00cdSTICO, TURISMO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE),  EMPRESA, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Necessidade de atendimento pela Casa \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es do setor de entretenimento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 r\u00e1pido. Eu tamb\u00e9m quero aqui me solidarizar com o Deputado Felipe Carreras. \u00c9 claro que o debate hoje \u00e9 sobre o Banco Central, mas essa quest\u00e3o do setor de entretenimento trata de um assunto muit\u00edssimo grave. \u00c9 uma das galinhas dos ovos de ouro da nossa economia, do nosso turismo, da nossa cultura, dos nossos entretenimentos como um todo. \r\nE aqui nesta Casa n\u00f3s temos mais do que a obriga\u00e7\u00e3o de acalentar, de acolher, de tratar esse assunto como um dos assuntos estrat\u00e9gicos para o nosso Pa\u00eds. Sem nenhuma d\u00favida, \u00e9 o setor que primeiro deixa de trabalhar e que por \u00faltimo volta depois da pandemia. Ent\u00e3o, que amanh\u00e3 n\u00f3s tenhamos condi\u00e7\u00e3o de fazer com que esta Casa possa realmente absorver a sua obriga\u00e7\u00e3o e trabalhar para que encontremos sa\u00eddas e alentos para o setor de entretenimento em todo o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, est\u00e1 claro o seguinte: se tudo fosse certinho, para o bem do Brasil, n\u00e3o seria preciso atropelo. \u00c9 a velha l\u00f3gica de Maquiavel: estamos recome\u00e7ando um novo ciclo na Casa, ent\u00e3o vamos atropelar o que estiver pela frente. \r\n\u00c9 uma pena que isso aconte\u00e7a com um tema t\u00e3o valioso como este, que trata n\u00e3o s\u00f3 da autonomia do Banco Central, mas tamb\u00e9m da soberania do Brasil. \u00c9 o mesmo tema para o qual chamamos aten\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PETROBRAS, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ELETROBRAS. O que querem \u00e9 um pa\u00eds acuado, totalmente submisso e entregue aos interesses mercantilistas, aos interesses especulativos do capital internacional. Eu fico muito triste que muitas pessoas ligadas \u00e0 ind\u00fastria brasileira n\u00e3o tenham percebido que se trata de um sucateamento da economia nacional. Fica registrado aqui o nosso rep\u00fadio. \r\nNa vota\u00e7\u00e3o deste destaque, n\u00f3s acompanhamos o PT e a Oposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3699/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, ESTUDANTE, ENSINO FUNDAMENTAL, ENSINO M\u00c9DIO, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, FAM\u00cdLIA, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, GRATUIDADE, EQUIPAMENTO DE INFORM\u00c1TICA, ACESSO, INTERNET, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST).\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o pela Casa de proposta destinada \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.699, de 2020, a respeito da distribui\u00e7\u00e3o gratuita de equipamentos de inform\u00e1tica aos alunos de escolas p\u00fablicas, bem como de institui\u00e7\u00f5es de ensino inclusivo sem fins lucrativos, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta Casa d\u00e1 um passo decisivo para a facilita\u00e7\u00e3o da compra da vacina. Agora, eu pe\u00e7o a V.Exa. que d\u00ea aten\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 3.699, de 2020, que trata da compra de computadores, da entrega gratuita de computadores e de Internet para professores e estudantes da rede p\u00fablica nacional. Isso pode ser feito com os recursos do FUST, com uma parte desses recursos. H\u00e1 mais de 23 bilh\u00f5es no FUST. Eu pe\u00e7o a V.Exa. que d\u00ea aten\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o. As vacinas est\u00e3o chegando, mas n\u00f3s precisamos tamb\u00e9m priorizar os nossos estudantes, os da rede p\u00fablica do Brasil, principalmente os mais carentes, sen\u00e3o eles n\u00e3o ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de voltar \u00e0s aulas e de cumprir essa etapa t\u00e3o importante na nossa educa\u00e7\u00e3o, em todo o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"sim\", com o PSB, at\u00e9 porque quanto mais cuidado n\u00f3s tivermos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transpar\u00eancia, em rela\u00e7\u00e3o ao uso adequado das normas e tamb\u00e9m no aprimoramento da formula\u00e7\u00e3o das normas, tanto melhor. O que o PSB prop\u00f5e aprimora, melhora a transpar\u00eancia e contribui evidentemente para haver menos injusti\u00e7as. L\u00e1 na minha cidade, tivemos algumas pol\u00eamicas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina. Est\u00e1 se buscando acertar, est\u00e1 se buscando orientar. Ent\u00e3o, isso acontece no Brasil inteiro, infelizmente.\r\nPortanto, votar \"sim\" neste momento \u00e9 dizer que as vacinas t\u00eam que chegar para atender a quem de fato precisa - e atender de forma priorit\u00e1ria, com transpar\u00eancia, trazendo com isso a garantia de que est\u00e1 sendo justa a forma de aplica\u00e7\u00e3o e de distribui\u00e7\u00e3o da vacina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), REFINARIA, BAHIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nGOVERNO, DILMA ROUSSEFF, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRODU\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO, ELOGIO.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), POL\u00cdTICA DE PRE\u00c7OS, COMBUSTIVEL, CR\u00cdTICA. \r\nCENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Privatiza\u00e7\u00e3o da Refinaria Landulpho Alves, da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, instalada no Estado da Bahia. Contrariedade \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da estatal, bem como das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou impressionado com a situa\u00e7\u00e3o que vive a soberania brasileira.\r\nNa Bahia, n\u00f3s estamos com a Refinaria Landulpho Alves sendo vendida pela PETROBRAS. Essa refinaria, infelizmente, \u00e9 a primeira refinaria do Brasil ociosa, sem produzir combust\u00edveis como deveria, sem produzir g\u00e1s, mas n\u00f3s vemos o pre\u00e7o do g\u00e1s estourar, o pre\u00e7o do \u00f3leo estourar, o pre\u00e7o da gasolina estourar. Ampliaram, inclusive, o que \u00e9 um absurdo, a importa\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis no Brasil.\r\nLembro que, no Governo Dilma, n\u00f3s chegamos a ter quase uma autossufici\u00eancia. Havia meses em que n\u00f3s t\u00ednhamos autossufici\u00eancia em termos de produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo. E, em termos de combust\u00edvel, n\u00f3s ampliamos muito a nossa produ\u00e7\u00e3o.\r\nO fato \u00e9 que nossa produ\u00e7\u00e3o vem sendo reduzida, infelizmente. Hoje n\u00f3s produzimos menos de 60% do que se precisa para suprir o Brasil, e isso n\u00f3s estamos comprando fora.\r\nA\u00ed vem a dolariza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 para explicar como h\u00e1 uma possibilidade de produzir dentro do Brasil, mas se compra fora, dolarizando e desequilibrando totalmente essa produ\u00e7\u00e3o, como estamos assistindo \u00e0 venda de refinarias.\r\nEu quero me solidarizar com os petroleiros e denunciar, como todos est\u00e3o dizendo na Oposi\u00e7\u00e3o: estamos vivendo um verdadeiro crime de lesa-p\u00e1tria. Esse crime ser\u00e1 n\u00e3o somente contra este momento de dificuldades em que estamos vivendo, mas contra o futuro do Brasil e a nossa soberania. Infelizmente! Estamos vendo a entrega da petr\u00f3leo fatiada. \r\nHoje eu estava ouvindo a Globo defender que \u00e9 isso uma coisa moderna. Moderna onde? V\u00e1 ver na China como \u00e9! V\u00e1 ver nos Estados Unidos como \u00e9! V\u00e1 ver na Espanha como \u00e9! V\u00e1 ver na Alemanha, onde, em muitos aspectos, est\u00e1 come\u00e7ando. N\u00e3o estou aqui dizendo que n\u00e3o podemos vender nada, s\u00f3 n\u00e3o podemos vender o que \u00e9 estrat\u00e9gico. A Alemanha est\u00e1 reestatizando a \u00e1gua, porque est\u00e1 vendo que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de se viver num Pa\u00eds que vai se modernizando, sendo que o setor empresarial tem import\u00e2ncia na economia. \u00c9 claro que tem. Mas temos de dividir o que \u00e9 de interesse empresarial e o que \u00e9 de interesse social. \u00c9 por isso que existe o Estado. \u00c9 por isso que existe a soberania. \u00c9 por isso que o Brasil precisa olhar para dentro dele.\r\nEssa hist\u00f3ria de Mais Brasil, menos Bras\u00edlia \u00e9 a maior piada que eu j\u00e1 vi na minha vida p\u00fablica. Que mais Brasil, mais Bras\u00edlia? Talvez mais Brazil, com \"z\", a\u00ed sim, talvez eles estejam realmente trabalhando mais Brazil com \"z\" e entregando o nosso patrim\u00f4nio. \r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS! \"N\u00e3o\" \u00e0 venda das refinarias! E \"n\u00e3o\" \u00e0 venda da ELETROBRAS como querem. Infelizmente estamos nos tornando um pa\u00eds a reboque de interesses meramente mercantis. \r\nNessa pandemia, vimos o quanto \u00e9 importante ter um Estado, ter um SUS, ter um investimento social e ter um pa\u00eds de p\u00e9, lutando a favor da sua popula\u00e7\u00e3o, de seus interesse, de sua soberania. \r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA) - N\u00f3s queremos esse Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE SANIT\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, BAHIA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, V\u00cdTIMA, FAM\u00cdLIA, ELIANA BOAVENTURA, EX-DEPUTADA FEDERAL, SILVIO DIAS, VEREADOR, SOLIDARIEDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, RETOMADA, PRIORIDADE, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFINARIA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), BAHIA, CONTR\u00c1RIO, JORGE SOLLA, DEPUTADO FEDERAL, Z\u00c9 NETO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus no Estado da Bahia e no Brasil. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com os efeitos da doen\u00e7a viral. Solidariedade \u00e0 ex-Deputada Eliana Boaventura, ao Vereador Silvio Dias e outros, diante da morte de familiares em decorr\u00eancia da Covid-19. Apelo ao Presidente da Casa de prioridade na retomada do aux\u00edlio emergencial. Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Jorge Solla, contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Refinaria Landulpho Alves - RLAM e da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria dizer a V.Exa. e a todas e todos que nos acompanham e nos assistem pela televis\u00e3o da nossa tristeza de ver, neste momento, o Brasil nessa situa\u00e7\u00e3o dolorosa. No meu Estado, a Bahia, n\u00f3s estamos sofrendo muito, Sr. Presidente. Infelizmente, s\u00f3 ontem n\u00f3s conseguimos dar uma resposta para que as vacinas fossem compradas com mais facilidade, com mais rapidez.\r\nO que n\u00f3s vimos, \u00e0 noite, foi o Presidente atravessar do Planalto at\u00e9 o Senado sem m\u00e1scara, mais uma vez dando uma demonstra\u00e7\u00e3o, parece-me, de pouco caso.\r\nS\u00f3 agora pela manh\u00e3, duas pessoas pr\u00f3ximas, conhecidas da minha cidade de Feira de Santana, faleceram.\r\nQuero, inclusive, externar o meu sentimento pela irm\u00e3 da ex-Deputada Eliana Boaventura, pelo tio do Vereador Silvio Dias e por outras pessoas que tamb\u00e9m morreram.\r\nDeputado Marcelo, n\u00f3s vivemos um momento dific\u00edlimo.\r\nEu queria fazer um apelo ao Presidente da Casa para, neste momento, n\u00e3o discutirmos outra coisa sen\u00e3o a forma como vamos tratar o aux\u00edlio emergencial e responder imediatamente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira nesse grande movimento que existe no Brasil em torno da necessidade do aux\u00edlio, que n\u00e3o significa um gasto.\r\nO aux\u00edlio emergencial n\u00e3o \u00e9 gasto. O aux\u00edlio emergencial \u00e9 um investimento social necess\u00e1rio e tem um vi\u00e9s, Deputado Marcelo, que ora preside esta Casa, important\u00edssimo do ponto de vista econ\u00f4mico e da estabiliza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Isso \u00e9 culminado com uma a\u00e7\u00e3o mais concreta, mais determinada a respeito do financiamento que n\u00f3s precisamos para comprar vacinas, do recurso que tem que chegar para comprar vacinas e de um di\u00e1logo mais direto do Presidente da Rep\u00fablica com todos os Governadores. Este n\u00e3o \u00e9 momento de nenhuma disputa.\r\nTamb\u00e9m deixo aqui o meu apelo para que esta Casa n\u00e3o discuta hoje, como estava previsto, nem amanh\u00e3, nem nestes dias, nada que n\u00e3o seja esse tema principal para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Agora n\u00e3o \u00e9 a hora de discutir prerrogativas de Deputado. Eu acho que este \u00e9 um momento fundamental na vida do povo brasileiro.\r\nEncerro fazendo coro com o que disse o Deputado Jorge Solla, antes de mim. J\u00e1 falei sobre isso hoje e vou retomar minha fala, para encerrar a minha participa\u00e7\u00e3o, sobre a venda da PETROBRAS, sobre a venda da Landulpho Alves, a primeira refinaria do Pa\u00eds. Digo, inclusive, h\u00e1 uma parte ociosa nessa refinaria que poderia estar produzindo mais g\u00e1s, mais gasolina, mais \u00f3leo diesel e outros derivados de petr\u00f3leo que est\u00e3o sendo importados.\r\nO Brasil virou um grande importador de \u00f3leo diesel, de gasolina e de outros derivados de petr\u00f3leo, dando demonstra\u00e7\u00e3o clara de que o que querem \u00e9 fazer com que o Pa\u00eds seja apenas uma filial dos interesses mercantis e internacionais, deixando a nossa soberania de lado, deixando o nosso patrim\u00f4nio p\u00fablico de lado e deixando, acima de tudo, a grande miss\u00e3o de cuidar do povo brasileiro, principalmente de sua parcela mais carente, que, neste momento de pandemia, sofre mais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 22/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE, UNI\u00c3O, OR\u00c7AMENTO ANUAL, PAGAMENTO, VENCIMENTOS, AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS, PISO SALARIAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa por vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 22, de 2011, a respeito da valoriza\u00e7\u00e3o e da pol\u00edtica remunerat\u00f3ria dos Agentes Comunit\u00e1rios de sa\u00fade e dos Agentes de Combate a Endemias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, lembro que um tema precisa de mais aten\u00e7\u00e3o nossa. Vai ser muito presente no p\u00f3s e tamb\u00e9m no durante. No p\u00f3s, vai ser um tema muito efusivo. Eu me refiro aos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e aos agentes de combate \u00e0s endemias. Eles s\u00e3o a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nAinda ontem estivemos com a Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias, a Hilda, l\u00e1 no gabinete do nosso querido Deputado Hildo.\r\nN\u00f3s precisamos debater a PEC 22, que melhora a profiss\u00e3o, d\u00e1 um rumo para essa categoria, que tem uma atua\u00e7\u00e3o muito importante na constru\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e precisa ser reestruturada e respeitada. Ent\u00e3o, quero mais uma vez pedir a esta Casa que bote no radar e traga para o debate a PEC 22, que trata dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e dos agentes de combate \u00e0s endemias. A chamada PEC da Cidadania precisa ser votada nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, TRAMITA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PRIORIDADE, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "A\u00e7odamento e inoportunidade da aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo das prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, gostaria de falar sobre uma situa\u00e7\u00e3o que, para mim, \u00e9 muito tranquila de defender. Falo como Deputado Federal, falo tamb\u00e9m como cidad\u00e3o que sou, falo como advogado - tenho orgulho de ter me formado na nossa querida Universidade Federal da Bahia, na nossa Faculdade de Direito, que agora completa 130 anos. Eu digo, com muita tranquilidade, que \u00e9 inaceit\u00e1vel, \u00e9 inadmiss\u00edvel que tenhamos neste momento um debate dessa dimens\u00e3o. V.Exa. viu, Deputado Marcelo, que ora preside esta Casa, quanto realmente \u00e9 importante este debate e a dimens\u00e3o que ele tem na sociedade.\r\nNo Brasil, 250 mil pessoas j\u00e1 faleceram por causa da COVID-19. A sociedade clama, e n\u00f3s temos que ouvi-la. N\u00e3o cabe arrumar um jeitinho de maneira r\u00e1pida, para n\u00e3o haver um debate mais profundo, porque estamos aqui para buscar sintonia com os interesses da sociedade, do povo brasileiro.\r\nDiscutir agora prerrogativas de Deputados, de afogadilho, nessa velocidade, realmente \u00e9 uma contradi\u00e7\u00e3o com o que se prop\u00f5e dentro do Parlamento. Digo isso at\u00e9 porque, nos pr\u00f3ximos dias, ser\u00e1 reinstalada a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, Sr. Presidente.\r\nE esse \u00e9 o foro para que possamos aprofundar os debates; esse \u00e9 o foro onde temos que realmente fazer todo esse debate, come\u00e7armos como dever\u00edamos ter come\u00e7ado e levar adiante o ouvir a sociedade neste instante e priorizar, em vez dessa mat\u00e9ria, o tratamento do aux\u00edlio emergencial e de outras quest\u00f5es que s\u00e3o cruciais para o Pa\u00eds.\r\nTemos muitas pautas. Dentre elas, n\u00f3s tivemos a aprova\u00e7\u00e3o de um projeto que precisa voltar do Senado, que diz respeito \u00e0 compra de computadores com recursos do FUST. N\u00f3s temos outros temas importantes, como a quest\u00e3o da prioriza\u00e7\u00e3o da vacina para profissionais da educa\u00e7\u00e3o, inclusive h\u00e1 um projeto nosso que est\u00e1 a\u00ed, precisando de assinaturas. E convoco os Deputados e as Deputadas para que assinem o pedido de urg\u00eancia, para que n\u00f3s tenhamos condi\u00e7\u00f5es de resolver esse que, para mim, \u00e9 o maior problema que n\u00f3s estamos vivendo neste instante. N\u00e3o h\u00e1 outro foco maior nem mais importante neste instante do que tratar dessas quest\u00f5es que s\u00e3o cruciais para o povo brasileiro, para a nossa sociedade e para a nossa dimens\u00e3o, inclusive, de Parlamento. \r\nEsse tema, da forma como est\u00e1 sendo tratado, Sr. Presidente... E nem vou entrar nos m\u00e9ritos, porque s\u00e3o muitos, s\u00e3o muitos os m\u00e9ritos. N\u00f3s tivemos uma situa\u00e7\u00e3o dific\u00edlima para enfrentar com rela\u00e7\u00e3o ao Deputado Daniel Silveira. Todos sabem o que ele ultrapassou de limites. Todos sabem tamb\u00e9m como foi dif\u00edcil para esta Casa tomar uma decis\u00e3o que foi de grande import\u00e2ncia para que a sociedade visse em n\u00f3s um retorno. Ningu\u00e9m pode sair por a\u00ed confundindo o direito e a liberdade de express\u00e3o, as prerrogativas do Parlamento com a degrada\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es, a destrui\u00e7\u00e3o do processo democr\u00e1tico, e fazendo apologia ao \u00f3dio e a outras situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o, nem de longe, o que n\u00f3s almejamos para o Brasil.\r\nPortanto, quero registrar o nosso posicionamento. N\u00e3o podemos levar adiante esse intuito e nem processar, como est\u00e3o processando, este projeto e esta vota\u00e7\u00e3o. Era para ser retirado de pauta o projeto, era para ser levado ao tr\u00e2mite regular - e ainda h\u00e1 tempo para isso - para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos fazer com que esse debate do m\u00e9rito e de todo o rumo processual responda e atenda aos interesses da sociedade, e n\u00e3o s\u00f3 da imprensa. Ouvi algu\u00e9m dizer hoje: \"A gente n\u00e3o pode ficar ref\u00e9m da imprensa\". N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 isso. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar ref\u00e9ns do que dissemos \u00e0 sociedade e n\u00e3o estamos a cumprir. Essa, para mim, \u00e9 a grande contradi\u00e7\u00e3o que, neste instante, n\u00f3s estamos enfrentando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, VETO PRESIDENCIAL, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VACINA, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, HOSPITAL, BAHIA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil. Protesto contra a aposi\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais a relevantes dispositivos da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19. Rep\u00fadio ao posicionamento do Presidente Jair Bolsonaro, contr\u00e1rio ao uso de m\u00e1scaras e \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. Abertura da CPI do Coronav\u00edrus. Satura\u00e7\u00e3o de leitos hospitalares no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito oportuna esta vota\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos certeza de que temos uma tarefa \u00fanica na hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds. Estamos vivendo uma situa\u00e7\u00e3o, e a hist\u00f3ria vai nos dizer de que lado ficamos. Eu n\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida de que estamos do lado certo da hist\u00f3ria.\r\nO Parlamento, hoje, \u00e9 surpreendido por um veto do Presidente da Rep\u00fablica. Ali\u00e1s, diga-se de passagem, \u00e9 importante que notemos um detalhe. A minha v\u00f3 dizia, Sr. Presidente, que n\u00e3o se trope\u00e7a em grandes pedras porque elas podem ser vistas, mas se encontram muitas coisas importantes nos detalhes da vida.\r\nVejam que o Presidente da Rep\u00fablica deixou para sancionar no \u00faltimo dia - na \u00faltima hora, no \u00faltimo momento, eu diria - uma importante norma aprovada pela C\u00e2mara e pelo Senado. Ele agiu dessa maneira para demonstrar que n\u00e3o estava disposto a colaborar com o Poder Legislativo e com a popula\u00e7\u00e3o brasileira. E vetou normas importantes de uma MP que trazia, no seu bojo, condi\u00e7\u00e3o de enfrentarmos melhor esta pandemia. Todo mundo sabe disso.\r\nAl\u00e9m de todas essas medidas, o Presidente defendeu que n\u00e3o se use m\u00e1scara, disse que n\u00e3o vai tomar vacina. Deixou de acompanhar Israel, e vejam a situa\u00e7\u00e3o de Israel. Ele dizia que mirava Israel, mirava os Estados Unidos, mirava pa\u00edses da Europa. Todos esses pa\u00edses est\u00e3o vacinando a popula\u00e7\u00e3o, est\u00e3o preocupados com a vacina\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s ficamos para tr\u00e1s.\r\nEle s\u00f3 sancionou a lei no \u00faltimo momento, no apagar das luzes, e ainda vetou v\u00e1rios importantes artigos, que dizem respeito ao nosso dia a dia, ao dia a dia de quem est\u00e1 vivendo esta pandemia e sofrendo com ela. Parece-me que aqueles que pregam o negacionismo n\u00e3o sofrem com a pandemia. Com certeza, a hist\u00f3ria para eles ser\u00e1 outra e vai ser contada de outra forma.\r\nSr. Presidente, eu acho que j\u00e1 chegou a hora de pensarmos com clareza. Estou dizendo isso aqui sem nenhum sentimento partid\u00e1rio, sem nenhuma considera\u00e7\u00e3o de disputa ideol\u00f3gica, estou dizendo isso com a responsabilidade de cidad\u00e3o e de membro do Parlamento. N\u00f3s precisamos avaliar neste momento, Sr. Presidente, a clara possibilidade de abrirmos, com toda a \u00eanfase, o debate concreto sobre a CPI do Coronav\u00edrus, junto com o Senado e junto com a sociedade, para que possamos responder a esta situa\u00e7\u00e3o.\r\nPara mim, a gota d'\u00e1gua que vimos hoje em rela\u00e7\u00e3o ao Presidente - por isso falei aquilo sobre detalhe - torna percept\u00edvel quanto j\u00e1 foi feito de errado por este Governo.\r\nSr. Presidente, hoje, no Cl\u00e9riston Andrade, que \u00e9 o hospital geral regional que fica na minha cidade, Feira de Santana, o maior hospital geral do interior da Bahia, que atende a milhares de baianos, todos os leitos est\u00e3o ocupados. No fim de semana, praticamente todos os leitos p\u00fablicos e privados nas grandes cidades da Bahia, como Salvador e Feira de Santana, estavam ocupados. S\u00f3 na nossa regi\u00e3o, mais de 90 pessoas est\u00e3o \u00e0 espera de internamento. Na Bahia, em 3 dias, entre sexta-feira e domingo, 320 pessoas morreram. E a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 diferente de segunda-feira para c\u00e1.\r\nO Presidente acha que tudo isso \u00e9 nada e n\u00e3o respeita, inclusive, a dor que todos sofremos e as dificuldades econ\u00f4micas que estamos tamb\u00e9m enfrentando no com\u00e9rcio, na ind\u00fastria, na economia. Ele n\u00e3o fez nenhum aceno em prol de fomento, de est\u00edmulo para buscar uma compensa\u00e7\u00e3o neste momento. Essa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ent\u00e3o, tudo bem.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis ao destaque. Ele trata inclusive de uma coisa que est\u00e1 no nosso dia a dia, que \u00e9 o cinema, uma arte importante.\r\nN\u00f3s pretendemos que essa situa\u00e7\u00e3o seja tratada de forma adequada, que o setor de eventos tenha respeito neste momento. Como todo mundo j\u00e1 disse, quem primeiro entra \u00e9 quem por \u00faltimo sai. O setor gera n\u00e3o s\u00f3 diretamente recursos, mas tamb\u00e9m \u00e9 uma galinha dos ovos de ouro na economia e no entretenimento.\r\nN\u00f3s precisamos aqui hoje fazer jus \u00e0 import\u00e2ncia desse setor para todo o Brasil e para todos n\u00f3s.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), CINEMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ECONOMIA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria primeiro saudar a sua conduta nesse projeto. \u00c9 muito importante salientar a performance da nossa C\u00e2mara dos Deputados numa mat\u00e9ria t\u00e3o importante. \r\nO cinema vai ser atendido - isso \u00e9 importante tamb\u00e9m -, principalmente no que diz respeito aos que foram premiados e merecem uma aten\u00e7\u00e3o mais qualificada. Mas eu queria dizer, Sr. Presidente, que o setor de eventos \u00e9 uma galinha dos ovos de ouro e que n\u00f3s n\u00e3o estamos aqui fazendo gastos, como pensa o Governo. Vimos, na vota\u00e7\u00e3o anterior, o Governo votando contra.\r\nEsse setor precisa ser mantido, porque gera n\u00e3o s\u00f3 empregos diretos como empregos indiretos. Al\u00e9m disso, gera um grande movimento econ\u00f4mico e contribui, na medida em que damos suporte a esse setor, para a redu\u00e7\u00e3o dos acontecimentos clandestinos em todo o Brasil. \r\nPortanto, \u00e9 importante demais, neste momento...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vota favoravelmente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Tr\u00eas Deputados est\u00e3o encaminhando. Agora V.Exas. me criaram um problema. (Risos.)\r\nO SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA) - Eu queria dizer a V.Exas. que, para fazer com que este projeto seja aprovado, \u00e9 preciso que tenhamos tamb\u00e9m o apre\u00e7o do Governo Federal. Esperamos que o Presidente possa sancion\u00e1-lo, para fazer com que o setor tenha o resultado esperado.\r\nO setor de eventos, o setor do cinema e os demais setores ligados ao turismo precisam muito disso. A Bahia e o Brasil agradecem ao Parlamento.\r\nN\u00f3s precisamos, nesse instante, de forma contundente, fazer com que o Governo Federal, que, ali\u00e1s, j\u00e1 votou contra o projeto, possa fazer o seu lado, possa fazer a sua parte, porque urge essa decis\u00e3o que hoje est\u00e1 sendo tomada ser cumprida. Ao cumprirmos essa decis\u00e3o que foi tomada hoje, de forma acertada, para ajudar o setor de eventos, vamos, sim, tamb\u00e9m fazer com que tenhamos uma diminui\u00e7\u00e3o muito significativa nos eventos clandestinos que est\u00e3o acontecendo por todo o Brasil.\r\nParab\u00e9ns a cada Deputado que atendeu ao apelo do setor de eventos brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL,  ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O,  LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, ELOGIO.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, AGENTE P\u00daBLICO. \r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nLUIZ INACIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DIREITOS POL\u00cdTICOS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Inadmissibilidade de vincula\u00e7\u00e3o da recria\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vivemos um momento decisivo na Rep\u00fablica e temos consci\u00eancia de que neste instante a decis\u00e3o do Ministro Fachin tem contornos por demais importantes, n\u00e3o apenas por uma situa\u00e7\u00e3o do nosso partido. Diga-se de passagem, n\u00f3s n\u00e3o estamos nem a comemorar, eu diria, n\u00f3s estamos a agradecer \u00e0queles que, com bom-senso, mesmo que com atraso, fazem com que o poder p\u00fablico, o Estado de Direito tenha o respeito que merece, fazem com que a democracia tenha a estrutura judici\u00e1ria e a a\u00e7\u00e3o jurisdicional que merece. Portanto, n\u00f3s n\u00e3o estamos aqui a comemorar, como alguns pensam, como se tiv\u00e9ssemos uma vit\u00f3ria de cunho apenas pol\u00edtico. At\u00e9 tem efeitos pol\u00edticos, mas essa \u00e9 uma vit\u00f3ria do Estado de Direito, \u00e9 uma vit\u00f3ria da sociedade.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o se pode deixar neste momento de dar continuidade \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o e a todo esse processo, que \u00e9 necess\u00e1rio que seja feito, sobre os rumos que tomou a Lava-Jato. N\u00f3s n\u00e3o podemos de forma nenhuma, Sr. Presidente, deixar de lado esse processo, que \u00e9 um processo que precisa ser investigado e levado adiante.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PEC, \u00e9 bom que tenhamos a capacidade de entender que qualquer decis\u00e3o que tomemos neste momento com rela\u00e7\u00e3o ao aux\u00edlio emergencial n\u00e3o pode ser uma troca, como o Governo Federal quer fazer e como a bancada que apoia o Governo Federal pensa em fazer. Este n\u00e3o \u00e9 um momento de troca. Este n\u00e3o \u00e9 momento para dizer \"Olhe, vamos abrir possibilidade para que tenhamos condi\u00e7\u00e3o de fazer com que o aux\u00edlio emergencial para a popula\u00e7\u00e3o...\", diga-se de passagem, ap\u00f3s 3 meses de espera e em troca de arrochos fiscais, em troca de outras perdas que evidentemente sempre recaem para o lado mais fraco.\r\nPortanto, a decis\u00e3o que n\u00f3s temos que tomar nesta Casa hoje tem que ser uma decis\u00e3o serena, que possa estratificar a import\u00e2ncia do aux\u00edlio emergencial sem fazer com que a nossa popula\u00e7\u00e3o e o nosso setor produtivo, especialmente o povo mais humilde e desempregado, sejam sacrificados, como t\u00eam sido sacrificados, e durante a pandemia ainda mais.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao nosso Presidente Lula, ele voltou; est\u00e1 de volta com mais vigor. Eu n\u00e3o digo nem que ele voltou e que ele est\u00e1 com mais vigor, mas que ele nunca saiu do cen\u00e1rio pol\u00edtico nacional. Eu tenho certeza de uma coisa, Sr. Presidente, com serenidade, com o p\u00e9 no ch\u00e3o, com amadurecimento e responsabilidade: esse, sim, ser\u00e1 o grande l\u00edder desse processo todo que precisa terminar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, PANDEMIA, CORNAVIRUS, RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Apoio \u00e0 retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer da import\u00e2ncia de termos consci\u00eancia de que vivemos um momento decisivo para a hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds. Est\u00e1 hoje na pauta esta PEC, que cont\u00e9m tantas amea\u00e7as ao futuro do Pa\u00eds, em especial ao cuidado com a a\u00e7\u00e3o social. Infelizmente, causa uma situa\u00e7\u00e3o absurda n\u00e3o s\u00f3 de amea\u00e7a, mas tamb\u00e9m de chantagem contra o povo brasileiro.\r\nComo se diz aqui no interior da Bahia, \u00e9 a velha hist\u00f3ria de dar com uma das m\u00e3os e tirar com a outra. A velha casa-grande n\u00e3o entende que, quando os pobres est\u00e3o mal, o Brasil est\u00e1 muito mal. N\u00e3o adianta liberar, por 4 meses, 250 reais por m\u00eas, como est\u00e3o dizendo, e fazer com que percamos outros recursos importantes. Tamb\u00e9m vamos perder, e muito, do ponto de vista fiscal, vamos perder no que se refere a fomento e desenvolvimento das \u00e1reas de aten\u00e7\u00e3o social, especialmente as de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, e a pol\u00edticas p\u00fablicas inclusivas.\r\nO povo brasileiro n\u00e3o merece isso. N\u00e3o era para haver medida como essa numa PEC. A decis\u00e3o est\u00e1 sendo protelada. N\u00f3s vamos alcan\u00e7ar 4 meses. Isso \u00e9 um absurdo! Isso \u00e9 uma perversidade! E depois ainda perguntam por que as pessoas est\u00e3o indo para as ruas. Est\u00e3o indo para as ruas porque o Governo Federal, negacionista, joga direta e indiretamente para que n\u00e3o tenhamos estabilidade nem condi\u00e7\u00e3o de enfrentar esta pandemia de coronav\u00edrus da forma como dever\u00edamos enfrent\u00e1-la, mantendo a cabe\u00e7a erguida, cuidando dos mais carentes.\r\nVamos votar \"n\u00e3o\" \u00e0 PEC 186, e vamos votar \"sim\" ao aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Ainda temos tempo de reverter isso e olhar para o Brasil de maneira mais carinhosa, mais respeitosa, mais digna, promovendo justi\u00e7a social, em favor do nosso povo, especialmente dos mais humildes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, RESTRI\u00c7\u00c3O, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), ESCOLA P\u00daBLICA, COMPUTADOR, INTERNET, SISTEMA FINANCEIRO, VACINA\u00c7\u00c3O.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA, BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Apreens\u00e3o do orador ante os rumos do Pa\u00eds. Luta pela utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST, na aquisi\u00e7\u00e3o de computadores para escolas p\u00fablicas. Posicionamento do PT contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Apoio do partido \u00e0 retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais e \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria dizer este \u00e9 um momento decisivo quanto \u00e0 hist\u00f3ria do Brasil. Digo isso porque n\u00e3o se trata apenas de decis\u00e3o sobre uma PEC, trata-se tamb\u00e9m de decis\u00e3o sobre rumo queremos tomar. Queira Deus que esse rumo possa ser retificado, reformulado adiante. Nesta altura da situa\u00e7\u00e3o, fazer o est\u00e1 sendo feito, um processo absurdo de chantagem - chantagem! - contra o povo brasileiro, \u00e9 uma coisa inadmiss\u00edvel, Sr. Presidente. Inadmiss\u00edvel!\r\nQuanto ao aux\u00edlio, j\u00e1 \u00e9 de praticamente 4 meses a expectativa de pagamento. N\u00e3o vai ficar pronto, todo bonitinho, para ser pago em mar\u00e7o. E, infelizmente, vamos viver mais algum tempo vendo nosso povo brasileiro receber um aux\u00edlio bem menor. Vai receber um aux\u00edlio bem menor, e durante 4 meses s\u00f3.\r\nTodos os economistas e o pr\u00f3prio Governo reconhecem isto. A \u00fanica coisa que poder\u00edamos dizer que foi positiva, considerando-se aspectos econ\u00f4micos, foi o PIB, e isso s\u00f3 aconteceu porque, quando o dinheiro chegou \u00e0 m\u00e3o do pobre, a economia rodou.\r\nNosso Presidente Lula sempre diz, e \u00e9 verdade, que o pobre n\u00e3o \u00e9 o problema. O problema s\u00e3o aqueles que querem acabar com o Estado brasileiro, com a sua soberania, que preferem que o Brasil seja a filial do capital internacional e n\u00e3o conduza o pr\u00f3prio destino. Esse \u00e9 o problema maior do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s lutamos muito para que dinheiro do FUST fosse utilizado para comprar computadores para escolas p\u00fablicas do Pa\u00eds, a fim de beneficiar professores, estudantes, oferecendo-lhes Internet gratuita e de qualidade. Agora vemos que parte de recursos do FUST pode chegar ao povo brasileiro, mas tenho certeza de que o sistema financeiro vai abocanhar grande parte desses recursos. Na pr\u00e1tica, infelizmente, foram extintos, na medida em que v\u00e3o servir para pagar o aux\u00edlio emergencial e fazer outras movimenta\u00e7\u00f5es financeiras, com autonomia do Governo Federal.\r\nN\u00f3s do PT somos contra esta PEC, somos a favor do aux\u00edlio de 600 reais at\u00e9 que a pandemia acabe. E somos a favor da vacina. N\u00f3s queremos que o povo brasileiro seja tratado com o respeito que merece. Ainda bem que a liberta\u00e7\u00e3o de Lula j\u00e1 gerou na cabe\u00e7a do Presidente uma pauta que ele agora vai ter que acompanhar, que \u00e9 a pauta da defesa do Brasil. Se ele n\u00e3o fizer isso, vai sentir na pele o resultado, e ainda vai ver quem realmente ama este Pa\u00eds fazer a defesa do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, SUPRESS\u00c3O, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, devo dizer que esta foi uma semana de muito trabalho, muita demanda para o Congresso, e ainda temos coisas muito importantes, neste final de noite, para resolver com rela\u00e7\u00e3o ao Brasil.\r\nEste que \u00e9 o momento decisivo da nossa semana n\u00e3o pode ficar solto. A desonera\u00e7\u00e3o de 4% para 2% do PIB em 8 anos vai afetar os Estados e vai afetar a Zona Franca de Manaus. Temos que ter a medida certa, na dose correta, de como fazer para que o Brasil volte a se desenvolver.\r\nEu n\u00e3o vejo sa\u00edda, Sr. Presidente, para que o Brasil se desenvolva sem que haja investimentos, sem que haja condi\u00e7\u00e3o de o setor produtivo avan\u00e7ar. Eu tenho pena agora - pena! - de como vai ficar a ind\u00fastria brasileira. N\u00e3o tenho outra palavra para usar, porque este \u00e9 um estado depressivo para a ind\u00fastria nacional, que j\u00e1 sofre com muitas dificuldades. Para o nosso povo esta foi uma semana terr\u00edvel e ser\u00e1 ainda porque h\u00e1 pouco foi estabelecido o limite de 44 bilh\u00f5es de reais para fazer pol\u00edtica social do tamanho de que precisamos.\r\nEu acho que o Governo est\u00e1 pensando mais com a cabe\u00e7a daqueles que est\u00e3o preocupados com que sobrem recursos para fazer campanha no ano que vem do que com a daqueles que est\u00e3o preocupados com que sobre pelo menos algum recurso para fazer a pol\u00edtica social. Est\u00e3o optando por fazer uma gest\u00e3o sem entender que o Brasil s\u00f3 roda quando o dinheiro chega \u00e0 m\u00e3o do pobre. O Brasil s\u00f3 roda quando h\u00e1 fomento, o Brasil s\u00f3 roda quando temos condi\u00e7\u00e3o de ver a ind\u00fastria, o setor produtivo, do leite, da carne, do frango, esses investimentos acontecerem no Brasil. N\u00f3s s\u00f3 vamos ver este Brasil rodar se houver investimento. Inclusive, est\u00e1 embutido nesse texto que n\u00f3s queremos suprimir situa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o afetar tamb\u00e9m o agroneg\u00f3cio.\r\nEnt\u00e3o, eu acho que n\u00e3o est\u00e3o enxergando como se deveria enxergar, na dimens\u00e3o que se deveria enxergar, Sr. Presidente, a trag\u00e9dia que se est\u00e1 construindo hoje em fun\u00e7\u00e3o dessa PEC. Primeiro, n\u00e3o tinha que ser PEC para resolver aux\u00edlio emergencial. Isso \u00e9 uma chantagem absurda, Sr. Presidente! O Brasil n\u00e3o merece mais chantagem. Chega de tanta chantagem! O Brasil merece respeito ao setor produtivo, aos trabalhadores, aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, que foram dilapidados mesmo com alguma mudan\u00e7a que n\u00f3s conseguimos, diga-se de passagem, porque foi a Oposi\u00e7\u00e3o que foi para o front desde o primeiro momento. E vimos o Brasil entrando agora nessa de querer j\u00e1 afetar a situa\u00e7\u00e3o dos Estados, quando todos n\u00f3s sabemos que esta situa\u00e7\u00e3o da desonera\u00e7\u00e3o era sinuosa, especialmente para os Estados do Norte e para os Estados do Nordeste. Isso vai interferir drasticamente na pol\u00edtica de desenvolvimento desses Estados.\r\nMuitas vezes, Sr. Presidente - V.Exa. sabe disso porque \u00e9 do Nordeste -, o investimento que se faz numa desonera\u00e7\u00e3o \u00e9 que garante a possibilidade de manuten\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias importantes. Veja como o Nordeste trouxe aportes, como algumas empresas est\u00e3o instaladas no Brasil, como vimos v\u00e1rios pequenos neg\u00f3cios crescerem. Ent\u00e3o, essa desonera\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 que ela seja um caos. N\u00f3s temos que saber o que \u00e9 bom e o que \u00e9 ruim na desonera\u00e7\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 para tratar da desonera\u00e7\u00e3o como um bicho pap\u00e3o e como algo criminoso no processo de desenvolvimento no Pa\u00eds, que \u00e9 desigual, que tem situa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas diversas, que tem situa\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas diversas. Esse destaque agora trata de um assunto muit\u00edssimo delicado, que vai afetar por demais todo o nosso Pa\u00eds.\r\nQuando olhamos essa situa\u00e7\u00e3o que estamos vivendo no Brasil, Sr. Presidente, \u00e9 bom lembrar que na primeira onda, n\u00f3s o Congresso, Senado e C\u00e2mara, conseguimos fazer com que tiv\u00e9ssemos outras pol\u00edticas junto com o aux\u00edlio emergencial, que passou a ser de 600 reais por causa de um trabalho feito no Congresso Nacional, porque o Governo Federal, naquele momento, queria tr\u00eas parcelas de 200 reais. Pois bem, al\u00e9m dessa situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s criamos, n\u00f3s vimos muitas outras situa\u00e7\u00f5es que deram um elenco de possibilidades que fizeram com que o Brasil, pelo menos, passasse por dificuldade, mas n\u00e3o tanta, com toda essa turbul\u00eancia que vivemos com o coronav\u00edrus.\r\nE assim encerramos, Sr. Presidente, colocando claramente o posicionamento do nosso partido: n\u00f3s sugerimos o voto favor\u00e1vel ao destaque, com a supress\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, MARCO REGULAT\u00d3RIO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, SOBERANIA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), POL\u00cdTICA DE PRE\u00c7OS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aqui salientar uma coisa muito importante. Nessa quest\u00e3o do g\u00e1s, n\u00f3s n\u00e3o temos nenhuma garantia, nem de manuten\u00e7\u00e3o dos investimentos em bacias como, por exemplo, a Bacia do Tucano, no Nordeste, entre Bahia, Sergipe e Alagoas. N\u00f3s n\u00e3o temos nem sequer seguran\u00e7a quanto aos investimentos que ser\u00e3o feitos na Bacia do Paran\u00e1. N\u00f3s n\u00e3o temos seguran\u00e7a alguma da pol\u00edtica de pre\u00e7os. A ind\u00fastria, mais uma vez, que est\u00e1 pensando que vai se dar bem, vai se dar muito mal. Eu \u00e0s vezes olho para a ind\u00fastria brasileira e fico realmente com um sentimento de dor, de afli\u00e7\u00e3o com o que vem perdendo.\r\nE mais, Sr. Presidente: devo lembrar que numa pandemia o Estado tem que ser fortalecido, a soberania tem que ser fortalecida. Falo n\u00e3o s\u00f3 na quest\u00e3o da sa\u00fade, mas tamb\u00e9m na quest\u00e3o da reconstru\u00e7\u00e3o. E esta Casa est\u00e1 entregando a nossa soberania, a nossa autonomia n\u00e3o s\u00f3 no setor do g\u00e1s, da PETROBRAS, mas tamb\u00e9m em outros setores.\r\nChega, Sr. Presidente! N\u00f3s queremos sobreviver a essa trag\u00e9dia que o Brasil est\u00e1 vivendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos a favor do adiamento. Muitas d\u00favidas ficaram - e continuam as d\u00favidas -, especialmente para o Nordeste, para Sergipe, para a Bahia, para Alagoas, para quem vai fazer os investimentos que devem ser feitos, para a pr\u00f3pria ind\u00fastria.\r\nEssa internacionaliza\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os, essa dolariza\u00e7\u00e3o, \u00e9 o enfraquecimento do Estado, da nossa soberania, da nossa formula\u00e7\u00e3o, das nossas estrat\u00e9gias pr\u00f3prias, para que essas estrat\u00e9gias possam realmente nos desenvolver. Essa discuss\u00e3o do g\u00e1s, Sr. Presidente... Desde o in\u00edcio do Governo atual se fala em redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do g\u00e1s, e o que h\u00e1, Sr. Presidente, a cada dia, em todos os combust\u00edveis, inclusive o g\u00e1s, \u00e9 um aumento exacerbado.\r\nO PT \u00e9 a favor de que possamos discutir mais. O que \u00e9 bom convence. Se n\u00e3o \u00e9 bom, \u00e9 feito \u00e0s pressas.\r\nEssa mudan\u00e7a do texto do Senado tamb\u00e9m \u00e9 muito danosa para a serenidade de que o Brasil precisa no p\u00f3s-pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAVIRUS.\r\nPL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MARCO REGULATORIO, GAS NATURAL, APRECIA\u00c7\u00c3O, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Alcance do patamar de 2.798 mortes di\u00e1rias no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa da proposta sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural, em detrimento do debate de medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 algo r\u00e1pido. O Brasil, neste dia 16 de mar\u00e7o, alcan\u00e7a 2.798 mortes pela COVID-19. Em 24 horas, \u00e9 o pior dia da pandemia. Pelo 18\u00ba dia consecutivo o Pa\u00eds alcan\u00e7a a mais alta m\u00e9dia m\u00f3vel de \u00f3bitos causados pela doen\u00e7a.\r\nSr. Presidente, nos estamos na terceira guerra mundial, e aqui n\u00f3s dever\u00edamos estar discutindo como o Estado poderia concentrar todas as for\u00e7as no fomento, nos aux\u00edlios e em todas as estrat\u00e9gias cientificas de vacina\u00e7\u00e3o para combater o coronav\u00edrus. Mas estamos aqui discutindo a perda de soberania do Estado. Isso \u00e9 um contrassenso!\r\nEu quero registrar a minha indigna\u00e7\u00e3o e a minha solidariedade. A minha indigna\u00e7\u00e3o com este momento que estamos vivendo e a minha solidariedade \u00e0s fam\u00edlias brasileiras, que sofrem sem uma perspectiva mais clara do que vai acontecer com a pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, PRIORIDADE, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Rodrigo Pacheco de paralisa\u00e7\u00e3o dos trabalhos no Congresso Nacional na pr\u00f3xima semana, para vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o-somente de proposi\u00e7\u00f5es e medidas destinadas ao combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu sou de Feira de Santana e quero registrar um fato que ocorreu esta semana. Ontem o Diretor do Hospital de Campanha disse que ele escolhe quem vai viver. Essa \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nEu quero dizer a V.Exa., Sr. Presidente, que t\u00e3o bem conduziu hoje esta sess\u00e3o - parab\u00e9ns! -, quero lhe dizer uma coisa simples. Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa., que comanda o Congresso: vamos parar na semana que vem e botar como foco principal do nosso Pa\u00eds o que est\u00e1 acontecendo com o nosso Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel, Sr. Presidente, que, a esta altura, estejamos aqui discutindo g\u00e1s e outras situa\u00e7\u00f5es. N\u00f3s estamos na Terceira Guerra Mundial, Sr. Presidente! As pessoas est\u00e3o morrendo, e os m\u00e9dicos est\u00e3o escolhendo quem vai morrer e quem vai viver.\r\nQue na semana que vem o Congresso, o Senado e a C\u00e2mara, pare tudo, para tocar o que podemos fazer para ajudar, nesta pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.\r\nDISCUSS\u00c3O, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Alcance da marca de 300 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19.  Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Postura irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Redu\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer uma reflex\u00e3o r\u00e1pida neste momento, principalmente porque estamos com as duas Casas presentes. H\u00e1 duas perguntas que acho que s\u00e3o bem pertinentes neste momento. A primeira \u00e9, Sr. Presidente Rodrigo, Sr. Presidente Lira: chegamos ao pico da pandemia? Essa \u00e9 a pergunta que eu queria fazer agora. Chegamos ao pico? Provavelmente n\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o chegamos ao pico da pandemia. N\u00f3s estamos no pior momento dela e, h\u00e1 26 dias, evolu\u00edmos dia a dia nesse pior momento - 300 mil pessoas morreram no Brasil.\r\nA outra pergunta, Sr. Presidente, \u00e9: estamos em guerra?\r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA) - Presidente, pe\u00e7o o tempo de Lideran\u00e7a do Avante, por favor.\r\nO SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA) - \u00c9 claro que estamos em guerra.\r\nN\u00f3s estamos, num momento de guerra e de crescimento da pandemia, aprovando hoje, com 4 meses de atraso praticamente, o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o. E h\u00e1 outra pergunta, al\u00e9m das duas que fiz, que s\u00e3o preliminares: esse Or\u00e7amento \u00e9 um or\u00e7amento de guerra? N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 or\u00e7amento de guerra, Sr. Presidente. Esse Or\u00e7amento acolhe as dificuldades que estamos vivendo especialmente neste momento? N\u00e3o, ele n\u00e3o acolhe.\r\n\u00c9 o contr\u00e1rio. N\u00f3s estamos vivendo um momento em que existe uma polariza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, criada pelo Presidente da Rep\u00fablica e por aqueles que o acompanham, uns por cegueira, outros por desinforma\u00e7\u00e3o, outros ainda por uma vis\u00e3o ideol\u00f3gica distorcida e outros por engano mesmo. Ele conseguiu, Sr. Presidente, criar um antagonismo no Pa\u00eds. Eu sou da Bahia e vejo aqui o nosso Governador tendo que ir \u00e0 Justi\u00e7a buscar autoriza\u00e7\u00e3o judicial para que o Presidente da Rep\u00fablica e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade voltem a pagar leitos de UTI.\r\nTrago alguns dados simples. O SUS tinha 23 mil leitos habilitados no pico da pandemia em 2020. Em dezembro do ano passado, eram 12 mil apenas. Iniciamos o m\u00eas de fevereiro com 3.187 leitos, segundo dados do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade - CONASS. Esse \u00e9 o panorama que n\u00f3s estamos enfrentando, Sr. Presidente.\r\nAqui na Bahia, fomos atr\u00e1s da Justi\u00e7a para garantir leitos - n\u00e3o s\u00e3o todos - do SUS pagos pelo Governo Federal. Esses leitos foram cortados. Aqui o Presidente da Rep\u00fablica foi contra o nosso Governador, para tentar tirar dele a autoridade do lockdown, de medidas mais efetivas, num Estado onde as pessoas estavam morrendo, Sr. Presidente, nas filas de espera. Chegamos a ter, em algumas cidades, como a minha, que \u00e9 Feira de Santana, 100% de ocupa\u00e7\u00e3o das UTIs. Ali\u00e1s, estamos h\u00e1 3 semanas com 100% de ocupa\u00e7\u00e3o das UTIs. \r\n\u00c9 esse o quadro que n\u00f3s enfrentamos hoje. E n\u00e3o temos, Sr. Presidente, um \"or\u00e7amento de guerra\". Pelo contr\u00e1rio, se n\u00e3o tivesse ocorrido a situa\u00e7\u00e3o tr\u00e1gica da morte de um Senador, talvez a C\u00e2mara estivesse promovendo, nesta semana, um debate totalmente disperso do processo absolutamente horroroso, absolutamente mortal, que \u00e9 a pandemia.\r\nPortanto, al\u00e9m de n\u00e3o termos um \"or\u00e7amento de guerra\", Sr. Presidente, reduzem recursos para a educa\u00e7\u00e3o, reduzem recursos para a sa\u00fade, reduzem recursos para o SUS. N\u00f3s temos, infelizmente, esse processo pol\u00edtico. Se n\u00f3s, C\u00e2mara e Senado, n\u00e3o tivermos, daqui para a frente, uma atitude mais coerente e mais pr\u00f3xima do sofrimento real do nosso povo, estaremos aqui pagando o pre\u00e7o de uma alian\u00e7a que n\u00e3o \u00e9 uma boa alian\u00e7a, ao contr\u00e1rio, \u00e9 uma cumplicidade com o que est\u00e1 acontecendo no Governo Federal. \r\nChega! Que n\u00f3s tenhamos a capacidade de entender o nosso compromisso e a nossa responsabilidade com o povo brasileiro e com este momento de pandemia, principalmente com rela\u00e7\u00e3o ao nosso Or\u00e7amento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, GEST\u00c3O, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA. \r\nFERNADO AZEVEDO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, DEMISS\u00c3O, SOLIDARIEDADE. \r\nGOVERNO, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, CUMPRIMENTO, MEDIDA PREVENTIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPARLAMENTO, GOVERNADOR, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS. \r\nCENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CRITICA, DEBATE, SOCIEDADE DE ECONOMIA MISTA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Incapacidade do Presidente Jair Bolsonaro para enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus e comando do Pa\u00eds. Falta de apoio do Presidente da Rep\u00fablica aos trabalhadores brasileiros, para o cumprimento das medidas sanit\u00e1rias de combate \u00e0 Covid-19. Transforma\u00e7\u00e3o do Brasil no epicentro da epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de uni\u00e3o entre o Parlamento brasileiro e os Governadores Estaduais para enfrentamento da doen\u00e7a viral e seus efeitos. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS e da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Solidariedade ao ex-Ministro da Defesa, general Fernando Azevedo e Silva, diante da sua demiss\u00e3o sum\u00e1ria pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria neste momento fazer algumas reflex\u00f5es acerca deste instante que o Brasil est\u00e1 vivendo e de algumas falas da base governista, a base que defende intransigentemente este Governo, que eu tenho apelidado de \"Governo Sonrisal\". Aqui na Bahia, no Nordeste, temos a \"estrada Sonrisal\", que \u00e9 aquela estrada que alguns governantes constroem e que n\u00e3o suportam uma chuva. Este Governo est\u00e1 mostrando, na crise, quando precisamos de governo, que n\u00e3o tem capacidade para comandar o Pa\u00eds, nem t\u00e9cnica, nem pol\u00edtica, nem de harmoniza\u00e7\u00e3o dos Poderes da Na\u00e7\u00e3o, para que possamos ultrapassar as grandes dificuldades que neste momento enfrenta a humanidade, com o coronav\u00edrus.\r\nSr. Presidente, o que n\u00f3s ouvimos - e isto est\u00e1 muito claro - \u00e9 uma coisa que ouvimos muito sobre a hist\u00f3ria da Segunda Guerra Mundial. Hitler e Mussolini jogavam os problemas e os atritos para a sociedade e ficavam de fora, insuflando o tempo todo o conflito na sociedade, para depois apresentar solu\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias, e conseguiam traz\u00ea-la para o lado deles, tanto que boa parte das duas popula\u00e7\u00f5es, tanto da It\u00e1lia quanto da Alemanha, foram com eles em busca de uma aventura que deu no que todo mundo sabe, na Segunda Guerra. A mesma coisa acontece no Brasil. Foi por isso, bem por isso, que o Ministro Fernando Azevedo se viu acuado. Ao ser demitido, vimos uma movimenta\u00e7\u00e3o que desde 1977 n\u00e3o v\u00edamos na hist\u00f3ria do Brasil, uma movimenta\u00e7\u00e3o em que as tr\u00eas For\u00e7as que comp\u00f5em o Minist\u00e9rio da Defesa mostraram que n\u00e3o v\u00e3o em busca da aventura de um governo.\r\nAgora h\u00e1 pouco ouvi um aliado deste Governo falar como se o Governo n\u00e3o tivesse nenhuma responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o ao que est\u00e1 acontecendo nas ruas do Pa\u00eds, falar que as pessoas est\u00e3o indo para as ruas porque querem trabalhar, porque precisam sustentar suas fam\u00edlias.\r\n\"Os comerciantes querem trabalhar, precisam abrir seus com\u00e9rcios.\" Eu concordo com tudo isso. N\u00e3o d\u00e1 para concordar, Sr. Presidente, \u00e9 com o fato de estarmos, desde dezembro, sem nenhuma pol\u00edtica p\u00fablica por parte de quem deveria estar comandando o Pa\u00eds para garantir que as pessoas n\u00e3o precisassem ir para as ruas trabalhar, porque teriam um aux\u00edlio emergencial adequado - nem aquele de 600 reais era o adequado, muito menos esse de 150 reais e algumas varia\u00e7\u00f5es, o que d\u00e1 um pouquinho mais. Sr. Presidente, como o Pa\u00eds vai fazer o distanciamento? Como a popula\u00e7\u00e3o vai cumprir os requisitos dos protocolos de defesa contra o coronav\u00edrus, se n\u00e3o tem o apoio do Governo Federal, que, ali\u00e1s, joga contra os Governadores, quando eles tentam sanear a situa\u00e7\u00e3o? Vamos ver o que aconteceu no mundo. Eles n\u00e3o diziam tanto que os Estados Unidos s\u00e3o esses e que os pa\u00edses do mundo moderno eram aqueles? Agora, quando procuramos, onde est\u00e1 o apoio aos empres\u00e1rios e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o? Esse apoio n\u00e3o existe. Vamos entrar em abril. J\u00e1 s\u00e3o praticamente 4 meses sem pol\u00edtica de fomento, sem pol\u00edtica que garanta \u00e0s pessoas sobreviv\u00eancia digna. E o Governo chama as pessoas para irem para as ruas, para ocuparem seus espa\u00e7os, no momento em que vivemos a maior calamidade sanit\u00e1ria da hist\u00f3ria recente do Pa\u00eds. No mundo - e agora h\u00e1 pouco o Deputado Rog\u00e9rio Correia citou um dado que \u00e9 verdadeiro - e no Brasil, neste momento, estamos vivendo o epicentro de todo esse processo de degrada\u00e7\u00e3o, de dificuldade e de mortalidade causada pelo coronav\u00edrus. Sr. Presidente, essa \u00e9 uma atitude absolutamente tr\u00e1gica para o nosso Pa\u00eds.\r\nPara completar, quero dizer que o Presidente prometeu muito tecnicismo, que n\u00e3o ia haver \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\", que n\u00e3o ia haver alian\u00e7a pol\u00edtica, e est\u00e1 a\u00ed a alian\u00e7a pol\u00edtica. Passamos meses e meses com um Ministro da Sa\u00fade que n\u00e3o tinha nada a ver com sa\u00fade, que n\u00e3o sabia nem o que era o SUS, como ele pr\u00f3prio disse. Vivemos agora este est\u00e1gio, este instante em que o atual Presidente cisca de um lado para o outro para fortalecer o radicalismo, quando precisamos do inverso. Precisamos de uma grande alian\u00e7a nacional em torno dos Governadores.\r\nSr. Presidente, chegou a hora de o Parlamento brasileiro, de o Senado e a C\u00e2mara sentarem com os Governadores e, de forma definitiva, j\u00e1 que o Governo Federal n\u00e3o quer, n\u00e3o acha necess\u00e1rio um \"or\u00e7amento de guerra\", n\u00e3o acha que \u00e9 necess\u00e1ria uma pauta que realmente traduza as grandes expectativas do povo brasileiro, erguerem-se, junto com os Governadores e os Prefeitos deste Pa\u00eds, para tomarem as medidas que estejam ao nosso alcance. N\u00f3s n\u00e3o podemos ser c\u00famplices - n\u00e3o podemos, n\u00e3o devemos. Todos n\u00f3s do Congresso sabemos que o Or\u00e7amento que foi votado n\u00e3o traduz de forma nenhuma a atual situa\u00e7\u00e3o, dram\u00e1tica, que vive o nosso Pa\u00eds.\r\nV.Exa. pode ver, Sr. Presidente, a situa\u00e7\u00e3o de setores como o de eventos, que aqui na Bahia \u00e9 muito forte. Como est\u00e1 o setor de eventos? A cultura, que teve aquela ajuda, como est\u00e1? Como v\u00e3o ficar esses setores? Como vai ficar a ind\u00fastria brasileira, que ainda est\u00e1 a\u00ed tateando?\r\nE isso tudo est\u00e1 acontecendo, Sr. Presidente, em meio \u00e0 venda da PETROBRAS. Agora j\u00e1 se est\u00e1 articulando, de forma veloz - eu estou sabendo -, nos bastidores, a venda da ELETROBRAS, a entrega do g\u00e1s. Agora j\u00e1 est\u00e1 a\u00ed a venda dos Correios, que eu acho um absurdo, Sr. Presidente. A log\u00edstica \u00e9 uma nova din\u00e2mica, \u00e9 um novo vetor de desenvolvimento do mundo. Depois da pandemia, n\u00f3s vamos ver a log\u00edstica, principalmente essa entrega, como algo excepcional. E o Brasil tem uma empresa que n\u00e3o tem compara\u00e7\u00e3o no mundo: os Correios. N\u00e3o existe outra com essa capilaridade, com essa dimens\u00e3o, com essa grandeza,\r\nQue tenhamos capacidade de conversar, de encontrar um meio-termo. Na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, o Presidente, Deputado Otto Alencar Filho, traz uma importante discuss\u00e3o sobre a possibilidade de uma economia mista, para que n\u00f3s n\u00e3o percamos essa empresa. J\u00e1 que n\u00e3o estamos conseguindo uma coisa, vamos tentar essa outra. \u00c9 um debate. N\u00f3s do PT temos uma consci\u00eancia clara de que n\u00e3o devemos vender os Correios, mas vamos debater, vamos ouvir, n\u00e3o vamos atropelar, como quer o filho do Presidente, como querem os mais radicais.\r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente, que eu quero aqui deixar a minha sauda\u00e7\u00e3o ao Ministro da Defesa, Fernando Azevedo, que n\u00e3o topou essa aventura. N\u00f3s do Parlamento tamb\u00e9m n\u00e3o devemos topar ficar esperando acontecer. N\u00e3o sejamos omissos e n\u00e3o sejamos c\u00famplices. \r\nViva o Brasil, viva o povo brasileiro, viva a nossa democracia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.756, de 2018, e 14.020, de 2020. Omiss\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro sobre a compra de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para um detalhe. O Senado, no dia 30, aprovou um projeto de lei que vai ajudar o setor de eventos no Brasil, grande parte do setor empresarial, um setor que atende a todo mundo.\r\nDesde dezembro, n\u00f3s n\u00e3o temos no Brasil o atendimento das demandas relacionadas a fomento, a empr\u00e9stimos e a outras situa\u00e7\u00f5es que dizem respeito ao setor empresarial.\r\nO Governo que, neste momento, diz que os empres\u00e1rios podem comprar vacina, mais uma vez, est\u00e1 se omitindo. Esta Casa tamb\u00e9m mais uma vez falha, porque est\u00e1 seguindo na omiss\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 responsabilidade outra sen\u00e3o do Estado de dizer quem vai ter a vacina e proteger os mais humildes.\r\nInfelizmente, o Governo se afasta do problema, como fez, como faz e como continua a fazer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, SETOR PRODUTIVO, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLIA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Registro de 4.211 mortes no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19. N\u00e3o aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas pelo Presidente Jair Bolsonaro. Omiss\u00e3o do Governo Federal quanto \u00e0s medidas de assist\u00eancia ao setor produtivo. Insignific\u00e2ncia do valor do aux\u00edlio emergencial concedido pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00e3o 4.211 mortes em 24 horas, e o Governo est\u00e1 aqui dizendo que o empres\u00e1rio pode comprar vacina, mas n\u00e3o fez o dever de casa, n\u00e3o fez o dever de casa com os empres\u00e1rios. Desde dezembro estamos sem nenhum apoio, tanto o setor produtivo quanto... N\u00e3o temos nenhum apoio. Agora \u00e9 que veio o aux\u00edlio emergencial, depois de 4 meses de espera, de 150 reais praticamente para a grande maioria. \u00c9 muito menor o valor.\r\nIsso a que estamos assistindo aqui \u00e9 mais um jogo de cena de um governo incompetente que n\u00e3o cumpre sua obriga\u00e7\u00e3o e que joga a popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e0 sua pr\u00f3pria sorte. Infelizmente, n\u00f3s estamos a ver isso. A C\u00e2mara e o Senado, o Congresso n\u00e3o devia ter feito outra coisa, sen\u00e3o votar o \"or\u00e7amento de guerra\". Hoje ele n\u00e3o est\u00e1 votado, e estamos aqui enfrentando mais uma vez a omiss\u00e3o do Governo, que joga para a sociedade a responsabilidade que era do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FORTALECIMENTO, ESTADO BRASILEIRO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de fortalecimento do Estado brasileiro, diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer da import\u00e2ncia de termos, depois dessa guerra que estamos vivendo - e at\u00e9 durante ela -, um Estado brasileiro forte. N\u00f3s temos visto atitudes vindas do Governo que s\u00e3o de enfraquecimento do Estado. Agora mesmo, esse aumento do g\u00e1s mostra que n\u00e3o est\u00e3o preocupados com os mais humildes.\r\nPresidente, quando acabou a Segunda Guerra Mundial, houve a reestrutura\u00e7\u00e3o da Europa e de outros pa\u00edses com o Plano Marshall. \u00c9 preciso ter um Estado forte. N\u00e3o adianta enfraquecer o Estado, e o Estado sair do problema e ainda colocar a culpa nos conflitos entre trabalhadores, empres\u00e1rios e sociedade.\r\nN\u00f3s vemos a situa\u00e7\u00e3o em que o Brasil chegou, ultrapassando 4 mil mortes por dia. Esta Casa tem que dar mais respostas ao povo brasileiro e enfrentar mais o Governo que est\u00e1 a\u00ed.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, relativo \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 Covid-19; \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE; do Programa de Garantia aos Setores Cr\u00edticos - PGSC; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.756, de 2018, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabenizar a Casa pela vota\u00e7\u00e3o do projeto que vai dar sustenta\u00e7\u00e3o ao setor de eventos. Infelizmente, estamos em atraso com rela\u00e7\u00e3o a esse setor. \u00c9 um setor muito importante, Sr. Presidente, e que precisa que as coisas caminhem o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nEsperamos que o projeto seja sancionado com rapidez pelo Governo, porque, diga-se de passagem, aqui na C\u00e2mara, na primeira vota\u00e7\u00e3o, o Governo votou contra e criou dificuldades. Que o Governo compreenda que o setor de eventos \u00e9 o primeiro ter problemas na pandemia e \u00e9 o \u00faltimo a encontrar solu\u00e7\u00f5es. Portanto, n\u00f3s precisamos fazer com que se encaminhe o mais r\u00e1pido poss\u00edvel essa colabora\u00e7\u00e3o. A C\u00e2mara hoje est\u00e1 de parab\u00e9ns com rela\u00e7\u00e3o a esse aceno t\u00e3o positivo ao setor de eventos, um setor t\u00e3o valioso.\r\nO meu Estado quer agradecer e muito \u00e0 Casa por esse medida, porque na Bahia, todos sabem, os eventos s\u00e3o muito importantes para o Estado, tanto no \u00e2mbito cultural, como no \u00e2mbito da ind\u00fastria do entretenimento e no do desenvolvimento econ\u00f4mico.\r\nEnt\u00e3o, aqui fica o nosso registro. Espero que o Governo Federal cumpra com rapidez o que foi decidido nesta Casa hoje de forma muito acertada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BRASIL, POLITICA ECONOMICA, CRITICA.\r\nESTADOS UNIDOS, CRESCIMENTO ECONOMICO, AUMENTO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, IMPEACHMENT, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Desacelera\u00e7\u00e3o da economia brasileira. An\u00fancio de destina\u00e7\u00e3o, pelo governo dos Estados Unidos Am\u00e9rica, de 2 trilh\u00f5es de d\u00f3lares para recupera\u00e7\u00e3o da economia norte-americana. Necessidade de abertura, pela Casa, de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a imprensa traz hoje que o Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds, dentro das grandes economias, que, segundo a OCDE - eles eram t\u00e3o f\u00e3s da OCDE -, est\u00e1 em desacelera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.\r\nSr. Presidente, isso acontece 3 dias depois de os Estados Unidos - que eram tamb\u00e9m a grande vedete do Governo Federal atual - anunciarem que v\u00e3o investir 2 trilh\u00f5es de d\u00f3lares, para recuperar a sua economia, em trabalhadores, no setor empresarial, em sindicatos e em associa\u00e7\u00f5es.\r\nEste Governo vai afundar o Brasil. Chegou a hora de esta Casa, de este Congresso dar a resposta que este Governo merece. Esta C\u00e2mara Federal tem que ser altiva neste momento. N\u00e3o basta apenas CPI: n\u00f3s temos que aprofundar a discuss\u00e3o do impeachment antes que o Brasil afunde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, CR\u00cdTICA.\r\nAULA PRESENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA. \r\nEMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS),  CR\u00cdTICA. \r\nPACIENTA CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA. \r\nGOVERNO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS, RESPEITO.\r\nCOMBUST\u00cdVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), AUMENTO, PRE\u00c7O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais. Raz\u00f5es do posicionamento contr\u00e1rio do orador \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos  e da desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A. - ELETROBRAS. Morte de quase 400 mil pessoas pela Covid-19. Altivez do Pa\u00eds perante a comunidade internacional sob o governo do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Preval\u00eancia de interesses econ\u00f4micos em detrimento dos interesses sociais no Pa\u00eds. Recorde nos pre\u00e7os dos combust\u00edveis e do g\u00e1s de cozinha.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero saud\u00e1-lo. \u00c9 muito bom v\u00ea-lo a\u00ed, como Vice-Presidente, atuando como Presidente.\r\nSr. Presidente, quero aqui, com muita tranquilidade, dizer que essa situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 lastim\u00e1vel, como \u00e9 lastim\u00e1vel tamb\u00e9m, e acabam se encontrando, a situa\u00e7\u00e3o dos Correios.\r\nE hoje foi uma tarde muito infeliz, muito infeliz, para o Congresso brasileiro. Sr. Presidente, foi muito infeliz porque os dados do Brasil d\u00e3o conta de que n\u00f3s vivemos, infelizmente, n\u00e3o s\u00f3 um descontrole pol\u00edtico, mas tamb\u00e9m um desvario. N\u00e3o \u00e9 liberalidade o que n\u00f3s estamos vendo. N\u00e3o s\u00e3o liberais os que est\u00e3o defendendo a venda dos Correios; n\u00e3o s\u00e3o, diria, p\u00e9s no ch\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o razo\u00e1veis os que defendem abrir escolas sem antes observar o posicionamento dos funcion\u00e1rios, dos trabalhadores, dos professores, de todos aqueles que comp\u00f5em a educa\u00e7\u00e3o na ponta.\r\nE o que une a venda dos Correios com a abertura das escolas sem os cuidados adequados, sem o cumprimento dos protocolos exigidos pela OMS, sem o respeito \u00e0 ci\u00eancia e aos professores? O que une essas duas quest\u00f5es que hoje foram centrais no nosso Parlamento \u00e9 a vis\u00e3o meramente mercantil, comercial, estreita, estreita, de um Congresso, que tem agora um momento dific\u00edlimo e que pode estar optando, neste instante do mundo, por ser um Congresso c\u00famplice deste Governo que a\u00ed est\u00e1, em vez de ser um Congresso altivo, que deve defender o povo brasileiro, o Estado brasileiro, a nossa economia, as nossas a\u00e7\u00f5es sociais e sanit\u00e1rias.\r\nQuerem vender os Correios! N\u00e3o h\u00e1 outra explica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 outra palavra mais simples para que o povo entenda. Querem vender essa empresa, que \u00e9 a que compra mais ve\u00edculos no Pa\u00eds, \u00e9 empresa que gera emprego, que gera renda, que agora vai ter um lucro acima de 1 bilh\u00e3o. Algu\u00e9m hoje chegou a ponto de dizer que o quadro est\u00e1 diferente do que acontecia no passado. O que vimos no passado era uma empresa que tinha investimentos, era uma empresa que crescia.\r\nPresidente Marcelo, V.Exa. conhece bem o que \u00e9 o Minha Casa, Minha Vida. Hoje, muitos desses empreendimentos do Minha Casa, Minha Vida n\u00e3o t\u00eam servi\u00e7o postal, porque precisamos avan\u00e7ar ainda mais no que \u00e9 necess\u00e1rio fazer com os Correios, na zona rural, nos grandes rinc\u00f5es. O pouco que foi aberto nessa \u00e1rea de log\u00edstica dos Correios... Quem faz o servi\u00e7o mais dif\u00edcil ainda s\u00e3o os Correios, para as empresas que contratam os Correios.\r\nAgora h\u00e1 pouco eu vi um amigo nosso Deputado - vou preservar o nome dele - dizer no plen\u00e1rio que o Mercado Livre est\u00e1 contratando menos os Correios. N\u00e3o, as empresas v\u00e3o continuar contratando os Correios. Agora, quem vai fazer o papel dos Correios nos pequenos centros, na periferia, nos empreendimentos do Minha Casa, Minha Vida, na zona rural? \r\nOs 20 pa\u00edses com maior territ\u00f3rio do mundo, todos eles, t\u00eam empresas de correio. Sabem como? S\u00e3o do Estado. A Fran\u00e7a \u00e9 dona da (Falha na transmiss\u00e3o), que no Brasil \u00e9 uma das maiores. O Estado alem\u00e3o controla a DHL, que \u00e9 uma das maiores. Os Estados Unidos, Sr. Presidente, acabam de fazer um pacote econ\u00f4mico de 2 trilh\u00f5es de d\u00f3lares. Eles s\u00e3o liberais ou viraram comunistas? \"Ah, devem ser comunistas, devem ser comunistas!\"\r\nO Brasil, Sr. Presidente, neste momento se encontra numa situa\u00e7\u00e3o lastim\u00e1vel, n\u00e3o tem nem onde se encaixar no mundo.\r\nOs pa\u00edses liberais est\u00e3o fortalecendo os seus Estados, porque n\u00f3s estamos numa guerra. E, quando se est\u00e1 numa guerra, n\u00f3s temos que ter \"or\u00e7amento de guerra\", n\u00f3s temos que ter \"or\u00e7amento p\u00f3s-guerra\". Mas n\u00f3s temos um or\u00e7amento que continua pagando aos bancos, que continua pagando mais de 1 trilh\u00e3o de reais por ano de servi\u00e7o de d\u00edvida. Enquanto isso, o nosso povo est\u00e1 morrendo. L\u00e1 se v\u00e3o quase 400 mil brasileiros. L\u00e1 se vai o Brasil com um Presidente que n\u00e3o usa m\u00e1scara, que h\u00e1 poucos dias chamava os chineses de comunistas: \"Como vamos tomar vacina de comunista?\" Ele \u00e9 de uma conversa sem sentido, uma conversa totalmente equivocada, descabida.\r\nQue saudade n\u00f3s temos do Lula, que olhava para o Brasil como um Brasil, que dialogava com todos os setores do mundo, com todas as na\u00e7\u00f5es! Inclusive, quando prestigiava os pa\u00edses menores, fazia \u00f3timas alian\u00e7as, para nos desenvolver e nos ajudar a desenvolver tamb\u00e9m a nossa economia, com parcerias importantes na Am\u00e9rica Latina, na Europa, nos Estados Unidos.\r\nOs Estados Unidos - Chico Buarque disse que tem isto na cabe\u00e7a - s\u00e3o um pa\u00eds que, s\u00f3 com Lula, olhou-nos com altivez, respeitou a nossa soberania, e o Brasil p\u00f4de falar de frente. E n\u00e3o foi \u00e0 toa que o Obama chamou Lula de \"o cara\": \"Olhe o cara!\" Que falta esse cara faz, que falta esse cara faz neste momento em que vemos a entrega do patrim\u00f4nio p\u00fablico, no mesmo instante em que pa\u00edses da Europa reestatizam, como a pr\u00f3pria Alemanha est\u00e1 reestatizando, o servi\u00e7o de \u00e1gua.\r\nFala-se agora na reestatiza\u00e7\u00e3o do transporte coletivo: \"Ah, voc\u00eas querem reestatizar tudo!\" N\u00e3o! N\u00f3s queremos garantir o tamanho de um Estado que atenda aos interesses do povo brasileiro; e n\u00e3o de um Estado que pare\u00e7a mais um Estado para ser controlado como o Presidente quer, por interesses mais pr\u00f3ximos de mil\u00edcias, mais pr\u00f3ximos do que qualquer coisa que n\u00e3o seja um Estado forte.\r\nN\u00f3s precisamos de um Estado forte, Sr. Presidente, que tenha um \"or\u00e7amento de guerra\", que tenha neste momento sensatez para defender o nosso povo, que tenha sensatez para defender a nossa gente. N\u00e3o d\u00e1 para aceitar a venda dos Correios; n\u00e3o d\u00e1 para aceitar a venda da PETROBRAS; n\u00e3o d\u00e1 para aceitar a venda da ELETROBRAS, porque nenhum pa\u00eds liberal faz isso.\r\nOs Estados Unidos controlam a sua energia el\u00e9trica e controlam tamb\u00e9m o seu petr\u00f3leo, porque h\u00e1 l\u00e1 as maiores reservas de petr\u00f3leo tamponado do mundo, al\u00e9m de todo o mundo saber que a OPEP faz o que quer. E aqui n\u00f3s estamos entregando as nossas refinarias, como ocorre na Bahia, onde n\u00f3s estamos num processo de enfrentamento dur\u00edssimo, que muitas vezes j\u00e1 foi alongado, para fazer com que o mundo entenda que n\u00f3s somos, sim, um pa\u00eds que precisa ser fortalecido nas suas estruturas econ\u00f4micas, nas suas infraestruturas.\r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que esta tarde tem dois elementos que acabam mostrando exatamente a mesma coisa: o Estado sendo diminu\u00eddo, com os interesses econ\u00f4micos prevalecendo e os interesses sociais sendo esquecidos, e a nossa economia sendo entregue, como fizeram com o g\u00e1s.\r\nE o que fizeram com o g\u00e1s n\u00f3s s\u00f3 estamos vendo hoje: o pre\u00e7o do botij\u00e3o de g\u00e1s \u00e9 o mais caro da hist\u00f3ria do Pa\u00eds. E diziam, em 2019: \"Daqui a 6 meses voc\u00eas v\u00e3o ver o pre\u00e7o do g\u00e1s\". Estamos vendo, como estamos vendo tamb\u00e9m o pre\u00e7o da gasolina, do \u00f3leo diesel, do \u00e1lcool.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 uma tarde infeliz para a C\u00e2mara Federal. E n\u00f3s esperamos que o Relator desse projeto dos Correios e que quem est\u00e1 nesse momento tamb\u00e9m insistindo nessa maldade que est\u00e1 sendo feita com a educa\u00e7\u00e3o brasileira percebam que n\u00f3s somos uma grande Na\u00e7\u00e3o.\r\nE essa vergonha que n\u00f3s estamos passando diante do mundo n\u00e3o vai ficar s\u00f3 na vergonha por essa situa\u00e7\u00e3o vivida com rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento do coronav\u00edrus, pois v\u00eam a\u00ed, Sr. Presidente, os danos econ\u00f4micos, que v\u00e3o ser ampliados; os danos sociais, que v\u00e3o ser ampliados; o p\u00f3s-COVID, que vai nos trazer grandes sequelas. E como enfrentar isso com um Estado reduzido e com interesses mercantis l\u00e1 da Idade M\u00e9dia, l\u00e1 de muito tempo atr\u00e1s no Brasil, que voltam, novamente, com mais vigor, com menos interesse social e com menos respeito ao nosso povo, \u00e0 nossa soberania e aos nossos patrim\u00f4nios p\u00fablicos que n\u00e3o est\u00e3o sendo respeitados, quando deveriam ser venerados?\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 venda dos Correios!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-21T00:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Cogratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020 (Lei Aldir Blanc), para amplia\u00e7\u00e3o da prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e trabalhadoras da cultura e para prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios. Expectativa de san\u00e7\u00e3o presidencial do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, relativo \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos para a compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 pandemia da Covid-19; \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE e Do Programa de Garantia aos Setores Cr\u00edticos - PGSC; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 13.756, de 2018, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, quero apenas pontuar que, no dia 7 de abril, n\u00f3s votamos o projeto sobre o setor de eventos e at\u00e9 hoje o Presidente Bolsonaro n\u00e3o o sancionou.\r\nHoje houve uma grande vit\u00f3ria - quero saudar a Deputada Ben\u00e9, saudar a Deputada Jandira, saudar o Deputado Bira, que tamb\u00e9m est\u00e1 nessa luta, saudar o Deputado Daniel -, mas quero lembrar que a luta s\u00f3 come\u00e7a, porque o Governo Federal e o NOVO votaram contra o projeto de hoje. A resenha \u00e9: onde v\u00e3o achar os 700 milh\u00f5es de reais?\r\nEu acho que estamos aqui hoje dando um passo muito importante. Quero parabenizar toda a cultura do Brasil e dizer que a luta s\u00f3 recome\u00e7a.\r\nQue o Governo sancione logo o projeto de eventos, que tamb\u00e9m tem muito a ver com a cultura; que realmente respeite a cultura; que respeite o Brasil; que respeite aqueles que geram emprego e renda e que foram os primeiros a entrar e ser\u00e3o os \u00faltimos a sair dessa terr\u00edvel pandemia!\r\nLuta que segue!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESTADOS UNIDOS, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, LIBERALISMO ECON\u00d4MICO.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CONTR\u00c1RIO, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SISTEMA NACIONAL DE SERVI\u00c7OS POSTAIS (SNSP), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT).\r\nVOTO CONTR\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AULA PRESENCIAL, ESCOLA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, EDUCA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, ALUNO, PROFESSOR, SEGURAN\u00c7A SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais. Contrariedade com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais. Defesa da manuten\u00e7\u00e3o dos Correios como patrim\u00f4nio p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aproveitar este momento para fazer uma exposi\u00e7\u00e3o r\u00e1pida sobre a situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos vivendo, nesta semana, no nosso Brasil, no nosso Congresso Nacional, na nossa C\u00e2mara dos Deputados. N\u00f3s estamos dando um exemplo muito ruim para o Pa\u00eds e mostrando ao mundo, infelizmente, quanto o Brasil est\u00e1 sem sintonia com os reais interesses do povo brasileiro.\r\nVimos esta semana, na \u00faltima quarta-feira, dois momentos muito ruins para o est\u00e1gio que o Brasil est\u00e1 vivendo.\r\n\u00c9 um est\u00e1gio que requer, Sr. Presidente, um Estado forte, um Estado altivo, um Estado que realmente possa fazer com que o povo brasileiro se sinta seguro de que tem a prote\u00e7\u00e3o do Estado.\r\nO que n\u00f3s vimos, na \u00faltima semana, foi a aprova\u00e7\u00e3o de dois projetos de lei. Ali\u00e1s, aprovamos uma urg\u00eancia, e n\u00e3o o projeto em si, mas a urg\u00eancia para discutirmos a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, o que \u00e9 um absurdo. E aprovamos um outro, que prev\u00ea a abertura das escolas, sem garantir -- sem garantir --, Sr. Presidente, vacina\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es plenas para os estudantes, para os professores, para os funcion\u00e1rios e para toda a comunidade da educa\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds, num momento de pandemia.\r\nEste \u00e9 um instante, Sr. Presidente, em que n\u00f3s temos que refletir o que est\u00e1 acontecendo no mundo. Ao mesmo tempo que alguns se dizem liberais, esquecem-se de que hoje a plataforma liberal do mundo s\u00e3o os Estados Unidos, que est\u00e3o l\u00e1 botando 2 trilh\u00f5es de d\u00f3lares para ajudar trabalhadores, associa\u00e7\u00f5es, para fazer infraestrutura a partir do Estado, investimentos p\u00fablicos. Enquanto isso, o Brasil est\u00e1 vendendo seu patrim\u00f4nio, vendendo seus Correios, querendo abrir as escolas para atender interesses que n\u00e3o s\u00e3o os interesses reais de quem precisa enfrentar uma pandemia, de quem precisa respeitar seus professores, respeitar seu ambiente de educa\u00e7\u00e3o e fazer com que as coisas funcionem de forma plena.\r\nSr. Presidente, o Brasil est\u00e1 na contram\u00e3o, infelizmente, do que est\u00e1 acontecendo no mundo. Quer vender os Correios, enquanto o correio alem\u00e3o \u00e9 dono da DHL, uma das maiores empresas de log\u00edstica do mundo. A Fran\u00e7a \u00e9 dona da Jadlog, uma das empresas que atua no Brasil de forma muito consistente.\r\nEnt\u00e3o, o Brasil est\u00e1 na contram\u00e3o, Sr. Presidente. E esta Casa n\u00e3o pode ser c\u00famplice deste Governo, que est\u00e1 entregando nosso patrim\u00f4nio, que continua pregando o negacionismo e n\u00e3o tem nenhuma vis\u00e3o do que pode acontecer no futuro e durante esse finalzinho de constru\u00e7\u00e3o, para que possamos enfrentar melhor essa pandemia t\u00e3o avassaladora em nosso Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRABALHADOR, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 luta dos funcion\u00e1rios da Caixa Econ\u00f4mica Federal em defesa da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de registrar a nossa solidariedade \u00e0s trabalhadoras e aos trabalhadores da Caixa Econ\u00f4mica Federal, neste momento dif\u00edcil no Brasil. Eles est\u00e3o defendendo a institui\u00e7\u00e3o; querem vacina; querem que n\u00e3o se destrua o setor previdenci\u00e1rio da Caixa; querem, neste instante, que os aprovados no concurso realizado em 2014 sejam convocados; e querem defender o patrim\u00f4nio do Brasil.\r\nA Caixa Econ\u00f4mica \u00e9 um banco de fomento, de desenvolvimento. O Brasil est\u00e1 fazendo tudo \u00e0s avessas. Enquanto o Reino Unido constr\u00f3i bancos p\u00fablicos para fazer fomento, para gerar desenvolvimento e para agir dentro do setor privado, para desenvolver o Reino Unido, no Brasil enxergamos o desastre que \u00e9 este Governo, que quer privatizar a Caixa e, a cada dia, retirar mais direitos dos trabalhadores e das trabalhadoras.\r\nViva a Caixa Econ\u00f4mica Federal do nosso Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 5\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, bem como de bens e servi\u00e7os, inclusive de engenharia, utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 (Sars-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.\r\nNeste momento, tudo deve ser feito para dar seguran\u00e7a ao que n\u00f3s estamos fazendo, dando versatilidade a essas compras, mas sempre mantendo o resguardo necess\u00e1rio para que n\u00e3o haja nenhum excesso.\r\nEspecialmente nesse instante, eu diria que estamos vivendo uma trag\u00e9dia em dobro, porque, al\u00e9m dessas 400 mil mortes, uma outra trag\u00e9dia se abate sobre o Brasil: a trag\u00e9dia da aceita\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es que est\u00e3o sendo colocadas pelo Governo Federal e pelos representantes do Governo Federal, com tanto negacionismo, como sendo coisas naturais. \r\nEnt\u00e3o, esta Casa hoje d\u00e1 uma contribui\u00e7\u00e3o importante. Que n\u00f3s tenhamos mais tardes e mais manh\u00e3s que possam focar na necessidade de enxergarmos mais essa trag\u00e9dia e combat\u00ea-la!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SUPRESS\u00c3O, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 9\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, bem como de bens e servi\u00e7os, inclusive de engenharia, utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 (Sars-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em verdade, o que se est\u00e1 tentando fazer \u00e9 resolver uma situa\u00e7\u00e3o que estava dificultada em fun\u00e7\u00e3o de a medida provis\u00f3ria ter perdido efeito, de n\u00f3s termos entrado o ano com essas situa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 renova\u00e7\u00e3o de medidas e o Supremo pelo meio. Isso gerou essas d\u00favidas.\r\nO destaque do PSOL \u00e9 extremamente importante, especialmente porque n\u00f3s, que estamos aqui falando tanto em combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, combate a isso, combate \u00e0quilo, temos que combater a esperteza. \r\nO que o PSOL est\u00e1 dizendo est\u00e1 muito claro. Se n\u00e3o houver esse controle, da forma como est\u00e1 sendo feito pelo PSOL, na mudan\u00e7a requerida, evidentemente n\u00f3s podemos incorrer em um erro crasso: fazer o que seria exce\u00e7\u00e3o virar regra ou o que seria para ajudar acabe se tornando uma regra que pode criar grande dificuldade para o poder p\u00fablico, para o Er\u00e1rio.\r\nPortanto, \"sim\" \u00e0 emenda do PSOL e \"n\u00e3o\" ao texto. Ou melhor, \"sim\" ao destaque do PSOL e \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, bem como de bens e servi\u00e7os, inclusive de engenharia, utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 (Sars-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"sim\" \u00e0 emenda. Quero dizer que, em momento de tanta dificuldade, a emenda pretende suspender os reajustes e d\u00e1 uma tr\u00e9gua para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. J\u00e1 chega o caos que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nN\u00f3s vemos o tempo todo o Estado n\u00e3o funcionar como deveria, e isso numa l\u00f3gica que ningu\u00e9m sabe qual \u00e9. Fala-se muito em liberalismo. Os Estados Unidos est\u00e3o injetando 2 trilh\u00f5es de d\u00f3lares na economia para ajudar todo mundo a sair do gancho. No Brasil, o que n\u00f3s vemos, num momento como este, \u00e9 se criar ainda mais dificuldade para a popula\u00e7\u00e3o, para os mais carentes e para aqueles que fazem muito esfor\u00e7o para conseguir ultrapassar as dificuldades na sa\u00fade, especialmente na quest\u00e3o dos planos de sa\u00fade. \r\nEnt\u00e3o, o PT \u00e9 \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CR\u00cdTICA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SISTEMA NACIONAL DE SERVI\u00c7OS POSTAIS (SNSP), SERVI\u00c7O POSTAL UNIVERSAL, SERVI\u00c7O PARAPOSTAL, OBJETO POSTAL, DEFESA, DEBATE, COMISS\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 an\u00e1lise de proposi\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos. Import\u00e2ncia da institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aqui chamar a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. para um tema que eu acho muito importante neste instante para o Brasil: a venda dos Correios, tema que V.Exa. quer trazer para o plen\u00e1rio.\r\nQuero lembrar a V.Exa. que 180 pa\u00edses no mundo t\u00eam correios p\u00fablicos, ag\u00eancias postais p\u00fablicas. E nos 20 maiores esses servi\u00e7os tamb\u00e9m s\u00e3o p\u00fablicos.\r\nTemos acompanhado de perto os casos da Alemanha, que comanda a DHL, e da Fran\u00e7a, que comanda a Jadlog. S\u00e3o empresas com comandos governamentais. S\u00e3o empresas p\u00fablicas ou de economia mista, como no caso da empesa da Alemanha, e elas conduzem os destinos da atividade postal. N\u00f3s precisamos de uma empresa de correios p\u00fablica. N\u00f3s precisamos que os Correios possam evoluir ainda mais na miss\u00e3o que t\u00eam, principalmente agora na pandemia.\r\nEu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. para isso, a fim de que, antes de trazer a mat\u00e9ria para o plen\u00e1rio, V.Exa. crie uma Comiss\u00e3o Especial para fazermos um debate de forma mais intensa e democr\u00e1tica e tratarmos da import\u00e2ncia dos Correios do Brasil para a popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O CONJUNTA, VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 13/2021, VETO PARCIAL, PL 6814/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMA GERAL, LICITA\u00c7\u00c3O, CONTRATO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, IMPRENSA, JORNAL, BAHIA, REGI\u00c3O NORDESTE, LEI DE LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS ADMINISTRATIVOS (2021), MIGRA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre vetos presidenciais prejudiciais \u00e0 pequena imprensa do Pa\u00eds apostos ao Projeto de Lei n\u00ba 6.814, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para o seguinte: hoje pela manh\u00e3, na sess\u00e3o do Congresso, n\u00f3s \u00edamos discutir os vetos \u00e0 Lei n\u00ba 14.133, que trata das licita\u00e7\u00f5es. E entre esses vetos espec\u00edficos h\u00e1 os que tratam da Imprensa Oficial: o Veto n\u00ba 1.316 e o Veto n\u00ba 1.327.\r\nQueria dizer a V.Exa. que esses vetos atingem de forma frontal - eu diria mortal - os jornais de todo o interior do Brasil, especialmente do interior da Bahia e do Nordeste. Oitenta por cento dos jornais que ainda existem no Brasil hoje est\u00e3o no interior e do Nordeste, e s\u00e3o jornais pequenos.\r\nA Lei de Licita\u00e7\u00f5es em vigor d\u00e1 at\u00e9 o ano de 2023 para que eles fa\u00e7am a migra\u00e7\u00e3o. Eu s\u00f3 pe\u00e7o a esta Casa que tenha um pouco de paci\u00eancia. N\u00e3o vamos tornar a disputa pol\u00edtica do Presidente com a imprensa uma situa\u00e7\u00e3o que pode gerar milhares e milhares de desempregos em todo o Brasil. \r\nVamos manter os empregos, manter os jornais e manter essa cultura t\u00e3o importante que \u00e9 a imprensa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, DEPOIMENTO,  EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, RESPONSABILIDADE, GOVERNO,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECRETO, SUSPENS\u00c3O, MEDIDA PREVENTIVA, ISOLAMENTO SOCIAL, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), GOVERNO ESTADUAL. \r\nRUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, MEDIDA PREVENTIVA, ISOLAMENTO SOCIAL, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), REDU\u00c7\u00c3O, OCUPA\u00c7\u00c3O, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI. \r\nPROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), ESCLARECIMENTO, BENEFICI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Considera\u00e7\u00f5es sobre depoimento de ex-Ministro da Sa\u00fade do Governo Jair Bolsonaro na CPI da Pandemia no Senado Federal. Irresponsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica no enfrentamento da crise sanit\u00e1ria provocada pela Covid-19. Superlota\u00e7\u00e3o dos leitos de UTI no Munic\u00edpio de  Feira de Santana, Estado da Bahia. Cr\u00edticas ao Prefeito da municipalidade. Falta de linhas claras para a implementa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - Pronamp.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, dois fatos que est\u00e3o sendo veiculados hoje por toda a imprensa nacional precisam ser retratados com mais evid\u00eancia por esta Casa e por aqueles que defendem a democracia neste Pa\u00eds.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica, h\u00e1 pouco, depois de ouvirmos um ex-Ministro da Sa\u00fade dizer que saiu do Minist\u00e9rio porque ele n\u00e3o lhe dava autonomia, exigia que o Ministro aceitasse e divulgasse a compra e a distribui\u00e7\u00e3o de cloroquina. As coisas est\u00e3o ficando mais claras.\r\nE o Presidente reage, dizendo que tomar\u00e1 medidas para suspender os decretos de Governadores e Prefeitos, que evidentemente visavam at\u00e9 aqui garantir o isolamento social para reduzir a ocupa\u00e7\u00e3o de leitos de UTI. Assim foi feito na Bahia, com a atua\u00e7\u00e3o brilhante do nosso Governador Rui Costa e do Secret\u00e1rio F\u00e1bio Vilas Boas, que conseguiram diminuir, nos \u00faltimos dias, em 73% a ocupa\u00e7\u00e3o de leitos de UTI. Bem diferente \u00e9 o que vem acontecendo na minha cidade, Feira de Santana, que, infelizmente est\u00e1 sendo muito mal conduzida pelo Prefeito e est\u00e1 em colapso, com todos os leitos de UTI lotados - 100% de ocupa\u00e7\u00e3o permanente h\u00e1 mais de 6 semanas. E o Presidente da Rep\u00fablica continua amea\u00e7ando Governadores e Prefeitos.\r\nN\u00f3s olhamos para essa situa\u00e7\u00e3o, e a sensa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos \u00e9 de que h\u00e1 uma anestesia geral em parte da popula\u00e7\u00e3o, que ainda \u00e9 capaz de ir para as ruas defender um Presidente totalmente desequilibrado do ponto de vista da sua racionalidade, das suas responsabilidades como gestor. Ele, sem d\u00favida nenhuma, n\u00e3o est\u00e1 satisfeito em ter contribu\u00eddo com o que fez at\u00e9 aqui: n\u00e3o ter comprado vacinas, ter-se omitido, n\u00e3o ter trabalhado por um \"or\u00e7amento de guerra\" para o enfrentamento da pandemia, por n\u00e3o ter renovado as medidas...\r\nO PRONAMPE \u00e9 o que estamos discutindo agora. Cad\u00ea os liberais desta Casa? Ontem, aprovamos ajuda ao setor de eventos, mas n\u00e3o ficou claro, por exemplo, se est\u00e3o inclu\u00eddos os bares e restaurantes, e o PRONAMPE n\u00e3o trouxe sequer linhas claras para sabermos quem vai ser atendido de forma objetiva. Esse \u00e9 o Brasil em que vivemos.\r\nMas Lula est\u00e1 aqui em Bras\u00edlia, discutindo, dialogando e alimentando a esperan\u00e7a de dias melhores e de um Brasil...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T00:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, PL 5575/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), CAR\u00c1TER PERMANENTE, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUL\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel ao Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 18 de maio de 2020, para permiss\u00e3o do uso do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), de forma permanente, como pol\u00edtica oficial de cr\u00e9dito, com o devido tratamento diferenciado e favorecido \u00e0s micro e pequenas empresas, com vista \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o dos pequenos neg\u00f3cios como agentes de sustenta\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da economia nacional.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade, estamos tratando agora, neste instante, de cumprimento do Regimento. Eu, inclusive, sou favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do PRONAMPE, com as situa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo colocadas para debate.\r\nNo entanto, evidentemente, estamos num debate em que n\u00e3o podemos abrir precedentes, nessa situa\u00e7\u00e3o, no que diz respeito ao Regimento. Acho que com isso, Sr. Presidente, temos que ter cuidado. \r\nEu vi todo este debate, acompanhei a pol\u00eamica. Seria muito interessante at\u00e9 que se pegassem as notas taquigr\u00e1ficas. Eu acho que sempre deve ser o di\u00e1logo o caminho - sempre! E, evidentemente, deve haver a preserva\u00e7\u00e3o da nossa conviv\u00eancia, que \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o do Regimento. Fora do Regimento, vamos ter problemas. Eles parecem simples, mas podem se agravar.\r\nO Deputado Paul\u00e3o manifestou-se com propriedade. \u00c9 preciso que tenhamos observ\u00e2ncia \u00e0s regras, que fa\u00e7amos com que tudo seja esclarecido dentro de uma l\u00f3gica de aten\u00e7\u00e3o material ao assunto. N\u00e3o d\u00e1, porque um achou, o outro achou, o outro achou... H\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o regimental. Acho que isso supera, inclusive, qualquer debate neste momento.\r\nN\u00f3s somos a favor do PRONAMPE, mas h\u00e1 quest\u00f5es que est\u00e3o claramente equivocadas. Inclusive, acho que, se o PRONAMPE vier sozinho (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Deputado Z\u00e9 Neto, acho que o microfone do dispositivo de V.Exa. se encerrou.\r\nEsclare\u00e7o que estamos votando o ped\u00e1gio, n\u00e3o \u00e9 o PRONAMPE.\r\nV.Exa. precisa ativar o microfone do dispositivo para concluir. V.Exa. disp\u00f5e de 50 segundos.\r\nO SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA) - Mas a pol\u00eamica come\u00e7ou na vota\u00e7\u00e3o do PRONAMPE. O problema come\u00e7ou na vota\u00e7\u00e3o do PRONAMPE. Essa quest\u00e3o do ped\u00e1gio \u00e9 outra pol\u00eamica tamb\u00e9m, mas estou dizendo que a pol\u00eamica em rela\u00e7\u00e3o ao Regimento come\u00e7ou na vota\u00e7\u00e3o do PRONAMPE.\r\nN\u00e3o somos contra o PRONAMPE. Inclusive, defendemos todo o tempo que houvesse uma aquiesc\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao fato de que o PRONAMPE sozinho n\u00e3o vai resolver o problema do Brasil, porque \u00e9 preciso ajudar o setor empreendedor. Estou muito seguro disso e acho que \u00e9 preciso ajudar muito mais.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 preciso fazer com que o aux\u00edlio emergencial venha para contribuir, porque, sem que recurso circule na base, vai haver dificuldade.\r\nEnt\u00e3o, acho que era bom, Sr. Presidente, olhar materialmente o que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, DEPOIMENTO, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQUERITO (CPI), SENADO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, IMUNIDADE COLETIVA. \r\nAUX\u00cdLIO FINANCEIRO, AGRICULTURA FAMILIAR, TRANSPORTE ALTENATIVO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdURUS. \r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ASSIS CARVALHO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Gravidade de informa\u00e7\u00e3o prestada por ex-Ministro da Sa\u00fade sobre o objetivo do Presidente da Rep\u00fablica  de contamina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o por Covid-19 para a cria\u00e7\u00e3o da imunidade de rebanho no Pa\u00eds, eme depoimento \u00e0 CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e omiss\u00f5es do Governo Federal no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Defesa de a\u00e7\u00f5es em defesa da agricultura familiar e dos transportes alternativos. Expectativa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares do Brasil para a mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos da Covid-19 (projeto de Lei Assis Carvalho II).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente.\r\nSr. Presidente, esta \u00e9 uma manh\u00e3 importante para a Casa Legislativa, e, neste instante, temos v\u00e1rias tarefas.\r\nOntem, o Brasil assistiu a uma situa\u00e7\u00e3o lastim\u00e1vel na CPI da Pandemia, da COVID, e hoje n\u00f3s estamos aqui j\u00e1 de cabe\u00e7as erguidas para buscar, evidentemente, caminhos e encontrar sa\u00eddas para o Brasil. Sa\u00eddas que, infelizmente, n\u00e3o est\u00e3o t\u00e3o claras. Elas n\u00e3o est\u00e3o t\u00e3o claras porque n\u00f3s estamos sem alternativa, tanto na economia como nas quest\u00f5es sanit\u00e1rias de sa\u00fade, para trazer ao Brasil alento.\r\nOuvir de um ex-Ministro da Sa\u00fade que o Presidente da Rep\u00fablica queria que houvesse uma imuniza\u00e7\u00e3o em massa, a partir do fato de que todos iriam ser contaminados e haveria um efeito manada, isso nos deixa a ideia: \"Morra quem morrer, eu quero que isso passe logo e quero tamb\u00e9m economizar para sobrar recursos para eu fazer campanha\". Parece-me que o que se passou ontem deixa essa ideia na cabe\u00e7a de quem acompanhou o racioc\u00ednio e as falas dos Ministros.\r\nHoje, n\u00f3s temos a\u00ed um momento importante - eu, inclusive, sou autor de um dos projetos - do qual faz parte o elenco dos projetos aos quais foram dados parecer pelo Deputado Z\u00e9 Silva e que tratam da agricultura familiar.\r\nN\u00f3s precisamos, Sr. Presidente, ter uma linha de a\u00e7\u00e3o efetiva para ajudar a agricultura familiar, ajudar a \u00e1rea de transporte, principalmente os transportes alternativos complementares, que, no Pa\u00eds inteiro, s\u00e3o os transportes de vans, micro-\u00f4nibus, que precisam de ajuda. Tamb\u00e9m estive conversando com o Ministro Jo\u00e3o Roma, para que o Governo se sensibilize nesse sentido.\r\nHoje, n\u00f3s temos um momento importante e podemos come\u00e7ar a pensar na vota\u00e7\u00e3o desse projeto que tem o parecer do Deputado Z\u00e9 Silva, que j\u00e1 tramita na Casa, que \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, a fim de que possamos encontrar mais um ponto de esperan\u00e7a para ajudar a nossa agricultura familiar a sair dessa profunda crise pela qual vem passando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE FEDERAL, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com corte de verbas no Or\u00e7amento 2021 do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.  Defesa do restabelecimento do or\u00e7amento das universidades p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aqui chamar a aten\u00e7\u00e3o para o corte de quase 4 bilh\u00f5es de reais de verbas do or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o, o que vai afetar duramente toda a educa\u00e7\u00e3o, mas em especial as universidades federais, que passam por um momento muito delicado. E vai afetar notadamente aqueles que precisam da assist\u00eancia estudantil. \r\nEu estudei na Universidade Federal da Bahia, cursei F\u00edsica e, depois, Direito; morei em resid\u00eancia universit\u00e1ria; frequentei restaurante universit\u00e1rio; precisei da ajuda do assistencialismo da universidade. Eu sei o quanto esses recursos s\u00e3o importantes para que possamos ter uma universidade \u00e0 altura do que o Brasil precisa para enfrentar os seus desafios.\r\nPortanto, esperamos que esta Casa possa voltar a debater esses temas e encontrar sa\u00eddas, para que possamos restabelecer o or\u00e7amento das universidades, neste momento t\u00e3o dif\u00edcil para a educa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, DEBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA. \r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS),PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS),  EMPRESA ESTATAL, CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO, GEST\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CR\u00cdTICA. \r\nPESQUISA ELEITORAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA, LU\u00cdZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA., ELEI\u00c7\u00c3O. \r\nARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ESCLARECIMENTO, DECLARA\u00c7\u00c3O, DESTINA\u00c7\u00c3O, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA. \r\nCONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL, CRISE.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Inadmissibilidade da vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei relativo ao processo de licenciamento ambiental em meio \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus no Brasil. Critica a propostas de privatiza\u00e7\u00e3o de estatais e de redu\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro. Rep\u00fadio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es no Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, em preju\u00edzo \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o nas sess\u00f5es deliberativas. Expectativa quanto \u00e0 vit\u00f3ria do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2022. Pedido de esclarecimento ao Presidente Arthur Lira sobre sua declara\u00e7\u00e3o Minhas emendas s\u00e3o as que todo mundo sabe, mas algumas n\u00e3o s\u00e3o bem o que todo mundo sabe.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria saber a quem, de fato, estamos neste momento servindo. A Oposi\u00e7\u00e3o, tenho certeza, est\u00e1 servindo aos prop\u00f3sitos do povo brasileiro, especialmente num momento de pandemia, Sr. Presidente. \r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que um debate sobre o meio ambiente, precioso e extremamente detalhado, seja feito num momento de pandemia, sem a amplia\u00e7\u00e3o do debate como deveria. J\u00e1 que est\u00e1 tudo certinho, qual \u00e9 o medo de debater? Mas a boiada tem que passar, e a boiada tem que passar, inclusive nesta Casa, com menos trabalho, e por isso o Regimento est\u00e1 sendo alterado. Onde fica a pol\u00edtica? Onde ficam os m\u00e9todos? Sr. Presidente, isso \u00e9 inadmiss\u00edvel no momento de pandemia que vivemos.\r\nEstamos vendo transforma\u00e7\u00f5es muito r\u00e1pidas no mundo inteiro. O Biden, nos Estados Unidos, lan\u00e7a um pacote de 2 trilh\u00f5es de d\u00f3lares inicialmente. E vai investir em qu\u00ea? Vai investir em energia limpa, vai investir na infraestrutura, vai botar dinheiro p\u00fablico na veia da produ\u00e7\u00e3o nacional, vai fortalecer para valer a economia nacional, a economia interna dos Estados Unidos. \r\n\"Ora, mas ele n\u00e3o \u00e9 liberal?\" Ele \u00e9 liberal. Ele \u00e9 o liberal do momento. Nesta Casa, eu n\u00e3o sei quem s\u00e3o os liberais. Quem s\u00e3o esses liberais que pegam uma empresa do Brasil como os Correios e a entregam num momento extremamente delicado da economia mundial, em que a parte de log\u00edstica e a parte t\u00e3o importante e suculenta da nossa estrutura de desenvolvimento, que \u00e9 a entrega postal - e n\u00e3o s\u00f3 a entrega postal, mas tamb\u00e9m a entrega comercial -, podem sofrer muito?\r\nN\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que os 20 maiores pa\u00edses em termos territoriais do mundo t\u00eam ag\u00eancias postais p\u00fablicas. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que a Alemanha comanda os destinos da DHL, que \u00e9 a maior empresa do mundo em log\u00edstica e entrega postal. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que a Jadlog, no Brasil e no mundo inteiro, \u00e9 comandada pela Fran\u00e7a. \r\nE quem s\u00e3o os liberais aqui do nosso Pa\u00eds? Quem s\u00e3o esses liberais? Que liberais s\u00e3o esses que pregam uma reforma neste momento t\u00e3o delicado da economia mundial em que o Brasil \u00e9 visto como um pa\u00eds agressor do meio ambiente? Agressor! Quem ser\u00e1 o comandante das a\u00e7\u00f5es? \r\nEu ouvi agora a Deputada dizer que vamos destravar. Destravar? Algu\u00e9m depois disse: \"Na Bahia j\u00e1 \u00e9 assim\". N\u00e3o, na Bahia n\u00f3s ainda temos muitas pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o, temos a gest\u00e3o ambiental compartilhada entre Estado e Munic\u00edpio. N\u00f3s temos preparo para fazer as coisas l\u00e1. N\u00e3o \u00e9 feito l\u00e1 da forma como estamos vendo aqui, com a entrega que est\u00e1 sendo feita. Que entrega \u00e9 essa t\u00e3o r\u00e1pida? Esse passar a boiada pode nos colocar sabe onde, Sr. Presidente? L\u00e1 no fim da fila dos pa\u00edses que precisam se desenvolver. \r\nO que foi que n\u00f3s ganhamos com este Governo que est\u00e1 a\u00ed? Dezenove milh\u00f5es de pessoas com fome. O PIB n\u00e3o est\u00e1 pior gra\u00e7as a esta Casa e \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, que tencionou para que o aux\u00edlio emergencial fosse de 1.045 reais. Eles queriam 200 reais por 2 meses, e o valor acabou sendo de 600 reais. Queriam 2 meses, e o aux\u00edlio acabou sendo pago at\u00e9 o fim do ano. Ali\u00e1s, se tivessem feito no fim do ano o que era preciso, estender o aux\u00edlio emergencial por medida provis\u00f3ria, talvez n\u00f3s n\u00e3o estiv\u00e9ssemos hoje com as dificuldades econ\u00f4micas que estamos. Se tivessem estendido o PRONAMPE, talvez n\u00f3s n\u00e3o estiv\u00e9ssemos hoje com as dificuldades que estamos.\r\nEu queria saber o que \u00e9 que os partidos que se dizem modernos e que se dizem liberais defendem, porque a constru\u00e7\u00e3o civil brasileira est\u00e1 um caos! A Lava-Jato acabou com as maiores empresas de engenharia do nosso Pa\u00eds e das maiores do mundo!\r\nNo come\u00e7o de 2019, o Minha Casa, Minha Vida era respons\u00e1vel por 62% de tudo o que era produzido na constru\u00e7\u00e3o civil em S\u00e3o Paulo. Como \u00e9 que est\u00e1 hoje? Estamos sem recursos para a constru\u00e7\u00e3o civil. Por que n\u00e3o h\u00e1 recursos? A cada 1 real que o Minha Casa, Minha Vida Faixa 1 botava na constru\u00e7\u00e3o civil, retornavam, no m\u00ednimo, 1 real e 26 centavos. No Minha Casa, Minha Vida Faixa 2, o valor era de 1 real e 46 centavos, sem contar as presta\u00e7\u00f5es; considerando s\u00f3 as taxas e os recursos que rodavam na m\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o civil. \r\nSe \u00e9 t\u00e3o lucrativo, por que pararam de investir? Porque querem um Estado falido - eu n\u00e3o diria nem um Estado m\u00ednimo! N\u00e3o querem um Estado! Na verdade, querem ser - eu digo isto todo dia - a filial do capital especulativo mundial. Se quisessem ser a matriz, lutariam por um capital nacional. \r\nHoje foi um dia de derrota para o povo brasileiro. Houve derrota no Regimento e houve derrota aqui, no momento em que se aprovou esta situa\u00e7\u00e3o absurda de uma lei ambiental. Estamos num momento de pandemia, Sras. e Srs. Deputados, em que ningu\u00e9m pode se mobilizar! Isso \u00e9 covardia! Desculpem-me, mas \u00e9 covardia! Respeitem a sociedade! Respeitem o povo! Debatam! Tragam para c\u00e1 os antag\u00f4nicos. Vamos ver em que se pode melhorar. Esta Casa n\u00e3o deveria ter uma pauta ordin\u00e1ria quando mais de 430 mil brasileiros morreram e outros mais v\u00e3o morrer. N\u00e3o d\u00e1 para, neste mesmo momento em que vemos a boiada passar, facilitarmos o Regimento para ficar mais leve o enfrentamento, para n\u00e3o gastarem tanto \u00f3leo no trator. N\u00e3o d\u00e1 para aceitar isso!\r\nDe bom, hoje, tivemos a not\u00edcia do Lula: 55% contra 32% no segundo turno, na \u00faltima pesquisa. E ningu\u00e9m vai segurar o velhinho, porque ele vem com todo o g\u00e1s, ele vem com todo o vigor. Parece um menino de 30 anos conversando conosco. Ningu\u00e9m est\u00e1 mais esperan\u00e7oso no Brasil do que Lula. E Lula me disse na quarta-feira passada uma coisa interessante: \"Desafie-os l\u00e1\". E eu vou desafi\u00e1-los. Chamem todos os Presidentes, de Sarney a Temer, e at\u00e9 esse que est\u00e1 a\u00ed, para saber se todos eles reunidos atenderam mais o setor produtivo do que Lula. Eu quero saber se atenderam a constru\u00e7\u00e3o civil, a ind\u00fastria brasileira.\r\n\u00c9 uma coisa ca\u00f3tica o que est\u00e3o fazendo com a ind\u00fastria brasileira! E ainda passam o g\u00e1s, passam o petr\u00f3leo, querem vender os Correios, querem vender a PETROBRAS e a ELETROBRAS. O pr\u00f3ximo passo \u00e9 a venda da ELETROBRAS. A boiada tem que passar, e tem que passar r\u00e1pido. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que aceitemos essa contram\u00e3o no mesmo momento em que vemos tudo isso acontecer. Inclusive, j\u00e1 est\u00e3o gestando a venda da Caixa Econ\u00f4mica e do Banco do Brasil! Enquanto estamos vendo o Reino Unido criar bancos p\u00fablicos para fomentar o desenvolvimento, aqui se est\u00e1 defendendo o contr\u00e1rio. Esta Casa precisa ter responsabilidade com o destino deste Pa\u00eds!\r\nHoje, o Presidente Lira fez uma fala aqui, para a qual eu pe\u00e7o esclarecimentos. Ele disse: \"Minhas emendas s\u00e3o as que todo mundo sabe, mas algumas n\u00e3o s\u00e3o bem o que todo mundo sabe\". \r\nEnt\u00e3o, esclare\u00e7a isso, Presidente Lira! Esta cadeira \u00e9 muito m\u00e1gica, \u00e9 muito grande, \u00e9 muito possante, \u00e9 muito importante, mas muitos dos que passaram por a\u00ed se deram mal. Eu tor\u00e7o, Presidente Lira, para que V.Exa. se d\u00ea bem, no sentido de poder contribuir com a democracia e com o nosso Brasil. \r\nChega! J\u00e1 deu! N\u00f3s tivemos um dia de derrota para o povo brasileiro, e essa pesquisa divulgada agora, no fim da tarde, trouxe-nos a esperan\u00e7a de ter quem de fato quer um Brasil melhor, ama seu povo, ama sua gente, acredita no seu setor produtivo e acredita no Brasil.\r\nLula, estamos te esperando!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, PANEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, MORTALIDADE, RESPONSABILIDADE. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA,  DESCUMPRIMENTO, PLATAFORMA POL\u00cdTICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTATAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Omiss\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica da responsabilidade pela crise gerada pela Covid-19 e por morte decorrentes da doen\u00e7a. Descumprimento, pelo Chefe da Na\u00e7\u00e3o, de afirma\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos conceber que o Brasil seja governado por narrativas, por mentiras, por covardia e por situa\u00e7\u00f5es como a de hoje pela manh\u00e3, at\u00e9 h\u00e1 pouco, com o ex-Ministro Pazuello. Quem o ouve falando diz: \"Espere a\u00ed! Est\u00e1 tudo certo!\" Ent\u00e3o quem foi que deixou de comprar vacina? E quem foi que prop\u00f4s, que propagou que n\u00e3o se usasse m\u00e1scara, que n\u00e3o se usasse \u00e1lcool? Quem foram os respons\u00e1veis pela n\u00e3o renova\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas que esta Casa aprovou? A popula\u00e7\u00e3o passou 5 meses sem aux\u00edlio emergencial. J\u00e1 se passaram 5 meses, at\u00e9 agora, sem renova\u00e7\u00e3o do PRONAMPE. E o pior \u00e9 que o Presidente ainda joga os empres\u00e1rios contra os trabalhadores, contra os Prefeitos, contra os Governadores, porque ele acha que \u00e9 ot\u00e1rio quem fica em casa.\r\nHoje a imprensa est\u00e1 apontando para uma terceira onda. E ser\u00e1 uma terceira onda que provavelmente ir\u00e1 ceifar ainda mais vidas, podendo nos levar a ter 750 mil brasileiros mortos. E ningu\u00e9m teve culpa?\r\nN\u00e3o se comprou vacina, mas ningu\u00e9m teve culpa? N\u00e3o se tomaram as medidas cab\u00edveis, mas ningu\u00e9m teve culpa? E o or\u00e7amento, n\u00e3o \u00e9 o \"or\u00e7amento de guerra\". Quem s\u00e3o os culpados?\r\nH\u00e1 pouco, um Deputado bolsonarista disse: \"Olha, existe um projeto do Presidente\" - e ele fala do Presidente atual, que era Deputado - \"que diz claramente que deve haver puni\u00e7\u00e3o para quem vende madeira vinda das florestas\".\r\nOra, ora, ora! \u00c9 claro! No passado, ele disse muita coisa. Ele disse que n\u00e3o se vendesse a PETROBRAS, mas a est\u00e1 vendendo. Ele disse que n\u00e3o se vendesse madeira vinda de floresta, mas a est\u00e1 vendendo. Ele disse que n\u00e3o iria privatizar os Correios, mas os est\u00e1 vendendo. E ele disse que n\u00e3o iria privatizar a ELETROBRAS. H\u00e1 pouco, eu estava ali com o Deputado Glauber Braga, e S.Exa. estava me mostrando velas. \u00c9 isto: velas! Se venderem a ELETROBRAS, n\u00f3s vamos viver \u00e0 base de velas!\r\nNum momento em que o mundo est\u00e1 se protegendo, num momento em que os ditos papas do liberalismo est\u00e3o todos se protegendo, o Brasil quer vender a ELETROBRAS, o Brasil quer entregar as suas riquezas. Este Governo de narrativas, de mentiras e de covardia est\u00e1 destruindo o futuro do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, em detrimento do texto com preced\u00eancia regimental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s orientamos \"sim\".\r\nN\u00e3o podemos imaginar que perderemos o controle p\u00fablico, porque \u00e9 isso que est\u00e1 por tr\u00e1s, de uma empresa que teve 30 bilh\u00f5es de lucro nos \u00faltimos 3 anos, que gera 6,4 bilh\u00f5es e que entrega \u00e0 Uni\u00e3o 1,6 bilh\u00e3o. N\u00f3s somos o segundo pa\u00eds do mundo em capacidade de pagamento da energia el\u00e9trica e vamos passar a ser o primeiro.\r\nDefender a ELETROBRAS \u00e9 defender a soberania, \u00e9 defender tarifas justas, \u00e9 defender a possibilidade de nos manter buscando um lugar ao sol num mundo modernizado.\r\nN\u00e3o \u00e9 hora de fazer este debate aqui. N\u00f3s dever\u00edamos estar discutindo a pandemia, e n\u00e3o a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 de voto \"n\u00e3o\", porque n\u00f3s somos contra aumento da tarifa, contra colocar em risco o setor produtivo nacional, contra desindustrializar este Pa\u00eds. Contem a verdade. Se era para fazer o melhor para o Brasil, n\u00e3o precisavam fazer nem \u00e0s pressas, nem quase \u00e0s escondidas, porque n\u00f3s caminhamos no sentido inverso do bom debate.\r\nHoje n\u00f3s tivemos, l\u00e1 na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, um debate sobre este tema - hoje, porque, na semana passada, n\u00e3o seria hoje a vota\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s precisamos esclarecer, botar as coisas muito \u00e0s claras para o Pa\u00eds. Este \u00e9 um momento de entrega das nossas riquezas, um momento de entrega da nossa ELETROBRAS, um momento de entrega do esfor\u00e7o do povo brasileiro para ter um futuro melhor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"n\u00e3o\".\r\nNeste mundo velho de meu Deus, sabem o que h\u00e1 de novo? S\u00e3o os pa\u00edses, como os Estados Unidos, lan\u00e7arem m\u00e3o de 2 trilh\u00f5es de d\u00f3lares para desenvolver a pr\u00f3pria economia, cuidar dos mais pobres, cuidar dos investimentos, cuidar do fomento e cuidar do desenvolvimento. \r\nA venda da ELETROBRAS, neste momento de pandemia, chega a ser covarde, sem um debate adequado, especialmente com aqueles que v\u00e3o pagar tarifa mais cara e com o setor produtivo, que est\u00e1 sofrendo uma desindustrializa\u00e7\u00e3o absurda. \u00c9 o que Brasil vem vivendo. \r\nN\u00f3s precisamos dizer aqui, mais uma vez, de forma retumbante - a Oposi\u00e7\u00e3o, o PT, os movimentos sociais e aqueles que acreditam no Brasil, que querem um Brasil olhando para frente, para o seu povo e para o setor produtivo -, \"n\u00e3o\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, SUBSTITUTIVO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 12 do substitutivo apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acompanhamos o PSOL. \"N\u00e3o\" ao texto. \"Sim\" ao destaque do PSOL.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, n\u00e3o \u00e9 conceb\u00edvel que, depois de tanta entrega, a Uni\u00e3o s\u00f3 sirva, do ponto de vista do interesse p\u00fablico, para dar garantias a quem neste instante retira do Brasil, no momento de pandemia. Eu acho uma covardia para com um bem t\u00e3o valioso, t\u00e3o necess\u00e1rio para as donas de casa, para os lares, para as fam\u00edlias, mas tamb\u00e9m para o setor produtivo e para esse novo Estado que est\u00e1 sendo montado no mundo, em que cada um procura cuidar dos seus, cuidar da sua economia e cuidar dos seus horizontes.\r\nN\u00f3s dizemos \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o do PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T00:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 369, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 preciso tirar a CHESF da privatiza\u00e7\u00e3o e da abertura de capital. N\u00e3o \u00e9 qualquer coisa!\r\nV.Exas. est\u00e3o pensando que v\u00e3o ficar aqui votando contra o povo e que isso n\u00e3o vai ter efeito nenhum. V.Exas. est\u00e3o brincando com a cor da chita, como se diz Bahia. V.Exas. est\u00e3o querendo pescar de bomba na pol\u00edtica. V.Exas. est\u00e3o no contrap\u00e9 do povo, em uma pandemia, votando aqui coisas absurdas e que v\u00e3o prejudicar o setor produtivo, os mais pobres, os ribeirinhos, Paulo Afonso e as cidades todas do Nordeste que precisam, como as de Pernambuco, das quais o Deputado Danilo falou agora h\u00e1 pouco.\r\nN\u00f3s precisamos dizer \"n\u00e3o\". \u00c9 preciso tirar a CHESF. N\u00f3s estamos aqui tentando reduzir os danos dessa abertura de capital e dessa privatiza\u00e7\u00e3o. \r\nSalve a CHESF! Salve a ELETROBRAS!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VETO PRESIDENCIAL, VETO PARCIAL, PLN 28/2020, PROJETO DE LE DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EXCLUS\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, DESTINA\u00c7\u00c3O, CONSTRU\u00c7\u00c3O,  HABITA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE SOCIAL, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de medidas prejudiciais \u00e0s classes menos favorecidas. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 16, de 2021, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28 de 2020, sobre a estimativa de receita e a fixa\u00e7\u00e3o de despesas da Uni\u00e3o para o exerc\u00edcio financeiro de 2021. Protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de moradias populares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, chegam a ser inacredit\u00e1veis as medidas tomadas por este Governo Federal contra os pobres e contra o Brasil. Contra os pobres \u00e9 uma covardia, porque a esmagadora maioria das pessoas que morreram de COVID-19 s\u00e3o as pessoas mais pobres, com menos assist\u00eancia e mais esquecidas.\r\nO Governo toma medidas como, por exemplo, Sr. Presidente, o veto \u00e0 Emenda n\u00ba 16. Esse veto, que precisa ser apreciado aqui pela nossa Casa, pelo Congresso, diz respeito \u00e0 pequena quantia de 1,8 bilh\u00e3o de reais que est\u00e1 sendo tirada do Or\u00e7amento e atenderia \u00e0 crescente demanda de constru\u00e7\u00e3o de moradias populares.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 gasto, Sr. Presidente, de forma nenhuma. O Veto n\u00ba 16, na verdade, atinge tamb\u00e9m, em cheio, al\u00e9m das fam\u00edlias pobres do Minha Casa, Minha Vida - eles criaram o Casa Verde, que n\u00e3o vai funcionar -, a constru\u00e7\u00e3o civil. \u00c9 um setor que foi sacrificado por demais, desde a \u00e9poca da Lava-Jato, e ainda continua sendo sacrificado.\r\nEsta recomposi\u00e7\u00e3o de 1,8 bilh\u00e3o de reais, \u00e9 bom dizer, Sr. Presidente, s\u00e3o valores que v\u00e3o interromper obras - ali\u00e1s, obras que j\u00e1 est\u00e3o em curso e das quais grande parte j\u00e1 foi constru\u00edda, algumas etapas. Isso vai influenciar diretamente na perda de 250 mil empregos diretos e 500 mil empregos indiretos.\r\nO que se quer com isso? \u00c9 claro: dizimar a estrutura estatal brasileira; colocar o Brasil na ponta, l\u00e1 no fim da fila na economia, no combate ao coronav\u00edrus, no combate \u00e0 pobreza, no combate \u00e0 fome; e, numa atitude que eu n\u00e3o digo que \u00e9 liberal, porque j\u00e1 nem \u00e9 mais liberal, mas uma coisa solta, perdida, jogar o nosso Pa\u00eds a ermo na m\u00e3o daqueles que s\u00f3 pensam de forma mercantil e distante dos interesses da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nChega! J\u00e1 deu! N\u00f3s precisamos de outra condu\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 essa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, chegam a ser inacredit\u00e1veis as medidas tomadas por este Governo Federal contra os pobres e contra o Brasil. Contra os pobres \u00e9 uma covardia, porque a esmagadora maioria das pessoas que morreram de COVID-19 s\u00e3o as pessoas mais pobres, com menos assist\u00eancia e mais esquecidas.\r\nO Governo toma medidas como, por exemplo, Sr. Presidente, o veto \u00e0 Emenda n\u00ba 16. Esse veto, que precisa ser apreciado aqui pela nossa Casa, pelo Congresso, diz respeito \u00e0 pequena quantia de 1,8 bilh\u00e3o de reais que est\u00e1 sendo tirada do Or\u00e7amento e atenderia \u00e0 crescente demanda de constru\u00e7\u00e3o de moradias populares.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 gasto, Sr. Presidente, de forma nenhuma. O Veto n\u00ba 16, na verdade, atinge tamb\u00e9m, em cheio, al\u00e9m das fam\u00edlias pobres do Minha Casa, Minha Vida  eles criaram o Casa Verde, que n\u00e3o vai funcionar , a constru\u00e7\u00e3o civil. \u00c9 um setor que foi sacrificado por demais, desde a \u00e9poca da Lava-Jato, e ainda continua sendo sacrificado.\r\nEsta recomposi\u00e7\u00e3o de 1,8 bilh\u00e3o de reais, \u00e9 bom dizer, Sr. Presidente, s\u00e3o valores que v\u00e3o interromper obras  ali\u00e1s, obras que j\u00e1 est\u00e3o em curso e das quais grande parte j\u00e1 foi constru\u00edda, algumas etapas. Isso vai influenciar diretamente na perda de 250 mil empregos diretos e 500 mil empregos indiretos.\r\nO que se quer com isso? \u00c9 claro: dizimar a estrutura estatal brasileira; colocar o Brasil na ponta, l\u00e1 no fim da fila na economia, no combate ao coronav\u00edrus, no combate \u00e0 pobreza, no combate \u00e0 fome; e, numa atitude que eu n\u00e3o digo que \u00e9 liberal, porque j\u00e1 nem \u00e9 mais liberal, mas uma coisa solta, perdida, jogar o nosso Pa\u00eds a ermo na m\u00e3o daqueles que s\u00f3 pensam de forma mercantil e distante dos interesses da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nChega! J\u00e1 deu! N\u00f3s precisamos de outra condu\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 essa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2466/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.466, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da campanha Maio Laranja, destinada \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es efetivas de combate ao abuso e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"sim\".\r\nO Maio Laranja como m\u00eas dedicado ao enfrentamento do abuso sexual de crian\u00e7as e adolescentes retrata um momento hist\u00f3rico do nosso Pa\u00eds. Em maio de 1973, Araceli, uma crian\u00e7a de 8 anos, morreu v\u00edtima de abuso sexual com viol\u00eancia. Ao crime n\u00e3o foi dada a aten\u00e7\u00e3o adequada, e at\u00e9 hoje ele est\u00e1 impune. Em raz\u00e3o disso, 80 cidades se reuniram e decidiram criar um movimento que se tornou nacional.\r\nO PT \u00e9 a favor da urg\u00eancia, principalmente agora, com a pandemia, per\u00edodo em que os conflitos familiares aumentaram e, mais uma vez, as crian\u00e7as, infelizmente, ficaram mais expostas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, era hora de o Governo estar tratando de cuidar da economia e dizer aos rentistas e aos interesses especulativos internacionais que vai dar um tempo e fazer como os pa\u00edses europeus, o Reino Unido, a Inglaterra e a Alemanha, e os pr\u00f3prios Estados Unidos, recentemente, que investiram 2 trilh\u00f5es de d\u00f3lares de investimentos p\u00fablicos na infraestrutura, em malhas a\u00e9reas, associa\u00e7\u00f5es, sindicatos, organiza\u00e7\u00f5es sociais. Os Estados Unidos s\u00e3o o grande bambamb\u00e3 do liberalismo, do capitalismo\r\nAo inv\u00e9s disso, cada medida que vemos do Governo, cada medida que vemos da bancada mais fiel ao Governo, traz a conta das dificuldades da pandemia para quem? Para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, para os mais pobres, para o consumidor.\r\nO nosso destaque de bancada, que \u00e9 \"sim\" \u00e0 emenda, que \u00e9 o nosso voto, a nossa orienta\u00e7\u00e3o, \u00e9 no sentido de n\u00e3o penalizar o consumidor, que na pandemia tem que ser visto como hipossuficiente, aquele que tem que ser tratado com os princ\u00edpios basilares da Justi\u00e7a, da justi\u00e7a social, e como par\u00e2metro para que possamos ter razoabilidade.\r\nNesse sentido, o destaque do PT \u00e9 para garantir que o consumidor n\u00e3o seja penalizado. E essa emenda que apresentamos \u00e9 exatamente para afastar qualquer penaliza\u00e7\u00e3o. Chega! O Governo tem que assumir o papel de Governo e, neste momento de pandemia, de uma terceira guerra, n\u00e3o jogar para o trabalhador, para o desempregado, para o consumidor todo o tempo, achando que isso vai resolver.\r\n\u00c9 preciso que o setor empresarial entenda que, quando o pobre est\u00e1 mais pobre, a economia e o Brasil ficam em pior situa\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s vamos enxergando a cada dia mais dificuldades.\r\nPortanto, orientamos \"sim\" \u00e0 emenda. Essa \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o da nossa bancada para a mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de 2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"sim\" ao destaque do PSOL e \"n\u00e3o\" ao texto. Existe alguma coisa estranha nesse texto.\r\nInclusive, eu queria salientar que a ANAC faz um trabalho t\u00e9cnico importante e que, quando n\u00f3s todos recorremos \u00e0 ANAC para qualquer coisa que seja necess\u00e1rio discutir tecnicamente, ela tem atendido de forma tranquila. Ela precisa de investimentos, de contrata\u00e7\u00f5es, de concurso p\u00fablico, e n\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es como esta, situa\u00e7\u00f5es estranhas, feitas \u00e0s pressas, que, quando aparecem no texto, devem, sim, ser suprimidas.\r\nPortanto, \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, a respeito dos valores da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional; da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o; e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria dizer que o PT vai votar \"sim\".\r\nN\u00f3s temos a alegria de dizer que essa tamb\u00e9m \u00e9 uma luta importante da nossa bancada. N\u00e3o se justifica, em momento como este, n\u00e3o haver recursos suficientes, j\u00e1 que h\u00e1 fundos com volume imenso de recursos parados, como \u00e9 o caso do FUST, para que possamos investir na inclus\u00e3o digital.\r\nQueremos que as escolas possam ter Internet e que os estudantes das escolas p\u00fablicas, todas elas, inclusive as universidades, tenham a garantia de que chegar\u00e1 a eles a condi\u00e7\u00e3o de, neste momento de pandemia, muito especialmente, enfrentar as dificuldades. Garante-se, assim, a devida inclus\u00e3o na nossa educa\u00e7\u00e3o, t\u00e3o sofrida, quando o Governo n\u00e3o fez o seu dever de casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 1025/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nGOVERNO FEDERAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.025, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia) - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia. Necessidade de libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos ao setor de eventos, \u00e0 cultura e \u00e0s artes, provenientes de proposi\u00e7\u00f5es aprovadas pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT s\u00f3 queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para o seguinte: n\u00f3s concordamos, agora, o ideal seria - \u00e9 \u00f3bvio - cuidar dos deficientes, porque \u00e9 uma mat\u00e9ria que j\u00e1 vem rodando h\u00e1 muito tempo.\r\nContudo, Sr. Presidente, o que se tem na pr\u00e1tica \u00e9 que nem 20% dos cinemas v\u00e3o sobreviver \u00e0 pandemia. \u00c9 uma coisa tr\u00e1gica! E o cinema \u00e9 um espa\u00e7o l\u00fadico, um espa\u00e7o maravilhoso da cultura, da arte, da constru\u00e7\u00e3o, da ind\u00fastria, da gera\u00e7\u00e3o de emprego e de renda.\r\nPortanto, a pandemia justifica a atitude que estamos tomando neste momento nesta Casa, mas que n\u00e3o deixemos de chamar a aten\u00e7\u00e3o do Governo para situa\u00e7\u00f5es relacionadas aos cinemas, \u00e0s artes, \u00e0 cultura e a eventos, que votamos aqui, mas que ainda n\u00e3o foram efetivadas em termos de ajuda, para que possam ser colocadas em pauta e no radar e que possamos, ap\u00f3s a pandemia, voltar a assistir \u00e0quele filminho bacana.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), CRESCIMENTO.\r\nPOLITICAS P\u00daBLICAS, DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO, DEFESA",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Alerta sobre a euforia em torno do crescimento do Produto Interno Bruto - PIB brasileiro. Import\u00e2ncia da formula\u00e7\u00e3o de novas pol\u00edticas p\u00fablicas para a retomada do desenvolvimento socioecon\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero dizer da import\u00e2ncia do que estamos vivendo neste instante no Brasil, quando infelizmente estamos acompanhando uma euforia que nos deixa com uma certa preocupa\u00e7\u00e3o. De um lado, estamos vendo o PIB com esse aquecimento, mas \u00e9 um aquecimento de 1,2%, que juntamente com o desemprego, que juntamente com toda essa situa\u00e7\u00e3o dific\u00edlima que vive o Pa\u00eds, pode nos estar levando a uma euforia que n\u00f3s chamamos aqui na Bahia de \"voo de an\u00e3o\". Portanto, \u00e9 preciso que n\u00f3s tenhamos p\u00e9 no ch\u00e3o, para fazermos com que as pol\u00edticas p\u00fablicas voltem a ser formuladas, votadas, e que n\u00f3s possamos reencaixar novamente o Brasil no seu verdadeiro rumo de desenvolvimento. E essa luta nos vamos seguir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O,  MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 37, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito claro que o PT concorda com a emenda do PDT, at\u00e9 porque, agora h\u00e1 pouco, o Relator disse que os benef\u00edcios da MP atenderiam \u00e0s pequenas e \u00e0s microempresas, e sempre h\u00e1 uma conversa de que, na hora em que vamos ver o apurar das coisas, os grandes e os que capitalizam mais do que produzem acabam tendo os dividendos a seu favor.\r\nPortanto, neste instante, o PT \u00e9 a favor da emenda do PDT. O que n\u00f3s precisamos para toda a economia, e especialmente para o setor produtivo, onde temos os micros e os pequenos empreendedores, \u00e9 de PRONAMPE - Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte, \u00e9 de linha de cr\u00e9dito, de apoio direto, de pol\u00edticas p\u00fablicas adequadas. \u00c9 preciso que, neste instante, n\u00f3s tenhamos condi\u00e7\u00e3o de fazer com que o dinheiro ou com que os dividendos oriundos da MP sejam investidos corretamente, e n\u00e3o que eles passem da forma que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, VACINA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, MEDIDA LIMINAR, MORTALIDADE, FEIRA DE SANTANA (BA), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, GOVERNO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, GRIPE H1N1, PREFEITO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FESTA JUNINA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOTOCICLETA, COPA AM\u00c9RICA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), VACINA SPUTNIK V.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus no Estado da Bahia. Necessidade de concentra\u00e7\u00e3o da Casa nas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19. Descumprimento pelo Governo Jair Bolsonaro do dever constitucional de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus, demonstrado pela CPI da Covid. Registro de 2.693 mortes no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. Aproxima\u00e7\u00e3o do patamar de 480 mil \u00f3bitos no Brasil provocados pelo coronav\u00edrus. Inoportunidade de realiza\u00e7\u00e3o da Copa Am\u00e9rica no Pa\u00eds. Lentid\u00e3o do processo de imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Insufici\u00eancia do n\u00famero de leitos de UTIs na rede hospitalar brasileira, diante do avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Expectativa quanto \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o da compra de novas vacinas, pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para uma situa\u00e7\u00e3o por demais preocupante. N\u00f3s estamos no Brasil, neste momento, vivendo ainda uma tr\u00e1gica situa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia da COVID-19, e aqui nesta Casa, em algumas sess\u00f5es, h\u00e1 um ambiente de normalidade que me assusta. N\u00f3s n\u00e3o estamos vivendo nada, sen\u00e3o uma grande trag\u00e9dia que continua e com o risco iminente de uma terceira onda se avolumar e n\u00e3o sabemos as propor\u00e7\u00f5es dela.\r\nAs vacinas que deveriam ter sido compradas n\u00e3o o foram. O Governo ainda tem uma grande defici\u00eancia na sustenta\u00e7\u00e3o e no financiamento extraordin\u00e1rio, especialmente da COVID. Na Bahia, hoje temos uma liminar - e quero aqui registrar o trabalho que \u00e9 realizado pelo Governador Rui Costa e pelo Secret\u00e1rio F\u00e1bio Vilas-Boas - para garantir pagamentos que s\u00e3o necess\u00e1rios ser feitos para custear UTIs, medicamentos e outras a\u00e7\u00f5es diretamente ligadas \u00e0 pandemia, porque o Governo Federal n\u00e3o agiu corretamente com os Estados do Brasil e n\u00e3o tem agido corretamente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia.\r\nEm minha cidade \u00e9 assustador o quadro. Acabei de ler em um dos sites da cidade, O Protagonista, que recebi agora: \"Covid avassaladora em Feira: 452 novos casos somente nesta ter\u00e7a (8)\". Em Feira de Santana, cidade em que eu moro, h\u00e1 650 mil a 670 mil habitantes e 757 mortes. Esta semana, n\u00f3s tivemos dias em Feira de Santana com um n\u00famero absurdo de mortes. Chegamos a ter num dia s\u00f3, praticamente, 8 mortes; 11 mortes em 2 dias. E esse tema, Sr. Presidente, n\u00e3o est\u00e1 mais sendo tratado nesta Casa como deveria.\r\nN\u00f3s temos uma CPI em curso no Senado. \u00c9 uma CPI que j\u00e1 deu mais do que demonstra\u00e7\u00e3o de que, infelizmente, o Governo Federal n\u00e3o cumpriu a sua miss\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compra de vacinas, mas tamb\u00e9m em diversas outras atitudes e a\u00e7\u00f5es que deveriam compor, que deveriam fazer com que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos no Brasil um enfrentamento adequado dessa trag\u00e9dia por que passa o nosso povo, a popula\u00e7\u00e3o de forma geral.\r\nOs pa\u00edses est\u00e3o se fechando para o Brasil. O Presidente da Rep\u00fablica e alguns membros do Governo, em vez de buscarem aliados neste momento, parece que est\u00e3o do lado do v\u00edrus. E acontece aqui e se reproduz, inclusive, no Brasil, um sentimento que n\u00e3o \u00e9 de buscar aliados. Falava-se aqui num comit\u00ea de gerenciamento de crise. Funcionou duas ou tr\u00eas vezes a\u00ed em alguma coisa p\u00fablica, mas foi muito distante do que se precisava e do que se precisa para gerenciar uma crise como a que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nO Presidente Lula, quando n\u00f3s tivemos aqui as ocorr\u00eancias ligadas \u00e0 gripe H1N1 e outras dificuldades com rela\u00e7\u00e3o a medicamentos da vacina, criou, l\u00e1 atr\u00e1s, um grupo de trabalho para produzir vacinas, para produzir rem\u00e9dios, para discutir a quebra de patentes.\r\nDe l\u00e1 para c\u00e1, o que vimos em 2019 foi praticamente a extin\u00e7\u00e3o desse trabalho que vinha sendo realizado junto ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Estamos vendo de perto o grau de erro e estamos acompanhando o grau de grande dificuldade com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de vacinas, \u00e0 falta de rem\u00e9dios, \u00e0 falta de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no momento de uma pandemia t\u00e3o dolorosa como esta que estamos vivendo.\r\n E aqui, como na minha cidade, como em outras grandes cidades, pouqu\u00edssimas das grandes cidades tomaram a atitude de criar comit\u00eas para enfrentar essa crise. Na minha cidade, o Prefeito prefere n\u00e3o conversar com ningu\u00e9m, como o Presidente faz. Ali\u00e1s, s\u00e3o aliados, andam juntos e agem como se fosse normal a situa\u00e7\u00e3o que vive o Brasil.\r\nHoje o Brasil registra 2.693 mortes por COVID em 24 horas. \u00c9 o maior n\u00famero em 34 dias, ou seja, h\u00e1 um crescimento, e j\u00e1 estamos chegando a quase 480 mil mortos. E havia estabilidade at\u00e9 esta semana. At\u00e9 domingo, havia estabilidade. E hoje j\u00e1 est\u00e1 aqui: \"Brasil registra 2.693 mortes por Covid-19 em 24 horas\". \u00c9 o maior n\u00famero em 34 dias.\r\nN\u00f3s estamos pr\u00f3ximos do S\u00e3o Jo\u00e3o, mas n\u00e3o h\u00e1 uma campanha nacional para dizer: afastem-se, usem m\u00e1scara e \u00e1lcool, preservem a vida. N\u00e3o! O que h\u00e1 \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica chamando para fazer o qu\u00ea? Um passeio de moto. E fica dizendo para todo mundo que vai ter 100 mil pessoas nesse passeio. Passeio para comemorar o qu\u00ea? Eu sou muito f\u00e3 da turma de moto e acho uma maravilha um passeio de moto. Quem n\u00e3o gosta?\r\nL\u00e1 em Feira eu sou muito aliado da turma de motocicleta. Mas voc\u00ea se re\u00fane para passear de motocicleta n\u00e3o \u00e9 para protestar, n\u00e3o. \u00c9 para fazer encontro, confraterniza\u00e7\u00e3o. Mas confraternizar o qu\u00ea?\r\nInclusive, essa \u00e9 a diferen\u00e7a da Copa Am\u00e9rica para os outros campeonatos que est\u00e3o sendo realizados. Perguntaram a mim: \"Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre Copa Am\u00e9rica, Campeonato Brasileiro e Campeonato Baiano?\" Eu disse: \"\u00c9 muito simples, esses campeonatos foram sacrificados no ano passado, e, com regras muito rigorosas, est\u00e3o a\u00ed sendo levados\".\r\nMas a Copa Am\u00e9rica \u00e9 uma festa, n\u00e3o \u00e9 propriamente um campeonato. \u00c9 uma confraterniza\u00e7\u00e3o. E que confraterniza\u00e7\u00e3o n\u00f3s temos neste momento, com os n\u00fameros crescendo?\r\nEstamos pr\u00f3ximos de uma festa que, como todos sabem, movimenta o Pa\u00eds, principalmente o Nordeste. Recursos? Como a Bahia fez, est\u00e1 entrando na Justi\u00e7a e conseguiu liminar.\r\nApoio? Que apoio? Eu ouvi agora uma Deputada dizer que est\u00e1 sobrando vacina no mundo. Sim, est\u00e1 sobrando vacina no mundo, mas n\u00f3s n\u00e3o vamos chegar t\u00e3o cedo... Ouvi o Presidente da Rep\u00fablica falar h\u00e1 alguns dias em cadeia nacional. Pensava que estava falando... \"Est\u00e1 tudo muito certo. Est\u00e1 tudo muito bem aqui no Brasil.\" N\u00f3s n\u00e3o vamos chegar a 20% de vacinados, no ritmo em que estamos, nos pr\u00f3ximos 30 dias.\r\nOs n\u00fameros de hoje j\u00e1 mostram um crescimento da doen\u00e7a. Hoje, na minha cidade, morreu um jovem - uma pessoa de 42 anos hoje \u00e9 um jovem. Sabe por qu\u00ea, Sr. Presidente? Porque n\u00e3o havia leito de UTI. Mas n\u00e3o \u00e9 porque n\u00e3o se construiu, n\u00e3o. Esta semana inauguraram-se dez leitos de UTI na Santa Casa de Miseric\u00f3rdia, no Hospital Dom Pedro de Alc\u00e2ntara. Parab\u00e9ns pelo trabalho! O nosso Hospital Geral Cl\u00e9riston Andrade tem 50 leitos. J\u00e1 s\u00e3o 60. O Hospital de Campanha, que, inclusive, foi constru\u00eddo com o apoio do Governo do Estado no Munic\u00edpio, tem mais dez. S\u00e3o 70. Estavam abrindo mais 8: 78. Mas isso n\u00e3o d\u00e1 resultado suficiente para deter o avan\u00e7o desta doen\u00e7a.\r\nEsta semana conseguimos que a ANVISA liberasse a Sputnik, em n\u00famero pequeno. Mas espero que, nos pr\u00f3ximos 60 dias, a ANVISA cumpra seu papel nessa grande vit\u00f3ria do Governador Rui Costa, do Cons\u00f3rcio do Nordeste, do Secret\u00e1rio F\u00e1bio Vilas-Boas e da Bahia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos, Sr. Presidente, continuar achando normal que o Brasil chegue a 480 mil mortos e a terceira onda venha para trazer tanta trag\u00e9dia sem que esta Casa se levante de forma mais...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS),  NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de fake news  a respeito da privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A- ELETROBRAS. Contrariedade \u00e0 venda da estatal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nesta semana, surpreenderam-me not\u00edcias que circulam na Bahia dando conta de que quem votou contra a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS votou contra a revitaliza\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco.\r\n\u00c9 a velha mentira, que hoje chamamos de fake news. Tentam fazer o que fizeram para eleger o Presidente da Rep\u00fablica que est\u00e1 a\u00ed. Cria-se uma ret\u00f3rica, inventa-se uma hist\u00f3ria fantasiosa e tenta-se, com isso, passar a boiada, passar interesses que n\u00e3o s\u00e3o os interesses do povo brasileiro.\r\nPor que vender a ELETROBRAS? Sra. Presidente, por que vender a ELETROBRAS? A ELETROBRAS \u00e9 uma empresa lucrativa, uma empresa estrat\u00e9gica, uma empresa que traz para o Brasil uma situa\u00e7\u00e3o de conforto no que diz respeito \u00e0 sua situa\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica. Mais de 30% da energia produzida no Brasil vem da ELETROBRAS, o que evidentemente regula o mercado.\r\nOs Estados Unidos, que s\u00e3o exemplo de liberalismo e capitalismo, est\u00e3o investindo em energia limpa, para garantir que continuar\u00e3o comandando o setor el\u00e9trico. Assim faz o governo americano. Os pa\u00edses ricos est\u00e3o investindo nisso. E, aqui no Brasil, querem vender a ELETROBRAS e aumentar em 20%, de imediato, o valor da tarifa que vai ser paga pelo povo brasileiro.\r\nPor que vender a ELETROBRAS? Por que vender a ideia de que, ao vender a ELETROBRAS, vai se garantir a revitaliza\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Francisco? Inclusive, envolveram nesta semana at\u00e9 o nome do Senador Otto Alencar, que sempre foi um defensor do S\u00e3o Francisco. N\u00f3s conhecemos a hist\u00f3ria do Senador Otto. Envolveram o Senador Otto numa articula\u00e7\u00e3o medonha porque o Senador baiano n\u00e3o foi a favor da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. \r\nEssa situa\u00e7\u00e3o n\u00f3s precisamos passar a limpo. \u00c9 mais uma fake news daqueles que querem entregar o patrim\u00f4nio nacional, querem entregar a nossa soberania e querem fazer da mentira repetida o que fez o fascismo. Repete-se a mentira para ludibriar aqueles de boa-f\u00e9 e alimentar aqueles que querem subtrair o patrim\u00f4nio nacional e nos deixar de costas para o futuro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 490/2007,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, CONGRESSO NACIONAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS INDIGENAS, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio. Retirada de direitos dos povos origin\u00e1rios pela proposi\u00e7\u00e3o, especialmente quanto \u00e0 demarca\u00e7\u00e3o de suas terras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria apenas lembrar que agora, neste momento, est\u00e1 sendo discutido o Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, que agride as comunidades ind\u00edgenas. A situa\u00e7\u00e3o que deve ser avaliada em todos os seus aspectos.\r\nHoje, na economia, o que gera inclusive desenvolvimento \u00e9 o cuidado com o meio ambiente, que antes era um tema lateral para alguns. Para mim, sempre foi um tema central o cuidado com o meio ambiente, o cuidado com a vida, o cuidado com as florestas e, fundamentalmente, o cuidado com os povos que habitam essas florestas.\r\nNo curso da hist\u00f3ria do Brasil, aconteceram agress\u00f5es absurdas contra os povos ind\u00edgenas. Ainda acontecem. O que est\u00e1 por tr\u00e1s desta vis\u00e3o mercantilista, estreita, atrasada, a de que \u00e9 preciso entrar nas terras ind\u00edgenas, \u00e9 a explora\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas, das nossas florestas, o desmatamento. Estamos na contram\u00e3o do mundo.\r\nAli\u00e1s, especialmente nos \u00faltimos meses, tem-se agido desse modo em rela\u00e7\u00e3o a quase tudo. Querem vender a Caixa Econ\u00f4mica, mas no restante do mundo, principalmente no Reino Unido, est\u00e3o sendo criados bancos p\u00fablicos. No Brasil, est\u00e3o vendendo a ELETROBRAS, mas os Estados Unidos, que s\u00e3o o bambamb\u00e3 do capitalismo, t\u00eam dito: \"Queremos, o Estado americano, tomar conta ainda mais da energia el\u00e9trica\". Aqui se prop\u00f5e a venda dos Correios, e a maior empresa de correios do mundo, a DHL, \u00e9 comandada pelo Estado alem\u00e3o, a Jadlog \u00e9 comandada pela Fran\u00e7a.\r\nO que querem fazer com os \u00edndios n\u00e3o \u00e9 diferente do que querem fazer por meio da reforma administrativa. O objetivo \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o do Estado, \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da nossa soberania, \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o dos nossos valores, \u00e9 a entrega do nosso patrim\u00f4nio. A entrega desse patrim\u00f4nio passa tamb\u00e9m pelo PL 490, que hoje est\u00e1 sendo debatido.\r\nEsta Casa n\u00e3o pode dar esse passo. Esta Casa n\u00e3o pode agredir a Constitui\u00e7\u00e3o. Ao agredirem os povos ind\u00edgenas, todos os povos s\u00e3o agredidos, todo o Brasil \u00e9 agredido. A nossa economia tamb\u00e9m est\u00e1 sendo agredida, assim como os nossos valores ambientais, os nossos valores \u00e9ticos e, acima de tudo, os nossos valores humanos.\r\nViva o povo ind\u00edgena! Viva o Brasil! Viva o povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL, ABERTURA, ECONOMIA, PROTE\u00c7\u00c3O, IND\u00daSTRIA NACIONAL, EMENDA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), MODERNIZA\u00c7\u00c3O, AMBIENTE DE NEG\u00d3CIOS, COMMODITIES, IMPORTA\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vai votar \"sim\", Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - V.Exa. est\u00e1 sendo chamado para discutir a favor da mat\u00e9ria e tem 3 minutos para falar.\r\nO SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA) - Exatamente. Eu sei disso.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Ent\u00e3o, fique \u00e0 vontade.\r\nO SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA) - Eu estava dirigindo e fui parar o carro aqui.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Pare o carro!\r\nO SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA) - Sr. Presidente, eu estou na Bahia e quero dizer a V.Exa. que o PT vota a favor desta mat\u00e9ria. Infelizmente, n\u00e3o acataram a nossa emenda, que visava estabelecer tamb\u00e9m um crit\u00e9rio mais rigoroso de fiscaliza\u00e7\u00e3o a uma situa\u00e7\u00e3o de que precisamos estar sempre cuidando, uma situa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual, como dizemos na Bahia, temos que ter um olho na missa e outro no padre.\r\nE que situa\u00e7\u00e3o \u00e9 essa para a qual n\u00f3s estamos chamando a aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente?\r\nN\u00f3s precisamos ter um ambiente de neg\u00f3cios salutar, mas tamb\u00e9m precisamos proteger, nesse ambiente de neg\u00f3cios, a nossa vida fiscal e tamb\u00e9m a nossa condi\u00e7\u00e3o de, ao abrirmos o nosso mercado para receber, tamb\u00e9m podermos abri-lo para exportar, ou seja, para importar, temos que abrir o mercado tamb\u00e9m para exportar. E esse \u00e9 o problema que estamos enfrentando.\r\nNessa abertura de mercado, nessas negocia\u00e7\u00f5es comerciais, n\u00e3o podemos deixar de entender que h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es em que precisamos proteger a nossa ind\u00fastria, situa\u00e7\u00f5es em que precisamos proteger o nosso patrim\u00f4nio industrial e o nosso patrim\u00f4nio comercial. Essas quest\u00f5es, infelizmente, n\u00e3o foram abordadas pelo Relator, e nossas emendas n\u00e3o foram acatadas devidamente.\r\nVemos que agora damos um passo para melhorar o ambiente de neg\u00f3cios no nosso Pa\u00eds, mas tamb\u00e9m temos que nos preocupar com o que est\u00e1 acontecendo no ambiente geral. Muitas situa\u00e7\u00f5es t\u00e3o sendo colocadas em xeque.\r\nO Brasil n\u00e3o pode ser um pa\u00eds s\u00f3 de commodities - n\u00e3o pode. N\u00e3o podemos acreditar que s\u00f3 podemos fazer isso. N\u00f3s somos muito mais do que um pa\u00eds de commodities. N\u00f3s somos um pa\u00eds com potencial energ\u00e9tico, n\u00f3s somos um pa\u00eds com potencial tecnol\u00f3gico, n\u00f3s somos um pa\u00eds com potencial para modernizar as nossas rela\u00e7\u00f5es e fazer com que tenhamos condi\u00e7\u00e3o de disputar com o mundo um espa\u00e7o econ\u00f4mico, um espa\u00e7o comercial e um espa\u00e7o de desenvolvimento que realmente traduza as necessidades e as potencialidades que o nosso Brasil tem.\r\nDessa forma, n\u00f3s estamos aqui votando \"sim\", evidentemente com o senso cr\u00edtico de fazer com que tenhamos condi\u00e7\u00e3o de dar esse passo para melhorar nosso ambiente de neg\u00f3cios, mas sem deixar que as aves de rapina, que est\u00e3o acostumadas a, dentro dos mecanismos que tendem a modernizar ou melhorar os neg\u00f3cios, tirar proveitos indevidos e inadequados do nosso potencial econ\u00f4mico e do nosso potencial produtivo.\r\nO PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, RACHADINHA (CRIME), CORRUP\u00c7\u00c3O, MIL\u00cdCIA PRIVADA, EXONERA\u00c7\u00c3O, RICARDO SALLES, EX-MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, AQUECIMENTO GLOBAL, REPRESS\u00c3O, GRUPO IND\u00cdGENA, DIREITOS DO \u00cdNDIO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA COVAXIN, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Alcance do marco de 500 mil \u00f3bitos no Pa\u00eds decorrentes da Covid-19. Esgotamento da narrativa incorrupt\u00edvel do Governo Jair Bolsonaro. Agress\u00f5es do ex-Ministro Ricardo Salles ao meio ambiente. Compra superfaturada da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Inadmissibilidade de ades\u00e3o do Congresso Nacional \u00e0 pol\u00edtica suicida do Presidente Jair Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus, bem como \u00e0 pauta econ\u00f4mica contr\u00e1ria aos interesses do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente. Primeiramente, quero dizer que \u00e9 um prazer v\u00ea-lo na condu\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Casa nesta sess\u00e3o de hoje.\r\nNeste instante, o Brasil vive um momento superdif\u00edcil, com mais de 500 mil mortes pela COVID-19, e o Governo, que foi eleito, todos sabemos, na base de fake news, vai se perdendo em suas narrativas, porque ele vive de narrativas. A narrativa de Governo honesto, Governo probo, vai caindo, e vai caindo muito r\u00e1pido. J\u00e1 vinha caindo havia algum tempo, desde a \u00e9poca das quest\u00f5es relacionadas a rachadinhas, a mil\u00edcias e a pessoas que estavam ao redor do Governo. \r\nNo entanto, nesses dias, a coisa piorou, e muito. Embora todos esperassem a sa\u00edda de Ricardo Salles, isso n\u00e3o vai resolver o problema do Governo, at\u00e9 porque a quest\u00e3o do meio ambiente n\u00e3o \u00e9 apenas lateral: \u00e9 uma quest\u00e3o central da economia e do momento em que o mundo est\u00e1 vivendo. O mundo olha muito atento para o meio ambiente, principalmente para o clima, para o aquecimento global.\r\nRicardo Salles se envolveu em v\u00e1rias pol\u00eamicas, tornando-se o grande agressor mundial do meio ambiente, e o Brasil passou a ter penas econ\u00f4micas absurdas. Ricardo Salles contribuiu muito para as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas que vemos e para quest\u00f5es que dizem respeito aos ribeirinhos, aos \u00edndios, que, nesta semana, foram agredidos em Bras\u00edlia, al\u00e9m de toda esta quest\u00e3o relacionada \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das nossas florestas, dos nossos biomas e do nosso crescimento sustent\u00e1vel. \r\nA sa\u00edda de Ricardo Salles, todos j\u00e1 est\u00e3o sabendo, se deve ao fato de que o Governo estava com medo de que ele fosse preso, e preso como Ministro! Ele sai, mas, 1 dia antes, o Presidente o elogia, o coloca l\u00e1 em cima e faz todo aquele processo que n\u00f3s j\u00e1 conhecemos: o mesmo processo que ele fez com Pazuello. Depois, vai arranjar uma brechinha para encaix\u00e1-lo em algum lugar, para ele n\u00e3o se tornar um homem-bomba. \r\nAgora, vem a Covaxin, outra situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil, mais uma que o Governo vai ter que explicar. A toda hora, chegam situa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o dando o tom de um Governo que n\u00e3o governa, n\u00e3o dialoga, que age com trucul\u00eancia, que n\u00e3o percebe que o Brasil sofreu, e muito, at\u00e9 aqui, com acontecimentos que poderiam ter sido resolvidos de forma mais tranquila e humanizada, olhando com responsabilidade para o nosso povo. \r\nO Congresso e a C\u00e2mara Federal n\u00e3o podem se coadunar com esta pol\u00edtica suicida, que est\u00e1 levando n\u00e3o s\u00f3 a mortes pela COVID-19, mas tamb\u00e9m a situa\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e sociais absolutamente imposs\u00edveis de ser suportadas pelo nosso povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, AGENDA LEGISLATIVA, DEFESA, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, BAHIA, VACINA SPUTNIK V, REGI\u00c3O NORDESTE, CONS\u00d3RCIO, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), VACINA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Prioridade da Casa na vacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o brasileira contra a Convid-19 e no impeachment do Presidente Jair Bolsonaro. Principal motivo da recusa, pelo Presidente da Rep\u00fablica, \u00e0 compra de imunizantes em tempo h\u00e1bil. Defesa de cria\u00e7\u00e3o da CPI da Vacina pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acho que n\u00f3s estamos vivendo um momento crucial no Pa\u00eds. A situa\u00e7\u00e3o das vacinas, para mim, \u00e9 uma das situa\u00e7\u00f5es que dizem respeito a tudo o que est\u00e1 acontecendo no Brasil neste momento. N\u00e3o nos adiantar\u00e1 nenhuma pauta, seja tribut\u00e1ria, seja administrativa, seja de qualquer um dos motes que est\u00e3o sendo trabalhados na Casa, e deixarmos de lado, evidentemente, este momento t\u00e3o crucial da vida das pessoas e a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil. Mais de 500 mil brasileiros j\u00e1 morreram! O mundo est\u00e1 se fechando para o Brasil. At\u00e9 agora n\u00e3o conseguimos alavancar, como dever\u00edamos, a vacina\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds. \r\nAl\u00e9m disso, h\u00e1 esses esc\u00e2ndalos que a bancada do Governo tenta camuflar. Eles deveriam vir lembrar o que falavam, deveriam vir aqui hoje dizer quem foi desonesto e apontar alguma prova de desonestidade da Presidenta Dilma, uma sequer. Muitos diziam, com uma boca deste tamanho, uma boca enorme, que ela era desonesta, que defendiam a fam\u00edlia, que defendiam a honestidade, que defendiam isso e aquilo.\r\nNossa Casa, Sr. Presidente, deveria parar tudo agora. A conversa deveria ser apenas uma: a conversa na C\u00e2mara deveria ser vacina e impeachment. Vamos fazer ou n\u00e3o? Vamos avan\u00e7ar ou n\u00e3o na vacina e no impeachment? No caso da vacina, j\u00e1 passou da hora. Ali\u00e1s, aqui na Bahia, n\u00f3s estamos come\u00e7ando a juntar as pecinhas, come\u00e7amos a saber por que n\u00e3o queriam que fosse comprada a Sputnik. Por que n\u00e3o compraram a Sputnik? Porque a Sputnik n\u00e3o passava por um monte de empresas de amigos ou de esquemas deste ou daquele que estava no dia a dia do Governo.\r\nTodo mundo sabe que fizeram de tudo para n\u00e3o comprar 39 milh\u00f5es de doses da Sputnik para os Estados nordestinos, atrav\u00e9s do cons\u00f3rcio, porque n\u00e3o passava por empresa de amigos. Agora isso est\u00e1 claro. N\u00e3o havia empresa para poder fazer o il\u00edcito. \u00c9 por isso que n\u00e3o compraram as outras vacinas tamb\u00e9m.\r\nPor isso, esta Casa precisa come\u00e7ar a discutir este assunto hoje. Se o Governo n\u00e3o tem nada a temer, que concorde em fazermos uma CPI da Vacina para vermos de perto o que est\u00e1 por tr\u00e1s de tudo isso. Isso n\u00e3o diz respeito apenas \u00e0 vacina, mas \u00e0 vida das pessoas, ao nosso Pa\u00eds e a tudo o que ir\u00e1 acontecer daqui para a frente.\r\nPortanto, chegou a hora de a C\u00e2mara Federal pensar na possibilidade de termos uma CPI da Vacina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), EMPREGO, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, GOVERNO FEDERAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT),  MAT\u00c9RIA CONSTITUCIONAL, AUGUSTO ARAS, PROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, LIBERALISMO ECON\u00d4MICO, ESTADO M\u00cdNIMO, MORTALIDADE, CORRUP\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, \r\nCONTR\u00c1RIO, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Prioridade da Casa nas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus e seus efeitos. Inconstitucionalidade da proposta de privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT, segundo declara\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras. Contrariedade ao discurso em defesa do Estado m\u00ednimo. Den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o, pela Casa, de den\u00fancias de irregularidades na aquisi\u00e7\u00e3o de imunizantes pelo Governo Federal.  Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma administrativa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria ressaltar algo que est\u00e1 muito presente no dia a dia da nossa Casa, que infelizmente se comporta, sobretudo do come\u00e7o deste ano para c\u00e1, como se n\u00e3o estiv\u00e9ssemos vivendo uma guerra da dimens\u00e3o da que estamos a viver com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia que a\u00ed est\u00e1. Alguma coisa foi tratada aqui sobre pandemia, alguma coisa, mas \u00e9 bom lembrar que ficou muito distante do que fizemos no ano passado. Aprovamos, no ano passado, medidas importantes, como a do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, que o Governo queria que fosse de 200 reais por apenas 3 meses, a do PRONAMPE e outras medidas que garantiram a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos, que deram um importante suporte para a sociedade, para a cultura e para outros setores.\r\nDo que foi previsto no ano passado para este ano, apenas 14% devem ser executados no que diz respeito, por exemplo, ao aux\u00edlio emergencial.\r\nIsso \u00e9 uma trag\u00e9dia! Isso \u00e9 uma trag\u00e9dia, Sr. Presidente. E qual tem sido aqui a pauta principal? Diminui\u00e7\u00e3o do Estado, enfraquecimento do Estado, fragiliza\u00e7\u00e3o do Estado.\r\nOntem, a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, atrav\u00e9s do Procurador Augusto Aras, disse que a quest\u00e3o dos Correios \u00e9 mat\u00e9ria constitucional. V\u00e3o ter que mudar a Constitui\u00e7\u00e3o. V\u00e3o ter que ir na contram\u00e3o desta entrega que est\u00e3o fazendo, a entrega do Estado brasileiro. E ainda h\u00e1 quem defenda que isso \u00e9 liberalismo. N\u00e3o \u00e9. N\u00e3o existe nenhum pa\u00eds do mundo que esteja bem se o Estado \u00e9 fr\u00e1gil, se o Estado est\u00e1 entregue, que \u00e9 o que est\u00e3o querendo no Brasil! N\u00e3o existe! A Inglaterra est\u00e1 montando bancos estatais para fazer fomento. Os Estados Unidos botaram 4 trilh\u00f5es num pacote econ\u00f4mico agora. A Alemanha est\u00e1 reestatizando v\u00e1rios servi\u00e7os. Sr. Presidente, n\u00e3o conhe\u00e7o nenhum pa\u00eds forte que n\u00e3o tenha Estado eficiente.\r\nAqui, parece que h\u00e1 uma frente de Deputados - inclusive se dizem modernos - que querem enfraquecer o Estado, torn\u00e1-lo m\u00ednimo. Todo o tempo dizem que Estado \u00e9 o que est\u00e1 a\u00ed. Estado n\u00e3o \u00e9 esse que est\u00e1 a\u00ed.\r\nEspero que esta Casa se atenha \u00e0s situa\u00e7\u00f5es decorrentes da pandemia. Mais de 515 mil brasileiros j\u00e1 morreram. E agora estamos assistindo a essa corrup\u00e7\u00e3o absurda. Est\u00e1 na hora de pensarmos em fazer nesta Casa o que ela n\u00e3o tem coragem de fazer, que \u00e9, Sr. Presidente, trazer para c\u00e1, trazer para o nosso colo o enfrentamento desse tema das vacinas, j\u00e1 que o Senado est\u00e1 l\u00e1 titubeando. O Governo est\u00e1 temendo alguma coisa? Eles n\u00e3o s\u00e3o os grandes baluartes da honestidade, da probidade?\r\nEst\u00e1 na hora de esta Casa discutir, sim, o tema das vacinas e pautar a quest\u00e3o da pandemia como prioridade! Devemos dar \u00e0 sociedade as respostas que ela merece, e n\u00e3o fragilizar mais o Estado brasileiro, e n\u00e3o fazer aqui uma reforma administrativa, como querem, a toque de caixa, tornando ainda mais fr\u00e1gil o nosso Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Posicionamento da Oposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria chamar aten\u00e7\u00e3o para um problema muito grave que vai afetar o Brasil no presente e no futuro.\r\nA privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, que est\u00e1 sendo proposta pelo Governo Federal, \u00e9 um golpe fat\u00eddico no desenvolvimento e na log\u00edstica do nosso Pa\u00eds. Este Governo ataca elementos muito cruciais, num modelo que os pa\u00edses modernos, que est\u00e3o \u00e0 frente do Brasil, n\u00e3o adotam. \r\nSr. Presidente, a maior empresa de postagens e entregas do mundo \u00e9 a DHL, controlada pelo governo alem\u00e3o. A Jadlog, controlada pelo governo franc\u00eas, \u00e9 uma das maiores do mundo tamb\u00e9m.\r\nPor que o Brasil tem que vender os Correios? Trata-se de uma empresa que deu um lucro de quase 1,5 bilh\u00e3o de reais agora. \u00c9 uma empresa lucrativa. \u00c9 uma empresa que tem que ser modernizada. Temos que investir nos Correios - investir mais! \r\nO Governo age de forma absolutamente venal, contra o povo brasileiro: quer vender a Caixa; quer vender o Banco do Brasil; est\u00e1 desmontando o BNDES, que \u00e9 fomento; quer vender a parte energ\u00e9tica; j\u00e1 est\u00e1 vendendo parte da PETROBRAS e est\u00e1 caminhando para vend\u00ea-la toda. \u00c9 o que eles querem. J\u00e1 praticamente venderam a ELETROBRAS. N\u00f3s j\u00e1 vimos esse filme. \r\nEnergia, fomento e log\u00edstica s\u00e3o os elementos que hoje, no mundo, Sr. Presidente, s\u00e3o fundamentais para o desenvolvimento de qualquer na\u00e7\u00e3o. Enquanto os americanos, que s\u00e3o os bambamb\u00e3s do capitalismo e do liberalismo, est\u00e3o botando 4 trilh\u00f5es de d\u00f3lares na economia, investindo e potencializando inclusive a parte do controle estatal em alguns setores estrat\u00e9gicos nos Estados Unidos, aqui n\u00f3s estamos vendo serem vendidas, a toque de caixa, as nossas empresas, os nossos patrim\u00f4nios. \r\nN\u00e3o devemos ter um Estado inchado, devemos ter um Estado eficiente, um Estado forte. Devemos ter um Estado que fa\u00e7a o dever de casa com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento, ao cuidado com os mais pobres, ao cuidado com os mais carentes e ao cuidado com o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds, especialmente o desenvolvimento regional. A\u00ed reside a import\u00e2ncia dos Correios. \r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o e n\u00f3s do PT somos contra a venda dos Correios. Inclusive, j\u00e1 foi declarado pela pr\u00f3pria PGR - Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica que \u00e9 inconstitucional o que o Governo quer fazer.\r\nFica aqui afirmado o nosso compromisso com o povo brasileiro. N\u00e3o \u00e0 venda dos Correios!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CORTE, RECURSOS, SISTEMA UNICO DE SAUDE (SUS), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA,  DESCUMPRIMENTO, MEDIDA DE PREVEN\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 22/2011, PEC 14/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE, UNI\u00c3O FEDERAL, OR\u00c7AMENTO GERAL DA UNI\u00c3O, PAGAMENTO, VENCIMENTOS, AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS, PISO SALARIAL, ADICIONAL DE INSALUBRIDADE, APOSENTADORIA ESPECIAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ESTADOS, DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIOS, CRIA\u00c7\u00c3O, GRATIFICA\u00c7\u00c3O, INCENTIVO, VALORIZA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Imin\u00eancia do alcance de 600 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Equ\u00edvoco do corte de recursos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Dificuldades no atendimento aos pacientes p\u00f3s-Covid na rede de sa\u00fade p\u00fablica. Inconsist\u00eancia de declara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro sobre a subnotifica\u00e7\u00e3o do n\u00famero de \u00f3bitos pela Covid-19. Descumprimento, pelo Presidente da Rep\u00fablica, das medidas sanit\u00e1rias de preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de aprecia\u00e7\u00e3o conjunta, em regime de urg\u00eancia, das Propostas de Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de n\u00bas 22, de 2011, a respeito da pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e valoriza\u00e7\u00e3o dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias; e 14, de 2021, acerca do estabelecimento do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o Social e Valoriza\u00e7\u00e3o dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias, e a concess\u00e3o de aposentadoria especial \u00e0 categoria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria, inicialmente, chamar a aten\u00e7\u00e3o para uma situa\u00e7\u00e3o que o Brasil est\u00e1 vivendo e \u00e0 qual n\u00f3s precisamos todos estar muito atentos.\r\nInfelizmente, a condu\u00e7\u00e3o da pandemia foi muito inadequada. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que n\u00f3s temos hoje a possibilidade de chegar a 600 mil mortos no Brasil, o que \u00e9 uma trag\u00e9dia sem precedentes na hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds. Sr. Presidente, n\u00f3s vamos ter grandes desafios, que j\u00e1 est\u00e3o postos no curso desta pandemia, durante e tamb\u00e9m depois. Se n\u00e3o conseguirmos quebrar essa hist\u00f3ria do limite, do teto de gastos, o Brasil n\u00e3o vai conseguir dar os passos de que precisa, muito fundamentalmente, no que diz respeito \u00e0 sa\u00fade do povo brasileiro. O nosso SUS vem sofrendo cortes de verbas. Neste segundo ano de pandemia, principalmente de janeiro at\u00e9 aqui, o Governo diminuiu e muito o fluxo de repasses para o seu financiamento, na pandemia, e, obviamente, tamb\u00e9m para o financiamento da sa\u00fade, o que tem um agravante muito complexo: grande parte das pessoas que tiveram COVID est\u00e3o \"sequeladas\", e essas sequelas precisam de cuidado p\u00f3s-COVID. N\u00f3s temos dificuldades no pr\u00e9-COVID, que \u00e9 o atendimento nos prontos-socorros especializados, e temos tamb\u00e9m dificuldade no p\u00f3s-COVID.\r\nEstamos vivendo um momento de muitos esc\u00e2ndalos com rela\u00e7\u00e3o a vacinas e de outros tantos com rela\u00e7\u00e3o aos testes, que foram praticamente abandonados \u00e0 medida que o tempo foi passando. Pouco ouvimos falar hoje em testagem, pouco ouvimos falar em pronto-socorro especializado em COVID. Isso tamb\u00e9m \u00e9 um grande problema.\r\nSr. Presidente, as sequelas est\u00e3o matando as pessoas. As sequelas da COVID est\u00e3o matando as pessoas: s\u00e3o doen\u00e7as do cora\u00e7\u00e3o, s\u00e3o doen\u00e7as renais, hep\u00e1ticas - das doen\u00e7as respirat\u00f3rias nem se fala. Esses mortos n\u00e3o est\u00e3o indo para a conta da COVID.\r\nQuando ou\u00e7o o Presidente da Rep\u00fablica dizer que h\u00e1 subnotifica\u00e7\u00e3o do n\u00famero de mortes por COVID, eu at\u00e9 acho que ele deve estar morando em outro pa\u00eds, em outra realidade, porque o que h\u00e1 realmente \u00e9 subnotifica\u00e7\u00e3o do n\u00famero de mortes, e n\u00e3o hipernotifica\u00e7\u00e3o, melhor dizendo, como ele pensa que estava existindo. H\u00e1 subnotifica\u00e7\u00e3o no que diz respeito ao n\u00famero de pessoas que morrem em casa, que morrem por outras situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o registradas.\r\nEm Feira de Santana, por exemplo, a minha cidade, o n\u00famero de mortes \u00e9 muito menor do que o n\u00famero de mortes do controle que est\u00e1 sendo feito pelo Estado. Talvez n\u00e3o estejam contabilizando os pacientes que s\u00e3o transferidos para outras cidades, principalmente para a capital.\r\nEssa realidade tem que ser enfrentada com mais recursos, com mais aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, com mais educa\u00e7\u00e3o, com mais esporte, com mais assist\u00eancia social.\r\nSr. Presidente, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para um ponto que acho crucial para que possamos fazer esse enfrentamento de forma adequada. O Brasil merece uma aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica melhor, o Brasil merece uma aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que possa refletir nesta pandemia e precisa de mais recursos, para que essa aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica seja mais qualificada. O nosso SUS precisa de mais dinheiro, o nosso SUS precisa de mais aten\u00e7\u00e3o da nossa Casa Legislativa e do Poder Executivo.\r\nUm dos pontos relacionados \u00e0 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica - inclusive, temos na Casa duas medidas que podemos juntar, fazer com que sejam apreciadas da forma mais r\u00e1pida poss\u00edvel - \u00e9 o da situa\u00e7\u00e3o dos agentes comunit\u00e1rios e dos agentes de combate \u00e0s endemias do Brasil. Hoje, duas Propostas de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, a de n\u00ba 22 e a de n\u00ba 14, est\u00e3o sendo apensadas, e alguns requerimentos est\u00e3o sendo processados na Mesa. Neste momento eu queria pedir que concentr\u00e1ssemos o esfor\u00e7o das Lideran\u00e7as partid\u00e1rias para que essas medidas possam, conjuntamente, ser apreciadas o mais rapidamente poss\u00edvel na C\u00e2mara dos Deputados. As duas PEC, a 22 e a 14, visam melhorar as condi\u00e7\u00f5es profissionais dos agentes comunit\u00e1rios e dos agentes de combate \u00e0s endemias, homens e mulheres que, no dia a dia, contribuem e muito para a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do nosso Pa\u00eds.\r\nA meu ver, Sr. Presidente, eles precisam de recomposi\u00e7\u00e3o salarial, eles precisam de qualifica\u00e7\u00e3o em suas carreiras, eles precisam inclusive de readequa\u00e7\u00e3o para este novo momento da pandemia. Neste novo momento de pandemia e no p\u00f3s-pandemia, a figura das agentes comunit\u00e1rias e dos agentes comunit\u00e1rios, das agentes de combate \u00e0s endemias e dos agentes de combate \u00e0s endemias vai ser fundamental. Esses homens e mulheres fazem o trabalho de constru\u00e7\u00e3o de uma aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais qualificada, que pode nos ajudar a construir tamb\u00e9m este instante de tratar das pessoas que ficaram \"sequeladas\" com a pandemia.\r\nEssa aten\u00e7\u00e3o inicial, prim\u00e1ria, \u00e9 fundamental.\r\nQue possamos ter condi\u00e7\u00f5es de ver o Brasil enfrentar, de forma mais contundente, essas dificuldades todas que est\u00e3o sendo postas na nossa sa\u00fade com a COVID-19. J\u00e1 basta o que aconteceu com as vacinas, que o Governo deixou de comprar no momento certo. O Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o encarou os comandos da ci\u00eancia como deveria encarar um Chefe de Estado e acha engra\u00e7ado tirar m\u00e1scaras de crian\u00e7as, acha engra\u00e7ado propor, promover aglomera\u00e7\u00f5es, acha engra\u00e7ado sair por a\u00ed comemorando n\u00e3o sei o que em reuni\u00f5es de motociclistas - e quero dizer do respeito que tenho pelos motociclistas, mas n\u00e3o \u00e9 hora de fazer nenhuma aglomera\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria. O Presidente da Rep\u00fablica tem for\u00e7ado as pessoas a irem para as ruas lutar contra todas essas mazelas que est\u00e3o se acumulando neste p\u00e9ssimo enfrentamento que est\u00e1 sendo feito \u00e0 pandemia no nosso Pa\u00eds.\r\nPara que n\u00f3s possamos corrigir essa caminhada, precisamos, sim, de mais aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. \u00c9 claro, n\u00f3s sabemos, que precisamos de mais UTIs, de mais a\u00e7\u00f5es diversas de alta complexidade, de mais leitos amarelos, de mais aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica de alta complexidade, mas n\u00e3o podemos esquecer que a porta de entrada da sa\u00fade no Brasil \u00e9 a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Essas agentes e esses agentes comunit\u00e1rios e de combate \u00e0s endemias precisam, sim, que esta Casa se debruce sobre essas importantes mat\u00e9rias que est\u00e3o para ser votadas, a PEC 14 e a PEC 22. Elas precisam ser apreciadas, merecem a nossa aten\u00e7\u00e3o, a nossa urg\u00eancia e, acima de tudo, o nosso aceno positivo, a fim de que essas categorias tenham a garantia de que v\u00e3o ter as condi\u00e7\u00f5es para corrigir gradativamente os grandes erros de condu\u00e7\u00e3o que foram cometidos neste processo de pandemia e, historicamente, no processo da sa\u00fade.\r\nVivam os agentes comunit\u00e1rios! Vivam as agentes comunit\u00e1rias! Vivam os agentes de combate \u00e0s endemias! Vivam as agentes de combate \u00e0s endemias! Viva a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica! Viva o nosso SUS!\r\nSalve o povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS  (ECT), CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), BANCO DO BRASIL (BB), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS),  REAJUSTE, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, AUMENTO, PRE\u00c7O, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos funcion\u00e1rios dos Correios. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT; da Caixa Econ\u00f4mica Federal e do Banco do Brasil. Reajuste nas tarifas de energia el\u00e9trica com a venda da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Aumento nos pre\u00e7os do g\u00e1s de cozinha.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero dizer que n\u00f3s estamos vivendo um momento muito delicado no Brasil. Desejo saudar os trabalhadores e as trabalhadoras dos Correios. Devo dizer que a venda dos Correios n\u00e3o envolve apenas essa venda, mas algo muito mais grave. J\u00e1 \u00e9 grave em si a venda de uma empresa que tem lucro de mais de 1,5 bilh\u00e3o de reais ao ano, sabendo que praticamente 200 pa\u00edses no mundo t\u00eam correios p\u00fablicos. Temos no setor as duas maiores empresas do mundo: a DHL, controlada pela Alemanha, empresa do Governo alem\u00e3o, e a Jadlog, controlada pela Fran\u00e7a. \u00c9 grave vender uma empresa, Sr. Presidente, quando tamb\u00e9m se quer vender a Caixa Econ\u00f4mica e o Banco do Brasil. J\u00e1 basta o que fizeram com o BNDES.\r\nAcabem com essa hist\u00f3ria de que o Brasil saiu dando dinheiro aos pa\u00edses pobres. N\u00e3o, o Brasil investiu nos pa\u00edses pobres para os pa\u00edses pobres fazerem com\u00e9rcio com o Brasil, e n\u00e3o se perdeu nada com isso. O pa\u00edses pobres ajudaram, e muito, o desenvolvimento do Pa\u00eds. Os Correios est\u00e3o sendo vendidos no momento em que se vende a ELETROBRAS - o que vai aumentar imediatamente em, no m\u00ednimo, 20% as tarifas de energia el\u00e9trica - e quando se entrega o g\u00e1s brasileiro. E onde est\u00e3o os 35 reais do valor do botij\u00e3o de g\u00e1s?\r\nSr. Presidente, querem vender os Correios na mesma oportunidade em que est\u00e3o entregando a nossa PETROBRAS. \u00c9 um crime contra o Brasil. Est\u00e1 sendo entregue a log\u00edstica, que s\u00e3o os Correios. E o que mais cresceu no mundo na pandemia \u00e9 a log\u00edstica de entrega, a postagem. Os Correios servem para fazer o desenvolvimento integrado. \r\nEntregar os bancos quer dizer entregar os fomentos. Isso ocorre quando vemos a Inglaterra, o mundo moderno, a Europa, criando bancos p\u00fablicos. Os Estados Unidos destinaram bilh\u00f5es de d\u00f3lares para investimentos p\u00fablicos, passando pelos bancos. Quer-se entregar os Correios, Sr. Presidente, no momento em que se entrega a energia do Pa\u00eds, no momento em que se entrega a estrat\u00e9gia de desenvolvimento.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu quero aqui saudar os trabalhadores e as trabalhadoras dos Correios, saudar o povo brasileiro. Vamos resistir! Estamos do lado certo da hist\u00f3ria! O bem vai vencer! O desenvolvimento sustent\u00e1vel vai vencer! O Brasil vai ultrapassar esse momento t\u00e9pido, esse momento horr\u00edvel que n\u00f3s estamos vivendo. E quem vai vencer no final \u00e9 o povo brasileiro.\r\nLuta que segue, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria, mais uma vez, manifestar repulsa \u00e0 venda dos Correios.\r\nN\u00e3o \u00e9 conceb\u00edvel que o mundo inteiro perceba a grandeza da log\u00edstica dos Correios, que em 200 pa\u00edses haja empresas postais p\u00fablicas, que as 20 maiores empresas postais do mundo em termos de territ\u00f3rio e de economia sejam p\u00fablicas - e a maior empresa p\u00fablica do mundo, a DHL, \u00e9 do Governo alem\u00e3o, assim como muitas outras empresas do mundo tamb\u00e9m s\u00e3o de governos -, e queiramos vend\u00ea-los. Vender os Correios neste momento \u00e9 dar um passo para tr\u00e1s na nossa soberania, no nosso futuro e na nossa perspectiva de desenvolvermos as regi\u00f5es mais carentes do Pa\u00eds.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 venda dos Correios!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RETOMADA, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, CONTRARIO.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS  BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CR\u00cdTICA.\r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Desestrutura\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro pelo Governo Jair Bolsonaro. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS; das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS e da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu ouvi agora h\u00e1 pouco um Deputado de Governo dizer que alguns pa\u00edses modernos do mundo - citou at\u00e9 a Alemanha, o Jap\u00e3o, minha querida Deputada Erika Kokay - n\u00e3o t\u00eam voto eletr\u00f4nico, que n\u00e3o aceitaram o voto eletr\u00f4nico.\r\nN\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o aceitaram. \u00c9 que nesses pa\u00edses n\u00e3o h\u00e1 mil\u00edcias, n\u00e3o h\u00e1 coron\u00e9is, n\u00e3o h\u00e1 lar\u00e1pios na pol\u00edtica e n\u00e3o h\u00e1 outras situa\u00e7\u00f5es infames que, no curso da nossa hist\u00f3ria, destroem o tecido democr\u00e1tico, destroem nossas institui\u00e7\u00f5es e alavancam a pobreza, o autoritarismo e outras situa\u00e7\u00f5es que, infelizmente, o Brasil est\u00e1 inclusive a viver em fun\u00e7\u00e3o de alguns desses valores.\r\nMas uma coisa eu posso dizer: tem sido exitosa essa pol\u00eamica do voto impresso. Eu espero que esta Casa diga \"n\u00e3o\", e o Senado tamb\u00e9m, porque \u00e9 um ataque \u00e0s institui\u00e7\u00f5es do Estado brasileiro, um ataque ao Judici\u00e1rio, o desmonte do Estado. O Presidente virou um animador de plateia de fim de semana. Enquanto ele anima a plateia, do outro lado a boiada passa. E a boiada passa desmontando o Estado brasileiro, desmontando o trip\u00e9 que, no mundo inteiro, Deputado Rog\u00e9rio, d\u00e1 sustenta\u00e7\u00e3o a um novo tipo de Estado, mesmo o Estado liberal, que \u00e9 o fomento, que s\u00e3o os bancos p\u00fablicos. Inclusive bancos p\u00fablicos foram criados agora recentemente no Reino Unido, que era o bambamb\u00e3 do capitalismo e do liberalismo. O Reino Unido est\u00e1 l\u00e1 criando bancos p\u00fablicos e est\u00e3o l\u00e1 os Estados Unidos fazendo fomento. \r\nO outro ponto \u00e9 a venda do nosso poderio energ\u00e9tico da PETROBRAS, da ELETROBRAS, dessa entrega absurda do nosso patrim\u00f4nio energ\u00e9tico. E a outra, que \u00e9 o trip\u00e9 de sustenta\u00e7\u00e3o do desenvolvimento moderno, \u00e9 a venda da nossa log\u00edstica. S\u00e3o 200 pa\u00edses que t\u00eam Correios, empresas de postagens p\u00fablicas, e aqui essa agress\u00e3o ao Estado brasileiro.\r\nEsta Casa n\u00e3o pode ser c\u00famplice desse crime contra o Estado brasileiro, contra a pol\u00edtica, contra nossas institui\u00e7\u00f5es, inclusive contra o Parlamento, porque, na hora em que o Estado estiver \u00ednfimo, sem for\u00e7a para nada e entregue a qualquer coisa, esta Casa tamb\u00e9m estar\u00e1 \u00ednfima, entregue a qualquer coisa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4206/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPREFEITO, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, PARCELAMENTO, D\u00cdVIDA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, DESTINA\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.206, de 2020, proibitivo da realiza\u00e7\u00e3o de tatuagens em animais com fins est\u00e9ticos. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da pauta municipalista pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos a favor da urg\u00eancia.\r\nE eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa. Eu vim de uma reuni\u00e3o da CNM agora, e os Munic\u00edpios reclamam desta Casa que o dinheiro que est\u00e1 sendo utilizado nas emendas - e n\u00e3o sabemos como funcionam as emendas parlamentares submarinas da Casa - \u00e9 o mesmo dinheiro que deveria ser utilizado nas pol\u00edticas p\u00fablicas dos Munic\u00edpios. Eles exigem imediatamente a vota\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica que vai fazer com que eles possam pagar de forma dividida o INSS, que garanta mais 1% para os Munic\u00edpios, que garanta aos Munic\u00edpios as pautas relevantes.\r\nOs Prefeitos est\u00e3o aqui. Acabei de vir de uma reuni\u00e3o com mais de cem Prefeitos da Bahia, junto com a UPB do nosso Estado.\r\nQuero apresentar a esta Casa essa preocupa\u00e7\u00e3o. E vamos votar as pautas dos municipalistas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), SERVI\u00c7O POSTAL, CONTESTA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO NOVO (NOVO).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu quero esclarecer que a DHL \u00e9 uma empresa alem\u00e3 sob o controle do Governo alem\u00e3o, que hoje controla mais de 20% de suas a\u00e7\u00f5es. As outras a\u00e7\u00f5es s\u00e3o pulverizadas, exatamente para que a empresa continue sob o controle do Governo alem\u00e3o.\r\nOutro aspecto, Sr. Presidente, que eu quero colocar com clareza \u00e9 que, neste instante, a mentira volta a pairar no Brasil. A mentira tem sido o grande morte para que fa\u00e7am o desgoverno que est\u00e3o fazendo. \r\nEssa situa\u00e7\u00e3o dos Correios \u00e9 lastim\u00e1vel. No mundo, 200 pa\u00edses t\u00eam servi\u00e7o de correios p\u00fablico, log\u00edstica p\u00fablica. Por qu\u00ea? Porque isso \u00e9 estrat\u00e9gico - \u00e9 claro que \u00e9 estrat\u00e9gico!\r\nEu estou aqui com uma turma do interior da Bahia. Eu pergunto: como \u00e9 que est\u00e1 Cama\u00e7ari? Como \u00e9 que est\u00e3o as pequenas localidades? Precisamos \u00e9 de investimento. V\u00e1 ao interior da Bahia, v\u00e1 ao interior do Piau\u00ed, v\u00e1 ao interior de Alagoas para saber do que \u00e9 que est\u00e3o precisando. \u00c9 de mais investimento nos Correios, que, ali\u00e1s, tiveram um lucro de 1,6 bilh\u00e3o de reais agora. Trata-se de uma empresa que j\u00e1 mostrou sua efici\u00eancia, uma empresa que, agora, na pandemia, foi extremamente importante para a entrega de rem\u00e9dios, para a entrega, no dia a dia, de medicamentos, para a entrega de vacinas. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos perder de vista que empresas como a Jadlog, que \u00e9 controlada pelo Governo franc\u00eas, e a pr\u00f3pria DHL, de que eu falei h\u00e1 pouco, est\u00e3o sob o controle de seus respectivos Estados porque isso \u00e9 importante. H\u00e1 pouco, o Deputado Molon falou da quest\u00e3o relacionada com os Estados Unidos. Perguntem se l\u00e1 o servi\u00e7o de correios \u00e9 privado!\r\nVoc\u00eas do NOVO ficam colocando permanentemente essa quest\u00e3o porque n\u00e3o nasceram na pobreza, n\u00e3o sabem o que \u00e9 pobreza. Voc\u00eas nasceram em ber\u00e7o de ouro. Fico triste quando ou\u00e7o o depoimento de voc\u00eas, porque voc\u00eas n\u00e3o pensam no Brasil. Voc\u00eas pensam em voc\u00eas, voc\u00eas pensam nos banqueiros, voc\u00eas pensam no grande capital. Voc\u00eas n\u00e3o pensam no desenvolvimento, n\u00e3o pensam, principalmente, nos menores, nos mais pobres. Por que vender os Correios? O que justifica vender os Correios? O interesse mercantil cego. O que voc\u00eas querem \u00e9 desestatizar o Brasil. Voc\u00eas querem que o Brasil vire uma fazendinha. Voc\u00eas querem voltar - ali\u00e1s, j\u00e1 fazem isto h\u00e1 muito tempo - \u00e0 coloniza\u00e7\u00e3o, mas \u00e0quela bem atrasada, em que n\u00f3s n\u00e3o temos direito a nada. Nem a uma pol\u00edtica de importa\u00e7\u00e3o n\u00f3s temos direito mais.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos contra a venda dos Correios. Os Correios s\u00e3o uma empresa estrat\u00e9gica para o Brasil, e n\u00f3s n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o desse patrim\u00f4nio.\r\nTomara que o Senado tenha mais ju\u00edzo do que a C\u00e2mara, que est\u00e1 sendo c\u00famplice do desmonte do Estado brasileiro no momento em que n\u00f3s mais precisamos dele. Na pandemia e no p\u00f3s-pandemia, o Estado tem que ser eficiente e estar junto do seu povo, tirando-o desta profunda crise que vive o mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, SAUDE PUBLICA, SISTEMA UNICO DE SAUDE (SUS), AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Debate da situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA) - Sr. Presidente Odorico Monteiro, eu sa\u00fado V.Exa. pela realiza\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o para discutir a import\u00e2ncia, mas tamb\u00e9m as dificuldades da sa\u00fade no Brasil.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de lembrar a import\u00e2ncia da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade, t\u00e3o sacrificada, t\u00e3o deixada de lado, num momento em que o Governo Federal estabelece a redu\u00e7\u00e3o do Estado, estabelece a diminui\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas, que foram trocadas em seus recursos - eu digo isso porque se fala que \u00e9 de 16 bilh\u00f5es de reais o recurso administrado aqui pela C\u00e2mara que acaba se tornando, no dia a dia, emenda clandestina para fazer pol\u00edtica, mas n\u00e3o pol\u00edtica p\u00fablica. \r\nAo chamar aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, para a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, eu quero chamar aten\u00e7\u00e3o para os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e os agentes de combate \u00e0s endemias, que sofrem o seu pior momento em termos de depress\u00e3o salarial. E olha que n\u00f3s conseguimos aqui um feito magn\u00edfico: a vota\u00e7\u00e3o do piso salarial para esses agentes, para esses homens e mulheres agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e agentes de combate \u00e0s endemias. Mas, infelizmente, n\u00f3s vemos que h\u00e1 um descaso no todo da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nEu queria, Sr. Presidente, destacar o fato de que, al\u00e9m de tratar dessa quest\u00e3o relacionada com os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e com os agentes de combate \u00e0s endemias - n\u00f3s, inclusive, temos aqui a PEC 22/11 e tamb\u00e9m a PEC 14/21, que precisam ser votadas, que precisam ser apreciadas, que precisam reintegrar e modernizar a rela\u00e7\u00e3o do Estado com esses homens e mulheres que trabalham na ponta da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica -, n\u00f3s precisamos, principalmente em fun\u00e7\u00e3o da pandemia, garantir, mas garantir para valer, que o atendimento inicial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais pobre seja extremamente olhado, absorvido e cuidado. N\u00e3o vejo outro jeito de sairmos dessa pandemia, sairmos de fato, principalmente considerando os efeitos da pandemia, j\u00e1 que agora estamos vivendo os efeitos do p\u00f3s-COVID, que s\u00e3o os traumas da COVID.\r\nEra isso que eu queria aqui levantar.\r\nQuero dizer mais uma vez: salvem os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e os agentes de combate \u00e0s endemias, que inclusive est\u00e3o aqui em Bras\u00edlia e precisam do nosso carinho, do nosso alento, do nosso respeito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO, CR\u00cdTICA, PREJU\u00cdZO, SISTEMA S, BAHIA, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO. \r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT).\r\nURNA ELETR\u00d4NICA, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021 \u00e9 a cara do Governo que est\u00e1 a\u00ed, o Governo Bolsonaro - a cara! -, porque ela faz exatamente a mesma coisa, Deputada Erika Kokay, que o Governo faz com a PETROBRAS. Ela diz: \"H\u00e1 corrup\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o entregue, venda\", para o dinheiro ficar no cofre do Estado e depois desaparecer tamb\u00e9m. Com os Correios: \"D\u00e3o preju\u00edzo!\" E espalha que d\u00e1 preju\u00edzo, quando a empresa deu 1,6 bilh\u00e3o de lucro, e vende. Faz como fez com as institui\u00e7\u00f5es: diz que o TSE n\u00e3o presta, e, porque o TSE n\u00e3o presta, ent\u00e3o acaba com as urnas eletr\u00f4nicas, porque s\u00e3o as urnas eletr\u00f4nicas as culpadas pelo risco que v\u00e3o correr. \"Vamos acabar com o TSE!\" J\u00e1 h\u00e1 placas nas ruas pedindo a destitui\u00e7\u00e3o de Ministros do Supremo.\r\nGente, esta \u00e9 uma medida de morte para os trabalhadores, para o poder aquisitivo dos trabalhadores. E ela tamb\u00e9m ataca frontalmente o Sistema S - o SESC, o SENAC, o SENAI. \r\nEu fico a pensar: a retirada de 30% dos recursos do Sistema S afeta diretamente, Sr. Presidente, todos os Estados brasileiros - todos os Estados! Na Bahia, 10.835 baianos perder\u00e3o a oportunidade de frequentar os cursos de profissionaliza\u00e7\u00e3o do Sistema S, Deputado Afonso Florence, porque o ataque \u00e9 frontal ao SESC, ao SENAC, ao SENAI. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos admitir, Sr. Presidente, o debate - que nem existiu - de uma tarde apenas dessa emenda em que h\u00e1 um jabuticabal - que n\u00e3o \u00e9 de jabuticaba; \u00e9 de jabuti. Ou seja, v\u00e1rias coisas est\u00e3o a\u00ed que ningu\u00e9m teve tempo de ver de perto para poder encontrar solu\u00e7\u00f5es e discutir com a sociedade.\r\nEste \u00e9 o Governo que vai destruindo as institui\u00e7\u00f5es, que vai descompensando toda a harmonia que existia neste Brasil, principalmente no Sistema S.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV  1045/2021, MEDIDA PROVISORIA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do Cap\u00edtulo III do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria demonstrar a nossa preocupa\u00e7\u00e3o, uma preocupa\u00e7\u00e3o contundente, com rela\u00e7\u00e3o a esta absurda Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021.\r\nN\u00f3s temos vivido, Sr. Presidente, uma situa\u00e7\u00e3o em que aqueles que dominam a economia acreditam que seus lucros est\u00e3o - isso \u00e9 uma realidade - tamb\u00e9m e muito substancialmente nos ganhos salariais da classe trabalhadora. E v\u00e3o aviltando, diminuindo sal\u00e1rios, diminuindo direitos, criando diversas situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis para o nosso ordenamento jur\u00eddico relacionado aos direitos dos trabalhadores, principalmente.\r\nOntem n\u00f3s vimos aqui uma minirreforma. Infelizmente, essa minirreforma nos traz uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande em rela\u00e7\u00e3o ao que n\u00f3s estamos enxergando para a continuidade do Brasil, nesses pr\u00f3ximos meses at\u00e9 a elei\u00e7\u00e3o do ano que vem.\r\nParece que h\u00e1 um sentido de terra arrasada: \"Vamos tirar tudo o que n\u00f3s pudermos dos trabalhadores. Vamos diminuir o tamanho do Estado. Vamos reduzir, de forma dr\u00e1stica, os direitos trabalhistas\". Agora, do nada, come\u00e7aram a atacar, de forma frontal, o Sistema S, um sistema important\u00edssimo para a forma\u00e7\u00e3o dos trabalhadores de todo o Pa\u00eds. Essa, sem nenhuma d\u00favida, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos que enfrentar.\r\nO PT diz \"n\u00e3o\" ao texto, porque n\u00f3s estamos vendo essa realidade. Se existe alguma coisa para corrigir no Sistema S, no SENAI, no SESC, no SESAT, que se corrija! Chamem-nos para o debate e vamos corrigir! Tirar recursos e suprimir cursos, paralelamente \u00e0 retirada de direitos trabalhistas, mostra o intuito danoso dessas medidas deste desgoverno que estamos a viver.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV  1045/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do Cap\u00edtulo III do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente, pelas quest\u00f5es que foram colocadas, pela supress\u00e3o do texto.\r\n\u00c9 momento de encontrarmos sa\u00eddas para o Brasil e n\u00e3o situa\u00e7\u00f5es que possam dificultar a vida dos trabalhadores, a vida do Sistema S e todos esses elementos que foram debatidos aqui, de forma muito r\u00e1pida. Infelizmente, esta tem sido a pr\u00e1tica, a l\u00f3gica. A boiada est\u00e1 passando.\r\nEnquanto isso, o animador de plateia vai para a porta do Planalto acompanhar desfile de carro de brinquedo fumacento. Parece-me que foi o que houve ontem com alguns daqueles tanques velhos, que envergonharam o Brasil mundo afora.\r\nO PT orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, SISTEMA S.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 52 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos tratando de um assunto que tem sido muito debatido nesta Casa. H\u00e1 uma forte inger\u00eancia nos recursos do Sistema S. Inclusive, em um dos programas criados pelo PLV, h\u00e1 uma retirada de at\u00e9 30% das receitas decorrentes dessas contribui\u00e7\u00f5es sociais, isso incidindo sobre a folha de pagamento. \u00c9 esse aspecto que estamos levantando. Isso tem trazido grandes problemas para o sistema, que, do ponto de vista educacional e de forma\u00e7\u00e3o de pessoal e dos trabalhadores, tem sido muito importante em nosso Pa\u00eds. Ent\u00e3o, n\u00f3s somos pela preserva\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de funcionamento do Sistema S, que exerce as atividades de qualifica\u00e7\u00e3o profissional em todo o Pa\u00eds.\r\nPortanto, nesse aspecto, o PT continua com o seu posicionamento: \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que encaminhe o meu pronunciamento para divulga\u00e7\u00e3o pelo programa A Voz do Brasil e pelos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nQuero dizer que acabei de receber em meu gabinete, aqui em Bras\u00edlia, a querida companheira e amiga Ilda Ang\u00e9lica, Presidente da CONACS  Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e de Endemias, categoria que eu tenho orgulho de acompanhar h\u00e1 mais de 30 anos. Eu fui o primeiro advogado da categoria na Bahia, quando eu nem pensava em fazer pol\u00edtica partid\u00e1ria. Ela esteve no meu gabinete, com meu querido amigo Tobias e diversas representa\u00e7\u00f5es dos Estados brasileiros. A miss\u00e3o dos agentes comunit\u00e1rios, mulheres e homens que representam os agentes de endemias, \u00e9, em verdade, trazer para esta Casa a sensibiliza\u00e7\u00e3o.\r\nDiga-se de passagem, na semana passada, eles promoveram um evento extraordin\u00e1rio aqui em Bras\u00edlia  foram 3 dias de muita a\u00e7\u00e3o. Receberam do nosso Presidente Arthur Lira o compromisso de colocar na pauta a PEC 22, que j\u00e1 aguarda, faz algum tempo, a vota\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio, se poss\u00edvel, junto com a vota\u00e7\u00e3o da PEC 14. Se isso n\u00e3o for poss\u00edvel, pelo menos que se encaminhe a PEC 22, que est\u00e1 mais \u00e0 frente, como o pr\u00f3prio Presidente Lira havia dito. \r\nSr. Presidente, quero aproveitar este momento para solicitar, mais uma vez, \u00e0 Mesa da Casa, ao Presidente Lira e aos L\u00edderes dos partidos que fa\u00e7amos o poss\u00edvel, e um pouquinho mais, para votarmos neste plen\u00e1rio a PEC 22 e a PEC 14. N\u00f3s precisamos dar \u00e0s mulheres e aos homens que cuidam da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, pessoas que t\u00eam papel fundamental na sa\u00fade do nosso Pa\u00eds, a condi\u00e7\u00e3o profissional, financeira e t\u00e9cnica para seguirem em frente.\r\nInclusive, na LDO deste ano, h\u00e1 uma emenda do nosso mandato, uma emenda minha, aprovada, garantindo os recursos para que possa haver sal\u00e1rios melhores e reajustados para essas categorias. \r\nPortanto, aqui fica o apelo para que possamos nesta Casa, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, Sr. Presidente, colocar na pauta a vota\u00e7\u00e3o da PEC 22, junto com a PEC 14, coroando esse trabalho extraordin\u00e1rio que \u00e9 feito em todo Brasil por estas categorias que t\u00eam um papel important\u00edssimo na vida do povo brasileiro: os agentes de combate \u00e0s endemias e os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade.\r\nVida longa \u00e0 luta dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu ouvi o meu antecessor, que manifestou o posicionamento contr\u00e1rio do PDT em rela\u00e7\u00e3o a essa nova situa\u00e7\u00e3o advinda do distrit\u00e3o, que \u00e9 a volta das coliga\u00e7\u00f5es.\r\nInfelizmente, n\u00f3s estamos administrando danos. O PT vai manter o seu posicionamento, porque n\u00f3s temos a consci\u00eancia tranquila de que no Parlamento acontecem muitas coisas distantes da vontade real daqueles que querem construir a democracia. E, lamentavelmente, houve uma for\u00e7a\u00e7\u00e3o de barra com rela\u00e7\u00e3o ao distrit\u00e3o. Estava muito ruim a proposta, e n\u00f3s perdemos a oportunidade de debater e aprofundar uma situa\u00e7\u00e3o que poderia melhorar a democracia, melhorar a conjuntura pol\u00edtica do Pa\u00eds.\r\nO distrit\u00e3o entrou nessa travessa. Chegamos a um ponto que, para mim, n\u00e3o avan\u00e7a. A volta das coliga\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 o melhor caminho, mas \u00e9 o caminho menos ruim. E n\u00f3s vamos cumprir o acordo que fizemos no primeiro turno.\r\nSr. Presidente, fica a li\u00e7\u00e3o para que n\u00f3s tenhamos, cada um com a pr\u00f3pria consci\u00eancia, a percep\u00e7\u00e3o de que sem partidos n\u00f3s n\u00e3o vamos avan\u00e7ar. Se o Parlamento hoje est\u00e1 forte, \u00e9 porque o Governo \u00e9 fraco. Ali\u00e1s, n\u00e3o temos Governo, essa \u00e9 a verdade. O que temos \u00e9 uma pauta. O Presidente que est\u00e1 a\u00ed \u00e9 o animador da plateia. Fica ali, como a hist\u00f3ria do m\u00e1gico, com a m\u00e3o na frente e a outra atr\u00e1s, fazendo os truques, mas, no fundo, quem est\u00e1 comandando o espet\u00e1culo \u00e9 quem est\u00e1 nos bastidores. No caso, atualmente, \u00e9 a pauta que est\u00e1 no Parlamento, e ela \u00e9 ruim. \r\nEstamos vendo todos os dias a entrega do patrim\u00f4nio p\u00fablico. A venda dos Correios \u00e9 um absurdo sem precedentes, assim como a venda da ELETROBRAS. Temos agora mais uma crise de energia no Brasil, e n\u00f3s estamos vendendo nosso patrim\u00f4nio energ\u00e9tico. Olhem o pre\u00e7o da gasolina! Olhem o pre\u00e7o do \u00f3leo! N\u00f3s estamos perdendo cada dia mais a nossa soberania, especialmente na produ\u00e7\u00e3o de \u00f3leo e gasolina. J\u00e1 chegamos a ter 93% de autossufici\u00eancia. Hoje, n\u00e3o chegamos a 60%.\r\nMas tudo isso acontece por conta dessa fragilidade, por n\u00e3o termos tido condi\u00e7\u00f5es de fazer uma reforma pol\u00edtica adequada. O \"toma l\u00e1, da c\u00e1\" tornou-se uma moeda, o fisiologismo tornou-se uma moeda. Inclusive, um tema que precisamos come\u00e7ar a abordar \u00e9 a forma dessas emendas, que alguns chamam de emendas extraor\u00e7ament\u00e1rias, outros, de emendas clandestinas. Bom, o fato \u00e9 que estamos enfrentando um \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" na base e na disputa pol\u00edtica, como se tamb\u00e9m n\u00e3o houvesse mais ideias. E o pior: fala-se em 16 bilh\u00f5es de reais de recursos que deixaram de chegar para os Munic\u00edpios. E os mesmos que se dizem municipalistas, como os Prefeitos dos partidos, est\u00e3o adorando administrar emendas sem que haja pol\u00edtica p\u00fablica na ponta dos Munic\u00edpios.\r\nHoje mesmo vimos que havia um acord\u00e3o com os Munic\u00edpios para a redu\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio dos professores. Meu Deus do C\u00e9u! Imaginem! E para qu\u00ea? Para ver se sobra algum vint\u00e9m nos cofres dos Munic\u00edpios, que est\u00e3o passando muitas dificuldades. Mas os Prefeitos se esquecem de que a dificuldade maior \u00e9 em fun\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica, porque o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" se tornou a moeda da pol\u00edtica. O partido, a ideia, a organiza\u00e7\u00e3o dos caminhos, o ideol\u00f3gico ficou de lado. Est\u00e1 tudo ao contr\u00e1rio.\r\nFica, Sr. Presidente, para que todos n\u00f3s tenhamos condi\u00e7\u00e3o de refletir, o que est\u00e1 sendo feito neste momento, que n\u00e3o \u00e9 o melhor caminho para a pol\u00edtica brasileira. O melhor caminho seria termos tido coragem e disposi\u00e7\u00e3o de fortalecer os nossos partidos, de fortalecer a democracia e de reduzir a influ\u00eancia do Legislativo no Or\u00e7amento da forma como est\u00e1 sendo feito. Felizmente, o Legislativo tem que lembrar que este momento vai passar. E, se n\u00e3o tivermos cuidado para combater um pouco mais o fisiologismo, vamos encontrar l\u00e1 na frente um processo democr\u00e1tico muito fragilizado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Neto",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 NETO (PT - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria neste momento manifestar a minha solidariedade e o meu compromisso com os comerciantes da minha cidade em um espa\u00e7o muito importante, conhecido em todo o Brasil, denominado Feiraguay. Antes de ser pol\u00edtico  ali\u00e1s, estou pol\u00edtico , sou advogado de forma\u00e7\u00e3o, meu escrit\u00f3rio at\u00e9 hoje est\u00e1 aberto com as limita\u00e7\u00f5es legais que s\u00e3o oriundas do meu exerc\u00edcio parlamentar. Mas eu queria aqui defender o Feiraguay. \r\nNesta semana, fui informado que, l\u00e1 no Munic\u00edpio de Feira de Santana  Munic\u00edpio em que nasci, me criei e resido , haveria uma indica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, que foi quem fez a notifica\u00e7\u00e3o, para que estes comerciantes fossem retirados de l\u00e1. \r\nSr. Presidente, sem nenhuma d\u00favida, este \u00e9 um dos espa\u00e7os econ\u00f4micos mais importantes do nosso Munic\u00edpio. Fui advogado nos anos 90 e, nos idos de 1994, eles funcionavam ao lado do Mercado de Artes, no centro da cidade de Feira, e foram notificados pela Prefeitura de que tinham de sair de l\u00e1 no Natal. Da\u00ed, participei deste movimento. Eu que fiz uma representa\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, e o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio, \u00e0 \u00e9poca, foi quem encaminhou as negocia\u00e7\u00f5es junto ao Munic\u00edpio. As negocia\u00e7\u00f5es, com a presen\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico, viabilizaram a realoca\u00e7\u00e3o destes comerciantes do centro da cidade para este espa\u00e7o que hoje n\u00f3s chamamos de Feiraguay. Este espa\u00e7o, \u00e9 claro, deveria ser regulamentado pela Prefeitura, que n\u00e3o o fez, talvez, da forma mais detalhada. A Prefeitura foi quem fez esta transfer\u00eancia. \r\nAtualmente, eles funcionam l\u00e1, em um dos espa\u00e7os econ\u00f4micos mais importantes da cidade. Seguramente, s\u00e3o mais de 8 mil pessoas que, ao redor do Feiraguay e no Feiraguay, trabalham e t\u00eam seus empregos. Acredito que deve ter, no pr\u00f3prio Feiraguay, mais de 600 comerciantes. \r\nQueria aqui deixar meu compromisso de defender este espa\u00e7o, de defender estes trabalhadores e trabalhadoras, de defender este com\u00e9rcio. Se algo deve ser feito para melhorar a regulamenta\u00e7\u00e3o e a regulariza\u00e7\u00e3o, que o fa\u00e7amos, mas n\u00e3o podemos, neste momento, admitir que um espa\u00e7o t\u00e3o importante da nossa economia, da nossa informalidade, da nossa formalidade, da nossa hist\u00f3ria e, acima de tudo, da nossa gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, possa ser atacado por uma situa\u00e7\u00e3o que caber\u00e1 ao Minist\u00e9rio P\u00fablico dar mais informa\u00e7\u00e3o, para que possamos assim resolver esta demanda.\r\nViva o Feiraguay! Viva Feira de Santana!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]