[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, ELVIRA BARACUHY CAVALCANTI, NOMEA\u00c7\u00c3O, 3G RADAR, EMPRESA, COMISS\u00c3O DE VALORES MOBILI\u00c1RIOS (CVM), MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Carlos",
        "sumario": "Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e pela Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios, da nomea\u00e7\u00e3o da funcion\u00e1ria executiva da empresa 3G Radar, Elvira Baracuhy Cavalcanti, para o cargo de Diretora Financeira de Rela\u00e7\u00f5es com Investidores das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, tendo em vista o  interesse direto do grupo empresarial na privatiza\u00e7\u00e3o da empresa estatal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 CARLOS (PT - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo \u00e0 tribuna na tarde de hoje para fazer uma den\u00fancia grave, uma den\u00fancia muito importante de algo que est\u00e1 come\u00e7ando a acontecer no nosso Pa\u00eds, num conluio entre o poder p\u00fablico e o poder econ\u00f4mico. Falo do processo de privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, Srs. Deputados, que cada vez mais vem sofrendo uma forte interfer\u00eancia, agora, praticamente declarada, de grupos econ\u00f4micos nacionais e internacionais, representados por fundos de investimentos de pens\u00e3o estrangeiros, fundos soberanos, multinacionais, especuladores de energia e empresas de eletrointensivos.\r\nUm claro exemplo disso foi a nomea\u00e7\u00e3o h\u00e1 poucos dias da executiva do Grupo 3G Radar, que \u00e9 um dos grupos mais interessados na compra da ELETROBRAS, para o cargo de Diretora Financeira de Rela\u00e7\u00f5es com Investidores.\r\nEm mar\u00e7o 2018, a Sra. Elvira Baracuhy Cavalcanti, ent\u00e3o executiva do 3G Radar, havia sido nomeada para o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, tendo sido indicada por esse mesmo grupo. Repito, cidad\u00e3os brasileiros, Deputados e Deputadas: a Sra. Elvira Cavalcanti, uma alta executiva do grupo empresarial do Sr. Jorge Paulo Lemann, o homem mais rico do Brasil, que tem interesse na privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, foi nomeada para o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o daquela empresa.\r\nEm janeiro do presente ano, o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o nomeou essa mesma senhora para o cargo de Diretora Financeira de Rela\u00e7\u00f5es com Investidores, mas sem nenhum comunicado ao mercado.\r\nEm 29 de janeiro, a ELETROBRAS anunciou que a 3G havia aumentado a sua participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria de 10% para quase 15%, exatamente 14,65% de a\u00e7\u00f5es preferenciais, algo em torno de 39 milh\u00f5es de a\u00e7\u00f5es preferenciais.\r\nVejamos, ent\u00e3o, o ponto a ponto do ciclo vicioso, os passos dessa privatiza\u00e7\u00e3o e desse conluio com a ELETROBRAS. Grandes grupos econ\u00f4micos, no primeiro passo, a exemplo da 3G, demonstram interesse na ELETROBRAS. Segundo, em mar\u00e7o do ano passado, uma alta executiva do Grupo 3G Radar \u00e9 nomeada para o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da empresa. Terceiro, alguns meses depois, essa mesma senhora, que antes pertencia a um grupo poderoso que tem interesse na empresa, \u00e9 nomeada novamente para o cargo de Diretora Financeira de Rela\u00e7\u00f5es com Investidores, ponto-chave para a privatiza\u00e7\u00e3o. Nesse meio tempo, a empresa, que indicou a sua executiva para trabalhar nesse processo de privatiza\u00e7\u00e3o, aumenta a sua participa\u00e7\u00e3o de 10% para quase 15%.\r\nCidad\u00e3os brasileiros, diante disso, est\u00e1 muito claro aquilo que n\u00f3s conhecemos, que \u00e9 colocar a raposa para tomar conta do galinheiro.\r\nFa\u00e7o deste pronunciamento uma den\u00fancia e, daqui deste plen\u00e1rio, solicito que o processo que envolve a nomea\u00e7\u00e3o da Diretora Elvira Cavalcanti para a ELETROBRAS, bem como esse consider\u00e1vel aumento de capital da empresa, sejam investigados tanto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal como pela Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.\r\nDisponibilizarei aos senhores este amplo pacote de mat\u00e9rias colhidas que comprovam minhas den\u00fancias aqui feitas. Este amplo relat\u00f3rio me foi passado pelo Coletivo Nacional do Eletricit\u00e1rios detalha todo esse plano s\u00f3rdido que envolve a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. (Mostra documentos.)\r\nInformo que hoje mesmo protocolei uma representa\u00e7\u00e3o junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico pedindo a devida apura\u00e7\u00e3o deste caso. Os Deputados que comp\u00f5em esta Casa, mesmo aqueles do Governo, n\u00e3o aceitar\u00e3o, Sra. Presidente, que este conluio seja levado avante.\r\nQuando n\u00f3s barramos aqui a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETRONORTE, foi com a ajuda de membros que apoiavam o Governo, porque praticamente esta Casa tem consci\u00eancia de cidadania e sabe que um patrim\u00f4nio t\u00e3o importante como a ELETROBRAS n\u00e3o pode ser entregue ao capital financeiro da forma s\u00f3rdida como est\u00e1 sendo colocada aqui neste momento, neste conluio abertamente expl\u00edcito de se colocar a raposa para tomar conta do galinheiro. \r\nEram essas as minhas palavras, Sra. Presidente.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e tamb\u00e9m pelos meios desta comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, EMPREGADO P\u00daBLICO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Carlos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo. Transcurso do cinquenten\u00e1rio da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Desestrutura\u00e7\u00e3o da estatal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 CARLOS (PT - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"sim\", Sr. Presidente.\r\nEu queria aproveitar a oportunidade para lembrar que hoje os Correios completam 50 anos de vida, uma empresa que tem mais de 105 mil funcion\u00e1rios, entrega centenas de milhares de correspond\u00eancias e encomendas por dia e, al\u00e9m do servi\u00e7o prestado nesses 50 anos, faz entregas h\u00e1 mais de 356 anos. Mas essa empresa, ao longo dos 2 \u00faltimos anos, vem sofrendo um processo grande de desconstru\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, parab\u00e9ns aos Correios e parab\u00e9ns aos seus funcion\u00e1rios!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AVALIA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, MINISTRO DE ESTADO, REDU\u00c7\u00c3O, POPULARIDADE, DADOS, PESQUISA DE OPINI\u00c3O, R\u00c9U, INVESTIGADO, RICARDO SALES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, ONYX LORENZONI, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, GUSTAVO BEBIANNO ROCHA, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA SECRETARIA_GERAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, LUIZ MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, V\u00c9LEZ RODRIGUEZ, EX-MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ERNESTO ARA\u00daJO, MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, POL\u00cdTICA EXTERNA, PRONUNCIAMENTO, F\u00d3RUM ECON\u00d4MICO MUNDIAL (FEM), VIAGEM OFICIAL, SUBMISS\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, ISRAEL, EXPORTA\u00c7\u00c3O, LIGA DOS ESTADOS \u00c1RABES (LEA), MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DO TRABALHO (2016-2018), DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, MPV 871/2019, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), PROGRAMA DE REVIS\u00c3O DE BENEF\u00cdCIOS POR INCAPACIDADE (PROGRAMA DE REVIS\u00c3O), INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), TRABALHADOR RURAL, PRAZO, DEFESA, INSCRI\u00c7\u00c3O, SEGURADO ESPECIAL, CADASTRO NACIONAL DE INFORMA\u00c7\u00d5ES SOCIAIS (CNIS), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Carlos",
        "sumario": "Avalia\u00e7\u00e3o negativa dos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 CARLOS (PT - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero dar como lido e pe\u00e7o que seja publicado nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa pronunciamento sobre os 100 dias do Governo Bolsonaro.\r\nRealmente, n\u00f3s vivemos um momento \u00edmpar. Na Nova Rep\u00fablica, \u00e9 o Governo mais mal avaliado nos 3 primeiros meses. A revista The Economist, no meio da campanha do ano passado, j\u00e1 analisava que, se Bolsonaro fosse eleito, o Governo dele seria um desastre. E \u00e9 exatamente o que est\u00e1 acontecendo.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s lamentamos muito. Mas eu tenho certeza de que, com f\u00e9 em Deus, a democracia ser\u00e1 restaurada e este Pa\u00eds voltar\u00e1 a crescer.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO Z\u00c9 CARLOS.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, cidad\u00e3os e cidad\u00e3s deste Pa\u00eds, a revista The Economist estava certa quando, em pleno per\u00edodo de campanha eleitoral, no ano passado, afirmou que o Governo Bolsonaro seria um desastre.\r\nNo \u00faltimo domingo, foi divulgada uma pesquisa da empresa Datafolha sobre a avalia\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro pelo povo brasileiro nesses 100 dias de Governo. Id\u00eantica pesquisa foi feita com os Presidentes Collor, FHC, Lula e Dilma, tamb\u00e9m com rela\u00e7\u00e3o aos mesmos 100 dias de Governo de cada um desses ex-Presidentes.\r\nA pesquisa publicada, ent\u00e3o, neste domingo, apontou Jair Bolsonaro como o pior Presidente da hist\u00f3ria nos seus 100 primeiros dias.\r\nTrinta e tr\u00eas por cento do povo brasileiro acha o Governo Bolsonaro regular e 30% o avalia como ruim ou p\u00e9ssimo. Apenas 32%, ou seja, um ter\u00e7o do povo brasileiro avalia como \u00f3timo ou bom o Governo Bolsonaro.\r\nEm termos de avalia\u00e7\u00e3o positiva, Bolsonaro perde para todos os Presidentes que foram eleitos: perde para Collor, para FHC, para Lula e para a ex-Presidente Dilma.\r\nA pesquisa tamb\u00e9m perguntava se o Presidente fez mais ou fez menos do que o Pa\u00eds esperava. Para 61% dos entrevistados, Bolsonaro fez menos do que esperavam.\r\nEm outro item da pesquisa, desta vez quanto \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de trabalho por parte do Presidente, era perguntado ao entrevistado se, na opini\u00e3o dele, Jair Bolsonaro trabalha muito ou trabalha pouco. Para 50%, Jair Bolsonaro trabalha pouco e apenas 42% acha que ele trabalha muito.\r\nComparado com Dilma e Lula, Jair Bolsonaro perde feio nessa quest\u00e3o de trabalho, pois enquanto 42% acham que ele trabalha muito, o percentual dos que achavam que Dilma trabalhava muito era de 54% e o percentual de Lula era de 70%.\r\nA pesquisa Datafolha tamb\u00e9m indicou que a maioria dos Ministros de Bolsonaro \u00e9 reprovada pela popula\u00e7\u00e3o brasileira:\r\n- o Ministro da Economia \u00e9 um dos mais bem avaliados, mas s\u00f3 possui 30% de aprova\u00e7\u00e3o;\r\n- a Ministra da Mulher, Fam\u00edlia e Direitos Humanos, Damares Alves, tem 25% de aprova\u00e7\u00e3o;\r\n- o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o s\u00f3 possuem, cada um, 13% de aprova\u00e7\u00e3o;\r\n- o Ministro do Turismo, investigado no esc\u00e2ndalo das candidaturas laranjas, 11%.\r\nEm resumo: \r\n- 63% do povo brasileiro acha o Governo Bolsonaro regular, ruim ou p\u00e9ssimo;\r\n- 61% acha que ele fez menos do que esperavam;\r\n- 50% do Pa\u00eds acha que Bolsonaro trabalha pouco;\r\n- Os Ministros de Bolsonaro, da mesma forma que o chefe deles, tamb\u00e9m s\u00e3o mal avaliados nesses 100 dias de Governo.\r\nCidad\u00e3os brasileiros, essa pesquisa corrobora a baix\u00edssima aprova\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro j\u00e1 detectada, tamb\u00e9m na semana passada, pela pesquisa do Atlas Pol\u00edtico. \r\nJair Bolsonaro tem a pior avalia\u00e7\u00e3o para um Presidente da Rep\u00fablica em in\u00edcio de mandato, desde 1989. \r\nA meu ver, esse resultado n\u00e3o poderia ser diferente, pois de positivo, em qualquer \u00e1rea, n\u00e3o temos nada, e isso \u00e9 ineg\u00e1vel.\r\nJ\u00e1 tive a oportunidade de falar aqui, em outro pronunciamento, que quem melhor resumiu o que poderia vir a ser o \"Governo Bolsonaro\", j\u00e1 na reta final das elei\u00e7\u00f5es de passadas, foi a revista inglesa The Economist.\r\nEssa revista, em sua publica\u00e7\u00e3o no final de setembro, disse: \"Bolsonaro ser\u00e1 um presidente desastroso\".\r\nE essa revista n\u00e3o \u00e9 nenhuma publica\u00e7\u00e3o de esquerda, longe disso. Ela \u00e9, pelo contr\u00e1rio, a publica\u00e7\u00e3o que mais defende o liberalismo econ\u00f4mico, \u00e9 o livro de cabeceira dos que defendem o Estado m\u00ednimo, \u00e9 a \"b\u00edblia do capitalismo\" e a voz do mercado internacional. \r\nEnt\u00e3o, pensando no que t\u00eam sido esses 100 dias do Governo Bolsonaro, eu entendo que a revista tinha - e tem - raz\u00e3o. Esse Governo \u00e9 realmente um desastre. \r\nUm desastre, inclusive, f\u00e1cil de analisar, e basta vermos tr\u00eas pontos. \r\nPrimeiro ponto: com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 equipe de Governo e \u00e0 fam\u00edlia do Presidente.\r\nAlguns dos membros da equipe, ou seja, alguns dos Ministros, j\u00e1 assumiram suas fun\u00e7\u00f5es estando \"enrolados\" com a Justi\u00e7a ou tendo praticado aquilo que condenam. Alguns s\u00e3o r\u00e9us e outros investigados. \r\nS\u00e3o r\u00e9us ou investigados, por exemplo:\r\n- o Ministro do Meio Ambiente (Ricardo Sales); \r\n- o chefe da Casa Civil (Onyx Lorenzoni);\r\n- a ONG da Ministra da Mulher, Fam\u00edlia e Direitos Humanos (Damares Alves); \r\n- o Ministro da Economia (Paulo Guedes);\r\n- Um dos filhos do Presidente, que \u00e9, inclusive, Parlamentar eleito para o Congresso Nacional, e empregava em seu gabinete um motorista que, em 3 anos, movimentou mais de R$ 7 milh\u00f5es. Parte desse dinheiro era depositado na conta do motorista por outros funcion\u00e1rios do filho do Presidente e at\u00e9 por uma funcion\u00e1ria do gabinete do Presidente;\r\n- O agora ex-Ministro Bebianno, da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia e que tamb\u00e9m foi Presidente do PSL, que foi exonerado por ind\u00edcios de corrup\u00e7\u00e3o eleitoral. \r\nOutros membros da equipe do Governo que n\u00e3o est\u00e3o enrolados com a Justi\u00e7a ou o Minist\u00e9rio P\u00fablico agem, falam ou tomam decis\u00f5es de forma que beira a maluquice, conforme constantemente \u00e9 dito pela imprensa. Por exemplo: o Ministro da Sa\u00fade (Luiz Mandetta); o agora ex-Ministro da Educa\u00e7\u00e3o (V\u00e9lez Rodriguez); o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores (Ernesto Ara\u00fajo).\r\nAli\u00e1s, esse Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores rivaliza com o agora ex-Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para ver quem fala mais besteira.\r\nSegundo ponto: com rela\u00e7\u00e3o ao comportamento do pr\u00f3prio Presidente.\r\nA primeira agenda internacional de Bolsonaro como representante do Pa\u00eds, em janeiro, foi um vexame. Dispondo de 30 minutos para fazer o discurso de abertura do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial, para uma plateia formada pela elite da economia global, Bolsonaro falou por apenas 6 minutos. Um discurso superficial que sinalizou que o Presidente do Brasil n\u00e3o teria nada a dizer para o mundo. E pior ainda: parte desse tempo foi usado para criticar a Oposi\u00e7\u00e3o, a Esquerda do Pa\u00eds e os defensores do meio ambiente - e isso para uma plateia cuja maior parte apoia o Acordo Clim\u00e1tico de Paris.\r\nAlguns dias ap\u00f3s voltar ao Pa\u00eds, Bolsonaro se internou em hospital para uma cirurgia, mas n\u00e3o deixou o Vice-Presidente governar. Isso porque, em algumas entrevistas, o Vice-Presidente Mour\u00e3o se mostrou bem mais sensato e bem mais moderado do que o Presidente e deu a entender que n\u00e3o concorda em tudo com Bolsonaro.\r\nDepois, foi aos Estados Unidos e, praticamente, se rebaixou para o Presidente americano. Fez concess\u00f5es concretas e em troca recebeu apenas vagas promessas de apoio.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o aos pa\u00edses do Oriente M\u00e9dio, desde FHC, passando depois por Lula e Dilma, a postura da diplomacia brasileira em rela\u00e7\u00e3o aos pa\u00edses dessa regi\u00e3o vinha sendo uma postura aut\u00f4noma, com resultados favor\u00e1veis para a nossa economia, principalmente quanto \u00e0s exporta\u00e7\u00f5es para os pa\u00edses \u00e1rabes, que s\u00e3o alguns dos nossos maiores compradores de carne e frango.\r\nAgora, sabe-se l\u00e1 por que Bolsonaro se alinha aos posicionamentos dos Estados Unidos, que tem fortes la\u00e7os com Israel, e come\u00e7a a estragar todo o esfor\u00e7o diplom\u00e1tico. E isso tudo, sem o Brasil ganhar absolutamente nada em troca.\r\nTerceiro ponto: com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de Governo j\u00e1 anunciadas pelo pr\u00f3prio Presidente ou por algum Ministro.\r\nAs medidas tomadas at\u00e9 agora, as a\u00e7\u00f5es, os projetos de lei ou as medidas provis\u00f3rias, por exemplo, n\u00e3o apontam para gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda ou a diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades.\r\nPelo contr\u00e1rio, apontam para a retirada de direitos de minorias, a extin\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas at\u00e9 ent\u00e3o praticadas em benef\u00edcio dos trabalhadores urbanos e rurais e um maior enriquecimento dos grandes empres\u00e1rios - inclusive dos grandes produtores rurais - e de empresas multinacionais.\r\nMedidas como a MP 870/19, uma das primeiras tomadas por Bolsonaro, representa na verdade um desmonte do Estado, pois faz avan\u00e7ar fortemente o processo de desestatiza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. \r\nA MP, no fundo, foi editada para enfraquecer e desmontar \u00e1reas sociais do trabalho, dos direitos humanos, da cultura, do esporte, das cidades, da reforma agr\u00e1ria e da agricultura familiar.\r\nPor meio de uma s\u00f3 medida, que foi essa MP 870/19, o Governo:\r\n- acabou com o Minist\u00e9rio do Trabalho (e, n\u00e3o temos d\u00favida, fica enfraquecida a luta contra o trabalho escravo e contra o trabalho infantil);\r\n- transferiu para o Minist\u00e9rio da Agricultura (tradicionalmente ligado e dominado pelos ruralistas) a identifica\u00e7\u00e3o e demarca\u00e7\u00e3o das terras tradicionalmente ocupadas por ind\u00edgenas e quilombolas, o que, na pr\u00e1tica, representa, de uma s\u00f3 vez, a extin\u00e7\u00e3o da FUNAI e o enfraquecimento do INCRA. A FUNAI, que antes tinha essas fun\u00e7\u00f5es, ficou agora com atribui\u00e7\u00f5es restritas a a\u00e7\u00f5es assistencialistas, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos (lembrando que esse Minist\u00e9rio \u00e9 chefiado pela Ministra Damares, que acha que os \u00edndios devem ser todos cristianizados). Isso significa demarca\u00e7\u00e3o zero para terras ind\u00edgenas e quilombolas;\r\n- transferiu para o Minist\u00e9rio da Agricultura tamb\u00e9m as atividades de reforma agr\u00e1ria, regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de \u00e1reas rurais e Amaz\u00f4nia Legal, pol\u00edticas e fomento da agricultura familiar. No comando do Minist\u00e9rio, uma Ministra que j\u00e1 comandou a Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria. Essa frente, vale lembrar, sempre teve como uma de suas estrat\u00e9gias centrais a tentativa de transfer\u00eancia, para o mercado, de terras ind\u00edgenas e do programa de reforma agr\u00e1ria, al\u00e9m daquelas protegidas pelas unidades de conserva\u00e7\u00e3o. \r\nOutra medida provis\u00f3ria, a MP 871/19, cria o programa de revis\u00f5es dos benef\u00edcios da Previd\u00eancia. A propaganda do Governo Bolsonaro, inclusive, trata o programa de forma pejorativa, como se o trabalhador brasileiro fosse um \"piolho\", um \"parasita\". \r\nVemos que Bolsonaro tem a mesma linha de racioc\u00ednio que o seu ex-Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, para quem os brasileiros, quando viajam, s\u00e3o ladr\u00f5es. \r\nPara Bolsonaro, o trabalhador brasileiro, a priori, \u00e9 um fraudador da Previd\u00eancia. \r\nEnt\u00e3o ele editou essa MP que regulamenta o que ele chama de \"pente fino\", mas na verdade, foi editada para restringir o acesso de v\u00e1rios trabalhadores aos benef\u00edcios pagos pelo INSS. \r\nEssa foi a forma f\u00e1cil e r\u00e1pida de gerar o que ele e o Ministro Paulo Guedes consideram uma \"economia\" de R$ 9,8 bilh\u00f5es: retirando direitos dos mais humildes e restringindo a um ponto de quase estrangulamento o acesso de v\u00e1rios trabalhadores e benefici\u00e1rios de assist\u00eancia social aos recursos que recebem do INSS.\r\nDe acordo com o Governo, a MP busca gerar uma economia de R$ 9,8 bilh\u00f5es nos cofres da Previd\u00eancia. No entanto, n\u00e3o se v\u00ea nenhuma linha, nessa MP, destinada a cobrar os mais de R$ 400 bilh\u00f5es que s\u00e3o devidos ao INSS por grandes empresas, inclusive grandes bancos.\r\nUma das categorias mais atingidas por essa MP \u00e9 a dos trabalhadores rurais. Vou dar dois exemplos dessas maldades.\r\nPrimeiro exemplo: a MP estabelece que, na hip\u00f3tese de haver ind\u00edcios de irregularidade ou erros materiais em algum benef\u00edcio, o INSS notificar\u00e1 o benefici\u00e1rio para, no prazo de 10 dias, apresentar defesa, provas ou documentos dos quais dispuser.\r\n\u00c9 claro que esse prazo de 10 dias, principalmente para o trabalhador rural, \u00e9 um prazo pequeno. Deveria ser, pelo menos, de 30 dias. Mas, n\u00e3o resta d\u00favida, esse prazo foi estabelecido para que o trabalhador n\u00e3o consiga apresentar a sua defesa e acabe ficando sem o benef\u00edcio.\r\nSegundo exemplo: a MP estabelece que, no prazo de 1 (um) ano, a comprova\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da atividade rural s\u00f3 poder\u00e1 ser feita por meio da inscri\u00e7\u00e3o do segurado especial (ou seja, do trabalhador rural) no CNIS, que \u00e9 o cadastro do INSS.\r\nIsso, a meu ver, n\u00e3o teria nenhum problema, desde que fosse concedido um prazo bem maior do que 1 (um) ano. S\u00e3o milh\u00f5es de trabalhadores rurais que, hoje, comprovam essa atividade por meio de declara\u00e7\u00e3o homologada por sindicatos rurais. Sem d\u00favida nenhuma, 1 ano \u00e9 tempo demasiadamente pequeno para cadastrar milh\u00f5es de trabalhadores que, na maioria das vezes, possuem dificuldades para ir das localidades onde moram at\u00e9 a sede do Munic\u00edpio.\r\nPor fim, cidad\u00e3os e cidad\u00e3s deste Pa\u00eds, o Presidente Bolsonaro, nesta \u00faltima segunda-feira, tirou o Ministro que chamou os brasileiros de ladr\u00f5es, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, e colocou no lugar um homem do mercado, um homem que nada tem a ver com a Educa\u00e7\u00e3o. \r\nPor tudo isso, o Governo Bolsonaro jamais poderia estar bem avaliado. Esse Governo que est\u00e1 ladeira abaixo \u00e9, realmente, um desastre!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, CATEGORIA PROFISSIONAL, PAGAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), BERNARDO DO MEARIM (MA), PREJU\u00cdZO, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Carlos",
        "sumario": "N\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o pela Prefeitura Municipal de Bernardo Meari, Estado do Maranh\u00e3o, do percentual m\u00ednimo de recursos do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB para o pagamento de professores e profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Equ\u00edvoco do entendimento do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Lu\u00eds Roberto Barroso, a respeito do assunto. Protesto contra a imposi\u00e7\u00e3o de sigilo a estudos e pareceres t\u00e9cnicos sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 CARLOS (PT - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, p\u00fablico da TV C\u00e2mara e da R\u00e1dio C\u00e2mara, desde o ano passado, a Uni\u00e3o vem depositando nas contas dos Estados e Munic\u00edpios de todo o Pa\u00eds o FUNDEB, mas, por erro de c\u00e1lculo, deixou de pagar de 1998 a 2006. Conforme regulamento da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, pelo menos 60% dos recursos do FUNDEB devem ser destinados para a remunera\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nOcorre, Sr. Presidente, que a maioria das Prefeituras, amparadas por um entendimento completamente injusto e equivocado do TCU e do Ministro Barroso, do STF, n\u00e3o est\u00e1 utilizando o percentual de 60% desses recursos para o pagamento dos professores e de outros profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEsse \u00e9 o caso, por exemplo, da Prefeitura de Bernardo do Meari, Munic\u00edpio pelo qual eu tenho um carinho especial, cujo povo \u00e9 acolhedor e trabalhador. Esse Munic\u00edpio tem o direito de receber 6 milh\u00f5es de reais. Soube que j\u00e1 recebeu parte desse dinheiro, mas infelizmente n\u00e3o quer destinar 60% desse recurso da forma como deveria: para a remunera\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nO TCU, em um ac\u00f3rd\u00e3o de 2017, expediu uma orienta\u00e7\u00e3o no sentido de que os Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o utilizem 60% desses recursos para esse pagamento e alega que isso poderia trazer problemas futuros. Isso \u00e9 um absurdo! Nada pode ser mais injusto do que uma interpreta\u00e7\u00e3o casu\u00edstica da lei, que retira direito das categorias profissionais mais importantes e, ao mesmo tempo, mais massacradas do Pa\u00eds.\r\nOra, se os professores passaram a ter direito ao recebimento desses 60%, tanto pela Constitui\u00e7\u00e3o quanto pela lei ordin\u00e1ria, que lhes seja pago o que lhes \u00e9 de direito.\r\n\u00c9 isso o que pe\u00e7o \u00e0 Prefeitura de Bernardo do Mearim e aos Prefeitos de todo o meu Maranh\u00e3o. Aproveito para pedir tamb\u00e9m ao STF que n\u00e3o referende o entendimento do Ministro Barroso e que esse pagamento seja feito para quem merece, que s\u00e3o os professores. Os professores s\u00e3o respons\u00e1veis por formar cidad\u00e3os. N\u00e3o valorizar os professores \u00e9 comprometer o futuro da Na\u00e7\u00e3o. Eles s\u00e3o os professores dos professores de todas as categorias profissionais do Pa\u00eds.\r\nParabenizo, em nome de todos, a popula\u00e7\u00e3o de Bernardo do Mearim e meu amigo Jer\u00f4nimo.\r\nPara finalizar, quero repudiar o decreto da morda\u00e7a do Presidente Bolsonaro, que impede a sociedade brasileira e esta Casa de ter acesso aos c\u00e1lculos que levam a essa famigerada reforma da Previd\u00eancia. O que ele tem a esconder? Ser\u00e1 que \u00e9 verdade mesmo que essa reforma n\u00e3o seria necess\u00e1ria para equilibrar as contas?\r\nQuero dizer que votaremos contra esta reforma. Ela retira direitos e n\u00e3o pode passar. Os pol\u00edticos t\u00eam de estar atentos \u00e0s vozes da rua e \u00e0s vozes do povo. Ela n\u00e3o pode passar. Ela n\u00e3o merece ser aprovada por esta Casa.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. a paci\u00eancia.\r\nPe\u00e7o que este meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Carlos",
        "sumario": "Protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao setor educacional. Apoio \u00e0 greve geral da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 CARLOS (PT - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente .\r\nSras. e Srs. Deputados, p\u00fablico da TV C\u00e2mara e da R\u00e1dio C\u00e2mara, de ponta a ponta do Pa\u00eds, n\u00e3o h\u00e1 quem n\u00e3o esteja revoltado com os cortes de recursos que v\u00eam sendo feitos na educa\u00e7\u00e3o pelo Presidente Bolsonaro desde o \u00faltimo dia 30. \r\nEle come\u00e7ou com um corte de 30% para todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino. Ap\u00f3s esse corte, Bolsonaro foi a um programa de TV e disse que o dinheiro que estava retirando da educa\u00e7\u00e3o superior seria passado para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Deputada Maria do Ros\u00e1rio, ele mentiu, mentiu mesmo. Na \u00faltima segunda-feira, ele tamb\u00e9m retirou recursos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nEssa medida absurda, absurda mesmo, do Presidente Jair Bolsonaro, para que os senhores tenham uma ideia, comprometeu 38% do or\u00e7amento do Instituto Federal do Maranh\u00e3o. Srs. Deputados, foram retirados 38% dos recursos dos institutos federais do meu Estado. Foram retirados aproximadamente 28 milh\u00f5es de reais, o que causou impactos muito s\u00e9rios nos contratos de fornecimento de \u00e1gua, de energia, de Internet, de vigil\u00e2ncia e tamb\u00e9m nas atividades de ensino e pesquisa de 29 campi e de 6 centros de refer\u00eancia que esse instituto possui no Estado do Maranh\u00e3o.\r\nIsso \u00e9 um ataque contra os nossos estudantes maranhenses, \u00e9 um ataque forte contra o povo do Maranh\u00e3o, \u00e9 um verdadeiro absurdo, Srs. Deputados!\r\nOs cortes nos recursos da educa\u00e7\u00e3o superior e na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de todo o Pa\u00eds, que at\u00e9 anteontem j\u00e1 totalizavam 7,4 bilh\u00f5es de reais, n\u00e3o pararam por a\u00ed. Ontem, continuando nessa sua ira e sua m\u00e1goa contra a educa\u00e7\u00e3o, contra os estudantes e contra os professores, Bolsonaro desferiu mais um golpe duro contra as universidades - esta den\u00fancia tem que ser feita de forma muito clara aqui nesta Casa: ele suspendeu as bolsas de mestrado e doutorado que j\u00e1 estavam prontas para serem distribu\u00eddas a estudantes que haviam sido aprovados em processos seletivos. Isso \u00e9 outro absurdo, Deputado Rui Falc\u00e3o.\r\n\u00c9 claro que esse ataque que Bolsonaro faz \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira tem um prop\u00f3sito. Qual \u00e9 esse prop\u00f3sito? Qual projeto Bolsonaro tem na cabe\u00e7a para tomar uma medida t\u00e3o dr\u00e1stica quanto essa? \u00c9 simples, Srs. Deputados e Sras. Deputadas.\r\nEsses cortes, em primeiro lugar, possuem claramente a l\u00f3gica da privatiza\u00e7\u00e3o: vender nossa educa\u00e7\u00e3o para o mercado. Com a redu\u00e7\u00e3o dos recursos, a educa\u00e7\u00e3o vai piorar, vai se precarizar; a qualidade vai cair, vai ficar ruim o nosso ensino. E \u00e9 exatamente essa qualidade ruim de um servi\u00e7o p\u00fablico que tem sido o principal argumento que este Governo tem para privatizar.\r\nN\u00e3o foi por acaso, Srs. Deputados e Deputadas, que Bolsonaro nomeou como Ministro da Educa\u00e7\u00e3o uma pessoa que, embora seja totalmente despreparada na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, principalmente da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, \u00e9 um economista ligado ao mercado financeiro e um seguidor do Ministro da Economia, Paulo Guedes, para quem tudo pode e deve ser privatizado.\r\nEm segundo lugar, esses cortes alarmantes nos poucos recursos da educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o sendo usados por Bolsonaro para chantagear os Parlamentares e tentar convencer a popula\u00e7\u00e3o brasileira de que a reforma da Previd\u00eancia deve ser aprovada. Isso foi dito claramente pelo pr\u00f3prio Ministro da Educa\u00e7\u00e3o na \u00faltima ter\u00e7a-feira no Senado. Ele disse: \"Os recursos que foram retirados poder\u00e3o voltar se a reforma da Previd\u00eancia for aprovada\". Isso \u00e9 uma clara chantagem. Querem jogar os Parlamentares e o povo contra a pr\u00f3pria educa\u00e7\u00e3o, para conseguirem seu objetivo m\u00e1ximo, que \u00e9 aprovar essa famigerada reforma da Previd\u00eancia. O povo j\u00e1 disse que n\u00e3o quer essa reforma, que s\u00f3 atinge os mais pobres e deixa de lado aqueles que mais t\u00eam. Fazem uma verdadeira chantagem com o povo brasileiro.\r\nCidad\u00e3s e cidad\u00e3os brasileiros, um povo consciente n\u00e3o aceita esses absurdos sem lutar. Aqui na C\u00e2mara, o PT conseguiu assinaturas suficientes para pedir urg\u00eancia para um projeto de lei que pro\u00edbe cortes nos or\u00e7amentos das universidades e institutos federais. Isso mostra que \u00e9 poss\u00edvel revertermos essa situa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 o momento de nos unirmos contra essa amea\u00e7a ao futuro das nossas crian\u00e7as e dos nossos jovens. Temos que reagir, e a sociedade brasileira pode come\u00e7ar essa rea\u00e7\u00e3o apoiando a greve geral da educa\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 est\u00e1 marcada para o pr\u00f3ximo dia 15. Vamos \u00e0 luta! N\u00e3o haveremos de permitir esse retrocesso na nossa educa\u00e7\u00e3o. Temos que proteger os nossos jovens, a nossa juventude.\r\nPe\u00e7o que este meu pronunciamento tenha a devida divulga\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DESMATAMENTO, AUMENTO.\r\nGOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O, MEIO AMBIENTE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Carlos",
        "sumario": "Apreens\u00e3o com o aumento recorde do desmatamento na Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 CARLOS (PT - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, pe\u00e7o seja dado como lido e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil pronunciamento em que trato do desmatamento na Amaz\u00f4nia.\r\nSomente nos primeiros 15 dias de maio, perdemos mais mata na Amaz\u00f4nia do que em 1 d\u00e9cada. Foram desmatados cerca de 7 mil hectares, o equivalente a 7 mil campos de futebol, nessa trag\u00e9dia, eu diria, ambiental. \r\nAo fazer este registro, quero dizer que n\u00f3s temos que fazer algo, porque a Amaz\u00f4nia, um patrim\u00f4nio mundial, n\u00e3o pode ser tratada dessa forma. \r\nMuito obrigado. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigada, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO Z\u00c9 CARLOS.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, p\u00fablico da TV C\u00e2mara e da R\u00e1dio C\u00e2mara, estamos perdendo a nossa Amaz\u00f4nia! \r\nEste m\u00eas, o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE divulgou dados alarmantes, que revelam um aumento recorde na devasta\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia no ano de 2018. Mas isso n\u00e3o \u00e9 o pior! \r\nDados recentes mostram que, logo nos primeiros 15 dias de maio, j\u00e1 perdemos mais mata amaz\u00f4nica do que em 1 d\u00e9cada. Nesse per\u00edodo, j\u00e1 foram desmatados 6.880 hectares de floresta preservada, o equivalente a 7 mil campos de futebol.\r\nO Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, joga a culpa nos Governos anteriores e se justifica dizendo que ainda n\u00e3o foi poss\u00edvel implementar qualquer a\u00e7\u00e3o de preserva\u00e7\u00e3o.\r\nVejam bem! Cuidar do meio ambiente nunca foi uma preocupa\u00e7\u00e3o de Bolsonaro. Isso ficou muito claro durante a campanha dele, quando disse que retiraria o Brasil do Acordo de Paris e fundiria o Minist\u00e9rio da Agricultura com o do Meio Ambiente para dar fim ao que ele chama de \"ind\u00fastria de multas\" aplicadas pelos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nAl\u00e9m disso, Bolsonaro tamb\u00e9m defende que a Amaz\u00f4nia seja ainda mais explorada com a ajuda de parceiros como os Estados Unidos. \r\nIsso significa um desmonte de todo o trabalho que vinha sendo feito pelos Governos de Lula e Dilma, que demonstraram preocupa\u00e7\u00e3o com a preserva\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio amaz\u00f4nico ao criarem programas como o Plano Amaz\u00f4nia Sustent\u00e1vel - PAS.\r\nNa contram\u00e3o disso, atualmente temos um Ministro que desestruturou as equipes de fiscaliza\u00e7\u00e3o do IBAMA ao demitir 21 - de 27 - superintendentes. \r\nCom esse Governo, a tend\u00eancia, infelizmente, \u00e9 que o desmatamento da Amaz\u00f4nia aumente mais ainda. \r\nS\u00e3o 19 hectares desmatados por hora! Precisamos lutar pela preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente hoje... agora... porque esse Governo, cego pela gan\u00e2ncia, pensa apenas no presente e esquece que n\u00e3o haver\u00e1 um futuro para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es caso n\u00e3o haja mais natureza. \r\nEncerro citando uma frase de 1854, atribu\u00edda a um cacique ind\u00edgena norteamericano: \"Quando o \u00faltimo rio secar, a \u00faltima \u00e1rvore for cortada e o \u00faltimo peixe pescado, eles v\u00e3o entender que dinheiro n\u00e3o se come\".\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento tenha a devida divulga\u00e7\u00e3o pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e, principalmente, pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Carlos",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Manuten\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios no bojo da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 CARLOS (PT - MA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tamb\u00e9m venho aqui tratar dessa PEC da reforma da Previd\u00eancia. Desde fevereiro, o tema da reforma da Previd\u00eancia tem estado no dia a dia de todo o cidad\u00e3o e de toda a cidad\u00e3 deste Pa\u00eds. Essa proposta de reforma ser\u00e1 agora votada na Comiss\u00e3o Especial, e a Presid\u00eancia desta Casa tem pressa em vot\u00e1-la no plen\u00e1rio, porque, mesmo com todo o desgaste da rela\u00e7\u00e3o com o Governo, quer que seja votada ainda este m\u00eas.\r\nO Governo diz que se essa proposta n\u00e3o for aprovada a Previd\u00eancia vai quebrar. Isso \u00e9 terrorismo, Sras. e Srs. Deputados. A propaganda tamb\u00e9m afirma que essa proposta vai combater privil\u00e9gios. Mentira! Ela n\u00e3o ir\u00e1 acabar com os privil\u00e9gios dos altos sal\u00e1rios do Executivo, do Judici\u00e1rio e do Legislativo. Com essas mentiras, o Governo promove as mais profundas mudan\u00e7as nas regras da Previd\u00eancia Social, mudan\u00e7as que comprometer\u00e3o drasticamente, sem d\u00favida nenhuma, o futuro de todos os cidad\u00e3os deste Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, apesar das altera\u00e7\u00f5es feitas pelo Relator no texto encaminhado pelo Governo, n\u00e3o d\u00e1 para concordarmos com essa proposta. N\u00e3o podemos concordar, por exemplo, que sejam chamados de ricos os trabalhadores que ganham, em m\u00e9dia, 2 mil e 231 reais e de pobres os que ganham, em m\u00e9dia, 1 mil e 252 reais.\r\n\u00c9 essa a classifica\u00e7\u00e3o de quem \u00e9 rico e de quem \u00e9 pobre colocada pelo Governo nos itens 50 e 51 da Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos que acompanha a PEC 6. Isso \u00e9 um absurdo sem limites! Para o Governo, os ricos e privilegiados s\u00e3o aqueles que ganham em m\u00e9dia 2.351 reais. V.Exas. acham, sinceramente, Sras. e Srs. Deputados, que isso \u00e9 verdade? \u00c9 sobre esses supostos ricos que o Governo quer economizar mais de 80% de 1 trilh\u00e3o em 10 anos, conforme anunciou.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos concordar tamb\u00e9m com o aumento de tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para os homens no Regime Geral, que passou de 15 para 20 anos. H\u00e1 estudos que mostram que, com esse aumento de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, 61% dos homens n\u00e3o conseguir\u00e3o se aposentar.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos concordar ainda com a retirada da aposentadoria especial dos professores. Merecidamente, em raz\u00e3o do enorme desgaste f\u00edsico e mental provocado por essa profiss\u00e3o que exercem, os professores contam hoje com uma aposentadoria especial. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos concordar tampouco com a diminui\u00e7\u00e3o do valor a ser pago pela aposentadoria em raz\u00e3o de um novo c\u00e1lculo a ser apresentado. Se aprovada essa PEC, Srs. Deputados, a aposentadoria passa a corresponder apenas a 60% da m\u00e9dia de contribui\u00e7\u00e3o de todos os sal\u00e1rios e mais 2% para cada ano de contribui\u00e7\u00e3o para quem exceder a 20 anos. Diferentemente da passada, haver\u00e1 um preju\u00edzo claro no rendimento daqueles que se aposentarem doravante.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com a desvincula\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o das regras previdenci\u00e1rias mantidas pelo Relator. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma d\u00favida de que isso vai aumentar a inseguran\u00e7a dos segurados em rela\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios que obter\u00e3o futuramente a partir das contribui\u00e7\u00f5es do sistema. Se essa desvincula\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o for aprovada, daqui para frente, qualquer Governo poder\u00e1 criar novas regras bem mais duras para aqueles mais pobres, com o voto de apenas 257 Deputados e 41 Senadores. Isso \u00e9 um absurdo que n\u00e3o podemos aceitar!\r\nPor fim, n\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com essa proposta, Sras. e Srs. Deputados, porque ela ir\u00e1 afetar com mais intensidade a economia das regi\u00f5es mais pobres deste Pa\u00eds, a Norte e a Nordeste, em especial as cidades m\u00e9dias e pequenas do interior desses Estados. As Regi\u00f5es Norte e Nordeste, que j\u00e1 concentram as menores rendas, sentir\u00e3o com mais intensidade o impacto da redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios. A consequ\u00eancia inevit\u00e1vel dessa redu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o aumento da mis\u00e9ria.\r\nEm resumo, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel aprovarmos essa proposta de reforma da Previd\u00eancia, porque, primeiro, ela n\u00e3o combate nenhum privil\u00e9gio, conforme j\u00e1 disse aqui. Segundo, ela vai gerar com certeza uma legi\u00e3o de pobres maior do que j\u00e1 existe, principalmente nas Regi\u00f5es Norte e Nordeste. Terceiro, ela n\u00e3o vai gerar crescimento para o nosso Pa\u00eds como o Governo vem dizendo. E quarto, ela \u00e9 perversa, principalmente com aqueles que mais necessitam, os mais humildes.\r\nSr. Presidente, ainda me resta um tempo que posso ceder aos companheiros. Eu quero agradecer a sua benevol\u00eancia. Solicito a V.Exa. que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SAQUE-ANIVERS\u00c1RIO, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Carlos",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, a respeito da institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio no Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 CARLOS (PT - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria externar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com a MP 889, a MP que d\u00e1 de presente ao povo brasileiro, ao contribuinte do FGTS, o seu pr\u00f3prio dinheiro - d\u00e1 500 reais no seu anivers\u00e1rio -, mas n\u00e3o diz que, se ele receber esses 500 reais, Sr. Presidente, e eventualmente for demitido sem justa causa depois, ele vai passar 25 meses sem poder sacar o dinheiro restante. Essa \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos que ter nesta Casa.\r\nSacar o FGTS \u00e9 bom, vai mobilizar a economia, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos penalizar o trabalhador, dando a ele um presente, com o seu pr\u00f3prio dinheiro, mas ao mesmo tempo tirando dele o direito de sacar o FGTS, se eventualmente for demitido sem justa causa.\r\nEsta Casa tem que estar atenta a essa medida, para n\u00e3o deixar que ela seja aprovada aqui.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, CONSULTA P\u00daBLICA, REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Carlos",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 consulta p\u00fablica realizada pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL para taxa\u00e7\u00e3o da energia solar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 CARLOS (PT - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho aqui na tarde de hoje fazer um alerta, uma den\u00fancia de mais um ataque contra o consumidor brasileiro por parte deste Governo.\r\nDesde 2012, empres\u00e1rios e pessoas f\u00edsicas do Brasil v\u00eam sendo incentivados a produzir energia limpa, energia proveniente do Sol. Nesse processo, o sistema carrega as baterias, fornece energia para as resid\u00eancias e para as empresas, e o excedente \u00e9 devolvido \u00e0 concession\u00e1ria, que \u00e9 devolvido ao consumidor como cr\u00e9dito, seja como energia, seja de outro modo. Por causa disso, milhares de pessoas investiram nesse processo, irmanadas com a sustentabilidade do nosso planeta. Estima-se que atualmente 120 mil consumidores estejam nessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nE o que acontece agora? A ANEEL est\u00e1 promovendo uma consulta p\u00fablica at\u00e9 novembro para poder taxar o sol. A ANEEL e o Governo querem taxar o sol para os consumidores. De que forma? Ela quer que os cr\u00e9ditos devidos \u00e0s empresas ou aos consumidores individuais se limitem a 68% - mas 32% seriam cobrados como imposto sobre o sol.\r\nOra, isso \u00e9 um absurdo, \u00e9 uma taxa\u00e7\u00e3o que contraria todo o processo iniciado pela humanidade de preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, de gera\u00e7\u00e3o de energia limpa para salvar o planeta. \u00c9 realmente um absurdo essa proposta da ANEEL.\r\nSr. Presidente, esta Casa tem que estar atenta para isso. Ela n\u00e3o pode assistir passivamente a essa investida, n\u00e3o pode se omitir diante dela.\r\nChega de taxa\u00e7\u00e3o! Chega de tributa\u00e7\u00e3o! Chega de chiliques do Presidente! O povo quer retorno deste Governo, n\u00e3o impostos. J\u00e1 chega o que se paga, que j\u00e1 se paga muito!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, PAULO GUAJAJARA, L\u00cdDER, GRUPO IND\u00cdGENA, MARANH\u00c3O, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, AUTOR (DIREITO PENAL), FL\u00c1VIO DINO, GOVERNADOR, FOR\u00c7A-TAREFA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Carlos",
        "sumario": "Urgente necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de medidas necess\u00e1rias para elucida\u00e7\u00e3o do assassinato do l\u00edder ind\u00edgena Paulo Paulino Guajajara, no Estado do Maranh\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador Fl\u00e1vio Dino pela cria\u00e7\u00e3o da for\u00e7a-tarefa de prote\u00e7\u00e3o da vida ind\u00edgena.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 CARLOS (PT - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero fazer eco mais uma vez nesta Casa contra este crime hediondo cometido contra uma lideran\u00e7a ind\u00edgena do meu Estado, o Guardi\u00e3o da Floresta, Paulo Guajajara.\r\nQuero cobrar tamb\u00e9m do Governo Federal uma a\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a esse crime, at\u00e9 agora impune. O Governo Federal precisa urgentemente descobrir esse assassino e coloc\u00e1-lo atr\u00e1s das grades, aos p\u00e9s da Justi\u00e7a.\r\nParabenizo o Governador Fl\u00e1vio Dino por ter feito uma for\u00e7a-tarefa para a prote\u00e7\u00e3o da vida ind\u00edgena, com a Pol\u00edcia Militar e a Pol\u00edcia Civil do Estado do Maranh\u00e3o. Elas est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Governo Federal, mas n\u00f3s queremos justi\u00e7a e queremos o criminoso na cadeia.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO Z\u00c9 CARLOS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, p\u00fablico da TV e da R\u00e1dio C\u00e2mara, na \u00faltima sexta-feira, infelizmente, o Brasil assistiu mais uma vez \u00e0 morte de uma lideran\u00e7a ind\u00edgena, desta vez, a morte do guardi\u00e3o da floresta Paulo Guajajara, da Terra Ind\u00edgena Arariboia, no Maranh\u00e3o.\r\nQuero deixar aqui toda a minha solidariedade aos familiares desse companheiro que, assim como milhares de outros ind\u00edgenas, foi morto pela cobi\u00e7a daqueles que n\u00e3o t\u00eam nenhum amor pelo Pa\u00eds, s\u00f3 pensam no lucro, mesmo que isso custe a vida daqueles que defendem a natureza.\r\nQuero, tamb\u00e9m, parabenizar o Governador Fl\u00e1vio Dino pela cria\u00e7\u00e3o da for\u00e7a-tarefa de prote\u00e7\u00e3o da vida ind\u00edgena, principalmente dos guardi\u00e3es da floresta, com a participa\u00e7\u00e3o das Pol\u00edcias Civil e Militar do Maranh\u00e3o.\r\nEspero que esse crime b\u00e1rbaro seja desvendado e os criminosos sejam presos o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Carlos",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL de taxa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de energia solar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 CARLOS (PT - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, na \u00faltima ter\u00e7a-feira, dia 29, aqui na tribuna fiz um pronunciamento sobre a inten\u00e7\u00e3o da ANEEL de taxar o sol, taxar a produ\u00e7\u00e3o de energia solar, ou seja, energia limpa, aquela que o Governo muito incentivou, por parte daqueles que querem um mundo melhor, uma qualidade de vida melhor, um planeta mais saud\u00e1vel, empres\u00e1rios, agricultores, cidad\u00e3os de modo geral.\r\nN\u00e3o somente eu, mas in\u00fameros outros Parlamentares, tanto aqui na C\u00e2mara dos Deputados quanto no Senado, t\u00eam se manifestado, principalmente nas \u00faltimas semanas, contra essa absurda decis\u00e3o da ANEEL.\r\nNo \u00faltimo dia 31, quinta-feira, o portal G1 publicou mat\u00e9ria informando que a ANEEL decidiu n\u00e3o alterar os contratos daqueles que j\u00e1 geravam a pr\u00f3pria energia, utilizando energia solar, mas que pretende taxar os novos contratos que vierem a ser formados.\r\nVemos, ent\u00e3o, que essa luta dos Parlamentares j\u00e1 gerou algum resultado. No entanto, continuo n\u00e3o concordando com a ANEEL. Entendo que essa ag\u00eancia n\u00e3o tem que taxar ningu\u00e9m que contribui com a produ\u00e7\u00e3o de energia limpa. Pelo contr\u00e1rio, ela tem que taxar \u00e9 quem produz energia poluente, energia que agride a natureza.\r\nEssa taxa\u00e7\u00e3o por parte da ANEEL, na verdade, s\u00f3 encontra uma explica\u00e7\u00e3o: o atendimento dos interesses do lobby das grandes empresas geradoras e distribuidoras de energia el\u00e9trica, que n\u00e3o querem que o cidad\u00e3o comum produza a sua pr\u00f3pria energia.\r\nH\u00e1 um requerimento sugerido pelo ilustre Deputado Elias Vaz, do PSB, assinado por diversos L\u00edderes, inclusive pelo L\u00edder da nossa bancada, Deputado Paulo Pimenta, pedindo que o Plen\u00e1rio se transforme em uma Comiss\u00e3o Geral para debater esse tema.\r\nParab\u00e9ns ao Deputado Elias Vaz e aos L\u00edderes que assinaram esse requerimento. Vamos continuar batendo contra essa inten\u00e7\u00e3o esdr\u00faxula da ANEEL.\r\nReitero o que eu disse na semana passada: \"Chega de taxa\u00e7\u00e3o, chega de tributa\u00e7\u00e3o! O povo quer retorno, por parte deste Governo, dos impostos que j\u00e1 paga, e que n\u00e3o s\u00e3o poucos.\"\r\nSr. Presidente, queria que esta minha fala fosse veiculada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), SUPERINTEND\u00caNCIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Carlos",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o da Caixa Econ\u00f4mica Federal pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 CARLOS (PT - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, quero denunciar o desmonte que est\u00e1 em pleno curso na Caixa Econ\u00f4mica Federal. Esse desmonte tem o nome de reestrutura\u00e7\u00e3o, mas, na realidade, a Caixa est\u00e1 sendo desmontada. A \u00e1rea da constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 um belo exemplo do que est\u00e1 acontecendo nas superintend\u00eancias.\r\nPe\u00e7o apoio aos Parlamentares desta Casa para n\u00e3o deixarmos uma empresa hist\u00f3rica, respons\u00e1vel por milhares e milhares de sonhos realizados no Brasil por meio de v\u00e1rios programas de Governo, ser destru\u00edda.\r\nO Governo Bolsonaro mente quando diz que a Caixa n\u00e3o vai ser privatizada. Na realidade, ela j\u00e1 est\u00e1 sendo privatizada. Temos que impedir isso!\r\nA Caixa n\u00e3o \u00e9 do Governo. A Caixa \u00e9 do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO TRABALHADOR RURAL, SAUDA\u00c7\u00c3O, PRODUTOR RURAL. \r\nPACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, CRISE SANIT\u00c1RIA, COMPORTAMENTO, CRITICA. \r\nVETO PRESIDENCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.\r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, ALTERA\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ASSIS DE CARVALHO,  VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nRECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, REDU\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF), PROGRAMA DE AQUISI\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS (PAA).",
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Carlos",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Trabalhador Rural. Alcance da marca de 450 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Indigna\u00e7\u00e3o com a neglig\u00eancia e a postura negacionista do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Rep\u00fadio ao Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, (Projeto de Lei Assis Carvalho), relativo \u00e0s medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19. Corte, pelo Governo Federal, de recursos destinados ao Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar - PRONAF, e ao Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA. Apelo \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19, Sauda\u00e7\u00f5es aos produtores rurais brasileiros, aos movimentos sociais do campo e \u00e0s comunidades quilombolas maranhenses.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 CARLOS (PT - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, dia 25 de maio, \u00e9 o Dia do Trabalhador Rural, dia que n\u00f3s dever\u00edamos comemorar muito, pela import\u00e2ncia dessa classe para o nosso Pa\u00eds, uma classe que coloca na nossa mesa, na cidade, diariamente, praticamente 70% dos alimentos que consumimos. Mas, infelizmente, como podemos comemorar este dia, se j\u00e1 ultrapassamos a marca dos 450 mil brasileiros e brasileiras que padeceram nesta pandemia, se outros milhares se encontram numa UTI? E, diante desta crise grav\u00edssima, o nosso Presidente negacionista se aglomera, n\u00e3o usa m\u00e1scara, mostra claramente que n\u00e3o respeita o povo brasileiro, porque o induz contrariamente \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es da medicina. Ele n\u00e3o usa m\u00e1scara, mas ele respeita o povo do Equador, porque l\u00e1 ele se comportou como deveria se comportar aqui no Brasil.\r\nPor outro lado, quando se fala de agricultura familiar, o nosso Presidente tamb\u00e9m tem atitudes que, lamentavelmente, n\u00e3o se podem comemorar. O nosso Presidente vetou o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, aquele projeto intitulado Lei Assis Carvalho, que visava dar condi\u00e7\u00f5es para o recebimento do aux\u00edlio emergencial aos nossos agricultores e agricultoras familiares que padecem na pandemia. Bolsonaro vetou. E o que faz mais? Corta recursos do PRONAF, corta recursos do PAA.\r\nPortanto, n\u00e3o \u00e9 um dia que n\u00f3s podemos comemorar, embora nossos agricultores mere\u00e7am muito essa comemora\u00e7\u00e3o, porque s\u00e3o dignos de respeito e est\u00e3o sofrendo no campo, sem apoio do Governo.\r\nN\u00f3s da C\u00e2mara Federal temos um compromisso com eles. A bancada do PT tem o Projeto de Lei n\u00ba 823, que visa resgatar exatamente o veto de Bolsonaro ao Projeto de Lei n\u00ba 735, no ano passado, o projeto de lei intitulado Lei Assis Carvalho. Por eles, neste dia, eu quero pedir a todos os Deputados e Deputadas Federais que aprovem esse projeto. Vamos coloc\u00e1-lo em regime de urg\u00eancia! Os nossos agricultores n\u00e3o podem sofrer mais. A fome e a doen\u00e7a n\u00e3o esperam, matam.\r\nEu quero encerrar as minhas palavras dando os meus parab\u00e9ns a todos os produtores rurais do Brasil, especialmente aos pequenos produtores, \u00e0s comunidades quilombolas do Maranh\u00e3o, aos movimentos sociais do campo e a todos os sindicatos de trabalhadores e trabalhadoras rurais...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Z\u00e9 Carlos",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. Z\u00c9 CARLOS (PT - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, dia 25 de maio, \u00e9 o Dia do Trabalhador Rural, dia que n\u00f3s dever\u00edamos comemorar muito, pela import\u00e2ncia dessa classe para o nosso Pa\u00eds, uma classe que coloca na nossa mesa, na cidade, diariamente, praticamente 70% dos alimentos que consumimos. Mas, infelizmente, como podemos comemorar este dia, se j\u00e1 ultrapassamos a marca dos 450 mil brasileiros e brasileiras que padeceram nesta pandemia, se outros milhares se encontram numa UTI? E, diante desta crise grav\u00edssima, o nosso Presidente negacionista se aglomera, n\u00e3o usa m\u00e1scara, mostra claramente que n\u00e3o respeita o povo brasileiro, porque o induz contrariamente \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es da medicina. Ele n\u00e3o usa m\u00e1scara, mas ele respeita o povo do Equador, porque l\u00e1 ele se comportou como deveria se comportar aqui no Brasil.\r\nPor outro lado, quando se fala de agricultura familiar, o nosso Presidente tamb\u00e9m tem atitudes que, lamentavelmente, n\u00e3o se podem comemorar. O nosso Presidente vetou o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, aquele projeto intitulado Lei Assis Carvalho, que visava dar condi\u00e7\u00f5es para o recebimento do aux\u00edlio emergencial aos nossos agricultores e agricultoras familiares que padecem na pandemia. Bolsonaro vetou. E o que faz mais? Corta recursos do PRONAF, corta recursos do PAA.\r\nPortanto, n\u00e3o \u00e9 um dia que n\u00f3s podemos comemorar, embora nossos agricultores mere\u00e7am muito essa comemora\u00e7\u00e3o, porque s\u00e3o dignos de respeito e est\u00e3o sofrendo no campo, sem apoio do Governo.\r\nN\u00f3s da C\u00e2mara Federal temos um compromisso com eles. A bancada do PT tem o Projeto de Lei n\u00ba 823, que visa resgatar exatamente o veto de Bolsonaro ao Projeto de Lei n\u00ba 735, no ano passado, o projeto de lei intitulado Lei Assis Carvalho. Por eles, neste dia, eu quero pedir a todos os Deputados e Deputadas Federais que aprovem esse projeto. Vamos coloc\u00e1-lo em regime de urg\u00eancia! Os nossos agricultores n\u00e3o podem sofrer mais. A fome e a doen\u00e7a n\u00e3o esperam, matam.\r\nEu quero encerrar as minhas palavras dando os meus parab\u00e9ns a todos os produtores rurais do Brasil, especialmente aos pequenos produtores, \u00e0s comunidades quilombolas do Maranh\u00e3o, aos movimentos sociais do campo e a todos os sindicatos de trabalhadores e trabalhadoras rurais...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]